<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（台灣）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>東京都 23 區二手公寓平均價格連續三個月超過 1 億日元</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014909801000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014909801000_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;東京都 23 區二手公寓平均價格連續三個月超過 1 億日元&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;民間調查顯示，截至今年 7 月，東京都 23 區換算成 70 平方米的單月售出的二手公寓平均價格連續三個月超過 1 億日元。
 
民營房地產調查公司「東京 Kantei」每月都會就日本三大都市圈換算成 70 平方米的二手家庭公寓公佈當月售出的平均價格。
 
調查結果顯示，東京都 23 區二手公寓 7 月份的平均售價為 1 億 477 萬日元，連續三個月超過 1 億日元。儘管 7 月的環比漲幅為 1.4%，增速有所放緩，但同比漲幅仍高達 38.7%。
 
究其原因，該調查公司高級主任研究員高橋雅之分析指出，在新房供應量下降的背景下，房齡較短的二手房受到追捧。而且東京市中心地帶便於上班族通勤，對於雙職工家庭來説具有很大吸引力。另外，國內外買家的投資性購房需求也在上升。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>莫迪與普京會談時稱應尋求涉烏和平之路</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014910011000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014910011000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;莫迪與普京會談時稱應尋求涉烏和平之路&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;印度總理莫迪 9 月 1 日在中國出席上海合作組織峯會期間，與俄羅斯總統普京舉行了會談。

會談伊始，普京表示：「俄羅斯和印度幾十年來一直保持着友好和相互信賴的特殊關係。」對此，莫迪回應稱：「我們兩國的密切合作關係對世界的和平、穩定與繁榮也至關重要。」

接着，莫迪就烏克蘭局勢表示：「我們歡迎近期為和平所做出的努力。我希望有關各方都能夠以建設性的姿態面對這一問題。應該尋求一條儘快結束衝突、建立和平的道路。」

在這一會談的兩天前，即 8 月 30 日，莫迪與烏克蘭總統澤連斯基舉行了電話會談，並隨後在社交媒體上發文稱：「我們就目前依然持續的衝突，以及旨在恢復和平與穩定的舉措交換了意見。印度全面支持所有為此做出的努力。」 

印度一直從俄羅斯採購石油等物資和裝備，莫迪的以上發文在表明重視與俄羅斯關係的同時，也顯示出顧及和貼近烏克蘭的立場。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本農林水產相歡迎台灣宣佈全面解除食品進口管制</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014910281000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014910281000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本農林水產相歡迎台灣宣佈全面解除食品進口管制&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;對於台灣衞生部門宣佈計劃全面解除對日本食品的進口管制一事，日本農林水產大臣小泉進次郎 9 月 2 日在記者會上表示了歡迎。
 
台灣衞生部門 1 日宣佈，將撤銷東京電力公司福島第一核電站事故發生後對日本食品實施的所有進口管制措施。具體來説，將不再要求日方提交針對福島、茨城、栃木、羣馬和千葉等 5 縣產食品的放射性物質檢測報告；不再要求日方提供所有食品的產地證明。
 
對此，日本農林水產大臣小泉進次郎在記者會上表示：「台灣方面相關舉措如果付諸實施，將有助於推動災區的復興重建，日方表示歡迎。這將推動災區民眾在復興重建路上向前邁出一大步。」
 
小泉接着説：「仍有一些國家和地區對日本水產品和食品實施不具科學性的管制等。我們將繼續做工作，推動這些國家和地區撤銷這些管制。」他由此表示，政府將耐心地開展工作，推動相關國家和地區撤銷對日本食品的進口管制。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝媒稱金正恩訪華前聽取了有關新型 ICBM 發動機的彙報</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250902_11.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250902_11_1564511_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;North Korea media: Kim briefed on new engine for 'next-generation ICBM'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北朝鮮的媒體稱，朝鮮勞動黨總書記金正恩 9 月 1 日聽取了有關導彈發動機的彙報，這一發動機將用於北朝鮮聲稱是其下一代洲際彈道導彈（ICBM）的「火星-20 型」。據認為，在金正恩訪問中國之際，北朝鮮試圖通過暗示正在研發新型洲際彈道導彈，顯示對抗美國的姿態。

北朝鮮官方媒體朝中社 2 日報道稱，金正恩 1 日視察了北朝鮮導彈總局旗下的一個研究所，聽取了關於使用了碳纖維等材料、具有高推力的固體燃料發動機的彙報。

據報道，該款發動機在過去兩年已進行了 8 次地面燃燒試驗，並計劃用於「火星-19 型」系列洲際彈道導彈和下一代「火星-20 型」洲際彈道導彈。

這是北朝鮮首次提及「火星-20 型」，據認為這暗示了北朝鮮正在研發該款導彈。 

金正恩從 2 日起正在中國訪問，預計在華逗留期間將與中國國家主席習近平以及俄羅斯總統普京舉行會談，據認為，北朝鮮試圖強調與中俄兩國之間加強關係，顯示出其對抗美國的姿態。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三得利控股宣佈其會長新浪剛史辭職</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250902_900.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250902_900_1564528_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Suntory Chairman Niinami resigns over questionable supplement purchase&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;三得利控股公司於 9 月 2 日宣佈，其會長新浪剛史已辭職。三得利表示，這是因為新浪剛史圍繞購買保健品接受了警方的搜查，雖然保健品是否合法，目前還在調查當中，但公司判斷認為，他已不能勝任會長這一重要職務。

該公司表示，接到了新浪剛史本人關於其 8 月 22 日接受了警方搜查的報告，以及他因個人原因希望辭職的請求，並於 9 月 1 日接受了這一請求。據悉，新浪剛史解釋説，警方的搜查圍繞其購買的保健品實施，而他是在認為屬於合法的情況下購買的。

關於新浪剛史，據調查人員透露，他涉嫌收到了居住在海外的熟人寄送過來的含有大麻成分的製品，福岡縣警方於 8 月 22 日，以涉嫌違反麻藥取締法為由，對新浪剛史位於東京的自家住宅進行了搜查。

據悉，收到的製品中涉嫌含有大麻成分「四氫大麻酚 」(THC)，警方將展開詳細調查，以便查明涉事人員是否認識到這一成分在日本國內屬於違禁對象等情況。

日本財界的代表性人物之一以接受警方搜查為契機辭去職務一事，給經濟界帶來了巨大沖擊和震動。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破稱在應做決定時果斷做出決斷，自民黨幹事長森山表明辭意</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014910141000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014910141000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;石破稱在應做決定時果斷做出決斷，自民黨幹事長森山表明辭意&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本執政黨之一自民黨 9 月 2 日在總部召開了黨內國會眾參兩院議員全體會議。在會議上，擔任總裁的首相石破茂再次就自民黨於參議院選舉中的敗北進行了道歉。會議結束後，自民黨幹事長森山裕會見記者時透露，自己在會上表達了辭去幹事長一職的想法，並將此事的最終決定權交予了石破首相。

本次會議開始後，石破首先發表了講話。他就自民黨於參議院選舉中的敗北表示：「我作為總裁應對此事負責，這是無可逃避的。在去年的總裁選舉中，許多同志以及國民都對我寄予厚望，認為我能夠帶來變革。但我辜負了他們，導致許多同志在選舉中落選。無論多少次道歉都不足以表達我的內疚。」

他隨後列舉了具體的施政目標，例如，實現薪酬漲幅超過通貨膨脹率、包括關稅談判在內推動經濟發展、推行與大米等相關的農業政策、加強安全防務能力、針對首都直下型地震部署防災措施。

石破指出，自民黨有責任就上述施政目標的實現制定具體方策。他説：「我絲毫不想迷戀如今的地位，並不會逃避責任，而是必須要完成自己的使命，在應該做出決定的時刻果斷地做出決斷。」

會議結束後，自民黨幹事長森山裕會見記者時透露，自己在會議中表達了辭去幹事長一職的想法，並將此事的最終決定權交予了石破首相。森山裕透露，自己在會上講話稱：「在先前的參議院選舉中，我們未能實現預期目標。作為幹事長，我是選舉活動的負責人，因此基於選舉結果，我希望引咎辭職。最終決定權交予具有人事任命權的石破首相。」</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防災問答，記錄性短時間大雨信息① 何謂記錄性短時間大雨信息？</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250902_ML02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250902_ML02_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;防災問答，記錄性短時間大雨信息① 何謂記錄性短時間大雨信息？&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在容易受到颱風等影響的時期，下暴雨時，您或許聽到過有關部門發佈「記錄性短時間大雨信息」。這一信息意味着什麼？收到後應當如何應對？本系列將為您介紹相關知識。第一期介紹什麼是「記錄性短時間大雨信息」。

「記錄性短時間大雨信息」是一種預警信息，提醒民眾「出現了數年一遇的危險降雨，災害風險正在增大！」 各都道府縣發佈這一信息的雨量標準有所不同，大致為每小時 100 毫米左右。

1982 年長崎縣長崎市曾發生洪水災害，造成 299 人死亡，這次災害發生後，相關方面開始發佈「記錄性短時間大雨信息」。日本氣象廳發佈的信息僅簡要列出了暴雨發生的地點、時間和降雨量，可以讓人們儘快知曉暴雨發生的事實，傳遞出一種急迫感。

（以上是截至 2025 年 8 月 28 日的信息）&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本今夏平均氣溫比往年高 2.36 度，屬異常高溫</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250901_18.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250901_18_1564161_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan sets record for hottest summer&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本今年夏季的平均氣溫比往年高出 2.36 度，創下日本氣象廳自 1898 年開始統計以來的新高，這一數值還大幅高於去年和前年並列創下的最高紀錄，氣象廳指今年夏季屬於「異常高溫」。

氣象廳稱，從今年 6 月開始，日本多地出現高溫天氣，東京都心有 13 天最高氣溫達到或超過 30 度，這一天數創下了歷史紀錄。7 月在北海道也出現危險高溫天氣，氣溫接近 40 度。

8 月依然持續危險高溫天氣。8 月 5 日，羣馬縣伊勢崎市觀測到 41.8 度高溫，刷新日本國內最高氣溫紀錄。8 月 30 日和 31 日也觀測到 40 度以上高溫，40 度以上的天數全年累計達到 9 天，也打破了歷史紀錄。

有鑑於此，今年夏季日本平均氣溫比往年高出 2.36 度，成為氣象廳自 1898 年開始統計以來最炎熱的夏天。氣象廳稱，雖然去年和前年的平均氣溫並列創下歷史新高，與往年相比均高出 1.76 度，但今年則大大超出這一數值，屬於「異常高溫」。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台灣將全面撤銷日本產食品進口管制措施</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250901_19.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250901_19_1564168_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Taiwan to lift all remaining import restrictions on Japanese food&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台灣衞生福利部 9 月 1 日公佈，將撤銷東京電力公司福島第一核電站事故發生後對日本產食品實施的所有進口管制措施。

具體內容為，將不再要求日本有關方面提交針對福島、茨城、栃木、羣馬和千葉等 5 縣產食品的放射性物質檢測報告；不再要求日方提供所有日本產食品的產地證明。台灣衞生福利部稱，日本食品迴歸正常管理措施草案將進行為期 60 天的預告期間，以徵求各界意見。

台灣衞生福利部表示，2011 年 3 月福島第一核電站事故發生後，共對 26 萬餘批次日本產食品進行過檢驗，檢測結果均符合台灣及日本標準。

台方迄今為止分階段放寬了日本產食品進口管制措施，如本次公佈的方針得以實施，所有在日本生產銷售的食品都可進口到台灣。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本外相出席「海合會」外長會議，就加強合作達成共識</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250902_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250902_02_1564325_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's Iwaya, GCC foreign ministers agree to strengthen ties&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;造訪中東國家科威特的日本外務大臣巖屋毅日本時間 9 月 1 日晚出席了海灣阿拉伯國家合作委員會（GCC）成員國外長會議。「海合會」由波斯灣沿岸 6 個產油國組成。

席間，「海合會」主席國科威特的外交大臣葉海亞表示：「本次會議是在地區局勢發生重大變化的背景下舉行的，我們需要攜手努力，共同採取有關措施。」巖屋毅表示：「‘海合會’成員國穩定的能源供應保障了日本 9 成以上的原油需求，是日本能源安全方面的重要夥伴。期待‘海合會’繼續在維護國際能源市場穩定方面發揮主導作用。」

與會方一致表示要在相關國際問題上加強合作，例如，推動伊朗核開發談判取得進展、緩解巴勒斯坦加沙地帶嚴重的糧食短缺問題。

鑑於日方 2023 年與「海合會」就重啓《經濟夥伴關係協定》（EPA）談判達成協議，巖屋毅與「海合會」重申，要繼續推動談判，以儘快締結這一協定，同時在尖端技術、綠色能源等廣泛領域構築合作關係。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿富汗東部地震已造成 800 多人死亡</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250901_RS22.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250901_RS22_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;阿富汗東部地震已造成 800 多人死亡&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本時間 9 月 1 日，阿富汗東部發生地震，截至目前已造成 800 多人死亡。

據美國地質調查局消息，日本時間 1 日凌晨，阿富汗東部發生里氏 6.0 級地震，震源深度推測為 8 公里。

在阿富汗掌握實權的塔利班臨時政府稱，截至目前，以東部庫納爾省為中心，地震已造成 812 人死亡，2800 多人受傷。

災情尤為嚴重的是阿富汗與巴基斯坦邊境附近的山區地帶，當地民房多為泥磚房，許多居民被困在倒塌的房屋中，救援工作正在進行中。

另一方面，據稱，由於通往災區的道路阻斷，救援隊尚無法到達部分地區。

2023 年 10 月，阿富汗曾發生震中位於西部的里氏 6.3 級地震，造成 1400 多人死亡。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北朝鮮媒體：金正恩乘坐專列入境中國</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250902_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250902_05_1564347_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Kim Jong Un enters China, North Korea media report&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 2 日刊發的朝鮮勞動黨機關報《勞動新聞》報道稱，朝鮮勞動黨總書記金正恩為出席 3 日在北京舉行的紀念抗戰勝利 80 週年大規模閲兵式等活動，於 1 日乘坐專列從首都平壤出發，列車 2 日凌晨駛過中朝邊界，進入中國境內。

金正恩上一次訪問中國是在 6 年前的 2019 年 1 月。分析認為，在近期被指與中國關係緊張的情況下，金正恩希望通過舉行首腦會談等加強兩國關係。

金正恩出席各國領導人齊聚一堂的活動實屬罕見，他是否會與同樣在北京出席一系列活動的俄羅斯總統普京等其他首腦舉行會談，引人關注。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>上合組織峯會發表《天津宣言》後閉幕</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250902_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250902_03_1564252_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Shanghai Cooperation Organization leaders to attend military parade&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在中國天津召開的上海合作組織峯會於 9 月 1 日閉幕，包括中國國家主席習近平、俄羅斯總統普京、印度總理莫迪在內，有 20 多個國家的領導人出席了峯會。峯會發表了《天津宣言》。

宣言指出，成員國將加強反恐、安全防務、能源等領域合作，並強調要堅定維護和加強多邊貿易體制，反對單邊強制措施。

中國外交部長王毅在會後記者會上介紹了峯會取得的成果。他表示，面對單邊霸凌沉渣泛起，峯會旗幟鮮明地支持多邊貿易體制，發出了致力於維護開放型世界經濟的共同呼聲。據信，這一表述針對的是美國特朗普政府的關稅措施。

3 日是中國的抗日戰爭勝利 80 週年紀念日。當天，中國將在北京舉行大規模閲兵活動，除包括普京在內的眾多上合組織峯會與會首腦之外，北朝鮮朝鮮勞動黨總書記金正恩也將出席閲兵活動。從中可以看出，中國意在團結友邦，以對抗歐美主導的國際秩序。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法院判處中國籍前外部員工向 NHK 賠償損失</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250901_ML05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250901_ML05_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;法院判處中國籍前外部員工向 NHK 賠償損失&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;針對時任本台 NHK 中國籍外部員工 2024 年 8 月在本台華語廣播新聞節目中脫稿發表個人主張一事，NHK 提起訴訟，要求其賠償損失。經審理，東京地方法院認為「相關言論嚴重損害了公眾對節目內容客觀性和準確性的信任」，要求被告按照 NHK 的索賠金額，賠償 1100 萬日元。

2024 年 8 月，被告在本台 NHK 播出的華語廣播新聞節目中，就日本沖繩縣尖閣諸島的歸屬等問題，脫稿發表了違背日本政府官方見解等的言論。

NHK 以「業務受到妨礙」為由提起訴訟，被告未出庭，也未進行辯駁。

在 9 月 1 日的判決中，東京地方法院審判長足立堅太指出，「前員工的言論妨礙了國際廣播業務，損害了信譽，屬於違法行為」。

在此之上，法院認為「相關言論嚴重損害了公眾對節目內容客觀性和準確性的信任」，認定在直播中發表脫稿言論的行為性質惡劣，為此，根據 NHK 的索賠金額，令被告賠償 1100 萬日元。

對於判決結果，NHK 表示「對訴求得到認可予以高度評價」。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UNDP 和日本企業等攜手推進烏建築瓦礫再利用項目</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250901_B1.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250901_B1_1563924_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Rebuilding Ukraine: Japan firm sees potential in war rubble&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄軍襲擊造成烏克蘭不斷有建築物遭到破壞。在此背景下，聯合國機構正與日本企業等攜手推進一個項目，將烏克蘭遭到破壞的建築的瓦礫重新加工成建築材料。

參與項目的有聯合國開發計劃署（UNDP）、日本福岡縣一家大型灰漿製造商等。在烏克蘭中部基輔州馬卡里夫地區，項目工作人員 8 月 29 日對遭到俄軍破壞的一棟住宅實施了拆除作業，並用卡車將獲得的瓦礫搬運到了堆放中心。

從小就生活在這棟住宅裏的現年 62 歲的康斯坦丁尼迪斯（音譯）目睹了建築拆除的過程，他表示：「這裏有許多房屋都遭到了破壞，建築瓦礫如果能得到再利用，是一件非常好的事情。」

根據聯合國開發計劃署等方面的消息，這些建築瓦礫將被粉碎成顆粒，其中 1 噸左右將於 10 月運送到日本福岡縣的工廠。在安全性獲得確認後，這些瓦礫顆粒將被加工成瓷磚，然後送回到烏克蘭成為復興重建的建築材料。

據悉，福岡縣的灰漿製造商還計劃 2027 年在烏克蘭興建瓷磚工廠，為受傷的士兵等提供就業機會。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>烏軍稱有俄軍侵入第聶伯羅彼得羅夫斯克州兩個定居點</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250901_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250901_03_1563897_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Russian forces enter two villages in Ukraine's eastern region of Dnipropetrovsk&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭軍隊戰術部隊發言人特雷弗布（音譯）8 月 30 日在接受本台 NHK 採訪時透露，俄軍數支五人小分隊已侵入烏東部第聶伯羅彼得羅夫斯克州的兩個定居點。
 
特雷弗布表示：「俄軍入侵這些地區試圖建立立足點。目前，戰鬥仍在繼續。」他指出，俄軍正在加強攻勢。
 
特雷弗布接着表示，據信，這是俄軍自軍事入侵烏克蘭以來首次入侵上述定居點。他指出，俄軍的目的或許是為停火等的談判盡力爭取到更多的籌碼。
 
特雷弗布稱，俄軍正在試圖投入更多的兵力，烏方則鎖定了俄軍馳援部隊的行軍路線等目標，正在採取一切可能措施予以阻擊。他強調，烏方已經阻止了俄軍的推進。
 
關於此次遭到俄軍入侵的第聶伯羅彼得羅夫斯克州的兩個定居點，對戰況進行分析的名為「DeepState」的烏克蘭團體 8 月 26 日曾發佈消息稱，這兩個定居點已被俄軍控制。但特雷弗布對相關消息予以了否認。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿富汗東部發生地震，眾多人死傷</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250901_11.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250901_11_1564125_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Afghanistan quake kills more than 800 people, Taliban spokesperson says&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據美國地質調查局（USGS）公佈，日本時間 9 月 1 日凌晨阿富汗發生地震，震源位於東部。據推測，本次地震為里氏 6.0 級，震源距離地面 8 公里。

在當地掌握實權的伊斯蘭主義勢力塔利班臨時政府表示，截至目前已有 812 人死亡，2800 餘人受傷。

據當地媒體報道，在災區，營救被困於倒塌房屋中的居民的活動正在進行。遇難者人數或進一步增多。

2023 年 10 月，阿富汗曾發生震源位於西部、里氏 6.3 級的地震，死亡人數超過 1400 人。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>習近平在上合組織峯會上呼籲與「全球南方」等加強合作</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250901_13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250901_13_1563987_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Xi courts Global South at Shanghai Cooperation Organization summit&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;上海合作組織峯會 8 月 31 日在中國天津開幕，峯會 9 月 1 日上午舉行了成員國首腦會議。上合組織是由中國、俄羅斯等共同創建的一個國際框架。

中國國家主席習近平在會上發表講話指出，當前國際形勢複雜多變，上合組織成員國所面臨的安全和發展責任更加重大。他呼籲與由新興經濟體、發展中國家等構成的「全球南方」加強合作。這一呼籲暗中針對的是美國等國家。

出席此次峯會的有 20 多個國家的首腦，其中包括俄羅斯總統普京、印度總理莫迪、伊朗總統佩澤希齊揚。與會首腦就國際形勢、多邊合作方式等問題交換了意見。

峯會計劃發表《天津宣言》，並將通過關於安全防務以及加強經濟合作的相關文件。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活問答，日本的醫療制度⑦如何買藥</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250901_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250901_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活問答，日本的醫療制度⑦如何買藥&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;對於不熟悉日本生活的外國人來説，受傷和生病尤其令人擔憂，本系列將根據日本出入國在留管理廳編制的《生活就業指南》等，為您介紹日本的醫療制度。本期介紹如何買藥。

去醫院看病，醫生在必要時會開具寫有藥物名稱、用量等的處方，患者憑處方去藥局買藥。這時，藥劑師會根據處方配藥，並説明正確的服用方法。如果處方開具的藥品在醫療保險範圍內，則個人承擔藥費的 10% 到 30%。

在藥妝店可以買到非處方藥。如果自己不確定應該買哪種藥，可以諮詢店裏的藥劑師。法律禁止在社交媒體上等未經許可買賣藥品。

（以上是截至 2025 年 3 月 24 日的信息）</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「防災日」綜合防災訓練，模擬南海海槽大地震</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014908951000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014908951000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;「防災日」綜合防災訓練，模擬南海海槽大地震&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 1 日是日本的「防災日」，日本政府舉行了例行綜合防災訓練。今年的訓練所模擬的情況是和歌山縣近海發生里氏 9.1 級的南海海槽大地震，西日本和東日本大範圍地區觀測到震度 7 或 6 強的強烈晃動，以太平洋沿岸為主的地區發佈了大海嘯警報。

今年的訓練基於去年的能登半島地震，模擬了地震發生於冬季傍晚時分的情況。內閣成員等官員匯聚到首相官邸，於 8 時 10 分許設立了針對本次訓練的「緊急災害對策本部」，確認了有關應對措施。

此外，「緊急災害對策本部」還與靜岡縣、高知縣高知市以及和歌山縣串本町舉行了線上視頻會議。其中，靜岡縣知事鈴木康友向對策本部彙報了地震和海嘯對當地造成重創、一些村落陷入孤立無援境地等情況，雙方確認了今後的應對措施及相互的協調工作。

9 月 1 日當天，全國各地都以各種形式舉行防災訓練。其中，關東地區的 1 都 3 縣以及 5 個政令指定城市在埼玉縣埼玉市舉行聯合防災訓練。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
