<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國軍機首次一度侵犯日本領空]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240826_ML12.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240826_ML12_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;中國軍機首次一度侵犯日本領空&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本防衞省消息，8 月 26 日上午，中國軍方的一架收集情報的 Y-9 飛機一度侵入位於長崎縣五島市男女羣島近海的日本領空。
 
這是首次確認到中國軍機侵犯日本領空，防衞省正在分析其飛行目的，並持續進行警戒和監視。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[山梨縣 Fujikawa Craft Park 舉行彩燈活動]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240826_ML11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240826_ML11_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;山梨縣 Fujikawa Craft Park 舉行彩燈活動&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 24 日晚，一個燈綵活動在山梨縣身延町 Fujikawa Craft Park 舉行。活動展示了剪紙視頻作品的投影，向空中釋放了燈籠，為夏夜營造出一片奇幻的氛圍。

由剪紙藝術家創作的有關植物、海洋生物等的視頻作品被投影到了公園內美術館的外牆上，遊客們紛紛與色彩繽紛的圖像合影留念。

放飛的和紙燈籠上懸掛着孩子們寫有自己夢想的卡片。當約 150 個燈籠同時升起時，會場響起了一片歡呼聲。</description>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 17:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[氣象廳呼籲公眾做好應對「珊珊」的防災準備]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014559061000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014559061000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;氣象廳呼籲公眾做好應對「珊珊」的防災準備&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本氣象廳發佈消息稱，今年第 10 號颱風「珊珊」8 月 26 日 15 時正在日本以南洋麪上以每小時 20 公里的速度向西北偏西方向移動。

預計「珊珊」風勢將不斷增強，並繼續向北移動，27 日之後以強勁的風勢逼近西日本地區以及鹿兒島縣奄美地區。隨着颱風逼近，西日本地區大風天氣的風力逐漸增強，九州南部和奄美地區 27 日的最大風速恐達到每秒 30 米，最大瞬時風速達到每秒 45 米。

預計西日本和東日本太平洋沿岸地區在台風靠近之前就會出現降雨，並逐步發展為大雨天氣。截至 27 日中午的 24 小時降雨量最大預估值分別為：東海地區 180 毫米、近畿地區 120 毫米、四國地區 100 毫米。 27 日起，颱風移動速度或將放緩，降雨量也由此會進一步增大。

氣象廳呼籲公眾對暴風、大浪、地質災害、窪地淹水、河流漲水和氾濫保持高度警惕。對台風行進路線的預估會有一定的誤差空間，相關信息更新後，防災形勢也會隨之發生變化。因此，公眾需要高度關注相關部門發佈的最新信息，並在 26 日做好相應的防災準備，例如，把經受不住大風的物品搬至屋內、確認避難時機和方法等。</description>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 17:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[塔利班頒新法對女性實施更嚴苛的限制]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240826_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240826_02_1430741_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Taliban enact law obliging Afghan women to cover bodies and faces in public&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;阿富汗當地媒體等報道稱，伊斯蘭主義勢力塔利班臨時政府的司法部 8 月 21 日就民眾日常生活的規則頒佈了新法律。

新法以防止產生誘惑為由，要求女性在公共場合用頭巾、罩袍等遮住臉部和整個身體，禁止女性在公共場合大聲説話和唱歌，並禁止女性注視親屬之外的男性。

聯合國阿富汗援助團團長蘿扎•奧通巴耶娃 25 日發表聲明對塔利班臨時政府的上述舉措表示了關切。聲明指出，這些舉措把對阿富汗女性人權的極度限制再次進行了升級。聲明表示，聯合國將對塔利班臨時政府不懈地開展工作，敦促其改善阿富汗女性的人權狀況。

塔利班臨時政府 8 月曾採取措施，禁止一直要求其改善女性人權狀況的聯合國阿富汗人權狀況特別報告員入境。這顯示，塔利班臨時政府與國際社會之間的分歧進一步加深。</description>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 16:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[香港隊在亞廣聯機器人大賽奪冠]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014559071000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014559071000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;香港隊在亞廣聯機器人大賽奪冠&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;亞太地區的大學生們通過手工製作的機器人比拼技術和創意的亞廣聯（ABU）亞太地區機器人大賽於 8 月 25 日在越南舉行，香港代表隊榮獲冠軍。

這一賽事由亞太廣播聯盟（ABU）每年舉辦一次，該聯盟由來自亞太地區 65 個國家和地區的相關機構等組成。今年的大賽在越南北部廣寧省舉行，來自 12 個國家和地區的 13 支隊伍參加了比賽。。

今年比賽的場景設計是越南水稻梯田的插秧和收割，機器人通過將看作「秧苗」的杆子移動到指定位置，並將看作「稻穀」的球放入筒中展開競爭。

來自愛知縣的豐橋技術科學大學代表日本參賽，雖然突破了預賽，但在半決賽中遺憾地敗於香港隊。

在決賽中，香港隊擊敗東道主越南隊，第三次奪得了該賽事的冠軍。</description>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 16:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[珍貴和紙佛像修護後再次亮相]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240826_ML10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240826_ML10_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;珍貴和紙佛像修護後再次亮相&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;位於奈良縣櫻井市聖林寺的「紙造地藏菩薩立像」是一尊包括基座在內高約 70 釐米的佛像，據信是在 1700 年代製作的，用和紙立體貼合而成，在日本全國也十分罕見珍貴。

由於佛像表面已有污垢，木質基座也有損壞，因此
東京藝術大學耗時大約八個月，對其進行了修復。

8 月 24 日，該佛像的開眼法會在寺院的正殿舉行。

東京藝術大學保存修復雕刻研究室的朱若麟表示：「由於修復前的記錄沒有保存下來，我們是在一邊探尋線索的情況下一邊進行修復的，因此花費了較長的時間。希望佛像的價值能傳達到眾多人士的心靈中。」</description>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 16:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[烏總統稱越境攻擊成功地分散了部分俄軍]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240825_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240825_10_1430622_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Zelenskyy suggests success of Ukraine's operations in Russia's Kursk region&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭軍隊自 8 月 6 日以來在烏俄邊境的俄羅斯西部庫爾斯克州持續進行着越境攻擊。對於這次越境攻擊，烏克蘭總統澤連斯基 8 月 24 日在新聞發佈會上強調其成果稱「我對軍事作戰將如何進行持有非常肯定的看法」。

具體來説，澤連斯基指出，除了將來用於交換戰俘的俄羅斯士兵俘虜有所增加以外，還阻止了俄軍旨在奪取烏克蘭東北部蘇梅州首府控制權的軍事行動，因此表示已成功地分散了部分俄軍部隊。

在此背景下，與庫爾斯克州接壤的俄羅斯別爾哥羅德州的州長 25 日公佈，烏克蘭軍方的炮擊已造成 5 名居民死亡，包括 3 名兒童在內的 12 人受傷。

另一方面，路透社報道稱，在烏克蘭東部頓涅茨克州克拉馬託爾斯克市，路透社工作人員入住的一家酒店遭到了襲擊。烏方指出這是俄方發動的襲擊。據悉，此次襲擊除造成 1 人下落不明以外，還有兩人受傷，正在醫院接受治療，雙方的猛烈攻擊仍在持續。</description>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 15:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[廣島市全面利用無人機開展原爆圓屋頂調查]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014559601000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014559601000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;廣島市全面利用無人機開展原爆圓屋頂調查&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;廣島縣廣島市政府 8 月 26 日起全面使用無人機對原爆圓頂屋的建築老化狀況開展調查。

位於廣島市和平公園的原爆圓頂屋建於 1915 年，在 1945 年的原子彈轟炸產生的衝擊波和熱輻射中遭到巨大破壞，後被列入聯合國教科文組織世界遺產名錄，作為核武器襲擊造成慘劇的證物警示後世。

廣島市政府每 3 年對原爆圓頂屋進行一次建築老化狀況的調查，調查對象包括外牆裝、砂漿等。調查人員以往曾試驗性地使用過無人機，今年則開始全面利用無人機開展調查。

26 日，無人機與原爆圓頂屋保持 4 米左右的距離緩緩飛行，每隔 2 秒拍攝一張照片。據悉，通過無人機拍攝的數千張照片可生成建築的 3 維圖像，從而能比目視更細緻地考察建築的老化狀況。另外還省去了目視調查所需的搭建腳手架的工序，也不妨礙參觀者進行參觀。

本次調查計劃 9 月 6 日結束。廣島市公園整備科的總負責人中田誠表示：「利用無人機進行調查，更易於為後世留下原爆圓頂屋的數字檔案。原爆圓頂屋是通過核轟炸的慘況警示後人的最好的見證，我們會切實做好保護工作。」</description>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 15:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本政府敲定加強災害應對的基本方針]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014559631000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014559631000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本政府敲定加強災害應對的基本方針&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為了吸取能登半島地震的經驗教訓，日本政府敲定了旨在加強災害應對的基本方針。這一基本方針是 8 月 26 日早晨在首相官邸召開的政府會議上敲定的。

鑑於在發生能登半島地震時掌握災情花費了較長時間等情況，為了強化發生災害時的指揮塔功能，基本方針決定新設一個名為「防災監」的職位，負責統管中央政府的應對措施並負責與地方政府之間的聯絡。

基本方針還決定，各省廳將確保 1000 人規模的人員，以便在發生大規模災害時能立即趕赴災區支援，此外，為了完善避難所的環境和條件，將公佈各地方政府準備了多少糧食和水等必要物資。

日本首相岸田文雄表示：「我們將加強政府的災害應對能力，為強化心繫受災者的援助機制進行必要的法律修改，並希望各部門抓緊時間致力於有關機構和定員的設立和完善等工作。」

另一方面，關於能登半島地震的恢復重建，岸田已指示加快受損建築物的公費拆除和恢復人們的生計等工作，並表示將於 9 月上旬左右決定第 6 期預備費的支出。</description>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 15:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[讓外籍學童有學上，近畿 2 府 4 縣諮詢窗口④京都府]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240826_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240826_ML07_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;讓外籍學童有學上，近畿 2 府 4 縣諮詢窗口④京都府&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期介紹京都府的情況。

據京都府教育委員會報告，有 25 名外籍兒童可能處於失學狀態。

京都府國際中心面向居住在京都府的外籍人士提供 23 種語言的諮詢服務。聯繫電話是 075-681-4800，有需求者可在除週二、節假日和年末年初外的每天 10 時至 17 時，通過電話或現場諮詢的方式進行諮詢。此外，京都府國際中心還就日本的學校制度、就學手續、學校生活等製作了包括英文和中文在內的 9 種語言的介紹資料併發布在其官網上供下載，資料附有插圖，易於理解。

京都市外國籍市民綜合諮詢窗口針對居住在該市的外國人提供包括教育問題等在內的行政諮詢服務。應對語言有英語、中文、越南語。聯繫電話：075-752-1166。可應對的語言因星期和時間段而異，請參閲官方網站。

如果在區政府、學校等京都市內相關機構的窗口因語言問題而無法溝通，京都市外國籍市民綜合諮詢窗口可提供包括口譯員在內的三方通話服務。

居住在京都府的外國人如果想就讀公立小學或初中，原則上在辦理遷入手續時，由家長表明孩子就學的意願。如果尚未辦理必要的手續和居民登記，請聯繫居住地所在的地方政府市民課或教育委員會。（截至 2024 年 6 月的信息）&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[國土交通省推進全國上下水道抗震措施]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014558991000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014558991000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;國土交通省推進全國上下水道抗震措施&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鑑於今年 1 月發生的能登半島地震突顯了供水設施存在的抗震問題，日本國土交通省將針對全國上下水道的主要設施集中採取抗震措施。

能登半島地震造成停水，最嚴重時有約 14 萬戶家庭停水。除了搶修存在困難的地區外，恢復供水花了近 5 個月的時間，下水道的修復也花費了很長時間。

國土交通省成立的由專家組成的委員會就此指出，實施過抗震措施的供水設備等，其受損程度相對較小。

為此，國土交通省將集中對全國的淨水廠、供水管道、污水處理廠等主要設施採取抗震措施。

此外，鑑於避難所內無法用水的情況頻頻出現，對於被指定為避難所的設施周邊的管道等也將採取抗震措施。

儘管上下水道設施的抗震化工作一直以來在全國範圍內依次展開，但國土交通省計劃在下一財年的預算案概算申請中納入所需經費，以便加速推進相關措施。</description>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[厚生勞動省制訂「國際保健願景」草案]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014559041000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014559041000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;厚生勞動省制訂「國際保健願景」草案&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為吸納海外活力，將醫療和護理領域打造為成長型產業，日本厚生勞動省制訂了「國際保健願景」草案。

根據該草案，為了培養亞洲國家的醫療人材，日本將設立面向留學生的獎學金制度，並試點接收約 20 名留學生進入日本國內大學的醫學部學習。

為了促進「醫療訪日旅遊」，也就是海外患者為求日本先進醫療技術和服務而訪日就醫，日本計劃通過為醫療機構配置口譯員及協調員等，完善接診體系，將日本的醫療模式推廣至亞洲。

此外，為了加強新藥開發能力，日本將與海外企業合作，建立具備醫院功能等的國內據點，並從基礎研究階段提供支持。此外，為了加速海外藥品的實用化，日本國內藥事審批的所有申請材料將改為英文。</description>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[非洲開發會議部長級會議在東京閉幕]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240825_11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240825_11_1430718_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ministerial meeting of African development conference ends in Tokyo&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為期兩天的非洲開發會議（TICAD）部長級會議 8 月 25 日在東京閉幕，擔任共同主席的日本外務大臣上川陽子舉行了新聞發佈會。非洲開發會議峯會將於明年 8 月在橫濱舉行。

上川在新聞發佈會上提及日本宣佈的一項旨在培養在東非半島周邊地區和平建設中發揮作用的女性人才的支援計劃，上川説：「我們就向各國推廣最佳實踐的必要性達成共識。」

上川還強調了會議所取得的成果，她説：「我們一致認為需要構建一個可持續創新的公平且有韌性的‘初創企業生態系統’，並攜手民營部門打造自由開放的營商環境。」

上川還表示，非洲開發會議部長級會議首次通過了一份聯合公報。在此之上，她説：「期待部長級會議分享的經驗和創意將在各國付諸實踐，並在明年召開的第 9 屆非洲開發會議上分享其成果和課題。」</description>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[菲律賓稱其政府船隻遭中國海警船幹擾]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240826_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240826_01_1430739_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Philippines accuses Chinese ships of blocking refueling mission in S.China Sea&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;菲律賓國家安全委員會 8 月 25 日宣佈，菲律賓漁業和水產資源局一艘為漁船補給食物和燃料的船隻在南海南沙羣島（英文名：Spratly Islands）的仙賓礁附近海域，受到中國海軍和海警局船隻的包圍及幹擾。

從菲律賓當局公開的視頻中可以看到，中國海警局船隻的船頭與菲律賓船隻的船體發生碰撞，菲律賓船隻遭到海警局船隻的噴水。

菲律賓國家安全委員會在聲明中表示菲方船隻的引擎受損，並譴責中方稱「這種具有攻擊性的非法行為嚴重威脅了船員的安全」。菲方還以事發地點位於菲專屬經濟區內為由，要求中國政府停止挑釁行為。

對此，中國海警局反駁稱「菲律賓船隻無視中方嚴正警告，以危險方式故意衝撞中方正常執法的海警船」，並警告菲方「立即停止侵權挑釁」。

在南海的同一海域，8 月 19 日也曾發生兩國船隻碰撞事件。</description>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[真主黨稱完成報復性襲擊，強調或繼續發動襲擊]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240826_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240826_06_1430778_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Hezbollah says retaliatory strike concluded, but tensions remain high&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;黎巴嫩什葉派組織真主黨 8 月 25 日向以色列軍事基地等目標發射了 340 枚火箭彈和數十架無人機，造成一名以軍士兵死亡。真主黨表示，本次襲擊是針對其指揮官在 7 月份遭以軍襲擊被殺害的報復行動。

真主黨最高領導人納斯魯拉 25 日發表演講稱：「報復性襲擊已按計劃完成，但如果未獲得預期成果，將不惜實施進一步打擊。」

此前，以軍因發現大規模襲擊的跡象，對鄰國黎巴嫩真主黨據點實施了空襲，造成武裝分子等 3 人死亡。

以色列總理內塔尼亞胡 25 日在內閣會議上表示：「我們已經摧毀了數千枚用來襲擊以色列公民的火箭，但這並不意味着結束。」從而表示準備採取進一步的對抗措施。

在此情況下，以色列媒體報道稱，以色列情報機構的領導人等為參加加沙地帶停火和釋放人質的談判，已經抵達調停國埃及。</description>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[關於 8 月 19 日播出的國際廣播華語新聞]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240826_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240826_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;關於 8 月 19 日播出的國際廣播華語新聞&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在 8 月 19 日這一時段的華語新聞廣播中，關於沖繩縣尖閣諸島的歸屬問題等，播出了稿件中未提及的與日本政府官方立場不同的內容。關於尖閣諸島，日本政府的見解是「尖閣諸島是日本固有的領土」，另外，關於慰安婦問題，日本政府的見解是已與韓國政府「在兩國間得到解決」。

本次事態與 NHK 的國際節目基準中的「正確傳達我國的重要政策、有關國際問題的官方見解以及我國的輿論動向」等規定相牴觸，NHK 沒能妥善履行在廣播法中規定的職責，事態極其嚴重，我們對此深表歉意。

在新聞中，一名負責新聞翻譯及播音的 40 多歲的中國籍外部工作人員在播送「在靖國神社發現塗鴉，東京警視廳已將此作為器物損壞事件開展調查」的新聞時，單方面播送了稿件中沒有的內容，並且，就沖繩縣尖閣諸島稱，「是中國領土」。

日本政府表示，「尖閣諸島是日本固有的領土，這無論是在歷史上還是在國際法上都很明確，而且我國現在還有效地控制着該諸島。根本不存在圍繞尖閣諸島必須解決的領有權的問題。為保護領土完整，日本將堅決且冷靜地進行應對。我們要通過遵守國際法，確保地區的和平和穩定」。

另外，這名外部工作人員還單方面用英語就慰安婦問題使用了「性奴隸」的表述。對於這一表述，日本政府表示，「有違事實，不應使用。這一點在 2015 年 12 月日韓達成協議時已與韓方確認，在這一協議中也完全沒有使用」。關於慰安婦問題，日本政府的見解是已與韓國政府「在兩國間得到解決」。

上述內容被播出，與國際節目基準中的「正確傳達我國的重要政策、有關國際問題的官方見解以及我國的輿論動向」等規定相牴觸，NHK 沒能妥善履行在廣播法中規定的職責，事態極其嚴重，我們對此深表歉意。

NHK 將進一步調查這名工作人員之前是否也曾單方面播出過稿件中沒有的內容。為了防止再次發生此類事態，您現在聽到的華語新聞廣播，從 8 月 20 日起已將直播改為錄播,並且研究今後利用 AI 播音。

不僅採取短期的應對措施，還將強化製作體制和確認體制、徹底改善管理體制、強化國際廣播管理，努力恢復信賴。

NHK 的國際廣播今後也將繼續按照國際節目基準，正確傳達日本的重要政策、有關國際問題的官方見解以及我國的輿論動向。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「高中生和平大使」在長崎市舉行報告會]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240825_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240825_01_1430501_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Students who delivered antinuclear message to UN back from Switzerland&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 24 日，曾向聯合國歐洲總部遞交了近 10 萬份呼籲廢除核武器簽名的日本「高中生和平大使」在長崎縣長崎市舉行了報告會。

22 名身為「高中生和平大使」的學生出席了該報告會。在長達一年時間的努力下，學生們從日本全國各地收集到約 9 萬 6000 人份呼籲廢除核武器的簽名。在將其遞交給瑞士的聯合國歐洲總部後，學生們於 23 日返回了日本。

會上，學生們彙報稱，負責裁軍的工作人員鼓勵他們説，需要藉助年輕人的力量來不斷呼籲廢除核武器。另外，在招待會上，學生們還與各國代表就廢除核武器問題交換了意見。

長崎西高中二年級學生大原悠佳説：「我意識到，與持有不同意見的人交流並瞭解其背景是非常重要的。今後我將思考，怎樣才能讓更多人銘記原子彈轟炸受害者的心願，並致力於創造一個沒有核武器和戰火、永久和平的世界。」</description>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[岸田與福島漁業負責人舉行會晤]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014558031000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014558031000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;岸田與福島漁業負責人舉行會晤&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在東京電力公司福島第一核電站開始向海洋排放處理水一週年的 8 月 24 日，日本首相岸田文雄前往福島縣，會晤了福島縣漁業協同組合聯合會會長野崎哲。

岸田在會晤中就處理水排海正在安全展開進行了説明，並表示：「政府將全面負責地進行應對的想法沒有絲毫改變，我將堅定地恪守這一信念。」 

此外，關於中國全面暫停進口日本水產品的措施，岸田解釋説：「這是一項沒有科學依據的措施，我們已再次強烈要求立即撤銷。政府將團結一致在所有級別進行敦促。」

野崎會長就處理水排海一事指出，如果不以緊迫感嚴肅對待的話，即使一次的失敗也會讓迄今為止的努力全部付之東流，他要求政府在安全管理方面嚴加註意，做到細緻入微。

會晤結束之後，岸田對媒體記者提及了中國採取的全面暫停進口日本水產品的措施，
他説：「必須採取萬無一失的應多措施。下週將召開相關閣僚的聯席會議，就此指出方向。」</description>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[緬甸軍方與少數民族武裝勢力衝突 7 週年]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240825_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240825_06_1430560_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;7 years pass since Rohingya fled to Bangladesh&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在緬甸，伊斯蘭教少數派羅興亞人的武裝勢力與緬甸軍方發生激烈衝突後已有七年，以此為契機，70 多萬羅興亞人前往鄰國孟加拉國避難，但如何為他們的避難生活提供援助已成為一個面臨艱難挑戰的課題。

2017 年 8 月 25 日，羅興亞武裝勢力在緬甸西部若開邦接連襲擊警察和軍事設施，引發了與軍方的激烈衝突。軍方與少數民族武裝勢力之間的戰鬥此後也持續不斷，造成許多人喪生或被迫逃離家園。

據聯合國難民署（UNHCR）稱，截至今年 4 月底，包括衝突之前避難的人在內，有大約 98 萬人在孟加拉國過着避難生活。

在避難地點，由於援助逐步減少，糧食等物資出現短缺，治安的惡化也令人堪憂，如何援助曠日持久的避難生活已成為一個面臨艱難挑戰的課題。

就此，孟加拉國臨時政府高級顧問穆罕默德·尤努斯表示將繼續提供援助，但需要國際社會的持續努力才可以最終實現避難人員的返回家園。</description>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[CIA 局長或將參加加沙停火談判]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240825_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240825_03_1430538_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;CIA, Mossad, Qatari Prime Minister reportedly attending ceasefire talks in Egypt&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列媒體報道稱，美國中央情報局（CIA）局長和調停國卡塔爾的首相等人預計將參加在埃及舉行的有關巴勒斯坦加沙地帶停火談判的磋商。

以色列曾在談判中表示，停火後將繼續在加沙地帶南部接壤埃及的邊境地區等戰略要地駐軍。但美國媒體報道稱，以方近期提出了一項調整駐軍位置、使軍隊在部分邊境地區保持一定距離的妥協方案。

在此情況下，以色列的媒體等 8 月 24 日報道稱，以色列情報機構最高領導人、美國中情局局長伯恩斯、卡塔爾首相穆罕默德等人預計將參加在埃及舉行的有關停火談判的磋商。

另外，哈馬斯也宣佈稱將派遣代表團前往埃及，接受調停國就談判進展狀況做出的報告。

在以色列和哈馬斯之間仍存在較大意見分歧的背景下，預計調停國等各方都將加強努力，促使以哈雙方停火。</description>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>