<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（台灣）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>匯聚各地特色拉麪的「札幌拉麪秀」開幕</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250513_ML05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250513_ML05_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;匯聚各地特色拉麪的「札幌拉麪秀」開幕&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;一個名為「札幌拉麪秀」的活動 5 月 12 日在北海道札幌市的大通公園拉開帷幕，來自全國各地的約 20 多家拉麪店將在活動中為來訪者奉上各具特色的美味拉麪。出攤拉麪店分為兩批分別參加活動的前半期和後半期兩個部分。

活動前半期出攤店鋪來自東京、鹿兒島等地區，拉麪價格都是每碗 1000 日元。有的拉麪店以豬骨湯為招牌，有的以醬油香為特色，還有把互為競爭對手的店鋪的食材和湯料搭配在一起的限時聯袂拉麪。

一名札幌市本地的五十多歲男子已經大快朵頤了兩碗拉麪，他意猶未盡地説：「我好想再來一碗，正在和自己的胃談判。」

「札幌拉麪秀」的活動截至 5 月 25 日，預計能吸引 13 萬人到訪。</description>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>京都實相院「地板綠」美景迎來佳境</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250513_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250513_03_1524712_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Kyoto temple offers visitors tranquil experience, as garden leaves turn green&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;位於京都府京都市左京區的寺院實相院裏，栽種着約 200 棵各種楓樹，隨着季節的變換會呈現出千姿百態的不同景象，現在則可以欣賞到新綠沁心、生機勃勃的美景。其中，在一間名為「瀧之間」的房間，擦拭得一塵不染的地板宛如水面般地發出黑色光澤，白天可以欣賞到新綠倒映在地板上的「地板綠」之景。

5 月 12 日，庭院裏楓樹的綠光透過敞開的隔扇灑滿整個地板，呈現出一幅夢幻般的景象。

實相院的「地板綠」尤其在陰天或雨天更是美不勝收，從現在到盛夏綠色會變得更深、更濃。此外，秋季還可以欣賞到「地板紅葉」美景。</description>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中居正廣的律師對調查報告認定性暴力予以反駁</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250512_23.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250512_23_1524645_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Former TV personality Nakai's lawyer disputes panel's report on 'sexual assault'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本的富士電視台及其母公司所成立的第三方委員會今年 3 月底曾發佈調查報告認定，一名女主播在富士電視台任職期間曾遭受中居正廣的性暴力。對此，中居正廣的律師 5 月 12 日予以了書面反駁。

反駁文章指出，第三方委員會調查報告採用的是世界衞生組織對「性暴力」的廣義定義，而「性暴力」這一日語詞彙一般會令人聯想起暴力性性行為。對中居正廣的問詢調查等並未確認到曾發生過暴力性性行為。

文章指出，第三方委員會調查報告的內容缺乏中立性，有失公允，嚴重損害了當事人的名譽和社會地位，存在極其重大的問題。文章要求第三方委員會出示相關證據並做出解釋。

富士電視台回應稱，不予置評。</description>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本超市的大米平均售價略有回落</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250513_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250513_01_1524695_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan rice prices drop for 1st time this year, shortages remain&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本農林水產省每週都會對全國約 1000 家超市的大米售價進行調查統計，並公佈信息。根據最新統計結果， 4 月 28 日至 5 月 4 日的一週，包含消費稅的大米平均售價為每 5 公斤 4214 日元，比前一週下降了 19 日元。這一調查統計上次出現環比下降還是在 18 周之前的去年 12 月。

但大米平均售價仍處於去年同期約兩倍的高位。

對此，農林水產大臣江藤拓 5 月 13 日在內閣會議後的記者會上表示：「這一變化值得歡迎，但價格仍未降到令消費者非常滿意的水平。我們還有很長的路要走。」

江藤拓還透露，政府正在考慮完善有關措施，以便讓投放市場的價格相對低廉的儲備米能夠惠及更多的地區。</description>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>參加祕密會議的日本樞機主教透露選舉幕後細節</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250513_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250513_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;參加祕密會議的日本樞機主教透露選舉幕後細節&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;參加了本次選舉羅馬天主教新教皇祕密會議的日本樞機主教菊地功 5 月 12 日接受了本台 NHK 的採訪。

據菊地介紹，在選舉之前，樞機主教們的物品受到了檢查，此時使用了與機場安全檢查站同樣的檢查系統，數名樞機主教帶有通訊功能的手錶被扣下，為了能夠掌握時間，教廷工作人員還慌忙地趕往附近的店鋪購買了時鐘。

另一方面，關於實際的祕密會議與熱映電影《祕密會議》之間的不同，菊地表示「大家實際聚在一起時，氣氛非常融洽」，並沒有出現類似電影裏那樣的緊張場面。

此外，據介紹，在最後一輪投票中，當票數超過成為教皇所需的數量時，樞機主教們紛紛起立，齊聲鼓掌。當時，當選新教皇的普雷沃斯特樞機主教抱頭朝下，好像在祈禱，最後他似乎下定了肩負教皇重任的決心。

菊地樞機主教還表示，期待教皇利奧十四世訪問日本，他説：「從廣島和長崎這樣曾遭受過原子彈轟炸的地方，向世界傳遞和平信息至關重要，我非常希望教皇能親臨日本。」</description>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>羅馬天主教新教皇強調絕不容忍戰爭</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250513_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250513_06_1524832_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Pope Leo XIV: 'We must reject the paradigm of war'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在羅馬天主教廷選舉新教皇的祕密會議上當選的利奧十四世 5 月 12 日在梵蒂岡對來自世界各地的數千名媒體人士發表了演講。

教皇利奧十四世在演講中表示：「和平始於我們如何面對他人，如何傾聽，如何訴説這樣的每個人的行動。從這個意義上説，應有的溝通方式至關重要，我們必須對通過言詞進行的戰爭説‘不’。」教皇指出，應該停止偏見和極端言行，並重視對話。

教皇還指出「我們必須拒絕戰爭的框架」，從而強調了不容忍戰爭的想法。

教皇利奧十四世還提到了冒着生命危險在各地報道戰爭實際狀況的媒體人士的存在，指出「只有掌握信息的個人才可以做出自由的選擇」。他強調了維護人們的尊嚴和正義以及知情權的重要性。</description>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防災問答，做好準備應對富士山噴發②避難時機</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250513_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250513_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;防災問答，做好準備應對富士山噴發②避難時機&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期介紹應對富士山噴發的避難時機。

應對富士山噴發的避難計劃對象地區覆蓋了靜岡、山梨和神奈川三縣的 27 個市町村，涉及約 80 萬居民。

避難計劃根據緊急程度劃分了 6 個區域，並指出了各區域的避難啓動時間。

其中，有可能發生噴發的火山口附近的第 1 避難區域以及火山碎屑流等可能到達的第 2 避難區域的居民，必須在噴發前就開始緊急疏散；對於熔岩流可能在三小時內到達的第 3 避難區域，居民需在火山噴發後立即避難；第 4 到第 6 避難區域則是在明確了火山噴發的情況後再啓動避難。
（信息截至 2025 年 4 月 25 日）&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>挪威諾委會計劃 7 月在日本舉辦核裁軍活動</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250513_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250513_02_1524779_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Norwegian Nobel Committee plans nuclear disarmament-themed event in Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據悉，負責評選諾貝爾和平獎的挪威諾貝爾委員會計劃於今年 7 月在日本舉辦一場以核裁軍為主題的活動。

去年，挪威諾貝爾委員會將和平獎授予了長期向全球呼籲廢除核武器的日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會。據諾貝爾委員會消息，鑑於該團體獲獎，委員會計劃於 7 月下旬在東京舉辦一場有關核裁軍和軍備控制的活動，並表示諾委主席弗裏德內斯正在考慮訪問廣島和長崎。

在去年 12 月的頒獎典禮上，弗裏德內斯曾呼籲道，不得不承認，要實現無核武世界仍有很長的路要走，但無論道路多麼艱難，我們都應該向日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會學習，絕不能放棄。

挪威諾貝爾委員會表示，目前還沒有現任主席訪問日本的記錄，如果此次訪問得以成行，將是諾委主席首次訪日。據信，此舉是為了在原子彈轟炸 80 週年之際為核裁軍造勢。</description>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破內閣支持率 33% 不支持率 48%</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250512_16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250512_16_1524633_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;NHK poll: Ishiba Cabinet's approval rate at 33 percent, down 2 percentage points&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本台 NHK 從 5 月 9 日起，以全國 18 歲以上人羣為對象，採用隨機撥打固定電話和手機的方式進行了為期三天的民意調查。調查對象為 2732 人，其中 1216 人作出回答，答覆率為 45%。

調查顯示，表示「支持」石破內閣的人比上月調查時下降了兩個百分點，為 33%，表示「不支持」的人上升了 3 個百分點，為 48%。

關於支持的理由，42％的人表示「因為看起來比其他內閣好」，30％的人表示「因為人品值得信賴」，18% 的人表示「因為是自己支持的政黨組建的內閣」。

關於不支持的理由，40% 的人表示「因為對其政策不抱希望」，25% 的人表示「因為執行力欠缺」，13% 的人表示「因為人品不值得信賴」。

當被問及是否擔心特朗普政府的關稅措施對日本經濟的影響時，43% 的人表示「非常擔心」，36% 的人表示「在某種程度上感到擔心」，11% 的人表示「不太擔心」，5% 的人表示「完全不擔心」。</description>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台灣軍方首次開展「海馬斯」實彈訓練</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014803781000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014803781000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;台灣軍方首次開展「海馬斯」實彈訓練&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;對於從美國購入的高機動火箭炮系統「海馬斯」，台灣軍方進行了首次實彈訓練。據觀察，此舉的目的是牽制正在加大對台軍事壓力的中國大陸。

台灣軍方 5 月 12 日在南部屏東縣的基地開展「海馬斯」實彈訓練，並邀請媒體採訪。台灣軍方稱，抵台「海馬斯」的實彈訓練尚屬首次。在訓練中，「海馬斯」向 12 公里外的目標共發射了 33 枚火箭彈。「海馬斯」系統擁有車輛底盤，具有高機動性和精確打擊能力。

美國去年向台灣交付了 11 套「海馬斯」系統，明年還將交付 18 套。據觀察，在中國大陸不斷加大對台軍事壓力的背景下，「海馬斯」系統抵台將形成對中國大陸的牽制。

台灣陸軍五八炮指部副指揮官何至中對媒體表示：「相信本次火箭彈實射向國民展示了軍隊保衞國家安全、守護美麗家園的決心。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港基本決定立法全面配合駐港國安公署</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014803851000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014803851000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;香港基本決定立法全面配合駐港國安公署&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;香港特區政府基本決定，把全面配合取締反政府活動的中央政府安全機關「駐港國家安全公署」等內容明確寫入法律，預計中央政府對香港的管制將進一步增強。

對於涉及外國或境外勢力介入的複雜案件等重大案件，駐港國安公署可直接開展調查，並向內地法院提起訴訟。香港特區政府已基本決定將相關職責等在本地立法層面予以明確，並於 5 月 12 日向香港立法會提出了此項建議。

特區政府表示，特區政府的任何部門、機關必須依法及時提供一切所需和合理的協助，從而表示將全力配合中央政府的取締活動。

隨着中央政府安全機關的在港職責等在法律層面得到明確，預計今後中央政府對香港的管制將進一步增強。</description>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印巴兩軍磋商停火事宜</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250513_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250513_05_1524827_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;India, Pakistan military officials hold talks following ceasefire agreement&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;不久前上演軍事對抗的印巴兩國在美國的斡旋等之下，迅速達成停火協議。5 月 12 日晚，兩軍幹部舉行磋商，商討了停火事宜。據悉，雙方還就存在主權爭議的克什米爾地區一致同意，將考慮減少各自在邊境線附近等部署的兵力。

不過，12 日晚，印度總理莫迪在停火協議達成後首次發表講話稱，「印度軍隊擊斃了 100 多名恐怖分子」，強調了軍事行動的成果。在此之上，他説，「將監視巴基斯坦的未來行動」，從而表示，如果巴方發動襲擊或實施恐怖活動，將予以強力反擊。

與此同時，巴基斯坦軍方發言人 11 日也表示，「如果我們的主權受到威脅、領土受到侵犯，我們將採取堅決行動」。印巴能否維持停火，緩和緊張局勢成為關注的焦點。</description>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美中下調關稅稅率，今後談判走勢仍不明朗</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250513_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250513_N01_1524867_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump: May talk tariffs with Xi at end of week&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美中兩國通過在瑞士舉行的貿易談判達成協議，將相互加徵的關稅下調 115 個百分點，下調關稅當中的一部分在 90 天當中暫停徵收。上述措施實施後，美國對華關稅稅率為 30%，中國對美關稅稅率為 10%。

雙方還決定，在初始的 90 天內繼續就經貿開展協商。這意味着兩國激烈的貿易摩擦得到暫時緩解。

談判結束後，美國總統特朗普 5 月 12 日在記者會上表示：「兩國關係良好。本週末，我可能會與中國國家主席習近平通話。」他由此透露，已經做好了與習近平舉行電話會談的準備。

特朗普還表示：「我們僅施加了稍許限制，但中國卻不肯對我們開放，這不公平。我們探討的最大問題是中國的開放，儘管形成書面文件並不容易，但這是唯一的解決方案。」他再次呼籲中國開放市場。

特朗普同時指出，根據今後的談判結果，美國有可能再次上調對華關稅。兩國能否在有限的 90 天內就美方所要求的開放市場和減少貿易逆差達成協議，仍不明朗。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰國宣佈高層建築坍塌事故大規模搜救活動結束</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250511_08.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250511_08_1524154_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Bangkok building collapse: Large-scale search ends, 7 still missing&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;緬甸中部 3 月 28 日發生的大地震引發鄰國泰國出現強烈震動，導致首都曼谷的一座在建高層建築坍塌。當地一直在一邊清理廢墟，一邊對現場失聯的建築工人等開展搜救工作。5 月 10 日，曼谷當地有關部門宣佈，現場大規模的搜救活動結束。

截至目前，高層建築坍塌現場已確認到有 89 人遇難，9 人受傷，仍有 7 人失聯。有關部門表示，今後將繼續在清理廢墟的同時開展搜尋工作，並推進遇難者遺骸的身份確認工作。據悉，這一工地有許多來自緬甸等的施工人員，因此遇難者當中也含有外籍人士。

關於高層建築坍塌的原因，施工方涉嫌使用了不達標的鋼筋，一家參與施工的有中國背景的建築公司還涉嫌非法經營。泰國的取證部門和中央政府的調查委員會正在就事故原因以及相關方的責任推進調查。</description>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 19:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>歐盟高官期待在量子技術等領域加強與日本合作</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014803021000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014803021000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;歐盟高官期待在量子技術等領域加強與日本合作&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;歐盟執行機構歐盟委員會負責數字技術政策的副主席維爾庫寧自 5 月 12 日起訪問日本。出訪前，她在比利時首都布魯塞爾接受了本台 NHK 的採訪。

維爾庫寧表示：「日本與歐盟同樣以技術創新驅動經濟發展，並擁有共同的價值觀。」在談及數字技術領域的合作時，維爾庫寧稱，「對於歐盟而言，投資日本擅長的量子技術等領域具有重要意義」，表達了對進一步與日本深化合作的期待。

在數字技術領域，歐盟認為美國大型 IT 企業利用市場主導地位，妨礙了公平競爭，為此正在加強管制措施，但這一做法引發了特朗普政府的反彈。

維爾庫寧強調：「擁有支配地位的企業不應濫用其市場優勢。我們有必要營造一個公平的競爭環境。」她表示，歐盟將繼續致力於在數字技術領域確保能夠公平競爭的市場秩序。</description>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 19:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加沙地帶的支援團體呼籲以色列解除物資封鎖</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250512_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250512_02_1524324_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Aid group: People in Gaza will die of hunger if food deliveries do not resume&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為了阻止伊斯蘭組織哈馬斯獲得物資，以色列今年 3 月起禁止援助物資進入巴勒斯坦加沙地帶。為此，接受聯合國援助的當地支援團體所開設的施膳處已有三分之一關閉。聯合國指出，加沙地帶的兒童正面臨飢餓和死亡的威脅。在此背景下，本台 NHK 駐加沙辦事處 5 月 9 日採訪了當地支援團體設在南部汗尤尼斯的施膳處。

施膳處的工作人員用約 20 個大鍋烹煮好米飯後，數百名居民一邊高聲叫嚷着，一邊拿着鍋碗等餐食容器圍了過來。米飯不一會兒就分發完了，一些孩子便用手把粘在鍋底的米粒摳下來不停地送到嘴裏。該支援團體表示，當天只有 100 人左右從施膳處領到了餐食。

支援團體負責人表示,「幾天後，我們就將關閉施膳處。市場上已經得不到任何東西，估計會有居民倒斃在家裏或大街上」，從而指出飢餓正在讓死神的腳步越來越近。這名負責人呼籲國際社會採取措施，敦促以色列立即解除對加沙地帶的物資封鎖。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 19:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民間智庫：日本 1 至 3 月實際 GDP 增長率或轉負</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250512_B2.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250512_B2_1524405_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Analysts: Japan's GDP likely shrank in Jan.-Mar. quarter&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於 5 月 16 日將公佈的日本 2025 年 1 至 3 月第一季度的國內生產總值、GDP，民間智庫等共 11 家機構進行了預測，其中 8 家認為，剔除物價變動因素後的本季度實際 GDP 增長率轉負。

在佔 GDP 一半以上的「居民消費」方面，11 家機構中有 3 家認為，受物價上漲影響，消費乏力，預計將出現負增長。另外 8 家機構雖預測為正增長，但增長幅度僅在 0% 到 0.2% 左右。

不少觀點指出，原本表現堅挺的「出口」因全球經濟放緩而增長乏力，同時「進口」增加，從而對 GDP 造成下行壓力。

「設備投資」方面，11 家機構中有 10 家預計將呈正增長，主要歸因為半導體和軟件領域的投資情況良好。

從時間點來看，本季度處於特朗普政府啓動關稅政策之前的階段，因此，據認為直接影響還沒有明顯體現。

但包括表現穩健的「設備投資」在內，今後將在多大程度上受到美國關稅政策的影響令人擔憂。</description>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 19:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日美或在下輪談判中討論造船合作具體計劃</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250512_B1.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250512_B1_1524403_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Sources: Japanese trade negotiators to offer help for US shipbuilding&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本政府計劃就對美第三輪關稅談判加快準備工作的步伐。據悉，日方在迄今為止的談判中向美方提議，兩國就推進造船領域的合作制定相關計劃。預計雙方在第三輪談判中將就相關具體事項進行協調。

目前，日美兩國正在就本月中旬之後舉行第三輪關稅談判進行日程調整。汽車關稅一直是雙方談判的焦點。日本首相石破茂表示：「我們希望美方撤銷關稅，而不只是下調關稅稅率。」他強調，將加強對美工作，推動美方撤銷針對汽車等的一系列關稅措施。

日本政府計劃以日方談判團隊負責人、經濟再生擔當大臣赤澤亮正以及內閣官房長官林芳正為核心，加快梳理和籌備談判資料等準備工作的步伐，以迎接對美第三輪關稅談判。

根據最新信息，在迄今為止的談判中，日方除了提出擴大汽車領域的對美投資方案之外，還提議制定「日美造船黃金時代計劃」，以推進兩國在造船領域的合作。日方正在就幫助美國重振造船業探討具體措施，其中包括增強維修能力、加強供應鏈、推進可用於北冰洋航行等的破冰船方面的合作。預計雙方在第三輪談判中將就相關具體事項進行協調。</description>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 19:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美中就 90 天內暫停徵收部分追加關稅達成協議</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250512_888.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250512_888_1524525_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US, China to pause some additional tariffs for 90 days&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美中兩國政府於日本時間 5 月 12 日下午就在瑞士舉行的經貿會談發佈了聯合聲明。聲明稱，中方將把對美國商品徵收的 125% 的追加關稅降至 10%。

根據聲明，在中方對美國商品加徵的從價關稅中，24% 將在初始 90 天內暫停實施，雙方將繼續就此進行磋商。

美方將在初始 90 天內暫停實施或取消部分對中國商品加徵的關稅。據美國媒體報道，目前特朗普政府對中國商品徵收的 145% 的追加關稅將降至 30%。

根據本次雙方達成的協議，美中互徵超過 100% 追加關稅這一極不尋常的事態暫時得到了緩和。</description>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 19:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律賓 12 日舉行中期選舉</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250512_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250512_04_1524352_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Filipinos vote in midterm elections, Senate races garner attention&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;菲律賓總統馬科斯與副總統莎拉·杜特爾特矛盾日益加深。在此背景下，該國 5 月 12 日舉行中期選舉，當天開票。

中期選舉在總統六年任期過半時舉行，改選參議院的半數議席和眾議院的所有議席，以及所有地方政府的省長和市長等職位。

菲律賓總統馬科斯與副總統莎拉·杜特爾特因國際刑事法院逮捕前總統羅德里戈·杜特爾特等問題而矛盾加深。莎拉被認為是下任總統的最熱門人選，但因涉嫌不正當使用機密費等受到彈劾指控。快的話，在選舉結束後的今年 7 月，參議院就將對彈劾指控進行審議。

如果在彈劾審議中，24 名參議員中有超過三分之二的人認定有罪，莎拉將被罷免副總統職務，並失去三年後總統選舉的參選資格。有鑑於此，兩大陣營在參議院的選舉中展開了激烈的爭奪，本次選舉將改選參議院半數的 12 個議席，選舉結果及其對彈劾審議的影響備受關注。</description>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
