<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[三重縣一動物園蛇年推出與蛇互動活動]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250105_11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250105_11_1476836_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese zoo visitors get close to a python for the Year of the Snake&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;自 1 月 1 日起，日本進入一個新的生肖年「蛇年」。1 月 5 日，三重縣多氣町的動物園「五桂池動物公園」舉辦了遊客與蛇互動的活動。

活動中，一條長約 1.3 米的雌性球蟒與飼養員一道登場亮相。參加活動的孩子們一邊聽飼養員介紹蛇的生態等知識，一邊小心翼翼地觸摸蛇的身體或是捧住蛇的腹部，確認各部分手感有何不同、柔軟程度怎麼樣。

據悉，該動物園每週日都會向遊客提供跟蛇互動的機會。

一位參加活動的 7 歲女孩説：「蛇皮不光滑，但軟軟的，這樣的手感很新鮮，很有意思。我特別喜歡蛇，今年想學習更多跟蛇有關的知識。」

負責飼養工作的長野真也説：「雖然蛇給人的印象不那麼好，但我希望大家通過與蛇互動，發現蛇的可愛之處和獨特魅力。」</description>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[北朝鮮今年首次發射彈道導彈]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250106_14.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250106_14_1476962_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;North Korea fires suspected ballistic missile, likely fell into sea&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本防衞省發佈消息稱，北朝鮮 1 月 6 日 12 時 1 分左右，從內陸朝東北方向至少發射了一枚彈道導彈。

據估計，導彈最高飛行高度約為 100 公里，飛行距離約為 1100 公里，最終落入日本專屬經濟區外側的日本海海域。防衞省稱，未確認到有船舶和飛機因朝方此次導彈發射而蒙受損失。

這是北朝鮮進入今年後首次發射彈道導彈，上一次是在去年 11 月 5 日。就此，日本首相石破茂會見記者時表示：「朝方發射導彈的頻率很高，每次發射都顯示出朝方相關的技術取得了進步。日方對此抱有嚴重關切，並有必要進一步採取措施以加強相關遏制力。日本的獨立與和平必須由我們自己來維護，為此，我們絲毫不可懈怠。」

關於朝方本次導彈發射，韓軍聯合參謀本部發布消息稱，導彈是從首都平壤附近發射的，估計是一枚中程彈道導彈。</description>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本廠商瞄準全自動駕駛，積極提升車內舒適度]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250106_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250106_02_1476810_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese firms race to create special interior features for autonomous vehicles&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為了順應汽車自動化駕駛的發展潮流，日本的相關廠商正在積極開發新產品，以便打造一個更加舒適的車內空間。

例如，車載設備製造商松下汽車電子系統公司正在推進車內視聽系統的研發，從而打造一個仿如身臨其境的視頻和音樂欣賞空間。設計方案包括安裝大型顯示屏，在頂棚上、座椅背面安裝揚聲器。根據視頻內容以及音樂節奏，座椅能相應產生震動，車內照明也會隨之變化。該公司計劃 2026 年將這一系統推出市場。

從事座椅開發的豐田紡織公司正在對佈局可變式車內座椅系統進行研發，目的是讓乘坐人員可以改變座椅佈局，便於相互間面對面地進行交流。

日本新版道路交通法於 2023 年 4 月開始實施，在一定條件下為無需駕駛員的「4 級」自動駕駛放行。為此，廠商紛紛涉足「4 級」自動駕駛相關的開發領域，其中也包括實現全自動駕駛後的車內空間設計領域。</description>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[哈馬斯公佈人質視頻或意在動搖以色列]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250105_13.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250105_13_1476801_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Hamas releases new hostage video as ceasefire talks resume&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;新年伊始，圍繞停火和釋放人質的問題，以色列和伊斯蘭組織哈馬斯在居中斡旋的卡塔爾重啓談判。在此背景下，哈馬斯 1 月 4 日發佈了一段視頻，聲稱視頻中的人物是 2023 年 10 月突襲時劫為人質的 19 歲女性。

據以色列總理辦公室稱，在哈馬斯發佈視頻後，以色列總理內塔尼亞胡聯繫了該女性的家人，承諾將解救人質。

加沙地帶目前仍有 100 名人質，有報道稱，以哈雙方在釋放人質的具體方式等問題上存在分歧。

據分析，哈馬斯公佈視頻之舉旨在打亂以色列的陣腳，讓重新啓動的談判朝着有利於自己的方向推進。

在以色列國內，部分民眾對談判進展的期待有所增加。4 日，在最大商業城市特拉維夫的一個人質家屬集會上，有參加者表示：「必須立即解救人質，結束戰爭。」</description>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[紐約州在全美率先開徵擁堵費]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250106_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250106_06_1476865_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;New York introduces first-ever congestion toll in US&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鑑於紐約中心地區的交通擁堵情況日益嚴重，1 月 5 日，紐約州在全美率先開徵交通擁堵費。

徵費對象為進入紐約中心地區的車輛，例如，乘用車白天的收費為 9 美元。在汽車通過相關道路、被傳感器感知後，擁堵費通過類似於電子收費系統（ETC）的機制自動收取。

紐約州政府表示，據估算，徵收擁堵費可使進入中心地區的車輛減少約 10%，收取的擁堵費將用於擴容公交巴士等公共交通系統。

關於擁堵費，一名來紐約參加會議的男子表示：「這可以抑制汽車流量，促進大家利用公共交通，是一個不錯的解決方案。」鑑於在乘坐出租車時，乘客除乘車費外需另付 75 美分的擁堵費，一名出租車司機對徵費表示反對，認為這會對生意產生負面影響。

候任總統特朗普一直強烈反對徵收擁堵費，認為這會削弱城市競爭力。他 1 月 20 日就任總統後，可能會採取措施敦促紐約撤銷擁堵費。</description>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[第 82 屆金球獎揭曉 《幕府將軍》表現不凡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/0106EE15.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0106EE15_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;第 82 屆金球獎揭曉 《幕府將軍》表現不凡&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;評選優秀電影電視作品等的美國第 82 屆金球獎獲獎名單出爐，《幕府將軍》在電視單元榮獲 4 個獎項。

第 82 屆金球獎於 1 月 5 日在美國加利福尼亞州比佛利山莊的一家酒店公佈獲獎名單並舉行了頒獎典禮，由日本著名演員真田廣之擔任製片並主演的美國作品《幕府將軍》榮獲電視劇最佳作品獎。

此外，真田廣之和澤井杏奈（Anna Sawai）分別斬獲電視劇最佳男主角獎、最佳女主角獎，淺野忠信摘取電視單元最佳男配角獎。

《幕府將軍》是一部歷史劇，故事發生在日本的戰國時代，講述了以德川家康為原型的武將與漂流到日本的英國水手相知相識，並在戰亂中攜手走出困境的故事。這部作品的大多數台詞為日語，在美國實屬罕見。

去年 9 月，艾美獎評選結果揭曉，《幕府將軍》獲得了 18 個獎項，創下單季獲獎數最多的紀錄。該作品在美國的兩個著名大獎的評選中大放異彩，展現出其不凡的實力，備受矚目。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[烏媒體報道一年喪失領土逾 3600 平方公里]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250105_12.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250105_12_1476802_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ukraine reportedly lost control of 3,600 square kilometers of territory in 2024&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭一家軍事媒體 1 月 4 日，根據來自前線的消息等分析了當地團體公佈的地圖，對持續遭受俄羅斯入侵的烏克蘭的戰況進行了報道。

報道稱，2024 年，俄軍相繼掌控了烏克蘭東部的頓涅茨克州和哈爾科夫州的村落，估計烏克蘭在一年內喪失的領土超過 3600 平方公里。尤其是俄軍自夏季以來加強攻勢，據估算，2024 年 11 月僅一個月就被俄方奪走了 610 平方公里的領土。

另一方面，俄羅斯去年 12 月聲稱，2024 年一年內掌控了約 4500 平方公里的土地。

今年 1 月 4 日，俄軍繼續在烏克蘭境內發動攻擊。東北地區的蘇梅州當局宣佈，有 10 人被制導炸彈炸傷，其中包括兩名兒童。</description>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[泰國酒店火災日本人遇難者增至兩人]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014685581000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014685581000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;泰國酒店火災日本人遇難者增至兩人&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;一名在泰國首都曼谷一酒店發生的火災中身受重傷的日本人 1 月 5 日宣告不治。這起火災已造成兩名日本人喪生，當地政府正在調查起火原因。

去年 12 月 29 日，在外國遊客雲集的曼谷考山路附近，一棟六層建築的酒店發生火災，造成男女共 3 名外國人死亡。

此外，入住該酒店的一男一女兩名 30 多歲的日本人也受了重傷，被送醫救治。據駐曼谷的日本大使館消息，其中一名傷者於 1 月 5 日不治身亡。在此之前，另一名受傷的日本人於 1 月 1 日死亡，在這起火災中遇難的日本人增至兩人。

據認為火災是由酒店 5 樓的一個房間起火造成的，當地政府正在調查起火原因。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[茨城縣鹿島港近海漁船翻覆 2 人死亡 3 人失聯]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250106_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250106_04_1476916_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Fishing boat capsizes off eastern Japan, leaving 2 dead, 3 missing&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;1 月 6 日凌晨，一艘漁船在茨城縣鹿島港近海翻覆，20 名船員中 17 人被救起，但其中 2 人死亡。此外，還有 3 名船員尚未找到，日本海上保安廳等正在繼續開展搜尋工作。

據海上保安廳消息，6 日 2 時許，經由事發地點附近的漁船聯絡稱，在鹿島港以東 30 多公里處，「似乎有圍網漁船出現翻覆」。

翻覆的漁船是隸屬於茨城縣北茨城市大津漁協的「第八大浜丸」，船上 20 名船員中有 15 名日本人、5 名印度尼西亞人，17 人被救起，但其中 2 人死亡，這 2 人均為日本人。

此外，船員中還有 3 人落入海中，目前處於失聯狀態。

據信「第八大浜丸」出海捕撈沙丁魚，在事發海域沉沒。海上保安廳派出直升機和 4 艘巡邏船，仍在繼續搜尋 3 名失聯船員。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[小心取暖器引發火災⑥發生火災時該怎麼辦？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250106_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250106_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;小心取暖器引發火災⑥發生火災時該怎麼辦？&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期來説説發生火災時該怎麼辦。

如果取暖器起火，並且火焰已經超過了身高，這時候想要滅火已經很難，請立即逃生。

據產品評估技術基礎機構（NITE）介紹，在以往發生的火災中，尤其是老年人往往因為想要滅火而錯失了逃生時機。如果您已經感覺到了危險，不知道自己能否撲滅，那就請選擇避難逃生。

另外，由煤油取暖爐引發的火災，請不要用水，而一定要用滅火器來滅火。據產品評估技術基礎機構稱，如果把水潑在火焰上，會導致水分迅速蒸發，油液飛濺，火勢可能會進一步蔓延。

滅火時，請務必先確保逃生通道後再撲救。（信息截至 2024 年 12 月 13 日）</description>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[分析顯示輪島市和珠洲市人口分別減少 3 成]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250105_08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250105_08_1476726_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Population drop by estimated 30% in 2 disaster-hit Noto Peninsula cities&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;有分析數據顯示，在能登半島地震和暴雨災害中受災嚴重的石川縣輪島市和珠洲市人口分別減少了 30% 和 37%。

石川縣根據人口普查結果並結合住民票遷移等因素，每月公佈人口估測數據。該數據顯示，2024 年 1 月發生能登半島地震後，到 2024 年 11 月，輪島市和珠洲市的人口下降率均為 9%。

為了調查人口的實際變化，由東京大學的研究人員創辦的初創公司 LocationMind 對經過處理後無法識別個人身份的 NTT Docomo 的手機位置信息進行了分析。

這項分析將在輪島市和珠洲市滯留一定時間的人視為「居民」，包括沒有手機的人在內，對人口數量進行了估算。估算顯示，2024 年 11 月的人口數量輪島市約為 1 萬 6000 人，珠洲市約為 7900 人。

與能登半島地震發生前的 2023 年 12 月的數據相比，輪島市和珠洲市的人口下降率分別達到 30% 和 37%，大大超過石川縣公佈的估測數據。

從事這項分析的公司表示，因為有些人在沒有遷出住民票的情況下離開了輪島市或珠洲市，所以實際的人口下降率要高於石川縣公佈的數字。</description>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本擬向美方説明對美投資業績，迴避貿易壓力]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014685491000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014685491000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本擬向美方説明對美投資業績，迴避貿易壓力&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年美國特朗普新政府上台，日美貿易關係的走向也令人關注。日本政府希望通過向美方詳細説明日本對美投資的業績等，以迴避壓力。

即將於 1 月 20 日上任的美國候任總統特朗普在競選期間曾表示，為削減貿易逆差，並使製造業迴歸國內，原則上將對國外進口商品徵收 10% 至 20% 的關稅。

雖然到目前為止，特朗普並沒有提及日本，但日本政府有關人士中有意見認為，美國可能會加徵汽車關稅、或要求日本開放農產品市場，對此保持警惕。特朗普還曾宣佈，打算對多家日本車企進駐的墨西哥和加拿大的產品徵收 25% 的關稅，人們也高度戒備由此產生的影響。

日本政府希望通過包括首腦和閣僚在內的各層級對話，向美方詳細説明日本為美國經濟和就業所做出的貢獻，包括日本對美投資期末餘額連續 5 年位居第一，從而回避壓力。</description>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[UNRWA 衞生部門負責人強烈呼籲以哈停火]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250106_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250106_03_1476833_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;UNRWA official: Ceasefire 'only hope' for people in Gaza&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;圍繞停火及釋放人質的問題，以色列和伊斯蘭組織哈馬斯正在進行談判。在此背景下，去年 12 月進入加沙地帶開展人道主義援助活動的聯合國近東巴勒斯坦難民救濟和工程處（UNRWA）衞生部門負責人清田明宏 1 月 5 日接受本台 NHK 的採訪，表達了希望儘早實現停火的訴求。

清田稱：「在局勢日益惡化的情況下，寒冬來臨，糧食短缺極為嚴重。加沙地帶的民眾唯一的希望就是停火。」

以色列將於 1 月底實施一項法律，禁止聯合國近東巴勒斯坦難民救濟和工程處在以色列國內開展活動。對此，清田表示：「聯合國近東巴勒斯坦難民救濟和工程處是唯一能在當地開展藥品、食品管理和分發工作的機構。向加沙地帶提供的人道主義援助絕不能中斷。」他以此呼籲以色列不要實施該法律。

關於開年後重啓的以哈停火談判，當地媒體報道稱，以色列情報機構負責人預計最早於 6 日到訪居中斡旋的卡塔爾。

另一方面，以色列軍隊仍在對加沙地帶發動攻擊，據加沙當地的衞生部門 5 日公佈，在過去 24 小時裏已有 88 人死亡。至此，以哈衝突造成的死亡人數已增加到 4 萬 5805 人。</description>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[德法外長訪敍並會晤過渡政府領導人]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250104_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250104_10_1476511_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;German, French ministers meet Syria's head of interim govt.&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;德國和法國的外交部長 1 月 3 日代表歐盟，對 2024 年 12 月獨裁政權垮台後的敍利亞進行了訪問。

在敍利亞，阿薩德獨裁政權已經垮台，在解放敍利亞聯盟主導的過渡政府的領導下，該國正在進行新的國家建設。

在此背景下，德國外長貝爾伯克和法國外長巴羅 3 日代表歐盟共同前往敍利亞，與解放敍利亞聯盟的領導人艾哈邁德·沙拉舉行了會談。

貝爾伯克在會談之後的記者會上表示：「為了實現讓每一個人都能感到自由和安全的未來，我們願做任何事情。」從而強調將為敍利亞提供援助。

此外，貝爾伯克還表示，歐美解除針對前政權的經濟制裁並提供援助的先決條件是，敍利亞必須建設一個尊重少數羣體和女性權利的民主國家。

據認為，為了避免中東緊張局勢的升級，並排除一直是阿薩德政權後盾的俄羅斯的影響，歐盟希望與敍利亞過渡政府建立相應的關係。</description>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[豐洲市場金槍魚首拍價逾 2 億日元]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250105_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250105_04_1476661_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Tokyo's Toyosu market holds first tuna auction of 2025&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;1 月 5 日早晨，位於東京都江東區的豐洲市場進行了今年的首場競拍，金槍魚批發市場上擺滿了來自日本國內外港口的新鮮金槍魚或冷凍金槍魚。

批發商代表首先致辭稱：「今年天公作美，我們能夠安安心心地過新年，但去年卻是在能登半島的大地震中揭開序幕的。祈願災區早日實現復興。」

5 時許，在此起彼伏的拍賣聲中，一條條碩大的金槍魚紛紛成交。

今年拍出最高價的是一條在青森縣大間上岸、重 276 公斤的藍鰭金槍魚，以 2 億 700 萬日元成交。

這是自 1999 年有可比數據以來第二高的成交價，僅次於 2019 年的 3 億 3360 萬日元。</description>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[綁架事件受害者家屬橫田拓也接受 NHK 採訪]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250105_ML05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250105_ML05_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;綁架事件受害者家屬橫田拓也接受 NHK 採訪&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北朝鮮綁架事件受害者橫田 Megumi 的弟弟、綁架事件受害者家屬會代表橫田拓也接受了本台 NHK 的採訪。

橫田拓也表示：「姐姐 Megumi13 歲遭到綁架，如今已過去了 47 年，時間如此之長，令人深感現實的殘酷。從我們的角度來看，過去一年沒有任何具體的進展，給人以 47 年來一直在原地踏步的印象。」

橫田拓也還説：「去年，我母親早紀江前往各地參加集會，我在一旁目睹了她健康的身影，但在前年，她的健康狀況非常不好。 另外，有本明弘先生乘坐輪椅移動，跟過去的照片對照，就能感到有本先生等受害者家屬年事已高的現實。日本政府必須清楚認識到時間並不充裕。」

在談到特朗普將正式就任美國總統時，橫田拓也表示：「如果美朝關係取得具體進展，那時，日朝關係也有可能出現變化。強烈希望特朗普在美朝舉行首腦會談時一定提出‘立即讓全體綁架受害者同時回國’的要求，也希望石破首相始終堅持絕不妥協的態度，在美國的協助下，制定促成綁架受害者歸國的具體戰略。」</description>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[政府能否使綁架受害者早日回國將接受考驗]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014684171000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014684171000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;政府能否使綁架受害者早日回國將接受考驗&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北朝鮮綁架日本人問題多年來一直沒有取得具體進展，在等待受害者歸來的家人愈加年邁的情況下，又迎來了新的一年。

2024 年 2 月，朝鮮勞動黨總書記金正恩的胞妹金與正發表了一份不同尋常的談話，其中雖然提到了日本時任首相岸田文雄訪問平壤的可能性，但此後又表示將拒絕與日本進行接觸等，北朝鮮方面並沒有改變其認為綁架問題已經解決的立場。

目前安全與否仍不得而知的綁架事件受害者的人數，僅日本政府認定的就有 12 名。事件發生之後已近 50 年，在與時間賽跑的情況下，受害者家屬今年將關注，預定本月就任的美國總統特朗普在其第二任期之內是否會與金正恩舉行首腦會談。

在 2018 年舉行的首次美朝首腦會談上，特朗普直接提出瞭解決綁架問題的必要性，隨着局勢陷入膠着狀態，受害者家屬打算探討在適當時期訪問美國，並希望敦促特朗普政府為解決綁架問題提供合作。

受害者家屬還將繼續強烈敦促日本政府實現日朝首腦會談，為促成受害者在其父母尚在人世期間早日回國，政府能否主動採取有力措施將接受考驗。</description>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[俄羅斯停供輸歐天然氣已造成影響]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250105_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250105_01_1476609_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Moldovan region announces power cuts after Russia gas suspension&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄羅斯官方天然氣企業、俄羅斯國有天然氣工業股份公司從 1 月 1 日起停止了經由烏克蘭輸往歐洲的天然氣出口。

這是因為烏克蘭拒絕續簽去年年底到期的合同，烏方的理由是必須減少持續對其軍事入侵的俄羅斯的收入來源。

隨着合同的終止，俄羅斯方面指出由於迄今為止的拖欠付款，從 1 月開始停止經由烏克蘭向摩爾多瓦供應天然氣。因此，儘管德涅斯特河沿岸地區單方面宣佈從摩爾多瓦獨立，並處於俄羅斯強大影響之下，但仍陷入發電用天然氣短缺的局面，聲稱是該地區當局的一個組織 4 日宣佈，將實施 1 天 3 小時的停電。

據路透社報道，當地供暖和熱水供應已經停止，食品加工廠以外的工廠也已停止運轉。

到目前為止，俄羅斯供應給摩爾多瓦的天然氣主要用於德涅斯特河沿岸的發電廠。

另一方面，摩爾多瓦政府表示，通過來自羅馬尼亞的天然氣供應等，能夠滿足德涅斯特河沿岸以外地區的能源需求。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以哈重啓談判，以軍未停止攻擊]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250105_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250105_03_1476640_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Number of Casualties in Gaza rising despite resumption of ceasefire talks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於加沙地帶停火及釋放人質的問題，以色列和伊斯蘭組織哈馬斯 1 月 3 日在居中斡旋的卡塔爾重啓談判。

但據以色列媒體 1 月 4 日報道，雙方在釋放人質的具體方式等主要議題上存在意見分歧，以色列政府人士對談判進展持慎重態度。

與此同時，以軍繼續在加沙地帶發動攻擊，巴勒斯坦媒體 4 日報道稱，以軍對加沙地帶北部等地的襲擊造成 41 人死亡。

據加沙地帶的衞生部門公佈，自以哈衝突爆發以來，死亡人數已達 4 萬 5717 人。在傷亡人數持續增加的情況下，雙方的談判能否促成局勢走向緩和成為關注的焦點。

此外，關於在加沙地帶等地開展活動的聯合國近東巴勒斯坦難民救濟和工程處（UNRWA），以色列將從 1 月底實施一項法律，禁止該機構在相關地區開展活動，其理由是該機構部分職員參與了哈馬斯發動的突襲。

對此，該機構 4 日在社交媒體上發文表達了危機意識，稱「眾多巴勒斯坦難民所必需的服務即將陷入被禁止的境地」，從而再次呼籲以色列不要執行該法律。

聯合國近東巴勒斯坦難民救濟和工程處通過醫療和食品提供人道主義援助。人們擔心以色列實施相關法律將進一步加劇加沙地帶的人道主義危機。</description>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[赴俄北朝鮮士兵或穿戴俄軍裝備]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250105_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250105_02_1476606_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;North Korean soldiers may be wearing Russian military uniforms&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;從本台 NHK 得到的一段視頻中可以確認到，被派往俄羅斯與烏克蘭軍隊交戰的北朝鮮士兵可能穿着據認為屬於俄軍的軍服。

據信，有大約 1 萬 1000 名北朝鮮士兵與俄羅斯軍隊一起被部署在烏克蘭軍隊正展開越境攻擊的俄羅斯西部的庫爾斯克州。烏克蘭總統澤連斯基此前曾表示，迄今為止其中已有 3000 多人傷亡。

在此情況下，NHK 從有關人士那裏獲得了一段視頻，該視頻拍攝了據信是一名已身亡的北朝鮮士兵佩戴的裝備。視頻中顯示的軍服和頭盔等物據認為是俄羅斯軍隊的裝備。

此外，這名士兵的身份標籤上刻有俄語「俄羅斯軍」字樣，上面還有一個用於識別個人身份的編號。

關於參加戰鬥的北朝鮮士兵據信穿着俄羅斯軍服一事，一位烏克蘭軍事專家指出：「蘇聯或俄羅斯都總是在炫耀自己是一個強大的國家，一個強大的帝國。這是害怕承認自己的軟弱。」這位烏克蘭軍事專家表示，俄方此舉的目的之一是企圖掩蓋其獲得北朝鮮軍事合作的事實。</description>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>