<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國技能實習生傳授水餃等家常菜做法]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250210_ML05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250210_ML05_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;中國技能實習生傳授水餃等家常菜做法&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2 月 9 日，在北海道紋別市的工廠一邊工作一邊學習技術的中國技能實習生等參加烹飪教室活動，向當地居民傳授了家鄉菜的製作方法。

此次活動由紋別市的市民團體舉辦，旨在加深外國技能實習生等與當地居民的交流。

包括在市內水產加工廠工作的中國技能實習生和當地居民在內，40 多人蔘加活動，製作了中國傳統家常菜「水餃」和「韭菜盒子」。

通過技能實習生的介紹，居民們瞭解到：中國各地的餃子餡料和包法各不相同；擀制餃子皮時，外側要擀得薄一些，這樣更便於包餡，做出來的餃子也更好吃。

在活動現場，實習生們談到了中國的親人和家鄉，氣氛溫馨融洽。當美食做好時，大家一起熱熱鬧鬧地品嚐了正宗的中國美味。

參加活動的一位 50 多歲的女性説：「老師們手法嫺熟，真讓我驚訝。我錄了視頻，回家後要好好兒練一練。」</description>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[金正恩在建軍節發表講話稱要加速推進核開發]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250209_13.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250209_13_1490340_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;N.Korean leader Kim reiterates intention to accelerate nuclear development&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北朝鮮官方媒體朝鮮中央電視台 2 月 9 日報道稱，朝鮮勞動黨總書記金正恩在朝鮮人民軍建軍 77 週年紀念日的 8 日前往國防部視察，並向軍方幹部發表了講話。

報道稱，金正恩在講話中對美國開展雙邊、多邊軍事演習以及與日韓兩國開展軍事合作進行了抨擊，指出「這導致朝鮮半島及東北亞地區出現軍事失衡」。金正恩提及了加速提升包括核武器在內的威懾力的一系列新計劃，提出了要進一步升級核武力量的方針，但並未透露有關計劃的具體內容。

美國總統特朗普與日本首相石破茂 7 日在首腦會談中重申，兩國將攜手採取措施實現北朝鮮的全面無核化。金正恩則再次表明要加速推進核開發。

關於俄羅斯入侵烏克蘭的軍事行動，金正恩強調，將基於朝俄兩國就與第三方發生武裝衝突時相互開展軍事援助等締結的全面戰略夥伴關係條約，繼續堅定不移地對俄方予以支持。</description>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[獲釋泰國人質講述被哈馬斯扣留期間經歷]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250210_11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250210_11_1490489_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Freed Thai hostage says he, 2 others encouraged each other&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;根據以色列與伊斯蘭組織哈馬斯之間的停火協議，在巴勒斯坦加沙地帶被哈馬斯扣為人質的 5 名泰國男子 1 月底獲釋。2 月 9 日，5 人回到泰國，與家人團聚。

據悉，其中一位 33 歲的男子名叫瓦查拉·西翁（音譯），他的家鄉位於泰國的東北部。幾年前，瓦查拉前往以色列務工，曾在農場從事收穫作業等工作，但 2023 年 10 月 7 日被哈馬斯劫為人質。

在回到泰國家中後，瓦查拉接受了本台 NHK 的採訪，回顧了長達 1 年零 3 個月作為人質的生活。他説：「因為跟另外兩名泰國人在一起，所以相互鼓勵，度過了這段艱難的時間。被扣期間什麼也做不了，3 到 4 天才能洗一次澡，有時候連飯都吃不飽。」 他還説，「哈馬斯上個月告訴我們估計 3 天內就能回泰國」 ，以此表明在即將獲釋前才得知消息。

據泰國政府稱，截至目前，曾在以色列農場等處務工、被扣為人質的泰國人中已有 28 人獲釋，但還有 1 人依然被扣為人質。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[澤連斯基或於本週訪美與特朗普舉行會談]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250210_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250210_07_1490529_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Zelenskyy expected to visit Washington for talks with Trump&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭總統澤連斯基在 2 月 8 日公開的視頻中透露：「我們正在籌備與美國、歐洲及伊斯蘭世界主要夥伴國的會晤，具體的日程安排已經確定。」

美國總統特朗普 7 日談及了與烏方舉行會談的可能。據預計，澤連斯基將於本週訪問華盛頓與特朗普舉行會談。

另外據預計，澤連斯基將出席 14 日起在德國召開的慕尼黑安全會議，並藉此機會與出席會議的美國副總統萬斯、歐洲各國首腦等舉行會談。

烏克蘭總統辦公室主任葉爾馬克 6 日接受美聯社採訪時透露，特朗普政府的烏克蘭問題特使凱洛格將於 2 月底訪問烏克蘭首都基輔，烏方屆時將向其介紹前線局勢、兵源安排等情況。烏克蘭為了在公平的基礎上實現和平，希望先於俄羅斯與特朗普政府啓動各層級的協商。</description>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普稱與俄對話「正在向前邁步」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250210_15.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250210_15_1490603_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Trump mum on phone call with Putin but says 'making progress' on Ukraine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據美國報紙《紐約郵報》報道，美國總統特朗普 2 月 7 日接受採訪時透露，與俄羅斯總統普京通了電話，雙方就結束俄烏衝突進行了交涉。

9 日，特朗普在總統專機上接受了隨行記者的採訪。當被要求證實上述消息時，特朗普未作具體説明，但表示「我相信我們正在向前邁步」，以此表明與俄方的對話正在進行之中。

當被記者問及與普京總統通電話是在就任總統之前還是之後時，特朗普僅表示「我只能説‘已經談過了’。我期待雙方將進行更多的對話。必須讓這場戰爭結束」，以此表達了希望繼續與俄方對話的意願。

此外，關於與普京總統舉行線下會談，特朗普表示：「我們會在恰當的時候見面的。」

特朗普多次表明自己有意促成俄烏衝突早日結束，據認為，此舉旨在推動與俄烏雙方的磋商，為解決問題鋪平道路。</description>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[阿拉斯加產 LNG 對日出口談判引人關注]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250210_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250210_05_1490405_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ishiba, Trump discuss Alaska LNG exports to Japan at their summit&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普 2 月 7 日在白宮與日本首相石破茂舉行了會談，會談的一大議題是美國對日出口液化天然氣（LNG）的問題。特朗普透露，兩國正在就阿拉斯加產液化天然氣進行聯合立項推進協商。鑑於價格等諸多問題有待兩國進行協調，雙方的談判能否取得進展，令人關注。

在日美首腦會談結束後的記者會上，特朗普透露，日本將大幅增加美國產液化天然氣的進口，美方向日本出口阿拉斯加產液化天然氣的同時，也希望引進日本的投資。

特朗普將改善貿易逆差、增加化石燃料產量列為政府的主要工作。阿拉斯加距離日本較近，天然氣等資源儲量豐富。推進阿拉斯加產液化天然氣的對日出口既有助於改善貿易逆差，又能為當地經濟發展注入活力。

對於日本來説，有待解決的問題包括從美採購液化天然氣的價格和簽約時長、阿拉斯加的有關項目能否按原定計劃順利實施等。今後，兩國的談判能否取得進展，令人關注。</description>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[波羅的海三國切斷與俄電網連接，併入歐洲電網]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014717391000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014717391000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;波羅的海三國切斷與俄電網連接，併入歐洲電網&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;立陶宛等波羅的海三國 2 月 9 日宣佈，為擺脫在能源領域對俄羅斯的依賴，8 日切斷了與俄羅斯的電網連接，並完成與歐洲電網對接。

二戰期間波羅的海三國被前蘇聯吞併，受其控制約半個世紀。2004 年加入歐盟和北約後，三國停止從俄羅斯購買電力等，逐漸擺脫在能源領域對俄羅斯的依賴。

波羅的海三國 9 日宣佈，在與俄羅斯管理的電網切斷連接、並進行穩定頻率的運行試驗後，已接入歐洲電網。

為了防止俄方進行幹擾，軍用直升機和警備部門的車輛在立陶宛南部新建的發電設施周圍加強了警戒。

歐盟委員會主席馮德萊恩召開新聞發佈會，強調了三國併入歐洲電網的意義，她説：「今天，我們創造了歷史。與敵對鄰國相連的輸電線的鎖鏈已不復存在。這意味着擺脫了脅迫，贏得了自由。」</description>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 12:41:07 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以軍從加沙一條要道撤離，永久停火仍前景不明]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014718021000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014718021000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;以軍從加沙一條要道撤離，永久停火仍前景不明&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列媒體於 2 月 9 日報道稱，根據與哈馬斯達成的停火協議，以軍已從將加沙地帶分為南北的一條道路撤退。這條道路被認為是軍事行動中的戰略要道。

根據 1 月達成的協議，在第一階段為期 6 周的停火期間，哈馬斯將分批釋放 33 名人質，而以色列則將釋放關押在監獄等處的巴勒斯坦人，以作為回應。2 月 8 日，第五批人質獲釋，截至目前，整體進展較為順利。

在接下來的第二階段，協議目標是實現以軍全面撤出加沙地帶，以哈雙方永久停火。但以色列總理內塔尼亞胡 8 日發表聲明，向談判代表團下達指示，要求代表團把徹底消除哈馬斯在加沙地帶的存在作為談判條件，並重申了在哈馬斯仍留在加沙的情況下，以色列不可能完全撤軍或達成永久停火的強硬立場。

對此，哈馬斯方面 9 日也發表聲明，強調「將戰鬥到巴勒斯坦建國之日」，展現出繼續與以色列抗爭的立場。預計談判將面臨重重困難。</description>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 12:41:07 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[民間預測 10 至 12 月 GDP 實際增長率環比上升]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014717871000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014717871000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;民間預測 10 至 12 月 GDP 實際增長率環比上升&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2024 年 10 月至 12 月的 GDP（國內生產總值）將於 2 月 17 日公佈。

民間智庫等 12 家機構均預測，扣除物價變動因素的實際增長率環比有所上升。換算成年增長率在 0.5% 至 1.7% 之間，12 家機構中有 8 家預測增長率超過 1%，其餘 4 家預測低於 1%。

分項目來看，佔 GDP 一半以上的「個人消費」，12 家機構中有 10 家預測由上一季度的正增長轉為負增長。大米和蔬菜等食品價格持續上漲，消費者節儉意識增強，漲薪速度跟不上物價漲幅，因此消費沒有增長。

而「設備投資」項目，所有 12 家機構均預測有所增加，其理由包括，在人手短缺的背景下，軟件等領域投資旺盛。

本次還將公佈 2024 年全年的 GDP 數據，由於個人消費不振，有預測稱實際 GDP 有可能 4 年來首次出現負增長，GDP 數據備受人們關注。</description>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 12:41:07 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[核爆 80 週年，國際論壇共議廢核武事宜]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250210_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250210_01_1490474_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;International forum calls for talks with nations relying on nuclear weapons&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年是廣島和長崎遭受原子彈轟炸 80 週年。日前，由核爆受害者和市民等組成的團體在東京都內舉辦了一場國際論壇。

本次論壇由核爆受害者及市民等組成的「廢除核武器日本運動」主辦，於 2 月 8 日至 9 日在東京都內的一所大學舉行。核爆受害者及日本國內外的核問題專家等約 90 人受邀出席。

與會者圍繞廢除核武器的問題交換了意見，最後發表了一份向將在 3 月舉行的《禁止核武器條約》締約方會議提交的建言草案。

該草案提議針對向原子彈轟炸及核試驗受害者提供援助以及核武器的環境危害等問題展開深入討論。同時，為了進一步增強《禁止核武器條約》的影響力，草案還建議設立與依靠核武器的國家進行對話的平台，以傳達核武器的非人道性及核威懾政策的危險性。

日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會的代表委員田中熙巳出席了論壇，他表示：「有很多年輕人積極參加到活動中來。本次論壇為核爆 80 週年紀念運動開創了一個良好的開端。如果有更多的人與核爆受害者一道開展活動，社會氛圍就一定能得到改變。」

進入以下網址可以閲讀諾貝爾和平獎獲獎演説全文
https://www3.nhk.or.jp/nhkworld/zh/news/backstories/3704/</description>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 12:41:07 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[東京電力擬製定新版《綜合特別事業計劃》]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014717861000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014717861000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;東京電力擬製定新版《綜合特別事業計劃》&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;東京電力控股公司今年 3 月將時隔 4 年與最大股東，即日本中央政府批准的法人共同制定新的業務計劃《綜合特別事業計劃》，以籌措與福島第一核電站事故相關的賠償及廢堆經費。

關於賠償等費用，東京電力需承擔約 16 萬億日元。新版計劃中將對如何確保收益作出説明。

該計劃的核心內容之一是重啓新潟縣柏崎刈羽核電站。東京電力預計每重啓一座核電機組，一年就能帶來約 1000 億日元的收益增長。

然而，關於柏崎刈羽核電站，當地仍有意見對災害時的避難措施等問題表示擔憂，何時重啓尚不明朗。

此外，東京電力的業務活動後可支配資金，即「自由現金流」持續為負值，如何改善財務狀況也是面臨的課題。

為此，東京電力還將探討限制設備投資、出售資產以及與其他企業的合作方向，能否制定出切實可行的計劃成為關注的焦點。</description>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 12:41:07 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國反制美國，或已對煤炭等產品加徵關稅]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250210_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250210_02_1490402_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;China's additional tariffs on US goods set to take effect&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國日前宣佈自 2 月 10 日起對原產於美國的煤炭、液化天然氣等產品加徵關稅，據認為這一措施已付諸實施。

美國特朗普政府從 4 日起對所有來自中國的進口產品加徵 10% 的關稅，據觀察，作為其反制措施，中國政府已從 10 日起對來自美國的部分產品加徵關稅。其中，煤炭、液化天然氣上調 15%，原油、農業機械、大排量汽車等上調 10%。

對於中方的反制措施，有觀點認為，中方加徵關稅的稅目是有限的，中國留出了與美方談判的空間。美方表示特朗普總統和習近平主席有望於近期舉行電話會談，中方也表示願意通過對話尋求問題的解決。

如果互相加徵關稅導致美中貿易戰愈演愈烈，勢必對全球經濟造成影響，為規避貿易戰，兩國今後將開展什麼樣的磋商備受關注。</description>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 12:41:07 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普稱日鐵不能擁有美鋼過半數股權]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014718071000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014718071000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;特朗普稱日鐵不能擁有美鋼過半數股權&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於日本製鐵公司收購美國鋼鐵公司的計劃，美國總統特朗普表示，日本製鐵公司不能擁有美國鋼鐵公司過半數的股權。

就日鐵收購美鋼的計劃，特朗普 2 月 7 日在日美首腦會談後舉行的聯合記者會上表示：「我們就進行鉅額投資，而不是收購達成一致。」

特朗普 9 日在總統專機上就此對記者團表示：「可以對企業進行投資，但美國鋼鐵公司曾經是世界最大的企業，我不會讓其他國家收購它。」當被問及日鐵收購美鋼股份的計劃時，特朗普説：「任何人都不能擁有美國鋼鐵公司過半數的股權。」從而表明不會認可以保有過半數股權的形式進行收購。

日鐵 2023 年 12 月公佈的收購計劃稱，打算通過美國的子公司收購美鋼 100% 的股份，使其成為日鐵的全資子公司。日鐵可能被要求調整戰略。

特朗普表示本週將與日鐵的高管舉行會談，磋商該事宜。收購計劃的去向引人關注。</description>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 12:41:07 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[數據顯示 2024 年地球二氧化碳濃度大幅增加]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014716941000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014716941000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;數據顯示 2024 年地球二氧化碳濃度大幅增加&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本環境省等通過對人造衞星數據的解析後發現，2024 年地球大氣中的二氧化碳濃度較前一年大幅上升，而且自有觀測數據以來出現了最大的增幅。

為了能在氣候變化應對措施中發揮積極作用，環境省和國立環境研究所正在使用日本的人造衞星「Ibuki」，觀測二氧化碳和甲烷等溫室氣體的濃度。

解析結果顯示，整個地球大氣中二氧化碳的濃度在 2024 年的平均值為 421.3ppm，是 2010 年開始觀測以來的最高值。

此外，數據顯示，二氧化碳濃度與前一年相比增加了 3.5ppm，是有記錄以來的最大增幅。

就出現最大增幅的原因，環境省分析認為，可能是 2023 年至 2024 年加拿大和巴西發生的大規模森林火災的影響，以及使用化石燃料等人類活動導致的排放量增加。

對此，環境大臣淺尾慶一郎在 2 月 7 日內閣會議後的記者會上表示:「我們正以危機意識對待這一問題。希望繼續與世界各國開展合作，竭盡全力減少溫室氣體的排放。」</description>
            <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本擬基於 OSA 擴大對亞洲國家等提供無人機]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014717321000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014717321000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本擬基於 OSA 擴大對亞洲國家等提供無人機&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本政府計劃利用向志同道合國家提供防衞設備等的「OSA」，即「政府安全保障能力強化支援」框架，擴大向亞洲國家等提供無人機。日本政府認為，日本產品可信度高、需求量大，希望通過擴大對防衞設備等的供應來進一步深化與各國的合作。

「OSA」是一個向志同道合國家提供防衞設備等的框架，日本於 2023 年開始實施。2025 財年預算案劃撥 80 億日元作為其必要經費，比 2024 財年多出 30 億日元。

日本政府打算從 2025 財年起充分利用這一框架擴大向亞洲國家等提供無人機。

據政府相關人士稱，目前各國都在努力確保無人機以加強安保，但出於對機密情報泄露的擔憂，出現了避免使用中國產無人機等動向。

另一方面，日本政府認為日本產品質量好、可信度高、需求量大，目前正以大約 80 家日本國內企業為對象，推進產品等相關信息的收集工作。

日本政府希望在「OSA」框架下擴大無人機供應，以此進一步深化與志同道合國家的合作，也為夯實日本相關產業的基礎發揮促進作用。</description>
            <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[台灣韓國積極評價日美首腦會談聯合聲明]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250209_ML05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250209_ML05_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;台灣韓國積極評價日美首腦會談聯合聲明&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於日本首相石破茂與美國總統特朗普的日美首腦會談聯合聲明，台灣和韓國對其內容予以了肯定。

聯合聲明稱：維護台海和平穩定對實現國際社會的安全與繁榮有着不可或缺的意義，呼籲和平解決兩岸問題；兩位首腦表示支持台灣加入國際機構。

對此，台灣總統賴清德 2 月 8 日在社交媒體上發文，表達了謝意。文中稱，台灣將始終堅定不移地致力於同美國、日本及全球夥伴開展合作，促進地區的和平與繁榮。

另外，韓國外交部也就本次日美首腦會談發表評論稱：「針對北方的網絡攻擊及北方與俄羅斯的軍事協作採取應對措施，以及在韓美日合作的基礎上推動與北方的對話等，這些都與韓方一直以來通過各種渠道向日美傳達的對北政策相一致。」

此外，韓國外交部還稱「日美通過聯合聲明確認了敦促北方徹底棄核的堅定決心以及韓美日合作的重要性，我們對此表示歡迎」，以此表明韓國外交部也有意繼續為促成北方徹底棄核而開展外交努力。</description>
            <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本海沿岸和山區持續惡劣天氣]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250209_09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250209_09_1490175_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Heavy snow in Japan expected to continue through Sunday&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本氣象廳消息，因受本季最冷寒氣襲來的影響，強勁的冬季型氣壓分佈 2 月 9 日也將持續籠罩在日本附近，因此預計以日本海沿岸和山區為主，許多地區將持續降雪天氣。

在截至 10 日早晨的 24 小時內，降雪較多地區的降雪量分別如下：東北地區 50 釐米，關東甲信、北陸和東海地區 40 釐米，近畿地區 30 釐米，中國地區 20 釐米。

此外，預計全國範圍內將颳起伴有降雪的寒風，北陸部分地區的海上預計將出現驚濤駭浪的惡劣天氣。

日本氣象廳呼籲人們在預計將下大雪的地區要警惕大雪對交通造成的影響，並注意伴隨雪崩和積雪可能出現的停電和樹木倒塌。

在降下大雪的地區，已經發生了多起除雪作業中的事故。

請大家務必採取徹底的安全措施，例如注意腳下情況，清除屋頂積雪時要採取數人配合的方式，戴好頭盔、繫好安全帶、架穩並固定好梯子等。</description>
            <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[四川省發生大規模山體滑坡 30 多人失聯]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250209_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250209_03_1490197_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;More than 30 missing after China landslide&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國四川省的一處山區發生大規模山體滑坡，據中國官方媒體新華社報道，災害造成多座民房被掩埋，30 多人失聯。

據新華社報道，2 月 8 日中午，在位於中國內陸的四川省山區，一處山體的坡面發生了大規模塌方。

附近 10 棟民房被泥沙掩埋，30 多人失聯，警方和消防部門等正在災害現場開展救援活動。

另據報道，周邊地區約 200 人已疏散到安全地點。

從中國中央電視台播放的視頻可以看到，山體坡面出現了大面積塌方，災害現場被大量泥沙所覆蓋。

災害發生後，中國國家主席習近平作出指示，要求相關部門為搜救失聯人員、防止發生次生災害等竭盡全力。</description>
            <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破首相結束訪美后回國]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014717011000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014717011000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;石破首相結束訪美后回國&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂在到訪的美國華盛頓與特朗普總統舉行了兩人之間的首次日美首腦會談之後，於 2 月 8 日晚回國。

在此次會談上，兩位首腦一致認為日美同盟是印度太平洋地區和平與安全的基石，並就加強威懾力和應對能力達成了共識。在經濟領域，雙方確認將以互利的方式增加美國對日本的液化天然氣（LNG）出口等。

石破在聯合記者會上表達了將對美投資增加至 1 萬億美元規模的意向，並表示他與特朗普一致認為，日本製鐵公司收購美國鋼鐵公司（USS）的計劃具有投資意義，不會只讓某一方單方獲利。

此外，關於特朗普提到的消除美國對日貿易逆差等問題，石破錶示願認真闡述日方的立場，尋求美方的理解。

關於這次日美首腦會談，日本的在野黨方面也有積極的評價。立憲民主黨代表野田佳彥指出「會談應該取得了一定的成果」，但他同時也表示「將仔細研究其內容，並進行討論」。

執政黨和在野黨計劃在 9 日之後的眾議院和參議院全體會議上聽取石破的彙報之後，就今後的課題等進行質詢。</description>
            <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[香港政府也就美方加徵關稅向 WTO 提訴]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014716561000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014716561000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;香港政府也就美方加徵關稅向 WTO 提訴&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;繼中國大陸政府之後，香港特區政府也決定向世界貿易組織（WTO）提起訴訟，指控美國特朗普政府加徵關稅的措施違反世貿組織的規則。

在「一國兩制」框架下，香港實行獨立於中國大陸的通關程序。然而，美國特朗普政府自 2 月 4 日起，對來自中國的進口商品實施的加徵關稅措施，其對象也包括了香港產品。

對此，香港特區政府繼中國大陸政府之後，於 7 日宣佈決定向世貿組織提起訴訟，指控特朗普政府的加徵關稅措施違反世貿組織的規則。

特朗普政府在其第一任期內，以香港於 2020 年實施香港國安法導致高度自治受損為由，採取了取消對香港的貿易優惠政策的措施。其中包括要求從香港出口至美國的商品必須標註為「中國製造」而非「香港製造」。

據香港貿易發展局透露，香港對美國的出口額約佔總體的 6%，因此影響相對有限，但也有對特朗普政府今後的貿易政策表示擔憂的意見。</description>
            <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>