<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[阿波舞慶典活動按原計劃在德島市拉開帷幕]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240812_ML01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240812_ML01_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;阿波舞慶典活動按原計劃在德島市拉開帷幕&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本氣象廳發佈「南海海槽地震臨時信息」的情況下，一年一度的阿波舞慶典活動仍按原計劃於 8 月 11 日在德島縣德島市拉開帷幕。

活動首日，舞蹈公演在室內劇場舉行。為了應對突然發生地震的情況，劇場在大屏幕上打出了標示避難路徑等的避難導航圖，劇場出入口也貼有相同的避難導航圖，以滿足到場觀眾的不時之需。

參加舞蹈公演的共有約 600 名舞者，他們都來自被稱為「有名連」的高水平舞蹈團隊。應和着大鼓、竹笛的音樂節奏，舞者們表演了整齊劃一的優美舞蹈。

一名來自茨城縣的 50 多歲的女遊客表示，儘管有些擔心突然發生大地震，但仍然滿懷期待地前來觀賞阿波舞。今天的公演非常精彩，充分感受到了舞者的滿腔熱情。

一名女舞者表示，上台的時候有些緊張，但發揮出了平時訓練的最好水平，非常高興。為了應對大地震，事先已經背熟了避難導航圖。

今年的阿波舞慶典活動截至 15 日。12 日至 15 日，舞者們都將在戶外表演精彩的舞蹈。</description>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[因地震推遲的「20 歲集會」在能登町舉行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014546421000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014546421000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;因地震推遲的「20 歲集會」在能登町舉行&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;原定於 2024 年 1 月 7 日在石川縣能登町舉行的「20 歲集會」因能登半島地震而推遲。8 月 11 日，活動在能登町政府舉行，2023 財年滿 20 歲的約 90 名青年到場參加。

四方悠雅和橋本楓香代表參加者宣誓稱：「今年的大地震讓我們感到不安，但我們將切實意識到自己已經長大成人，擔負起成年人的責任，攜起手來，為實現災後復興而努力。」

能登町政府表示，地震給當地經濟帶來重創，擔心與震前相比會有更多年輕人遠走他鄉，造成能登町人口進一步減少。

現住東京、回來參加活動的一位女性表示：「這是我 5 個月以來第一次回到家鄉，復興進展似乎並不明顯。商店沒了，留在這裏生活變得越來越難了。」

能登町町長大森凡世表示：「我感到地震讓人口減少的速度加快了 5 年左右。我們會通過充實育兒支援措施等方式，為維持居民人數付出比以往更大的努力。」</description>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 17:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[颱風「瑪莉亞」在日本東北引發持續降雨天氣]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014546761000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014546761000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;颱風「瑪莉亞」在日本東北引發持續降雨天氣&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本氣象廳發佈消息稱，今年第 5 號颱風「瑪莉亞」於 8 月 12 日早上 8 時 30 分左右在巖手縣大船渡市附近登陸後，正在橫貫東北地區。

在以秋田縣為主的日本海沿岸地區，雨雲正在集結。巖手縣等東北的太平洋沿岸地區出現了持續降雨天氣。巖手縣部分地區截至 12 日 16 時的 48 小時降雨量創下了氣象廳開始統計以來的歷史紀錄，例如，久慈市下戶鎖地區 480 毫米，大槌町 312.5 毫米，久慈市山形地區 283 毫米。

連續降雨使巖手縣發生地質災害的危險性增高，部分地區已發佈警戒級別第二高的「地質災害警戒信息」，部分河流已經漲過氾濫危險水位。

正在橫貫東北地區的颱風「瑪莉亞」風勢在逐步減弱，預計最晚在 13 日就會在日本海上空轉變為熱帶低氣壓。其後，預計東北的日本海沿岸地區會出現較強降雨。

關於截至 13 日中午的 24 小時降雨量最大預估值，東北的太平洋沿岸地區以及日本海沿岸地區都為 200 毫米。截至 14 日中午，東北的日本海沿岸地區則為 150 毫米，太平洋沿岸地區為 80 毫米。

氣象廳呼籲公眾預防地質災害以及河流漲水、河流泛濫、窪地浸水所引發的災害，對強風和大浪提高警惕。</description>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 17:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[烏軍越境作戰或使用了歐美提供的戰車]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240812_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240812_07_1427840_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Western allies reportedly not urging Ukraine to limit weapons use in Russia&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭軍隊的對俄越境作戰仍在繼續，據認為，歐美向烏提供的戰車被用到了戰場。部分媒體報道稱，一直以來，歐美對自己生產的武器被用於俄羅斯境內戰場採取了限制措施，但本次卻予以了認可。

烏克蘭軍隊自 8 月 6 日起在俄羅斯西部庫爾斯克州實施越境作戰。對此，澤連斯基總統 10 日稱，「烏克蘭正在證明能夠以何種方式對侵略者施壓」，他表示，越境作戰是為了向俄羅斯施加壓力，為收復領土創造條件。

關於烏軍的越境作戰，俄羅斯國防部 11 日強調俄軍摧毀了美國製造的裝甲車等。歐美向烏軍提供的戰車據信被用到了俄羅斯境內戰場。

一直以來，歐美限制烏軍在俄方境內使用歐美產武器，認為這樣做會造成與俄羅斯之間的緊張局勢升級等。但政治新聞網站「POLITICO」報道稱，「沒有跡象表明歐美向烏克蘭施加了壓力」，認為歐美本次開了綠燈。</description>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 16:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[哈西娜辭職滿一週，孟加拉治安狀況堪憂]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240812_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240812_10_1427871_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Security in Bangladesh unstable a week after prime minister resigns&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;截至 8 月 12 日，孟加拉國總理哈西娜被迫辭職過去了整整一個星期。在首都達卡，示威活動的主力軍、學生在為鬥爭取得勝利而喜悅，同時對治安狀況惡化的擔憂也日益嚴重。

進入 7 月以後，孟加拉國許多地區都爆發了以學生為主的示威遊行活動，反對公職配額制度。示威者與警方發生衝突，導致 300 多人喪生。推行強權政治的哈西娜總理被迫於 8 月 5 日辭職。

11 日，數百名學生繼續在達卡舉行示威遊行活動。其中，一名男學生表示：「我們要求驅逐親哈西娜政權的所有相關者。」一名女學生説：「如果新政權仍企圖打壓市民，我們會不斷舉行抗議活動。」一些學生還在建築的牆壁上作畫，有的對哈西娜政權倒台表達喜悅之情，有的對在警方鎮壓中喪生的人表示哀悼。

孟加拉國 8 日成立了臨時政府，由諾貝爾和平獎得主穆罕默德・尤努斯擔任首席顧問。由於警方擔心遭到市民的報復，一些警察機構已經癱瘓，從而引發了對治安狀況惡化的擔憂。</description>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 16:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本奧運創佳績，代表團團長總結成果]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014546621000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014546621000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本奧運創佳績，代表團團長總結成果&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在巴黎奧運會最後一天 8 月 11 日的上午，日本代表團團長尾縣貢等人在巴黎主新聞中心召開新聞發佈會，對日本代表團本次的參賽情況進行了總結。

日本本次獲得的金牌數以及獎牌數均創下在境外奧運中的最佳戰績。對此，尾縣團長表示：「全力投入比賽，讓更多的人感受到奧運和體育的魅力，這是我們的大目標。在此目標下，選手們摘取了一枚又一枚的獎牌，切切實實地付出了努力。」尾縣對選手們的表現給予了高度評價。

尾縣認為，取得成果的主要原因包括：在選手的培養和強化訓練方面，與競技團體、體育廳、管轄強化訓練基地設施的日本體育振興中心加強合作；教練和運動員通過各種比賽和橫向交流，分享訣竅和經驗。

負責選手強化訓練的副團長井上康生説：「我們將基於本次的經驗，聽取意見和建議，為洛杉磯奧運會做準備。儘早做好準備工作能為進一步取得佳績奠定基礎。」他表示，在強化訓練和解決既有問題等方面，今後將進一步摸索、探討。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 16:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[為期 17 天的巴黎奧運會閉幕]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240812_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240812_06_1427848_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Curtain falls on Paris Olympics with handoff to Los Angeles&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 11 日晚，巴黎奧運會閉幕式在法蘭西體育場舉行。來自世界各地的體育健兒為期 17 天的比拼落下帷幕。

閉幕式開始後，首先由各國及地區的旗手入場，然後全體運動員一起入場。日本奧運代表團的旗手為北口榛花和半井重幸。北口榛花奪得女子標槍比賽的金牌，半井重幸在奧運會新設項目霹靂舞比賽中獲得男子組第 4 名。

閉幕式播放了比賽精彩片段的剪輯視頻，並舉行了奧林匹克會旗交接儀式，會旗轉交到了 2028 年洛杉磯奧運會有關負責人的手中。作為一項表演節目，好萊塢著名影星湯姆・克魯斯從體育場的屋頂從天而降，降落在了閉幕式舞台上，引發了觀眾們的陣陣歡呼。

在本屆奧運會的游泳項目中共奪得 4 枚金牌的法國運動員萊昂・馬爾尚手持奧運聖火火種燈進入會場，國際奧委會主席巴赫在發表閉幕式致辭後熄滅了聖火。

閉幕式歷時 3 個多小時，於 12 日凌晨零時過後結束。巴黎殘奧會將於 28 日開幕。</description>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 15:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本獲 45 枚獎牌，創境外奧運獎牌數紀錄]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014546661000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014546661000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本獲 45 枚獎牌，創境外奧運獎牌數紀錄&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;巴黎奧運會閉幕式於日本時間 8 月 12 日舉行，會旗交接給下一屆舉辦城市美國洛杉磯，為期 17 天的巴黎奧運會落下帷幕。

比賽的最後一天 11 日，日本隊摘得摔跤項目兩枚金牌。

在男子自由式摔跤 65 公斤級決賽中，首次參加奧運會的清岡幸大郎擊敗世界排名第二的伊朗選手奪得金牌。這是繼上屆東京奧運會上乙黑拓鬥之後，日本運動員再次摘得該重量級比賽的桂冠。

在女子 76 公斤級比賽中，同樣是首次參加奧運會的鏡優翔戰勝了美國選手奪取金牌。這是日本運動員首次在女子摔跤最高重量級比賽中獲得金牌。

日本隊在最後一天的比賽中獲得兩枚金牌，本屆奧運會總共摘得 45 枚獎牌，其中，金牌 20 枚、銀牌 12 枚、銅牌 13 枚，獎牌總數排名世界第六，創下在境外參加奧運會所獲得的最多獎牌紀錄。如果包括在日本舉辦的奧運會在內，最高紀錄是上一屆東京奧運會的 58 枚。

日本獲得的金牌數量僅次於美國和中國，位居第三，達到了日本奧委會賽前設定的 20 枚金牌的目標。</description>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以軍空襲學校，聯合國安理會將舉辦緊急會議]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240811_08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240811_08_1427646_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;UN Security Council to hold emergency meeting on Gaza school strike&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列軍 8 月 11 日面向加沙地帶南部汗尤尼斯的部分地區發佈新的通告稱，哈馬斯的組織成員正在當地展開活動，因此要求居民進行撤離。

發佈通告的地區位於以軍為保障民眾安全避難而劃定的「人道主義區」內。11 日於當地拍攝的視頻顯示，居民將自家財產等裝上汽車或驢車後前往其他地區。

聯合國近東巴勒斯坦難民救濟和工程處（UNRWA）主任專員拉扎里尼 11 日在社交平台上發言稱，短短几天內有超過 7 萬 5000 名民眾被迫離家避難，加沙地帶的居民已經沒有可避難的地方。

另一方面，以軍曾針對加沙地帶北部加沙市的學校實施了空襲，據當地媒體的報道，空襲共造成校內 100 多人死亡。就此，國際社會紛紛進行了譴責，但以軍公佈稱，該校是哈馬斯的據點，空襲成功殲滅了 19 名組織成員。

據聯合國外交人員的信息，針對以軍空襲學校一事，聯合國安理會最快將於 13 日舉辦緊急會議，目前正在進行調整。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[扎波羅熱核電站站區起火，烏俄雙方相互指責]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240812_09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240812_09_1427843_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Fire breaks out at Zaporizhzhia nuclear plant, IAEA says no impact on safety&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭總統澤連斯基 8 月 11 日在社交媒體上發佈了一段視頻，視頻顯示，俄軍佔領的烏南部扎波羅熱核電站站區內冒出滾滾濃煙。 澤連斯基稱，「是俄羅斯侵略者實施了縱火」。

澤連斯基表示，輻射值處於正常範圍，但他指出，「只要核電站由俄羅斯恐怖分子控制，情況就不可能正常」，呼籲將核電站交還烏克蘭管理。

另一方面，佔領核電站的俄羅斯表示，大火已被撲滅，在此之上，俄方稱，火災是由烏克蘭無人機襲擊引起的。

此外，國際原子能機構（IAEA）也在社交媒體上發佈消息稱，該機構常駐紮波羅熱核電站的專家聽到從核電站北側傳來多次爆炸聲，隨後看到濃煙升起。該機構還稱，目前尚未有報告顯示核電站安全受到影響，正在確認相關情況。

自俄羅斯入侵烏克蘭以來，扎波羅熱核電站的所有六座核反應堆均已關閉，但核電站站區內及周邊地區頻繁遭受襲擊，可能威脅到核電站安全的事件持續不斷。</description>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美軍運輸機未經通知在日本城區上空飛行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240811_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240811_10_1427625_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ospreys fly at low altitude without notice over Japan southwestern city&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據宮崎縣延岡市政府的信息，7 月 22 日至 8 月 1 日期間，共接到 9 起通報，稱美軍的「魚鷹」運輸機在市內低空飛行。

其中，在有人目擊到運輸機飛行後的第二天，有羣眾反映，市中心古川町一家有兒童進出的 3 層樓建築屋頂的泳池遮陽篷出現了損壞。據悉，沒有人員在這起事故中受傷。

針對該事故，延岡市政府經由縣和中央政府進行確認後得知，在羣眾通報的同一時間，美軍普天間基地的「魚鷹」運輸機正好在市區上空飛行。

鑑於相關部門未及時提供運輸機飛行的信息，延岡市政府通過縣和中央政府要求美軍提前告知飛行路線，並做好安全工作。

遮陽篷受損後，設施運營方的工作人員桑原英一説：「或許是飛機飛行時產生的風壓弄壞了篷子，萬一損壞的骨架砸到孩子身上，後果不堪設想。」</description>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本抗議韓調查船在竹島周邊 EEZ 活動]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014546401000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014546401000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本抗議韓調查船在竹島周邊 EEZ 活動&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本政府向韓國提出抗議，指出韓國海洋調查船擅自在日本島根縣竹島周邊的日本專屬經濟區（EEZ）水域開展據信為海洋調查的活動。

日本外務省稱，日本海上保安廳的巡邏船 8 月 11 日 11 時左右，確認到一艘韓國海洋調查船在島根縣竹島西南約 50 公里處的日本專屬經濟區水域拋擲了類似電纜的東西，開展了據信為海洋調查的活動。

外國船隻在日本專屬經濟區內開展活動需要事先獲得日方許可，據悉，日方並未接到來自韓國的申請。

為此，外務省亞洲大洋洲局長鯰博行與位於東京的韓國駐日大使館次席公使金壯炫通電話，提出抗議稱：「日方不能接受未經事先許可進行調查，必須立即停止此類行為。」

據悉，位於首爾的日本駐韓國大使館也向韓國外交部提出了同樣的抗議。</description>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破等跨黨派議員團訪台，將會晤賴清德等人]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014546551000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014546551000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;石破等跨黨派議員團訪台，將會晤賴清德等人&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由日本自民黨前幹事長石破茂等人組成的跨黨派國會議員團的成員 8 月 12 日起對台灣進行為期 3 天的訪問，期間將與台灣總統賴清德等人舉行會談。在東亞安全環境日益嚴峻的背景下，雙方將就「台灣不測事態」等問題交換意見。

本次訪台的是致力於安全問題的日本跨黨派國會議員團的成員，包括自民黨前幹事長石破茂、前防衞大臣中谷元、實現教育無償化之會代表前原誠司等。

訪問期間，一行將與 5 月就任的台灣總統賴清德以及國防部長顧力雄等人舉行會談，在大陸升級霸權行為、東亞安全環境日益嚴峻的背景下，雙方將就「台灣不測事態」等問題交換意見。

石破已表露出參選 9 月舉行的自民黨總裁選舉的意向。臨行前，他表示：「東北亞的安全環境存在諸多複雜而重要的問題，不與台灣共享問題意識，未來的安全保障無從談起。」</description>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本國家安全保障局長訪問蒙古討論地區局勢]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014546451000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014546451000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本國家安全保障局長訪問蒙古討論地區局勢&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本國家安全保障局長秋葉剛男訪問蒙古國，與該國國家安全委員會祕書長等人舉行了會談，圍繞北朝鮮的動向等地區局勢進行了磋商。

秋葉剛男 8 月 10 日起訪問蒙古國首都烏蘭巴託，與該國國家安全委員會祕書長、國防部長分別舉行了會談。

雙方就北朝鮮、中國、俄羅斯的動向等地區局勢、以及包括安全領域在內的日蒙雙邊合作等進行了磋商。此外，因蒙古國是北朝鮮的傳統友好國家，據信雙方還就綁架問題交換了意見。

日本首相岸田文雄原定 11 日起對蒙古國進行訪問，由於國內發佈了要求防範巨大規模地震的「南海海槽地震臨時信息」，岸田表示要萬無一失應對地震來襲，因此取消了本次訪問 。</description>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本氣象廳維持「南海海槽地震臨時信息」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240812_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240812_05_1427767_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan Meteorological Agency maintains mega-quake advisory&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 8 日宮崎縣發生觀測到震度 6 弱晃動的里氏 7.1 級地震後，日本氣象廳認為，在南海海槽地震的預想震源區域，發生大地震的風險高於平常，因而發佈了「南海海槽地震臨時信息」，呼籲公眾對巨大地震繼續保持警惕。

到 12 日，距離地震發生已過去了 4 天，但氣象廳稱，截至目前尚未觀測到地殼變動和地震活動出現特殊變化。

自 8 日的地震以來，日向灘和大隅半島東部海域接連發生地震，11 日早上的地震震中位於日向灘，在宮崎市觀測到了震度 3 的晃動。

此外，據稱，伴隨紀伊半島發生的被稱為「深部低頻地震」的小規模地震活動，附近的應變儀也出現了變化，但這種現象之前也曾多次觀測到。

因此，在南海海槽地震的預想震源區域，截至目前尚未觀測到地殼變動和地震活動出現特殊變化。

氣象廳呼籲被指定為巨大地震防災對策推進地區的 29 個都府縣的 707 個市町村，震後一週要再次檢查確認防震措施。</description>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[第 5 號颱風致日本東北等多地交通混亂]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240812_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240812_04_1427769_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Flights, trains and roads disrupted mainly in northeastern Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;受今年第 5 號颱風「瑪莉亞」登陸的影響，8 月 12 日日本國內交通出現混亂。各家航空、鐵道公司呼籲民眾在出行前訪問主頁，確認最新的交通信息。

有關航空方面，截至 11 日 17 時，日本航空公司公佈，取消羽田、大阪至東北地區等航段的 78 個航班；全日空公司也公佈，取消大阪至青森等航段的 8 個航班。

有關鐵道方面，據 JR 東日本公司 12 日早上 6 時發佈的信息，東北新幹線、山形新幹線、秋田新幹線的各班列車從首班車起正常運行，但今後有可能出現晚點或停運的情況。另一方面，東北地區的仙石東北線、大船渡線、釜石線、陸羽東線、石卷線、氣仙沼線的全線列車 12 日全天停運。

另外，連結仙台港和苫小牧港、名古屋港的「太平洋郵輪」12 日也出現了停運和晚點的情況。</description>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[今年第 5 號颱風在日本東北地區登陸]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240812_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240812_01_1427859_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Tropical Storm Maria moves across Tohoku packing heavy rain&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本氣象廳公佈，今年第 5 號颱風「瑪莉亞」於 8 月 12 日早上 8 時半左右在巖手縣大船渡市附近登陸。

部分地區截至 12 日早上 10 時的 48 小時降雨量達到了有統計以來的最高數值，具體為：巖手縣久慈市下戶鎖 469 毫米、久慈市山形 277.5 毫米、大槌町 275.5 毫米。

在暴雨的影響下，巖手縣發生地質災害的風險急劇上升，部分地區發佈了地質災害警戒信息。另外，一些河段的水位超過了氾濫警戒水位。

據預測，颱風將橫穿東北地區，同時有可能帶來強降雨天氣。另外，由於颱風移動速度較慢，因此有可能出現雨勢不大但總降雨量大的情況，導致出現危險。

預測顯示，各地截至 13 日早上的 24 小時最大降雨量為：東北太平洋一側地區 250 毫米、東北日本海一側 200 毫米。7 月曾下起罕見暴雨的東北日本海一側將在較長時間內下起大雨，北海道也將迎來大雨天氣。

氣象廳呼籲民眾嚴加防範地質災害、河流漲水、氾濫以及低窪地浸水，並充分留意強風、大浪。請民眾留意雷電、龍捲風等狂風災害。另外，等浸水後再避難極有可能引發危險，過去也曾多次出現民眾因此身亡的情況。請民眾遠離山崖和河流等，在安全的地方等待天氣恢復平靜。</description>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[預防孩子中暑⑤請注意泳池安全]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240811_ML02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240811_ML02_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;預防孩子中暑⑤請注意泳池安全&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期提醒大家注意泳池安全。

在酷暑天氣裏，游泳時也請頻繁補充水分。即使身處水中，劇烈運動也會出汗，導致口渴。然而，人在水中難以感受得到，容易導致脫水症狀。

此外，如果泳池的水在陽光照射下升溫，或池邊混凝土被曬熱，身體降溫的機會就會減少。過去曾發生學生在學校泳池游泳，出現類似中暑症狀而接受治療的事情。

帶屋頂的室內游泳池雖然可以遮擋陽光直射，但內部往往會變得高溫多濕。

無論哪種情況，請在涼爽環境中休息，並通過每 30 分鐘至 1 小時補充一次水分等，用心採取預防中暑措施。 （截至 2024 年 8 月 2 日的信息）</description>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[預防孩子中暑④參加體育活動時]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240811_ML01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240811_ML01_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;預防孩子中暑④參加體育活動時&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本次介紹孩子參加體育活動時的注意事項。

參加體育活動時，中暑風險會增大。如果出現「無法像平常一樣接球」、「腿部抽筋」、「頭疼」等症狀，則有可能是中暑的徵兆。

如果身體不適，就不要勉強，應好好休息。另外，由於這些症狀與運動引起的疲勞相似，身體異常有可能難以被注意到，因此，周圍的成年人應仔細觀察孩子的狀態，一旦感到有什麼不對勁，就要讓孩子停下來休息。

休息時，最好待在通風良好的樹蔭下。如果附近有開着冷氣的建築，則可進到室內，給身體降降溫。 （截至 2024 年 8 月 1 日的信息）&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[水原非法轉賬事件，賭博莊家承認被起訴內容]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240810_16.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240810_16_1427452_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US bookmaker who took bets from Ohtani's ex-interpreter pleads guilty&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國職業棒球大聯盟道奇隊的前翻譯水原一平被指控從大谷翔平選手的賬戶非法轉賬，涉嫌犯有銀行詐騙等罪。據信讓水原進行鉅額轉賬的賭博莊家出庭，就組織非法賭博等被起訴的內容予以了承認。

道奇隊前翻譯水原一平涉嫌從大谷選手的銀行賬戶非法轉走近 1700 萬美元，用以償還在非法體育博彩中欠下的債務，被指控犯有銀行詐騙等罪。水原對罪行供認不諱， 將在 10 月被判刑。

與此相關，據信讓水原進行鉅額轉賬的莊家馬修·鮑耶因涉嫌組織非法體育博彩等三項罪名受到指控，於 8 月 9 日在洛杉磯附近的一家法院出庭受審。

在法庭上，鮑耶供認道，自己「組織非法賭博，並通過他人賬戶洗錢」，以此對被起訴的內容予以了承認。

據檢方調查，截至去年 10 月，鮑耶組織非法賭博至少有 5 年，最多時擁有 700 多名賭客。

鮑耶被告將於明年 2 月被判刑。</description>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>