<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[神奈川相模原：遊樂園櫻花盛開迎客來]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014423681000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014423681000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;神奈川相模原：遊樂園櫻花盛開迎客來&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;位於神奈川縣相模原市的一家遊樂園如今正值櫻花盛開時節，遊客們在園內享受着濃濃春色，盡情玩樂。

該遊樂園利用山勢起伏的地形，在佔地 45 萬坪（1 坪約合 3.3 平方米）的園區內種植了約 2500 棵櫻花樹。

這裏是著名的賞櫻勝地，遊客們在玩樂的同時還可以欣賞櫻花。除了染井吉野櫻、八重櫻、垂枝櫻等各種櫻花外，園內還種植了梅樹、桃樹等，整個園區被染成了深淺不一的粉紅色。在這段時期，遊客多的時候，單日到訪人數達到 5000 人。

據遊樂園負責人介紹，賞櫻最佳時期持續到本週中段，之後還可以欣賞落英起舞的「櫻花雪」。</description>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[3 月海外赴日訪客破 300 萬，創單月紀錄]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014424631000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014424631000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;3 月海外赴日訪客破 300 萬，創單月紀錄&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本國家旅遊局消息，據推算，今年 3 月份的海外赴日訪客數為 308 萬 1600 人，超過 2019 年 7 月創下的單月最高紀錄 299 萬 1100 人，成為史上最高。

除了櫻花季帶來的訪日需求外，日元疲軟也是赴日訪客大增的原因之一。

按國家和地區來看，來自韓國的赴日訪客最多，達 66 萬 3100 人，接下來是台灣 48 萬 4400 人，中國大陸 45 萬 2400 人，美國 29 萬 100 人。

日本國家旅遊局表示：「在調查的 23 個國家和地區中，有 17 個 3 月份的人數創下了歷史新高。今後，我們將密切關注目前僅達疫情前 7 成左右的、來自中國大陸的訪客數會恢復到什麼程度。」</description>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[耶倫接受拜登對美國鋼鐵收購案的否定看法]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014424181000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014424181000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;耶倫接受拜登對美國鋼鐵收購案的否定看法&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;對於日本製鐵公司計劃收購美國大型鋼鐵製造商美國鋼鐵公司一事，美國財政部長耶倫表示，她接受拜登總統對該收購計劃所持的否定看法。

美國鋼鐵公司於 4 月 12 日召開了臨時股東大會。會上，日本製鐵公司的收購計劃獲得了多數股東的贊成票，得到批准。不過，拜登在 3 月曾以該公司「必須始終作為一家由美國境內持有並運營的美國企業」為由，表態不贊成該計劃。

耶倫在 16 日為配合國際貨幣基金組織和世界銀行年會而舉行的記者會上表示，她「接受拜登總統的看法」。耶倫目前擔任美國政府外國投資委員會主席，該委員會負責審查收購對美國國家安全的影響。在委員會審查結果出台前，現任總統和身為委員會主席的財政部長出面表示對收購的否定意見極不尋常。

圍繞該收購計劃，前總統特朗普也已明確表示，如果自己再次就任總統，將不會批准該收購。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[攜帶導盲犬視障人士被愛知「貓巴士」拒載]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014423441000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014423441000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;攜帶導盲犬視障人士被愛知「貓巴士」拒載&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;3 月 16 日起，一輛以吉卜力工作室作品中出現的「貓巴士」為原型的車輛開始在位於愛知縣長久手市的「愛·地球博紀念公園」內運行。據愛知縣政府消息，在運行首日，一名攜帶導盲犬的視障人士被現場工作人員拒載。
 
該公園由愛知縣政府負責管理。愛知縣知事大村秀章在 4 月 16 日的例行記者會上就此事表示：「拒載是因為該車輛沒有圍擋，但是導盲犬其實並不會突然跳出去，只能説對此認識不夠充分。我想向受到如此對待的那位人士表示最誠摯的歉意。」
 
他還表示，已指示負責運營的公司等改善相關應對措施。</description>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[一乘客因航空公司無法確認輪椅電池被拒載]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014423311000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014423311000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;一乘客因航空公司無法確認輪椅電池被拒載&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;4 月 5 日，一名使用電動輪椅的台灣女乘客在沖繩縣那霸機場欲搭乘樂桃航空公司航班飛往台灣，但電動輪椅無法託運，航空公司以不能確認輪椅的電池為由拒絕其登機。

該乘客事先曾告知公司輪椅型號和電池種類等情況。航空公司解釋稱，因電池外面有蓋，無法目視檢查，而按照該公司的相關規定，必須對電池實物進行確認，拒絕該女士登機正是基於這一規定。

航空公司已向該乘客道歉，併為其支付機票費用，讓其乘坐其他航空公司的飛機飛抵目的地。

對此，日本國土交通省 15 日通知各航空公司，按照航空法的規定，並非必須確認電池實物，也可通過文字資料或口頭申報進行確認。</description>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[生成式 AI 重現人物特質的研發不斷出成果]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014422911000.json]]>
            </link>
            <description>如今，生成式人工智能（生成式 AI）不斷得到推廣，重現特定人物思想和聲音等特質的技術研發正日益向前發展。 

日立製作所集團旗下的一家公司研發了一項用生成式人工智能模擬特定名人思想並提供各種諮詢等服務的技術。通常的生成式人工智能學習大量知識和信息，回答問題時會給出不偏向於特定立場和觀唸的「通用回答」，而在這項技術中，生成式人工智能對名人的著作等進行學習，有針對性地進行數據收集。 

NTT 公司也研發出一項高效模擬特定人物説話語氣和聲音等的技術。該技術讓生成式人工智能瞭解人物基本情況，學習其平時的會話語料等，由此模擬出該人特有的説話方式。此外，該公司還開發出一項技術，只需提供某人數秒時長的語音數據，就能合成其聲音。公司打算將該技術用於被稱作「阿凡達」的數字空間分身等領域。 

在生成式人工智能的研發中，進行大量數據學習成為競爭核心，但也有越來越多的開發者試圖通過對特定人物進行數據學習來開拓新服務。</description>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[警視廳辦講座提醒社會新人警惕投資詐騙]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014424281000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014424281000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;警視廳辦講座提醒社會新人警惕投資詐騙&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為預防更多年輕人成為投資詐騙的受害者，東京警視廳面向今年春季剛剛就職的社會新人舉辦了一場防詐講座。來自東京都港區一家公司的約 180 名新員工參加了該講座。辦案人員現場介紹了一些實際的詐騙手法，並呼籲大家保持警惕。

講座伊始，警視廳生活經濟課課長半田正浩致辭稱：「在國家大力倡導‘從儲蓄轉變為投資’的背景下，通過煽動年輕人對未來的不安、鼓吹一夜暴富而實施的投資詐騙十分猖獗。希望大家能認識到這種犯罪離自己並不遙遠，避免捲入其中。」

在隨後的講座中，一線辦案人員介紹了一些實際的詐騙手法。近來呈增長趨勢的是一種被稱為「社交媒體型投資詐騙」的手法。不法分子冒充知名創業者或運動員，在社交媒體上推銷大額投資，或者假扮投資家讓人蔘加羣聊，再使用虛假的交易記錄等取得對方信任騙取錢財。

據悉，有的受害者多次借消費貸款追加投資，還有的變身拉客一方，向熟人介紹相關項目等，最終被立案查辦。辦案人員呼籲大家「不要簽訂實際情況和結構不透明的投資計劃合約。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 15:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[輪島市擬 8 月底之前關停市內避難所]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014424301000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014424301000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;輪島市擬 8 月底之前關停市內避難所&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;石川縣輪島市政府打算在今年 8 月底之前關停市內的避難所。截至 4 月 17 日，市政府已就此通知當地居民。接下來，市政府將在探討避難所整合方案的同時，與居民商討關停前的運營方法。 

15 日的統計數據顯示，輪島市內 15 個指定避難所的避難人數在 800 人左右。市政府認為，由於更多的臨時住宅將陸續建成，給排水系統也將恢復正常，因此打算在 8 月底之前關停市內的避難所。 

作為關停前的階段性措施，市政府考慮對人數減少的避難所進行整合。 

此外，由外縣地方政府職員提供的避難所支援活動也將在 5 月底結束，輪島市政府將與居民就避難所今後的運營方法進行商討。</description>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 15:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[福島縣首所初中夜校建校迎來首屆學生]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240416_ML05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240416_ML05_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;福島縣首所初中夜校建校迎來首屆學生&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;福島縣第一所公立初中夜校、福島市立福島第四初級中學天神校 4 月 16 日在福島縣福島市建校。因各種原因沒有充分接受義務教育的人等可以在這裏學習。

該校是市立初中的分校，創辦時利用了一所廢棄小學的校舍。上課時間都安排在工作日的晚上。不問年齡和國籍，福島縣所有地區的居民，只要有學習的願望，都可以報名上學。

16 日晚，該校舉行了建校儀式和新生入學儀式。來自福島市和郡山市，年齡從十幾歲到 80 多歲不等的 17 名同學成為第一屆新生。

兼任初中夜校校長的福島第四初級中學校長渡部正晴發表講話鼓勵同學們説：「學習永遠不會太早或太晚，讓我們一起在新開創的天神校創造歷史。」

一位打算重新學習的 64 歲男子作為新生代表熱情洋溢地發言稱：「重新學習這一多年來的夙願終於如願以償，令我萬分感激。我保證，我們哪怕步履緩慢，也會一步一步堅持學習下去。」

儀式結束後，一位初中時不上學，現在想重新學習的 19 歲男子説：「我很高興能夠入學。我想通過學習找到我的夢想。」</description>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[個人編號卡又現他人證明，富士通被行政指導]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014423741000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014423741000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;個人編號卡又現他人證明，富士通被行政指導&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本總務省消息，2023 年全國共計確認到 15 起在便利店使用個人編號卡發行「住民票」複印件等證明時收到他人文件的問題，且 15 起均發生於由富士通公司子公司運營的系統中。

該子公司此前曾向總務省報告稱，已採取措施預防同類問題再次發生，例如對由其負責的 123 個地方政府進行全面系統檢查。然而，4 月 4 日，在香川縣高松市的一家便利店又出現了收到他人證明的問題。

有鑑於此，總務省以防止同類問題再次發生的預防措施未得到落實、整個公司的監管體制存在明顯問題為由，於 4 月 16 日，向該公司的母公司富士通實施了行政指導。

總務省要求富士通立即查明問題原因，在 5 月 15 日之前，彙總提交有關防止同類問題再次發生的預防措施的相關報告。

對於總務省的行政指導，富士通表示：「我們會嚴肅對待指導，查明原因，採取措施防止同類問題再次發生，並盡最大努力改善和提高系統質量。」 

該公司表示，問題的原因是應用了錯誤的程序，已確認不會再出現同類問題。</description>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[奧能登地區今年水稻面積預計約為去年 6 成]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014423821000.json]]>
            </link>
            <description>石川縣通過對奧能登地區 4 個市町的農戶實施調查等，對今年的水稻種植面積進行了估算。結果顯示，受地震影響，今年的水稻種植面積預計僅為去年的 6 成左右。 

據悉，今年受地震影響，奧能登地區接連出現稻田裂縫、輸水設施損壞等一系列問題，因此水稻種植面積可能僅為去年的 6 成左右，也就是約 1600 公頃。

此外，每年在這個時節種植的南瓜、西蘭花等蔬菜的面積預計約為去年的 5 成左右，也就是約 35 公頃。

石川縣正加緊推進農田恢復工作，並計劃向農戶提供細緻支持，例如解釋説明包括補貼在內，可以利用哪些相關制度。

針對農業的這一現狀，石川縣知事馳浩表示：「雖説恢復到了 5、6 成的狀態已經很不容易了。但是如果生產不能進行，人們就會離開奧能登地區，土地的情況也會有所改變。我們希望做好支持工作，使農業在明年恢復到之前的水平。」</description>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[總務省再次就 LINE 信息泄露實施行政指導]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014423371000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014423371000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;總務省再次就 LINE 信息泄露實施行政指導&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;4 月 16 日，日本總務省就 LINE 用戶大規模信息泄露的問題第二次向 LINE 的運營商 LINE 雅虎公司實施了行政指導。

圍繞此問題，總務省曾於 3 月向運營商 LINE 雅虎公司實施行政指導。該公司於 4 月 1 日提交了防止同類問題再次發生的預防措施。

該公司在提交的預防措施中表示，計劃在 2026 年 12 月之前，將自身網絡與造成信息泄露的韓國 IT 公司 NAVER 完全分離。對此，總務省表示「有必要加快措施的實施」。

對於該公司提到的將逐步減少或終止將服務開發等委託給 NAVER 一事，總務省指出其「未出示具體的改進措施」。

此外，針對 NAVER 持有 LINE 雅虎的母公司 50% 股權的這一資本關係現狀，總務省要求包括母公司在內的整個集團儘快研討相關改進方案。

總務省就同一問題兩次實施行政指導極不尋常。總務省要求 LINE 雅虎公司在 7 月 1 日之前，就防止同類問題再次發生的預防措施的實施計劃等提交具體而明確的報告。

對此，LINE 雅虎公司表示：「我們會認真對待此次行政指導，並進一步加快實施 4 月 1 日提交的報告中提到的相關措施。」</description>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本擬加強對大型 IT 公司監管]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014423611000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014423611000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本擬加強對大型 IT 公司監管&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為加強對大型 IT 公司的監管，日本政府在 4 月 16 日舉行的自民黨相關會議上提出了一項新法案。

由於蘋果和谷歌等大型 IT 公司在智能手機應用商店等領域佔據主導地位，人們擔心這可能會使其他公司進入相關市場變得更加困難，並增加使用相關服務的企業的運營成本。

根據擬議的新法案，政府將在智能手機上使用的基礎軟件、應用商店、瀏覽器及搜索引擎這 4 個領域指定監管對象企業，並預先表明禁止行為，包括在應用商店和支付系統上妨礙使用競爭對手的服務，以及在服務使用條件及交易方面予以不正當差別對待。

此外，新法案要求成為監管對象的企業每年報告自身的監管規定遵守情況。如果違反了監管規定，須支付其在日本國內銷售額的 20% 作為行政罰款。這一罰款比例是現行《反壟斷法》中規定的「不當排除其他業者活動」的 3 倍以上。

政府計劃最快於下週在內閣會議上敲定該法案，提交本屆國會。</description>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「聯合」要求政府為提高最低工資打造環境]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014423801000.json]]>
            </link>
            <description>今年的「春鬥」，即勞資談判中，各大企業紛紛採取措施、增加薪酬水平。在這種情況下，日本的工會組織「聯合」，即日本勞動組合總聯合會於 4 月 16 日要求厚生勞動省為提高最低工資標準打造環境。

2023 財年，日本的全國平均最低工資標準提高了 43 日元，最低時薪提高到每小時 1004 日元。日本政府計劃到 2030 年代中期將平均最低工資標準提高到 1500 日元，而「聯合」則計劃到 2035 年，將其逐步提高到 1600 日元到 1900 日元左右的水平。

「聯合」提出的要求指出，對於以接近最低工資標準的薪酬維持生計的人們來説，物價上漲會嚴重影響他們的生活，因而要求政府創造環境，使人力成本的上漲能更容易地反映到物價上，並呼籲加強監管體制，監督最低工資標準是否切實得到落實。

此外，「聯合」還指出，各地區最低工資標準存在較大差異，導致勞動力從地方流向城市，因而呼籲政府努力縮小地區之間的金額差異。

厚生勞動省副大臣宮崎政久迴應稱：「我們打算切實理解聯合所提要求的宗旨，切實找到可應對的方面並予以積極應對。」</description>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中暑警戒警報機制 4 月啓動，新增特別警戒警報]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014423511000.json]]>
            </link>
            <description>「中暑警戒警報」是日本氣象廳和環境省預測可能會因中暑危害健康時發佈的信息，氣象廳和環境省宣佈，今年將從 4 月 24 日至 10 月 23 日運行這一機制。

具體做法是，根據前一天 17 時左右和當天凌晨 5 時左右的氣溫和濕度等數據，計算出「暑熱指數」，預報區域內只要有 1 處的預測值達到 33 以上就會發布「中暑警戒警報」。2023 年日本各地累計發佈次數達 1232 次。

日本氣象廳和環境省呼籲民眾在「中暑警戒警報」發佈的情況下采取相應對策，避免不必要的外出、適當使用空調、頻繁補充水分、原則上取消運動計劃等。

此外，今年還將啓動新的「中暑特別警戒警報」，加大預警力度。如果某都道府縣內所有觀測點的「暑熱指數」的預測值均在 35 以上，則將在前一天發佈「中暑特別警戒警報」。環境省稱發佈這一警報時，意味着大面積地區可能出現前所未有的高溫天氣，可能會嚴重危害健康，因而呼籲民眾不僅要保護好自己，還要保護周圍其他人的生命安全。</description>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[巴黎奧運會聖火採集儀式在希臘舉行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014423811000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014423811000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;巴黎奧運會聖火採集儀式在希臘舉行&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2024 年巴黎奧運會將於 7 月 26 日至 8 月 11 日舉行。4 月 17 日距離奧運會開幕還有整好 100 天，當地時間 16 日，聖火採集儀式在希臘奧林匹亞舉行。

國際奧林匹克委員會（IOC）主席巴赫出席了儀式，並發表講話稱，奧運會是唯一通過和平競爭將世界團結起來的盛會，從而強調了奧運會在緊張的國際形勢下所發揮的作用。

之後，身着古代服裝的女性舉行了傳統儀式並點燃了火炬。國際奧委會表示，由於儀式現場當天多雲，他們使用了彩排時採集的預備火種。

聖火傳遞活動也隨即展開，第一棒火炬手是東京奧運會賽艇項目男子單槳金牌獲得者、希臘運動員斯特凡諾斯·恩圖斯科斯。聖火將首先在希臘國內傳遞，然後被運往法國馬賽，直到開幕式為止聖火將途徑 400 多個市鎮和村莊，屆時共有大約 1 萬名火炬手參與其中。傳遞線路將涵蓋法國具有代表性的旅遊聖地，最終抵達開幕式的舉辦地塞納河。</description>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本海自將派特殊部隊前往印太地區開展援助]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014423751000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014423751000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本海自將派特殊部隊前往印太地區開展援助&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本海上自衞隊 4 月 16 日宣佈，將向印度太平洋地區派遣「特別警備隊」，以協助當地的海上安全部門提高現場檢查等能力。自衞隊派遣特殊部隊協助外國機構開展相關能力建設尚屬首次。

海上自衞隊「特別警備隊」成立於 2001 年，是自衞隊的首支特殊部隊，主要負責對可疑船隻進行現場檢查等。海上自衞隊宣佈將於 5 月以後派遣「特別警備隊」前往印太地區，雖然目的地和停留時間等細節尚未公佈，但是據日本防衞省人士透露，已收到多個太平洋島國的邀請，將分別在當地停留數天並開展援助活動。

有鑑於中國在太平洋島國進行投資和援助並藉此擴大影響力，據認為日本意在通過派遣「特別警備隊」加強與當地各國的聯繫。

海上自衞隊海上幕僚長酒井良在新聞發佈會上表示：「特別警備隊的能力涉及多個方面，由於本次只開展基本的援助活動，我們認為不會引起別國的擔憂或疑慮。」</description>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日外相呼籲伊朗以色列保持克制]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014423591000.json]]>
            </link>
            <description>鑑於伊朗大舉襲擊以色列，日本外務大臣上川陽子 4 月 16 日分別與兩國外長舉行了電話會談，呼籲雙方保持克制，避免局勢進一步惡化。

上川在與伊朗外長阿卜杜拉希揚舉行的電話會談中表示，「這次襲擊使中東局勢進一步惡化，我們深感擔憂，我們強烈譴責這種升級行動」，從而強烈要求伊朗方面保持克制，以防緊張程度進一步升級。

另外，上川還要求伊朗保障中東地區的海上航行安全、並在約 400 名滯留伊朗日本人的安全保障方面提供合作。雙方均同意繼續保持溝通。

另一方面，上川還在與以色列外長卡茨的電話會談中表達了日方在伊朗襲擊事件上的立場。在此之上，她還強烈要求以色列保持克制，稱「緊張局勢如再進一步升級可能會導致局勢失控，不符合整個國際社會的利益」。

另外，上川還就日趨嚴重的加沙地帶局勢，再次呼籲以方採取有助於實現可持續停火的行動。</description>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以軍方稱必須就伊朗襲擊作出反應]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014424011000.json]]>
            </link>
            <description>伊朗發動大規模襲擊後，以色列 4 月 16 日召開戰時內閣會議，據認為會議就採取何種反制措施進行了再三討論。

以色列軍方發言人 16 日表示：「必須針對伊朗的攻擊作出反應，我們將在自己選擇的時間和地點採取行動。」

美國 NBC 電視台援引美國政府人士的話報道稱，以色列有可能襲擊敍利亞境內伊朗支持的武裝勢力的軍事設施。此外，美國有線電視新聞網（CNN）也援引相關人士的話報道，有消息稱以色列正在考慮有限度地向伊朗境內發動襲擊。

另一方面，英國首相官邸公佈，蘇納克首相 16 日與以色列總理內塔尼亞胡通了電話。據悉，蘇納克表達了對以色列安全以及周邊地區穩定的支持，並指出伊朗因為本次的襲擊而在國際社會愈發孤立；此外，他還向內塔尼亞胡強調應保持冷靜，局勢升級不符合任何一方的利益，只會加劇中東治安的惡化。</description>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[靜岡縣磐田市小學生體驗採新茶]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014422401000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014422401000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;靜岡縣磐田市小學生體驗採新茶&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;靜岡縣磐田市是有名的產茶之鄉。近日，當地小學生來到茶田，上了一堂別開生面的採摘新茶的體驗課。

這一天天氣晴朗，春意盎然，磐田市立豐田東小學的 61 名四年級學生來到學校附近 2000 平方米的茶園體驗採茶。這裏已開始收穫今春第一批茶葉。茶農把稱為「一芯二葉」，即採摘柔嫩的茶芯和兩片茶葉的方法教給大家後，孩子們就興沖沖地開始採茶了。

孩子們小心翼翼地摘下淺綠色的嫩芽和葉子，裝進自帶的塑料袋裏。採摘的茶葉經過製茶工藝後，將作為禮物送給孩子們。

茶園的經營者森島康博説：「即便身邊就有茶園，但也有很多孩子不知道茶是如何製作而成的。我希望孩子們能夠通過這次體驗進一步瞭解茶葉。」</description>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 18:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>