<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[神戶王子動物園為大熊貓「旦旦」舉辦追悼活動]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014765831000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014765831000_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;神戶王子動物園為大熊貓「旦旦」舉辦追悼活動&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2000 年，帶着對阪神淡路大地震災後復興的祈願，雌性大熊貓「旦旦」從中國借到兵庫縣神戶市的王子動物園。2024 年 3 月 31 日，28 歲的「旦旦」離世。為紀念「旦旦」離世一週年，王子動物園 3 月 31 日起在「旦旦」曾經生活的熊貓館舉辦追悼活動。

現場入口處擺放着紀念冊，裏面有「旦旦」各種表情的照片。館內牆上還設有一塊展板，將黑白兩色的花形貼紙一張一張地貼上去，就能拼出「旦旦」的樣子。到訪者們紛紛參與進來，將貼紙貼到展板上。

家住附近的一位 30 多歲女性説：「我跟兒子一起來這裏，是為了追溯與‘旦旦’的點滴回憶。」</description>
            <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[埼玉縣清雲寺的垂枝櫻花迎來了最佳觀賞期]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250331_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250331_05_1509294_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;600-year-old weeping cherry tree blooming at temple northwest of Tokyo&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;埼玉縣秩父市清雲寺寺院裏的垂枝櫻花迎來了最佳觀賞期。

清雲寺寺院裏種植有約 30 棵垂枝櫻花樹。其中最引人注目的一棵高達 15 米，樹齡據信已有 600 年，屬於縣級天然紀念物。

清雲寺介紹稱，櫻花樹的花蕾大約 5 天前開始綻放，隨着氣溫上升，現在已是滿樹花朵盡展顏的景緻，迎來了最佳觀賞期。

3 月 30 日早上起，寺院也迎來了不少前來觀賞櫻花的當地居民和來訪遊客。一名來自埼玉縣川越市的 70 多歲的老伯説：「盛開的櫻花順着枝條傾斜而下，組成了一條歡騰的神龍。能拍攝到這一美景，我真是太高興了。」</description>
            <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「食其家」門店停業四天加強衞生管理]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250331_B1.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250331_B1_1509434_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Sukiya temporarily shuts most stores after pests found in food&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本大型牛肉蓋飯連鎖店公司「食其家」因接連出現異物混入顧客餐食內的情況，決定從 3 月 31 日 9 時起，除個別門店外，所有門店停業四天。

今年 1 月，「食其家」設在鳥取縣的一家門店為顧客提供的味噌湯中混入了老鼠；3 月 28 日，東京都昭島市一家門店被指顧客外帶餐食中有蟑螂肢體的一部分。

鑑於類似問題接連發生，「食其家」決定加強衞生管理，自 3 月 31 日 9 時到 4 月 4 日 9 時，日本各地約 1900 家門店停業四天，個別購物中心內的門店除外。

31 日 9 時過後，東京都葛飾區一家「食其家」門店的工作人員在店門口處貼上暫停營業的通知，隨後搬出廚房內的碗碟等，開始進行清掃準備。

「食其家」打算在各店店內開展清掃作業，採取防止害蟲、害獸侵入的衞生管理措施，並查明異物混入原因，以恢復顧客的信賴。</description>
            <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[信用卡公司等將聯手推出新措施應對信用卡詐騙]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250331_B2.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250331_B2_1509351_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Credit card firms turn to AI to tackle rampant phishing scams&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本，鑑於信用卡詐騙導致越來越多的持卡人蒙受損失，各大信用卡公司等將聯手推出新的應對措施。

去年，信用卡詐騙造成的損失達 555 億日元，創歷史新高，其中，利用虛假網站等騙取持卡人信用卡信息的犯罪行為「網絡釣魚」越來越多。為此，國內 8 家主要信用卡公司、行業組織「日本信用卡協會」等 4 月起將聯手推出新的措施來應對「網絡釣魚」。

新措施的具體辦法是讓人工智能（AI）學習詐騙交易的各種模式，從而找出虛假網站的特徵，然後向互聯網服務提供商予以通報，並採取措施以關閉虛假網站。

此前，各大信用卡公司一直在對冒充自家網站的虛假網站採取應對措施，而新措施則擴大了涵蓋範圍，例如，冒充網購門戶網站的虛假網站等。新措施發起方計劃呼籲更多相關企業加入合作行列，從而形成全行業團結一心的強大力量。相關舉措能否遏制住信用卡詐騙的蔓延，令人關注。</description>
            <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[泰總理要求調查地震中倒塌的在建高層建築]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250330_12.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250330_12_1509190_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Thailand to investigate collapse of high-rise building during Myanmar quake&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;3 月 28 日於緬甸中部發生的大地震造成鄰國泰國首都曼谷的一座在建高層建築倒塌。泰國政府決定成立有專家參加的委員會，對該建築進行調查，以確認該建築的設計或結構等是否存在問題。

倒塌建築是一座地面部分共 33 層的在建大樓，泰國政府的審計署原計劃入駐其中。該工程是泰國大型建築公司與中國一家國有企業的當地法人合建項目，於 2020 年動工。

該中國國有企業去年曾在網上稱這是其首個海外高層建築項目。但地震發生後，這段信息已無法瀏覽，據泰國和香港媒體報道，該信息可能已被該企業刪掉。

曼谷有許多高層建築，其中一些是在建建築，但據信除本次倒塌的這棟大樓外，尚未出現整棟倒塌的情況。鑑於此，泰國總理佩通坦在地震發生的 3 月 28 日視察倒塌現場時，要求有關部門成立有專家參加的委員會，就建築設計和結構是否存在問題展開調查，並在一週內彙報調查結果。</description>
            <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普稱伊朗不與美方達成協議就會遭到轟炸]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250331_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250331_06_1509433_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Trump threatens to bomb Iran if it does not reach nuclear deal with US&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;伊朗表示願意就核開發事宜與美國開展間接談判，美國總統特朗普則就限制伊朗核開發的問題稱，伊朗如果不與美方達成協議，就會遭到轟炸。

關於伊核問題，特朗普向伊朗發送了書信，呼籲開展談判。伊朗總統佩澤希齊揚 3 月 30 日透露，伊方已作出回應，願意介由第三方就核問題與美方開展間接談判。

一直表示對伊朗發展核武器「零容忍」的特朗普 30 日則在接受 NBC 電視台採訪時就限制伊朗核開發問題表示：「伊朗如果不與美方達成協議，就會遭到史無前例的轟炸。」特朗普透露，美伊兩國的有關負責人正在進行協商。他以談及對伊動武的可能性的方式加大了對伊施壓力度，敦促伊朗儘快與美方開展談判。

伊朗曾與美國等達成協議，伊方限制核開發，以此換取美方等解除對伊制裁。但特朗普在第一個總統任期的 2018 年單方面退出了這一協議，這讓伊朗對美國的信任度大打折扣。再加上特朗普開始第二個總統任期後以不斷施壓的方式敦促伊朗與美方開展談判，這引發伊朗的強烈不滿。雙方能否啓動談判，目前仍是一個未知數。</description>
            <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本政府公佈新的南海海槽大地震風險評估]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250331_ML04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250331_ML04_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本政府公佈新的南海海槽大地震風險評估&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據測，未來 30 年日本發生南海海槽大地震的概率為 80% 左右，日本政府對南海海槽大地震的風險評估進行了全面調整。

3 月 31 日，政府工作組的領頭人、名古屋大學名譽教授福和伸夫向防災擔當大臣坂井學提交了災害風險評估等的報告。

採用新的計算方法後，海嘯的侵蝕範圍擴大，加之考慮到了未及時避難的情況，災害造成的死亡人數最嚴重時達 29.8 萬人，僅比上次評估的 32 萬餘人略有減少。不過，報告稱，迄今為止的努力已經取得成果，如果加快避難的相關舉措以及防震措施等能夠進一步完善，死亡人數將會大幅減少。

從地震晃動來看，報告稱最大將達到里氏 9 級規模，其特徵是在「超大範圍」出現劇烈晃動和大海嘯。從海嘯高度來看，預計在關東至九州的 13 個都縣將超過 10 米，高知縣和靜岡縣的部分地區可能超過 30 米。

另一方面，報告首次對避難生活等導致健康受損而死亡的「災害關聯死亡」的人數進行了估算，最嚴重時，這一人數可能達到 5.2 萬人，約為東日本大地震的 13 倍，改善避難人員的生活條件成為當務之急。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 14:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日中韓經貿部長會議在韓國舉行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250330_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250330_07_1509159_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Economy, trade ministers of Japan, China, S.Korea hold talks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;3 月 30 日上午，日中韓經貿部長會議在韓國首都首爾舉行，日本經濟產業大臣武藤容治等代表日方出席。這是這一會議時隔約 5 年再次舉行。

鑑於美國特朗普政府推出的一系列關稅措施，會上，有意見擔心保護主義可能導致全球經濟不穩定，也有意見呼籲保持貿易穩定。

會後發表的聯合聲明稱，三國一致表示，將繼續支持基於世界貿易組織（WTO）規則的多邊貿易體制，加快 2012 年啓動的日中韓自由貿易協定（FTA）談判。

武藤大臣在會後舉行的記者會上表示：「兩國也非常關注美國的關稅措施，在會前和會後舉行的單獨會談中，我與兩國分別交換了信息，我們承諾要切實促進自由貿易，努力確保國際貿易不受阻礙。」

美國總統特朗普本週宣佈對等關稅和新的汽車關稅即將生效，在此背景下，日中韓三個對美出口大國各自如何應對備受關注。</description>
            <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 14:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美將阻止中國大陸攻台列為優先事項]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250331_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250331_02_1509292_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Secret US document calls for allies to spend more on defense: US newspaper&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據美國大報《華盛頓郵報》3 月 29 日報道，美國國防部的一份內部文件顯示，美國把阻止中國大陸進攻台灣列為優先事項，並向東亞、歐洲等盟友施壓，敦促相關各國在防務方面承擔更多費用。

報道稱，該文件把阻止中國大陸攻台、加強美國本土防禦列為美國的優先事項。文件顯示，在制定應對戰爭的預案時，美國只考慮與中國的衝突，來自俄羅斯的威脅主要由歐洲應對。

報道還稱，文件提出向歐洲、中東及東亞的盟友施壓，要求相關各國在防務方面承擔更多費用，以此遏制來自俄羅斯、伊朗及北朝鮮的威脅。

特朗普政府認為，在烏克蘭局勢方面，歐洲應發揮更大作用；在印度太平洋地區，台灣應大幅提升防務預算，美國將與日本等盟友深化合作，增強對中國大陸的威懾力。</description>
            <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 14:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以色列就延長加沙停火表明迫使哈方讓步的立場]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250331_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250331_01_1509263_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Netanyahu vows to increase pressure on Hamas for greater concessions&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列和伊斯蘭組織哈馬斯仍在就延長加沙地帶的停火進行交涉，在此背景下，以色列總理內塔尼亞胡表明了加大對哈馬斯施壓力度，迫使其做出進一步讓步的立場。

以色列與哈馬斯之間關於加沙地帶第一階段為期 6 周的停火協議 3 月 1 日到期，之後，雙方繼續就延長停火進行談判。哈馬斯 29 日宣佈，同意調解方埃及和卡塔爾提出的方案。

在此背景下，內塔尼亞胡 30 日在內閣會議上説：「我們決定進一步加大施壓力度，以摧毀哈馬斯，並儘可能為釋放人質創造條件。」從而表明了要迫使哈方做出進一步讓步的姿態。

在此之上，內塔尼亞胡重申了以方的立場，實現哈方所尋求的永久停火的前提條件是解除哈馬斯的武裝，並將其幹部驅逐出加沙地帶。

然而，哈馬斯方面不打算解除武裝，談判能否取得進展仍不明朗。</description>
            <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 14:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美防長：駐日美軍統合軍司令部已進入第一階段]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250330_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250330_10_1509188_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Hegseth: Phase 1 of upgrading US Forces Japan to Joint Force HQ begins&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;3 月 30 日，美國國防部長赫格塞思與日本防衞大臣中谷元舉行了會談，並在其後出席了聯合記者會。赫格塞思強調：「今天的會談使美日同盟超凡的強度得到了進一步鞏固。很明顯，美日同盟是印度太平洋地區和平與安全的基石。」

關於設立擁有作戰指揮權的駐日美軍「統合軍司令部」一事，赫格塞思表示：「我想宣佈第一階段已經開啓。美日作戰協調能力將由此得到提高。」

赫格塞思對之前的拜登政府提出了批評。他説：「諸如俄羅斯入侵烏克蘭以及 10 月 7 日發生於以色列的事情，如果當時是特朗普總統在任，就絕不會發生。這給人的印象是，美國並不強大，沒有做好遏制爭端的準備。」

赫格塞思還表示：「美國會重新掌握主導權，並通過各種方式確保威懾力。我們將建立強大的同盟關係，使威懾力無論從實際情況還是認知層面來講都具有現實性和可持續性，不讓共產主義中國採取攻擊性行動。」赫格塞思以此強調，在特朗普總統的領導下，美國的威懾力將得到加強。</description>
            <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 14:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[旅日緬甸人等在東京為大地震災民募集善款]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250330_13.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250330_13_1509198_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Myanmar residents of Japan appeal for quake donations&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為了援助緬甸中部大地震災區的民眾，3 月 30 日，旅居日本的緬甸人等約 50 人在東京豐島區的 JR 大塚車站前舉行了募捐活動。

一名參加者説：「地震奪走了很多人的生命，僅憑我們的力量還遠遠不夠，懇請大家伸出援助之手。」

家人住在緬甸中部曼德勒的一名 35 歲的女性非常擔心地説：「我已經通過電話確認家人安然無恙，不過，當地居民擔心再次發生地震造成房屋倒塌，所以都在外面避難。他們現在急需救援，復興重建也需要漫長的時日。」

一名 14 歲的男孩説：「我很震驚，我會堅持開展募捐活動，援助災區。」

另外，一位曾在熊本地震中受災的 20 多歲的日本男性説：「作為同樣經歷過地震的人，我藉此機會參加了募捐活動。希望災區的人們注意健康，咬緊牙關度過每一天。」</description>
            <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 14:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[緬甸地震造成大批建築物倒塌，救援仍在繼續]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250331_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250331_04_1509467_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Rescue efforts continue in Myanmar, Thailand after powerful earthquake&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;3 月 28 日緬甸中部發生的大地震已造成該國約 1700 人遇難，據信還有許多人至今仍然被困在倒塌的建築物中。31 日距離地震發生過去 72 小時，據認為救援黃金 72 小時過後受災人員的存活率將急劇下降，災區亟待救援。

28 日發生的以緬甸中部為震中的里氏 7.7 級地震，造成該國第二大城市曼德勒和首都內比都等地嚴重受災。災區大批建築物倒塌，被困人員的救援工作仍在進行中。其中，中部曼德勒一棟大型公寓樓的低層部分坍塌，受損嚴重。據信，許多居民仍被困在受損建築物中，救援工作仍在繼續。

據當地有關人士的消息，住在這棟公寓樓裏的一名日本籍居民自地震發生後一直無法聯繫上。日本外務省認為這名日本人有可能在地震中受災，已通過日本駐緬甸大使館請求緬甸當局開展搜救行動。</description>
            <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 14:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美媒稱以色列與部分國家協商尋找加沙居民遷居地]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014764861000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014764861000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;美媒稱以色列與部分國家協商尋找加沙居民遷居地&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在美國總統特朗普表示將讓巴勒斯坦加沙地帶居民遷居別處的情況下，美國一家新聞網站報道稱，以色列情報機構正與部分國家進行協商，以尋找接納加沙居民的地方。

由於停火談判陷入僵局，以色列軍隊持續對加沙地帶發動攻擊，當地衞生部門 3 月 29 日公佈，過去 24 小時內已有 26 人喪生。

關於加沙地帶，特朗普 2 月在談到其想法時曾表示，美國將長期擁有並重建該地區，並應該讓當地居民遷移到其他地方居住。

美國新聞網站阿克西奧斯（Axios）3 月 28 日報道稱，以色列總理內塔尼亞胡已指示情報機構摩薩德尋找一個願意接納加沙地帶居民的國家。此外，該網站還援引相關人士的話報道説，以色列方面已經與東南亞的印度尼西亞，以及非洲的索馬里和南蘇丹進行協商。

但印尼外交部在接受本台 NHK 採訪時否認説「沒有進行過任何協商」，並強調其支持加沙地帶的永久停火。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[俄襲擊烏東設施，雙方相互譴責未履行協議]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014764721000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014764721000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;俄襲擊烏東設施，雙方相互譴責未履行協議&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭國家緊急事務局 3 月 29 日宣佈，俄羅斯軍隊的襲擊導致烏東第聶伯羅市設有酒店和餐廳的綜合設施等發生火災，造成 4 人死亡，21 人受傷。

據烏克蘭媒體報道，俄軍的襲擊發生在 28 日深夜。

烏克蘭總統澤連斯基 28 日在社交媒體上強調，將加快建立防空系統等裝備的國內生產體系。

另一方面，俄羅斯國防部 29 日指責烏軍持續襲擊俄境內的能源設施，稱「公開宣稱停止對能源設施的襲擊是澤連斯基試圖在歐洲'盟友'的支持下恢復軍事潛力的計謀。」

烏克蘭最大燃氣公司 28 日也發佈消息稱，俄軍的襲擊對燃氣生產設施造成破壞。

俄羅斯和烏克蘭分別與美國就 30 天內停止襲擊能源設施達成了協議，但目前雙方都在指責對方沒有履行協議。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[信用卡遭盜用去年造成創紀錄的 555 億損失]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014764751000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014764751000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;信用卡遭盜用去年造成創紀錄的 555 億損失&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本信用協會統計，去年 1 年因信用卡被非法使用而造成的損失多達 555 億日元，比前一年增加了 15 億日元，是自 1997 年開始統計以來的新高。

其中，92.5% 的損失是由於「盜號」，即使用通過非法手段得到的信用卡號碼所造成的。原因之一是猖獗的「網絡釣魚詐騙」，行騙者會冒充企業或公共機構，通過電子郵件將用戶誘騙至虛假網站，騙取信用卡號碼等信息。

關於非法使用問題，發行永旺卡的永旺金融服務公司 3 月 13 日公佈，自去年春季以來所蒙受的損失已達 99 億日元。

據悉，受害者人數多達數萬人，犯罪團夥會根據通過網絡釣魚詐騙竊取的信息反覆進行非法結賬。

日本信用協會決定呼籲加盟商店和信用卡公司採取加強身份驗證服務等措施，以阻止詐騙行為的增加。</description>
            <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破在硫黃島出席日美聯合追悼儀式]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250329_18.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250329_18_1509028_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ishiba attends Japan-US joint memorial service on Ioto Island to honor war dead&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;3 月 29 日，日本首相石破茂來到二戰激戰地小笠原諸島的硫黃島，並出席了日美聯合追悼儀式。這是日本在任首相首次出席該追悼儀式。石破向雙方的戰爭死難者致以哀悼，並重申和平誓言，表明了將日美同盟推向更高水平的決心。

在太平洋戰爭進入末期的 1945 年，日軍與美軍在硫黃島展開激戰，日方約 2 萬 1900 人陣亡，美方約 6800 人陣亡。

石破首相在追悼辭中表示：「想到那些心懷祖國、牽掛親朋的人們在此離世，悲慼之情油然升起。我們必須坦誠面對歷史，努力將戰爭的苦難經歷傳講到後世。」石破以此表達了對戰爭死難者的哀悼之意。

此外，石破還稱：「曾經交戰的日美兩國如今已達成和解，並深化了雙邊關係，成為互信的盟友、印太地區和平與繁榮的基石。我們將重申和平誓言，將日美同盟提升到新的高度。」

隨後，石破前往島上的遺骨收集作業現場以及當時的激戰地進行了視察。</description>
            <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[土耳其在野黨抗議集會要求釋放被捕市長]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250330_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250330_02_1509059_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Turkish opposition holds large protest rally against arrest of Istanbul mayor&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;土耳其最大城市伊斯坦布爾市的市長伊馬姆奧盧 3 月 19 日受到拘押，其後以涉嫌貪腐為由被逮捕。對於相關指控，其本人予以全盤否認。在其被拘押 10 天后的 29 日，在在野黨的呼籲下，要求釋放伊馬姆奧盧的大型抗議集會於伊斯坦布爾舉行。

被拘押後，伊馬姆奧盧當選為備戰三年後總統選舉的在野黨候選人。集會上，在野黨譴責埃爾多安政府，稱這是一場「違背民意的政變」。

在野黨決心抗爭到底，直到市長獲釋。參加集會的一名女性説：「盼望着非正義行徑早日結束。希望今天成為一個新的開端、一個革命的日子。」

與此同時，埃爾多安政府譴責連日來的示威活動是「街頭恐怖行徑」，目前已拘押了約 1900 名示威者。

司法部長通奇強調搜查是基於法律採取的合理措施，並批評在野黨稱：「有些人在沒有掌握準確信息的情況下，試圖對司法部門施加壓力。」雙方的對峙有可能持續下去。</description>
            <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[緬甸地震遇難者已逾 1600 救援活動困難重重]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250330_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250330_03_1509105_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Myanmar earthquake death toll surpasses 1,600&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由於日本時間 3 月 28 日下午發生的以緬甸中部為震中的 7.7 級大地震，遭遇劇烈晃動的第二大城市曼德勒和首都內比都等地損失慘重，在緬甸掌握實權的軍方 29 日晚透露，地震已在全國各地造成 1644 人死亡，3408 人受傷。

據悉，緬甸各地至今依然有許多人被困在倒塌的住宅等建築物下，由於受損面積較大，救援工作面臨着重重困難。

在需要國際援助的情況下，俄羅斯緊急情況部 28 日宣佈，已派出救援隊和災難搜救犬前往緬甸。

中國也陸續派出多個救援隊。印度政府也於 29 日宣佈，已派遣運輸機運送藥品和救援物資以及一支軍方醫療隊。

另一方面，這次地震還導致鄰國泰國首都曼谷一座正在建設中的高層建築倒塌，當地有關當局透露，已造成 9 人死亡，70 多人無法取得聯繫。

目前，軍隊和救援隊等正在災害現場清理倒塌建築的瓦礫等，開展搜救活動。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[緬官方電視台稱地震已造成至少 694 人遇難]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250329_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250329_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;緬官方電視台稱地震已造成至少 694 人遇難&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;緬甸的官方電視台 3 月 29 日在社交媒體上發文報道稱，該國中部發生的這次大地震已造成至少 694 人死亡，1670 人受傷。</description>
            <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>