<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本太空太陽能發電初步驗證性試驗取得成功]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241204_22.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241204_22_1467039_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan researchers succeed in aircraft-to-ground microwave transmission test&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為了推動太空太陽能發電技術的研究進程，12 月 4 日，一項嘗試從飛機向地面遠程輸電的驗證性試驗在長野縣開展並取得了成功。

「太空太陽能發電」是指利用固定在 3 萬 6000 公里高空的太空太陽能發電板發電、並將電能以無線電波的形式傳回地球的技術。研究人員正在爭取於 2045 年之後實現相關技術落地。

在此背景下，4 日，受日本政府委託開展相關研究的日本宇宙系統開發利用推進機構（JSS）協同日本宇宙航空研究開發機構（JAXA）和大學的研究人員等，在長野縣諏訪市的高原地帶首次開展了遠程輸電試驗。其流程是，一架搭載有遠程輸電裝置的飛機在 7000 米高空飛行，在向放置於地面上共 13 處的邊長約 10 釐米的正方形測量裝置發射無線電波後，確認裝置是否準確接收到了電波。

結果顯示，在飛機飛過試驗地點上空時，所有測量裝置都準確接收到了無線電波，試驗取得了成功。

由於太空內不存在天氣和晝夜因素的影響，因此專家普遍認為，在太空中開展的太陽能發電能夠實現穩定供電。研究人員計劃在對本次試驗的結果進行分析後，最早在 2025 財年利用小型人造衞星進一步開展太空輸電試驗。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本向中方提出交涉稱日方外交官的活動均為履行正當職務]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241205_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241205_01_1467034_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan files request with China after sentencing of Chinese journalist for spying&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年 11 月，一名前中共黨媒幹部被以間諜罪判處 7 年有期徒刑，他是在北京與日本駐華大使館工作人員剛剛會面之後就被拘押的，並以間諜罪遭到起訴。鑑於此，日本外務省向中方提出交涉指出，日方外交官等開展的活動均為履行正當職務的行為。

據消息人士透露和路透社的報道，中共黨媒《光明日報》的一名前幹部在北京與日本駐華大使館工作人員剛剛會面之後就被中國當局拘押，於去年 3 月被控間諜罪，今年 11 月被北京的法院判處 7 年有期徒刑。

對此，日本外務省發言人北村俊博在記者會上表示，日本駐外使領館工作人員開展的外交活動均為履行正當職務的行為，日方已向中方提出司局級交涉，要求中方保障外交官的權利，遵守外交人員接納國所應盡的義務。

北村俊博接着指出：「中國所謂‘反間諜法’缺乏透明度可能對兩國間的經濟與人文交流帶來寒蟬效應，日方一貫敦促中方確保執法和司法程序的透明性。與日本國駐華大使館和總領事館外交人員有交流的許多中國友人，不應因此在中國國內承受不當的不利後果，兩國間的人文交流亦不應遭受幹擾。」</description>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[剛果（金）出現未知疾病，致約 80 人死亡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241205_08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241205_08_1467270_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;DR Congo: Unknown disease kills 79 people&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;非洲中部的剛果民主共和國衞生部公佈，一種症狀近似於流感的未知疾病正在該國蔓延，其導致約 80 人死亡，多數死者為 15 至 19 歲的年輕人。目前，該國正在與世界衞生組織（WHO）等攜手調查疾病發生的原因。

據剛果民主共和國衞生部公佈的信息，自今年 10 月 24 日以來，一種起因不明的疾病正在西南部寬果省蔓延，目前已發現 376 例確診病例，並有 79 人死亡，死亡病例多為 15 至 19 歲的年輕人。另外，患者會出現發燒、頭痛和咳嗽等近似於流感的症狀。

目前，剛果政府已向疫情蔓延地區派遣專家組，並與世界衞生組織等合作，調查疾病發生的原因。該國政府還呼籲疫區居民避免前往人員密集的場所，同時做好勤用肥皂洗手等防範措施。</description>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本和瑞典將雙邊關係提升為「戰略夥伴關係」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241205_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241205_04_1467217_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan, Sweden to upgrade relations to strategic partnership&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;12 月 4 日晚，日本首相石破茂在首相官邸與到訪的瑞典首相剋里斯特松舉行了約 20 分鐘的會談。

會談開始後，石破首先表示：「瑞典加入北約是我國的一大熱門話題。希望日本與瑞典不斷深化安全領域的合作。」對此，克里斯特松表示：「兩國關係非常牢固。感謝日本向烏克蘭提供的大力援助。」

之後，兩國領導人就烏克蘭局勢交換了意見，共同對俄朝兩國推進軍事合作表達了關切，一致表示要在對俄製裁及對烏援助方面繼續開展合作。另外，雙方重申，將基於防務裝備出口和技術轉讓的雙邊協定推進具體性合作。

兩國領導人還發表了聯合聲明，把雙邊關係提升為「戰略夥伴關係」。聲明稱，兩國將在政治、經濟、國家安全等廣泛領域加強合作。</description>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[支原體肺炎的防治④支原體肺炎和感冒如何區分]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241205_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241205_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;支原體肺炎的防治④支原體肺炎和感冒如何區分&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期介紹一下如何區分支原體肺炎和普通感冒。

支原體肺炎和普通感冒都會出現發燒和咳嗽等症狀，被認為較難區分。正因如此，很多支原體肺炎患者會認為自己只是患了普通的感冒而仍舊外出，這也是導致支原體肺炎廣泛傳播的原因之一。

支原體肺炎專家、川崎醫科大學教授大石智洋提醒人們應該注意一些自己平常感冒時不會出現的症狀。比如，感冒時不太發燒的人出現發燒症狀、持續乾咳等。如果周圍有人被確診為支原體肺炎，自己也出現發燒等症狀，請儘早前往醫療機構就診。大石教授介紹道，支原體肺炎的潛伏期較長，為二至三週，如果與感染患者有過接觸，請留意自己是否出現相關症狀。（信息截至 2024 年 12 月 4 日）</description>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美國駐日太空軍在東京橫田基地正式成立]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241204_18.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241204_18_1467007_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US Space Force launches unit in Japan to keep eye out for North Korean missiles&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美軍在日本東京橫田基地新組建的美國駐日太空軍 12 月 4 日舉行了成立儀式。該部隊的組建目的是為了應對頻繁發射導彈的北朝鮮等國。

成立儀式在橫田基地舉行，美國太空軍印太司令部司令馬斯塔利爾和日本航空自衞隊幹部等共約 200 人出席。馬斯塔利爾在致辭中説道：「除了北朝鮮和俄羅斯等持續存在的威脅以外，中國也仍使用非法、具有威懾和攻擊性的戰術威脅着印太地區的穩定。」他從而表示了高度的警惕。

在此之上，馬斯塔利爾還強調今後將繼續與日本緊密合作，共同應對地區威脅，他説，日美同盟關係從未像今天這般牢固，我們現在在太空領域也做好了維護和平穩定的準備。

據美軍介紹，4 日正式成立的美國駐日太空軍配備了數十名人員。該軍將與日本航空自衞隊專門負責太空行動的部隊開展合作，加強太空監視、共享導彈發射信息等，以應對頻繁發射導彈的北朝鮮和加強太空活動的中國等。</description>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普稱將任命納瓦羅擔任貿易與製造業高級顧問]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241205_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241205_07_1467138_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Trump taps China hardliner Peter Navarro as top trade counselor&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國候任總統特朗普 12 月 4 日宣佈，將任命對華強硬派彼得·納瓦羅擔任負責貿易與製造業的高級顧問。特朗普表示，納瓦羅將在推動以關稅為中心的貿易政策方面發揮重要作用。

納瓦羅曾在特朗普的第一任期內擔任美國總統貿易政策助理。在美國為保護本國製造業和就業而轉向貿易保護主義期間，納瓦羅與前貿易代表萊特希澤等人發揮了巨大影響。

特朗普 4 日在社交媒體上表示：「在我的第一任期內，沒有人比彼得更有效且更堅定地執行了我的兩項神聖規則，即‘購買美國商品和僱傭美國人’。」

今年 10 月，納瓦羅在接受本台 NHK 採訪時就對日貿易表示，如果允許例外發生，那麼一切都將被毀掉。他從而表示，只要判斷對方採取了不公平的貿易政策，就算是盟友也不會區別對待。

通過以下鏈接可以閲讀 NHK 在 10 月下旬對納瓦羅專訪的全文
https://www3.nhk.or.jp/nhkworld/zh/news/backstories/3652/</description>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[兩艘中國海警船相繼侵入尖閣諸島附近日本領海]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014659121000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014659121000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;兩艘中國海警船相繼侵入尖閣諸島附近日本領海&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;12 月 5 日上午，兩艘中國海警船相繼侵入沖繩縣尖閣諸島附近的日本領海。日本的海上保安本部發出警告要求其立即離開日本領海，並持續進行監視。

5 日凌晨 5 時不到，兩艘中國海警船相繼侵入日本領海。

截至 5 時，兩艘船在大正島的東北方向約 19 公里和 20 公里的日本領海內向西南方向航行。

海上保安本部發出警告要求其立即離開日本領海，並持續進行監視。

中國海警船上一次被確認到在尖閣諸島近海侵入日本領海是在 11 月 8 日。</description>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本傳統釀酒工藝申遺成功]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241205_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241205_03_1467049_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;UNESCO to add Japan's sake know-how to Intangible Cultural Heritage list&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;聯合國教科文組織（UNESCO）政府間委員會決定將日本酒、燒酒和泡盛等日本傳統釀酒工藝列入非物質文化遺產名錄。

聯合國教科文組織政府間委員會正在南美國家巴拉圭舉行會議。當地時間 12 月 4 日，日本時間 12 月 5 日 4 時前，會議就日本提出的日本酒、燒酒和泡盛等日本傳統釀酒工藝這一非遺候選項目進行了審議。會議全體一致同意將此項目列入非遺名錄。

日本傳統釀酒工藝基本形成於 500 多年前，包括蒸煮米麥等原材料、製作酒麴和發酵酒釀等在內，各項工藝紮根當地，因地制宜，結合日本各地的風土氣候不斷發展傳承至今。運用這些工藝釀製的酒品同時也被用於各種傳統儀式和祭禮等場合，被認為是日本文化不可或缺的一部分。

加上傳統釀酒工藝，日本目前共有 23 項世界非物質文化遺產。

日本駐聯合國教科文組織大使銜代表加納雄大在審議通過後的演説中表示：「這將成為繼續向下一代傳承傳統釀酒工藝的良好契機，同時也一定會進一步提升人們對非物質文化遺產的關注，從而促進對它們的保護工作。」</description>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[巖屋外相稱欲儘快訪華與王毅會談擴大雙邊合作]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241204_20.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241204_20_1466905_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's top diplomat eager to visit China soon to advance bilateral ties&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本外務大臣巖屋毅在協商日中之間存在課題等的論壇上致辭表示，希望儘快訪華，與中國外交部長王毅舉行會談，以解決兩國間懸而未決的問題，擴大雙邊合作；同時也期待王毅外長能在適當的時候訪問日本。

由日中兩國的有識之士討論兩國間存在課題等的論壇在東京舉行。巖屋外相出席並發表講話。

巖屋外相説：「日中兩國是鄰邦，因而我們曾經歷過許多困難時期，但我們兩國對地區及世界負有很大的責任。許多國家和人們都期待日中雙邊關係富有建設性且穩定發展。」

談到中國 11 月對日本公民短期入境恢復免籤措施，巖屋外相表示：「有關日中關係的正面消息逐漸增多，日中關係再次開始了強有力地向前發展。」

他還説：「我本人也希望儘快訪問中國，與王毅外長開展充分討論，以期解決兩國間懸而未決問題、擴大雙邊合作；我們還打算在適當時候迎接王毅外長訪問日本，落實兩國間開展合作、增進關係的具體化工作。」</description>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本首相稱將密切關注韓國會彈劾動向]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241205_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241205_02_1467032_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan govt. to monitor developments in South Korea, maintain communication&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於韓國總統尹錫悅宣佈實施緊急戒嚴一事，12 月 4 日，最大在野黨共同民主黨等 6 個在野黨以尹錫悅違憲為由，向國會發起針對他的彈劾動議案。

國會隨後召開全體會議，並於 5 日 1 時前聽取了關於動議案的報告。根據韓國法律規定，國會在聽取報告後的 24 小時至 72 小時之內必須表決。如果三分之二以上的國會議員贊成，動議案將獲得通過，屆時總統將被停職。

日本政府將繼續關注韓國的國會局勢等，並與韓方保持事務級溝通，從而避免一系列事態導致日韓關係惡化。日本首相石破茂 4 日下午表示：「良好的日韓關係對於維持地區和平與穩定極為重要，我們正在密切關注事態的發展。」

受本次事態影響，日本政府內部有越來越多的人認為，此前雙方一直努力盡快實現的日韓首腦間「穿梭外交」或難以在短期內達成。此外由於目前事態尚未平息，原本計劃最早於 12 月底之前訪韓的日本防衞大臣中谷元也表示將推遲這一行程。</description>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國向聯合國交存黃岩礁「領海基線」相關海圖]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241203_14.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241203_14_1466543_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;China submits chart to UN depicting baselines around Scarborough Shoal&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於中國與菲律賓存在主權爭議的南海黃岩礁（英文名：Scarborough Shoal）周邊海域，中國政府繼此前單方面劃定「領海基線」並公佈後，又向聯合國交存了標有「領海基線」的相關海圖等材料。

南海的黃岩礁位於菲律賓專屬經濟區（EEZ）內側，但中國長期對這裏進行實際掌控，此前單方面劃定作為領海依據的「領海基線」並於 11 月 10 日公佈。據信這是中方針對菲律賓政府制定法律明確規定領海等範圍的反制措施。據中國常駐聯合國代表團 12 月 2 日公佈，中方已將標有「領海基線」的相關海圖等材料交存聯合國。

中方公佈時使用了「黃巖島」這一中國名稱，稱這裏是中國的固有領土。

最近一段時間，中國政府多次以巡邏為名向黃岩礁周邊海域派遣海警船，本次又向聯合國交存海圖，試圖讓實際掌控成為既成事實。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[太平洋藍鰭金槍魚捕撈配額增加]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014657331000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014657331000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;太平洋藍鰭金槍魚捕撈配額增加&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;「中西部太平洋金槍魚類委員會」於 11 月 28 日至 12 月 3 日在斐濟舉行，日本、美國、中國、韓國等 26 個成員國和地區參加了此次會議。在會議上，與會者一致同意，將明年包括日本近海在內的中西部太平洋地區的大型太平洋藍鰭金槍魚捕撈配額增加至原來的 1.5 倍。

關於 2025 年太平洋藍鰭金槍魚的捕撈配額，與會者認為資源呈現恢復趨勢，因此同意將包括日本近海在內的中西部太平洋地區 30 公斤以上的大型太平洋藍鰭金槍魚捕撈配額增加至原來的 1.5 倍。

此外，關於不到 30 公斤的小型太平洋藍鰭金槍魚，會上也一致同意在現在的基礎上將捕撈配額提高 10%。這是自 2014 年設立捕撈配額以來首次增加配額。

為此，從 2025 年 1 月到 2026 年 3 月，日本可捕撈的大型太平洋藍鰭金槍魚將增加 2800 多噸，總量達到 8421 噸，小型太平洋藍鰭金槍魚增加 400 噸，總量達到 4407 噸。</description>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[警視廳重拳出擊，嚴打歌舞伎町一帶招嫖者]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014658101000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014658101000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;警視廳重拳出擊，嚴打歌舞伎町一帶招嫖者&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在東京都新宿區歌舞伎町大久保公園一帶，站街招嫖問題日益突出。鑑於此，東京警視廳自 10 月起進行集中整治，相繼逮捕了 50 人。

據警視廳稱，截至 11 月底，已對站街招嫖、涉嫌違反賣淫防止法的 50 人實施逮捕，並進到酒店賓館內清查嫖宿場所。

今年 1 月以來，已有 88 人被逮捕，其中包括 16 歲少女，呈現低齡化趨勢。

另外，對招嫖目的進行的分析顯示，為賺錢去男公關會所等處娛樂、吃喝的佔 31%，佔比最大。

儘管該數字比去年的 43% 有所下降，但據悉一部分招嫖者因被男公關封口而未吐露真相。

警視廳認為一些男公關會所涉嫌強迫女性客人通過賣淫來支付餐飲等費用，將繼續加大力度進行整治。</description>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[JR 東日本擬上調票價，山手線起步價 160 日元]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241204_B03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241204_B03_1466737_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;JR East set for first fare hike since foundation&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;JR 東日本公司考慮 2026 年 3 月上調票價，預計近期將向政府提出申請。

票價調整對象涵蓋普通票、通勤及學生月票。短距離區段票價將上調 10 日元，山手線起步價將從目前的 150 日元上調為 160 日元。

JR 東日本公司打算將整體漲幅控制在 10% 以內，同時也在探討對當前壓低了部分區段票價的價格體系進行調整。

本次是繼 2023 年 3 月 JR 東日本公司在首都圈部分區段加收「無障礙費」以來再次上調普通票及月票價格，也是該公司自 1987 年成立後，除引入消費稅及增稅以外首次全面調整票價。

政府的運輸審議會在接到公司票價調整申請後，將進行審覈批示。

在鐵路票價方面，各公司紛紛採取上調措施。2025 年 4 月，JR 北海道公司的票價將平均上調 7.6%，JR 九州公司平均上調 15%。</description>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[下瀨美術館獲評「世界上最美的美術館」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014657221000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014657221000_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;下瀨美術館獲評「世界上最美的美術館」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;位於廣島縣大竹市的下瀨美術館在全球建築獎「凡爾賽獎」中被評為「世界上最美的美術館」。

「凡爾賽獎」是於 2015 年設立的全球建築獎，過去主要以機場和酒店等作為評選對象，而此次新增了評選美術館和博物館的類別。

今年的獲獎名單於日本時間 12 月 3 日在位於法國巴黎的聯合國教科文組織總部宣佈，大竹市的下瀨美術館榮獲「世界上最美的美術館」稱號。

下瀨美術館由國際知名建築師坂茂設計，於 2023 年 3 月開館，館內收藏了約 500 件日本及西洋的現代繪畫及西洋工藝等藝術品。

美術館方面表示，此次之所以能夠獲獎，主要是因為展廳的設計靈感來自於瀨戶內海的島嶼，展廳色彩豐富且與周圍景觀相得益彰。此外，展廳的部分區域設計為漂浮在水面上的可動空間，這一獨創性的設計得到了高度評價。</description>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[股東「綠洲管理」要求小林製藥對高層發起索賠訴訟]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014657731000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014657731000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;股東「綠洲管理」要求小林製藥對高層發起索賠訴訟&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本台 NHK 經採訪獲悉，關於含有紅麴成分的保健食品引發的一系列問題，小林製藥公司的股東香港投資基金「綠洲管理（Oasis Managment）」已向公司方提議，要求公司方對前董事會主席等高層發起 100 多億日元的索賠訴訟。

「綠洲管理」以敦促企業方開展積極的經營改革而聞名。截至 11 月 19 日，「綠洲管理」已獲得小林製藥公司發行股份的 7.54%。鑑於含有紅麴成分的保健食品引發一系列問題，本台採訪有關人士獲悉，「綠洲管理」已向小林製藥公司提議，要求公司方以公司利益受損等為由對 7 名公司高層發起 100 多億日元的索賠訴訟，這 7 人包括出身於小林製藥創始人家族，曾任董事會主席的特別顧問小林一雅、曾任社長的董事小林章浩、社長山根聰以及 4 名獨立董事。

「綠洲管理」還指出，小林一雅儘管辭去了董事會主席一職，但作為特別顧問仍在使用董事會主席辦公室，因此經營管理高層是否有決心擺脫對創始人家族的依賴，令人懷疑。作為股東，「綠洲管理」已提交意見，要求對一系列問題進一步開展調查，並要求更換獨立董事。

小林製藥公司將如何應對「綠洲管理」提出的要求，令人關注。</description>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[俄潛艇首度被確認在與那國島與西表島間航行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014657651000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014657651000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;俄潛艇首度被確認在與那國島與西表島間航行&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本防衞省消息，12 月 3 日 8 時左右，日本海上自衞隊確認到俄羅斯海軍的一艘潛艇和一艘救援拖船在沖繩縣與那國島以南約 50 公里的太平洋航行。

據稱，當時潛艇處於上浮狀態，與拖船一起穿過與那國島和西表島之間海域向東北方向航行，並一度進入日本的毗連區，此後兩艘船隻向東海方向駛去。

毗連區是指緊鄰領海外側的水域，根據國際法，外國船隻也可以在該水域航行。

本次是俄羅斯海軍潛艇首次被確認通過與那國島和西表島之間的水域，據稱，俄軍船隻沒有入侵日本領海或採取危險行為等。

防衞省表示：「俄軍繼續在遠東地區頻繁活動，我們今後也將密切關注其在我國周邊的動向。」

11 月 29 日、30 日，俄軍的轟炸機和戰鬥機曾與中國軍方轟炸機等被確認到在日本週邊進行聯合飛行，防衞省對此表達了嚴重關切，並表示，這是明確且故意針對日本的示威行為。</description>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國將禁止向美國出口鎵等稀有金屬]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241204_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241204_03_1466638_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;China bans exports of some critical minerals to US&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國商務部 12 月 3 日宣佈，根據出口管制法等法律規定，原則上禁止向美國出口鎵、鍺、銻等稀有金屬。據分析，這是中方針對美國加強對華半導體出口限制所採取的反制措施。

這些稀有金屬可用於製造半導體等，也可用於軍事用途，而且中國的市場份額佔比都很高。

此外，商務部還稱對於可用於製造鋰離子電池等的石墨也將實施更嚴格的審查。

此前，美國 2 日公佈的新的出口限制名單中新增了中國的半導體廠家等 140 家實體，就對華出口尖端半導體的製造設備和製造半導體所需軟件實施新的限制措施，以防中國利用先進技術增強軍事力量。

中國商務部對此表示反對，稱此舉嚴重破壞國際貿易規則，嚴重損害企業正當合法權益。據分析，這是中方針對美國的對華出口限制採取的反制措施。</description>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[支原體肺炎的防治③感染蔓延的背景]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241204_ML05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241204_ML05_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;支原體肺炎的防治③感染蔓延的背景&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期介紹一下支原體肺炎蔓延的背景。

川崎醫科大學教授大石智洋指出，鑑於此次流行的支原體肺炎致病菌的類型發生了變化，而且上次支原體肺炎大規模流行還是在 2016 年，因此許多人對支原體肺炎病原體缺乏免疫力，這也是目前肺炎不斷蔓延的一大原因。

支原體肺炎流行週期通常是 4 年，按此推算，2016 年之後的感染高峯應該出現在 2020 年，但新冠疫情爆發使人們加強了感染症防治措施，因此 2020 年沒有出現支原體肺炎流行。

今年是時隔 8 年支原體肺炎再次流行，患者人數也會有所增加。（信息截至 2024 年 12 月 3 日）</description>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>