<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（台灣）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>北海道白糠町秋季鮭魚定置網捕撈漸入佳境</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250922_17.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250922_17_1571923_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Salmon fishing season underway in Hokkaido&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本北海道東部的白糠町，秋季鮭魚的定置網捕撈作業已從 9 月上旬啓動。

當漁船到達設有定置網的近海時，船員們齊心協力地用雙手收起漁網，收集並取出落網的漁獲。

這一天，漁網裏除了鮭魚外，還有不少鰤魚，船員們首先在船上把兩種魚分揀出來。

從事漁業的木村太朗表示：「我感覺今年的魚個頭比較小。捕撈才剛剛開始，希望今後能有超出預期的捕獲量。」

據白糠漁業協同組合介紹，鮭魚捕獲量處於減少趨勢，而鰤魚的捕獲量則有增加趨勢。

白糠町沿岸的秋季鮭魚定置網捕撈作業將一直持續到 11 月上旬左右。</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 10:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>山形縣鶴岡市政府下達擊斃野熊指令，為全國首例</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250922_20.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250922_20_1571947_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Tsuruoka becomes first city to authorize emergency shooting of a bear&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;根據一個新制度，日本的市町村級政府從 9 月起可自行對使用獵槍擊斃出現在市鎮街區的具有危險性的野熊做出決定。據環境省稱，山形縣鶴岡市政府 9 月 20 日對一頭野熊下達了擊斃指令，這據信是新制度實施以來的全國首例。

在鶴岡市，週六、20 日從 10 時左右開始，有關部門就相繼收到在 JR 鶴岡站附近目擊到野熊的信息，有關人員於 11 時許發現了這隻野熊。當時，野熊正在一戶居民住宅庭院的一棵樹下睡覺。

正午過後，3 名市政府工作人員趕到現場，在與警員討論後認為符合居民安全已得到保障等條件。鶴岡市市長於 12 時 20 分下達了批准使用獵槍擊斃野熊的指令。

然而，就在市政府官員打電話向現場傳達市長指令時，野熊突然睡醒，並向現場人員靠近。現場警員於是依照現行《警官職務執行法》的規定向狩獵協會成員下達了開槍的指令，將野熊擊斃。

關於現場此次未能按照新制度基於市長指令擊斃野熊一事，鶴岡市政府表示，由於事發時正值雙休日，市政府只能動員有限人手開展向市民發出預警等工作，政府工作人員在一定時間過後才抵達現場，從而導致未能以按照新制度擊斃野熊為前提與警方充分共享信息，相應準備工作也有不足。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 10:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日博協呼籲勿購網上高額轉售的世博會門票</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014929951000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014929951000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日博協呼籲勿購網上高額轉售的世博會門票&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;距離 2025 年大阪・關西世博會閉幕僅剩三週時間，預約入場額度已幾乎全部滿員，但有跡象顯示，許多預售門票在拍賣網站上被高價交易。其中，有的門票竟然以超過官方定價 5 倍的價格拍賣，日本國際博覽會協會就此指出「如果不通過官方渠道購買，就屬於違反規定，門票將無法使用」，並呼籲人們引起注意，不要購買此類門票。

經本台 NHK 確認，截至 9 月 22 日下午，部分拍賣網站已有 100 多次拍賣，其中一張從節假日的 9 月 23 日 9 時開始可以入場的指定日期成人單人一日票，以 3 萬 9000 日元的價格落拍，是定價 7500 日元的 5 倍多。

日本國際博覽會協會在有關規章中規定，禁止向不特定或特定多數人羣轉讓或轉售門票。該協會在接受 NHK 採訪時指出「如果不通過官方渠道購買，門票將無法使用」，並呼籲民眾引起注意，不要購買此類門票。</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 10:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超強颱風「樺加沙」迫近中國南部並造成諸多影響</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250923_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250923_09_1572113_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Powerful Typhoon Ragasa approaches southern China, Hong Kong&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年第 18 號颱風、即超強颱風「樺加沙」預計將從 9 月 24 日起迫近包括香港在內的中國南部地區，當地學校從 23 日起停課，航班也被取消，影響正在蔓延。

據日本氣象廳消息，截至日本時間 23 日 9 時，勢力超強的今年第 18 號颱風正在南海向西北偏西方向移動，中心氣壓為 915 百帕，中心附近最大風速為每秒 55 米。

預計颱風將從 24 日起迫近包括香港在內的中國南部地區，中國氣象部門警告稱，颱風最早可能於 24 日在南部地區登陸。

在華南省份廣東省，自 23 日起學校紛紛停課，以沿海地區為主，一些單位和商店已開始採取停工或停業措施。

此外，列車停運、航班取消等，颱風對交通運輸部門的影響也正在蔓延。

香港方面也採取了 23 日和 24 日學校停課的措施，另外，部分航班已被取消，隨着颱風的迫近，影響可能進一步擴大。

當地的日本總領事館呼籲居住在本地的日本人和旅行者密切關注最新氣象信息，確保自身安全。</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 10:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英偉達將向 OpenAI 投資最多 1000 億美元</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250923_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250923_07_1572047_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Nvidia to invest up to $100 billion in OpenAI, providing chips for data centers&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 22 日，美國半導體巨頭英偉達公司與生成式人工智能（生成式 AI）「ChatGPT」的開發方 OpenAI 公司簽署了戰略合作備忘錄。英偉達宣佈，將向 OpenAI 投資最多 1000 億美元。

雙方的戰略合作項目是建設大規模數據中心，其耗電量相當於 800 萬戶普通家庭的用電。項目的第一步是於 2026 年下半年啓動一個採用英偉達新一代半導體的數據中心。

兩家企業此前也曾有過合作。有分析認為，英偉達希望通過本次合作確保自家人工智能半導體等產品的採購方。而 OpenAI 則可以利用獲得的投資建設大規模數據中心，提升海量數據的處理能力，從而推進生成式人工智能新模型的研發工作。</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 10:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京事實上提議將《新削減戰略武器條約》有效期延長一年</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250923_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250923_03_1572018_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Russia signals readiness to extend New START treaty for one year&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美俄兩國簽署的核裁軍條約《新削減戰略武器條約》將於 2026 年 2 月到期。俄羅斯總統普京在講話中事實上提議，將該條約的有效期延長一年。有分析稱，鑑於長期入侵烏克蘭不斷加重俄方軍費負擔，普京的這一提議旨在避免陷入與美方的軍備競賽。
 
美國和俄羅斯這兩個核武大國簽署《新削減戰略武器條約》的目的是推進核裁軍，其內容包括削減戰略核彈頭的部署數量以及彈道導彈、戰略轟炸機等核彈頭運載工具的數量。該條約將於 2026 年 2 月 5 日到期。鑑於旨在完全廢除中程核導彈的《中導條約》（INF）於 2019 年到期，《新削減戰略武器條約》成為美俄兩國之間僅存的核裁軍條約。
 
普京 9 月 22 日在安全會議上就這一條約表示：「俄方準備在 2 月 5 日之後的一年當中仍然遵守條約所規定的武器數量限制。」他事實上向美方提議，將條約的有效期延長一年。普京同時強調，其前提條件是美方也採取同樣的措施。
 
美國總統特朗普 7 月對延長《新削減戰略武器條約》有效期顯示了積極態度，並於 8 月表示有意與中俄兩國啓動核裁軍談判。對於普京此次的提議，特朗普將作何反應，令人關注。</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 10:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教育問答，針對外籍兒童的學習支援③母語教育</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250923_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250923_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;教育問答，針對外籍兒童的學習支援③母語教育&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本各地湧現出許多為生活在日本的外籍兒童提供學習支援的團體，除了教孩子們學日語以外，還會為他們輔導功課等。本系列為您介紹各地一些富有特色的支援團體。本期介紹為孩子們教授母語的滋賀縣湖南市的湖南國際協會。

該協會不僅開設了日語學習班，還結合當地巴西人和祕魯人較多的情況，為他們的孩子開設了葡萄牙語和西班牙語學習班。

據該協會稱，孩子使用母語的機會減少，不僅會使孩子與父母之間的溝通產生障礙，有時還會讓孩子不能積極地看待自己的血脈根源，或者因為母語水平不高而難以進行邏輯性思考。

據稱，學習班上課時使用母國的教科書，通過讓父母輔導作業等，也增進了親子關係。

（以上是截至 2025 年 5 月 30 日的信息）&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 05:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世博會遊客疑似因煙花碎片受傷，此前也有 3 人受傷</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250922_19.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250922_19_1571902_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;4 visitors at Osaka Expo slightly injured during fireworks events&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 20 日，一名前來參觀 2025 年大阪·關西世博會的女遊客被疑似會場內燃放的煙花碎片擊中而受傷，就此問題，日本國際博覽會協會透露，此前也曾有三人因同樣原因受傷。

該協會副祕書長高科淳 22 日在新聞發佈會上透露，20 日的事故發生之前，也曾有 3 名遊客在活動過程中疑似被煙花碎片擊中而受傷。

據悉，關於上述事故，遊客均聯繫了該協會。高科沒有透露遊客受傷的時間和傷者年齡，但他表示傷情並不嚴重。

鑑於 20 日發生的事故，該協會決定從嚴規範用於判斷是否取消大型煙花燃放的風速和風向的相關標準。

高科表示：「我們對傷者深表歉意和慰問。將汲取此次事故教訓，更為安全地實施煙花燃放。」</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 05:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韓媒：前「統一教」的總裁韓鶴子被逮捕</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250923_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250923_05_1572052_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Leader of ex-Unification Church arrested, South Korean media say&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;韓國特別檢察官已獲取對前「統一教」、「世界和平統一家庭聯合會」總裁韓鶴子的逮捕令，多家韓國媒體報道稱，韓鶴子 9 月 23 日凌晨被逮捕。

前總統尹錫悅的夫人金建希涉嫌通過熟人收受前「統一教」幹部贈送的名牌包等，獨立於政府開展調查的韓國特別檢察官認為韓鶴子涉嫌參與相關案件，上週向首爾的地方法院對其申請了逮捕令。

首爾的地方法院 22 日對是否批准逮捕進行了審查，據韓國媒體報道，韓鶴子稱自己沒有參與。

特別檢察官隨後於 23 日凌晨宣佈，出於對其銷燬證據的擔憂等，法院經審查批准了逮捕令。多家韓國媒體報道稱，韓鶴子之後被逮捕。

特別檢察官認為，前「統一教」組織接近前總統尹錫悅身邊的人員是為了擴大其影響力。今後的調查進展備受關注。</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 05:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塔利班拒絕了歸還巴格拉姆空軍基地的美方要求</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250922_22.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250922_22_1571899_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Taliban reject Trump's idea of retaking Bagram Air Base&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在阿富汗掌握實權的伊斯蘭主義勢力塔利班的軍事領導人拒絕了美國總統特朗普提出的歸還巴格拉姆空軍基地的要求。

巴格拉姆空軍基地曾是美國設在阿富汗的最大的反恐作戰基地，位於首都喀布爾近郊。特朗普 9 月 18 日透露，美方已向塔利班臨時政府提出要求，希望向美方歸還這一基地。

對此，塔利班武裝部隊總參謀長法西赫丁 21 日在喀布爾發表講話稱，「關於領土問題，我們一寸也不會讓步。這是不可能的，也永遠不會發生」，從而拒絕了美方的要求。

關於要求塔利班歸還巴格拉姆空軍基地的理由，特朗普曾表示該基地距離中國核武器生產設施較近，有利於美方應對中方核戰鬥力。在塔利班與中國的關係日益深化的背景下，巴格拉姆空軍基地在戰略方面的重要性再次凸顯。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 05:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破首相啓程訪美，將在聯大發表一般性辯論</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250923_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250923_01_1572041_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ishiba to call for Security Council reform at UN General Assembly&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂 9 月 23 日上午乘坐政府專機從羽田機場出發，前往美國紐約出席聯合國大會。

石破將在聯大一般性辯論中發表演講，屆時，他將就成立 80 年的聯合國指出，安理會已無法充分發揮職能，包括理事國擴容在內，有必要對安理會進行改革。

關於中東局勢，他將對以色列在加沙城的地面軍事行動提出強烈譴責，並就承認巴勒斯坦國的問題指出，「問題不在於是否承認，而在於何時承認」。在此之上，他還考慮暗示，如果以色列採取阻礙「兩國方案」進程的進一步行動，日本可能會承認巴勒斯坦為國家。

關於與亞洲國家的關係，他打算強調「在亞洲‘包容精神’的支撐下，日本為實現世界的持久和平付出了努力」；並以「不要割裂要團結、不要對立要包容」為關鍵詞，向國際社會發聲，目前正在就此發言內容進行調整。

石破打算在繼任的首相確定之前，打理好外交等所有事務。</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 05:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>聯合國召開旨在落實以巴「兩國方案」會議，法國承認巴勒斯坦國</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250923_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250923_N02_1572016_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;France recognizes Palestinian state&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;旨在落實以色列和巴勒斯坦「兩國方案」、和平解決巴勒斯坦問題的國際會議在紐約聯合國總部舉行，繼英國、加拿大等國之後，法國總統馬克龍宣佈承認巴勒斯坦國。

當地時間 9 月 22 日下午，日本時間 23 日凌晨 4 時過後，旨在落實以巴「兩國方案」、和平解決巴勒斯坦問題的會議在紐約聯合國總部拉開帷幕。

會議伊始，法國總統馬克龍作為輪值主席之一發表講話，宣佈承認巴勒斯坦國，他説：「我們必須竭盡全力維護兩國共存的可能性。」

包括前一天宣佈承認巴勒斯坦國的英國和加拿大在內，預計約有共 10 個國家將藉此次會議之機承認巴勒斯坦國。

據信，與會各國希望為實現和平造勢，同時向持續進攻加沙地帶的以色列施壓。</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 05:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本屆聯大一般性辯論即將拉開帷幕</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250923_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250923_N01_1571978_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;World leaders gather for UN General Assembly&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;各國領導人在聯合國大會上所進行的一般性辯論將於當地時間 9 月 23 日上午、日本時間 23 日 22 時在紐約聯合國總部拉開帷幕。美國總統特朗普將在一般性辯論的首日發表演講。

這將是特朗普在第二個總統任期首次在聯合國發表演講，他將就戰火曠日持久的烏克蘭及加沙地帶的局勢等闡述何種觀點，備受關注。

烏克蘭總統澤連斯基將於 24 日、中國國務院總理李強和以色列總理內塔尼亞胡將於 26 日發表演講。

巴勒斯坦臨時自治政府主席阿巴斯因美國拒絕對其發放簽證，因此將於 25 日發表視頻演講。部分國家對美國的相關舉措予以了批評。

在聯大召開期間，聯合國安理會定於 23 日就烏克蘭及加沙地帶的局勢舉行會議。預計衝突當事國的首腦將在聯合國展開激烈的語言交鋒，同時，各國首腦也會在這一巨大的國際舞台上開展各種外交活動。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 05:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金正恩在最高人民會議上強調絕不棄核</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250922_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250922_09_1571769_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Kim Jong Un says North Korea may talk with US if it drops denuclearization call&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北朝鮮官媒朝鮮中央電視台 9 月 22 日報道稱，為期兩天的最高人民會議於 21 日在首都平壤落下帷幕，朝鮮勞動黨總書記金正恩在會議上發表了重要講話。金正恩表示：「在迫使我們放棄核武器並解除武裝後，美國會怎麼做，這一點早已清楚。我們絕不會棄核。」他強調不會就無核化與美方進行談判。

金正恩還表示，「已擁有新的祕密武器」。他雖然未透露具體是什麼樣的武器，但藉此強調了朝方在不斷增強軍備。

另一方面，金正恩指出：「如果美國放棄無核化執念，希望實現真正的和平共處，我們也沒有理由不予以回應。」他表明，如果美國不提無核化要求，朝方可能會考慮與其對話。

談及與第一任期時的特朗普總統舉行的首腦會談，金正恩表示：「從個人角度來看，我至今仍懷有美好回憶。」

對於韓國，金正恩表示「將根本不予理睬」。他還表示，將以國家法律規定朝韓是絕不可能合二為一的兩個國家，再次表明了拒絕與韓國對話的立場。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:11:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TikTok 在美業務的 7 名董事中 6 人或將是美國人</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250921_11.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250921_11_1571480_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;White House: Americans to fill 6 of 7 board seats for TikTok's US operations&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;白宮發言人萊維特就源自中國的視頻分享平台 TikTok 的在美業務透露，在 7 名董事當中將有 6 人是美國人。

美國總統特朗普曾表示，在 9 月 19 日的電話會談中，與中國國家主席習近平就 TikTok 在美業務相關交易進行了協商，並取得了進展。

白宮發言人萊維特 20 日接受福克斯新聞採訪時就 TikTok 的在美業務透露，美方企業將持有過半數的股份，在 7 名董事當中將有 6 人是美國人。萊維特還表示，用戶數據和隱私信息將主要由美國 IT 巨頭甲骨文公司負責管理，算法也將由美方掌控。

特朗普總統 20 日對媒體表示，「具有實力和先進技術的美國愛國人士將收購相關業務」，並透露具體細節近期將公之於眾。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:11:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普於柯克追悼儀式上再次對左派勢力予以譴責</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250922_08.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250922_08_1571691_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump calls for conservatives to unite at Charlie Kirk memorial service&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;前不久遇害的美國政治活動家查理·柯克的追悼儀式於 9 月 21 日舉行。

柯克是狂熱地支持特朗普總統、參與「讓美國再次偉大」（MAGA）運動的保守派年輕人的代表人物。9 月 10 日，他在美國西部猶他州一所大學參加活動時遭到槍殺。
 
柯克的追悼儀式 21 日在亞利桑那州的一座體育場舉行，參加者達到數萬人，其中包括特朗普總統和主要內閣成員。
 
特朗普在追悼儀式結束前發表了講話。他指出：「柯克與我並肩站在一起，令‘讓美國再次偉大’運動的參加者擰成了一股繩。」他呼籲保守派繼續保持團結，表示「柯克的呼聲如今變得更加響亮、更加有力。為了維護他所秉持的價值觀，我們要不斷前進」 。
 
特朗普以推崇反法西斯主義的組織「安提法」（Antifa）為例，再次批評指出「大部分暴力事件的元兇都是左翼分子」。
 
在柯克遭槍殺事件發生後，美國的社交媒體上相繼出現了煽動政治對立的帖子，引發了人們對國內分裂的擔憂。特朗普的上述發言顯示出他加大了對其視之為左派勢力的譴責力度。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:11:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>愛沙尼亞稱安理會將召開會議討論其領空受侵犯問題</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250922_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250922_04_1571661_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;UNSC to meet in response to Russia's violation of Estonian airspace&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據愛沙尼亞政府公佈，9 月 19 日，俄羅斯軍隊的 3 架米格-31 戰鬥機在波羅的海上空侵犯愛沙尼亞領空約 12 分鐘，北約（NATO）戰鬥機升空進行了應對。愛沙尼亞外交部 9 月 21 日宣佈，應愛沙尼亞請求，聯合國安理會決定於 22 日召開緊急會議討論相關事宜。

愛沙尼亞外交部長查赫克納表示：「俄羅斯侵犯了愛沙尼亞的領土完整。俄方行為與其作為安理會常任理事國所承擔的責任相悖。」

此外，美國駐北約代表處於 20 日在社交媒體上發文稱，「強烈譴責俄羅斯侵犯愛沙尼亞領空的行為，堅決捍衞北約領土」，表明了支持愛沙尼亞的立場。

另一方面，俄羅斯國防部否認侵犯了愛沙尼亞領空。

此前，俄軍的 19 架無人機於 9 日至 10 日侵犯了波蘭領空。應波蘭請求，聯合國安理會於 12 日召開會議，各國代表紛紛對俄方行為提出了譴責。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:11:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自民黨發佈黨總裁選舉公告 5 人報名參選</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250922_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250922_01_1571650_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan ruling party's leadership race kicks off Monday&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本執政黨自民黨 9 月 22 日發佈黨總裁選舉公告，本次選舉共有 5 人報名參選。

22 日 10 時，自民黨有關部門在黨總部 9 樓的會場開始受理總裁選舉候選人報名手續。有 5 人各自委託代理人來到會場，分別提交了 20 名國會議員推薦人名單等報名材料，辦理了報名手續。

經抽籤，候選人的報名順序由先到後確定如下：前經濟安全保障擔當大臣小林鷹之、前幹事長茂木敏充、內閣官房長官林芳正、前經濟安全保障擔當大臣高市早苗、農林水產大臣小泉進次郎。這 5 人均參加了於去年舉行的上一次黨總裁選舉，當時候選人共有 9 人，人數創下了歷史紀錄。

據分析，此次競選的焦點問題有：如何與在野黨方面開展合作，其背景是執政黨方面在國會眾參兩院議席均未超過半數；在物價高企等情況下將推行何種經濟政策；在國會議員選舉接連敗北、權錢交易問題備受關注等情況下，如何重振旗鼓、推動黨內改革。

預計本次黨總裁選舉投票共有票數 590 張，其中「國會議員票」和「黨員票」各有 295 張。黨員票由 91 萬餘名擁有投票權的黨員及黨友投出後統計得出，投票於 10 月 3 日截止。國會議員票投票日定在 10 月 4 日，投票在黨總部舉行，當場開票。黨員票的開票工作也於 4 日進行。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:11:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教育問答，針對外籍兒童的學習支援②提供活動場所和餐食</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250922_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250922_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;教育問答，針對外籍兒童的學習支援②提供活動場所和餐食&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本各地湧現出許多為生活在日本的外籍兒童提供學習支援的團體，除了教孩子們學日語以外，還會為他們輔導功課等。本系列為您介紹各地一些富有特色的支援團體。本期介紹福岡縣一個為孩子們提供活動場所和餐食的支援團體。

福岡國際市民協會（FIRA）的活動地點位於福岡市博多區一條商店街的一角。這裏基本上每週三天為孩子們輔導日語和功課等。此外，還開設了中文、尼泊爾語等的外語學習班。除外籍兒童外，日本兒童也可以來這裏活動。這裏也是各國兒童交流的場所。

除此以外，該協會每週三天還提供餐食，兒童 100 日元，成人 200 日元。如果父母工作到很晚，協會工作人員還可以幫忙送孩子回家。

（以上是截至 2025 年 5 月 29 日的信息）</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 05:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人氣女子三人組合 Perfume 宣佈明年起暫停活動</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250921_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250921_10_1571502_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japanese pop trio Perfume to suspend activities from next year&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本人氣女子三人組合「Perfume」9 月 21 日宣佈將從 2026 年起暫停活動。

Perfume 在其官網上宣佈了這一消息。公告稱：「可以自豪地説，此刻，我們光芒閃耀。為了銘刻這一瞬間，從 2026 年起，Perfume 將暫時進入冷凍休眠狀態。」不過，公告沒有提及具體將休眠多長時間。

女子三人組合 Perfume1999 年在廣島成立，2005 年正式出道。該組合以獨樹一幟的樂曲、歌詞和舞蹈博得人氣，連續 16 年出演 NHK 紅白歌會。

Perfume 還表示：「我們希望能以更加強大的姿態迴歸。希望能得到大家的溫暖守護，直到再次相見的那一天。」</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 05:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
