<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（台灣）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>美國國家情報總監訪廣島後呼籲徹底銷燬核武器</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250611_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250611_05_1535434_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US intelligence chief issues rare call for nuclear weapons to be abolished&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國國家情報總監加巴德 6 月 10 日在社交媒體上發佈了一段視頻，分享了她近期的廣島訪問之旅。加巴德談及原子彈轟炸給廣島和長崎造成的創傷，指出有必要徹底銷燬核武器。

加巴德在視頻中表示：「這一行程中的所見所聞以及至今仍在心中無法抹去的悲痛都難以言表。這段經歷將永遠銘刻在我的生命中。」

加巴德指出，如今核武器的威力已遠超當時，「我們比以往任何時候都更加接近核毀滅的邊緣」，從而對核武持有國之間不斷加劇的緊張局勢表達了關切。

她接着表示：「正因如此，我們每個人都必須大聲疾呼，終結那些瘋狂的行為。我們要對走上核戰爭之路説‘不’，要努力打造一個不被核屠殺的恐懼所威脅的世界。」

美國總統特朗普曾表示，有意與俄羅斯和中國一起推進核裁軍。但美國現任部長級官員公開反對核武器，實屬罕見。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 14:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>烏克蘭稱北朝鮮導彈精度已獲大幅提升</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250611_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250611_02_1535410_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ukraine says North Korean missiles becoming more precise&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭方面稱，俄羅斯 6 月 9 日晚上至 10 日早晨對烏實施大規模襲擊時使用了北朝鮮製造的導彈。烏外交部表示高度警惕並指出，北朝鮮製造的導彈精度已獲得大幅提升。

據烏空軍等方面發佈的消息，俄軍 9 日晚上至 10 日早晨動用 300 多架無人機以及 7 枚導彈對烏多地發動襲擊，在首都基輔和南部敖德薩共造成 3 人喪生。烏方稱，俄方此輪襲擊使用的導彈中包括北朝鮮製造的導彈。

烏外交部發言人 10 日在新聞發佈會上透露，烏方此次攔截了以基輔為目標的兩枚北朝鮮製造的 KN23 型導彈。他指出：「北朝鮮製造的導彈通過在烏克蘭投入實戰，精度已獲大幅提升。這是一個值得所有人警惕的事實。」

該發言人表示，這一情況不僅對於烏克蘭，對於包括日本在內的國際社會來説也是一大威脅。因此，國際社會有必要團結一致對朝施壓，迫使其不再向俄羅斯提供合作。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 14:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中韓領導人通話，確認將合作確保 APEC 取得成功</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250610_23.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250610_23_1535319_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;S.Korea's Lee, China's Xi talk on phone to affirm cooperation for APEC summit&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據韓國總統府透露，中國國家主席習近平與韓國總統李在明 6 月 10 日進行了約 30 分鐘的電話會談。

據悉，習近平在電話中祝賀李在明贏得了總統選舉，李在明則回以感謝，並邀請習近平出席今年於韓國舉行的亞太經合組織（APEC）峯會。雙方確認將開展密切合作以確保本次峯會取得成功。韓國政府相關人士表示，如果習近平訪韓之旅成行，這將是他 11 年以來首次訪問韓國。

此外，李在明還呼籲中國在朝鮮半島和平穩定和無核化問題上發揮建設性作用，習近平也表示，願致力於解決朝鮮半島問題。

據韓國公共廣播 KBS 報道，在與習近平通話前，李在明 9 日還與日本首相石破茂通過電話，並報道稱，「這顯示出李在明政府重視韓美日三國合作的外交立場」。

而另一方面，中國外交部則透露，習近平在會談中表示，要「共同維護多邊主義和自由貿易，確保全球和地區產業鏈供應鏈穩定暢通」。有鑑於美中之間圍繞貿易展開了交鋒，中方呼籲共同採取應對。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 14:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李在明政府決定將總統府遷回青瓦台</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250611_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250611_01_1535473_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;South Korea's Lee to move presidential office back to historic 'Blue House'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;韓國李在明政府 6 月 10 日決定將把總統府遷回青瓦台。這裏常年來曾是總統辦公的地方，但上屆政府將總統府遷往了別處。

位於首爾市中心的青瓦台佔地面積約 25 萬平方米，作為總統府使用了 70 多年。然而，在韓國國內，青瓦台在總統強大權威的背景下作為「權力的象徵」而受到詬病，前總統尹錫悅 3 年前將總統府從青瓦台搬遷至原國防部的辦公樓。

然而，尹錫悅前總統去年 12 月宣佈「緊急戒嚴」，現在的總統府所在地帶有尹錫悅前政府的鮮明印記，李在明總統提出了返回青瓦台的方針。李在明政府 6 月 10 日在內閣會議上宣佈，已決定將總統府遷回青瓦台。

青瓦台目前作為旅遊景點向公眾開放，為迎接總統回來辦公，據稱青瓦台將從 7 月中旬起限制預約人數等，並從 8 月 1 日起停止向公眾開放。

當地媒體指出，未來這一階段可能會出現遊客大量湧入的情況。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 14:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>洛杉磯市中心因混亂局面實施臨時宵禁</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250610_27.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250610_27_1535289_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump administration sending Marines to LA in response to immigration protests&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國西部洛杉磯市的市長巴斯 6 月 10 日召開記者會宣佈，鑑於市中心地區不斷出現破壞行為等，當地時間 10 日 20 時至 11 日 6 時市中心繁華區域實施宵禁。

在洛杉磯，因特朗普政府對無居留資格的移民進行突擊搜捕而引發混亂的局面已進入第 5 天。

市長巴斯在 10 日的記者會上強調，以市警察部門為主的相關部門已做好充分準備。她指出：「解決問題的根本辦法是特朗普政府叫停移民和海關執法局的搜查。但是我聽説，這一搜查可能會再持續 30 天。」

美國媒體 10 日報道稱，基於特朗普總統的指示，700 名海軍陸戰隊士兵已抵達洛杉磯。加利福尼亞州州長紐森 9 日曾表示，自己已收到通知，特朗普總統將向洛杉磯增派 2000 名國民警衞隊士兵。這些措施能否平息洛杉磯的混亂局面，令人關注。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 14:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美中貿易談判就落實日內瓦協議內容達成框架</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014831701000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014831701000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;美中貿易談判就落實日內瓦協議內容達成框架&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 9 日開始的美中高層貿易談判 10 日深夜在倫敦結束。

兩國出席本次談判的官員包括美國財政部長貝森特和商務部長盧特尼克，以及統管經濟政策的中國國務院副總理何立峯和商務部長王文濤等。此次會談的一大焦點是中國的稀土出口管制以及美國的半導體相關產品出口管制等。

談判結束後，盧特尼克對記者表示，雙方已就落實 5 月兩國日內瓦關稅談判協議內容的框架達成一致，並表示美方強烈希望通過實施這一框架解決稀土等問題。

此外，中國商務部國際貿易談判代表兼副部長李成鋼在 10 日的談判後表示，「雙方原則上就落實兩國元首 6 月 5 日通話共識，以及日內瓦會談共識達成了框架」。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 14:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西日本及東日本或有特大暴雨，須高度警惕地質災害</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250611_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250611_04_1535329_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Seasonal front expected to bring intense rain to western Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本氣象廳表示，由於暖濕氣團流入停滯在西日本至東日本一帶的梅雨鋒面雨帶，九州南部以及四國地區從 6 月 10 日晚至 11 日早晨局地出現暴雨或特大暴雨。

下列地區降雨量多的地方截至 6 月 12 日早晨的 24 小時最大降雨量預估值分別為：東海地區 100 毫米，關東甲信、近畿、四國和九州南部地區均為 80 毫米。

在鹿兒島縣和宮崎縣，部分地區出現從 8 日至 11 日 10 時的合計降雨量超過 400 毫米的強降雨。未來即使少量降雨，地質災害、水淹以及洪水災害的風險係數也可能會很高。

日本氣象廳呼籲民眾高度警惕地質災害，並警惕低窪地浸水、河水上漲及氾濫，還提醒其他地區的民眾對於雷電和龍捲風等強風也多加留意。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 14:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>政府統計顯示民營實體泄露私人信息等案例創紀錄</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014830621000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014830621000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;政府統計顯示民營實體泄露私人信息等案例創紀錄&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本政府在 6 月 10 日召開的內閣會議上通過了個人信息保護委員會年度報告。報告指出，2024 財年發生民營實體泄露或遺失私人信息的案例 1 萬 9056 起，刷新了個人信息保護委員會自 2017 財年開展該調查以來的紀錄。

具體案例有，NTT 西日本一家子公司的時任臨時僱員違規泄露大量私人信息，這些信息的買方、一家名冊製作公司受到刑事起訴，法院依照程序下達簡略命令，責令名冊製作公司繳納罰款。

發生在香川縣高松市的一個案例是，有人前往便利店利用個人編號卡開具有關證明，然而收到的卻是他人的住民票證明。

根據個人信息保護委員會年度報告，與個人編號卡相關的私人信息泄露或遺失案例 2024 財年共有 2052 起，是上一財年的 6 倍多。

個人信息保護委員會指出，通過網絡攻擊進行非法訪問引發信息泄露的案件形成連鎖反應，導致信息泄露範圍不斷擴大，致使相關案例有所增加。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小泉大臣稱將再投放 20 萬噸儲備米</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250610_B1.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0610EEB1_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;小泉大臣稱將再投放 20 萬噸儲備米&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本農林水產大臣小泉進次郎在 6 月 10 日內閣會議後的記者會上宣佈，政府計劃通過非競拍簽約方式再投放 20 萬噸儲備米，其中 10 萬噸為 2020 年產大米，另 10 萬噸為 2021 年產大米。投放 2020 年產儲備米尚屬首次。

小泉在 10 日的記者會上表示：「現在我們正請全國各地的便利店和超市積極出售儲備米，等到這一動向普及到全國範圍時，也會出現鋪面上斷貨等情況，因此我們將追加投放儲備米。」

一旦完成此次投放的話，政府的儲備米將僅剩 10 萬噸 2020 年產大米。有記者問留下 10 萬噸的判斷是否出於對萬一發生災害時的考慮，對此，小泉回答説：「考慮到過去的先例，發生東日本大地震時投放了 4 萬噸，發生熊本地震時投放了 90 噸，所以我認為這個水平足以應對。」</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IAEA 總幹事稱北朝鮮正在建設新的核設施</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250610_RS25.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250610_RS25_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;IAEA 總幹事稱北朝鮮正在建設新的核設施&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;國際原子能機構（IAEA）總幹事格羅西 6 月 9 日透露，一處新的核關聯設施正在北朝鮮西北部的寧邊建設中。

格羅西稱，該設施的規模和特點與位於首都平壤附近降仙的鈾濃縮設施相似。

格羅西還指出「有多種跡象表明寧邊輕水反應堆正在持續穩定運轉」，從而表示了其認為北朝鮮的核開發正趨於活躍的看法。

此外，格羅西還就位於北朝鮮東北部豐溪裏的核試驗場指出，雖然沒有看到明顯的變化，但仍然維持着為了核試驗早已準備就緒的狀態。他表示北朝鮮的核開發明顯違反了聯合國安理會決議，令人極為遺憾。

北朝鮮媒體報道稱，金正恩總書記今年 1 月視察覈材料生產基地與核武器研究所時，提到了今年是國防發展五年計劃的最後一年，從而強調將繼續推進核開發。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本就中國兩艘航母在日本近海太平洋海域活動向中方提出交涉</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014830781000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014830781000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本就中國兩艘航母在日本近海太平洋海域活動向中方提出交涉&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於中國兩艘航空母艦同時出現在日本近海太平洋海域一事，日本防衞大臣中谷元透露，日方已向中方提出交涉，要求中國海軍有關行動不要威脅到日本的安全。中谷元表示，日方將繼續開展警戒和監視活動。
 
日本防衞省 6 月 9 日發佈消息稱，日方確認到中國海軍兩艘航母 7 日至 9 日在沖繩及小笠原諸島附近的太平洋海域開展活動。防衞省指出，中方兩艘航母同時出現在太平洋海域尚屬首次。
 
防衞大臣中谷元 10 日在內閣會議結束後會見記者時指出，中方上述動向旨在提升航母運用能力和遠洋作戰能力。中谷透露，日方已向中方提出交涉，要求中國海軍有關行動不要威脅到日本的安全。
 
中谷接着表示：「我們將繼續開展萬全的警戒和監視活動，並將及時、妥善地發佈信息，從而彰顯我國的意志和能力，以遏制憑藉強制手段單方面改變現狀的做法及企圖。」
 
中谷還表示，防衞省計劃在太平洋一側島嶼部署移動式預警和管制雷達。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在華日本企業團體就限制稀土出口向中方提出訴求</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250610_B3.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250610_B3_1535044_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan firms seek to ease China rare earth metals curbs&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於中國對稀土出口採取限制措施一事，由進駐中國的日本企業組成的中國日本商會 6 月 9 日宣佈，由於限制措施已對相關產品的出口形成了障礙，因此於 5 月 28 日向中國商務部提出了關於這一事態的訴求。

具體來説，就是敦請中國中央政府與負責辦理出口手續的地方政府加強合作，加快審批進程等。

據悉，中方就此表示將採取應對措施，以使商務能夠順利進行，隨後已開始批准部分相關出口。

中國日本商會表示將繼續對中方進行敦促，以爭取足夠的出口能得到批准。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>赤澤大臣稱對美關稅談判尚未找到達成一致的途徑</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014830701000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014830701000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;赤澤大臣稱對美關稅談判尚未找到達成一致的途徑&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於日美兩國的關稅談判，日本經濟再生擔當大臣赤澤亮正表示，迄今為止的部長級談判尚未找到促成雙方達成一致的途徑。他打算繼續與美方開展磋商，以期兩國首腦能借下週的七國集團（G7）峯會之機達成協議。

赤澤 6 月 10 日在內閣會議後會見記者時表示：「談判目前仍如處迷霧之中。美方明確表示，最終決定權在特朗普總統手中。儘管我方與美方三位閣僚進行了積極磋商，取得了一些進展，但尚未找到促成雙方最終達成一致的途徑。」

赤澤指出：「事務級官員以及閣僚不斷積累磋商成果，然後才能由日美兩國首腦基於最新情況開展對話。」他表示，將繼續與美方在部長等層級開展磋商，以期兩國首腦借七國集團峯會下週在加拿大召開之機達成協議。

日本政府希望儘可能與美方在所有層級進行接觸，推動談判取得進展，並正在考慮派遣赤澤於本週晚些時候訪問美國和本次七國集團峯會舉辦地加拿大。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活問答，在居住地政府辦理的手續⑦印章登錄</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250610_ML02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250610_ML02_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活問答，在居住地政府辦理的手續⑦印章登錄&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期為您介紹印章登錄。

在日本，辦理房地產登記、汽車登錄等手續時，需要在相關文件上加蓋「實印」。您可在市區町村政府辦理實印的印章登錄，並獲取印章登錄證明書。將該證明書與蓋有實印的文件一併提交，即可認定為「由本人加蓋實印的文件」。

外國人辦理印章登錄須符合以下條件：持有在留卡或特別永住者證明書、辦理了住民票登錄、年齡在 15 歲以上。

此外，各地方政府的具體規定不盡相同，例如，登錄印章上所刻文字須和在留卡、特別永住者證明書上的文字相同等等。製作印章時，請提前加以確認。（信息截至 2024 年 10 月 9 日）</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台灣新竹舉行大米輸日封櫃啓航儀式</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250609_B81.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250609_B81_1534787_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan ramps up rice imports from Taiwan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;當前，日本面臨大米穩定供應的難題，在此背景下，6 月 9 日，在台灣北部的新竹，有關人員舉行了當地產大米出口日本的封櫃啓航儀式。進入今年以來，台灣對日本的大米出口急劇增加，台灣方面打算積極拓展日本市場。

台灣農業部部長陳駿季在儀式上致辭説，「將我們的優質米打入日本的特定消費族羣，讓他們知道我們台灣米的好處」。在此之上，他説，「希望在日本市場開拓新的領域」，以此期待對日出口能進一步增加。

隨後，參加者們為裝有 100 噸大米的集裝箱封櫃，慶賀啓航。

據台灣農業部統計，今年台灣對日大米出口量截至 5 月底已達 7759 噸，是去年全年出口量的近兩倍，預計今年全年將突破 1 萬噸。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國 5 月對美出口額大幅減少，同比降 34.5%</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250609_B4.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250609_B4_1534742_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China's exports to US plunge 34.5% by value in May&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國海關總署 6 月 9 日公佈的貿易統計數據顯示，5 月份中國對美出口額同比下降 34.5%，出現大幅下滑，反映出美中相互加徵關稅、貿易摩擦加劇帶來的影響。但雙方已於 5 月中旬就下調加徵關稅等達成共識，今後的走勢令人關注。

此外，上述統計數據還顯示，美國輸華商品的出口額同比下降 18.1%。

其背景是美中互相徵收 100％以上的加徵關稅等，貿易摩擦加劇。

但兩國已於 5 月中旬下調了加徵關稅稅率，今後的貿易走勢令人關注。

關於美中貿易，中國統管經濟政策的國務院副總理何立峯與美國財政部長貝森特 9 日在英國倫敦舉行磋商，能否在避免貿易摩擦方面取得進展成為焦點。

從 5 月份中國的貿易整體情況來看，因對東南亞及歐洲的出口增長強勁等原因，出口額增加了 4.8%。但另一方面，進口額下降 3.4%，反映出中國內需低迷的現狀。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美中兩國在倫敦啓動新一輪貿易談判</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250610_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250610_N01_1534908_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US and China hold trade talks in London&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;基於特朗普總統與習近平主席 6 月 5 日電話會談所達成的協議，美中兩國 9 日開始在英國倫敦啓動新一輪貿易談判。

美方代表包括財政部長貝森特、商務部長盧特尼克和貿易代表格里爾，中方代表包括統管經濟政策的國務院副總理何立峯、商務部長王文濤、商務部國際貿易談判代表兼副部長李成鋼。

美中兩國 5 月曾達成協議，相互下調加徵關稅稅率，設置 90 天過渡期以推進談判。此後，美方一直敦促中方取消出口管制，指出中方在繼續拖延稀土出口。同時據觀察，中方也向美方提出了免除對華加徵的關稅、撤銷半導體的對華出口管制等要求。

為經濟政策建言獻策的白宮國家經濟委員會主任哈西特 9 日在美國消費者新聞與商業頻道（CNBC）電視節目中表示：「通過磋商，美方會放寬出口管制，中方會增加稀土出口。相信雙方能迴歸更為深入的細節方面的談判。」他由此對美中本輪貿易談判取得進展寄予了期待。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日方確認稱中國兩艘航母首次同時進入太平洋</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250610_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250610_01_1534866_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Two Chinese aircraft carriers simultaneously spotted in Pacific for 1st time&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本防衞省消息，6 月 7 日至 9 日，日方確認到兩艘中國海軍航母在沖繩和小笠原諸島附近的太平洋海域航行。

據防衞省透露，7 日下午，日本海上自衞隊確認到中國海軍航母山東艦和導彈驅逐艦等共 5 艘艦艇在沖繩縣宮古島東南約 550 公里的太平洋上航行。據稱，6 月 9 日，山東艦在小笠原諸島衝之鳥島以北的日本專屬經濟區（EEZ）內進行了艦載戰鬥機和直升機起降。

據稱，中國海軍航母遼寧艦等 7 日在小笠原諸島南鳥島附近的日本專屬經濟區內航行，8 日進行了艦載戰鬥機等的起降，9 日也在周邊海域航行。

目前，中國有遼寧艦和山東艦兩艘航母服役，據防衞省稱，兩艘航母同時進入太平洋尚屬首次。防衞省認為中國意在提高航母作戰能力和遠洋活動能力，日方正在保持警戒監視。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美軍宣佈向持續騷亂的洛杉磯部署海軍陸戰隊</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250610_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250610_N02_1534962_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Marines to be deployed to LA to respond to immigration protests&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在美國西部的洛杉磯，一部分抗議特朗普政府移民政策的示威活動演變為騷亂，6 月 9 日也有多起示威活動在市中心舉行，混亂局面不見平息的跡象。據美國廣播公司報道，警方在 7 日至 8 日兩天內逮捕了 58 人，3 名警察執行任務時受傷。

9 日，美軍宣佈開始向洛杉磯部署海軍陸戰隊。

與此同時，特朗普政府與加利福尼亞州的矛盾不斷加深。

民主黨的加州州長紐森 9 日在社交媒體上發文稱，「特朗普總統火上澆油，以聯邦政府的權限非法調派國民警衞隊」，並向法院提起訴訟，認為特朗普利用總統職權向洛杉磯部署國民警衞隊的行為違法。

洛杉磯市中心 9 日也爆發了多起示威活動，混亂局面仍看不到平息的跡象。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>氣象廳：關東甲信及北陸地區入梅</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250610_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250610_14_1534967_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Rainy season underway in Kanto-Koshin, Hokuriku regions&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;受梅雨鋒面和濕潤空氣的影響，日本關東甲信及北陸地區出現降雨，預計今後一週陰雨天氣會較為常見。氣象廳 6 月 10 日 11 時發佈消息稱，關東甲信及北陸地區據測已進入梅雨季節。

關於入梅時間，關東甲信地區比往年平均水平晚 3 天，比去年早 11 天；北陸地區比往年平均水平早 1 天，比去年早 12 天。

根據氣象廳消息，梅雨鋒面正在九州北部移動，受暖濕氣流流入梅雨鋒面的影響，西日本和東日本地區的大氣處於不穩定的狀態。

在截至 6 月 10 日傍晚這段時間，九州北部可能出現線狀降雨帶。預計梅雨鋒面截至 11 日都將滯留在九州附近地區，九州北部等地區有可能出現大雨天氣。九州北部的降雨可能持續到 12 日，當地總降雨量恐進一步增加。

氣象廳呼籲當地民眾對發生地質災害保持高度警惕，同時注意防範窪地浸水、河流泛濫等災害。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
