<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（台灣）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>佐賀縣伊萬裏風鈴展銷會，三千風鈴齊聚一堂</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250618_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250618_04_1537826_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Wind chime festival in Saga brings cool sounds to summer&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;佐賀縣伊萬裏市大川內山的風鈴展銷會拉開帷幕，當地瓷窯製作的約 3000 個瓷風鈴齊聚一堂，為來訪的人們帶來了清脆悅耳的聽覺享受。

該風鈴展銷會每年都會於當下時節在伊萬裏市大川內山舉行，展示當地瓷窯製作的瓷風鈴。今年共有大約 3000 個風鈴展示在瓷窯店鋪前等處。

每當有風吹過，紅色、藍色等色彩斑斕的風鈴便奏出通透圓潤的碰擊聲，給人帶來絲絲涼意。

另外，今年展銷會還設置了可以將森林、河流等自然風景與搖曳的風鈴一同收入鏡頭之中的拍照點，吸引了許多遊客前來拍照留念。

一名從美國來日本旅遊的小學四年級女孩説：「聲音太美了，很想要。」

風鈴展銷會將舉辦至 8 月 24 日。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本田公司小型火箭升空着陸試驗取得成功</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014837911000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014837911000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;本田公司小型火箭升空着陸試驗取得成功&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本田公司於 6 月 17 日宣佈，在北海道大樹町的發射場首次實施了全長 6 米有餘的小型火箭升空及着陸試驗，試驗取得成功。

本田致力於將其在汽車研發中積累的發動機等技術應用於火箭研發。據介紹，本次進行試驗的小型火箭發射後從地面垂直升空至約 300 米高度，飛行約 1 分鐘後，保持垂直姿態成功着陸。

本田稱，該火箭採用可多次使用的設計，公司藉助在發動機研發中積累的燃燒技術以及汽車控制技術，實現了火箭飛行姿態的穩定性。

預計搭載用於通信及地球觀測等用途人造衞星的火箭今後需求將不斷增大，本田稱，公司自 6 年前起一直在進行火箭相關研發，今後將探討投入實際應用的可能性。

在汽車廠商涉足航天領域研發的動向方面，豐田汽車公司目前正與日本宇宙航空研究開發機構（JAXA）合作，開展載人月球探測器的研發工作。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>氫能普及基金活動日趨活躍，投資不斷增多</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014837741000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014837741000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;氫能普及基金活動日趨活躍，投資不斷增多&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;目前，旨在為下一代能源氫能的普及提供資金支持的基金活動正在不斷擴大規模，越來越多的投資方開始向相關事業和企業進行投資。

氫氣在燃燒時不會生成二氧化碳，有望成為下一代能源。不過，為了實現氫能的普及，相關基礎設施建設和資金保障仍然是一大課題。

在此背景下，由豐田汽車公司、巖谷產業等日本國內外大型企業和機構投資者出資設立了氫能相關基金。截至今年 3 月，該基金已經募集到超過 600 億日元的資金。

未來，相關方面將利用該基金，向日本國內的氫氣生產設施、港口接收設施以及將氫氣運輸至利用設施的管道和儲罐車等方面投資。

該基金投資負責人鈴木圭一表示，特朗普政府上台導致美國在應對氣候變化方面開始表現出否定的立場，如果日本要實現在脫碳領域引領世界，基金投資等措施將至關重要。

另外，大型商社三菱商事等也在 2023 年成立了向擁有氫能等脫碳技術的企業進行投資的基金，目前已募集約 1000 億日元資金。今後，如何利用資金的助推作用促進氫能普及將成為一大課題。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防衞省公佈在日本週邊活動的兩艘中國航母航行路線</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250618_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250618_10_1538057_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan publishes routes of Chinese aircraft carriers operating around country&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本防衞省公佈了截至 6 月期間於日本週邊海域活動的中國海軍兩艘航母的詳細航行路線。防衞省如此詳細公開他國軍艦航行路線屬罕見之舉。對此，防衞省表示，這是因為這兩艘航母在日本週邊海域活動時間較長。

上述兩艘航母分別是「遼寧號」和「山東號」。根據防衞省公佈的信息，「遼寧號」於 5 月下旬穿越沖繩本島和宮古島之間的海域，南下駛至菲律賓以東海域，隨後轉向東北，於 6 月 7 日進入日本最東端小笠原諸島南鳥島附近的日本專屬經濟區（EEZ）。之後轉向西行，16 日在衝之鳥島西南海域航行。在這一期間，戰鬥機及直升機共起降約 550 次。

另一艘航母「山東號」則於 6 月 7 日從沖繩縣宮古島東南海域向東航行，以順時針方向在衝之鳥島附近的日本專屬經濟區周邊及其內側行駛，其後，於 16 日在宮古島東南海域向西行駛。期間，經確認，戰鬥機等共起降約 230 次。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>調查顯示逾 5 成企業認為美關稅措施會造成負面影響</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250618_B2.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0618EEB2_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;調查顯示逾 5 成企業認為美關稅措施會造成負面影響&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本一家民間調查公司開展的調查結果顯示，超過 5 成的企業認為，美國特朗普政府實施的關稅措施將對企業業績產生負面影響。

此次調查由東京商工調查公司於 6 月份在網上實施，日本全國的 7000 多家企業參與作答。

關於調查結果，針對問卷中美國特朗普政府的關稅措施將對業績產生何種影響這一設問，逾 5 成受訪企業表示會受到負面影響。其中，認為將受到較大負面影響的企業佔全體的 11%，認為將受到較小負面影響的企業佔全體的 45%。另外，有 38% 的受訪企業表示不會受到影響。

從行業來看，在表示會受到負面影響的企業中，尤以生產輪胎等橡膠製品的製造業和鋼鐵行業等企業居多。

另外，3 成企業表示，特朗普政府的關稅措施將對下一財年的漲薪造成負面影響，具體包括：不提基本工資、不發獎金、不實施定期加薪等。

東京商工調查公司指出：「汽車和鋼鐵行業涉及的範圍十分廣泛，因此關稅措施也會對不直接與美國開展業務的中小企業造成影響。關稅有可能會抑制近年來持續的大幅漲薪的勢頭，因此日本政府有必要分析相關措施帶來的影響，並制定企業扶持措施等。」</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破稱 G7 關於以伊局勢的聯合聲明是重大成果</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250618_15.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250618_15_1538005_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan PM Ishiba comments on outcome of G7 summit in Canada&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂在加拿大出席七國集團（G7）峯會後，於日本時間 6 月 18 日上午在當地會見記者，強調七國集團協同一致地發佈呼籲以色列與伊朗緩和緊張局勢的聯合聲明是一項重大成果。

石破首相首先表示：「七國集團以自由與民主主義等共同價值為紐帶，長期以來，為全球穩定與繁榮作出了貢獻。面對時代變遷帶來的各種挑戰，成員國跨越立場差異，攜手合作，七國集團的存在價值不言而喻。」

他進一步指出，本次峯會圍繞中東和烏克蘭局勢等問題展開討論，七國集團協同一致地發表了呼籲以伊緩和緊張局勢的聯合聲明，這是一項重大成果。

石破首相介紹稱，在會議討論過程中，關於中東局勢，他表示應強烈敦促有關各方放棄軍事手段，重返談判桌，態度誠懇地為實現停火付出努力；關於烏克蘭局勢，他強調，和平的具體實現方式或對包括印太地區在內的整個國際秩序產生深遠影響。

此外，關於印太地區，石破首相表示：「我強調了七國集團進一步參與本地區事務的重要性，各成員國就攜手應對與中國相關的各項課題達成了一致。」</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本外務省針對伊朗全境發佈撤離勸告</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250617_29.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250617_29_1537755_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan govt. urges country's nationals across Iran to evacuate&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;有鑑於以色列軍隊加大了對伊朗的攻勢，中東局勢進一步升級，日本外務省 6 月 17 日傍晚提高了針對包括首都德黑蘭在內的伊朗大部分地區的旅行警告級別，從此前的 3 級，即「中止旅行勸告」提高至最高級別 4 級的「撤離勸告」。

此前，外務省已經針對伊朗邊境部分地區發佈了撤離勸告，本次級別升高意味着伊朗全境都成為撤離勸告的適用對象。外務省敦促日本公民立即撤離該國，如果不得已必須留在當地，則應採取充分的安全措施。

日本外務大臣巖屋毅在記者會上表示：「目前政府正在協調從伊朗和以色列兩國撤離的方法，同時正在研究與第三國開展合作，我們希望在繼續評估局勢的基礎上做出妥善的判斷。」</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台灣無人艇展示活動有攻擊型無人艇出展</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250618_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250618_01_1537936_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Exhibition in Taiwan tests domestically-developed sea drones&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;從事武器等研發的台灣公立研究機構「國家中山科學研究院」6 月 17 日至 18 日在東北部宜蘭舉行了一場無人艇展示活動，台灣企業等開發的無人艇參展。

3 家台灣企業分別對各自開發的無人艇進行了海上試航，展現出了高超的航行技術。此外，其他台灣企業及海外企業也展示了各自生產的無人艇。

其中，台灣企業「雷虎科技」生產的攻擊型無人艇全長 8 米、寬 2 米，據稱最高時速可達 100 公里以上，可搭載 1300 至 1500 公斤炸藥和裝備。

為應對中國大陸壓倒性的軍事力量，台灣國防部採取以廉價、機動性強的裝備抵禦進攻的「非對稱作戰」策略，大力投入無人艇和無人機的研發。

本次活動的主辦方中山科學研究院院長李世強表示，未來將使無人艇被軍隊使用，讓防衞作戰產生更大的嚇阻效益。他表示，今後將進一步深化軍民企業合作，從而強化防衞能力。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破茂與澤連斯基一致同意加強雙邊關係</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250618_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250618_06_1537862_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan PM Ishiba pledges continued support for Ukraine to achieve peace&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;出席七國集團（G7）峯會的日本首相石破茂日本時間 6 月 18 日凌晨在加拿大，與受邀出席峯會的烏克蘭總統澤連斯基舉行了首次線下首腦會談，歷時約 30 分鐘。

會談伊始，石破首相表示：「應當儘快為烏克蘭帶來公正且永久的和平。我們將繼續與七國集團的其他國家密切合作，推進相關舉措。」

石破首相還説明稱，日本到目前為止已向烏克蘭提供了超過 120 億美元的援助，今後還將繼續支援下去。石破首相還表示日本將於今年 10 月舉辦關於清除地雷行動的國際會議，推動為烏克蘭的復興重建提供支援的工作。

對此，澤連斯基總統説明瞭最新的戰況，稱「俄羅斯昨晚也發動了攻擊，摧毀了各種基礎設施」，他還對日本迄今為止提供的支援表示了感謝。

兩國領導人還一致同意繼續密切合作，應對俄羅斯的入侵，同時加強雙邊關係。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>G7 峯會似未就烏局勢取得具體性進展</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250618_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250618_05_1537847_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;G7 leaders to wrap up summit in absence of President Trump&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 17 日是在加拿大舉行的七國集團 (G7) 峯會會期最後一天。烏克蘭總統澤連斯基與北約祕書長呂特也出席會議，參與了烏克蘭局勢的相關討論。

澤連斯基此前曾表示，烏克蘭已經為和平談判和無條件停火做好了準備，但要達成這些目標，需要對俄施加壓力。

關於是否進一步對俄實施制裁一事，美國總統特朗普 16 日稱，正在觀察能否達成停火協議，從而顯示了謹慎的態度。這再次凸顯出特朗普與歐洲領導人的立場分歧。之後，特朗普以處理中東局勢相關事務為由，提前離開七國集團峯會，缺席了 17 日的峯會討論。

17 日的峯會討論結束後，法國總統馬克龍表示：「我們一致認為，有必要繼續開展對烏援助。」德國總理默茨也只是表示：「我對美國進一步對俄採取制裁措施持謹慎但樂觀的態度。」據觀察，此次討論並未在具體事務上取得進展。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>習近平稱中國願為中東和平發揮建設性作用</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014837771000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014837771000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;習近平稱中國願為中東和平發揮建設性作用&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國國家主席習近平 6 月 17 日在哈薩克斯坦首都阿斯塔納與烏茲別克斯坦總統米爾濟約耶夫舉行了會談。

據中國外交部公佈，習近平在會談中表示，以色列的軍事行動導致中東地區緊張局勢驟然加劇，中方對此深感擔憂。習近平還説：「我們反對任何侵犯別國主權安全和領土完整的行為。」此外，他還表示，「各方應該推動衝突儘快降溫，避免緊張事態進一步升級」，並強調中方願為恢復中東地區和平穩定發揮建設性作用。

另外，有鑑於美國特朗普政府的關稅政策，習近平在隨後舉行的中國-中亞峯會上呼籲反對霸權主義和強權政治，積極推動普惠包容的經濟全球化。

據認為，中國希望通過強調與中亞各國的合作，牽制同一時期召開的七國集團（G7）峯會，並彰顯與美國的對抗立場。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列防長暗示今後將繼續攻擊伊朗核設施</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250618_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250618_N02_1537934_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Israel hints at more strikes against Iran's nuclear sites&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列軍方 6 月 17 日發佈消息稱，在伊朗首都德黑蘭打死了伊軍的司令官，並對伊朗西部發動了空襲，摧毀了導彈發射設備等。

以軍稱到目前為止已摧毀 200 多個導彈發射設備，據分析以軍此舉可能是為了削弱伊朗方面的攻擊能力。

當地媒體還報道稱，以色列國防部長卡茨 17 日表示，「將切實處理」位於伊朗中部的福爾多核設施。該設施被以方視為重要打擊目標。卡茨暗示今後也將對核相關設施實施攻擊，緊張局勢仍在持續。

以色列已襲擊了伊朗中部納坦茲等地的核設施，有消息報道稱，為了攻擊福爾多位於地下深處的核設施，以色列在向擁有特殊炸彈的美國尋求支援。

與此同時，伊朗方面也在繼續對以色列發動攻擊，17 日，伊朗的導彈落入以色列中部。當地媒體報道稱導彈造成 5 人受傷。雙方之間的相互攻擊仍在持續。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普召開 NSC 會議，或討論了中東局勢</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250618_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250618_N01_1537932_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump meets with National Security Council to discuss Middle East&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為了應對中東局勢，美國總統特朗普提前離開七國集團（G7）峯會，於 6 月 17 日清晨回到華盛頓。白宮發佈消息稱，特朗普當天召開了國家安全委員會（NSC）會議。會議歷時約 1 小時 20 分鐘，據觀察就如何應對伊朗和以色列相互襲擊的中東局勢進行了討論。

美國新聞網站阿克西奧斯（Axios）此前援引政府官員的話報道稱，特朗普正在就襲擊位於伊朗中部福爾多的核設施進行認真考慮。該設施擁有位於地下深處的鈾濃縮工廠。

此外，美國副總統萬斯 17 日在社交媒體上發文稱：「特朗普總統可能會決定採取進一步措施，以終止伊朗的鈾濃縮活動。最終決定權掌握在總統手中。」

特朗普迄今為止曾多次表示美國無意直接介入中東地區的衝突。他今後將採取何種措施，令人關注。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>富山縣的鐵道公司發行限量版貓又站「鐵路卡」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250617_ML06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250617_ML06_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;富山縣的鐵道公司發行限量版貓又站「鐵路卡」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;富山縣黑部峽谷鐵道路段上的鐘釣橋在去年 1 月的能登半島地震中因落石受損，修復工作仍在進行當中。黑部峽谷鐵道的列車運行的往返路段目前截至貓又站。

貓又站是日本全國鐵道站點當中唯一一個站名含「貓」這個字的車站。作為宣傳工作的一環，黑部峽谷鐵道公司就貓又站發行了 4000 張限量版「鐵路卡」，截至 6 月底在當地免費發放，發完即止。

「鐵路卡」是一種日本各地鐵路公司發行的宣傳卡片，旨在提高鐵道知名度，吸引更多的乘客。此次發行的關於貓又站的「鐵路卡」記錄有站名由來等信息。

黑部峽谷鐵道公司表示：「通常只有水壩、發電站等的施工人員才能在貓又站上下車。希望有更多乘客能抓住這次機會，來貓又站領取鐵路卡作為紀念。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活問答，在居住地政府辦理的手續⑩ 個人編號卡的申請與領取程序</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250617_ML09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250617_ML09_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活問答，在居住地政府辦理的手續⑩ 個人編號卡的申請與領取程序&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;最後一集為您介紹如何申請個人編號卡以及領取後需要注意的事項。

您在市區町村政府辦理遷入登記手續時，可以同時申請個人編號卡。

即使您此時不提出申請，有關部門也會在日後將申請書寄送到您家，在填寫好必要事項後，便可提交給市區町村政府的相應窗口，或通過寄送辦理申請手續。此外，您也可以通過智能手機或電腦提出申請。

個人編號卡需前往市區町村政府的相應窗口領取。提出申請大約 1 個月左右之後，便可接到通知您交付個人編號卡的明信片。請一定帶上這張明信片和在留卡等證明身份的文件前往領取。

個人編號卡的有效期與在留期限相同。如果您要更新在留期限，也需要更新個人編號卡。

（信息截至 2024 年 10 月 15 日）</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新宿站南口摩天大樓建設計劃工期延後</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250617_ML04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250617_ML04_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;新宿站南口摩天大樓建設計劃工期延後&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;東京的新宿站是日本客流量最大的車站，目前新宿站周邊地區正在全面推進大規模城區改造工程。其中，京王電鐵公司與 JR 東日本公司合作，計劃在新宿站南口附近修建一座地面 37 層、地下 6 層、高 225 米的摩天大樓，集購物、辦公、住宿等功能於一體。

據悉，這座摩天大樓原本計劃去年 12 月動工修建，但因承建公司遲遲未有着落，目前仍未動工。受此影響，原計劃的竣工時間 2028 財年被調整為「待定」。

關於承建公司遲遲未能確定的理由，京王電鐵公司與 JR 東日本公司列舉的事項有建築材料價格上漲、勞動力短缺等。

京王電鐵公司表示「將繼續開展磋商以確定承建公司」。JR 東日本公司表示「今後將繼續在商業收益評估的基礎上推進城區改造工程」。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本政府敲定自行車交通違規行為罰款金額</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250617_ML07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250617_ML07_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本政府敲定自行車交通違規行為罰款金額&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;去年在日本國會獲得通過的修訂後的《道路交通法》規定，將引入「藍色罰單」，用來通知那些騎自行車時違反交通規則的人繳納罰款。日本政府在 6 月 17 日召開的內閣會議上，就將成為「藍色罰單」處罰對象的 113 項交通違規行為，敲定了罰款金額，並將從明年 4 月 1 日起查處相關違規行為。

針對自行車交通違規行為的主要罰款項目如下：一邊打電話一邊騎車的所謂「一心兩用式騎車」行為，罰款為 1 萬 2000 日元；進入防護杆已放下的鐵路道口的行為，罰款為 7000 日元；無視交通信號的行為，罰款為 6000 日元；逆向行駛或在人行道上騎車等違反通行區域劃分的行為，罰款為 6000 日元； 夜間無燈騎車行為，罰款為 5000 日元；騎車帶人行為，罰款為 3000 日元。

警察廳今後將公佈關於將重點查處的違規行為等的基本想法，並希望通過廣而告之的形式，再次向民眾普及交通規則以及以上相關事項。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>農林水產省宣佈廢除大米「收成狀況指數」統計</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250617_ML05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250617_ML05_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;農林水產省宣佈廢除大米「收成狀況指數」統計&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在大米價格居高不下的背景下，日本政府的有關統計的可信性受到質疑。鑑於此，日本農林水產省宣佈廢除大米的「收成狀況指數」這一統計。

大米收成狀況指數以都道府縣為單位統計每 10 公畝的平均產量，並與常年的產量進行對比後得出指數數值。常年的產量為基數 100 的話，當年的大米收成狀況指數如果未超過 94，則作出的判斷是「不佳」，如果在 99 至 101 範圍，則作出的判斷是「與常年持平」。

農林水產省基於 2024 年大米收成狀況指數所作出的判斷是「與常年持平」，當時公佈的 2024 年大米產量為 679 萬噸，超出前一年 18 萬多噸。但這些統計結果在農戶等當中引發了質疑之聲，有人指出：「實際上，收穫的大米並沒有那麼多。供應不足或許是導致大米價格上漲的原因。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本大片地區遭遇高溫，民眾需防止中暑</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/0617EE14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0617EE14_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本大片地區遭遇高溫，民眾需防止中暑&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本氣象廳消息，6 月 17 日從上午開始，沖繩至東北的大片地區氣溫持續上升。民眾有必要注意防暑降溫，以免中暑。

截至 11 時，各地最高氣溫分別如下：羣馬縣高崎市為攝氏 37.7 度，已超過了人的正常體溫；
愛知縣名古屋市為 33.3 度；東京都中心地區為 33.0 度。各地迎來了酷暑難耐的高溫天氣。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 15:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普總統受中東局勢影響提前離場 G7 峯會</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250617_08.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250617_08_1537497_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump to return to Washington early from G7 summit in Canada&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國白宮發言人萊維特 6 月 16 日在社交媒體上發佈消息稱，鑑於中東局勢，出席七國集團（G7）峯會的特朗普總統提前離場，於 16 日晚離開加拿大。

萊維特表示，特朗普總統將返回華盛頓處理一系列重要事務。

在萊維特發佈上述消息之前，特朗普 16 日在接受媒體採訪時就以色列和伊朗之間的交火表示，「我們一離開這裏就會處理這個問題。我必須離開」，從而暗示自己可能會離開加拿大以採取相關應對措施。

本屆七國集團峯會 16 日在加拿大西部卡納納斯基斯開幕，為期兩天。特朗普將缺席第二天的峯會會議。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
