<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[小心取暖器引發火災⑤檢查要點 3]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250102_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;小心取暖器引發火災⑤檢查要點 3&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期繼續介紹取暖器的檢查要點。

使用煤油取暖器時，一定要蓋緊油箱蓋，千萬不能忘記。據產品評估技術基礎機構（NITE）公佈的消息，2023 年 12 月，兵庫縣發生一起煤油取暖爐引發的火災事故，造成兩人死亡。據認為，原因是將加完油的油箱放回取暖爐時，油箱倒置，而油箱蓋沒有蓋好，導致煤油溢出。因此，在將油箱放回取暖器之前，一定要確認蓋子已經蓋緊。

此外，還需注意取暖器上不能積有灰塵；不要加錯燃料，比如存放時間過久的煤油或汽油等。 （以上是截至 2024 年 12 月 12 日的信息）</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[泰國酒店火災致 1 名日本人死亡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250102_03_1475895_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;One Japanese dead in Bangkok hotel fire&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本駐泰國大使館公佈，在去年 12 月 29 日泰國首都曼谷一家酒店發生的火災中，一名身受重傷的日本人經搶救無效死亡。目前，泰國當局正在調查起火原因。

去年 12 月 29 日，位於曼谷繁華地段考山路附近的一家 6 層高的酒店發生火災，造成外籍男子和女子共 3 人死亡。

據日本駐泰國大使館公佈的信息，30 多歲的日本男子和女子共兩人在火災中身受重傷，被送往醫院接受治療，但其中一人於 2025 年 1 月 1 日死亡。出於隱私方面的考慮，大使館沒有具體透露死者的性別等信息，但據悉，另一人仍在接受治療。

目前，泰國當局正在調查起火原因。</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[烏克蘭各地元旦遭俄襲擊造成人員傷亡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250102_04_1475970_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;2 killed in Russian drone attacks on Kyiv on New Year's Day&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在俄羅斯持續軍事入侵的烏克蘭，1 月 1 日多地遭到俄軍襲擊，導致首都基輔出現人員傷亡等，人們在艱難困苦中迎來了新年。

烏克蘭空軍 1 日宣佈，俄軍出動 111 架無人機對烏克蘭各地發動了襲擊。

在首都基輔，1 日上午，被攔截的無人機碎片落在公寓樓等處，引發多起火災。據基輔市市長稱，此次襲擊已造成 2 人死亡，7 人受傷。

在遭到襲擊後，烏克蘭總統澤連斯基通過社交媒體發帖譴責説：「俄羅斯只想傷害烏克蘭，連元旦也不放過。」

到目前為止，在針對基輔市的襲擊中，已確認到有兩個地點遭到了破壞。

一名女居民義憤填膺地説：「爆炸傳來巨響，窗戶玻璃都被震碎了。我們每天都生活在恐懼之中，每個人都精神疲憊。這一切都是俄羅斯的錯。」</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普關聯酒店前發生車輛爆炸，或為恐襲]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250102_07_1475984_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Tesla vehicle explodes outside Trump hotel in Las Vegas&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國候任總統特朗普的家族企業經營的位於西部內華達州拉斯維加斯的一家酒店前，一輛汽車爆炸起火，造成 1 人死亡。爆炸的汽車是與特朗普關係密切的企業家埃隆·馬斯克擔任首席執行官的特斯拉公司製造的。搜查部門認為存在恐怖襲擊的可能性，正在展開調查。

據警方透露，在拉斯維加斯，當地時間 1 月 1 日 8 時 40 分左右，一輛停在特朗普國際酒店門口的汽車發生爆炸並起火，造成車內 1 人死亡，另有 7 人受傷。警方稱，汽車在酒店正門前上下車用的車道停下後，開始冒出煙霧，隨後發生了巨大的爆炸。

涉事車輛是特斯拉公司製造的賽博皮卡，馬斯克在社交媒體上發文稱：「爆炸是因一輛從租車公司租來的賽博皮卡上裝載的大量煙花、或炸彈引起的。已經證實該事件與汽車本身無關。」

警方在記者會上表示：「有許多疑點需要查明。」美國媒體報道稱，搜查當局認為存在恐怖襲擊的可能性，正在展開調查。</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韓國墜機事故，構造物或至損失更大]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250101_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250101_10_1475884_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Concrete structure may have caused greater damage to crashed Korean jet&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於去年 12 月 29 日在韓國西南部一座機場發生的造成 179 名乘客和機組人員死亡的客機事故，韓國國土交通部在 1 月 1 日舉行的記者會上宣佈，所有遇難者的身份均已得到確認。

調查顯示，客機機腹着陸，並與機場圍牆旁的混凝土構造物相撞。韓國多家媒體報道稱，由於飛機與構造物相撞，導致損失更為嚴重。該構造物是客機引導裝置航向台的支撐設施，距離跑道盡頭約 250 米。

韓國廣播公司 KBS 報道稱，2023 年 6 月曾被指出跑道和構造物之間未保持足夠的距離。報道還介紹了專家的見解，認為為防備客機的跑道超限偏移，構造物不應是混凝土結構，而應採用緩衝材料。

國土交通部 1 日在記者會上就此表示：「我們還將研究外國的相關規定，並收集專家的意見。」從而表明將展開調查。</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[長崎民眾靜坐呼籲廢除核武器]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250101_RS11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250101_RS11_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;長崎民眾靜坐呼籲廢除核武器&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;1 月 1 日，約 80 名民眾參加了在長崎縣長崎市和平公園舉行的旨在要求廢除核武器的靜坐活動。於 2024 年榮獲諾貝爾和平獎的日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會代表委員田中重光呼籲稱，希望能在原子彈轟炸 80 週年的今年進一步廢除核武器。

每年元旦，長崎市和平公園都會有民眾參加旨在呼籲廢除核武器的靜坐活動。在此背景下，去年榮獲諾貝爾和平獎的日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會代表委員、現年 84 歲的田中重光指出，一旦動用核武器，就會產生新的核武器受害者，目前核危機已經越發逼近。他呼籲稱：「今年是原子彈轟炸 80 週年，希望今年能夠進一步廢除核武器並加強核禁忌，同時把原子彈轟炸的記憶和相關活動傳承給年輕人。」

1 月 1 日的靜坐活動中，參加民眾在原子彈於長崎爆炸的 11 時 2 分進行了默哀。持續開展廢除核武器簽名等活動的高中生和平大使、現年 16 歲的津田凜説：「我切身感受到，隨着原子彈轟炸倖存者的相繼離世，傳承記憶變得越發困難。我們將承擔起相應的責任，將原子彈轟炸的真實情況傳達給後代。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[專家發現能登地震斷層移動先慢後快]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250101_12.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250101_12_1475873_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Scientists: Noto quake possibly amplified by rapid spread of fault ruptures&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;一個對去年 1 月能登半島地震發生時斷層如何移動進行分析的研究小組通過對數據的解析發現，據觀察破裂一開始緩慢發生，但大約 20 秒之後突然一下蔓延開來，導致搖晃變大。

專家認為，十分堅固的巖盤可能是在周圍破裂的引發下，在東北到西南大約 150 公里的範圍內發生了移動。

由東京大學地震研究所副教授青木陽介和加州大學洛杉磯分校等組成的研究小組根據數百台地震儀的數據，對斷層破裂的情況進行了分析。

結果發現，據觀察破裂最初在石川縣珠洲市附近緩慢發生，但大約 20 秒之後，其速度增加到每秒約 2 至 3 公里，並以高速突然一下蔓延到周圍。

因此，輪島市附近的斷層移動的幅度變大，而且搖晃如同迎面襲來一樣傳播過來，這可能導致了巨大的破壞。

青木副教授説：「我從未見過像這次一樣破裂一開始很緩慢，但隨後突然變快的地震。我們需要模擬各種模式，以便預測破壞的程度。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本研究人員稱硫化氫無毒化實驗獲得成功]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250101_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250101_ML07_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本研究人員稱硫化氫無毒化實驗獲得成功&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由同志社大學等的研究人員組成的研究團隊宣佈，使用人工化合物將硫化氫轉化為無毒物質的實驗獲得了成功。研究團隊認為該化合物有望作為解毒藥，用於硫化氫中毒的急救現場。
 
硫化氫是一種有毒氣體，有類似臭雞蛋的刺激性氣味，產生於火山、溫泉等自然界以及石油、天然氣生產現場。高濃度的硫化氫有可能引起急性中毒，進而導致死亡。
 
同志社大學理工學部教授北岸宏亮領導的研究團隊聚焦與硫化氫有着強結合性的特殊人工化合物，使用實驗鼠重現發生急性中毒時的情形，通過比較實驗確認了該化合物的效果。
 
據該團隊介紹，未投用該化合物的實驗鼠中，約 80%5 分鐘左右即死亡，而投用了該化合物的實驗鼠中，約 80% 恢復正常狀態，由此證實了這種化合物的解毒功效。

由於未確認到副作用，研究團隊認為該化合物有望作為解毒藥，用於急救現場。
 
北岸教授稱：「我們將進一步對安全性等進行確認，讓患者能夠放心接受治療，醫生能夠放心開藥用藥。」</description>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[台積電在日第一家工廠已於去年 12 月全面投產]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250101_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250101_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;台積電在日第一家工廠已於去年 12 月全面投產&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台灣半導體龍頭企業台灣積體電路製造股份有限公司總部的公關負責人接受本台 NHK 的採訪時透露，建於熊本縣菊陽町的在日第一家工廠已經按原計劃在去年 12 月 27 日之前全面投產。這家工廠去年 2 月舉行開幕典禮，計劃在去年年底前全面投產。

熊本縣知事木村敬也在去年 12 月 27 日的例行記者會上透露，菊陽町工廠運營管理方、台積電子公司日本先進半導體製造公司（JASM）彙報稱，工廠 12 月已啓動量產。

鑑於此，為了確認生產的環境負荷，熊本縣政府計劃 1 月中旬左右從處理該工廠排水的下水處理廠的排水以及工廠附近河流中提取樣本，然後與全面投產前的樣本進行比較，經專家委員會評估後向公眾公佈評估結果。

木村知事表示：「工廠按原計劃在 12 月啓動量產，這是一個振奮人心的好消息。縣政府將對環境負荷進行嚴格評估，並會盡早向縣內居民公佈評估結果。」</description>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本今年元旦賀年片投遞數量創歷史新低]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250101_08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250101_08_1475812_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Number of New Year cards delivered in Japan down on first day of 2025&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本人有年底向親朋好友寄送賀年片表達新年祝福的習俗。1 月 1 日，日本各地郵局啓動了今年賀年片的投遞工作。

賀年片郵遞員出發儀式當天 8 時在東京都新宿區的新宿郵局舉行。日本郵政公司社長增田寬也致辭説：「全國共有 2 萬 4000 家郵局，這一郵政網絡發揮着越來越大的作用。我們為豐富民眾生活和促進地區發展所付諸的努力一定能獲得共鳴。」

日本總務大臣村上誠一郎講話説：「郵政事業發展所面臨的環境正發生着巨大變化。寄送賀年片是日本引以為豪的文化，我再次感到，諸位的工作對於保障這一文化的傳承至關重要。」之後，身穿明治時代式樣郵政制服的賀年片郵遞員相繼出發，開始了投遞工作。

近年，寄送賀年片的人數呈遞減趨勢，再加上日本郵政公司去年 10 月上調了郵政資費，全國今年 1 月 1 日投遞明信片的數量約為 4 億 9100 萬張，與去年相比減少 34%，創下了自有可比數據的 2008 年以來的新低。賀年片投遞工作面臨人員短缺、物流成本上升等問題，如何促進民眾寄送賀年片、保障這一投遞服務穩定運行是日本郵政公司面臨的一大課題。</description>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[千葉縣犬吠埼：6 萬人觀「日本最早」元旦日出]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250101_ML08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250101_ML08_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;千葉縣犬吠埼：6 萬人觀「日本最早」元旦日出&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本，除了山頂和離島以外，能最早看到元旦日出的地方是千葉縣銚子市的犬吠埼。1 月 1 日，雖然水平線上有云，但天空逐漸變成橙色，6 時 50 分左右，太陽從雲層間探出了頭。
 
遊客中，有人將太陽徐徐升起的景緻與國家重要文化財產犬吠埼燈台一道收入鏡頭，有人雙手合十，許下新年的美好願望。
 
據銚子市政府介紹，今年約有 6 萬人來看元旦日出，與去年持平。
 
一位從埼玉縣騎自行車前來的 30 多歲男性説：「來犬吠埼是因為我一直希望隔海看到新年第一輪紅日升起時的景色。今年，我想努力做到工作、愛好兩不誤。」
 
另一位來自神奈川縣的 40 多歲男性表示：「大約從 10 年前起，我每年都會來這裏看元旦日出。希望今年是一個能夠穩步前進、心情舒暢的一年。」</description>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[明治神宮迎來眾多新年首次參拜的民眾]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250101_ML09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250101_ML09_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;明治神宮迎來眾多新年首次參拜的民眾&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在位於東京都澀谷區的明治神宮，從 12 月 31 日晚上起，參拜大道上就排起了等待新年首次參拜的長龍。

1 月 1 日零時，明治神宮響起了宣告新年到來的鼓聲，新年首次參拜也由此拉開帷幕。參拜者依次向拜殿前圍出的空間內投入香錢，雙手合十許下了新年的願望。

一名與家人一起來參拜的 50 多歲的女性表示：「去年，自然災害等造成了不少令人悲傷事情。祈願今年能成為對所有人來説都更加幸福的一年。」

一名來自法國的 30 多歲的男遊客説：「沒想到有這麼多人前來參拜。這次參拜對我來説是一次人生中不可多得的珍貴的記憶。希望今年成為更加美好的一年。」</description>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[加沙地帶新生兒等因嚴寒死亡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241231_14.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241231_14_1475704_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Babies die from cold in Gaza amid little prospect for ceasefire&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在巴勒斯坦加沙地帶，由於受到以色列軍隊的襲擊，許多人流離失所，被迫住在帳篷裏。當地有關部門去年 12 月 30 日公佈稱，已有 7 人因嚴寒而死亡。

據悉，死亡的 7 人中至少有 4 名新生兒。多家媒體報道稱，死因為低體溫症。

在加沙地帶，以軍還以醫院成為伊斯蘭組織哈馬斯的據點等為由，對醫院進行襲擊。紅十字國際委員會（ICRC）30 日發表聲明稱「醫療系統正在崩潰」，強烈要求以方不要襲擊醫療設施。

據當地衞生部門稱，自去年 10 月戰爭爆發以來，加沙地帶的死亡人數已多達 4 萬 5541 人，停火前景渺茫，人道主義危機進一步加深。</description>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美財政部稱疑遭中國政府支援的黑客組織攻擊]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241231_12.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241231_12_1475654_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US Treasury Department: China-backed group likely hacked some systems&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據美國媒體報道，美國財政部去年 12 月 30 日在致國會的信函中透露，其部分系統遭外部網絡攻擊。

雖然美國財政部稱在這起攻擊中可能泄露的文件都不是機密文件，但認為這是一起「嚴重事件」，攻擊方為中國政府支持的黑客組織，並稱目前正與聯邦調查局（FBI）等一道，調查這起事件所造成的影響等。

有報道稱去年 10 月美國總統大選期間，一箇中國方面的黑客組織曾試圖黑入特朗普的手機。

即將在特朗普政府擔任美國總統國家安全事務助理的沃爾茲去年 12 月在接受 CBS 電視台採訪時，考慮到中國曾表示：「我們必須讓竊取我們數據並持續對我們開展諜報工作的國家等付出更高代價並承擔後果。」他以此提出了警告，並強調必須更嚴肅地對待這一問題。

沃爾茲是知名對華強硬派人士，在下一屆特朗普政府領導下，美中兩國可能會因網絡攻擊而加深對立。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[《金融時報》披露一些有關東亞的俄軍機密文件]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014683781000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014683781000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;《金融時報》披露一些有關東亞的俄軍機密文件&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;英國《金融時報》12 月 31 日報道稱，獲得了俄羅斯軍隊截至 2014 年編纂的一些機密文件。

報道指出，機密文件顯示，俄軍就與北約的戰火波及到東亞地區的情況制定了預案，鎖定了 160 個針對日本和韓國的打擊目標，並將其列入相關將校的訓練教材。

其中的 82 個打擊目標是指揮部、軍事基地等防務設施。例如，機密文件附有北海道奧尻島的航空自衞隊雷達設施的照片，以及相關建築等的精確尺寸。其他打擊目標屬於民用基建設施，日本有山口縣和福岡縣之間的關門隧道、茨城縣東海村的核能相關設施等，韓國有位於東南部浦項的鍊鐵廠、釜山的化學工廠等。打擊這些設施的主要手段是用巡航導彈進行轟炸。

根據機密文件的記錄，俄軍為了試探日韓兩國的對空防禦能力，2014 年 2 月曾派出 2 架圖-95 遠程戰略轟炸機在兩國周邊巡弋，並就日韓兩國派出的應對戰機等裝備進行了信息收集。

《金融時報》指出，由這些機密文件的內容可以看出，俄軍如今的戰略也與之有關聯。</description>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[能登半島地震 1 週年，復興重建任重道遠]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250101_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250101_01_1475763_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Reviving livelihoods for quake-hit Noto residents a necessity&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年 1 月 1 日是能登半島地震一週年紀念日。為了使復興重建能夠讓災區民眾看到未來的希望，必須切實推進生活和生計的重建工作。

2024 年元旦發生的最大震度為 7 的能登半島地震造成石川縣、富山縣和新潟縣共 504 人死亡。其中，災害關聯死亡人數為 276 人。有關部門正在對遺屬提交的申請進行審核，隨着審核工作的推進，死亡人數可能會進一步攀升。

據日本總務省消防廳公佈的消息，截至 2024 年 12 月 24 日，6 個縣受損的住宅多達 14 萬 9000 多棟。

在災情尤為嚴重的奧能登地區，許多地方受到 9 月份暴雨災害的雙重打擊，不少受災者對災害反覆發生和今後的生活感到不安。

今年 1 月 1 日，石川縣政府在輪島市舉辦追悼儀式，遇難者家屬等會在地震發生的時刻 16 時 10 分默哀祈禱。</description>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美媒：日本製鐵提議削減鋼鐵產能需美國政府同意]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014683791000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014683791000_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;美媒：日本製鐵提議削減鋼鐵產能需美國政府同意&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於日本製鐵公司對美國大型鋼企美國鋼鐵公司（USS）的收購計劃，美國大報《華盛頓郵報》12 月 31 日報道稱，日本製鐵公司向美國政府追加提議，十年內不減少美國鋼鐵公司主要鋼鐵廠的產能，如想削減產能需得到美國政府的同意，相當於給予美國政府對於其削減產能的否決權。

但《華盛頓郵報》也報道稱，這些建議付諸落實可能需要追加鉅額投資。

美國外國投資委員會（CFIUS）一直在審查這項收購計劃的安全風險，但會議並未達成一致意見，是否批准這一收購最終將由美國總統拜登來做出決定。

美國外國投資委員會有意見擔心，如果收購成功，則美國的鋼鐵產量可能會減少。

《華盛頓郵報》還援引政府官員的話報道説，拜登總統可能會以維持僱傭等條件批准收購，但也在探討或許會把是否批准這一收購計劃的決定權留給下一屆特朗普政府。拜登總統最終將作何決斷備受關注。</description>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本政府計劃今年就成立防災廳開展全面討論]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014683601000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014683601000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本政府計劃今年就成立防災廳開展全面討論&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鑑於 2024 年 1 月曾發生造成重大損失的能登半島地震，且各地災害頻發，日本政府計劃 2026 財年成立新部門「防災廳」，今年將就此開展全面討論。

政府打算 1 月舉行首次有識之士會議，開始就加強防災措施、保障對受災民眾避難生活的支援、在防災領域積極運用數字技術等問題展開討論。有識之士會議計劃夏季左右彙總出相關措施的方針。政府將基於相應方針確定防災廳具體的工作範疇及權限。

關於成立防災廳的計劃，執政黨自民黨內部存在異議，認為這一新部門的定位模糊，通過增加相關中央機關的預算也可發揮相同的作用。政府將如何就成立新部門的必要性作出令人信服的解釋，令人關注。

有識之士會議成員、名古屋大學名譽教授福和伸夫指出：「應對災害的關鍵是防患於未然。因此，為了減少災害所造成的損失，防災工作需要一個發揮統領作用的指揮部，構建能有效發揮各方面作用的組織體系，從而在都道府縣級政府、市町村級政府、非營利組織等之間進行協調。」</description>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破茂新年感言：以地方創生實現多樣化幸福]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250101_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250101_02_1475741_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;PM Ishiba pledges to spread happiness by revitalizing communities&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2025 年新年伊始，日本首相石破茂發表了新年感言。

就日本人口急劇減少的現狀，石破錶示，地方的活力、經濟的活力正在減退。他説，要啓動地方創生，糾正東京一極化集中的現狀，打造一個多樣化幸福的日本，使人人都能實現各自的幸福。在此之上，他表示，將向「以漲薪和投資為牽引的增長型經濟」轉型，使國民能夠切實感受到生活變得更加富足。

在強化防災對策和治安措施方面，石破錶示將穩步推進成立「防災廳」的籌備工作，並保護國民生活免遭打黑工等形式的搶劫詐騙的危害。

在外交和安全領域，石破指出，俄羅斯軍事入侵烏克蘭、北朝鮮發射彈道導彈等，國際形勢嚴峻而複雜，他表示要堅決捍衞日本的國家利益。

在政權運營方面，由於執政黨方面未獲得眾議院多數議席，石破錶示，將以自民黨和公明黨聯合執政為基礎，同時認真聽取其他黨派的意見，真誠謙虛地開展工作，爭取儘可能地形成廣泛的共識。

石破強調稱，在新的一年裏政府將集思廣益，把富足和笑容送到千家萬戶。</description>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[東京一家醫院年末年初也接治流感患者]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014682711000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014682711000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;東京一家醫院年末年初也接治流感患者&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;隨着流感患者急劇增加，許多地區發佈了流行警報。在此情況下，位於東京品川區的一家醫院年末年初也不停診，為發燒的門診患者提供診療服務。由於患者眾多，醫護人員正在全力應對。

品川區的「東京品川醫院」從 12 月 31 日至 1 月 3 日期間暫停普通門診，但對發燒的門診患者持續提供診療服務。

12 月 30 日上午，僅半天時間就有 125 名患者因高燒和喉嚨痛等症狀前來就診。

據醫院介紹，發燒的門診患者人數自 12 月中旬開始增加，截至上週末的兩週，流感患者數量急劇上升，較去年同期增長了約 0.5 倍。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 16:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>