<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（台灣）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>防衞省將在鹿兒島和青森兩縣基地部署無人機</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250830_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250830_02_1563348_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan to deploy large US-made surveillance drones in Kagoshima, Aomori&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本防衞省 8 月 29 日公佈，將把已經決定引進的大型無人機部署在海上自衞隊位於鹿兒島縣和青森縣的航空基地，以代替有人駕駛的巡邏機執行警戒監視任務。

此次部署的是美國防務公司生產的大型無人機「海上衞士」，其全長約 11 米，可從地面操控，最長續航時間為 24 小時。

防衞省 29 日公佈，計劃採購的 23 架「海上衞士」將分別部署在海上自衞隊位於鹿兒島縣的鹿屋航空基地、以及青森縣的八戶航空基地，每個基地約部署 10 架。

據防衞省的信息，鹿屋航空基地從 2027 財年開始將由民間公司操縱無人機飛行，並不斷推進正式運用前的籌備工作，從 2028 財年起將由自衞隊運用無人機。另外，關於無人機部署至八戶航空基地的時間，防衞省計劃在考慮採購情況等因素後再作出決定。

防衞省表示，引進無人機的背景是提高警戒監視的能力，並解決人手短缺的問題。</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美國聯大前拒絕為巴臨時自治政府官員簽證</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250830_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250830_N02_1563342_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US denies visas for Palestinian officials ahead of UN meeting&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國國務院 8 月 29 日公佈稱，在聯合國大會召開之前，國務卿魯比奧將拒絕向巴勒斯坦臨時自治政府當局者發放簽證。公佈還表示，巴勒斯坦臨時自治政府應該停止在教育場所煽動恐怖主義，以及通過國際刑事法院（ICC）進行的法律宣傳活動。

關於這次措施，美國國務院在接受本台 NHK 的採訪時透露，拒籤的對象約為 80 人，其中包括巴勒斯坦臨時自治政府主席阿巴斯。

關於巴勒斯坦，法國、英國等國已表示有意承認其為國家，但美國新聞網站阿克西奧斯（Axios）援引有關人士的話報道稱，特朗普政府試圖阻礙阿巴斯在聯合國大會上就承認巴勒斯坦為國家而發聲。

阿巴斯發表聲明表示：「對此深表遺憾。這一決定違反了國際法。」他要求美方撤回拒籤決定。</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美參議院軍委會主席訪台與賴清德舉行會談</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250830_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250830_01_1563350_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Influential US senator visits Taiwan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國參議院軍事委員會主席、共和黨參議員威克 8 月 29 日訪問台北，與台灣總統賴清德舉行了會談。

考慮到中國大陸的動向，賴清德説，台灣直接面對威權威脅，也深知有責任維護印太的和平穩定，相信在雙方共同努力與支持下，台美將持續深化各領域的夥伴關係，為全球繁榮發展提供最穩定的力量。他從而表示，期待進一步加強台美在軍事、經濟等領域的合作關係。

就此，威克強調稱有意深化美台合作並表示，希望深入瞭解台灣的需求與關注事項，更重要的是傳達雙方之間堅定的友誼，及共同防衞的承諾。

針對此事，中國外交部發言人郭嘉昆在 29 日的記者會上表達了強烈不滿，並稱「中方一貫堅決反對美台開展任何形式的官方往來」。</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京擬在訪華期間與金正恩舉行首腦會談</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250830_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250830_03_1563344_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Kremlin official: Putin mulls summit with North Korean leader in China&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄羅斯總統顧問烏沙科夫 8 月 29 日向媒體記者透露稱，普京將於 8 月 31 日至 9 月 3 日期間訪華，並考慮屆時與北朝鮮的朝鮮勞動黨總書記金正恩舉行首腦會談。

如果雙方能夠舉行面對面會談，則本次會談將成為去年 6 月普京訪朝並簽署俄朝全面戰略夥伴關係條約以來的首次會談。該條約明確規定，兩國將在緊急情況下相互提供軍事支援。

烏沙科夫還透露稱，中國政府已告知俄方，在 9 月 3 日於首都北京舉行的中國政府稱紀念抗日戰爭勝利 80 週年的閲兵式上，普京將坐在習近平的右手方，金正恩坐在左手方。

烏沙科夫表示，普京和習近平定於 9 月 2 日舉行首腦會談，屆時普京將詳細説明 8 月在美國阿拉斯加州與特朗普舉行的會談內容、以及與美方展開的其他對話。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美聯邦上訴法院裁定支持停止特朗普政府關稅措施</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250830_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250830_05_1563317_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US appeals court rules most Trump tariffs not legal&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國聯邦巡迴上訴法院 8 月 29 日做出裁定，支持國際貿易法院的一審裁定，該裁定下令停止特朗普政府啓動的對等關稅和基準關稅等措施。

根據本次裁定，成為對象的關稅措施將持續至 10 月 14 日。

對此，特朗普總統在社交媒體上發文稱：「所有關稅仍然有效。具有明顯黨派色彩的上訴法院錯誤地裁定我們的關稅應該被廢除。在最高法院的幫助下，我們將利用關稅，以符合國家利益。」 特朗普表示，將有意對裁定提出上訴。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日印首腦確認加強安全和經濟等多領域合作</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250829_27.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250829_27_1563273_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ishiba, Modi confirm ramping up Japan-India cooperation in broad areas&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂 8 月 29 日晚與印度總理莫迪舉行了首腦會談，雙方確認將加強在安全、經濟、人文交流等廣泛領域的合作。

石破與莫迪從 18 時過後開始，舉行了約一個半小時的首腦會談。

在會談中，石破錶示希望將印度的活力引入日本的經濟增長當中，並與莫迪確認將加強廣泛領域的合作。

具體而言，兩位首腦同意創設一個名為「經濟安全倡議」的新框架，以加強在半導體、關鍵礦產、人工智能（AI）和製藥等領域的合作。

在安全領域，雙方確認將修改 2008 年簽署的共同宣言，將防務合作的具體措施納入其中。

在經濟領域，兩位首腦設定了考慮到今後 10 年，將對印度進行 10 萬億日元民間投資的新目標，並一致同意力爭在未來 5 年內實現雙向人員交流超過 50 萬人，其中包括 5 萬印度人前來日本。

會談後發表了作為首腦會談成果的聯合聲明，雙方還達成了多個成果文件，其中包括在環境、醫療、地方政府層面交流等多個領域顯示今後 10 年具體發展方向的「共同願景」。

石破在聯合記者會上表示：「印度擁有世界第一多的人口，經濟增長顯著，並通過創新為世界帶來變革。日本也擁有推動全球增長的先進技術能力。我們希望發揮各自的優勢，在解決各自面臨的課題時能夠相互幫助，並在下一代所面臨的挑戰方面集思廣益，共同找到解決方案，構築這樣的互補關係將符合兩國的利益。」</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活問答，日本的醫療制度⑥可以領取的費用</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250829_ML05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250829_ML05_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活問答，日本的醫療制度⑥可以領取的費用&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;對於不熟悉日本生活的外國人來説，受傷和生病尤其令人擔憂，本系列為您介紹日本的醫療制度。本期介紹公共醫療保險支付的普通醫療費以外的費用。

如果在醫院因手術或住院而支付的醫療費在一個月內超過一定金額，則可適用「高額療養費」制度，領取相應費用，金額因收入和年齡而有所不同。

另外，在醫生認為對治療有必要的情況下，購買石膏、腹帶以及接受按摩、針灸等治療時，可以領取「療養費」；在孩子出生時，可以領取「分娩育兒一次性補助金」；健康保險的參保人因分娩而在公司請假，可以領取「分娩補助金」；因非工作原因患病或受傷而無法工作，可以領取「傷病補助金」。

（以上是截至 2025 年 3 月 21 日的信息）</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東京都模擬首都直下型地震開展例行災害應對訓練</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250829_13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250829_13_1563046_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Tokyo holds disaster drill for major quake ahead of Disaster Prevention Day&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;東京都政府 8 月 29 日模擬發生首都直下型地震的情況開展了訓練，確認了震後初期的應對措施。

9 月 1 日是日本的「防災日」，東京都政府每年都會值此之際舉行災害應對訓練。今年的訓練模擬的情況是 7 時發生了震中位於多摩地區東部、里氏 7.3 級、最大震度為 7 的地震。

在訓練當中，東京都政府與自衞隊、警方、消防等相關部門一起召開了災害對策本部會議。都政府的與會代表首先介紹，正在收集各地區停電、人員受傷、建築受損等情況。

接着，會議與距離震中較近的羽村市和日之出町通過網絡進行了連線，羽村市市長和日之出町町長彙報了受災情況，例如，塌方造成人員受傷、發生多起火災等。

對此，東京都知事小池百合子表示：「我們的首要任務是保護居民的生命和財產，都政府將與各區市町村政府密切合作，採取應對措施。」她下達指示，要求各方面全力搜救受災民眾、及時掌握災情信息，同時準確發佈相關信息。</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用生成式 AI 的機器人等亮相東京玩具展</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/0829EEB2.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0829EEB2_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;利用生成式 AI 的機器人等亮相東京玩具展&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本國內最大的玩具展在東京都江東區的東京國際展覽中心拉開帷幕，超過 200 家企業和團體展出了約 3 萬 5000 件玩具。

一家大型電機廠商展出了一款利用生成式人工智能（生成式 AI）的聊天機器人。仿照狐獴製作的這款機器人只有手掌大小，其特點是可以把和人對話的內容及所看到的風景等記下來，實現順暢的交流。

此外，一家大型玩具製造商展出了一款人氣經久不衰的換裝娃娃居住的迷你娃娃屋的最新產品。除了配置快遞箱等貼近當下現實以外，為便於視障兒童玩耍，開關玄關大門時還伴有聲響。

據日本玩具協會介紹，近來，童心未泯的成年人成為玩具市場的拉動力，2024 年度日本國內市場規模達到 1 萬 992 億日元，比上年增長 7.9%，創下自 2001 年採用現行方法開始統計以來的最高水平。</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本 9 月將有 1422 種食品提價</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014906741000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014906741000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本 9 月將有 1422 種食品提價&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;民營徵信企業「帝國數據銀行」對日本國內 195 家主要食品廠商進行的調查顯示，9 月將有 1422 種食品提價，比去年同期增加 0.6%。這是自今年 1 月以來連續第九個月提價食品種類多於上年同期。

從主要品類來看，提價最多的是醬汁和蛋黃醬等「調味品」，有 427 種，其次是冷凍食品等「加工食品」，有 338 種，巧克力等「零食」有 291 種。

另一方面，彙總食品廠商發佈的消息，到今年 11 月底之前提價的食品累計超過 2 萬種，為去年全年的 1.6 倍以上。

帝國數據銀行表示：「到去年為止，提價是由原油價格上漲、日元貶值等因素造成的，被認為是臨時性措施，而今年則歸因於司機短缺導致物流成本上升、上調工資導致人工成本上升等內在因素，物價上漲很可能趨於長期化。」</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>4 家日本汽車廠商 7 月在美新車銷售同比增長</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250829_B1.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250829_B1_1562991_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Four Japanese automakers report higher US sales in July&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;根據日本 6 大汽車廠商公佈的 7 月份在美國市場的新車銷量數據，其中有 4 家同比有所增長。

這 4 家廠商的具體情況如下：豐田汽車公司銷量為 21 萬 8022 輛，同比增長 19.9%；本田公司為 12 萬 1017 輛，增長 0.2%；斯巴魯公司為 5 萬 4035 輛，增長 4.5%；馬自達公司為 4 萬 5057 輛，增長 13%。

究其原因，這些廠商認為，趕在美國提升關稅前「搶末班車」式購車需求有所退潮，而混合動力汽車、插電式混合動力汽車等的銷售保持向好勢頭。

與上述廠商相較，日產汽車公司銷量為 7 萬 4201 輛，同比下降 0.3%；三菱汽車工業公司為 8077 輛，下降 2.8%。

關於 2025 財年全年銷售業績預期，日本汽車廠商相繼表示，即便以日美兩國達成共識的 15% 的輸美汽車關稅稅率來估算，關稅也成為一個巨大的負擔。日本汽車廠商今後在美的價格戰略及銷售狀況，令人關注。</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活問答，日本的醫療制度⑤「後期高齡者醫療制度」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250829_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250829_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活問答，日本的醫療制度⑤「後期高齡者醫療制度」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;對於不熟悉日本生活的外國人來説，受傷和生病尤其令人擔憂，本系列為您介紹日本的醫療制度。本期介紹日本公共醫療保險的一種——「後期高齡者醫療制度」。

「後期高齡者醫療制度」是面向 75 歲及以上高齡者或 65 歲及以上殘障高齡者的公共醫療保險。加入該保險時需退出之前加入的「健康保險」或「國民健康保險」。外籍居民也同樣適用。

請到當地政府辦理加入等手續。保險費會根據所得而浮動，具體請向有關部門諮詢。

就醫時醫療費一般自費負擔 10%，如果所得超過一定標準則需自費負擔 20% 或 30% 不等。

（以上是截至 2025 年 3 月 19 日的信息）</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:11:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>電影《國寶》將代表日本角逐奧斯卡最佳國際影片獎</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250828_18.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250828_18_1563051_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japanese film 'Kokuho' named as Oscar contender for best international feature&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以歌舞伎為題材的電影《國寶》被選為參與角逐明年美國奧斯卡金像獎最佳國際影片獎的日本代表作品。

電影《國寶》源自吉田修一的同名小説，講述了出生於黑道家庭的主人公作為男扮女角的「女形」，將畢生奉獻給歌舞伎演藝事業，最終獲得「人間國寶」稱號的故事。

8 月 28 日，日本電影製作者聯盟宣佈，從 9 部報名影片中選出《國寶》，代表日本參加明年的奧斯卡金像獎最佳國際影片獎的角逐。

《國寶》片長約 3 小時，憑藉社交媒體等的上好口碑成為罕見的賣座作品，在日本的非動畫電影中時隔 22 年再次突破 100 億日元票房，票房收入位居歷史第二高位。

由日本導演濱口龍介執導的《駕駛我的車》（Drive My Car）曾斬獲 2022 年奧斯卡最佳國際影片獎。明年的該獎提名作品將從世界各國提交的代表作品中選出。</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本專家指出金正恩訪華意在改善朝中關係</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/0828EE23.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0828EE23_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本專家指出金正恩訪華意在改善朝中關係&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於北朝鮮朝鮮勞動黨總書記金正恩即將訪華一事，研究北朝鮮問題的慶應義塾大學教授磯崎敦仁指出，此次訪問意在改善朝中雙邊關係，並展現朝中與俄羅斯三方團結對抗美國的姿態。

磯崎就朝中關係指出，去年正值朝中建交 75 週年這一關鍵時期，雖然當時沒有舉行大型活動，但金正恩的親信於上週出席了在首都平壤的中國大使館舉行的活動，雙邊關係出現了改善的跡象。

磯崎認為，朝方或有意一舉改善不太和諧的朝中關係，並指出，在此背景下，金正恩決定訪問中國，由於這也實際上是他第一次出席各國領導人的聚會，因此非常罕見。

磯崎指出：「朝方希望在加強朝俄關係的同時，也加強朝中的外交關係，並向國內外展現攜手合作對抗美國的姿態」。他從而表示，此次訪問意在減少北朝鮮對俄羅斯單個國家的依賴，並展現朝中俄三方團結對抗美國的姿態。</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英海軍航母時隔四年再次停靠日本</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250829_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250829_01_1562914_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;British aircraft carrier makes port call at Tokyo&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;此前在印度太平洋地區與日本海上自衞隊等舉行聯合訓練的英國海軍航母 8 月 28 日在東京的港口停靠。這是英國的航母打擊羣繼 2021 年之後第二次在日本停靠，在中國於印太地區的活動越發頻繁的情況下，顯示了英國積極參與當地事務的姿態。

英國海軍的「威爾士親王」號航母本次作為航母打擊羣的旗艦，被派遣至英國認為在安全和經濟方面越發重要的印太地區，並於 8 月上旬與日本海上自衞隊等在西太平洋舉行了聯合訓練。

28 日，該航母在東京都江東區的東京國際郵輪碼頭停靠，且首次允許日本媒體登船採訪。

「威爾士親王」號全長約 280 米，寬約 70 米，是迄今為止英國最大規模的航母，最多可搭載 36 架 F35B 隱形戰鬥機。

航母打擊羣司令布萊克莫爾表示：「此次停靠港口不僅展示了英國堅定不移地參與印太地區事務的決心，也是測試航母打擊羣全面作戰能力的重要一步。」</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄羅斯再次對烏各地發動大規模空襲</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250829_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250829_N02_1563011_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Russian attack on Kyiv kills 22, including children&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據烏克蘭空軍公佈，8 月 27 日夜間至 28 日早晨，烏克蘭各地遭到俄羅斯軍隊的大規模襲擊。俄軍動用了 31 枚導彈和 598 架無人機。基輔有關部門發佈消息稱，此輪襲擊造成包括兒童在內，至少 22 人死亡。

歐盟 28 日透露，有兩枚導彈在距歐盟駐基輔代表處約 50 米處爆炸，造成代表處大樓受損。

歐盟委員會主席馮德萊恩表示「感到極為憤怒」，並強調歐盟正準備採取新一輪制裁措施，以加大對俄施壓力度。

英國的文化交流機構「英國文化教育協會」負責人也在社交媒體上披露，該機構設在基輔市內的建築物也在襲擊中受損，並有一人受傷。

這是基輔自 7 月底以來再次遭受大規模襲擊。烏克蘭和歐洲方面稱此舉顯示出俄羅斯不願進行停火談判的態度，從而加大了抨擊俄羅斯的力度。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度駐日大使呼籲日企加大對印投資</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250829_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250829_03_1562929_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Indian ambassador hopes for greater cooperation with Japan on AI, chips&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;印度總理莫迪自 8 月 29 日起對日本進行訪問，28 日，印度駐日本大使希比·喬治（Sibi George）在東京都接受了本台 NHK 的專訪。

喬治大使表示：「印度高度重視半導體，向該領域投入巨資。印日兩國具有互補性，希望雙方在人工智能（AI）等領域深化合作。」 他表示，期待雙方在尖端技術領域研發和人才培養方面加大合作，以實現未來經濟的可持續增長。

喬治大使指出，在經濟等領域，印日關係的重要性日益凸顯。他表示：「印度是一個巨大且飛速發展的市場，對日本企業而言，這是一個巨大的機遇。目前，已有 1500 家日本企業在印拓展業務，希望今後能大幅增加到 1 萬 5000 家。」喬治大使以此呼籲日本企業加大對印投資。

此外，喬治大使還強調了莫迪總理此次訪日對深化兩國關係的重要意義。他表示：「過去十年，印日在互信基礎上向前發展，構築起非同一般的雙邊關係。雙方領導人將為推動兩國關係邁上新台階開闢新的路徑。」</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日印首腦會談確認在廣泛領域深化合作</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250829_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250829_04_1562934_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ishiba to meet Modi for summit talks in Tokyo on Friday&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂於 8 月 29 日在首相官邸與印度總理莫迪舉行首腦會談。考慮到印度是擁有 14 億餘人口的世界第一人口大國，市場規模有望不斷擴大，石破首相希望藉助印度的活力為日本的發展賦能，在廣泛領域深化日印合作。

具體而言，預計雙方將同意建立名為「經濟安全合作倡議」的新框架，加強在半導體、重要礦產、人工智能（AI）及製藥等領域的合作。

在安全領域，雙方正就修訂 2008 年簽署的「共同宣言」、加入防務合作具體措施進行協調。

在經濟領域，據信雙方將設定未來 10 年日本對印度進行 10 萬億日元民間投資的新目標，並同意未來 5 年內實現雙向人員交流達到 50 萬人以上規模的目標，其中包含 5 萬名赴日印度人才。

包括「聯合聲明」和「共同願景」在內，預計此次會談將形成 11 份成果文件，其中，「共同願景」將闡明未來 10 年雙方在環保、醫療和地方政府交流等領域的具體合作方向。</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《蘋果日報》創始人黎智英一案結束審理</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014905881000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014905881000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;《蘋果日報》創始人黎智英一案結束審理&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以批評中國中央政府而聞名的香港報紙《蘋果日報》創始人黎智英被指控違反香港國安法等，相關審理於 8 月 28 日結束。

現年 77 歲的黎智英長年來支持香港民主運動，被指控「串謀勾結外國勢力危害國家安全」、違反香港國安法等。

在以往的審理中，檢方指控黎智英曾通過新聞報道等方式呼籲外國對中國內地及香港實施制裁，但黎智英表示他只是表達意見，並不構成勾結外國勢力，展現了與檢方指控全面對抗的立場。

該案於 2023 年開始審理，並於今年 8 月 28 日進行結案陳詞，歷時 150 多天。

判決日期目前尚未公佈，但有鑑於中國中央政府將黎智英視作香港民主運動的核心人物，越來越多的意見認為他將受到嚴厲的判決。

對於此次審判，歐美國家批評其壓制言論自由，並要求立即釋放黎智英。</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 09:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美國以外的安理會 14 國就加沙饑荒發表聯合聲明</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250828_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250828_07_1562780_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;All UN Security Council members, except US, urge action on Gaza famine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 27 日，除美國以外的所有聯合國安理會成員國就巴勒斯坦加沙地帶出現「饑荒」發表聯合聲明，要求以色列允許援助物資進入加沙地帶。

聯合國於 22 日宣佈，加沙地帶出現了糧食短缺情況最為嚴重的「饑荒」，而以色列則表示將擴大軍事行動。

在此背景下，除美國之外，聯合國安理會 14 個成員國於 27 日在紐約聯合國總部發表了聯合聲明。

聲明指出：「這是人為造成的危機，把飢餓作為戰爭武器是違反國際人道法的。」同時呼籲立即停火。

聲明還敦促以色列立即解除所有運輸援助物資的限制，並撤回旨在掌控加沙城的軍事行動計劃。

另一方面，在該聲明發表之前舉行的安理會會議上，美國代表則對以色列表示支持稱：「加沙地帶的戰爭發生以來，以色列讓前所未有的大量援助物資進入了加沙地帶。」這番講話凸顯出美國在中東問題上的孤立立場。</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 09:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
