<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[這些行為在日本屬違法⑤在公寓宰殺生豬]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240807_ML01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240807_ML01_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;這些行為在日本屬違法⑤在公寓宰殺生豬&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期介紹宰殺豬、羊等家畜的相關知識。

在日本，未經許可、以食用為目的宰殺生豬、生羊等家畜是違法的。2020 年 11 月，一名居住在埼玉縣的 20 多歲越南男子為食用豬肉，在自家公寓的浴室內宰殺了一頭豬，並因涉嫌違反屠宰場法被警方逮捕。男子稱與同住的幾人一起將豬宰殺分解後食用，他在回答警方提問時説，因為自己在越南的家中也經常殺豬，所以不知道這一行為在日本是違法的。

屠宰場法規定，屠宰的各個階段都必須經過嚴格檢驗，只有通過檢驗的畜肉才能流入市場。其針對的家畜為牛、馬、豬、綿羊、山羊，但是在家中宰殺雞鴨供自己食用是不受限制的，不過如果是用於銷售則必須遵守相關規定。（該信息截至 2024 年 7 月 24 日）</description>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本國內輕便摩托車或全部停產]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240807_13.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240807_13_1426016_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Sources: Honda, Suzuki may stop making small motorbikes in Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據有關人士透露，本田公司和鈴木公司正在考慮停止生產總排量 50cc 以下的輕便摩托車。

從 2025 年 11 月起，日本將實施更加嚴格的輕便摩托車尾氣排放標準，屆時廠家現有發動機將無法達標。有鑑於此，本田公司和鈴木公司認為，研發符合新標準的輕便摩托車面臨技術難題，而且隨着其市場的不斷萎縮，繼續投入資金將無利可圖。

目前，日本國內的輕便摩托車生產商僅有本田與鈴木兩家，但隨着排放標準的提高，預計國產輕便摩托車將全部停產。

此外，雅馬哈發動機公司也有 2 款車型委託本田公司生產，關於另一款在台灣工廠生產並在日本銷售的車型，雅馬哈發動機公司表示正在研究應對措施。

另一方面，為了應對新標準，日本警察廳正在考慮將最高排量低於 125cc 的摩托車也納入「輕便摩托車」的範圍，允許持有輕便摩托車執照的人駕駛。為此，各汽車生產商也紛紛基於這一調整研發相應的燃料摩托車以及電動摩托車。</description>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[越南海警巡邏船停靠馬尼拉港，菲越欲加強合作]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240806_31.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240806_31_1425841_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Hanoi, Manila to hold first-ever joint coast guard exercise&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;越南海警巡邏船 8 月 5 日駛入菲律賓首都馬尼拉的港口，當地舉行了歡迎儀式。巡邏船將在那裏逗留至 9 日，並與菲方開展聯合搜救訓練等。

菲律賓總統馬科斯今年 1 月訪越期間與越方就加強海警合作達成協議。越南海警巡邏船此次訪菲就是基於這一協議開展的活動，這是雙方在達成協議後首次開展聯合訓練。

歡迎儀式結束後，菲律賓海岸警衞隊發言人巴里洛向記者們透露，兩國在南海海域存在領土爭議，但他強調：「此次聯合訓練顯示在南海抱有爭議的兩個國家可以構築夥伴關係，可以達成協議，這一點意義非常重大。」

圍繞南海問題，菲律賓和中國外長於 7 月實現了兩年來的首次線下會晤，雖然雙方一致同意爭取緩和緊張局勢，但在主權問題上的立場分歧依然難以消弭。

據分析，菲律賓打算通過和同樣與中國在南海主權問題上立場對立的越南舉行聯合訓練來加強兩國合作關係。</description>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[台灣明年國防預算創新高]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014539481000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014539481000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;台灣明年國防預算創新高&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台灣總統賴清德 8 月 6 日聽取了台灣行政院關於明年財政預算案的報告，其中，包括購買新型戰機的特別預算在內，國防預算達 6470 億新台幣，刷新歷史紀錄。

台灣總統府公佈了賴清德聽取預算報告的視頻，其中他表示：「我們有決心提升自我防衞能力，跟民主夥伴加強合作，確保和平與繁榮。」

據分析，在對於中國大陸武力攻台的擔憂日趨強烈的背景下，賴清德希望通過增加國防開支彰顯台灣在提高自衞能力方面所作的努力，從而獲得美國等的國際支持。

財政預算案近日將獲得行政院通過，並在 9 月召開的立法院會議上接受審議。但是立法院的過半數議席由國民黨等在野黨佔據，而有跡象顯示中國大陸也已着手與台灣在野黨進行合作。在此情況下，該預算案能否順利通過成為關注的焦點。</description>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[岸田首相攜約 50 家企業代表出訪中亞]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240807_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240807_01_1426007_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Officials from 50 companies to travel to Central Asia with Kishida&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相岸田文雄從 8 月 9 日起對哈薩克斯坦、烏茲別克斯坦等中亞國家進行訪問，計劃與各國首腦舉行會談。

日本政府人士透露，有約 50 家日本企業派員隨同岸田首相出訪，預計將與當地企業就在廣泛領域開展合作確認有關事項，合作領域有，包括鈾在內的資源開發、脫碳技術、醫療設備數字化等。

為了促進日本企業前往中亞地區投資，日本政府打算建立一個保險補償機制，以便填補企業在投資及對外貿易中出現的損失。關於保險補償機制的規模，有方案提出今後 5 年共計約 3000 億日元。

中亞地區擁有豐富的自然資源，並且，無論從歷史淵源還是從地理位置來説都具有重要地位。俄羅斯和中國正在不斷加大參與中亞事務的力度。

包括高級別對話在內，日本與中亞地區已經開展了 20 年的對話交流。日本希望在官方和民間兩方面不斷深化與中亞的合作關係，在強化經濟安全保障的同時，逐步拉近雙方對法治、自由等基本價值觀的認識。</description>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[哈馬斯宣佈辛瓦爾接任最高領導人]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240807_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240807_07_1425973_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Hamas chooses Sinwar as new political leader to succeed Haniyeh&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;截至 8 月 7 日，以色列與伊斯蘭組織哈馬斯在加沙地帶開戰已過去 10 個月。以軍正在南部汗尤尼斯等地加強攻勢，目前戰鬥還沒有停止的跡象。

據加沙地帶衞生部門 8 月 6 日公佈的消息，截至目前已有 3 萬 9653 人死亡。

此外，哈馬斯 6 日宣佈，葉海亞·辛瓦爾將接替遭到殺害的最高領導人哈尼亞擔任哈馬斯政治局局長。以軍指責辛瓦爾是去年 10 月哈馬斯發動大規模突然襲擊的主謀，並將其作為暗殺目標。

本次辛瓦爾當選哈馬斯政治局局長，會給與以色列的停戰談判造成何種影響引人關注。中東衞視半島電視台分析稱，談判進程恐將陷入複雜而又漫長的局面。</description>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本防衞省將派遣調查組前往以色列周邊國家]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240807_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240807_04_1425969_L.png&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan to send team to Middle East to prepare for possible evacuation mission&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本台 NHK 通過採訪相關人士獲悉，日本防衞省近期將派調查組前往以色列周邊國家開展信息收集等工作。

在中東局勢方面，在伊斯蘭組織哈馬斯的最高領導人遇襲身亡後，伊朗擺出了將對以色列實施報復性打擊的架勢；另外，黎巴嫩的伊斯蘭教什葉派組織真主黨和以色列軍隊之間的相互攻擊也在升級。

在這一情況下，本台 NHK 通過採訪相關人士獲悉，防衞省近期將派調查組前往以色列周邊國家。

自以色列和哈馬斯去年 10 月開始交火以來，防衞省就讓自衞隊的飛機處於待命狀態，以便必要時將滯留在以色列的日本公民等人員護送出境。這一方案付諸實施時將由調查組負責與相關國家開展協調工作。

防衞省分別於去年 10 月和 11 月，兩次使用自衞隊的飛機將滯留在以色列的日本公民等送回日本。

據日本外務省透露，現在滯留在黎巴嫩和以色列的日本公民分別為大約 60 人和 1000 多人，外務省建議這些日本公民在民航班機運營期間進行躲避或出境。</description>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[哈里斯與沃爾茲成為總統選舉民主黨競選搭檔]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240807_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240807_05_1425956_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Harris and newly chosen running mate to hold rallies in battleground states&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國執政黨民主黨當地時間 8 月 1 日至 5 日 18 時通過黨代表在線投票確定現任副總統哈里斯接替現任總統拜登，成為秋季總統選舉民主黨候選人。

哈里斯 6 日通過社交媒體平台宣佈，決定由明尼蘇達州州長沃爾茲擔任自己的競選搭檔。接着，哈里斯與沃爾茲於日本時間 7 日早晨一起在選情膠着的東部賓夕法尼亞州舉行選舉造勢集會，爭取選民的支持。

哈里斯在集會上強調：「我們的選戰並不只是在與唐納德·特朗普競爭，還是一場確定國家未來命運的鬥爭。」沃爾茲表示：「能夠參加此次選戰，為哈里斯副總統成為下一任總統助一臂之力，我感到無比榮幸。」

本週，哈里斯與沃爾茲計劃輾轉選情膠着的州舉行選舉造勢集會。距秋季總統選舉投票日已不足 3 個月，預計哈里斯與特朗普的競爭也將步入白熱化階段。</description>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[諾獎得主尤努斯將任孟加拉國臨時政府首席顧問]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240807_08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240807_08_1426045_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Nobel Peace Prize laureate Yunus to head Bangladeshi interim government&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;孟加拉國總統府宣佈，經決定，將由諾貝爾和平獎獲得者穆罕默德·尤努斯擔任孟加拉國臨時政府的首席顧問。

在孟加拉國，學生等抗議公職招聘配額制度的大規模示威活動自 7 月以來波及到全國各地，總理哈西娜 8 月 5 日被迫辭職。

有鑑於此，總統謝哈布丁決定在舉行選舉之前組建臨時政府，軍方、反對黨相關人員和主導示威活動的學生組織幹部一直在開展討論。

結果，總統府於 6 日晚宣佈，任命穆罕默德·尤努斯擔任臨時政府的首席顧問，領導臨時政府開展工作。

尤努斯是孟加拉鄉村銀行，又稱格萊珉銀行的創始人，並於 2006 年獲得諾貝爾和平獎。該銀行為貧困人羣提供無抵押小額貸款。

據稱尤努斯在宣佈有意從政等之後與政府之間關係惡化，今年 1 月，在他被以違反勞動法為由判處有罪之後，支持者對政府進行了抨擊。

在組建臨時政府的協商中，哈西娜政府時期被捕的反對黨領導人也被解除了軟禁，各方希望迅速建立一個能夠獲得民眾廣泛理解的體制。</description>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[東京股市日經平均股價呈震盪走勢]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240807_11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240807_11_1425975_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Nikkei 225 drops as stock market rollercoaster ride continues&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;東京股市近期出現歷史罕見的股價大幅波動。8 月 7 日，日本銀行副總裁內田真一發表講話後，市場普遍認為，日本在今後一段時間仍將處於較為寬鬆的貨幣政策環境之中。因此，股市買盤不斷湧現，日經平均股價漲幅一度超過 1100 日元。

在 6 日的紐約股市上，市場普遍認為全球性股價下跌的趨勢已然止步，因此投資者避險心理得到緩和，針對股價下跌個股的買盤不斷增多，各大股價指數都有所上漲。

而東京股市 7 日開盤後不少板塊都出現了大量賣盤，日經平均股價一度下跌 900 多日元，日本銀行副總裁內田真一發表講話後，日經平均股價轉頭上漲。

市場人士分析指出，日本股市動向波及全球股市的股價，市場前景仍不明朗。今後市場對日本是否會進一步升息等貨幣政策的動向會更加關注。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本 6 月實際工資時隔 27 個月轉為正增長]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240806_ML08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240806_ML08_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本 6 月實際工資時隔 27 個月轉為正增長&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本厚生勞動省公佈了《每月勤勞統計調查》今年 6 月的快報值，調查對象為全國從業人員 5 人及以上的 3 萬多個產業活動單位。快報值顯示，包括基本工資和加班費以及獎金等在內的人均現金支付總額為 49 萬 8848 日元，同比增加 4.5%，漲幅為 1997 年以來的最高水平。

其中，相當於基本工資的固定薪資為 26 萬 4859 日元，同比增加 2.3%。獎金等特別薪資為 21 萬 4542 日元，同比增加 7.6%。由此，反映了物價變動因素的實際工資也同比增加 1.1%，時隔 27 個月轉為正增長。

厚生勞動省就其原因表示：「許多企業春鬥勞資談判後上調了固定薪資，此外，6 月發放獎金的單位也比往年有所增加，因此實際工資轉為正增長。」</description>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 17:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[山形新幹線將從 10 日起全面恢復通車]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240806_ML04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240806_ML04_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;山形新幹線將從 10 日起全面恢復通車&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;JR 東日本公司 8 月 5 日宣佈，山形新幹線從 10 日起全面恢復通車。這將是山形新幹線時隔約 2 個星期全線通車。

7 月份歷史罕見暴雨導致山形新幹線部分路段線路旁的斜坡發生塌方等災情。山形縣大石田站至新莊站路段不得不暫停運行，臨時改為公交巴士運客。</description>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 17:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[京極夏彥新作歌舞伎劇《狐花》開演]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240806_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240806_ML07_3_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;京極夏彥新作歌舞伎劇《狐花》開演&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由人氣懸疑作家京極夏彥創作的新作歌舞伎劇《狐花》於 8 月 4 日晚開演，奇幻的「京極世界」在東京歌舞伎座展現。

該劇的主人公為京極作品中非常熱門的《百鬼夜行》系列中登場的中禪寺秋彥的曾祖父，由松本幸四郎扮演。劇中描寫了由中村七之助扮演的英俊青年的鬼魂引起的一系列悲傷事件被一一解決的故事。
 
京極本人也來觀看了首場演出。他説：「小説重在文字以外的東西，要給讀者以想象的空間。而在戲劇中如何把這種空間展示出來是非常重要的。這場演出精彩地把小説的字裏行間詮釋出來了。」
 
據説京極一次也沒有來參觀過排演，就此他風趣地説：「我對演員們百分百地信任，把舞台創作完全交給了他們。如果觀眾們覺得好看，那完全是演員們努力的結果，如果覺得不好看的話，那就是我的責任。」</description>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 16:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本 6 月居民家庭實際支出同比減少 1.4%]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240806_ML05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240806_ML05_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本 6 月居民家庭實際支出同比減少 1.4%&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本總務省公佈了居民家庭經濟狀況調查的最新統計結果。調查顯示，今年 6 月，成員 2 人及以上家庭的支出為 28 萬 888 日元，剔除物價變動因素的實際支出同比減少了 1.4%。這是家庭實際支出連續兩個月出現同比下降。

分支出項目來看，鑑於今年 5 月政府減負措施規模有所縮小，6 月的電費同比減少了 9.1%，呈現出節約用電的趨勢。由於繼續有不少手機用戶轉向廉價套餐，通信費同比減少 8.3%。受部分汽車廠商停產的影響，購入汽車的支出同比減少 6.1%。

受氣溫上升的影響，防暑降溫方面的支出有所增加。用於購入空調等家庭耐用消費品的支出同比增加 62.8%。在冰淇淋、冰糕等夏日食品的帶動下，佔家庭支出比例較大的食品類支出同比增加 1.5%。這是近三個月食品類支出同比首次出現增加。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 16:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[專家分析日股暴跌的原因]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240806_ML03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240806_ML03_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;專家分析日股暴跌的原因&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在東京股票市場上，日經平均股價 8 月 5 日暴跌，收盤價跌幅刷新了歷史紀錄。對此，專家們從各個角度進行了分析。

Mitsubishi UFJ Research and Consulting 公司首席研究員小林真一郎指出，本次創紀錄的股價下滑並非因為市場對日本經濟前景抱有嚴重擔憂，而是一些拋售因素的累計帶來了拋售的連鎖反應，造成股價連續下挫。小林還表示，企業財報陸續出爐，從業績上來看並不壞。所以，市場如果普遍認為股價已經「觸底」，買盤會逐漸增多，股價整體也會上揚。

UBS 證券公司股票策略師守屋 Nozomi 分析認為，外國投資者一直牽引日本股價上揚核心力量。以日本銀行調整貨幣政策、美國經濟形勢出現變化為背景，他們的看法有了轉變，從而給股市帶來巨大沖擊。日元在外匯市場上迅速升值也是造成日本股市大幅波動的一大因素。關於股價今後的走勢，守屋表示，下週美國的零售和居民消費物價的最新統計將相繼出爐，有必要通過這些數據對美國經濟是軟着陸還是出現衰退危機做出判斷，美國經濟的動向是影響今後股價的一個重要因素。

IwaiCosmo 證券公司投資信息中心總負責人林卓郎表示，此次股價大跌十分出人意料，跌幅令人震驚。他認為，其主要原因包括美國股市高科技板塊股價下跌、以往支撐股價上揚的日元匯率由疲軟轉為堅挺。關於股價今後的走勢，林卓郎表示，鑑於股價出現了大幅波動，因此恢復平穩需要一定時間。股價大跌應該並非由投資環境惡化所引起，因此現在的局面是投資者需要保持冷靜，通過綜合考慮股價整體水平和個股表現來制定投資方策。</description>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 15:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本兩名新宇航員候選人訓練場景公開]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240806_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240806_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本兩名新宇航員候選人訓練場景公開&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 5 日，日本新宇航員候選人諏訪理和米田 Ayu 在東京一家航空公司的設施內進行訓練的情景向媒體公開。兩人於 2023 年時隔 14 年被選為日本宇航員候選人。

諏訪和米田在航空公司的設施內使用飛行模擬器進行了訓練。該訓練假想在駕駛飛機時發生緊急事態，兩人對如何迅速判斷情況和應對程序進行了確認。
 
由於根據地面管理人員的信息進行團隊應對的過程與在國際空間站等執行任務相類似，因此實施了這次訓練。
 
預計兩人最早於今年 10 月左右正式獲得宇航員認證。
 
米田表達了她的願望説：「我希望通過每次訓練獲得更多成長，並一心等待着獲得認證的那一天。」
 
諏訪説：「為了能夠抱着胸有成竹的心態去獲得認證，我要珍惜每一天，學習我能學到的一切。」</description>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 15:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[讓所有孩子有學上，東海 4 縣現狀①「愛知縣」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240806_ML01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240806_ML01_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;讓所有孩子有學上，東海 4 縣現狀①「愛知縣」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為了讓所有孩子都有學上，本台 NHK 致力於傳播就學相關信息。最新系列介紹東海地區四個縣的情況，本期聚焦愛知縣。

截至 2022 年 5 月，愛知縣有 632 名兒童可能處於失學狀態。其中，知立市人數最多，有 108 人，其次是豐川市 78 人，名古屋市 64 人。

知立市有許多汽車產業關聯工廠，外籍工人眾多。該市在知立東小學為剛到日本不久、相當於小學或初中學齡的孩子開設了日語班，為學前學生教授日語讀寫，介紹學校規則和習俗。此外，知立市還設置了外國人諮詢窗口，包括教育方面的諮詢在內，以多種語言受理該市外籍居民的諮詢。聯繫電話是 050-3092-3155。

豐川市設有外國人諮詢窗口，包括教育方面的諮詢在內，以多種語言受理該市外籍居民的諮詢。聯繫地址是市民協動國際課，電話號碼是 0533-89-2165。此外，豐川市還為外籍兒童開設了免費日語教室「小狐狸日語教室」，教授學校生活所需的基礎日語。「小狐狸日語教室」的聯繫地址同樣是市民協動國際課，電話號碼是 0533-89-2158。

名古屋市教育委員會表示，旅居市內的外國人如果希望讓孩子上學，可以向區役所市民課諮詢。名古屋市政府下轄的名古屋國際中心受理多個語種的諮詢，如果想就旅居市內的外國孩子的教育問題進行諮詢，請撥打電話 052-581-0100。

外國居民較多的西尾市設有多文化活動室「KIBOU」，可用多個語種受理旅居市內的外國孩子上學方面的諮詢。西尾市還以尚未進入托兒所或學校的少年兒童為對象開設有培訓班，教授日語、學校生活所需要的相關知識等。聯繫電話為 0563-77-7457 或 070-1295-4734。

另外，旅居愛知縣的外國孩子如果希望前往公立小學、公立初中就讀，原則上在前往居所所在的市町村政府辦理遷入及居民登記手續時，需要由監護人辦理表明孩子有上學意願的手續。如果這一手續尚未辦理，或尚未辦理居民登記手續，請向居所所在的市町村教育委員會諮詢。（信息截至 2023 年 12 月）</description>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[巴黎奧運會獎牌榜 (8 月 5 日）]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014538341000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014538341000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;巴黎奧運會獎牌榜 (8 月 5 日）&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 5 日，巴黎奧運會進入第 11 天賽程，首次參加奧運會比賽的日本選手岡慎之助在男子體操項目中再添兩枚獎牌，一枚為單槓金牌，一枚為雙槓銅牌。至此，岡慎之助在本屆奧運會中已在團體、個人全能和單項比賽中獲得 4 枚獎牌。

截至目前，日本奧運代表團在本屆奧運中已有 26 枚獎牌入賬，其中 10 枚金牌、5 枚銀牌、11 枚銅牌，獎牌數與韓國、意大利並列第六，金牌數排名第七。

從目前的獎牌總數來看，美國 20 金、29 銀、28 銅，以總數 77 枚位居第一。中國 21 金、18 銀、14 銅，以總數 53 枚位居第二。法國 12 金、15 銀、18 銅，以總數 45 枚位居第三。</description>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破等跨黨派議員團計劃下週訪台]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014538061000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014538061000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;石破等跨黨派議員團計劃下週訪台&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;致力於安全問題的日本跨黨派國會議員團體的成員將從 8 月 12 日起，對台灣進行為期 3 天的訪問。團體成員包括日本自民黨前幹事長石破茂、前防衞大臣中谷元、以及實現教育無償化之會代表前原誠司等。

訪台期間，一行計劃與台灣總統賴清德和相關官員舉行會談，結合大陸升級霸權行為的情況，探討如何做好準備，防範台灣發生不測事態，相關的會談日程正在協調之中。

本次是該團體在賴清德今年 5 月就任台灣總統後首次訪台，也是繼前年之後的第二次訪問。日本自民黨下月將舉行總裁選舉，該團體成員石破茂已表露出參選意向，據觀察，石破有意通過本次訪問打磨其所擅長的安全政策。</description>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[伊朗重申將對以色列實施報復]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014538251000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014538251000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;伊朗重申將對以色列實施報復&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在加沙地帶與以軍持續交火的伊斯蘭組織哈馬斯的最高領導人哈尼亞 7 月 31 日在出訪地伊朗遇襲身亡。伊朗稱襲擊是以色列所為，暗示將實施報復。有意見指出，伊朗支持的武裝組織也有可能參與報復行動。

伊朗外交部發言人卡納尼 8 月 5 日在新聞發佈會上譴責稱，「伊朗無意加劇地區緊張。加劇緊張、破壞地區穩定的是以色列」。 他還説：「伊朗將發揮威懾力，堅決懲罰以色列，以捍衞國家安全和尊嚴。為恢復地區穩定，國際社會應予以支持。」卡納尼重申將對以色列實施報復，並尋求了國際社會理解。 

另一方面，以色列國防部長加蘭特 5 日視察了正在加強防空態勢、防範伊朗來襲的空軍設施，他説，「敵人正在慎重部署下一步行動，我們需要做好一切準備，包括快速移動，迎擊敵人」，以此暗示將採取反制措施，對伊朗進行了牽制。</description>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>