<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[神奈川江之島：燈光秀為冬季夜空添彩增色]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241124_12.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241124_12_1463089_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Illumination event brightens winter on Japan's Enoshima Island&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;神奈川縣藤澤市江之島每年這個時期都會舉辦燈光秀活動，今年的燈光秀於 11 月 23 日拉開帷幕。

23 日，即活動第一天，點燈儀式在島上最高處的一個庭園舉行。17 時，伴隨着倒計時，樹上和草坪上裝飾的 LED 燈同時點亮。園內高約 40 米的燈塔也亮起了彩燈，約 20 根發光的繩索從燈塔頂部呈放射狀連接到地面。遊客們或是閒庭信步，或是拍照留念。

一位帶着兩個孩子前來觀看的當地女性居民説：「我還是第一次來這裏，孩子們特別高興，真是太好了。」

江之島的燈光秀將持續到 2025 年 2 月底，17 時亮燈後，遊客可觀看到流光溢彩的彩燈。</description>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石川縣模擬地震引發核電站核泄漏等開展防災訓練]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014647981000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014647981000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;石川縣模擬地震引發核電站核泄漏等開展防災訓練&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;石川縣政府在志賀町舉行模擬志賀核電站發生重大事故等情況的防災訓練，約有 600 人蔘加了訓練。

本次訓練模擬了震度 7 的地震導致志賀核電站發生核泄漏等重大事故的情況。縣政府及縣內各級地方政府、電力公司等相關機構的人士匯聚到距離核電站超過 8 公里的對策指揮部，對共享核反應堆受損狀況、居民避難情況等信息的程序和方法進行了確認。

地方政府的工作人員還開展了設置充氣式防護帳篷的訓練。不斷充氣 3 分鐘左右後，一個寬 6 米、深 10 米的防護帳篷就立了起來。據這款充氣式防護帳篷的研發企業介紹，帳篷具有過濾放射性物質、向內部輸送潔淨空氣的功能，能夠為 30 人提供避難空間。</description>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[綁架受害者親屬呼籲政府全力解決問題]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241124_13.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241124_13_1463132_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese man appeals for abducted sister's early return from North Korea&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;11 月 24 日，一個集會在北朝鮮綁架事件受害者松本京子的故鄉鳥取縣米子市舉行，參加者們表達了祈盼綁架事件受害者早日歸來的心願。

鳥取縣米子市是綁架事件受害者松本京子的故鄉，1977 年，時年 29 歲的松本京子遭到北朝鮮綁架。本次集會由日本中央政府、鳥取縣政府等舉辦，松本京子的兄長松本孟以及分管綁架問題的內閣官房長官林芳正等約 300 人出席了集會。

松本孟表達了期盼與妹妹團聚的真切情感。他説：「如果問我活在世上有何思有何盼，我會回答説，等待妹妹歸來是我人生中唯一的期盼，這千真萬確是我的心願。」

松本孟還説：「沒有什麼可以取代生命。如果以心碰撞，對方一定會為之折服。懇請各位暖心相助，直到妹妹松本京子歸來。」松本孟呼籲公眾以輿論之力促成綁架問題得以解決、受害者儘快歸來。

在接受記者採訪時，松本孟敦促日本政府切實拿出舉措。他説：「這是一個需要首相採取行動才能解決的問題，我希望首相盡最大努力盡快解決綁架問題。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[天皇和皇后兩陛下及上皇夫婦第三次弔唁百合子殿下]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241125_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241125_02_1463178_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's Emperor and Empress visit late Princess's home&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本天皇和皇后兩位陛下以及上皇夫婦 11 月 24 日先後來到位於東京都港區赤坂御用地的三笠宮府邸，祭拜了 15 日去世的三笠宮妃百合子殿下。

天皇和皇后兩位陛下 24 日 15 時 30 分過後來到三笠宮府邸弔唁。據悉，這是兩位陛下繼百合子殿下去世當天 15 日以及第二天 16 日之後第三次進行弔唁。兩位陛下 24 日在安放於三笠宮府邸 1 樓的百合子殿下靈柩前進行了祭拜，做最後的告別。

臨近 16 時，上皇夫婦也來到三笠宮府邸，第三次進行了弔唁。守靈活動於 18 時開始，喪主百合子殿下的孫女三笠宮彬子殿下、皇嗣秋筱宮殿下夫婦等皇室成員參加了守靈。

百合子殿下靈柩周圍擺放着天皇和皇后兩位陛下以及上皇夫婦送來的祭品，還擺放有皇室成員送來的花籃。政府人士、百合子殿下的親朋好友等也參加了守靈，在肅穆的氣氛中對逝者進行了哀悼。

在百合子殿下一系列弔唁儀式及活動當中，相當於葬禮的名為「斂葬之儀」的儀式 26 日將在東京都文京區的豐島岡墓地舉行。</description>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[普京簽署法律禁止宣揚「不生育」觀念]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241125_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241125_07_1463233_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;New Russian law criminalizes 'propaganda' against having children&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;11 月 23 日，俄羅斯總統普京簽署了一部法律，禁止通過互聯網、媒體、電影和廣告宣揚「不生育」觀念。

違反該法律者將被處以罰款，自然人的最高罰款金額約合 60 萬日元，法人約合 740 萬日元。

但按照該法律規定，女性做出「不生孩子」的決定並不存在問題。

俄羅斯聯邦統計局稱，自 2014 年以來，俄羅斯的出生人口數逐年減少，提高出生率是政府的首要任務之一。

普京總統 9 月曾指出：「應當讓多生多育成為時代潮流，就像俄羅斯曾經有過 10 口之家那樣。」據認為，普京試圖對自己認為有違傳統價值觀的觀念加大管制力度，以提高出生率。

但據一家擁有俄羅斯政府背景的民調機構稱，當被問及引入罰款機制是否會對出生率產生影響時，表示「不會受影響」或「出生率會下降」的回答合計佔 65%，一部分人對法律效果持懷疑態度。</description>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[普京簽署法律免除簽約志願兵一定限額的逾期債務]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241125_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241125_06_1463264_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Putin signs law to forgive debt for those who join military&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄羅斯總統普京 11 月 23 日簽署了一部法律。該法律規定，12 月 1 日起，士兵如果與軍方簽訂不少於 1 年的合同，其本人和配偶的不超過 1000 萬盧布、摺合約 1480 萬日元的逾期債務可獲得免除。

俄羅斯入侵烏克蘭的軍事行動陷入長期化的境地。在此背景下，俄羅斯國民對徵兵抱有強烈的牴觸情緒，因此，普京政權正致力於以招募簽約志願兵的形式來確保兵源，除了以高額報酬來吸引國民入伍之外，還制定有關法律，為服刑人員通過入伍來獲得恩赦等創造條件。據觀察，普京本次簽署的為入伍人員免除債務的法律就是為了向入侵烏克蘭的軍事行動提供更多的兵源。

英國媒體《金融時報》24 日報道稱，俄羅斯將數百名中東國家也門的男子投入到了與烏克蘭交戰的前線。報道指出，這些男子被許諾高額工資待遇以及獲得俄羅斯國籍，但抵達俄羅斯後就被強行徵召入伍，然後被送往前線。

據觀察，俄軍方正以徵召外國僱傭兵的形式補充兵源。有證據顯示，迄今為止已有印度人、尼泊爾人等加入俄軍參加戰鬥。</description>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[勞工追悼儀式在世界文化遺產佐渡島金山舉行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241124_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241124_10_1463134_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Memorial ceremony held at Japan's Sado gold mines to honor all workers&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年 7 月，日本新潟縣的「佐渡島金山」被列入世界文化遺產名錄。11 月 24 日，以這裏的所有離世勞工為對象的追悼儀式在佐渡市舉行，主辦方為當地政府和市民團體等組成的執行委員會。日本政府外務政務官生稻晃子、新潟縣知事花角英世等 70 人出席了儀式。

另一方面，韓國政府代表和韓國勞工遺屬沒有按原定計劃出席儀式。

儀式上，市民團體會長中野洸首先代表主辦方講話稱：「我們認識到，正是因為全體勞工的辛勤勞動，佐渡島金山才能成為世界遺產，在此謹向所有離世勞工表達哀悼之意。」

隨後，外務政務官生稻晃子表示：「勞工中有很多人是基於戰時政策從朝鮮半島來到這裏的，他們在惡劣的條件下從事艱苦勞動，有些人因此而離世，令人深為遺憾。」

生稻還説：「如今，我們必須重申將前人創造的歷史傳承到未來的誓言。我想再次向所有離世勞工表達深切的哀悼之意。」

其後是獻花環節，儀式參加者們向離世勞工敬獻了菊花。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[棒球 12 強賽台灣首奪冠，總統派戰機伴飛迎接球員]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014648421000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014648421000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;棒球 12 強賽台灣首奪冠，總統派戰機伴飛迎接球員&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台灣代表隊在棒球的國際賽事「世界棒球 12 強賽」決賽中擊敗日本隊首次奪冠，台灣總統賴清德在社交媒體上宣佈，將安排戰鬥機伴飛，歡迎球員們回家。

棒球的國際賽事「世界棒球 12 強賽」11 月 24 日舉行決賽，台灣代表隊以 4 比 0 擊敗日本隊，首次奪得冠軍。對此，資深棒球迷、台灣總統賴清德 24 日在社交媒體上發文稱：「謝謝台灣英雄，精彩的守備、積極的跑壘，你們團結了國家，讓世界讚歎台灣！」他還宣佈將安排戰鬥機伴飛，歡迎球員們回家，並舉辦英雄大遊行。

24 日晚，台灣媒體紛紛報道台灣首次奪冠，其中，TVBS 電視台報道了賴清德總統守在電視機前觀賽、鼓掌歡呼的情形以及台灣各地民眾集體觀賽的場景。</description>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[台灣最大在野黨國民黨舉行黨代會暨 130 週年黨慶]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241124_09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241124_09_1463101_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Taiwan's main opposition Kuomintang party observes its 130th anniversary&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台灣最大的在野黨國民黨 11 月 24 日在台灣北部的桃園舉行黨代表大會暨 130 週年黨慶，黨主席朱立倫在講話中強調，國民黨遏制了共產勢力的擴張，保衞了台灣。

在此之上，他説，「要持續進行兩岸的交流對話，同時能夠降低兩岸緊張氣氛，扮演區域安定的力量」。在中國大陸對台灣執政黨民進黨加強施壓的背景下，朱立倫表明了努力與大陸緩和緊張氣氛的想法。

另一方面，朱立倫表示，國民黨「與美國、與日本、與歐洲、與新加坡等等重要民主國家建立非常密切的關係」。據觀察，國民黨表明推動黨的國際化，與民主國家建立良好關係，意在以此爭取民眾的廣泛支持。</description>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[法外長：烏方可使用法國提供的導彈襲擊俄境內]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241125_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241125_01_1463151_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;BBC: French FM says Ukraine can fire French long-range missiles into Russia&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;英國廣播公司 BBC11 月 23 日報道稱，法國外長巴羅在接受採訪時表示，烏克蘭作為自衞，可以使用法國提供的遠程導彈打擊俄羅斯境內目標。不過，他迴避了烏方是否已使用該導彈這一問題。

法國向烏克蘭提供了射程超過 250 公里的「SCALP」導彈。

烏克蘭總統澤連斯基 23 日在首都基輔出席了有關烏克蘭糧食出口的會議，並提及烏軍持續展開跨境襲擊的俄羅斯西部庫爾斯克州。他説：「對普京總統來説，最重要的是將烏軍驅逐出庫爾斯克州。他肯定希望能在明年 1 月 20 日之前趕走烏軍。」澤連斯基認為，俄方試圖在明年 1 月 20 日美國候任總統特朗普上任之前，儘可能創造出對己有利的局面。

俄羅斯總統普京此前宣佈，烏軍相繼使用美國、英國等提供的射程更遠的導彈攻擊俄羅斯西部，作為報復行動，俄軍向烏東部發射了新研製的高超音速中程彈道導彈。普京以此對歐美等國進行了強烈牽制。</description>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[真主黨發射約 160 枚火箭彈，與以色列衝突升級]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241125_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241125_05_1463221_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Hezbollah fires 160 rockets at Israel as Israeli forces strike Beirut&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在中東地區，以色列軍隊持續對鄰國黎巴嫩發動空襲，與此同時，伊斯蘭教什葉派組織真主黨也向以色列發射了約 160 枚火箭彈，雙方的報復襲擊進一步升級。

以軍 11 月 24 日也對黎巴嫩首都貝魯特等地發動空襲，加大了對真主黨的攻擊力度。據黎巴嫩衞生部稱，以軍 23 日對貝魯特的空襲已造成 29 人死亡，67 人受傷。

與此同時，真主黨也繼續對以色列發動襲擊，據以色列軍方稱，真主黨 24 日向以色列發射了約 160 枚火箭彈。以色列媒體報道稱，襲擊造成多人受傷和房屋受損。

雙方的停火談判仍在繼續，歐盟高級代表博雷利 24 日到訪黎巴嫩，與黎巴嫩國民議會議長貝裏等人舉行了會談。

會談結束後，博雷利表示：「為了達成停火協議，必須繼續向以色列和真主黨施加壓力。」</description>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本首相輔佐官望美國下屆政府深化多邊合作]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241125_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241125_04_1463217_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan PM's special advisor meets US officials close to Trump&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本首相輔佐官長島昭久透露，其本人在出訪地美國會見了與候任總統特朗普關係密切的多位政要，表明了希望下屆美國政府繼續與同道國家等開展多邊合作的願望。

負責國家安全保障等事務的首相輔佐官長島昭久 11 月 20 日起對美國華盛頓進行了為期 5 天的訪問。24 日傍晚，長島在羽田機場接受了本台 NHK 的採訪。

長島稱，出訪期間，他與曾在第一屆特朗普政府中出任駐日大使的參議員哈格蒂等人會了面。

此外，長島還稱：「在聽取美方政權交接等情況的同時，我表示，希望下屆美國政府深化日美同盟，並繼續與同道國家加強合作關係，以維護印太地區的和平與安全。對方稱，特朗普及相關人員充分認識到了其重要性。」

關於石破茂首相與特朗普舉行會談一事，長島表示：「明年國會常會期間，首先是預算委員會會議，這將持續一段時間，因此難以確定訪美時機。最理想的是在雙方都做好準備的時候實現會面。」</description>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[政府間談判委員會擬製定防止塑料污染國際公約]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241125_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241125_03_1463202_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Negotiations on global plastic pollution treaty kick off in S.Korea&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;聯合國政府間談判委員會將於 11 月 25 日至 12 月 1 日在韓國釜山舉行會議，彙總出首個防止塑料環境污染的國際公約的方案。

塑料垃圾量逐年增加，經濟合作與發展組織（OECD）的數據顯示，2019 年全球塑料垃圾達 3.53 億噸，20 年來翻了一番。

鑑於這一現狀，2022 年聯合國環境大會通過了一項決議，要求在今年年底前達成一個防止塑料環境污染的具有法律約束力的國際公約。政府間談判委員會從 25 日起在釜山舉行最後一次相關會議，爭取就公約條款方案達成一致。

條款的焦點之一是能夠在多大程度上對不斷增加的塑料產量加以管制。歐盟和非洲等國家主張有必要對各國的產量制定一個統一的管制標準。而中國、印度和塑料原料石油的產油國對管制表示反對。日本則主張，應根據各國的具體情況制定目標和管制標準，並促進回收利用等，而不是進行統一的管制。

此外，預計會議還將就規定各國有義務採取措施防止塑料污染環境等問題展開討論。</description>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[烏軍跨境襲擊佔領的俄領土四成以上失守]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241124_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241124_03_1462921_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ukraine reportedly lost over 40% of land seized in Russia's Kursk region&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;路透社 11 月 23 日援引烏克蘭軍隊總參謀部消息報道稱，今年 8 月烏軍對俄羅斯西部庫爾斯克州發動跨境襲擊，起初佔領的俄方領土約達 1400 平方公里， 但目前已縮小至 800 平方公里左右。

消息稱，在俄軍的多次反擊下，烏軍拿下的俄方領土中有 40% 以上失守。

烏軍總參謀部一名相關人士表示，將全力守住所掌控的其餘俄方領土。

該人士還透露，派往俄羅斯的約 1 萬 1000 名北朝鮮士兵已抵達庫爾斯克州，但多數還處於訓練的最後階段。</description>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[COP29 就援助發展中國家資金達成協議後閉幕]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241124_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241124_04_1462926_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;COP29 climate meeting sets annual $300 bil. funding goal for developing nations&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;《聯合國氣候變化框架公約》第 29 次締約方會議（COP29）就成為焦點的旨在援助發展中國家採取氣候變化應對措施的資金問題，在延長會期 2 天終於達成協議的情況下，於 11 月 24 日宣佈閉幕，並通過了一份成果文件。

關於對發展中國家的援助，成果文件表示「在 2035 年之前，發達國家將發揮主導作用，通過多種資金來源，每年向發展中國家提供至少 3000 億美元的援助」。

但是，發展中國家一方卻對此譴責之聲不斷，有的國家還表示反對通過成果文件，會議在不同尋常的情況下落下了帷幕。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韓國代表不出席佐渡島金山追悼儀式]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241124_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241124_02_1462889_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;S.Korea to not send representative to memorial ceremony for Sado mine workers&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於今年 7 月被列入世界文化遺產名錄的新潟縣「佐渡島金山」，由當地政府和市民團體組成的執行委員會定於 11 月 24 日在佐渡市舉行以所有離世勞工為對象的追悼儀式，韓國政府代表和韓國勞工遺屬原本也打算出席儀式，但韓國外交部 23 日下午宣佈取消政府代表出席計劃。據稱，韓國勞工遺屬也不會出席儀式。

韓國外交部就其理由表示：「這是因為兩國之間沒有足夠的時間就儀式協調意見，難以達成可接受的協議。」

韓國媒體報道稱，作為日本政府代表出席儀式的外務政務官生稻晃子曾參拜靖國神社，認為這是韓方缺席的原因。

韓國外長趙兌烈 23 日在電視節目中表示：「為了不給韓日改善雙邊關係的潮流帶來障礙，雙方必須付出努力。」

圍繞「佐渡島金山」申報世界文化遺產一事，韓方曾表示反對，稱這裏是「朝鮮半島出身的勞工被強制勞動的地方」，日本政府則説明稱：「打算每年都在當地舉辦以佐渡島金山所有勞工為對象的追悼活動。」</description>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破首相稱將率先致力於解決綁架問題]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014647501000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014647501000_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;石破首相稱將率先致力於解決綁架問題&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂在北朝鮮綁架日本人問題受害者家屬等人舉行的集會上指出，首腦的戰略決策和實施將推動時代向前發展，並表示為了儘快實現日朝首腦會談，他將身先士卒地引領相關進程，致力於解決綁架問題。

石破在集會上表示：「綁架問題純粹是對國家主權的侵犯。必須儘快實現所有綁架受害者的回國，而無論他們是否得到政府的認定。政府將以堅定的決心致力於這一問題的解決。」

石破還表示：「毫無疑問，雙方之間存在着互不信任的反覆循環，情況正變得愈加複雜。再次回到 2002 年日朝平壤宣言的原點，如何以大局觀實現 22 年前所描繪的願景，是至關重要的。我將呼籲金正恩總書記不要錯過機會。」

石破接着強調説：「在沒有實際會面的情況下，即使批評對方，也是無濟於事的。回顧許多歷史也會發現，基於首腦做出的戰略決策，並實施這些決策將推動時代向前發展。我將身先士卒地引領相關進程，致力於綁架問題的解決。」</description>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[北朝鮮綁架問題受害者家屬舉行大規模集會]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014647561000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014647561000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;北朝鮮綁架問題受害者家屬舉行大規模集會&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北朝鮮綁架日本人問題受害者的家屬及其支持者 11 月 23 日在東京都千代田區舉行大規模集會，日本首相石破茂等約 800 人蔘加了這一集會。

在平安與否至今依然不得而知的綁架受害者中，僅得到日本政府認定的人士就多達 12 人，尚在人世的其父母一代也僅剩 2 人，分別是橫田 Megumi 的母親橫田早紀江和有本惠子的父親有本明弘，2 人也出席了 23 日的集會。

集會一開始，受害者家屬會代表、初中一年級時遭到綁架的橫田 Megumi 的弟弟橫田拓也在發言中指出：「自從 2002 年舉行日朝首腦會談以來，已經過去了 22 年，但情況沒有任何變化，不少等待受害者回家的父母一代人士也駕鶴西去，大家反覆多次地抱憾悔恨至今。希望日朝兩國政府強烈認識到，在這個問題上留給雙方的時間已經不多了。」

此外，關於石破首相打算在東京和北朝鮮設立聯絡處，為談判尋找途徑一事，橫田表示：「北朝鮮是一個嚴厲的監控國家。希望日方不要接受對方以謊稱受害者下落不明為前提的提案，一以貫之地堅持展開毅然決然的外交。」

集會通過了一份決議，要求日本政府在綁架受害者父母一代還在世的情況下，儘快實現所有受害者的全部立即回國，同時也要求北朝鮮做出決斷，讓所有受害者全部回國。</description>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[巖屋外相最快或在年內訪華與王毅外長會談]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241124_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241124_01_1462873_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan foreign minister arranging to meet Chinese counterpart in China&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本政府相關人士透露，外務大臣巖屋毅最快或在今年年內訪華並與中國外長王毅舉行會談，目前正在進行協調。如果成行，這將是日本外相自 2023 年 4 月以來再次訪華。

在 11 月於祕魯舉行的日中首腦會談中，日本首相石破茂和中國國家主席習近平一致表示，作為推動日中對話的一項舉措，兩國外長將進行互訪。

在此背景下，據日本政府相關人士透露，巖屋外相最早或在今年年內訪華，與王毅外長進行首次面對面的會談，目前正在進行相關協調。

在與王毅外長會談時，巖屋外相將就雙方努力構築富有建設性且穩定的日中關係進行確認，並就儘早實現日中雙方今年 9 月已達成共識的、中國恢復進口日本水產品一事與王毅外長交換意見。

此外，為配合此次訪問，還考慮開展日中高級別人文交流對話，屆時，相關部長級官員將就促進日中民間交流等內容展開磋商。

在巖屋外相訪華後，日本政府將盡早邀請王毅外長訪日，以此推動日中關係全面改善。考慮到國會審議及預算編制等日程，日本政府將進行具體安排和調整。</description>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以軍對黎發動空襲 5 名急救人員死亡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241123_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241123_03_1462710_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Israeli airstrikes in Lebanon kill five paramedics&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列與黎巴嫩伊斯蘭教什葉派組織真主黨之間的停火談判正在協調當中。在此背景下，黎巴嫩政府宣佈，以色列軍隊於 11 月 22 日對黎巴嫩南部發動空襲，造成 5 名緊急救援人員死亡。

此外，以軍也在繼續向黎巴嫩展開地面進攻。21 日，黎巴嫩東部巴勒貝克等地區共有 52 人死亡。至此，黎方死亡人數已超過 3500 人。

另一方面，真主黨也繼續對以色列北部等地以火箭彈進行攻擊。

在此情況下，在黎巴嫩南部執行維和行動的聯合國駐黎巴嫩臨時部隊多次被捲入戰鬥。22 日，聯合國部隊基地被火箭彈擊中，造成 4 名意大利士兵受傷。這是該基地在過去一週內第三次遭到攻擊。

美國特使本週造訪以色列和黎巴嫩，就以色列和真主黨之間的停火問題進行了磋商，但是否會取得進展，前景仍不明朗。</description>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>