<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（台灣）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>防災問答，企業的中暑對策義務 ⑥ 落實對策的課題</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250805_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250805_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;防災問答，企業的中暑對策義務 ⑥ 落實對策的課題&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;近年來，日本幾乎每年都會出現極端高溫天氣。日本政府規定，自今年 6 月起，企業有義務採取措施應對員工工作時中暑。本系列圍繞相關規定的內容及企業的舉措進行介紹。本次為最後一期，介紹在落實相關對策過程中需要解決的課題。

民營調查公司「帝國數據銀行」今年 5 月針對日本全國 1500 多家企業開展調查，瞭解企業防中暑對策的實施狀況。結果顯示，95.5% 的企業表示已採取某種形式的應對措施。

但從具體措施來看，建立中暑報告機制的企業僅佔 15.2%，將中暑者送醫地點等的緊急聯絡方式充分告知員工的企業也僅佔 13%。

帝國數據銀行指出：「雖然多數企業已在推行清涼商務着裝、水分與鹽分補給等措施，但作為‘防中暑對策義務化’規定出台的背景，建立相關聯絡體制等舉措仍不充分。企業的防中暑對策亟需加強。」（以上是截至 2025 年 7 月 23 日的信息）</description>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>兩位日本宇航員在國際空間站共同舉行記者會</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250804_26.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250804_26_1555453_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Two Japanese astronauts hold news conference from ISS&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本宇航員油井龜美也和大西卓哉於 8 月 4 日在國際空間站共同舉行了記者會。

8 月 2 日抵達國際空間站的油井龜美也與今年 3 月起駐站的大西卓哉，於日本時間 4 日 19 時 40 分左右舉行了任務交接儀式並會見了記者。

在交接儀式上，大西為油井戴上了綬帶，油井則以身體下沉的姿勢表示：「雖然沒有重力，但卻感到沉甸甸的。」他以肢體語言詮釋了肩負使命的分量。

在隨後舉行的記者會上，大西表示：「國際空間站是一個封閉的環境，每次迎來新成員，我都十分興奮，而這次來的是油井，更是讓我倍感欣喜。見到對方時，我們沒有説話，只是緊緊相擁，懷着萬千感慨迎接這一刻。」

油井和大西只能在短暫的任務交接期間共同駐留國際空間站，大西將於日本時間 8 月 7 日返回地球。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美駐日大使將出席廣島長崎「原爆紀念日」儀式</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250804_15.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250804_15_1555305_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US ambassador to attend ceremonies on 80th anniversary of atomic bombings&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國駐日大使館 8 月 4 日在網站上宣佈，駐日大使格拉斯將出席在廣島市和長崎市舉行的「原爆紀念日」紀念儀式。

據稱，格拉斯大使將代表美國政府出席 6 日「廣島原爆紀念日」在廣島市舉行的紀念儀式以及 9 日「長崎原爆紀念日」在長崎市舉行的紀念儀式。美國駐日大使館稱，這將是格拉斯大使今年 4 月上任以來首次訪問廣島市和長崎市。

關於「原爆紀念日」的紀念儀式，去年長崎市以「為確保儀式在和平、莊嚴的氛圍中順利進行」等為由，沒有邀請以色列駐日大使出席，鑑於此，時任美國駐日大使伊曼紐爾也沒有出席。今年，長崎市已向所有在日本設有駐外使領館的國家和地區發出邀請。

格拉斯大使表示：「很榮幸能夠出席紀念儀式。廣島和長崎市民以及他們所發出的和平與希望的聲音，將使我們永遠牢記和解的力量。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本外相稱將助力烏克蘭實現持久和平</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250805_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250805_01_1555329_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan FM Iwaya pledges continued support for Ukraine peace&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本外務大臣巖屋毅 8 月 4 日晚在東京與烏克蘭外長瑟比加舉行了會談。巖屋毅表示，日方將助力烏克蘭實現持久的和平。

席間，巖屋毅表示：「日本與烏克蘭站在一起的立場絲毫沒有改變。我們將竭盡全力支持烏克蘭儘快實現公正、持久的和平。」

瑟比加對日方支持表示了感謝，同時指出：「我們目前所處的環境、尤其是安全環境的相關問題，已不僅限於烏克蘭及歐洲，而且已經擴散到印度太平洋地區。」 他表示烏方將進一步加強與日本的合作。

雙方就烏克蘭局勢等問題交換了意見，並一致表示兩國將繼續開展密切合作。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>烏克蘭副總理出席復興論壇尋求日本進一步援助</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250804_19.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250804_19_1555303_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ukrainian deputy PM hopes for more support from Japan to rebuild&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄羅斯對烏克蘭的軍事入侵仍在持續，在此背景下，一場探討烏克蘭復興問題的論壇於 8 月 4 日在東京都內舉行。出席論壇的烏克蘭副總理卡奇卡表示，期待日本提供更多支援。

此次論壇旨在促進日烏兩國政府及企業界就烏克蘭重建開展交流與合作。

論壇在東京都內舉行，來自兩國的 300 餘人齊聚一堂。烏克蘭方面，為參加 2025 年大阪·關西世博會相關活動而訪日的副總理卡奇卡、外交部長瑟比加、澤連斯基總統的夫人葉蓮娜等人出席了論壇。

論壇上，日本經濟產業政務官加藤明良在致辭中表示：「希望通過可充分發揮日本優勢的具體合作項目來深化兩國間的合作關係。」

對此，卡奇卡副總理對日本迄今為止所提供的支援表示感謝，並表達了對進一步獲得日方援助的期待。他説：「希望本次論壇能成為烏克蘭在邁向復興這一漫長征程中的新起點。」

據預測，未來 10 年烏克蘭復興重建所需資金將高達 5240 億美元，摺合日元超過 77 萬億日元。烏克蘭政府希望吸引更多日本企業參與對烏投資項目。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>羣馬縣桐生市和前橋市氣溫超 40 度，需嚴防中暑</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250805_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250805_07_1555378_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan bracing for another day of dangerous heat&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本州地區危險暑熱天氣已持續數日，據日本氣象廳稱，各地 8 月 5 日也持續高溫天氣，羣馬縣桐生市 12 時 18 分氣溫達 40.5 度，羣馬縣前橋市 12 時 11 分氣溫達 40.1 度。這是日本國內連續第 6 日錄得 40 度以上高溫，為危及生命的危險暑熱天氣。

請公眾採取措施，嚴防中暑。除了適當使用空調等，保持涼爽的環境外，還要補充水分和鹽分；在戶外作業時要多加休息。

另一方面，由於伴隨鋒面的低氣壓經過，以北海道和東北地區為中心，大氣狀況極不穩定，上空出現濃密厚重的積雨雲。

5 日，局地可能出現大到暴雨。其後，由於鋒面停滯不前，預計東北等地將持續降雨。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亞護衞艦引進計劃選定日本的方案</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250805_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250805_09_1555521_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Australia chooses Japan as partner in developing new frigate&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;澳大利亞政府就引進新型護衞艦計劃宣佈，最終決定選定日本的方案。

日本的方案是以海上自衞隊最先進的「MOGAMI」型護衞艦為基礎，與澳方進行聯合研發。澳大利亞政府從數個候選方案中選中日本和德國的方案進行了最終階段的探討。

澳國防部長馬勒斯 8 月 5 日舉行新聞發佈會表示，已選定「MOGAMI」型艦艇，從而宣佈最終選擇了日本的方案。

澳大利亞的這一計劃將投入 100 億澳元、約合 9500 億日元，最多引進 11 艘新型護衞艦，以實現護衞艦的換代升級。如果澳方正式決定採用日本方案，這將是日本迄今為止規模最大的防衞裝備出口項目。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>兩艘中國海警船再度在尖閣海域侵入日本領海</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250804_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250804_05_1555025_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Two Chinese government ships again enter Japan's territorial waters off Senkakus&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本海上保安廳第 11 管區海上保安本部消息，8 月 4 日 0 時 19 分左右，兩艘中國海警船在尖閣諸島大正島近海侵入日本領海，並試圖靠近附近的一艘日本漁船。兩艘海警船上均配備了艦炮。

海上保安本部在漁船周圍部署巡邏船以確保其安全，與此同時，向中方海警船發出警告，要求其立即駛離日本領海，並對兩船保持警戒監視態勢。

這兩艘海警船 2 日也曾在尖閣諸島附近海域侵入日本領海，其後，在日方領海內航行了約 43 個小時，於 3 日 20 時過後駛離日本領海。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>JR 東日本明年 3 月上調車票票價，平均漲幅 7.1%</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250804_B3.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250804_B3_1555063_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;JR East to hike train fares avg. 7% in March 2026&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;根據 JR 東日本公司發佈的消息，日本中央政府 8 月 1 日批准了其票價上調申請，票價平均漲幅為 7.1%，新票價體系將於明年 3 月生效。

票價上調具體內容包括，實體車票的起步價將上調 10 日元，漲至 160 日元；IC 卡乘車費的起步價將上漲 8 至 9 日元，漲至 155 日元。

此輪票價上調適用於所有地區，特別是包括山手線在內的以東京為核心的地區，調價幅度尤為顯著。例如東京站至新宿站路段，實體車票票價將從 210 日元漲至 260 日元，IC 卡乘車費將從 208 日元漲至 253 日元。

JR 東日本公司就票價上調的理由解釋説，為了維護運營安全、改善服務質量，每年所需投資超過 4000 億日元，但在物價和勞務費不斷上漲的情況下，僅通過優化經營管理已難以籌措到相應資金。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 10:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本今年上半年農林水產品和食品出口額創歷史新高</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250804_B4.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250804_B4_1555201_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan farm, food exports reach record high for Jan.-Jun.&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本農林水產省公佈，2025 年 1 月至 6 月，日本農林水產品及食品的出口額達到 8097 億日元，同比增長 15.5%，創下上半年出口額的歷史新高。

農林水產省分析認為，隨着全球範圍內日本料理餐廳的增加，以及訪日外國遊客人數的上升，海外市場對日本飲食的瞭解和接納度進一步提升，從而助推了對日本產食品的需求。

從品類來看，出口額增長最顯著的為「扇貝」，同比增長 45.4%，達到 349 億日元。在中國暫停進口日本水產品的背景下，面向美國、越南和泰國的出口大幅增長。

此外，因抹茶在歐美等地人氣攀升，「綠茶」出口額同比增長 65.3%，達到 262 億日元。包括「綠茶」品類在內，共 19 個品類的出口額創下歷史新高。

從國家和地區來看，面向美國的出口同比增長 22%，達到 1410 億日元，漲幅顯著。面向香港和中國內地的出口也出現增長，而去年，受中方暫停進口政策影響，對上述兩地的出口持續低迷。

另一方面，美國政府將從 8 月 7 日起，將包括農林水產品和食品在內的日本廣泛品類的產品關稅上調至 15%。若要在今年下半年繼續擴大出口，如何化解這一影響將成為一大課題。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 10:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普政府全面暫停「最低限度關稅豁免」措施</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250804_B1.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250804_B1_1554986_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump to end tariff exemption for low-value goods&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國有一項名為「最低限度關稅豁免」的措施，對價值不超過 800 美元的進口貨物簡化進口手續，同時免徵關稅。美國總統特朗普 7 月 30 日簽署行政令，全面暫停這項措施，從 8 月 29 日起對小額進口貨物按相應品類徵收一般性關稅。

今年 5 月，美國已對來自中國內地和香港的進口貨物取消了「最低限度關稅豁免」措施。此次特朗普簽署行政令後，這一舉措推廣至所有國家及地區的輸美貨物。白宮解釋稱，這一舉措旨在防止低於市場價格的產品、違法藥物等流入美國。

中國的電商曾利用美國的「最低限度關稅豁免」措施獲得了迅猛發展。在美國對華取消這一優惠措施後，中國電商銷往美國的產品紛紛上調售價。

美國全面暫停「最低限度關稅豁免」措施將對國內物價上升和居民消費產生何種影響，令人關注。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 10:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普稱有可能派特使於 6 日或 7 日訪俄</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250804_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250804_14_1555194_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump threatens sanctions, mulls envoy visit to Russia&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普對媒體表示，其親信威特科夫特使有可能於 8 月 6 日或 7 日訪問俄羅斯。

特朗普此前要求俄羅斯必須在 8 月 8 日前同意停火，並表明如果俄方不予配合，將考慮對進口俄產品的國家徵收次級關稅，以此加大對俄施壓。

特朗普於 8 月 3 日向媒體透露，考慮在最後期限前的 8 月 6 日或 7 日，派特使威特科夫前往俄羅斯。

此外，他再次表明，如果俄羅斯拒絕停火，則美方將實施追加制裁，並表示：「俄羅斯一向擅長規避制裁。我們會拭目以待。」

對於特朗普的施壓，俄羅斯總統普京保持強硬態度，強調除非俄方主張得到認可，否則不會接受停火。

威特科夫特使赴俄能否推動停火取得實質性進展，成為各方關注的焦點。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 10:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防災問答，企業的中暑對策義務⑤風險檢測新系統</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250804_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250804_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;防災問答，企業的中暑對策義務⑤風險檢測新系統&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;近年來，日本幾乎每年都會出現極端高溫天氣。日本政府規定，自今年 6 月起，企業有義務採取措施應對員工工作時中暑。本系列圍繞相關規定的內容及企業的舉措進行介紹。本期介紹利用新技術檢測中暑風險的相關舉措。

日本厚生勞動省指出，在中暑風險高的作業崗位，作業人員體重下降 1.5% 以上，就會有中暑風險。東京的一家 IT 企業開發了一套新系統，可根據大量出汗等造成體重下降的情況，通過體重變化來檢測中暑風險。該系統已於今年 4 月投入使用。

具體方法是，讓建築工地等的作業人員每天在出勤、午休和下班時測量 3 次體重，把數值輸入下載了專用應用軟件的平板電腦中，並回答有關身體狀況的簡單提問。系統的這些數據將作為管理人員的參考，以便提醒中暑風險高的作業人員補充水分和休息。此外，系統還會利用人工智能（AI）分析作業人員數據，並提供健康管理的相關建議。

（以上是截至 2025 年 7 月 22 日的信息）</description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用在日募集善款修建的圖書館在土耳其地震災區落成</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250804_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250804_04_1554917_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Library completed in Turkey's quake-hit area with donations from Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;利用在日本募集的善款，在 2023 年發生大地震的土耳其南部災區修建的圖書館落成，8 月 3 日，在土耳其首都安卡拉舉行了紀念儀式。

2023 年 2 月，土耳其南部發生大地震，造成 5.3 萬多人死亡。旅居日本福岡縣的土耳其人恩西慈·穆拉特（音譯）自地震發生以來，一直與同伴們一起在九州各地開展募捐活動，並利用籌集到的 447 萬餘日元為災區捐贈一座圖書館。

8 月 3 日，日本駐土耳其大使勝亦孝彥等人出席了在土耳其首都安卡拉舉行的紀念儀式。儀式上，通過將圖書館所在的南部哈塔伊省一所高中和安卡拉的會場聯網，兩地同時舉行了剪綵儀式。

據稱，該圖書館藏書約 1200 冊，將為至今仍在避難的孩子們提供學習平台。

恩西慈表示：「圖書館的建成離不開許多人的慷慨捐助，作為一名土耳其人，我心中充滿感激。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本厚生相首次向太平洋戰爭戰歿者在台慰靈儀式發送悼詞</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014883611000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014883611000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本厚生相首次向太平洋戰爭戰歿者在台慰靈儀式發送悼詞&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 3 日，一個祭奠太平洋戰爭時期在台灣附近海域殞命者的慰靈儀式在台灣舉行，日本厚生勞動大臣福岡資麿發去悼詞，對戰歿者表達了追悼之情。今年是二戰結束 80 週年，這是日本厚生勞動大臣首次向在台灣舉行的這一慰靈儀式發送悼詞。

巴士海峽位於台灣與菲律賓之間，是太平洋戰爭時期重要的海上運輸通道。據信，當時在巴士海峽及周邊海域，日軍不少艦艇和運輸船被美軍的潛艇等擊沉，有超過 10 萬人喪生。

今年的慰靈儀式 3 日在台灣南部屏東縣的潮音寺舉行。包括日本遺屬在內有 150 餘人參加儀式，他們在海岸面朝巴士海峽方向獻上鮮花，對戰歿者表示了哀悼。

日本駐台窗口機構、日本台灣交流協會台北事務所的代表片山和之宣讀了厚生勞動大臣福岡資麿的悼詞。悼詞表示：「我國今日之和平與繁榮建立於諸多戰歿者寶貴的生命與苦難的歷史之上。追思至此，謹奉上誠摯的哀悼之意。」

目前，日本與台灣並無外交關係。這是該慰靈儀式自 2015 年起在台灣舉行以來，日本厚生勞動大臣首次向儀式發送悼詞。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>4 人墜窨井死亡事故，公司稱未佩戴防墜落裝備</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250804_08.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250804_08_1555101_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Manhole workers likely died from hydrogen sulfide poisoning, asphyxiation&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 2 日，在埼玉縣行田市長野，四名 50 多歲的作業人員在從事下水管道檢查作業時墜入窨井井底，之後被確認死亡。

據警方介紹，檢查作業 2 日 9 時左右開始，據調查先有一人墜入井底，隨後試圖救助的另外三人也相繼墜落。

3 日晚，四名作業人員所屬的公司以書面形式公開説明瞭本次事故發生的經過等。文章稱，第一個墜落的作業人員在 9 時 10 分至 20 分這段時間裏，下行前往 10 米多深的井下。當時，他沒有佩戴任何防墜落裝備，當他下到數米深處時，其他作業人員聽到大聲喊叫，隨後便是類似落水的聲音。其後下井救助的三名作業人員也沒有佩戴防墜落裝備。

此外，硫化氫濃度氣體檢測儀顯示，四名作業人員剛墜落時現場的硫化氫濃度超過 150ppm，遠遠高出法定安全作業標準 10ppm。

警方正在對作業安全管理是否存在問題進行詳細調查。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中俄兩國海軍在日本海舉行聯合演習</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250804_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250804_01_1554896_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China, Russia begin maritime phase of naval exercise in Sea of Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中俄兩國海軍 8 月 3 日起開始在日本海舉行聯合演習，並宣佈演習結束後參演艦艇將在太平洋海域進行聯合巡航。

近年來，中俄海軍幾乎每年都會舉行聯合軍事演習。據中國官方媒體等報道，今年的演習 8 月 1 日起進行了圖上推演，8 月 3 日起開始舉行海上演習。

中方派出了導彈驅逐艦等艦艇，俄方則派出了大型反潛艦艇等。3 日，雙方參演艦艇在俄遠東地區符拉迪沃斯託克附近的日本海海域就協調相互通信進行了演練。

海上演習計劃於 5 日結束，演習內容還包括反潛和防空訓練。演習結束後，雙方艦艇將在太平洋海域進行聯合巡航。

近年，中俄兩國不斷深化軍事合作，據信旨在反制美國。兩國首腦今年 5 月在莫斯科舉行會談時也重申，要擴大聯合軍演的規模和範圍。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰柬就邊境管理展開磋商，維持停火受關注</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250804_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250804_03_1554899_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Thailand, Cambodia plan to launch talks on border management&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;泰國和柬埔寨就邊境地區武裝衝突達成停火協議已有一週。兩國於 8 月 4 日起在東盟輪值主席國馬來西亞舉行為期四天的事務級會議等，就邊境管理等問題展開磋商。

東盟官員透露，本次會議的主要議題是成立停火監督小組，以監督雙方是否遵守停火協議以及協議的執行情況。預計最後一天將舉行國防部長級磋商，美國和中國的代表也將出席。

停火協議簽署已有一週，據悉目前尚未發生重大沖突。不過，柬埔寨國防部 3 日晚聲稱「泰國軍隊正計劃在邊境地區發動襲擊」，但泰方予以否認。雙方互相指責，反覆較量。磋商在維持停火方面能取得多大進展成為人們關注的焦點。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加沙物資援助擴大，死於營養不良的居民仍增加</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250803_11.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250803_11_1554927_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;NHK finds aid not reaching all residents in Gaza&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在巴勒斯坦加沙地帶，以色列軍方自 7 月 27 日起採取措施，以擴大援助物資運輸規模，但一週過去了，居民因營養不良等而死亡的情況依然頻繁發生，國際社會呼籲加大對加沙物資運輸力度的呼聲此起彼伏。

加沙地帶糧食短缺的情況不斷加劇，為擴大援助物資運送規模，以色列軍方從 7 月 27 日起實施限定性暫停進攻，以確保運輸路線安全。

不過，當地衞生部門 8 月 3 日發佈消息稱，過去 24 小時內因營養不良等而死亡的人數增加了 6 人，這一死亡人數累計達到 175 人，其中包括 93 名兒童。

針對這一情況，聯合國祕書長古特雷斯表示，「加沙地帶正處於饑荒邊緣，必須讓食品等不受阻礙地運入加沙」，國際社會呼籲物資不受阻撓地運入加沙的呼聲此起彼伏。

另一方面，以色列政府 3 日宣佈，過去一週運入加沙的援助物資超過 2.3 萬噸，從而強調物資運送正在取得進展。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>原爆小頭症患者攝影展在東京舉辦</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250803_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250803_02_1554655_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Photo exhibition on atomic bomb microcephaly underway in Tokyo&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;80 年前，廣島和長崎遭受原子彈轟炸，當時尚在母親腹中的一部分胎兒腦部發育因此而受到影響，他們生後成為了智力和肢體出現殘障的「原爆小頭症」患者。8 月 2 日，一個以「原爆小頭症」患者為拍攝對象的攝影展在東京拉開帷幕。

此次攝影展是為配合原爆小頭症患者及支持者組成的「Kinoko 會」成立 60 週年而舉辦的，展出了攝影師重田雅彥和菅沼清美於 20 世紀 60 年代至 70 年代拍攝的 16 件作品。

展出的照片記錄了罹患原爆小頭症的兒童幫忙做家務、與家人一道進餐等日常生活的場景，還記錄了他們因住院而離開家人生活、家人為尋求救濟而開展活動等情形。

因受到原子彈轟炸影響，原爆小頭症患者出生時頭部較小，被稱為「最年幼的核爆受害者」。據悉，由於擔心他們受到歧視、遭遇偏見，本次攝影展展出的幾乎所有照片過去都沒有公開過。

此次攝影展將在東京都練馬區的「Gallery 古藤」舉辦至 8 月 6 日。</description>
      <pubDate>Sun, 03 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
