<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[今年的節分將提前一天於 2 月 2 日到來]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014703971000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014703971000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;今年的節分將提前一天於 2 月 2 日到來&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本，人們通過撒豆子來驅邪的「節分」通常是 2 月 3 日，但今年由於日曆的調整，節分提前一天，為 2 月 2 日。

根據國立天文台在官報上公佈的日曆綱目，由於地球與太陽的位置關係等因素，今年的「立春」提前一天到來，立春前一天的節分也比往年提前一天，為 2 月 2 日。

據國立天文台介紹，雖然一年有 365 天，但由於地球繞太陽公轉的週期略長於 365 天，因此地球到達被定為立春的位置的時間每年都會稍有錯位。

雖然人們通過設置「閏年」來進行調整，但錯位並不能完全消除，因此伴隨着今年的立春早於往年一天，節分便也提前一天到來。

據悉，今年的部分日曆等與往年一樣將節分標為 2 月 3 日，國立天文台日曆計算室的一位工作人員表示：「標誌着季節劃分的節分是由地球和太陽的運動來決定的。今年的節分日期有變，因此希望引起大家注意。」</description>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本許多地區本季花粉多於往年]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250126_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250126_02_1484530_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's pollen season arrives early&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本環境省對產生和散落花粉的杉樹雄花數量進行了調查，結果發現，在全國範圍內，尤其是近畿地區，杉樹雄花數量略多於往年。

為預測杉樹花粉的散落量，環境省每年都會調查杉樹雄花的數量，去年 11 月至 12 月也進行了同一調查，範圍涉及 46 個都道府縣，其中不包括杉樹較少的沖繩縣。據悉，儘管確認到的雄花數量因地區不同而有差別，但在全國範圍內略多於過去 10 年的平均水平。

環境省介紹説，近畿地區的雄花數量與往年相比尤其多：京都府為 564%，大阪府為 492%，奈良縣為 430%。

此外，德島縣為 239%，靜岡縣為 215%，福岡縣為 214%，以上地區都確認到了為往年 2 倍以上的杉樹雄花數量。

另外，在中國地區也確認到了略高於往年的杉樹雄花數量，鳥取縣為 151%，島根縣為 145%，岡山縣為 113%。

另一方面，東北地區的數量少於往年，山形縣為 25%，青森縣為 26%，巖手縣為 26%。

在已確認到有大量杉樹雄花的地區，預計本季的杉樹花粉散落量會增加，專家就此指出：「以往沒有花粉症的人也可能會罹患花粉症，而患有花粉症的人則症狀可能會變得比較嚴重，因此需要儘早採取防範措施。」</description>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本擬派執政黨議員出席禁核武條約會議]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250125_17.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250125_17_1484556_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan may send lawmakers to UN nuclear treaty meeting&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本政府和執政黨打算派執政黨議員出席定於今年 3 月舉行的《禁止核武器條約》締約方會議，目前正在進行協調。另一方面，政府將不以觀察員身份與會。

截至目前，禁止研發、使用核武器等的《禁止核武器條約》已​​在 73 個國家和地區獲得批准，第三次締約方會議將於 3 月在位於美國紐約的聯合國總部舉行。

日本政府和聯合執政的自民、公明兩黨認為，瞭解會議討論內容並在今後的工作中加以運用十分重要，因此打算派兩黨的議員與會，目前正在進行協調。

與會人員將主要從與原子彈轟炸受害地廣島有關聯的議員中選出，徵求在野黨意向、派出跨黨派團隊與會的方案也正在討論之中。

另一方面，對於榮獲諾貝爾和平獎的日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會等提出的日本政府以觀察員身份與會的要求，政府和執政黨對處於美國覈保護傘下的其他國家與會的先例等進行分析後，認為這一做法效果有限 ，決定本次與過去一樣，不以觀察員身份與會。

日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會代表委員、同時擔任廣島縣原子彈轟炸受害者團體協議會理事長的箕牧智之表示：「我對政府為何不能以觀察員身份與會感到憤怒和無語。日本應當表明自己的立場。」</description>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國海警船去年現身尖閣海域毗連區天數創紀錄]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014703941000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014703941000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;中國海警船去年現身尖閣海域毗連區天數創紀錄&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本沖繩縣尖閣諸島周邊海域，去年幾乎每天都有中國海警船在日本領海外側的毗連區水域航行，經確認，自 6 月以來，這些海警船均配備了炮狀裝備。鑑於此，日本海上保安廳加大了警戒力度。

據海上保安廳公佈，去年一年，在尖閣諸島附近毗連區水域發現中國海警船的天數為 355 天，比 2023 年多 3 天，刷新紀錄。

大多數情況下，在毗連區水域航行的中方海警船為 4 艘，自去年 6 月起，這些海警船均配備了炮狀裝備。據相關人士透露，12 月 6 日，首次確認到中方 4 艘海警船上全部配備了據信口徑為 76 毫米的大型炮。

鑑於此，日本海上保安廳加大警戒力度，將增加 15 艘大型巡邏船，並計劃截至 2029 財年將大型巡邏船增加到 91 艘。

關於中國海警船在尖閣諸島周邊毗連區水域航行天數刷新紀錄這一情況，日本海上保安廳長官瀨口良夫在 1 月的例行記者會上表示：「雖然目前處於難以做出預判的嚴峻局面，但海上保安廳將攜手相關部門，冷靜、堅定地加以應對。」</description>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[長野車站持刀行兇案嫌疑人落網]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250126_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250126_07_1484640_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Police arrest fatal knife attack suspect in Nagano City&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;1 月 22 日，3 名男女在日本長野市的長野車站前先後遭到一名男子的持刀襲擊，其中 1 人死亡，2 人受傷，關於這一事件，警方於 26 日早晨以殺人未遂的嫌疑逮捕了一名據信與該事件有關的 40 多歲男子。

在 22 日晚發生於長野站公交車站附近的兇殺事件中，共有 3 名男女先後遭到一名男子的持刀襲擊，造成長野市一名 49 歲的男性公司職員死亡，一名 37 歲男子和一名 46 歲女子受傷，傷勢輕重不同。

由於 2 名受傷者均表示不認識行兇男子，因此警方認為這是無差別的隨機襲擊事件，並公佈了保安攝像頭等拍攝的圖像，對該男子的下落進行了搜尋。

警方通過搜尋發現，居住在距離案發現場數公里的長野市內的一名 40 多歲男子涉嫌與事件有關，並於 26 日早晨以針對 46 歲受傷女子的殺人未遂嫌疑逮捕了這名男子。

被捕的犯罪嫌疑人在調查人員的前後押解下，從長野市的一處公寓樓中走出。他留着灰白短髮，面無表情地鑽進了警車。

警方決定進行全面調查，以查明事件的詳細情況。</description>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[哈馬斯扣為人質的 4 名以色列女兵獲釋]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250126_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250126_05_1484621_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Israelis want all remaining hostages freed after latest release&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;按照以色列與伊斯蘭組織哈馬斯簽署的加沙地帶停火協議，1 月 25 日，4 名被哈馬斯扣為人質的以色列女兵獲釋。

以色列與哈馬斯為期六週的停火協議於 19 日正式生效，按照協議規定，哈馬斯每週將釋放數人，共計釋放 33 名人質；以色列也將分批釋放關押在監獄等處的巴勒斯坦人。

基於該停火協議，25 日，4 名被哈馬斯扣為人質的以色列女兵獲釋。這是哈馬斯第二次釋放人質，至此，已有 7 名人質獲釋。

25 日晚，一些以色列民眾聚集在耶路撒冷慶祝 4 人獲釋，並呼籲以色列政府致力於實現以哈永久停火，促成所有人質獲釋。

作為對哈馬斯釋放人質的回應，以色列當局 25 日釋放了關押在監獄等處的 200 名巴勒斯坦人。

在加沙地帶停火協議生效後，截至目前還沒有顯示雙方大規模交火的消息，但其餘人質能否順利獲釋仍是關注的焦點。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[達沃斯會議閉幕，特朗普政策影響成焦點]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014703431000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014703431000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;達沃斯會議閉幕，特朗普政策影響成焦點&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;雲集了全球政界和經濟界領袖的世界經濟論壇年會「達沃斯會議」於 1 月 24 日在舉辦地瑞士閉幕。

最後一天的議程聚焦於世界經濟前景，中央銀行和國際機構的領導人等參加了討論。

美國總統特朗普於 23 日通過線上形式參加了會議，再次強調「美國優先」政策，表示商品未在美國本土生產，需要支付高額關稅。

歐洲中央銀行行長拉加德則呼籲「貿易關係有必要建立在給予合作伙伴信任感這樣的框架之上」，認為相互尊重是實現建設性談判的基礎。

國際貨幣基金組織（IMF）總裁格奧爾基耶娃指出，美國憑藉高生產率支撐了全球經濟增長，這種表現與其他發達國家拉開了差距。

本屆達沃斯會議期間，圍繞特朗普政府的討論成為焦點，會議於日本時間 24 日晚閉幕。</description>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韓國檢方再次申請延長對尹錫悅的羈押期限]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250125_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250125_04_1484366_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;S.Korean prosecutors make another request to extend President Yoon's detention&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;韓國媒體報道稱，檢方再次向法院申請延長因涉嫌主謀發動內亂而被捕的韓國總統尹錫悅的羈押期限。

關於 2024 年 12 月曾宣佈實施「緊急戒嚴」的尹錫悅，聯合調查本部於 1 月 19 日以涉嫌主謀發動內亂等為由將其逮捕，並於 23 日將案件的調查移交給了檢察機關。

檢方原本計劃繼續羈押尹錫悅，並在進行調查之後判斷是否對其進行起訴，但法院 24 日晚公佈不批准延長對尹錫悅的羈押期限。關於其理由，法院表示「很難認為檢方有正當理由繼續進行調查」。

鑑於此，韓聯社報道稱，檢方於 25 日凌晨再次向法院申請延長對尹錫悅的羈押期限，法院最早可能在 25 日晚就做出決定。</description>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特斯拉和比亞迪將相繼在日本推出新車]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250124_B07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250124_B07_1484206_L.png&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Tesla, BYD to launch electric SUVs in Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;電動汽車銷量在全球領先的美國特斯拉公司和中國比亞迪公司相繼宣佈，將在日本推出新車。

其中，特斯拉向媒體發佈了其主力款式的運動型多用途電動汽車，並將從 4 月開始交付。這款車除了一次充電最長能夠行駛 635 公里以外，還能用搭載的 8 個攝像頭掌握周圍的狀況，並提供在高速公路上變道等駕駛輔助。

另外，中國的比亞迪公司將於今年 4 月開始銷售新款運動型多用途電動汽車。這是該公司在日本推出的第四款電動汽車，一次充電最長可行駛 590 公里，通過設置在駕駛席前的觸摸屏可以進行各種操作，其中包括開關車窗和後備箱，以及調節空調。

在發佈會上，比亞迪日本公司社長劉學亮表示：「日本是一個迄今為止引領全球汽車發展的市場，對我們來説也是一個挑戰。電動汽車在日本尚處於缺乏選項的狀態，希望能讓更多的人駕駛我們的車。」

在日本，電動汽車的市場處於停滯不前的狀態，通過世界排名第一和第二的電動汽車公司發起的攻勢，市場是否會擴大將成為令人關注的焦點。</description>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[綁架受害者家屬促特朗普政府助力解決問題]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250125_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250125_02_1484403_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Families of people abducted by N.Korea eye progress under Trump&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北朝鮮綁架日本人問題受害者橫田 Megumi 的弟弟、綁架受害者家屬會代表橫田拓也於 1 月 24 日晚在東京出席了支援團體等舉辦的集會，呼籲加強日美合作，以推動實現所有綁架受害者儘早回國。

在集會上，橫田拓也提到其母親、現年 88 歲的橫田早紀江時表示：「母親早紀江雖然現在身體健朗，但明天是否依然如此也很難説。我們再次深深感到所剩時間有限。」

2018 年，時任美國總統特朗普首次與朝鮮勞動黨總書記金正恩舉行美朝首腦會談，並直接提出瞭解決綁架問題的必要性。如今，特朗普再次就任美國總統。

對此，橫田拓也強調：「我個人認為，今年是關鍵的一年。雖然能夠對金正恩總書記強力施壓的特朗普總統再次就任，但更為重要的是日本政府作為當事方的立場，以及必須解決這一人權問題的強烈決心。日本政府應像我們一樣對北朝鮮感到憤怒，並向美國和北朝鮮施壓。因此，將日美同盟的緊密合作具體化至關重要。」

綁架受害者家屬表示，計劃適時訪問美國，尋求與特朗普政府溝通，加大推動解決問題的力度。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國外長王毅與美國國務卿魯比奧通電話]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250125_09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250125_09_1484408_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;China's foreign minister and US secretary of state hold telephone talks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國外交部長王毅 1 月 24 日與美國國務卿魯比奧通了電話。

據中國外交部消息，王毅在通話中表示，要推動中美關係穩定、健康、可持續發展，並強調了兩國保持溝通的重要性。

關於台灣，王毅闡述了中國認為「台灣是中國的一部分」這一原則立場，並「要求美方務必慎重處理」。

此外，王毅還表示：「大國要有大國的樣子，應當承擔應盡國際責任，應當維護世界和平。」他以此對明確提出「美國優先」政策的特朗普政府進行了牽制。

據中方公佈，魯比奧也表示美方願同中方坦誠溝通。

另一方面，美國國務院 24 日公佈，魯比奧在與王毅通電話時強調説，特朗普政府將追求推進美國的利益，優先考慮美國國民的美中關係。

美國國務院還透露，魯比奧在通話中強調了美國對地區同盟國的承諾，並對中國在台灣和南海的威壓式行為表示了嚴重關切。</description>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[深圳日本男童遇襲身亡案被告被判死刑]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250124_26.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250124_26_1484405_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Man charged with killing Japanese boy in China sentenced to death&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2024 年 9 月，在中國廣東省深圳市一名就讀於日本人學校的 10 歲男童遭持刀男子襲擊身亡，警方在事件現場控制住了一名 40 多歲的涉事男子。中國當局對該男子提起訴訟，1 月 24 日，案件在深圳當地法院首次開庭審理。法院當天宣判，判處被告人死刑。

日本駐廣州總領事館總領事貴島善子旁聽了庭審，包括本台 NHK 在內的日本媒體未被允許旁聽。

據日本外務省消息，現年 45 歲的被告人鍾長春被控犯有故意殺人罪。法院指出，鍾長春為博取網絡關注，購買刀具後殺害無辜兒童，案發後甚至主動聯繫媒體等，性質極其惡劣、後果極其嚴重，應當判處極刑。法院判處鍾長春死刑。

24 日的庭審為首次公審，上午的庭審歷時約 1 個小時，中途休庭後，下午的庭審在開始短短 2 分鐘內即作出宣判。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[總務大臣要求富士電視台查清中居醜聞，妥善應對]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014702121000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014702121000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;總務大臣要求富士電視台查清中居醜聞，妥善應對&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;針對週刊雜誌等報道稱，富士電視台的職員與藝人中居正廣和女性的糾紛有關，富士電視台及其母公司「富士媒體控股公司」1 月 23 日召開臨時董事會會議，決定基於日本律師聯合會的指導方針，成立一個獨立的第三方委員會。

日本總務大臣村上誠一郎 24 日在內閣會議後的新聞發佈會上透露，總務省的擔當局長 23 日給富士電視台及其母公司的會長嘉納修治打電話，要求成立第三方委員會盡快實施調查，並根據調查結果做出妥善處理。

村上大臣還説：「廣告投放接連被叫停，這不僅可能動搖以廣告為收入來源的民營放送事業的存續根基，還難免損害國民對放送的信任。」他指出，兩家公司有必要儘快查清事實，恢復觀眾和贊助商的信任。</description>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本 2024 年 12 月 CPI 同比升幅達 3.0%]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250124_B01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250124_B01_1483911_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan consumer inflation hits 16-month high&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本總務省公佈了 2024 年 12 月的居民消費價格指數的統計數據，這一指數反映的是用於居民消費的商品和服務的價格變化。

以 2020 年的平均值為基數 100，剔除受天氣變化影響較大的生鮮食品，12 月的居民消費價格指數為 109.6，同比上升 3.0%，與 11 月的 2.7% 相比高出 0.3 個百分點。月度數據同比升幅上次突破 3.0% 是在 2023 年 8 月。

其主要原因之一是政府停止對電費和燃氣費提供補貼。12 月的電費同比上漲 18.7%，城市煤氣費上漲 11.1%。此外，剔除生鮮食品的食品上漲 4.4%，食品的同比漲幅連續 5 個月遞增。

另外，剔除生鮮食品，2024 年全年居民消費價格指數平均值與 2023 年相比上升 2.5%，增幅儘管與 2023 年相比下降 0.6 個百分點，但連續 3 年超過 2%。</description>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本銀行將政策利率上調至 0.5% 左右]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014702081000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014702081000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本銀行將政策利率上調至 0.5% 左右&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本央行日本銀行 1 月 24 日閉幕的貨幣政策決策會議決定，將作為政策利率的短期利率由此前的 0.25% 左右上調至 0.5% 左右。

日本銀行上次採取加息措施還是在去年 7 月，本次升息後，政策利率在近 17 年當中首次上升至 2008 年 10 月的水平。

日本銀行此前一直表示，將視企業加薪動向以及美國特朗普政府的施政影響來決定是否加息。關於企業加薪動向，日本銀行內部越來越多的意見認為，從大企業到地方性企業，普遍在就員工加薪採取積極措施。關於特朗普政府的施政影響，據觀察，日本銀行認為特朗普執政目前並未引發金融市場大的混亂，今後一段時間內，日本的經濟和物價狀況仍會保持向好趨勢。

據分析，日本銀行本次做出加息決定的原因還有，剔除生鮮食品的居民消費價格指數去年 12 月的升幅高達 3%，因此有必要對物價升幅持續超過薪資漲幅的風險加以遏制。</description>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[高知出土陶罐碎片所刻文字或為「何」與「不」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250124_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250124_ML07_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;高知出土陶罐碎片所刻文字或為「何」與「不」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;高知縣立埋藏文化財中心經調查發現，高知縣南國市若宮東遺址出土的一塊約 10 釐米長的陶罐碎片上刻有上下排列的兩個文字，很有可能是漢字。據信其年代可追溯到彌生時代晚期至古墳時代早期左右。該中心稱，這一時期的文物上極少發現有兩個以上的文字，這兩個字或許屬於日本國內最古老級文章中的一部分。

據介紹，這兩個字很有可能是漢字「何」與「不」，應該是反問的「何不」的意思。另外，從根據碎片形狀推測的陶罐的大小和弧度等來看，在所發現的文字下面應該還有其他文字。

高知縣立埋藏文化財中心的久家隆芳表示，「希望這樣的發現能激發人們積極討論和研究使用漢字的表達方式是如何傳入日本的」。

這塊陶罐碎片將從 2 月 7 日起在高知縣立埋藏文化財中心對外展出。</description>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破施政演説表明推進「令和的日本列島改造」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250124_RS23.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250124_RS23_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;石破施政演説表明推進「令和的日本列島改造」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂在國會眾參兩院全體會議上發表了就任以來的首次施政方針演説。他表示將把地方創生作為國家建設的核心，推進「令和的日本列島改造」。關於少數派執政黨的政權運營，他強調，朝野雙方應開展充分討論，努力取得國民的理解和共鳴。

石破在演説中提出要打造「快樂日本」，推進均衡的國家建設。「快樂日本」是指讓所有人都感到安心安全；持有多元價值觀的人們彼此互相尊重；能夠努力實現自我價值。

石破還將地方創生作為國家建設的核心，表示將推進「令和的日本列島改造」，提出了「受到年輕人和女性青睞的地方」、「產學官的地方轉移和創生」、「新時代的基礎設施建設」等 5 大內容。

在演説的最後，石破繼 2024 年的施政方針演説之後再次引述前首相石橋湛山的話，就少數派執政黨的政權運營強調，為了形成跨黨派共識，朝野雙方都應以負責任的態度，開展充分討論，努力取得國民的理解和共鳴。</description>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本政府彙總外籍人才育成就勞制度運用草案]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014701861000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014701861000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本政府彙總外籍人才育成就勞制度運用草案&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本政府彙總了旨在確保外籍專業人才的育成就勞制度的運用草案。

在日本勞動力短缺等背景下，育成就勞制度將於 2027 年底前實施，其目的是接收護理、建築、農業等各個領域的外籍勞動者，並原則上使其在 3 年時間內掌握相關領域的專業技能。

草案內容顯示，為了防止外籍勞動者高度集中於工資較高的城市地區，將向工作環境良好的地方企業等提供更多的接收名額。

另外，草案就外籍勞動者的日語教育方面作出規定，針對未掌握基礎日語的人士，接收方須在其上崗前實施最少 100 小時的日語培訓；上崗後，還須在 3 年時間內提供最少 100 小時的學習機會，促其進一步提高日語水平。相關費用須由接收方承擔。

此外，鑑於許多外籍勞動者需向母國的派遣機構支付手續費，草案還表示，將設立相關機制，避免對外籍勞動者造成過重負擔，相關手續費不得超過外籍勞動者在日工作 2 個月工資的水平。

日本政府計劃通過有識之士會議就育成就勞制度的運用展開進一步討論。</description>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ICC 檢察部門對塔利班最高領袖等申請逮捕令]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250124_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250124_03_1483861_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;ICC prosecutor seeks arrest warrants for two Taliban leaders&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;位於荷蘭海牙的國際刑事法院（ICC）的檢察官辦公室 1 月 23 日宣佈，已就阿富汗伊斯蘭主義勢力塔利班最高領袖阿洪扎達等 2 人申請逮捕令，他們被控涉嫌剝奪婦女權利，犯有危害人類罪。

塔利班臨時政府自 2021 年起掌握阿富汗實權，並對女性接受教育等採取了限制措施。對此，國際刑事法院檢察官辦公室開展了詳細調查。

基於調查結果，檢察官辦公室 23 日宣佈，塔利班最高領袖阿洪扎達等 2 人涉嫌剝奪婦女接受教育、言論自由等權利，以性別為由實施迫害，犯有危害人類罪，因此已對其申請逮捕令。

檢察官辦公室檢察官卡里姆·汗在一份聲明中指出：「阿富汗的婦女正遭受前所未有的不道德的迫害，這一情況不可容忍。」

國際刑事法院分庭將根據檢方提供的證據等決定是否簽發逮捕令。</description>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普表示望與俄中一道裁減核武器]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250124_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250124_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;特朗普表示望與俄中一道裁減核武器&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;1 月 23 日，美國總統特朗普以線上形式參加全球政界和經濟界領袖雲集的「達沃斯會議」，並提及了核武器。他在發言中使用了「無核化」一詞，並表示美國有意與俄羅斯和中國一道裁減核武器。

特朗普説：「目前，有鉅額資金正被用於核武器。核武器的破壞力令人感到壓抑，甚至不願談及。」

特朗普還透露稱，他曾經與俄羅斯總統普京討論過無核化問題，並説：「普京總統很中意裁減核武器的想法，中國也是這樣。我想看看我們今後能否推動無核化進程。我覺得非常有希望。」

特朗普通過使用「無核化」一詞，表達了希望擁有大量核彈頭的美俄兩國、以及正在迅速增強核力量的中國共同攜手裁減核武器的意願。</description>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>