<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[大船渡山火已持續 6 天，過火面積達全市 8%]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250304_ML08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250304_ML08_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;大船渡山火已持續 6 天，過火面積達全市 8%&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據巖手縣政府公佈，該縣大船渡市的山林火災發生後已持續 6 天，截至 3 月 4 日 6 時，過火面積比 3 日早上公佈的數值增加了 500 公頃，擴大至約 2600 公頃，相當於大船渡市總面積的 8%。

巖手縣政府稱，火勢在三陸町綾裏砂子濱地區附近、三陸町越喜來甫嶺地區方向，以及赤崎町南部長崎地區和有多數住宅受災的外口地區附近進一步擴大。

為遏制火勢進一步蔓延，包括自衞隊用直升機從空中灑水等，地面與空中共約 2000 人正在持續進行滅火作業。

因這場火災，大船渡市政府已向三陸町綾裏全境、越喜來的三個地區以及赤崎町的 13 個地區發佈了避難指示。截至 4 日 7 時，已有 1215 人前往包括福祉避難所在內的 12 個避難所避難。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[台灣國防部長稱特朗普政府對台海蔘與不會動搖]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250304_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250304_ML07_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;台灣國防部長稱特朗普政府對台海蔘與不會動搖&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於在日前舉行的美國與烏克蘭的首腦會談上，雙方發生激烈爭吵並加深對立一事，台灣的國防部最高官員表示，美國對台海事務的參與在特朗普政府執政下也不會動搖。

關於 2 月 28 日舉行的美國總統特朗普與烏克蘭總統澤連斯基的會談，台灣的國防部長顧立雄 3 月 3 日對本台 NHK 等媒體表示，不能不談論國家利益，美國當然也重視本國的利益。

顧立雄強調，美國不可能撤出印太地區，因為這是美國的核心利益。他接着指出，維持台灣海峽的現狀是台灣與美國的共識和共同目標。顧立雄以此表示，美國對台海事務的參與不會動搖。

鑑於烏克蘭的現狀，推行「美國優先」政策的特朗普政府是否會在台灣遇到不測事態時進行幹預，台灣方面存在着對此持懷疑態度的看法，因此，據認為顧立雄此番發言的目的是為了打消這些疑慮。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普下令暫停對烏克蘭的軍事援助]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250304_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250304_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;特朗普下令暫停對烏克蘭的軍事援助&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據美國白宮高官透露，特朗普政府已暫時中止因俄羅斯的軍事入侵而對烏克蘭提供的軍事援助。

2 月 28 日，美國總統特朗普在白宮與烏克蘭總統澤連斯基會談時雙方發生了激烈爭執，原定於當天簽署的關於烏克蘭國內礦產資源權益的協議文件也未能簽署。

在此情況下，白宮高官於 3 月 3 日接受本台 NHK 採訪時透露，特朗普已下令暫時中止對烏克蘭的軍事援助。

該官員稱：「特朗普總統一直很明確地把焦點放在和平上，相關國家也需要為這一目標進行努力。我們暫時中止援助，是為了確認和證實我們的支援有助於問題的解決。」

美國媒體彭博社援引國防部高官的話報道稱，軍事援助的中止將持續至特朗普總統認為烏克蘭領導人展現出對和平的誠懇決心為止。另外，所有尚未運抵烏克蘭的軍事援助物資均屬於暫停範圍，其中包括正在用飛機和船舶進行運輸中的武器，以及已運抵烏克蘭鄰國波蘭的軍援物資。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普稱將以關稅應對日中誘導貨幣貶值]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014739001000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014739001000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;特朗普稱將以關稅應對日中誘導貨幣貶值&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普 3 月 3 日表示，日本和中國一直在誘導本國貨幣貶值，要解決這些問題就有必要採取關稅措施。

特朗普 3 日對媒體記者表示：「無論是日本的日元還是中國的貨幣，使其相對美元貶值，對美國來説，將帶來非常不公平且不利的狀況。」

特朗普還透露，他已致電中國國家主席習近平和日本的領導人，告訴對方「不能讓貨幣繼續貶值」。特朗普接着還説：「這些問題越積越多，簡單地解決它們的方法就是徵收關稅。我們將通過徵收關稅得到彌補。」特朗普以此表示，作為針對各國貨幣貶值的對抗手段，有必要採取關稅措施。

不過，在日本為了應對日元在外匯市場創紀錄的貶值，日本政府和日本央行、即日本銀行多次進行拋售美元、買入日元的市場幹預，因此也有市場人士認為特朗普的批評沒有依據。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國宣佈對部分美產品加徵關稅以反制美國]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250304_ML10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250304_ML10_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;中國宣佈對部分美產品加徵關稅以反制美國&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國政府 3 月 4 日宣佈，為反制美國特朗普政府對中國商品進一步加徵關稅，將從 3 月 10 日起對部分美國產農產品等加徵關稅。

具體內容包括，對從美國進口的雞肉、小麥、玉米等加徵 15% 的關稅；對大豆、豬肉、牛肉、水產品、水果以及蔬菜等加徵 10% 的關稅。

特朗普政府此前於 2 月 4 日啓動追加關稅的措施時，中國政府也通過對美國的煤炭和液化天然氣加徵關稅等採取了反制措施。現在，美中雙方再度互相加徵關稅，引發了人們對貿易摩擦進一步加劇的擔憂。

另外，中國商務部宣佈，此次美方的舉措嚴重違反世界貿易組織（WTO）規則，中方已向世貿組織提起了訴訟。

此外，中方還宣佈禁止將可能用於軍事的礦物資源等出口至美國的 15 家企業等，並對參與對台軍售等的美國 10 家企業實施制裁，禁止其與中國進行貿易往來。

中國對美國的反制措施較 2 月份進一步加強，且內容更為多元化。美方將會對此作出何種反應，兩國間談判將受到怎樣的影響備受關注。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[歐美報道稱美國已開始再次對中國加徵 10% 關稅]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250304_ML11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250304_ML11_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;歐美報道稱美國已開始再次對中國加徵 10% 關稅&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普 3 月 3 日下午簽署行政令，再次對來自中國的進口產品加徵 10% 的關稅。此外，他還明確表示，對來自墨西哥和加拿大的進口產品徵收 25% 的關稅。美國當地已迎來關稅措施預定生效的 4 日，歐美的媒體紛紛報道稱關稅措施已經生效。

美國此前已從 2 月 4 日起對中國採取了加徵 10% 關稅的措施，因此加徵關稅共達 20%。特朗普稱，加徵關稅是因為中國沒有采取防範措施以阻止毒品進入美國。

另外，特朗普 3 日下午對媒體記者表示：「我們將對加拿大和墨西哥徵收 25% 的關稅。將從明天開始。」

特朗普政府原計劃從 2 月開始對加拿大和墨西哥徵收 25% 的關稅，但由於兩國承諾實施邊境安全措施等，因此決定停止生效一個月。

墨西哥、中國和加拿大分別是美國的第一、第二和第三大進口來源國，來自三國的進口占美國整體進口的 40% 以上。

如果各國採取反制措施與美國針鋒相對的話，貿易摩擦將不斷加劇，從而已引發廣泛的擔憂。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[台積電將在美國投資 1000 億美元]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250304_N02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250304_N02_1498779_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Taiwan chip giant TSMC to invest $100 billion in US&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普 3 月 3 日在白宮與全球最大的半導體代工廠商台灣台積電的首席執行官（CEO）魏哲家舉行了聯合新聞發佈會。特朗普透露，台積電未來將在美國投資 1000 億美元。

在此之上，特朗普説：「台灣壟斷了半導體生產市場，投資是全球最強企業的明智之舉。沒有半導體，從人工智能（AI）到汽車再到先進製造業的所有領域的經濟發展便無從談起。半導體必須在美國的工廠、使用美國的技術和勞動力來生產。」

台積電表示，將在其正在建造工廠的美國西部亞利桑那州打造生產尖端半導體的工廠。

特朗普此前曾表示，台灣的半導體產業損害了美國的利益，並表示打算對半導體也徵收關稅。他先前曾提出要擴大在美國國內的半導體生產，本次計劃將助推實現上述方針。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[泰國警方稱緬甸電詐日本人團夥成員大多自願而來]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014738941000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014738941000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;泰國警方稱緬甸電詐日本人團夥成員大多自願而來&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;泰國警方負責指揮搜查緬甸東部電信詐騙窩點的幹部 3 月 3 日接受了本台 NHK 的採訪。在緬甸東部、緬泰邊境附近的多處犯罪窩點，有大量外國人被招來參與電信詐騙。泰國警方正在與緬甸方面協同開展搜查。

接受本台採訪的泰國警方幹部表示，對從犯罪窩點解救的兩名高中生進行的問詢調查等顯示，日本人團夥的成員基本上都是自願來到當地的。

緬甸當地武裝組織稱，有數名日本人從犯罪窩點逃逸。泰國警方幹部表示，除了緬甸方面在犯罪窩點拘押的一名 36 歲日本男子之外，其他日本人的具體下落尚不清楚，今後將與日方合作開展進一步調查。

泰國警方幹部還透露，由於犯罪窩點受到搜查，中國人團夥等的部分成員已經逃往與中國接壤的緬甸北部地區。有跡象顯示，犯罪分子正在把詐騙窩點向柬埔寨和老撾轉移，因此今後還將與周邊國家合作，加大對電信詐騙的打擊力度。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[俄無限期禁止外相等 9 名日本人入境]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014738971000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014738971000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;俄無限期禁止外相等 9 名日本人入境&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄羅斯外交部宣佈，因日本對俄製裁，作為反制措施無限期禁止 9 名日本人入境，其中包括外務大臣巖屋毅、一些團體和企業的代表。

俄羅斯外交部 3 月 3 日宣佈無限期禁止 9 名日本人入境，稱此舉是「針對日本政府就俄羅斯特別軍事行動實施對俄製裁的反制措施」。

這 9 名日本人包括外務大臣巖屋毅、駐烏克蘭大使中込正志、前駐烏克蘭大使松田邦紀、日本國際協力機構（JICA）的理事、大型機械製造商 IHI 的社長、五十鈴汽車公司的社長。

俄羅斯自入侵烏克蘭以來，已對國會議員、企業人士等 460 名日本人採取禁止入境的措施，其中也包括首相石破茂。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日籍法官巖澤雄司當選國際法院院長]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250304_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250304_06_1498739_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese judge Iwasawa elected president of International Court of Justice&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;位於荷蘭海牙的國際法院 3 月 3 日公佈，經過法官們投票，選舉日本籍法官巖澤雄司為國際法院新院長。

巖澤現年 70 歲，來自東京，曾任東京大學研究生院國際法教授，2018 年 6 月就任國際法院法官。由於前任院長薩拉姆今年 1 月在任期內辭職，國際法院舉行選舉，巖澤當選為新院長。

在接受本台 NHK 的採訪時，巖澤説，「國際法院將繼續推進法治，作為院長，我願為和平解決爭端做出貢獻」。

國際法院是聯合國的主要機構之一，成立於 1945 年，負責基於國際法解決成員國之間的爭端，並就聯合國其他機構提交的法律問題提供諮詢意見。

巖澤是繼小和田恆之後的第二位日籍國際法院院長。小和田恆曾於 2009 年至 2012 年擔任國際法院院長。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美國將對中國進一步加徵關稅，對墨加兩國徵收關稅]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014739011000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014739011000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;美國將對中國進一步加徵關稅，對墨加兩國徵收關稅&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普 3 月 3 日下午簽署行政令，對進口的中國產品進一步加徵 10% 的關稅。鑑於美國 2 月 4 日起已對中國產品加徵 10% 的關稅，至此，對中國產品加徵的關稅稅率達到 20%。特朗普稱，採取上述措施的理由是中國沒有采取措施阻止毒品進入美國。

有分析認為，中方一直在視美方舉措謹慎地與美方進行交涉，但最終未能使美方放棄加徵關稅的措施。

特朗普 3 日下午還對媒體表示：「我們明天起要對加拿大和墨西哥徵收 25% 的關稅。」特朗普指出：「他們應該做的是把汽車工廠等建在美國國內，這樣產品就不會被徵收關稅。」

特朗普原本打算 2 月就採取這一措施，但因兩國做出了加強邊境安全措施等承諾，為此宣佈暫緩 1 個月實施。

墨西哥、中國和加拿大是美國對外貿易中居於前三位的進口對象國，美國對其加徵關稅有可能引發這三國的反制措施，貿易摩擦恐進一步加劇。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[IAEA 召開理事會會議，嚴重關切伊朗加速核開發]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250304_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250304_03_1498853_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;IAEA warns of Iran's accelerating nuclear development&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;國際原子能機構（IAEA）3 月 3 日起在奧地利維也納舉行理事會會議。總幹事格羅西在會上報告稱，伊朗在截至 2 月 8 日的 3 個多月裏，濃度提高至 60% 的濃縮鈾存量達到 274.8 公斤，增加至 1.5 倍。這一濃度大大超過了核協議規定的上限。

雖然伊朗聲稱核開發是出於和平目的，但據信鈾濃度達到 90% 以上後，即可被用於研製核武器。

歐美各國認為伊朗未充分配合國際原子能機構的工作，向其加大了施壓力度，伊朗對此表示將採取反制措施。國際原子能機構稱，伊朗自去年 12 月以來，啓動了用於鈾濃縮的新的高性能離心機。

格羅西對這些情況表示了嚴重關切，他説，伊朗是非核武持有國中唯一一個達到該濃縮水平的國家。

圍繞伊朗的核研發，2015 年，伊朗與相關國家達成協議，伊朗承諾限制其核計劃，以換取國際社會解除對伊制裁，但美國總統特朗普在其第一屆任期內退出該協議，伊朗對此予以反彈，加速了核研發的步伐。伊朗與重返白宮的現特朗普政府也持對立態度，相關談判何時能夠重啓尚無眉目。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[禁核條約締約方會議開幕，日本核爆受害者發言]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250304_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250304_04_1498728_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Nihon Hidankyo calls for nuclear arms abolition at UN conference&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;旨在禁止發展、擁有、使用核武器的《禁止核武器條約》第三次締約方會議 3 月 3 日在紐約聯合國總部拉開帷幕，會議將持續 5 天。

會上，聯合國副祕書長、裁軍事務高級代表中滿泉説：「我擔心不可預知的狀況會加劇人們的恐懼心理，讓越來越多的人相信核武器是最終的安全手段這一錯誤的認識。」與此同時，她表示：「全球對核武器造成的災難性人道主義後果的認知不斷加深，日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會榮獲諾貝爾和平獎就是一個很好的例證。」

在廣島遭受了原子彈轟炸的日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會成員濱住治郎發言稱：「原子彈這一魔鬼武器不但會毀滅一個人的未來，還會讓其家人也飽受煎熬。我們絕不能讓原子彈轟炸的悲劇重演。」

在受到美國覈保護傘保護的國家中，澳大利亞以觀察員身份與會，但日本政府沒有派代表出席。

預計會議的最後一天將通過一份政治宣言。鑑於今年是廣島和長崎遭受原子彈轟炸 80 週年，有與會者表示希望能加大力度營造核裁軍氛圍。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[新潟縣村上市：町屋女兒節人偶遊展現傳統魅力]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250303_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250303_10_1498419_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese dolls for 'Hinamatsuri' on display in old townhouses in Niigata&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;城下町是日本歷史上以領主所在的城廓為中心發展起來的市鎮。為了迎接 3 月 3 日女兒節，在保留了城下町風貌的新潟縣村上市，「町屋女兒節人偶遊」活動於 3 月 1 日正式啓動。

當地居民每年都會舉辦該活動。活動期間，名為町屋的建築內會擺上女兒節人偶等，以此展現城下町村上市的風情，遊客等可以充分感受到當地獨特的氛圍。

3 月 1 日活動首日舉行了開幕式。今年，村上市中心城區的 62 座町屋等建築內擺上了各色女兒節人偶，這些人偶的歷史甚至可以追溯到江戶時代。到訪者們通過參觀瞭解到人偶的歷史等知識，感受到年代久遠的傳統建築町屋的獨特魅力。

來自新潟市的一名遊客表示：「真是太棒了。這些古樸的建築韻味十足。」

來自新潟縣三條市的另一名遊客則表示：「我逛了好多地方，看到這些年代久遠的女兒節人偶，心裏就特別激動。」

「町屋女兒節人偶遊」活動將持續到 4 月 3 日。</description>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美國私營企業實現全球第二次月球着陸器成功登月]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250303_B03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250303_B03_1498475_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Blue Ghost makes 2nd ever commercial lunar landing&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國私營企業「螢火蟲」航空航天公司研發的無人月球着陸器成功登月，這是全球第二傢俬營企業實現這一壯舉。

今年 1 月，該公司在美國佛羅裏達州將研發的「藍色幽靈」號月球着陸器發射升空。「藍色幽靈」號於 3 月 2 日成功在月球着陸。

去年 2 月，美國另一傢俬營企業研發的月球着陸器也曾成功登月，開創了私營企業的月球着陸器成功登月的先河。

從有關方面公佈的「藍色幽靈」號着陸相關圖像中可以看到月面、着陸器的一部分以及在宇宙空間中呈現為一個小點的地球。「藍色幽靈」號上搭載有美國國家航空航天局（NASA）等研發的 10 台實驗儀器，今後將進行月面沙石調查等與宇航員在月面開展活動相關的實驗。

月球探索已成為各國企業開展研發競爭、開拓商務領域的新舞台。其中，日本的風險企業「ispace」也於今年 1 月發射了無人月球着陸器，能否成功登月，令人關注。</description>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[首輪投放市場儲備大米 3 月 10 日起實施競標]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250303_B04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250303_B04_1498417_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan govt. to begin auctions of rice stockpiles on March 10&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為確保大米流通順暢，日本政府決定向市場投放儲備大米。農林水產省公佈，從 3 月 10 日起首次就投放市場的儲備大米麪向收購商實施競標，首輪總量為 15 萬噸，預計 3 月下旬以後在超市等處上架。

由於大米價格持續攀升，農林水產省決定以競標方式招募收購商，分成兩輪向市場投放共計 21 萬噸儲備大米。

根據農林水產省 3 月 3 日發佈的信息，首輪投放市場的儲備大米包括 2024 年收穫的 10 萬噸和 2023 年收穫的 5 萬噸，將從 3 月 10 日至 12 日實施競標。符合一定條件的大米收購商可參與競標。截至目前，日本的全國性組織「JA 全農」等已表態將參與競標。大米將在各地倉庫交付給中標收購商，預計 3 月下旬以後在超市等處的店鋪上架銷售。

在政府此前提出投放儲備大米的方針後，大米零售價仍呈現上漲趨勢。此次向市場投放儲備大米能否穩定市場價格受到各方關注。</description>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[調查顯示 3 月份有 2343 個品類的食品漲價]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250303_B01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250303_B01_1498368_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan food, drink price hikes to top 2,000 items in March&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;民營徵信企業「帝國數據銀行」對日本國內 195 家主要食品廠商進行的調查顯示，3 月份將漲價的食品有 2343 個品類，這是在近 5 個月當中單月漲價食品品類首次超過 2000 個。

其中，冷凍食品等「加工食品」最多，有 1381 個品類；其次是「酒精飲品及飲料」，有 534 個品類；奶酪、酸奶等「乳製品」位居第三，有 284 個品類。帝國數據銀行分析指出，原材料價格上漲、物流費及勞務費攀升是食品漲價的主要原因。

僅根據食品廠商迄今為止發佈的消息，今年將漲價的食品就有 1 萬 797 個品類。帝國數據銀行指出：「獲得漲價食品超過 1 萬個品類的調查結果，今年比去年早了 4 個月。這意味着今年物價上漲的速度要快於去年。」</description>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[澤連斯基強調與美方開展對話的意願]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250303_13.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250303_13_1498400_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Zelenskyy does not want to talk about Friday's meeting with Trump&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在美國與烏克蘭關係惡化的情況下，歐洲多國首腦 3 月 2 日聚首英國倫敦，與烏克蘭總統澤連斯基舉行了會議。在會後接受記者採訪時，澤連斯基強調了與美國進行對話的意願。

接受記者採訪時，澤連斯基沒有使用英語，而是用烏克蘭語對記者的問題進行了回答。

當提到日前與美國總統特朗普發生激烈爭執的會談時，他説：「我不想談論當時發生了什麼以及為什麼會有這樣的結果。」他同時表示：「我們當然依賴美國的支援，美國停止對烏支援只會讓普京受益。」他明確表示，希望美國繼續提供援助。

澤連斯基還指出：「烏克蘭高度依賴各國援助，我代表的就是這樣一個國家的利益。如果能受邀進行旨在解決問題、具有建設性意義的對話，我將懷着對美國、美國國民及美國總統的敬意積極響應。」澤連斯基以此強調了願與美方積極對話的態度。</description>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[馬克龍透露法英兩國探討的烏克蘭和平計劃]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250303_RS11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250303_RS11_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;馬克龍透露法英兩國探討的烏克蘭和平計劃&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;法國總統馬克龍 3 月 2 日接受法國媒體《費加羅報》採訪時，介紹了法英兩國正在探討的烏克蘭和平計劃。

該計劃提議，俄烏雙方首先就海戰和空戰停火 1 個月，在此期間，同時停止攻擊對方的能源設施。如果這一階段的停火進展順利，那麼停火將進一步延伸至地面戰鬥。在此期間，俄烏雙方將進行談判，如果能實現和平，那麼法英等國將派出維和部隊。

馬克龍表示：「我們期待和平，但不能不惜一切代價，需要有所保障。」他再次強調，美國提供安全保障不可或缺。《費加羅報》報道稱，馬克龍近日與美國總統特朗普在不斷通過電話進行溝通。

另據法新社援引數名法國官員的話報道稱，在 2 月 28 日特朗普與烏克蘭總統澤連斯基於首腦會談上發生激烈爭吵後，法英兩國正在尋找修復雙方關係的突破口。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本多地或有大雪，居民需儘量避免外出]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250303_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250303_03_1498428_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Snow may accumulate in Kanto plains, including Tokyo, from Monday afternoon&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;根據日本氣象廳消息，受鋒面影響，東日本到西日本的大範圍地區出現了雨雪天氣。在關東甲信地區，以沿山地帶為主，部分地區正在降雪。預計從 3 月 3 日下午起，東京 23 區等關東南部平原地區也有可能出現積雪，須充分注意降雪給交通帶來的影響。

在截至 4 日中午的 24 小時裏，預計各地的最大降雪量分別如下：甲信地區 10 釐米；關東北部、箱根至多摩地區及秩父地區一帶 5 釐米；關東南部平原 3 釐米。

在到 3 日晚間的這段時間裏，鋒面將一度南移，但由於低氣壓將從本州以南經過，預計 4 日下午到 5 日，以關東甲信沿山地帶為主的部分地區將出現大雪天氣。

國土交通省和氣象廳等 2 日召開新聞發佈會，呼籲民眾調整出行計劃或進行遠程辦公等，儘量避免外出，以規避大規模交通擁堵或車輛被困無法移動的情況；如果必須在雪道上駕車行駛，則務必換上冬季輪胎並備好防滑鏈。

如果氣溫低於預期，則有可能出現警報級大雪，請充分注意降雪給交通帶來的影響，密切關注最新氣象信息。</description>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>