<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（台灣）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>防災問答，做好準備應對富士山噴發 ⑥火山灰對策</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250527_ML02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250527_ML02_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;防災問答，做好準備應對富士山噴發 ⑥火山灰對策&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期來談一談火山灰的對策。

如果富士山發生大規模噴發，首都圈地區有可能出現大量火山灰堆積的情況。日本中央政府組織專家於 2025 年 3 月召開會議，就這一情況的應對方針彙總了一份報告。

報告認為，鑑於避難場所數量有限，因此在火山灰堆積不足 30 釐米的地區，民眾以居家等方式維持日常生活。專家會議建議這一地區的居民儲備兩週的物資。

在火山灰堆積達到 30 釐米的地區，如有降雨，則有可能導致木造住宅倒塌，因此原則上民眾需要採取避難措施。

報告要求中央政府完善火山灰信息預報系統，並要求中央政府、地方政府等採取措施，確保民眾避難時疏散路線暢通。（信息截至 2025 年 5 月 2 日）&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國海洋調查船擅自在日本南端日方 EEZ 開展活動</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250527_08.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250527_08_1530032_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Chinese survey ship spotted acting in Japan's EEZ without consent&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;經確認，一艘中國海洋調查船在事先未徵得日方同意的情況下，於 5 月 26 日傍晚在日本最南端的衝之鳥島附近的日方專屬經濟區（EEZ）開展活動。中方調查船之後駛離了日方專屬經濟區，海上保安廳將繼續在附近海域進行警戒。

日本海上保安廳第三管區海上保安本部發布消息稱，執行警戒任務的海上保安廳的飛機 26 日 17 時 40 分左右發現，中方「嘉庚」號海洋調查船在衝之鳥島以東約 270 公里的日方專屬經濟區航行，並有類似鋼纜的物體垂放在海中。

海上保安廳的飛機利用無線通訊用日語、中文等多種語言向中方調查船發出信息，指出「禁止開展未經日方事先同意的調查活動」，要求調查船停止相關活動。海上保安廳稱，中方調查船約 5 個小時後駛離日方專屬經濟區，海上保安廳將繼續在附近海域進行警戒。

海上保安廳第三管區海上保安本部指出，日方發現中方海洋調查船在事先未徵得日方同意的情況下於衝之鳥島附近海域日方專屬經濟區開展活動，上一次是在去年 1 月 1 日，在近 10 年當中共有 9 次。</description>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>烏高官稱中國向俄羅斯軍工企業提供武器原材料</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250527_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250527_02_1529909_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ukraine says it has intel on China sending materials to Russia military firms&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據烏克蘭國家通訊社 5 月 26 日報道，烏對外情報局局長伊瓦先科在接受烏通社採訪時稱，「有信息顯示，中國正在向軍工企業提供機牀、特種化學品和火藥。我們已經確認了 20 家俄羅斯工廠的數據」，從而表示認為中國正在向俄羅斯軍工企業提供武器原材料等。

伊瓦先科還説，「截至今年年初，俄羅斯無人機使用的關鍵電子設備有 80% 來自中國」，他指出，電子設備的相關物品經由空殼公司被出口到俄羅斯。

烏克蘭總統澤連斯基今年 4 月曾表示，「我們掌握的信息顯示，中國正在向俄羅斯提供武器」。此外，烏克蘭外交部也召見中國大使，要求中國停止對俄羅斯提供支援。對此，中方予以了否認，並反駁稱堅決反對「無端指責」。</description>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美菲聯合演練將首次進行 NMESIS 實彈訓練</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250526_19.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250526_19_1529850_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US, Philippine Marines to conduct live-fire drill of NMESIS missile system&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國與菲律賓的海軍陸戰隊於 5 月 26 日在菲律賓啓動聯合演練。在截至 6 月的演練期間，美軍將使用名為「海軍陸戰隊遠徵艦艇攔截系統」（NMESIS）的新型武器，首次進行實彈訓練。

美菲兩國的海軍陸戰隊每年都會開展聯合演練。今年，雙方參加人數超過 4000 人，日本和韓國等也參加進來。演練在菲律賓多地實施，將持續到 6 月 6 日。

26 日是聯合演練的第一天，當天舉行了新聞發佈會。在位於首都馬尼拉的菲律賓海軍陸戰隊總部擔任最高職務的羅哈斯司令，就美軍的新型武器「海軍陸戰隊遠徵艦艇攔截系統」表示，「將在實施模擬演練的同時進行實彈射擊」，以此公佈本次演練期間將首次進行實彈訓練。

此外，美國海軍陸戰隊的有關負責人表示，實彈訓練的目的是「加強菲律賓的防禦構想，推進軍事現代化」。

新型武器是可進行遠程操控的無人車，上面裝載有射程超過 180 公里的反艦導彈。由於訓練場地位於靠近台灣的呂宋島北部，據預測，將遭到中國大陸的反對。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列極右翼政黨支持者要求徹底消滅哈馬斯</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250527_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250527_04_1530041_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Far-right Israelis call for Hamas elimination at rally&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列與伊斯蘭組織哈馬斯正通過美國等斡旋方開展停火談判。在此背景下，內塔尼亞胡政府的後盾、極右翼政黨支持者等在耶路撒冷舉行集會，要求繼續推進軍事行動直至徹底消滅哈馬斯。

5 月 26 日是以色列通過戰爭佔領東耶路撒冷的紀念日，而巴勒斯坦將東耶路撒冷視為未來國家的首都。當天，極右翼政黨的支持者等在耶路撒冷舉行大規模集會。參加者一邊遊行，一邊高喊「讓恐怖分子去死」等口號，要求繼續推進在加沙地帶的軍事行動，直至徹底消滅哈馬斯。

在以內塔尼亞胡總理為首的以色列聯合政府中，極右翼政黨反對與哈馬斯達成持久性停火協議。有意見認為，這是優先考慮維護政權的內塔尼亞胡一直保持強硬立場的原因之一。</description>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日美下一輪關稅談判，日方擬贏得部長級層面理解</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250527_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250527_06_1529999_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan aims to hold another round of tariff talks with US this week&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;針對日美兩國就特朗普政府關稅措施舉行的下一輪部長級談判，日本政府希望能於當地時間 5 月 30 日在華盛頓舉行，目前正在與美方進行協調。

如果談判付諸實施，將是日美兩國連續兩週舉行部長級談判。日本經濟再生擔當大臣赤澤亮正充滿熱情地説，「上次沒能見到貝森特財長，希望這次能與他進行深入討論」。

在迄今為止的談判中，日方表示，日本企業擴大對美投資將帶來新的就業機會等，利好美國經濟，此外，日方還提議修改相關制度，使日本更易於進口美國產汽車，並在造船領域開展合作等。

不過，據日本政府官員透露，美方雖然對在造船領域的合作等做出了積極反應，但就日方強烈要求的重新審視汽車等一系列關稅措施的問題，依然態度謹慎。

日方打算創造有利環境，爭取從下一輪談判開始，能夠贏得貝森特財長等部長級層面的理解，進而奏呈特朗普總統，目前正在探討促進理解的進一步提案。</description>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本超市大米平均售價連續兩週創新高</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250526_B5.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250526_B5_1529783_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan supermarket rice prices continue to rise&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本農林水產省對全國約 1000 家超市的大米售價進行彙總，每週都會公佈相關數據。

數據顯示，在截至 5 月 18 日的一週內，全國超市的大米含消費稅平均售價為每 5 公斤 4285 日元，比前一週上漲 17 日元，創下自 2022 年 3 月有可比數據以來的新高，至此，已連續兩週刷新最高紀錄。

4 月到 5 月，大米平均售價一度下跌，但其後再度持續上漲。

自今年 3 月以來，通過招標方式投放的儲備米陸續出現在商店貨架上，但大米平均售價並沒有因此而下跌。政府通過無投標任意合同方式投放儲備米的新舉措能否促使米價下跌受到廣泛關注。</description>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在廣東佛山舉辦的年度龍舟比賽促進日中民間交流</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250525_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250525_10_1529464_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Dragon boat race held in Guangdong to promote Japan-China exchanges&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由日本駐廣州總領事館、廣州日本商工會等舉辦的年度龍舟比賽 5 月 24 日在廣東省佛山市舉行。今年，包括在當地開展業務的日資企業的日本和中國員工以及員工親屬在內，共有 630 多人蔘加了這一活動，參加人數創下紀錄。參加本次龍舟比賽的人員通過相互合作加深了彼此的交流。

每一個參賽小隊由 20 人左右組成，其中既有日本人，也有中國人。在賽程為 200 米的比賽中，每一個賽隊的成員都齊聲喊着號子，協調一致地奮力劃槳。

一名參賽的日企日本籍男員工表示：「在比賽中感受到的集體感超乎預期。我打算明年繼續與同事一起參賽，爭取拿到名次。」

日本駐廣州總領事貴島善子表示：「讓當地民眾看到我們賽龍舟歡樂的情景也有利於促進相互間的交流。」</description>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>企業紛紛將生成式 AI 用於員工培訓及評估等</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250526_B1.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250526_B1_1529555_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japanese companies adopting AI for training, evaluation&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本，隨着生成式人工智能（生成式 AI）技術的不斷進步，越來越多的企業將其用於新員工的培訓、員工評估等領域。

其中，精密儀器大型廠商「理光」的子公司今年在面向新員工的銷售培訓中引入了生成式人工智能。

佩戴專用眼鏡後，由人工智能生成的客戶形象將出現在視野中，受訓員工向其介紹商品等內容，人工智能隨後會對受訓員工的表現進行分析和評估。

此外，有線電視龍頭企業「J:COM」也計劃在本財年內將生成式人工智能應用於呼叫中心員工的人事評估。

該系統不僅可通過分析員工與客戶對話的內容與語調來判斷客戶情緒，還會根據説明是否清晰易懂等因素，給出員工的評估結果。

隨着生成式人工智能技術的發展，各企業不僅致力於通過人工智能提升業務效率，也正逐步將其拓展至人才培養等更多領域。</description>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一駐沖繩美軍士兵因涉嫌駕車肇事逃逸而被逮捕</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250526_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250526_07_1529683_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Okinawa police arrest US Marine allegedly involved in hit-and-run accident&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;5 月 25 日，在沖繩縣那霸市的國道上，一名美國海軍陸戰隊 20 歲的上等兵駕車行駛時與另一輛車發生碰撞，導致 4 人輕傷，其中包括兩名兒童。警方以該美軍士兵在事故發生後離開現場、涉嫌肇事逃逸等為由將其逮捕。

被逮捕的是駐紮於沖繩縣漢森營的美國海軍陸戰隊上等兵伊萬・加西亞馬丁內斯。

據警方透露，事故發生在 25 日 10 時 30 分左右，地點為那霸市安謝地區的國道。該嫌疑人駕駛乘用車與一輛廂型車相撞，造成車內一家四口輕傷。警方以事發後嫌疑人棄車離開現場、涉嫌肇事逃逸和駕車過失傷害他人為由將其逮捕。

據稱，該嫌疑人在接受警方調查時承認自己「確實引發了事故，但並非未提供救助」，對部分指控予以否認。

另一方面，警方的呼氣檢測結果顯示其體內酒精濃度約為法定標準的兩倍，因此懷疑其還涉嫌酒駕，正在進一步調查中。</description>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北朝鮮驅逐艦下水事故被拘押責任人又增一人</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250526_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250526_10_1529580_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Another North Korean official detained over failed destroyer launch&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;5 月 26 日刊發的北朝鮮朝鮮勞動黨機關報《勞動新聞》報道稱，關於 21 日在東北地區造船廠發生的驅逐艦下水事故，司法部門拘押的事故責任人又增加一人，為朝鮮勞動黨中央委員會軍需工業部副部長。

報道指出，拘押行動的依據是事故調查組的報告，被拘押的副部長「對這起嚴重事故的發生負有重大責任」。

衞星拍攝的現場圖像顯示，驅逐艦側翻，部分船體浸在水中。船體以藍色防水布遮蓋，四周彙集有多艘船隻。北朝鮮媒體報道稱，驅逐艦船體恢復平衡的工作正在按計劃推進。

朝鮮勞動黨總書記金正恩嚴厲指責這起事故是「犯罪行為」，並表示打算在 6 月中旬召開的確定朝鮮勞動黨重要政策的中央委員會全體會議上討論事故追責問題。</description>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普稱應歐盟要求將 50% 徵稅措施延期</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250526_B2.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250526_B2_1529557_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump delays 50% tariff on EU until July 9&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於 6 月 1 日起對歐盟輸美產品徵收 50% 關稅的計劃，美國總統特朗普透露，應歐盟的要求將這一措施延期至 7 月 9 日。

歐盟委員會主席馮德萊恩透露，自己與特朗普通過電話進行了磋商。25 日，當被媒體問及此事時，特朗普表示：「馮德萊恩剛才給我打來電話，希望延長 6 月 1 日這一期限。我同意了。」他由此透露已應歐盟要求將期限延長至 7 月 9 日。

特朗普稱，馮德萊恩向自己表示歐盟方面希望進入認真談判的階段，並將採取措施以期迅速解決有關問題。特朗普由此對雙方談判取得進展寄予了期待。

特朗普曾就美國與歐盟的貿易談判表示「已陷入僵局」，表露出焦躁的情緒。據分析，特朗普此次同意徵稅期限延期旨在促使歐盟在談判中做出讓步。</description>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普稱日本製鐵收購 USS 的計劃由美國掌控</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250526_08.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250526_08_1529548_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump: US Steel will remain under US control after deal with Nippon Steel&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於日本製鐵公司針對美國鋼鐵公司（USS）的收購計劃，美國總統特朗普 5 月 25 日對媒體稱，該收購計劃「最終將由美國掌控」。他同時表示，日本製鐵「將擁有部分所有權」。

特朗普還表示，目前尚不清楚最終結果。由此可見，在 6 月 5 日期限即將到來之際，特朗普仍在權衡。

美國媒體彭博社報道稱，自特朗普 23 日在社交媒體上發表相關言論後，「時間已經過去了幾天，投資者、企業高層以及外交官們仍不清楚總統具體批准了哪些內容，情況依然不明朗」。

日本內閣官房長官林芳正在 26 日上午會見記者時表示：「我們已注意到特朗普總統的講話，會等待美國政府正式公佈相關決定。無論如何，目前民間相關人士已在商討、協調具體的投資方案，日本政府將根據需要，努力促進各方的溝通。」</description>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成田機場舉行跑道擴建工程主體項目動工儀式</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250525_12.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250525_12_1529391_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Narita Airport begins full-scale work on expansion, including third runway&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本的成田機場 5 月 25 日舉行了跑道擴建工程主體項目的動工儀式。該工程項目包括延伸現有跑道和新建第三條跑道。

該工程計劃 2029 年 3 月底竣工，以實現飛機起降達到每年 50 萬架次的目標，約為目前的 1.7 倍。工程項目包括將 2500 米長的「B 跑道」延伸至 3500 米以及新建一條 3500 米長的「C 跑道」。

此前，有關方面一直在推進工程準備階段的施工項目。主體項目啓動後，施工方將對跑道建設用地開展改造和打造地基等工作。

包括日本國土交通副大臣古川康、千葉縣知事熊谷俊人、當地相關人士在內共 70 人出席了動工儀式。成田國際機場公司社長田村明比古致辭説：「我堅信，這一項目將為當地以及機場的發展開闢一個嶄新的未來。施工將在徵得當地理解的情況下，穩步地向前推進。」</description>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>和歌山大熊貓戶外展示最後一天迎來眾多遊客</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250525_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250525_09_1529519_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Final day of outdoor display of pandas at Japanese zoo before transfer to China&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;和歌山縣白濱町的一家主題公園內，即將返還中國的 4 只大熊貓的戶外展示 5 月 25 日進入最後一天，遊客紛至沓來，在這裏最後一次近距離觀賞大熊貓。

白濱町主題公園飼養的四隻雌性大熊貓定於 6 月 28 日返還中國。

25 日，一大早就有許多遊客來到主題公園一睹大熊貓在戶外悠閒玩耍、憨態可掬的模樣。人們紛紛拍照留念，把大熊貓吃竹子、或睡午覺的可愛模樣定格在相機裏。

從 5 月 26 日至啓程回中國的前一天 6 月 27 日，大熊貓將在室內展廳隔着玻璃對外展出。

一位來自橫濱的女士説：「我很高興能近距離觀賞大熊貓，甚至能聽到她們吃竹子的聲音。可惜戶外展示就要結束了。不過，還能透過玻璃見到她們，在大熊貓回中國之前，我還想來看她們。」</description>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本田考慮在美國加碼混合動力車生產</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250526_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250526_06_1529438_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Honda plans to increase hybrid vehicle production in US in response to tariffs&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本田公司 5 月 23 日向媒體公開了其設在美國的一家主要工廠的情況。該工廠位於美國中西部印第安納州，年產汽車約 25 萬輛，據稱是本田單一生產線中規模最大的工廠。

目前，該工廠生產的汽車 60% 是混合動力車，公司認為混合動力車在美國的人氣將進一步攀升，正在考慮通過增加車型等進一步擴大生產。

此外，據稱該工廠 76% 的零部件來自美國和加拿大等。考慮到特朗普政府的關稅措施等因素，未來公司計劃進一步增加在美國的採購數量。

在美國，由於政府對進口汽車和汽車零部件徵收關稅，加之電動汽車銷量增長乏力，各廠商都在着手調整生產體制和銷售戰略。</description>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄烏戰俘交換工作結束，停火尚無眉目</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250526_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250526_05_1529493_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ukraine, Russia complete largest prisoner exchange since start of invasion&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;根據烏克蘭與俄羅斯 5 月 16 日在土耳其伊斯坦布爾舉行的近三年來首次直接談判所達成的協議，雙方 23 日啓動了交換 1000 名戰俘的工作。兩國 25 日宣佈再次交換了 303 名戰俘，為期 3 天的迄今為止雙方最大規模的交換戰俘工作至此結束，雙方各有 1000 名官兵獲釋。

烏克蘭總統澤連斯基在社交媒體上發文強調，一定會讓每一位被俄羅斯俘虜的國民回到祖國的懷抱。

俄羅斯在到 25 日這段時間繼續利用無人機和導彈襲擊烏克蘭，襲擊目標有首都基輔、西北部日托米爾州等地區，包括 3 名兒童在內共造成至少 12 人死亡。有報道稱，俄方本輪襲擊動用了近 300 架無人機以及包括彈道導彈在內的近 70 枚導彈，是俄軍事入侵烏克蘭以來最大規模的空襲。

俄羅斯外長拉夫羅夫 23 日表示，在完成本輪戰俘交換工作之後，俄方將隨即提出一個全面解決俄烏問題的長期性方案。烏方所要求的停火能否取得進展尚難預料。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本防衞省：中國航母在東海實施戰鬥機起降</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250526_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250526_01_1529526_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Chinese fighter jets take off from, land on aircraft carrier off Senkaku Islands&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本防衞省發佈消息稱，5 月 25 日，中國海軍的一艘航空母艦在沖繩縣尖閣諸島附近的東海航行，並實施了戰鬥機的起降。日本航空自衞隊戰鬥機緊急升空進行應對。據悉，中國戰鬥機並未侵犯日本領空。

據防衞省消息，25 日 7 時左右，日本海上自衞隊確認到中國海軍遼寧號航空母艦和護衞艦等共 5 艘艦艇在沖繩縣尖閣諸島久場島以北約 200 公里的東海航行。戰鬥機和直升機在遼寧艦上實施了起降。航空自衞隊戰鬥機緊急升空進行應對，據悉中國戰鬥機並未侵犯日本領空。

這是防衞省首次公佈在東海航行的中國海軍航空母艦上有戰鬥機起降。

防衞省表示：「我國已通過外交渠道等途徑表明，對近期日趨活躍的中國軍隊的各種活動予以關注。」

在尖閣諸島附近，本月 3 日曾有中國海警局的直升機侵犯日本領空，防衞省等部門正在保持警戒和監視。</description>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國總理到訪印尼，或有意深化與東南亞合作</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250525_11.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250525_11_1529393_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Chinese premier, Indonesian president agree to deepen their countries' ties&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;到訪印度尼西亞的中國國務院總理李強 5 月 25 日出席歡迎儀式後，與印尼總統普拉博沃舉行了會談。

席間，李強指出，當前全球面臨新的不確定性，在此之上，他説：「中方願同印尼攜手應對風險挑戰，更好促進共同發展，更好造福兩國人民。」

普拉博沃説：「此次訪問意義重大，再次肯定了我們之間良好而密切的友好關係。我們將進一步加強這一夥伴關係。」

會談後，兩國領導人共同見證了經濟發展等領域合作文件的簽署，重申將深化雙邊合作關係。

中國國家主席習近平今年 4 月對越南、馬來西亞和柬埔寨三國進行了訪問。據觀察，在美中貿易摩擦延宕未解的背景下，中方有意與其主要貿易夥伴東南亞國家深化合作。</description>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本推進日美關稅談判有關工作以期達成協議</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250526_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250526_02_1529495_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan PM Ishiba seeks US tariff agreement with G7 summit in mind&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本經濟再生擔當大臣赤澤亮正結束與美國貿易代表格里爾等的日美關稅部長級談判後回國。首相石破茂 5 月 25 日晚在首相公邸與內閣官房長官林芳正一起聽取了赤澤亮正就本輪談判的彙報，並探討了今後的應對措施。

在聽取彙報之前，石破指出，「將在考慮七國集團峯會的基礎上進一步推進磋商」。他表示，希望借七國集團（G7）峯會 6 月中旬在加拿大召開之機，由日美兩國領導人達成一定程度的協議，為此推進部長級談判。

石破還宣佈，將就日美雙方在美軍艦船在日本進行維修、北冰洋等的航行所需的破冰船等方面開展合作的事宜推進討論。

鑑於日方在談判中向美方提議制定旨在促進造船領域合作的「日美造船黃金時代計劃」。據觀察，日本政府正在就具體方案推進相關工作。

日本政府正在以赤澤亮正最快於本週晚些時候與美國財長貝森特等舉行談判為前提開展有關工作，以期雙方的談判達成協議。</description>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
