<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（台灣）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>佳子殿下在聖保羅出席日裔團體歡迎活動</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250607_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250607_02_1534006_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Princess Kako pays tribute to Japanese immigrants in Sao Paulo&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本皇嗣秋筱宮殿下夫婦的次女佳子殿下赴巴西進行正式訪問。巴西擁有世界最大的日裔人士社會。佳子殿下在巴西最大城市、日裔人口眾多的聖保羅出席了歡迎活動。

佳子殿下於當地時間 6 月 6 日訪問了聖保羅一處介紹日本人移居巴西曆史的資料館。該資料館開設於 47 年前，為紀念日本移民 70 週年而建成。當時的皇太子殿下夫婦、即現在的上皇陛下夫婦出席了資料館的落成典禮。

佳子殿下細緻地參觀了館內的展品，包括 1908 年載着第一批日本移民抵達桑托斯港的船隻模型等。

隨後，佳子殿下受到了當地兒童的熱烈歡迎，這些兒童目前就讀於與日裔社會淵源深厚的學校。

在歡迎活動上，佳子殿下向齊聚會場的日裔團體相關人士發表了演講。佳子殿下在演講中表示：「從日本移居到這裏的各位人士及其子孫後代，即使面臨重重困難，也仍然不懈努力，併為巴西社會作出貢獻。對此，我再次表達由衷的敬意。」</description>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國華為發佈兩款自主操作系統電腦以應對美國限制</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250606_21.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250606_21_1533862_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China's Huawei launches laptops that run on original operating system&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國大型電信設備製造商華為公司 6 月 6 日發佈了兩款搭載其自主研發操作系統「鴻蒙」的筆記本電腦。

此前，該公司的產品一直搭載微軟公司的操作系統 Windows，但為了應對美國不斷加強的有關限制，該公司開發了獨自的操作系統。

據悉，這一操作系統與該公司智能手機上使用的操作系統相一致，從而可以輕鬆地在兩者之間共享文件和數據。

關於電腦的操作系統，即使在中國，微軟和蘋果兩家美國公司也佔據着壓倒性的市場份額，華為憑藉自主研發的產品能在多大程度上擴大市場份額備受矚目。

在中國，智能手機巨頭小米公司於 5 月發佈了一款配備了其聲稱自主研發的尖端半導體的新產品等，隨着美國不斷出台新的限制措施，中國企業獨自研發尖端技術的動向正日益增強。</description>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港民運人士黃之鋒因再次被捕起訴刑期或延長</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014828361000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014828361000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;香港民運人士黃之鋒因再次被捕起訴刑期或延長&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;香港當局 6 月 6 日以「串謀勾結外國或者境外勢力危害國家安全」罪起訴了正在服刑中的民主活動家黃之鋒。

黃之鋒是國際知名的活動家，在香港的民主運動中發揮了核心作用。他被指控試圖通過 2020 年民主派舉行的初選顛覆政府，在 2024 年因違反香港國安法罪被判處四年零八個月有期徒刑，目前正在服刑中。

香港當局 6 日宣佈，黃之鋒因被指控「串謀勾結外國或者境外勢力危害國家」罪而被拘捕和起訴。

香港當局稱，黃之鋒在 2020 年夏秋期間，與逃亡到英國的羅冠聰等人合謀，請求境外機構、組織對中國政府和香港特區政府進行制裁，但當局並沒有具體地透露黃之鋒的哪些言行屬於以上指控。

據香港媒體報道，黃之鋒預計於 2027 年結束刑期，但如果因新被起訴的罪名被判有罪的話，其服刑期將可能延長。</description>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄軍襲擊烏克蘭多地以「報復烏方恐怖行動」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250607_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250607_01_1533925_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Russia pounds Ukraine in retaliation for drone attack&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 6 日，包括首都基輔在內的烏克蘭多地遭到俄羅斯軍隊的襲擊。烏克蘭總統澤連斯基透露，俄軍動用了超過 40 枚導彈和 400 架以上的無人機。

其中，基輔市中心的一棟住宅樓遭到襲擊，建築物牆壁上多處留下大洞，並被燒焦。

基輔市長克利奇科起初稱，該市有 4 人在襲擊中喪生，但隨後更正為 3 人死亡，另有 17 人受傷，正在醫院接受治療。

對於此次襲擊，俄羅斯國防部在社交媒體上發文稱，「作為對烏克蘭恐怖主義行動的報復，我們對武器工廠、軍火庫等地進行了大規模襲擊」。

俄軍此次襲擊被視為是對烏克蘭方面 6 月 1 日發動的「蜘蛛網行動」的報復。烏方聲稱，該行動中烏軍攻擊了俄羅斯境內多座軍用機場，並對俄軍戰略轟炸機等造成損害。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普稱美中貿易談判 9 日將在倫敦舉行</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250607_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250607_N02_1533937_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US and China set to resume trade talks on Monday&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普宣佈，美國將於 6 月 9 日與中國舉行貿易談判，關於減少貿易逆差等問題能否取得進展，將成為令人關注的焦點。

特朗普 6 日在其社交媒體賬號上發文稱，與中國之間的貿易談判將於 9 日在英國首都倫敦舉行，並表示談判將可能會進行得非常順利。

特朗普表示，美方將由財政部長貝森特、商務部長盧特尼克、美國貿易代表格里爾參加談判。

美國聲稱，即使在 5 月的談判達成協議之後，中國仍在推遲稀土等材料的出口，從而引發了對兩國貿易摩擦可能再次加劇的擔憂。但路透社 6 日報道稱，中國已發放了為美國大型汽車製造商提供稀土的臨時出口許可。

在此背景下進行的美中貿易談判中，關於美方要求的減少貿易逆差和開放市場等問題能否取得進展，將成為令人關注的焦點。</description>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日美繼續推進關稅談判以期 G7 峯會時達成協議</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250607_RS07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250607_RS07_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日美繼續推進關稅談判以期 G7 峯會時達成協議&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;圍繞美國的關稅措施，日本經濟再生擔當大臣赤澤亮正於日本時間 6 月 7 日上午在華盛頓與美國財政部長貝森特和商務部長盧特尼克分別舉行了部長級談判。在談判中，他對美國的一系列關稅措施深表遺憾，並再次強烈要求美國對其進行重新審視與調整。

隨後，雙方重新確認了各自對一系列措施的立場，並就擴大貿易、非關稅措施、在經濟安全保障領域的合作等問題交換了意見。

此外，考慮到七國集團（G7）峯會於本月中旬在加拿大舉行之際，日美首腦有可能舉行會談等，雙方還確認將繼續積極協調，爭取達成對於雙方而言都可受益的協議。

談判結束後，赤澤大臣對媒體表示：「繼上次磋商後，我們再次確認了日美兩國的立場，我認為，討論朝着達成協議的方向取得了進一步進展。不過，我們尚未找到共同點。」

赤澤大臣還透露：「如果關稅措施能夠儘早得到重新審視與調整，那麼我們當然不必等到七國集團峯會之際。不過，我們會在守護國家利益的基礎上‘緩中有急’，談判也有可能持續到七國集團峯會舉行之時。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教育問答，日本小學初中校歷②體檢</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250606_ML04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250606_ML04_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;教育問答，日本小學初中校歷②體檢&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期來説説體檢。 
 
日本的小學和初中每年會在 4 月到 6 月期間為學生進行體檢，這一方面是為了確認孩子的身體發育情況，另一方面也是為了檢查孩子是否罹患會影響到學校生活的疾病。 
 
體檢時除了要測量身高體重、檢查視力、測試聽力以外，醫生還會對骨骼、皮膚和心臟等是否有異常進行診斷。體檢是免費的，體檢結果會通知孩子本人和家長，如果發現問題，會建議其前往醫療機構就診。 

（信息截至 2025 年 3 月 26 日）</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>4 艘中國海警船在尖閣諸島近海一度侵入日本領海</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250606_ML06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250606_ML06_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;4 艘中國海警船在尖閣諸島近海一度侵入日本領海&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 6 日上午，4 艘中國海警船在沖繩縣尖閣諸島附近海域相繼侵入日本領海。據悉，4 艘船在日本領海內停留了約 2 小時後，到中午 12 時 30 分左右全部駛離領海。日本海上保安廳第 11 管區海上保安本部正在持續對 4 艘船發出警告並進行監視，防止其再次進入領海。

據第 11 管區海上保安本部透露，6 日 10 時 31 分左右至 10 時 46 分左右，4 艘中國海警船先後侵入尖閣諸島魚釣島附近的日本領海。

4 艘船均配備有艦炮，在領海內停留了約兩小時後，到中午 12 時 30 分左右全部駛離領海。

這是日方自 5 月 14 日以來，再次在尖閣諸島近海確認到有中國海警船侵入日本領海。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港媒體報道稱北京一法官貪污鉅款後逃到日本</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250606_ML07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250606_ML07_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;香港媒體報道稱北京一法官貪污鉅款後逃到日本&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;根據香港媒體的報道，北京一家法院的法官貪污摺合數十億日元的資金後逃到日本。

香港《星島日報》網絡版 6 月 5 日引述中國內地媒體的新聞內容報道稱，北京市第三中級人民法院的一名法官貪污了法院扣押的詐騙案的執行款等，總金額可能最少有 1.3 億元人民幣，最多達到 3 億元人民幣，摺合約 26 億至 60 億日元。

根據報道，當事法官的女友與朋友的談話使這一貪污行為曝光。這名法官在臨近中國 5 月長假之時逃到日本，目前下落不明。該法官將資金從法院的專用賬戶轉入私人賬戶，然後全部匯往國外，其本人已獲得希臘國籍。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>託業考試作弊中國留學生被再次逮捕</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250606_ML05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250606_ML05_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;託業考試作弊中國留學生被再次逮捕&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;一名 27 歲的中國留學生此前因試圖使用假名字在東京都板橋區某考場參加託業（TOEIC）英語能力測試被逮捕，就此事件，警方經調查發現，有 40 多人在當天考試的報名材料中填寫了與該生相同的住址。據認為，之所以這樣做是為了能和該生分配到同一個考場，以便集體作弊。

5 月 18 日，京都大學的中國籍研究生王立坤試圖在板橋區的託業考場以假名字參加考試，被當場逮捕。由於從其佩戴的口罩內側發現了小型麥克風，東京警視廳認為嫌疑人試圖向當天在同一考場參加考試的其他考生傳遞答案等。

王立坤還涉嫌曾十多次冒名頂替參加考試，6 月 6 日，警視廳對其再次實施了逮捕，理由是其涉嫌於今年 3 月在新宿區某考場參加考試時，在考卷上填寫了假名字。

針對王立坤被逮捕的板橋區的考場，警視廳透露，該考場報名參加當天考試的考生中有 40 多人在報名材料中填寫了與嫌疑人相同的住址。警視廳認為，這些人事先計劃集體作弊，填寫同一地址是為了能分配到同一考場。

據悉，王立坤在接受警視廳訊問時表示，會跟律師商量後再交代。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>政府將就外國人違規行為等加強有關措施</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250606_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250606_10_1533769_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan plans steps to ensure foreign residents comply with society's rules&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;隨着旅居日本的外國人越來越多，滋擾他人等問題也日益凸顯。在此背景下，日本政府計劃加大宣傳力度，要求外國人的行為也需符合日本的社會責任要求，同時將就加強有關行政措施等開展討論。為了就此開展省廳間的跨部門合作，政府決定在內閣官房新設一個事務局。

政府 6 月 6 日以打造與外國人共生的社會為主題在首相官邸召開相關閣僚會議。席間，石破茂首相提及旅居日本的外國人不斷增加一事，指出：「犯罪、滋擾他人以及鑽各種制度的空子等案例令國民感到不安。對於不遵守規則的人要採取嚴厲措施，並希望諸位切實推進必要措施。」

會議對政府的綜合對策進行了修訂，明文指出，敦促外國人理解日本的規章制度且行為符合社會責任要求至關重要。新版綜合對策還表示，將就加強有關行政措施開展討論，例如，建立有關機制把納稅及繳納社會保險費的情況反映到在留審查當中等。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美財政部再次將日本列入匯率操縱「監測名單」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014827341000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014827341000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;美財政部再次將日本列入匯率操縱「監測名單」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國財政部 6 月 5 日向國會提交了一份對過去一年貿易夥伴貨幣政策等的分析報告，並公佈了報告內容。日本再次被列入需監測其是否操縱匯率的「監測名單」。

符合下列三項標準中任何兩項的國家或地區將被列入「監測名單」。這三項標準分別是：對美擁有鉅額貿易順差；經常賬戶保持鉅額順差；持續且單方面幹預外匯市場。

日本被認為符合其中的兩項標準：對美擁有鉅額貿易順差、以及經常賬戶保持鉅額順差。

被列入「監測名單」的國家和地區還有中國大陸、韓國、台灣、新加坡和瑞士等。美國財政部雖然未將中國指定為匯率操縱國，但指出其匯率政策和做法嚴重缺乏透明度。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NATO 國防部長會議：提高國防開支提議獲廣泛支持</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250606_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250606_02_1533540_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;NATO head: Defense chiefs broadly support proposed boost in defense spending&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北大西洋公約組織（NATO）國防部長會議於 6 月 5 日在比利時首都布魯塞爾的北約總部召開。

在美國總統特朗普呼籲北約成員國將國防開支的 GDP、即國內生產總值佔比提高到 5% 的背景下，本次會議就北約祕書長呂特提出的要求成員國增加國防開支等提議進行了討論。

呂特的提議是，到 2032 年年底前，成員國將國防開支 GDP 佔比提高到 3.5%，將基礎設施建設等國防相關費用佔比提高到 1.5%，兩者合計為 5%。

呂特在會後的記者會上表示，增加開支得到了成員國的廣泛支持。他指出，成員國已經理解了增加開支的必要性，北約正在面臨來自俄羅斯的威脅以及中國軍事實力日益增強的現實。

呂特計劃在 6 月下旬於荷蘭舉行的首腦會議上使各方就上述提議最終達成一致。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大陸稱企業受網絡攻擊系台軍方所為，台方反駁</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250605_18.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250605_18_1533544_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China puts 20 suspects on wanted list for cyberattacks with alleged Taiwan link&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在中國大陸對台灣賴清德政權加大施壓力度的情況下，中國警方宣佈，已查清對廣州一家企業實施網絡攻擊的是台灣軍方某部隊，還於 6 月 5 日公佈了據稱涉嫌參與此次攻擊的 20 名嫌疑人的姓名和照片，併發出了通緝令。

新華社就此事報道稱，此次網絡攻擊由在美國支持下成立的台灣的部隊指揮，並稱該部隊「配合美西方反華勢力對大陸開展輿論戰和認知戰」。

與此同時，台灣軍方強烈抗議稱：該部隊的「核心任務系維護國防資訊、確保網路安全」，並表示稱其實施企業網絡攻擊，絕非事實。

中國大陸視台灣賴清德政權為「台獨」勢力，多次在台灣周邊進行大規模軍事演習等，不斷加大施壓力度。

台灣的總統賴清德今年 4 月曾表示：「去年政府網際服務網每天平均遭受侵擾達到 240 萬次，是前年的兩倍，顯示台灣遭到網路駭客侵擾情形越來越嚴峻。」兩岸在這一領域的矛盾也在加劇。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美媒稱日本製鐵與 USS 最晚於 18 日達成協議</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250606_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250606_04_1533662_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US commerce secretary tells Trump US Steel, Nippon Steel deal possible&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於日本製鐵公司對美國鋼鐵公司（USS）的收購計劃，美國媒體彭博社報道稱，預計雙方最晚將於 6 月 18 日達成協議。

據稱，美國外國投資委員會（CFIUS）此前已完成對於日本製鐵對美國鋼鐵收購計劃的重新審核，總統特朗普將在 15 天內宣佈判斷結果，6 月 5 日被視為最後期限。

彭博社就此報道稱，美國政府與兩家公司的談判內容尚未最終敲定，磋商仍在進行中。而 18 日是兩家公司簽約的最後期限，預計雙方最晚將於 18 日達成協議。

報道還援引知情人士的話稱，預計美國政府與兩家公司達成的協議將要求必須由美國人來擔任美國鋼鐵的首席執行官。

另外，美國商務部長盧特尼克 5 日在眾議院聽證會上表示，他已向特朗普總統建議，只要採取措施緩解安全上的擔憂，可以批准收購計劃。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普政權宣佈對 4 名 ICC 法官實施制裁</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250606_RS06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250606_RS06_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;特朗普政權宣佈對 4 名 ICC 法官實施制裁&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國國務院 6 月 5 日宣佈，對位於荷蘭海牙的國際刑事法院（ICC）的 4 名法官實施制裁，並指出這 4 人蔘與了國際刑事法院針對美國和以色列採取的不當且毫無根據的活動。

宣佈的信息顯示，圍繞加沙地帶戰鬥，其中 2 名法官曾批准以涉嫌犯下戰爭罪和危害人類罪為由，對以色列總理內塔尼亞胡等人發出逮捕令。

針對本次制裁，美國國務卿魯比奧發表評論稱，國際刑事法院已被政治化，權力的濫用損害了美國和以色列的主權和安全。

針對這一問題，國際刑事法院發表聲明譴責稱，美方此舉明顯是企圖破壞國際司法機構獨立性的行為，十分令人遺憾。聲明還強調稱，國際刑事法院將全力支持工作人員，並繼續為戰爭罪、危害人類罪等罪行的受害者伸張正義，以此為目的堅定不移地展開活動。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美中兩國首腦舉行電話會談</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250606_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250606_N01_1533572_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump and Xi hold phone call to discuss trade&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美中兩國政府發佈消息稱，6 月 5 日晚，美國總統特朗普與中國國家主席習近平舉行了約一個半小時的電話會談。美中雙方 5 月達成協議，把相互加徵的關稅下調 115 個百分點，並在 90 天內推進談判等。兩位首腦在此次電話會談中就上述內容交換了意見。

據中方公佈，習近平主席在電話中表示：「中方嚴肅認真執行了協議。美方應實事求是看待取得的進展，撤銷對中國實施的消極舉措。」

據悉，兩位領導人一致同意雙方的團隊儘快舉行新的會晤。

電話會談結束後，特朗普總統在白宮回答記者提問時表示：「我們梳理了協議的一些要點，主要是圍繞稀土的部分。」另據悉，習近平主席在電話中邀請特朗普總統訪華，而特朗普總統也邀請習近平主席訪美。

自特朗普第二次入主白宮以來，兩位領導人舉行電話會談的消息被公開尚屬首次。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日美關稅談判：積極努力達成協議</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014827051000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014827051000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日美關稅談判：積極努力達成協議&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於美國關稅措施的問題，日本經濟再生擔當大臣赤澤亮正於日本時間 6 月 6 日早晨在美國商務部與商務部長盧特尼克舉行了部長級談判。

赤澤在談判中對美國的一系列關稅措施表示遺憾，並再次強烈要求美方調整關稅措施。

在此之上，雙方重申了各自對一系列關稅措施的立場，並就在擴大貿易、非關稅措施和經濟安全保障等方面開展合作等交換了意見。雙方還確認將繼續積極努力，以達成對日美兩國都有利的協議。

另外，赤澤還計劃於日本時間 6 日晚以後與美國財政部長貝森特舉行會談。

關於日美關稅談判，日本政府堅持國家利益優先的立場，同時也希望借本月中旬在加拿大召開七國集團峯會之機，爭取在日美兩國首腦之間達成協議。

距離七國集團峯會僅剩 10 天左右的時間，本次日美部長級談判能否找到對接點，成為人們關注的焦點。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鳥羽水族館：觀察青蛙和蠑螈的活動預報天氣</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250605_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250605_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;鳥羽水族館：觀察青蛙和蠑螈的活動預報天氣&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;三重縣鳥羽市的鳥羽水族館正在舉辦一項別具一格的活動：利用青蛙和蠑螈的行為會受濕度影響的特點，通過觀察來預測第二天的天氣。

水族館內並列展示的水箱內分別飼養着 10 隻日本雨蛙和 10 只紅腹蠑螈。飼養員每天早晚各一次，觀察青蛙和蠑螈的行為，預測第二天的天氣。

預測天氣的大致標準分別是：如果青蛙靜止不動則第二天天晴；如果青蛙睜開眼睛或爬上爬下十分活躍，則第二天下雨。蠑螈的話，如果它們在水中則第二天天晴，如果它們浮出水面，則第二天要下雨。

據鳥羽水族館介紹，往年青蛙和蠑螈的天氣預報準確率通常在 30% 到 40% 左右。飼養員谷祐太表示：「如果大家能瞭解我們身邊生物的能力，我會感到很高興。」

一名來自大阪的 20 多歲女性參觀者表示：「我覺得青蛙不太可靠，蠑螈還挺準的。」

該活動將持續至 8 月底為止。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 19:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《二十四隻眼睛》作者壺井榮戰時短篇集在中國被發現</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_ML04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250604_ML04_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;《二十四隻眼睛》作者壺井榮戰時短篇集在中國被發現&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本女作家壺井榮因《二十四隻眼睛》等作品而廣為人知。由她所著的一部描寫戰爭慘狀等的短篇小説集近日在中國被發現。

這部短篇小説集名為《花紋和服》（「絣 (かすり)の着物」），由北京的一家出版社於 1945 年 6 月 10 日出版，因此極為珍貴而罕見。

這本書連壺井本人也未能得到，加之太平洋戰爭末期的混亂，此書一度被認為已經失傳。但北京外國語大學日本文學研究者秦剛教授在北京大學圖書館發現了這部作品的藏本。

據秦剛教授介紹，在太平洋戰爭末期，因紙張短缺與言論管控等原因，日本國內的出版活動幾乎停滯，而在中國當時管制相對寬鬆，這部含有反戰內容的作品得以在中國出版並重見天日，對於研究戰時日本文學史具有珍貴價值。

據悉，短篇小説集《花紋和服》最早將於 7 月由日本國內的出版社重新刊發。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 19:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
