<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（台灣）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>生活問答，電源插頭、電源線及插座的相關事故②事故原因</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250915_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250915_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活問答，電源插頭、電源線及插座的相關事故②事故原因&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;家電等電器產品已在我們的日常生活中得到廣泛普及，因此，我們在使用時也不會特別在意使用注意事項。其實，如果使用不當，電器的電源插頭和電源線以及插座都有可能引發火災等事故。本系列將基於對產品評估技術基礎機構（NITE）的採訪，介紹以往事故的典型案例以及預防措施。本期來聚焦事故原因。

產品評估技術基礎機構對 2019 年到 2024 年六年間發生的 219 起事故進行了調查，分別統計了電源線、電源插頭和插座的事故發生數和發生原因。

從發生數來看，「電源線」引發的事故最多，共 110 起，其中大部分是因受力或受到撞擊而導致電源線內部的銅絲斷裂。其次是「插座及接線板」，共 56 起，主要原因有與插頭接觸不良、漏電起痕。此外，由「電源插頭」引發的事故有 53 起，據認為是由插頭變形或損壞造成的。

從產品來看，涉及電吹風和電暖器等的事故相對較多。	 

（以上是截至 2025 年 9 月 5 日的信息）</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>天皇和皇后兩陛下在長崎出席「國民文化節」開幕式</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250914_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250914_14_1569087_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Emperor, Empress celebrate opening of culture festivals in Nagasaki Prefecture&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本天皇和皇后兩位陛下 9 月 14 日出席了在長崎縣佐世保市舉行的「國民文化節」和「全國殘障者藝術文化節」的開幕式。

「國民文化節」是日本規模最大的文化節，由從事音樂和藝術等文化活動的人士展示其日常活動成果。今年的「國民文化節」與「全國殘障者藝術文化節」一同在長崎縣舉辦，將持續到 11 月 30 日。

天皇和皇后兩位陛下出席了在佐世保市內一座劇場舉行的開幕式。天皇陛下致詞稱：「今年正值長崎遭受原子彈轟炸 80 週年，在這裏迎接全國各地從事各種文化藝術活動的人士，舉辦國民文化節和全國殘障者藝術文化節，意義非凡。我對所有相關人員的辛勤付出表示由衷的敬意。」

會場上演了以長崎的歷史和和平心聲為主題的歌舞以及融入了影像的戲劇表演，兩位陛下頻頻送上熱烈的掌聲。

表演結束後，兩位陛下會見了表演者。天皇陛下與在舞台上致辭表達和平心聲的高中生和平大使高田健士郎進行了交談，鼓勵他説：「希望你今後也能堅持開展活動。」</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日方 9 月第二次確認到中國海警船侵入尖閣諸島近海日本領海</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250915_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250915_02_1569155_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Two Chinese govt. ships temporarily enter Japan's waters off Senkaku Islands&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 14 日上午，兩艘中國海警船在沖繩縣尖閣諸島近海相繼侵入日本領海，在航行了約 12 小時後，兩艘船均已駛離領海。日本海上保安廳第 11 管區海上保安本部持續發出警告並進行監視，要求中方船隻不得再次侵入日方領海。

據海上保安本部透露，14 日 7 時過後，兩艘中國海警船在尖閣諸島南小島近海相繼侵入日本領海。

兩艘船均搭載了艦炮，在領海內航行了約 12 個小時之後，截至 19 時 17 分左右已全部駛離領海。

海上保安本部持續發出警告並進行監視，要求中方船隻不得再次侵入日方領海。這是進入 9 月以來，日方第二次在尖閣諸島近海確認到有中國海警船侵入日本領海，上一次是在 12 日。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳門立法會選舉投票  「不效忠」候選人無參選資格</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014922821000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014922821000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;澳門立法會選舉投票  「不效忠」候選人無參選資格&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國澳門特別行政區立法會選舉於 9 月 14 日進行了投票。在選舉前進行的審查中，被視為對政府持批評立場的候選人被取消參選資格。澳門民主派的影響力此前就十分有限，而現在，與同樣實行「一國兩制」政策的香港一樣，中國中央政府對澳門的管控進一步加強。

澳門立法會 33 個議席中，14 個議席由市民直選產生，投票於 9 月 14 日舉行。

在去年澳門修改選舉法後，候選人須事先接受選舉管理委員會的審查，而該委員會事實上處於中央政府的影響之下。在本次選舉中，12 名候選人因「不效忠澳門特別行政區」等原因被取消參選資格，甚至連上屆選舉中當選的溫和派議員也被不具備參選資格。

據當地媒體報道，選民可直接投票的候選人共 71 人，為歷年最少。

據悉，澳門特區行政長官岑浩輝在投票後表示，立法會議員必須體現「愛國者治澳」原則。岑浩輝於去年上任，是首位出任澳門特區行政長官的內地出身人士。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>烏軍無人機襲擊俄煉油廠，緊張局勢或升級</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250915_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250915_05_1569242_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Russia, Ukraine continue drone attacks, raising regional tensions&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據烏克蘭總參謀部 9 月 14 日公佈，烏方使用無人機對俄羅斯西北部列寧格勒州的煉油廠發動了攻擊。澤連斯基總統稱，「向給俄羅斯造成沉重打擊的全體士兵表示感謝」。

與此相關聯，俄羅斯國防部則強調，俄方擊落了烏軍的 360 多架無人機。

另一方面，烏克蘭空軍稱，俄軍用一枚導彈和 50 多架無人機對烏髮動攻擊。由此可見，俄烏雙方正使用無人機進行攻防博弈。

在此之前，俄羅斯的無人機 9 月 9 日至 10 日侵犯波蘭領空，引發各國強烈譴責。另據羅馬尼亞 13 日公佈，羅方領空遭到俄方無人機侵犯。外界擔心該地區緊張局勢可能會進一步升級。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中東多國外長齊聚卡塔爾探討應對以色列的方策</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250915_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250915_04_1569188_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Israel condemned at Arab-Islamic meeting after attack on Qatar&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鑑於以色列前不久對身處卡塔爾的伊斯蘭組織哈馬斯的成員進行了襲擊，周邊的阿拉伯國家及穆斯林國家的外長等 9 月 14 日在卡塔爾首都多哈舉行了緊急會議。

以軍 9 日針對身處多哈的哈馬斯代表團發動襲擊，導致 5 名哈馬斯成員和 1 名卡塔爾治安人士喪生。哈馬斯代表團成員齊聚多哈的目的是就與以色列的停火談判開展討論。

在 14 日舉行的緊急會議上，卡塔爾首相兼外交大臣穆罕默德再次對以色列進行了譴責，稱此前的襲擊是「國家恐怖主義行為」。他呼籲與會各國「採取果斷行動，制止以色列的傲慢以及反人類罪行」。

與會國還將於 15 日舉行首腦會議。鑑於以色列對卡塔爾、黎巴嫩、也門等中東多地不斷髮動襲擊，相關國家能否團結一致對以色列採取應對措施，令人關注。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美中兩國在馬德里就經貿問題舉行會談</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250915_RS06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250915_RS06_4_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;美中兩國在馬德里就經貿問題舉行會談&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;根據路透社和中國官方媒體新華社的報道，美中兩國 9 月 14 日開始在西班牙首都馬德里就有關經貿問題舉行會談。

美中兩國此前決定，相互下調加徵關稅稅率，並在今年 11 月之前暫停徵收部分關稅，以便推進貿易談判。本次在馬德里出席會談的美方代表是財政部長貝森特，中方代表是國務院副總理何立峯。

路透社援引美國政府人士的話報道稱，會談首日，雙方主要就關稅措施、經濟問題以及視頻分享平台 TikTok 的相關問題進行了協商。鑑於美方要求中方以 9 月 17 日為限出售 TikTok 在美業務，據觀察，美方本次再次向中方施壓。

鑑於貝森特前不久在七國集團（G7）財長和央行行長會議上，要求其他與會國對中國等採購俄羅斯原油的國家加徵關稅，美中雙方在馬德里的會談中是否會就中國採購俄羅斯原油問題進行討論，令人關注。

據悉，會談 15 日仍有議程安排。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦大規模洪水已造成 960 多人喪生</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250914_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250914_01_1568911_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Pakistan floods kill over 960 people, over 2.6 million forced to evacuate&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;巴基斯坦今年的「季風」雨季從 6 月開始，中部旁遮普省的降雨量在過去三個月期間比常年高出 36%。大雨的影響導致各地大面積洪災，據當地防災部門透露，截至 9 月 13 日，已有 963 人喪生。

其中，在旁遮普省，印度河支流的決堤導致 275 人喪生，260 多萬人被迫離家避難。

在巴基斯坦主要糧食產區之一、木爾坦郊外的大片地區，洪水給房屋和農田造成了災害，大批失去家園的民眾只能住在帳篷裏生活。

一位種植水稻和芒果等農作物的男子稱，約有 16 公頃農田被洪水淹沒。他説：「可能要花好幾年才能恢復原狀。我以前從未經歷過這樣的災難。」

有專家指出，導致洪災的大雨是氣候變化影響造成的結果。

巴基斯坦政府正在向災民發放水和食物等救災物資，聯合國也在抓緊開展援助，其中包括出資 500 萬美元用於提供救援物資等。</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 05:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以軍加大攻勢，大批加沙城居民撤離避難</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250914_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250914_03_1568942_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Residents flee Gaza City as Israel ramps up offensive&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為奪取對巴勒斯坦加沙地帶最大城市加沙城的控制權，以色列軍隊加大了攻勢，在此背景下，加沙城居民正夜以繼日地撤離當地。

以色列將位於加沙地帶北部的加沙城視為伊斯蘭組織哈馬斯的最後一道防線，對加沙城加大了攻勢。9 月 9 日，以方向當地據信近 100 萬人的所有居民發出疏散通告，要求其遷往南部的「人道主義區」。

本台 NHK 的加沙辦事處 12 日在中部努賽賴特近郊採訪時發現，在連接加沙城與南部的幹道上，無論晝夜，裝載着大量傢俱用品的卡車等車輛任何時候都讓道路處於擁堵狀態。

不少人表示，截至目前已撤離過多次。一位女性稱：「我感到悲傷、絕望。我希望聽到停火的消息，而不是爆炸聲。」

以軍公佈稱，據估算，截至 13 日，疏散人數已達 25 萬人，這相當於加沙城居民人口總數的四分之一。</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 05:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本公共支出中教育費佔比在 OECD 中倒數第四</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250914_RS05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250914_RS05_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本公共支出中教育費佔比在 OECD 中倒數第四&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;有調查顯示，日本公共支出中教育費的佔比在經濟合作與發展組織（OECD）37 個成員國中排名倒數第四。

主要由發達國家組成的經合組織一直在調查教育費在國家公共支出中的佔比，其中包括教師工資和教育設施的設備費用等。

調查結果顯示，2023 年日本的公共支出中，教育費的佔比為 8%，比經合組織 37 個成員國的平均水平 11.5% 低 3 個百分點以上，僅高於意大利、哥倫比亞、希臘，位列倒數第四。另一方面，教育費在公共支出中佔比最高的是瑞士，為 16.9%。

此外，在 1 年用於大學等高等教育機構學生的人均公共支出方面，日本只停留在 37 國平均水平的一半左右，排名倒數第十。

從大學等教育機構畢業的人數佔比，在日本為 66%，這一項雖然處於排名第四的高水平，但調查結果顯示，與其他國家相比，父母的學歷給子女升學帶來的影響有高於其他國家的傾向，獎學金等也低於平均水平。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 05:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國將就美集成電路相關產品出口限制等立案調查</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014922271000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014922271000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;中國將就美集成電路相關產品出口限制等立案調查&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國商務部 9 月 13 日晚宣佈，美國政府涉嫌自 2018 年以來在集成電路相關產品關稅及出口限制等方面對中國採取了歧視性措施，對此，中方將展開調查。

此外，中國商務部還稱，鑑於原產於美國的進口相關模擬芯片存在價格被不當壓低的可能，將啓動反傾銷立案調查。

根據調查結果，中方有可能上調相關產品的關稅。

美中兩國 9 月 14 日起將在西班牙就貿易等問題舉行談判，美國財政部長貝森特和中國國務院副總理何立峯將參加。中方本次發起反歧視立案調查的舉措會給談判帶來何種影響受到關注。</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 05:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普就烏克蘭局勢向 NATO 發出信函</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250914_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250914_02_1568964_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump urges NATO sanctions and members to stop buying Russian oil&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普 9 月 13 日在其社交媒體上發文，公佈了向北約（NATO）成員國等發出的有關烏克蘭局勢的信函內容。

特朗普在信函中表示：「如果所有成員國都採取與美國同等的制裁措施，並停止從俄羅斯購買原油的話，我有意對俄羅斯實施大規模的制裁。」

特朗普還表示不滿稱「北約成員國為取得勝利所做的努力遠不及 100%」，並表示，美國是否實施制裁將取決於包括歐洲國家在內的其他成員國的應對。

此外，鑑於中國從俄羅斯進口原油等產品，特朗普在信函中指出：「以在俄羅斯與烏克蘭的戰爭結束後撤回為前提，整個北約對中國徵收 50% 至 100% 關稅的做法，也將對結束這場荒謬的戰爭發揮巨大的作用。」</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 05:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自民黨總裁選舉臨近，各參選者將陸續舉行記者會</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250913_16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250913_16_1568883_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's Agriculture Minister Koizumi joining LDP leadership race&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;旨在選出日本首相石破茂首相後任的自民黨總裁選舉將於 9 月 22 日發佈公告，在此之前已所剩時日不多，預計各參選者將在這一週的時間裏相繼舉行記者會，正式宣佈參選。

圍繞自民黨總裁選舉，農林水產大臣小泉進次郎 9 月 13 日在神奈川縣橫須賀市與地方議會議員及支持者等進行了會晤。

針對眾多希望他參選的聲音，小泉表示，「在當前的困難時期，我希望能為推動政治向前邁步貢獻一己之力」，以此表明了參選意願。

已正式宣佈參選的自民黨前幹事長茂木敏充 13 日在栃木縣的煙火大會和祭典活動現場與到訪者進行了交流。茂木表示：「我將付出努力，讓地區和日本有一個更加美好的明天，讓國民切實感受到經濟復甦的成果。」

前經濟安全保障擔當大臣小林鷹之在千葉縣八千代市舉行支持者大會，表明了參選意向。小林稱：「我將闡述振興經濟的政策、外交和安全政策，以及以年輕力量引領自民黨前行的想法。」

已基本決定參選的前經濟安全保障擔當大臣高市早苗和內閣官房長官林芳正分別在東京都就各自的政策主張等進行了探討。

另一方面，立憲民主黨政務調查會長本莊知史 13 日接受本台 NHK 採訪時表示：「縱觀目前的國民生活、經濟狀況及國際形勢，政治空白絕不可取。總裁選舉是自民黨自己的問題，是可以跟政府的工作及國會審議分開的。我們將敦促自民黨不要把總裁選舉當作藉口。」</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 05:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>聯合國總部舉行日本捐贈的「和平鍾」敲響儀式</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250913_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250913_06_1568781_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;UN chief calls for action at Peace Bell event&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在 9 月 21 日國際和平日即將到來之際，敲響日本贈送的「和平鍾」的儀式 12 日在美國紐約的聯合國總部舉行。

聯合國總部的「和平鍾」是致力於和平活動的日本愛媛縣人士中川千代治於 1954 年捐贈的，這口鐘利用從世界各地收集到的硬幣熔鑄製成。

在俄烏衝突和巴勒斯坦加沙地帶戰火不斷的背景下，聯合國祕書長古特雷斯在 12 日的敲鐘儀式上表達了嚴重擔憂，他説：「當下衝突不斷增多，平民正在遭受苦難。」

古特雷斯還指出，和平不是偶然的產物，而是通過勇氣和行動贏得的。他呼籲人們「為了世界和平，現在就行動起來」，並敲響和平鍾，為和平祈禱。

中川千代治之女高瀨聖子也受邀參加了敲鐘儀式，她説：「真希望戰後 80 週年能夠成為美好的一年，但世界並沒有朝着這個方向發展。我認為，不應該站在各自國家的立場上，而是站在個人的角度上思考和平。我尤其希望，世界能夠成為所有孩子都能笑容滿面的地方。」</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>昂山素季次子接受 NHK 採訪，呼籲早日實現母親獲釋</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250913_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250913_03_1568725_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Son of Aung San Suu Kyi issues rallying cry for her release&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;緬甸民主運動領袖昂山素季目前仍被緬甸軍方拘押，其次子在接受本台 NHK 的在線採訪時表示，母親健康狀況的惡化令人擔憂，並呼籲儘快予以釋放。

自 2021 年政變以來，昂山素季一直被緬甸軍方拘押。在這種情況下，其次子、現居英國的金·阿里斯 9 月 12 日接受了 NHK 的在線採訪。他表示，近 2 年以來，家人和律師都無法與昂山素季取得聯繫，在這種情況下，母親的心臟病等健康狀況的惡化令人擔憂。阿里斯呼籲儘快釋放昂山素季。

此外，阿里斯還對昂山素季的安全表示擔憂，稱今年 3 月緬甸發生大地震時，很有可能因建築倒塌、物體砸在母親身上而導致她受傷。

阿里斯呼籲東南亞國家聯盟（ASEAN）主席國馬來西亞以及中國和印度等鄰國對緬甸軍方加大施壓力度，以實現母親的早日獲釋。

另一方面，緬甸軍方發言人則否認昂山素季的健康狀況惡化，稱她的健康狀況良好。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美 FBI 等公佈稱已拘捕槍殺柯克嫌疑人</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/0913EEN01.json</link>
      <description>關於與美國總統特朗普關係密切的年輕保守派政治活動家查理·柯克 9 月 10 日遭槍殺一事，美國聯邦調查局局長帕特爾和猶他州州長考克斯在 12 日的記者會上公佈，對現年 22 歲的嫌疑人泰勒·魯濱遜實施了拘捕。

據記者會上公佈的消息，泰勒家屬的朋友通報相關部門稱，泰勒暗示他槍擊了柯克。

考克斯在記者會上透露稱，「嫌疑人泰勒的家屬表示，泰勒近年來越發關心政治」。據考克斯的信息，泰勒不僅事先了解到柯克即將訪問猶他州的一所大學，還向家人表達了對柯克的厭惡。

調查部門認為，沒有其他人蔘與槍殺事件，目前該部門正在針對泰勒的作案動機等展開詳細調查。

記者會舉辦之前，美國總統特朗普 12 日在福克斯新聞台的節目中表示，「共和黨候選人通常得不到年輕人的支持，但我得到了，這一切都要歸功於柯克。他熱愛年輕人，並希望幫助他們。這種事情不該發生在他身上。」

另外，針對如何看待泰勒今後的處境這一提問，特朗普説：「我希望泰勒被判有罪，並被判處死刑。」</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英美軍艦穿越台灣海峽，中方做出反彈</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014921721000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014921721000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;英美軍艦穿越台灣海峽，中方做出反彈&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;英國和美國的軍艦 9 月 12 日穿越台灣海峽，中國大陸做出反彈稱，此舉「破壞台海和平穩定」。

以英國海軍「威爾士親王」號航空母艦為核心的航母打擊羣部署在印度太平洋地區，該航母於 8 月至 9 月期間曾在日本的港口停靠。

英國國防部 9 月 12 日表明，該航母打擊羣的護衞艦已穿越台灣海峽，並表示「英國海軍無論在任何地方，都會遵守國際法和規範，行使航行自由」。

美國印太司令部也表示，其驅逐艦與英國海軍護衞艦曾一道航行，並表示「美國不承認任何與航行自由和飛越自由相牴觸的主權或管轄權的主張」。

對此，管轄包括台灣在內的東海等區域的中國人民解放軍東部戰區發言人發表談話，做出反彈稱：「美方、英方行徑傳遞錯誤信號，破壞台海和平穩定。戰區部隊時刻保持高度戒備，堅決捍衞國家主權安全和地區和平穩定。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>支持以巴兩國方案的《紐約宣言》在聯大獲通過</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250913_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250913_N02_1568672_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;UN endorses two-state solution for Israel, Palestine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由法國和沙特阿拉伯主辦的會議於今年 7 月在聯合國舉行，並發表了呼籲以色列和巴勒斯坦兩國共存、最終實現和平的《紐約宣言》。9 月 12 日，聯合國大會就支持《紐約宣言》的決議案進行了表決，日本等 142 個國家投下贊成票，決議案獲得通過。

美國、以色列等 10 個國家投下反對票，12 個國家棄權。

《紐約宣言》支持巴勒斯坦建國，並指出「落實兩國解決方案是根據國際法滿足以色列人和巴勒斯坦人合法願望的唯一途徑」。

《紐約宣言》還呼籲伊斯蘭組織哈馬斯結束對加沙地帶的控制，並將武器移交給巴勒斯坦臨時自治政府；針對以色列，該宣言呼籲以方立即停止所有在約旦河西岸等佔領的土地上建設定居點的活動。

另一方面，以色列常駐聯合國代表達農表示強烈抗議，稱「這項單方面的決議案不會被人們記憶為邁向和平的一步，它只是在做戲，而不是外交手段。」 美國代表也批評稱，該決議案「將助長哈馬斯的氣焰，破壞和平前景。」</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美國國務卿將訪問以色列磋商加沙局勢</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250913_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250913_04_1568733_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US Secretary of State Rubio to visit Israel for talks on Gaza&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國國務院宣佈，國務卿魯比奧將於近期訪問以色列，就以方在加沙地帶的軍事行動等進行磋商。

以色列軍方為控制加沙地帶最大城市加沙城，9 月 12 日繼續發動攻擊，並再次向居民發出通告，要求他們撤離至中部或南部地區。

當地媒體報道稱，以軍 12 日在加沙地帶的攻擊已造成至少 36 人死亡。

在這種情況下，美國國務院公佈，國務卿魯比奧將從 13 日起訪問以色列等國。美國國務院表示，魯比奧將與以色列政府高級官員舉行會談，就在加沙地帶的軍事行動，以及旨在解救遭伊斯蘭組織哈馬斯劫持人質的應對方式等進行磋商。

以色列不斷擴大在加沙地帶的軍事行動，並於 9 日在卡塔爾首都多哈襲擊了為參加停火談判而聚集的哈馬斯代表團，因此受到了國際社會的廣泛譴責。

在此背景下，前往以色列訪問的美國國務卿魯比奧與以方的磋商結果將備受關注。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日經平均股價連續第 3 天創下歷史新高</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250912_B5.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250912_B5_1568463_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Nikkei 225 hits another record high on hopes of US rate cut&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鑑於越來越多的投資者預測美聯儲將在下週做出降息的決定，這對於日本經濟來説將成為一個利好因素，9 月 12 日的東京股票市場不斷出現買盤，日經平均股價收盤價連續第 3 天創下歷史新高。

東京股市 12 日開盤後，多隻股票湧入買盤，日經平均股價上漲幅度一度超過 500 日元，創下盤中歷史新高。

美國 11 日公佈了居民物價指數和新增失業保險申請數的最新數據。基於此，越來越多的投資者預測美聯儲下週將會做出重啓降息的決定以支持經濟景氣，這對於日本經濟來説將成為一個利好因素。

日經平均股價 12 日報收 4 萬 4768.12 日元，較前一天上漲 395.62 日元。東證股價指數（TOPIX）報收 3160.49 點，較前一天上漲 12.73 點。兩者均連續第 3 天創下歷史新高。當天的交易量為 21 億 4014 萬股。</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
