<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[警惕猝死殺手「熱休克」①何謂「熱休克」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250123_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250123_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;警惕猝死殺手「熱休克」①何謂「熱休克」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;很多人都非常喜歡在日本的溫泉和公共澡堂沐浴，但是同時也必須警惕溫度急劇變化給身體帶來的危害，也就是「熱休克」（heat shock）。熱休克甚至會導致猝死。本系列將為您介紹熱休克的成因以及該如何防範。

第一期將介紹什麼是熱休克。熱休克指的是因溫度急劇變化，血壓大幅波動而導致中風、心肌梗塞等的現象，在寒冷的更衣室脫掉衣服走進熱氣騰騰的浴室洗澡時需要特別小心。身體在感到寒冷時，血管會收縮以防熱量流失，從而導致血壓升高；而來到溫暖的地方時，血管會擴張，血壓也會隨之下降，此時心臟和大腦的血管等就會承受很大的負擔。

鹿兒島大學的一項研究發現，大多數與沐浴有關的猝死者的年齡都在 65 歲以上，氣溫較低，溫差較大時更容易發生猝死。
（信息截至 2025 年 1 月 14 日）</description>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[總務省等啓動網民素養提升項目]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250122_24.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250122_24_1483297_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan to launch Digital Positive Action project to prevent disinformation&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本總務省與社交媒體平台運營商等共同啓動了一個名為「DIGITAL POSITIVE ACTION」的項目以提升網民素養，從而起到防止虛假和錯誤信息在互聯網上蔓延等效果。1 月 22 日，旨在對該項目進行介紹的新聞發佈會在東京舉行。

項目參與者除總務省之外，另有 19 個企業和團體，其中包括平台運營商 X 以及谷歌、Meta、LINE 雅虎等公司。根據新聞發佈會上的説明，該項目將推進有關措施提升網民素養，從而防止虛假和錯誤信息在互聯網上蔓延以及有效應對網絡誹謗和中傷。

項目的具體舉措包括各企業及團體採取有關措施、開設專門網站彙集提高網民素養的相關教材等資料、舉辦有關學習研討會、通過廣告開展信息宣傳。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[胡塞武裝稱已釋放日本郵船公司運營的貨船船員]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250123_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250123_03_1483387_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Houthi rebels release crew of cargo ship they captured in November 2023&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;也門反政府勢力胡塞武裝 1 月 22 日在社交媒體上公佈，已釋放了 2023 年 11 月在紅海扣押的由日本郵船公司運營的貨船船員。

此外，胡塞武裝強調稱，釋放船員是對以哈停火協議於 19 日生效表示支持，並公開了船員們在也門首都薩那機場登上專機的影像。

胡塞武裝自 2023 年 11 月以來，聲稱與哈馬斯團結一致，不斷向以色列實施彈道導彈襲擊等，並對在紅海上航行的船隻發動攻擊。

據為船員釋放談判進行斡旋的中東國家阿曼的國營通訊社報道，該貨船菲律賓籍、墨西哥籍等共計 25 名船員獲釋。船員中沒有日本人。

胡塞武裝發言人在接受本台 NHK 的採訪時説：「如果停火持續下去，當地居民所需的援助物資等能順利進入加沙地帶，我們已準備好最遲在下個月就啓動對話商討移交船隻等事宜。」該發言人同時強調，將繼續攻擊在紅海上航行的以色列相關船隻等。</description>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[烏軍士兵講述俘虜朝軍士兵的經過]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250123_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250123_04_1483453_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Captured North Korea soldier tried to kill himself, Ukraine soldier says&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭軍隊正在俄羅斯西部的庫爾斯克州繼續發動跨境攻擊，一名在當地俘虜了朝軍士兵的烏克蘭軍人接受本台 NHK 的採訪，並講述了當時的詳細經過。

1 月 21 日，正在庫爾斯克州執行戰鬥任務的烏軍第 95 獨立空降突擊旅士兵馬克西姆接受了本台記者的採訪。據其描述，1 月初的一天清晨，朝軍對烏軍陣地發動了襲擊，激戰過後，他在無人機拍攝的圖像中發現了一名受傷的士兵。

馬克西姆説，自己走近這名士兵並用烏克蘭語和俄語和他説話，但是沒有收到回應，從長相可以判斷這是一名朝軍士兵。他大約 20 多歲，下巴和手臂等處受了傷，身上攜帶有手榴彈和匕首，神色非常緊張，因此馬克西姆遞給他一根煙並讓他冷靜下來。隨後，這名士兵的押送開始了，馬克西姆説，「我想帶他走到停車的地方，途中路過一根混凝土電線杆，當我們走到離那跟電線杆大約 2 米的地方時，他衝過去一頭撞在杆子上，然後倒在了地上」，從而表示這名士兵曾試圖自殺。

關於朝軍的作戰方式，馬克西姆説，他們以 100 人為單位發動進攻，與俄軍相比，朝軍士兵更加訓練有素，能精準地擊落偵察無人機。他強調，擊退朝軍士兵並非易事。</description>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[聯合國專家呼籲泰國勿遣返逃離中國的維吾爾人]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250122_23.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250122_23_1483370_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;UN expresses concern over possible deportation of Uyghurs to China&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;聯合國人權專家日前發表聲明稱，2014 年逃離中國並因涉嫌非法入境而被泰國拘留的 48 名維吾爾人如果被強行遣返，將面臨遭受迫害的風險，專家組呼籲泰國政府不要將其遣返中國。

為躲避民族壓迫政策，經由東南亞逃往民族相近的土耳其等國的現象曾在中國少數民族維吾爾族之中一度蔓延，泰國是其逃亡的經由國家之一。2014 年，曾有 300 多名維吾爾人因涉嫌非法入境而被泰國當局拘留。2015 年，其中約半數被準許前往土耳其，但是有 100 多人被強制遣返。

其餘 48 人至今仍被拘押在泰國的收容所，據美聯社報道，泰國當局已要求他們在遣返同意書上簽字。

對此，聯合國人權理事會專家 21 日發表聲明呼籲泰國政府不要將這些人遣返，理由是如果被遣返中國，他們可能面臨酷刑等迫害。專家組表示，這些人被拘押在收容所 10 多年來，幾乎沒有機會與律師及家人聯繫，健康狀況也在不斷惡化，希望泰國政府為他們提供人道主義援助，包括全面的醫療服務和為他們辦理流亡的相關手續等。</description>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中共黨媒稱福島海水取樣檢測結果核素未見異常]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250123_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250123_06_1483486_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;No abnormalities found during China's tests on Fukushima seawater samples&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於東京電力公司福島第一核電站處理水排海作業，中共黨媒《環球時報》1 月 22 日晚援引政府機構的信息報道稱，國內科研機構已經完成對排海口取樣樣本的檢測和分析，核素活度濃度未見異常。基於此，中方是否會就解禁日本水產品進口採取積極措施，令人關注。

日中兩國去年 9 月就福島第一核電站處理水排海問題達成協議，決定在國際原子能機構（IAEA）框架下進一步開展監測調查，中方將基於調查結果分階段重啓日本水產品進口。

中國專家去年 10 月對福島第一核電站附近海域的海水進行了取樣，由中國國內科研機構對樣本進行了檢測和分析。根據《環球時報》的報道，檢測和分析結果顯示，核素活度濃度未見異常。

報道還引述專家的評論指出，結合迄今各類監測數據，暫未有跡象表明排海對相關海域海洋生物造成影響。專家還表示，單次檢測結果參考意義有限，中國等利益攸關國將持續參與並繼續實施獨立取樣監測。

中國全面暫停日本水產品進口的理由就是福島第一核電站啓動處理水排海作業，日本政府一直在敦促中方儘快撤銷這一措施。中方基於本次檢測結果是否會採取積極措施，令人關注。</description>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[紀念禁核武條約生效，原爆圓頂屋前盞盞燭光祈和平]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250123_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250123_02_1483416_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Nuclear abolition message written with candles in Hiroshima&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;1 月 22 日是《禁止核武器條約》生效 4 週年紀念日，當天，一個用燭光寄語和平的活動在廣島縣廣島市原子彈爆炸圓頂屋前舉行。

在禁止研發、持有、使用核武器的《禁止核武器條約》生效 4 週年之際，市民團體成員等約 50 人聚集在廣島市和平公園內的原爆圓頂屋前，用 1500 盞蠟燭擺出英語「人類與核武無法共存」的字樣，表達了對和平的祈願。

之後人們召開集會，宣讀了一份聲明。聲明指出，「全球不斷出現使用核武器的威脅，把人類置於核戰爭的危險之中」，為世界敲響了警鐘。此外，聲明還表示，在今年 3 月於美國舉行的《禁止核武器條約》締約方會議上，除了原爆受害者以外，還應該採取措施為世界各地鈾礦開採和核試驗的受害者提供救助。

主辦本次活動的「力爭廢除核武器的廣島之會」共同代表森瀧春子説：「儘管禁止核武器的國際條約已經生效，但仍有國家對此視而不見、肆意妄為。我們決不能允許這樣的情況繼續下去，尤其是在廣島，必須緊緊地手拉手，堅定地站在一起與此抗爭。」</description>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[鈴木一朗入選美國棒球名人堂]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250122_12.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250122_12_1483209_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese baseball legend Suzuki Ichiro elected to US Hall of Fame&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國棒球名人堂最新入選者名單於 1 月 21 日公佈，在美國職業棒球大聯盟徵戰 19 年、以 262 支安打保持單賽季安打數最高紀錄的鈴木一朗入選，成為首位進入美國棒球名人堂的日本球員。

美國棒球名人堂以在大聯盟史上留下豐功偉績的球員等為甄選對象。球員要入選該名人堂，須由隸屬全美棒球記者協會 10 年以上的記者進行投票，以該球員創造的紀錄及為球隊作出的貢獻等為標準，選出得票率在 75% 以上的候選人。

鈴木一朗的最終得票率高達 99.7%，在 2025 年的候選人中高居榜首。他雖然僅差 1 票未能獲得全票，但成為了首位入選美國棒球名人堂的日本球員。

鈴木一朗 2001 年從日本職業棒球歐力士隊轉會到美國職業棒球大聯盟西雅圖水手隊，從首個賽季起連續 10 年單賽季安打數超過 200 支。2004 年，他以 262 支安打的成績刷新了大聯盟保持 84 年的單賽季安打數最高紀錄。

鈴木一朗在大聯盟先後效力於西雅圖水手隊、紐約揚基隊和邁阿密馬林魚隊，總計徵戰 19 年，共擊出 3089 支安打，在大聯盟歷史上排第 24 位。

今年 1 月，鈴木一朗還入選了日本的棒球名人堂，成為了首位在日美棒球名人堂中均入選的球員。</description>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[澤連斯基呼籲歐美國家團結一致應對俄羅斯]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250122_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250122_10_1483009_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Zelenskyy urges Europe, US to counter Russia threat together&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭總統澤連斯基 1 月 21 日在瑞士達沃斯世界經濟論壇年會上發表講話，呼籲歐美國家團結一致應對俄羅斯。

澤連斯基指出，普京與伊朗簽署了新的戰略條約，還與北朝鮮簽署了全面條約。他強調，俄羅斯正在加強與伊朗和北朝鮮的軍事合作以對抗歐美。他接着表示，「我們別無選擇，只能共同直面這種威脅」，從而呼籲歐美國家團結一致應對俄羅斯。

關於前線戰況，烏克蘭總參謀部 21 日發佈消息稱，烏方利用無人機等襲擊了俄西部沃羅涅日州的石油儲藏設施和斯摩稜斯克州一處飛機製造廠的部分區域，打擊了為俄軍提供後方支援的重要設施。俄羅斯國防部當天則宣佈，俄軍奪取了烏東部頓涅茨克州的一個村莊，正在開展進攻。</description>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普敦促習近平為解決俄烏問題出力]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250122_RS26.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250122_RS26_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;特朗普敦促習近平為解決俄烏問題出力&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於在俄羅斯持續入侵下的烏克蘭局勢，美國總統特朗普 1 月 21 日回答記者提問時表示，自己已敦促中國國家主席習近平為解決問題發揮作用。

特朗普稱，在跟與俄羅斯關係密切的中國國家主席習近平進行交流時，提出希望習近平為解決俄烏衝突發揮作用。他説：「我向習主席表示他必須致力於解決俄烏問題。他過去在這個問題上沒有充分發揮作用。他有這個實力。」

有記者問道：「如果俄羅斯不同意談判，是否會採取制裁措施？」特朗普回答説「可能性很大」，以此表明了將視俄方態度進行應對、不排除實施追加制裁的態度。

據認為，特朗普希望通過加大對當事國及相關國的施壓力度，來促成停火談判，從而使俄烏衝突早日終結。

另外，特朗普認為烏克蘭局勢對歐洲的影響大於對美國的影響，因此重申北約成員國應當把國防開支在 GDP 中的佔比目標值從目前的 2% 提升到 5%。</description>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本各界對特朗普總統執政的期待]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250122_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250122_06_1482935_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Reactions from Japan to Trump's inauguration&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本各界對特朗普重新入主白宮有何期待呢？

石破茂首相 1 月 21 日上午在首相官邸接受媒體採訪時再次表示，希望儘快實現日美首腦會談，期待與特朗普總統建立互信關係，從而基於兩國國家利益為世界和平作出貢獻。

去年榮獲諾貝爾和平獎的團體「日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會」的代表委員箕牧智之表示，期待特朗普總統訪問廣島，花時間參觀一下反映原子彈轟炸情況的廣島和平紀念資料館。他還表示，將繼續要求美方採取行動，以便實現徹底銷燬核武器的目標。

特朗普曾在上一個總統任期當中實現了歷史上首次美朝首腦會談，並當面向朝鮮勞動黨總書記金正恩提及瞭解決綁架日本人問題的重要性。綁架受害者橫田 Megumi 的母親橫田早紀江 2017 年和 2019 年曾在東京面見了時任美國總統特朗普。對於特朗普再次就任美國總統，橫田早紀江表示，期待特朗普總統能發出呼籲，併為實現綁架受害者的獲救和回國伸出援手。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普稱軟銀等將投巨資在美建設 AI 基礎設施]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250122_B01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250122_B01_1483004_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Trump announces huge private-sector AI investment&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普 1 月 21 日在白宮舉行的聯合新聞發佈會上宣佈，軟銀集團、進行生成式人工智能（生成式 AI）研發的 OpenAI 等三家公司將與投資公司共同投資 5000 億美元，在美國建設人工智能相關基礎設施。

軟銀集團社長孫正義、OpenAI 公司首席執行官薩姆·阿爾特曼、軟件開發巨頭甲骨文公司董事長拉里·埃裏森出席了新聞發佈會。

為了在美國南部的得克薩斯州等地推進大型數據中心等人工智能相關基礎設施的建設，這三家公司計劃啓動一項名為「Stargate」的新項目，並在未來 4 年內與投資公司共同投資 5000 億美元、摺合 77.7 萬億日元以上。

技術合作公司包括微軟、半導體龍頭企業英偉達以及軟銀集團旗下的英國半導體開發公司 Arm。</description>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普稱擬 2 月 1 日對中國加徵 10% 的關稅]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250122_B03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250122_B03_1482998_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Trump eyes 10% tariffs on China on Feb. 1&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普 1 月 21 日在白宮舉行的新聞發佈會上透露，正在探討 2 月 1 日起對從中國進口的產品加徵 10% 的關稅。

特朗普表示，事實證明，中國在向墨西哥和加拿大運送藥物「芬太尼」，為此正在探討對中國加徵 10% 的關稅。關於採取這一措施的時間，特朗普稱「有可能是下月 1 日」。他同時透露，正在探討同一天對墨西哥和加拿大加徵 25% 的關稅。

濫用「芬太尼」已成為美國一大社會問題，這一藥物被指含有中國產原料。對此，特朗普一直表示，要對中國加徵 10% 的關稅，直到中國在「芬太尼」問題上採取充分應對措施為止。

上述舉措顯示，特朗普打算將關稅作為重要談判籌碼來解決美國和其他國家之間存在的各種問題。</description>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[森山裕被推舉為日中友好議員聯盟新任會長]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014699401000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014699401000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;森山裕被推舉為日中友好議員聯盟新任會長&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本自民黨幹事長森山裕被推舉為日中友好議員聯盟的新會長。

日中友好議員聯盟由跨黨派國會議員組成。會長從 2023 年 4 月起一直由自民黨前幹事長二階俊博擔任，但是由於二階沒有參加最近的眾議院選舉並退出政壇，其繼任者的選拔一直在聯盟幹部之中進行。

本次自民黨幹事長森山裕被推舉為新會長，預計議員聯盟將於近期舉行全體會議，並做出正式決定。

森山與多年來致力於引領對華議員外交的二階俊博關係密切，上週，他出訪北京，出席了日中執政黨交流機制會議，並與中國國務院總理李強等舉行了會晤。

雖然日中關係已出現向好的徵兆，但是仍然存在需促使中方儘快恢復日本水產品進口等懸而未決的問題。議員聯盟打算為日本政府的外交發揮積極作用。</description>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日老首腦決定新設外交和防務次官級協商機制]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014699511000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014699511000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日老首腦決定新設外交和防務次官級協商機制&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂 1 月 21 日晚在首相官邸與老撾總理宋賽舉行了約 1 個小時的會談，並發表了聯合聲明。聲明稱，為了加強兩國在安全防務方面的合作，將新設外交和防務部門次官級協商機制。

鑑於今年是日本和老撾建交 70 週年，兩國首腦在會談中決定，將雙邊關係提升為「全面戰略夥伴關係」。聯合聲明彙總的會談所達成的共識包括，為了加強兩國在安全防務方面的合作，新設外交和防務部門副部長級協商機制；就日本向老撾提供防災減災資材啓動相關探討。

在會談結束後的聯合新聞發佈會上，石破錶示：「國際局勢日趨撲朔迷離。在此情況下，對於日本的外交而言，加強與東南亞的關係至關重要。今後希望與老撾進一步深化雙邊關係，密切合作，共同應對國際社會及地區的課題。」</description>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破茂與北約祕書長通話望加強合作]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014699371000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014699371000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;石破茂與北約祕書長通話望加強合作&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;1 月 21 日下午，日本首相石破茂與去年 10 月上任的北大西洋公約組織（NATO）祕書長呂特舉行了約 15 分鐘的電話會談。

其中，有鑑於俄羅斯和北朝鮮正在開展軍事合作等問題，石破首相表示：「印度太平洋與歐洲、大西洋的安全越來越密不可分，日本希望進一步與北約加強合作。」呂特則回應稱，期待看到日本和北約的合作取得進展。雙方確認，除了加強日本與北約的合作外，還將在包括澳大利亞、韓國等在內的框架下強化合作關係。

此外，在俄羅斯入侵烏克蘭等需要志同道合國家跨地區共同應對的問題上，雙方同意將繼續開展密切合作。</description>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「打黑工」被告人的證言 ⑤ 遠離「黑工」陷阱]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250122_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250122_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;「打黑工」被告人的證言 ⑤ 遠離「黑工」陷阱&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本次介紹如何防止落入「打黑工」陷阱。

據日本警察廳透露，因接到與「打黑工」相關的諮詢而由警方保護其本人及家屬的案件在截至 2024 年 11 月底的兩個月內，在日本全國共發生了 125 起。

其中，針對有人舉報受到「黑工」負責人威脅，警方採取了妥善措施，將其本人及家屬臨時安排到別處躲避，或是針對相關方面加強了巡邏等。

警察廳還透露，通過「X」等社交平台看到「黑工」招聘信息而入坑的案例約佔諮詢總量的 50%。工作內容不詳的招聘信息可能是「黑工」陷阱，請大家不要盲目應聘。

如果對「打黑工」心存疑問，請撥打警方的諮詢熱線#9110。 （信息截至 2024 年 12 月 20 日）</description>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[聯合國機構呼籲以哈進一步談判以實現永久停火]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250122_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250122_05_1482943_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;UN agency calls for lasting ceasefire in Gaza&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在巴勒斯坦加沙地帶，以色列和伊斯蘭組織哈馬斯從 1 月 19 日起進入為期 6 周的停火期，截至目前尚未有交戰的消息。在此情況下，正在當地開展人道主義援助的多個聯合國機構 21 日舉行聯合新聞發佈會。

其中，聯合國近東巴勒斯坦難民救濟和工程處（UNRWA）的代表表示：「重要的不僅是運送物資，還應推動居民生活重回正軌，我們希望能夠實現永久停火。」該代表呼籲以色列與哈馬斯在這 6 周的停火期內進一步開展談判，以實現永久停火。

在人道主義援助方面，據聯合國 20 日公佈，有 915 輛滿載食品等物資的卡車駛入了加沙地帶。

與此同時，以色列總理內塔尼亞胡 21 日宣佈，以軍在約旦河西岸巴勒斯坦臨時自治區的傑寧針對巴勒斯坦武裝組織發動了新一輪軍事行動。據巴勒斯坦衞生部消息，本次行動已導致 8 人死亡、35 人受傷。雖然加沙地帶的停火正在持續，但是約旦河西岸的局勢再次陷入緊張。</description>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[達沃斯論壇：專家稱特朗普政策或致美中關係惡化]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014699611000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014699611000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;達沃斯論壇：專家稱特朗普政策或致美中關係惡化&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;世界經濟論壇年會在瑞士東部的達沃斯舉行。在 1 月 21 日會議的第二天舉行了以特朗普政府為主題的討論會。美國國際政治學家伊恩·布雷默等人出席此次會議。

布雷默在會上指出，美國將更具戰略性地推進與中國「脫鈎」，切斷與中國的經濟聯繫。他還指出了美中關係可能惡化，他説：「與中國打交道需要特朗普政府整體具有更為複雜的執行力。未來幾個月，美中關係的性質將趨向於發生巨大變化。外交政策方面需注意這一點。」

美國智庫曼哈頓政策研究所高級研究員艾莉森·施拉格表示，雖然新總統特朗普提倡的減稅等政策將促進經濟增長，但對進口商品徵收高關稅將推高通脹率，結果導致利率上升。她指出，「政府的最大課題是債券收益率的上升」，從而強調，需密切關注利率水平保持高位對經濟產生的影響。</description>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中俄領導人會談彰顯兩國關係的重要性]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250122_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250122_03_1482948_L.png&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Xi, Putin hold online talks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國國家主席習近平與俄羅斯總統普京 1 月 21 日以在線的形式舉行會談，彰顯了兩國團結一致的密切關係。據分析，這一會談旨在對美國特朗普政府施加壓力。

中國外交部發布消息稱，習近平在與普京的會談中強調，新的一年願同普京一道，繼續引領中俄關系登高望遠，以中俄關系的穩定性和堅韌性應對外部環境的不確定性，共同促進兩國發展振興，維護國際公平正義。

俄羅斯方面發佈消息稱，普京向習近平表示，兩國的外交關係和共同舉措在維護國際局勢穩定方面發揮着重要作用。

據俄羅斯媒體報道，總統助理烏沙科夫透露，普京邀請習近平出席 5 月在莫斯科舉行的二戰勝利紀念活動，習近平邀請普京出席 9 月在北京舉行的抗日戰爭勝利紀念活動。

據分析，中俄領導人此次會談旨在彰顯兩國團結一致的密切關係，也意在對剛上台的美國特朗普政府施加壓力。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>