<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（台灣）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>撈金魚全國大賽在奈良縣大和郡山市舉行</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250824_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250824_09_1561177_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Goldfish scoopers test skills in contest in western Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;一個比拼撈金魚技巧的全國大賽 8 月 24 日在日本著名的金魚產地奈良縣大和郡山市舉行。

這一賽事從 30 年前開始舉辦，旨在宣傳以金魚養殖業而聞名的大和郡山市等作為「金魚之鄉」的特色。今年，約有 1600 名來自日本國內外的選手報名參賽。

比賽分為 3 人 1 組的團體賽以及個人賽。選手們限時 3 分鐘，撈得金魚更多者獲勝。

在團體賽中，聽到比賽開始的信號後，各參賽隊的選手拿着用和紙製成的圓形小撈網開始從約有 1000 條金魚的水槽中不斷撈起金魚。有些選手竟能一網撈起兩條金魚，精湛的技藝讓會場的觀眾發出陣陣讚歎之聲。

一名與高中時期的同學組隊參加團體賽的選手錶示：「我們三個人只撈到了三條金魚，成績慘不忍睹。不過，與只撈到兩條的去年相比已經有了進步。撈金魚遊戲太有趣了，我們明年會再接再厲的。」</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>九成獲獎學金的日本在讀大學生稱物價高致生活苦</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250825_B3.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250825_B3_1561403_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;From ramen to rent, Japan's students struggle with soaring costs&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;向年輕人提供支援的非營利法人「DxP」以截至今年 7 月領取無需償還型獎學金的日本全國各地大學生為對象，就物價上漲造成的影響等進行問卷調查，共收到全國 354 人的回答。從調查結果中可以看到物價高漲的情況下大學生們所面臨的嚴峻現實。

該非營利法人 8 月 21 日在厚生勞動省召開記者會，公佈了此次調查的結果。

結果顯示，322 名學生回答稱，由於物價上漲，家庭經濟狀況惡化，佔比為 91%。

當被問及吃飯問題時，75.7% 的學生表示伙食費增加，56.5% 的學生表示吃不夠、吃不飽。

單親家庭的學生處境尤其艱難，一些學生表示「無力支付上漲的房租，不吃晚餐或午餐的情況越來越多」。

該非營利法人的理事長今井紀明表示：「物價不斷攀升，但獎學金的金額卻沒有變化，不少學生表示，一天只吃一頓飯，勉強度日。情況十分危急，希望中央政府能夠提供緊急援助，並探討根據物價增加獎學金金額等做法。」</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本官方調查：中小企業的成本-價格傳遞率略超 50%</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250825_B2.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250825_B2_1561327_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Smaller Japanese firms struggle to pass on higher costs&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本經濟產業省下轄中小企業廳今年 4 至 5 月對國內 30 萬家中小企業開展了調查，調查內容包括與客戶協商調整價格以及如何通過上調產品售價消化上漲成本的情況。調查共收到 6 萬 5000 多份有效回答。調查結果顯示，中小企業的成本-價格傳遞率為 52.4%。

成本-價格傳遞率是指在原材料、勞務費等成本的漲幅中，有多大比例轉嫁給了產品售價。按成本-價格傳遞率為 52.4% 計算，成本每增加 100 日元，只有略高於一半的 52 日元轉嫁到了產品售價之上。

在受訪企業當中，有 83.1% 回答稱，最終實現了成本-價格傳遞，其中包括部分傳遞；有 16.9% 表示，完全沒能實現成本-價格傳遞。這一結果反映出在成本-價格傳遞問題上，中小企業呈現出兩極分化的局面。

中小企業廳指出，為了應對人手短缺和物價上漲問題，不少中小企業只能被動地採取加薪措施。中小企業廳表示將提供相應援助，幫助那些難以進行成本-價格傳遞的中小企業與客戶妥善地開展價格協商，以便確保加薪資金。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>處理水排海啓動已兩年，安全管理任重道遠</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250825_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250825_03_1561276_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Two years since 1st release of treated, diluted water from Fukushima plant&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;東京電力公司福島第一核電站廢堆作業中的一項重要課題是如何處理儲水罐內的處理水。到 8 月 24 日，處理水排海作業啓動已有兩年。

在福島第一核電站，對污染水進行處理後得到的處理水中仍含有氚等放射性物質，這些處理水存放於廠區內的 1000 多個儲水罐中。東京電力公司遵照中央政府的方針，自 2023 年 8 月 24 日起，開始將處理水的濃度稀釋到標準值以下並將其排入大海。

東電和中央政府等在覈電站周邊採集海水樣本，並分析其中的氚濃度。迄今為止檢測到的最高濃度為每升 61 貝克勒爾，遠低於東電自行設定的暫停排放標準 700 貝克勒爾，以及世界衞生組織（WHO）規定的飲用水標準 1 萬貝克勒爾。

截至 8 月 7 日，核電站廠區內的儲水罐內存放的處理水約為 127 萬噸。東電計劃到 2030 財年左右釋放約 40 萬噸處理水，並逐步進行儲水罐的解體作業，利用騰出的空間建設「核燃料熔塊」取出作業所需的設施等。

東電稱，處理水排海作業將持續到 2051 年。包括監控排放情況、監測核電站周邊海水等在內，長期進行安全管理勢在必行。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加沙地帶衞生部門稱又有 8 名居民因營養不良等死亡</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250825_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250825_04_1561325_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Gaza officials: 8 more dead due to starvation and malnutrition&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;聯合國前不久宣佈巴勒斯坦加沙地帶部分地區出現「饑荒」。在此背景下，當地衞生部門發佈消息稱，包括兒童在內，又有 8 人因營養不良等死亡。

巴勒斯坦等的媒體報道稱，以軍 8 月 23 日至 24 日對加沙地帶最大城市加沙城的近郊進行了空襲和炮擊，一些住宅等在此輪襲擊中被摧毀。

據稱，加沙城的人口約有 100 萬。聯合國前不久宣佈加沙城及周邊地區的糧食短缺問題十分嚴重，已經達到「饑荒」的程度。當地衞生部門 24 日宣佈，包括兒童在內，又有 8 名居民因營養不良等死亡。這一人數增至 289 人，其中約 4 成是兒童。

鑑於加沙地帶的人道主義危機日益嚴重，歐洲國家和沙特阿拉伯紛紛譴責以色列人為製造饑荒，並呼籲立即停火。以色列總理內塔尼亞胡則對加沙地帶發生饑荒予以了否認，稱之為「徹頭徹尾的謊言」。以色列政府 24 日也指出，發生饑荒的判斷基於的是伊斯蘭組織哈馬斯等提供的無法證實的信息。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以軍襲擊也門首都，與胡塞武裝之間交火不斷</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250825_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250825_10_1561504_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Israeli strikes on Yemen's capital kill 6, wound more than 80&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據以色列軍方 8 月 24 日公佈，以方對也門首都薩那的發電廠和燃料儲存設施等目標實施了打擊。薩那目前處於胡塞武裝的實際控制下。

從路透社援引自 24 日上傳到社交媒體的視頻中可以看到，建築密集的城區燃起了熊熊烈火，黑色煙柱沖天而起。

據路透社等媒體報道，此次襲擊造成 6 人死亡，86 人受傷。

以軍稱，本次行動是對胡塞武裝的報復。雙方針鋒相對，相互間的攻擊持續不斷。

胡塞武裝宣稱與伊斯蘭組織哈馬斯站在一起，不斷使用導彈等向以色列發動攻擊，並多次在紅海一帶襲擊其認為與以方有關聯的船隻。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大總理：不排除停火後向烏克蘭派遣部隊</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014902381000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014902381000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;加拿大總理：不排除停火後向烏克蘭派遣部隊&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;加拿大總理卡尼在烏克蘭脫離前蘇聯的獨立紀念日 8 月 24 日到訪首都基輔，與烏克蘭總統澤連斯基舉行了會談。

卡尼在會談後的記者會上説，「我們正在與盟友以及烏克蘭等商討如何確保烏方的陸海空安全，不排除派遣部隊的可能性」，從而言及加拿大作為北約（NATO）成員國，在停火後向烏克蘭派遣部隊的可能性。

對此，澤連斯基表示歡迎稱，「期待加拿大在對烏安全保障方面發揮積極作用」。

另據德國媒體報道，德國外交部長瓦德富爾 24 日稱，對烏安全保障不應僅限於歐美，而應由廣泛國家參與，包括日本在內，約有 30 個國家或有意參與。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本代表隊在 ABU 亞太大學生機器人大賽上摘桂</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014902281000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014902281000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本代表隊在 ABU 亞太大學生機器人大賽上摘桂&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由亞洲-太平洋廣播電視聯盟（ABU）主辦的 ABU 亞太大學生機器人大賽在蒙古國舉行，代表日本參賽的東京大學代表隊奪得冠軍。

亞洲-太平洋廣播電視聯盟是一個由亞太等 66 個國家和地區的廣播電視機構等組成的團體。該團體從 20 多年前起開始舉辦 ABU 亞太大學生機器人大賽，由亞太等地區的學生通過自己手工打造的機器人比拼技術實力和創意。

本屆比賽 8 月 24 日在蒙古國首都烏蘭巴託舉行，蒙古國總統呼日勒蘇赫親自來到現場觀看了比賽。來自 13 個國家和地區的 14 支代表隊帶着自己打造的機器人以籃球賽為主題展開了角逐。對壘的兩支代表隊各自操控兩台機器人，大約每 20 秒進行一次攻防轉換，在動作靈敏度、投籃精準度和防守堅固度方面進行比拼，得分高者獲勝。

在決賽中，東京大學代表隊對陣香港的代表隊。東京大學代表隊在落後的情況下，在比賽結束前一刻完成反殺扣籃，奪取了勝利。這是日本代表隊在這一賽事上第四次奪冠，上一次是在 2023 年，由豐橋技術科學大學代表隊摘桂。

東京大學代表隊隊長太田優貴表示：「直到最後一刻都沒有放棄是我們制勝的原因。」</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝媒報道金正恩見證新型防空導彈試射</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250824_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250824_07_1561125_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;N.Korea reports 2 types of new, improved air-defense missiles tested&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北朝鮮官方媒體朝鮮中央通訊社 8 月 24 日報道稱，在朝鮮勞動黨總書記金正恩的見證下，導彈總局於 23 日試射了兩種經技術改良的新型防空導彈。

報道稱，試射結果證明，這兩種新型防空導彈對包括無人機、巡航導彈在內的各種空中目標具有出色的快速應對能力。

報道還稱，金正恩總書記向國防科研部門佈置了需要在朝鮮勞動黨代表大會召開前完成的重要任務，但沒有透露具體細節。

對於本次試射，韓國聯合通訊社報道稱，有觀點認為，北朝鮮防空系統較為脆弱，作為向俄羅斯派兵的回報，正在接受俄方的技術援助。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>WFP 呼籲國際社會進一步援助羅興亞人</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250825_RS06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250825_RS06_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;WFP 呼籲國際社會進一步援助羅興亞人&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;八年前的 8 月 25 日，在緬甸穆斯林少數族羣羅興亞人聚居的西部若開邦，羅興亞人武裝勢力對警察和軍隊設施接連發動襲擊，由此與軍方發生激烈衝突，導致 70 多萬人逃離家園，進入孟加拉國，這些人至今仍過着避難生活。在此背景下，在緬甸開展援助活動的世界糧食計劃署（WFP）駐當地代表邁克爾·鄧福德接受了本台 NHK 的採訪。

鄧福德説，在若開邦，軍方與少數民族武裝勢力仍在進行戰鬥，很多人被迫逃離家園，糧食短缺現象日益加劇，人道主義局勢進一步惡化。

他還説，「今後如果不提供援助，人們將會食不果腹，陷入嚴峻的困境」。他指出，未來六個月需要 3000 萬美元的援助，呼籲國際社會伸出援手。

鄧福德還表示，為了讓流落異國的羅興亞人返回家園，有關國家有必要積極開展工作，促成緬甸軍方與少數民族武裝勢力實現停火。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>WFP 負責人對戰火導致加沙出現「饑荒」感到非常憤怒</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250825_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250825_02_1561271_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;WFP head 'frustrated' and 'angry' over food crisis in Gaza Strip&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於聯合國宣佈巴勒斯坦加沙地帶部分地區出現「饑荒」一事，聯合國世界糧食計劃署（WFP）執行幹事辛迪·麥凱恩於 8 月 22 日在橫濱市接受了本台 NHK 的採訪。

出現「饑荒」意味着加沙地帶發生了最為嚴重的糧食短缺問題，麥凱恩對此表示極度關切，指出「當地的慘況是毀滅性的。嚴重的營養不良正在蔓延，越來越多的人正在因飢餓而失去生命」。

麥凱恩表示：「我們是有能力向加沙運送保障其所需的糧食的最大且唯一的組織，但在面對槍炮和坦克時，這一工作變得極其困難。道路突然被封鎖，我們無法進入。」她指出，由於以軍不斷髮動軍事襲擊，加沙地帶的援助工作受阻，這導致當地糧食短缺問題日益嚴重。她接着表示：「作為全球最大支援機構的負責人，我感到非常憤怒。」

另一方面，關於在非洲國家蘇丹持續已超一年的「饑荒」，麥凱恩説：「那裏正處於全球最為嚴重的人道主義危機之中。加沙的情況獲得了眾多報道，但我們也需要對如何解決蘇丹及其周邊地區的問題推進討論。」</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄烏衝突已有三年半，烏克蘭堅定抗俄決心</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250825_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250825_01_1561278_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Zelenskyy: Ukraine will achieve peace because of 'strong' security guarantees&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在俄羅斯對烏克蘭發動軍事入侵滿三年半的 8 月 24 日，烏克蘭迎來了脫離前蘇聯的獨立紀念日。在首都基輔市中心的廣場上，許多身着傳統服裝的市民等向在對俄作戰中身亡的士兵遺像敬獻了鮮花。在戰火遲遲不見平息的局勢下，烏克蘭民眾再一次堅定了反擊俄羅斯的決心。

美國特使凱洛格、加拿大總理卡尼等人出席了獨立紀念日儀式，表達了與烏克蘭同在的立場。

澤連斯基總統在 24 日發佈的視頻講話中表示：「在烏克蘭的歷史上，絕不會再次出現屈膝接受俄羅斯所稱‘妥協’的恥辱。我們需要的是公正的和平。」

另一方面，針對成為焦點的安全保障問題，澤連斯基 23 日在社交媒體上發文稱：「所有的準備工作都將在數天內完成。」

在 24 日的視頻講話中，澤連斯基還強調：「烏克蘭會實現可持續、可信賴且持久的和平。安全保障將足夠堅韌強大，以至於任何人都不敢產生攻擊烏克蘭的念頭。」</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>七國集團強烈敦促俄羅斯無條件參加和談</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014902421000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014902421000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;七國集團強烈敦促俄羅斯無條件參加和談&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本時間 8 月 24 日晚，七國集團（G7）就烏克蘭局勢舉行了約一小時的外長電話會談。當天正值烏克蘭從前蘇聯獨立的紀念日，日本外務省外務審議官鯰博行代替外訪中的外務大臣巖屋毅參會，烏克蘭外長瑟比加也出席了會談。

席間，七國重申與烏克蘭站在一起，並對在美國總統特朗普的領導下，為問題的公正和平解決創造了機會表示歡迎。

在此之上，各國強烈敦促俄羅斯無條件、真誠迅速地參加和平談判，並一致同意繼續密切溝通與合作。

此外，日方在會談中對烏克蘭切實參與由美國積極主導的一系列旨在結束軍事入侵的努力表示歡迎，並重申七國集團協調行動對於早日實現停火、為烏克蘭帶來公正持久和平至關重要。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>要求歸還士兵的大規模示威活動在基輔舉行</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250824_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250824_04_1561076_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ukrainian families rally in Kyiv for the return of missing soldiers&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;自俄羅斯對烏克蘭發動軍事入侵以來，到 8 月 24 日已有三年半。23 日，一場大規模示威活動在烏克蘭首都基輔舉行，人們紛紛要求釋放成為俄羅斯方面俘虜的士兵。

23 日在基輔的獨立廣場，於前線被俘或下落不明或生死未卜的烏克蘭士兵的家屬 700 多人聚集在一起，人們高舉士兵的照片和橫幅，呼籲實現他們的歸來。

一位女性的丈夫曾在俄羅斯西部庫爾斯克州參加戰鬥，但從今年一月起至今一直生死未卜。她説：「我感到內心空無所依，徹夜難眠的心中痛苦無法用言語表達。我從來都沒有放棄過尋找丈夫的努力，哪怕是一瞬之間，今後也決不會放棄。我希望能讓我們所有的親人都回到家鄉。」

另一位女性的弟弟曾在烏克蘭東部頓涅茨克州等地參戰，但自去年 11 月以來一直生死未卜。這位女性説：「我相信他還活着，會回來的。我們團結一致，熬過了三年多的戰鬥，所以只要有必要，無論多長時間，我們都會繼續堅持下去。」</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 05:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東日本等地持續酷暑，需切實採取防暑措施</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250824_RS06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250824_RS06_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;東日本等地持續酷暑，需切實採取防暑措施&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本氣象廳公佈，8 月 24 日，西日本和東日本等地處於高氣壓控制下，天氣晴朗。自早上起，各地氣溫不斷升高。

由於中暑風險極高，福島縣到沖繩縣的 37 個都府縣已發佈中暑警戒警報。請居民及時使用空調，適時補充水分和鹽分，切實採取防暑措施。

另一方面，受繞高氣壓邊緣湧入的暖濕空氣等的影響，尤其午後，大氣將處於不穩定狀態，關東甲信、四國、九州北部的局部地區可能會出現伴隨雷電的暴雨。

各地居民需警惕地質災害、窪地浸水、河流漲水以及落雷、強風和冰雹。</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 05:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佳子公主參觀大阪・關西世博會</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250823_11.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250823_11_1560973_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's Princess Kako visits World Expo in Osaka&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本皇嗣秋筱宮殿下夫婦的次女佳子公主 8 月 23 日參觀了 2025 年日本大阪・關西世博會。

佳子公主前往展示日本傳統工藝的展廳，作為日本工藝會的總裁，她體驗了被指定為國家級重要非物質文化遺產的津輕漆器的製作。佳子公主一邊詢問工匠是不是應該再用力一點兒，一邊興致勃勃地用蘸水的砂紙反覆摩擦一個塗漆的杯墊，以便讓花紋顯現出來。

隨後，佳子公主與前來迎接的輪島市市長坂口茂等人一起觀看了用輪島漆器製成的大型地球儀。據負責嚮導的相關人士透露，佳子公主還詢問了能登半島地震的災後復興進展狀況，她問道：「那之後輪島情況如何？」

此外，佳子公主還前往世博會的巴西館，聽取了有關描繪不同民族和文化的繪畫作品的講解。佳子公主曾在今年 6 月對巴西進行過正式訪問。

佳子公主還參觀了祕魯館，並面帶笑容地觀看了結合日本烹飪技術製作祕魯章魚菜餚的廚藝表演。佳子公主曾於 2023 年對祕魯進行過正式訪問。</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 05:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>追悼客死西伯利亞等地被扣留者的活動在東京舉行</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250823_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250823_09_1560958_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Memorial service participants urge govt. to find out more about Soviet detention&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 23 日，一個追悼儀式在東京都千代田區的千鳥淵戰歿者墓苑舉行，悼念二戰結束後不久被扣留在西伯利亞等地從事苦役並身亡的日本人。該追悼儀式由被扣留經歷者及死者遺屬等組成的團體舉辦，約 180 人出席。活動中，參加者向逝者獻上了默哀。

80 年前的 8 月 23 日，前蘇聯政府下達命令，將身處中國等地的原日軍士兵及普通日本平民移送至西伯利亞等地，據認為，「西伯利亞扣留」就是從這一天開始的。

日本厚生勞動省的數據顯示，據估算，約有 5 萬 5000 人被扣留後喪生，但具體的人數和受害狀況尚不清楚。

到目前為止，僅 2 萬 264 人的遺骨被收容，不少人的遺骨至今仍然無法迴歸故鄉。受俄羅斯軍事入侵烏克蘭的影響，遺骨收集工作目前處於暫停狀態。

在追悼儀式上，曾被扣留於西伯利亞的西倉勝呼籲道：「弄清並核實當時的實際情況十分重要。究竟有多少人被扣留，這樣的最基本的問題至今尚不清楚，原因和責任的調查工作也處於擱置狀態。二戰結束已有 80 年。希望展開全體國民規模的討論，以儘早解決留下來的問題。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 05:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台灣就重啓核電站舉行公投，結果為不通過</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250824_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250824_03_1561058_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Taiwan referendum fails to clear threshold to restart nuclear plant&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在所有核電站均處於停運狀態的台灣，就重啓核電站問信於民的全民公投於 8 月 23 日舉行。儘管贊成票票數超過了反對票，但由於未滿足必要條件，公投結果為不通過。

受東京電力公司福島第一核電站事故等影響，位於台灣屏東縣的核電站於今年 5 月停運，民進黨政府主張的「非核家園」政策得以實現。

對此，在野黨譴責稱，核電站停運將導致半導體等產業所需的電力供應趨於不穩定，並在在野黨佔多數席位的立法院通過了一項就重啓核電站問信於民的全民公投提案。

在 8 月 23 日進行的全民公投中，經中央選舉委員會統計，贊成票為 430 萬餘張，遠超 150 萬餘張反對票。然而，贊成票沒有超過 500 萬張，未能滿足佔選民總票數四分之一以上這一門檻條件，公投結果為不通過。

針對這一結果，賴清德總統表示「社會對於能源多元選擇的期待，我也充分理解」，在一定程度上對贊成重啓核電站的主張表示了理解。</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 05:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日韓首腦就穩定發展面向未來兩國關係達成共識</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250824_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250824_01_1561057_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan, South Korea agree to develop stable, future-oriented ties&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂 8 月 23 日與就任後首次訪日的韓國總統李在明進行了約兩小時的會談，兩位首腦就穩定發展面向未來的兩國關係達成了共識。

兩位首腦還確認，為了實現北朝鮮的完全無核化，日韓兩國加上美國，將在三國之間展開密切合作。

此外，雙方還同意建立相關磋商框架，以尋求解決人口減少和防災對策等共同課題的方策。

另一方面，石破就歷史認識進行了説明，表示整體上繼承了歷屆內閣的立場。關於韓國在東京電力公司福島第一核電站事故後一直採取的停止進口日本水產品等措施，石破錶示希望基於科學依據與韓國進行溝通。

石破在聯合記者會上表示：「我期待日韓關係能夠獲得新的動力，得到進一步的發展。正因為當前處於艱難的時期，因此我希望兩國政府和國民能夠攜起手來，面向更加美好的未來共同邁進。」

關於首腦會談的成果，日韓兩國政府時隔 17 年發表了共同文件，日本政府相關人士認為「這是懸而未決的問題減少、兩國關係穩定下來的佐證」。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 05:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>聯合國宣佈加沙地帶出現饑荒</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/0822EE18.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0822EE18_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;聯合國宣佈加沙地帶出現饑荒&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;聯合國 8 月 22 日宣佈，在人道主義危機持續的巴勒斯坦加沙地帶北部加沙城及其周邊地區，糧食短缺狀況加劇，出現饑荒。

饑荒是國際上顯示糧食不安全程度的指標中最為嚴重的一級，其定義為至少 20% 的家庭面臨極度糧食短缺，至少 30% 的兒童患有突發性營養不良。

聯合國等機構預測，饑荒可能在 9 月底前進一步蔓延至加沙中部和南部地區，到 2026 年 6 月，至少 13 萬 2000 名未滿 5 歲的兒童將面臨因突發性營養不良而身亡的風險。

據悉，迄今為止，非洲的索馬里和蘇丹等已經確認出現饑荒，本次是聯合國首次在中東地區確認到饑荒。

聯合國人道主義部門負責人、副祕書長弗萊徹在記者會上嚴厲譴責稱：「由於以色列有組織地進行阻撓，大量糧食停留在加沙地帶的邊境。部分以方領導人公然助長饑荒，將其作為戰爭的武器使用。」他隨後呼籲立即停火，並提供大規模的人道主義援助。</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
