<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[清風陣陣送涼爽，松尾大社風鈴聲]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014469921000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014469921000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;清風陣陣送涼爽，松尾大社風鈴聲&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;炎夏將至，為了給遊客帶來涼爽的感覺，京都市西京區的松尾大社內掛上了約 700 個風鈴。

據説鈴聲能夠讓身體得到淨化。位於京都市西京區的松尾大社從四年前開始，每年都會在這個時期掛出風鈴。今年，松尾大社也掛出了約 700 個由神職人員繪上顏色的玻璃風鈴。清風吹過，鈴聲陣陣，給人們帶來涼爽悅耳的感覺。

風鈴下方垂吊着祈願者們寫下的「無病消災」、「家人平安」等心願的紙條，遊客們一邊觀看隨風搖曳的紙條，一邊欣賞迴盪在神社內的風鈴聲。

一位 40 多歲的京都市女性帶着上小學的女兒來到這裏，她説：「今年的炎熱天氣也將到來，但風鈴聲會給人帶來涼爽的感覺。」

今年的風鈴將展示至 9 月 1 日。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[靖國神社石柱遭疑似中國籍男子塗鴉]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014469731000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014469731000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;靖國神社石柱遭疑似中國籍男子塗鴉&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 1 日上午，一名路人發現位於東京千代田區的靖國神社入口處的石柱上有塗鴉，並向警方報案。同時，中國社交媒體上也發佈了不少塗鴉者的視頻等。據警方調查人員稱，塗鴉者似乎已經從日本出境。

據調查人員稱，塗鴉時間為 5 月 31 日晚 22 時左右，塗鴉者用紅色噴霧罐在石柱上用英文寫下「廁所」一詞。

中國社交媒體等發佈了不少塗鴉時的視頻，東京警視廳認為視頻中的男子就是塗鴉者，並將這起事件作為毀壞器物事件展開調查。

據信塗鴉者為中國籍，此人在塗鴉幾小時後已離開日本。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[調查顯示 45% 的海外日本人感到孤獨]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014470191000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014470191000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;調查顯示 45% 的海外日本人感到孤獨&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本外務省首次以居住在海外的日本人為對象進行了一項旨在瞭解他們是否感到孤獨或孤立的實際狀態調查，結果顯示 45% 的受訪者表示他們感到孤獨。

該調查於去年 10 月至 12 月在網上進行，對象是居住在海外的約 130 萬日本人，其中相當於 4% 的 5 萬 5420 人給予了答覆。

當被問及在多大程度上感到孤獨時，7% 的人回答説「時常會感到孤獨或總是感到孤獨」，13% 的人回答説「有時會感到孤獨」，25% 的人回答説「偶爾會感到孤獨」。在不同程度上感到孤獨的人總計有 45%。

這一結果比國內同類調查高出了約 6 個百分點。

鑑於這一結果，外務省決定與國內的非營利組織等開展合作，提供包括加強心理諮詢和幫扶體制在內的細緻入微的支援措施。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[內閣府取消資料中出現中企標識的會議]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014470541000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014470541000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;內閣府取消資料中出現中企標識的會議&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;就有關可再生能源的有識之士會議的資料中出現中國國有企業的標識一事，日本內閣府經過調查認為，雖然並未發現中方對會議討論產生影響，但存在不符合指導方針的情況等，因此決定取消會議。

在有關可再生能源的有識之士會議上，擔任會議委員的專家提交的資料中出現了中國國有企業的標識，就此，內閣府在律師參加的情況下進行了調查並宣佈結果稱，包括資金的提供等在內，並沒有發現中國政府對會議的討論施加了任何影響。

另一方面，內閣府指出，按照政府的指導方針，有識之士會議只是一個交換意見的平台，但實際上卻出現了要求政府各部門執行政策的情況。

負責規制改革的日本數字大臣河野太郎在 6 月 4 日的記者會上表示，「沒有完全遵守指導方針。雖然討論內容本身並沒有問題，但決定取消該會議。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 17:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[發生不測時九州和山口將成為沖繩避難地]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014470011000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014470011000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;發生不測時九州和山口將成為沖繩避難地&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為了在有可能遭到武力攻擊時保護國民安全，日本政府要求九州各縣和山口縣制定接受來自沖繩縣撤離人員的初步計劃，並且作為未來演習的方案之一，首次公佈了沖繩縣的避難市町村和接收縣的具體組合。

預計發生來自國外的武力攻擊並對此做到有備無患以保護國民屬於內閣官房的管轄範圍。6 月 3 日，在熊本市舉行的九州地方知事會議上，內閣官房要求九州各縣和山口縣制定接受來自沖繩縣撤離人員的初步計劃。

在計劃中，從避難開始起，包括確保運輸方法、提供收容設施和籌備食品等工作在內，大約需要一個月時間。就此，內閣官房提出了地方政府和企業應進行明確分工等要求。

此外，作為未來演習的方案之一，內閣官房還首次公佈了沖繩縣的避難市町村和接收縣的具體組合。具體內容如下：石垣市人員經福岡機場疏散至福岡縣、大分縣、山口縣；竹富町人員經福岡機場疏散至長崎縣；與那國町人員經福岡機場疏散至佐賀縣；宮古島市人員經鹿兒島機場疏散至福岡縣、熊本縣、宮崎縣以及鹿兒島縣；多良間村人員經鹿兒島機場疏散至熊本縣。

日本政府的目標是各縣政府在明年 2 月左右之前制定初步計劃，在未來三年內製定包括醫療供應體制等在內的「接收基本要領」。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 16:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美正在研究提升駐日美軍司令級別]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014470481000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014470481000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;美正在研究提升駐日美軍司令級別&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國國防部長奧斯汀宣佈，為配合日本明年 3 月將設立統管自衞隊的「統合司令部」，美方正在研究把駐日美軍最高將領司令的級別提升至上將的提案。

在 4 月舉行的日美首腦會談上，雙方一致同意提升指揮統管機制，以便進一步強化自衞隊與美軍之間的合作。

與此相關，就把駐日美軍司令部司令的級別從現在的中將提升為上將的提議，美國國防部長奧斯汀 6 月 3 日在新加坡對媒體記者表示「正在進行評估」，從而透露美方正在就此進行研究。

據觀察，這次奧斯汀言及的提案的目的是通過在日本部署擁有作戰指揮權限的同級別的司令，以加強日美在指揮統管方面的合作。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 16:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[天安門事件 35 週年，北京戒備森嚴]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240604_ML03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240604_ML03_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;天安門事件 35 週年，北京戒備森嚴&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年 6 月 4 日是 1989 年在中國首都北京發生的天安門事件 35 週年。4 日早晨 ，曾為事件現場的天安門廣場及周邊地區雖然跟往常一樣聚集了大量遊客，但同時也戒備森嚴地部署了大批警力，以應對萬一出現的悼念遇難者和抗議活動。

另外，本台 NHK 的記者前往遇難者遺屬每年都會掃墓的位於北京郊區的一處墓地採訪時，遭到了警方的制止，並被要求立即離開。

在中國，有關天安門事件的信息受到嚴格管控，4 日早晨，NHK 海外電視頻道「World Premium」報道事件相關新聞時，電視屏幕上出現了彩條和「信號異常」等字樣，播出信號一度暫時中斷。

在天安門事件 35 週年之前，由遇難者遺屬組成的維權團體「天安門母親」通過中國當局的管制無法涵蓋的 YouTube 發佈了一份視頻聲明。

這段 10 多分鐘的視頻中展示了據稱因事件而遇難的 83 人的遺像，並用一名女性的聲音宣讀了聲明內容。聲明表示：「35 年過去了，政府依舊保持沉默。這樣顛倒是非、罔顧事實的説辭，我們無法接受或容忍。」聲明稱作為遇難者遺屬，他們有權瞭解包括當時軍方應對在內的事實真相。

聲明還指出：「六四以來，政府無視六四慘案無辜死難者親屬的正當訴求，以各種方式不斷幹擾死難者親屬的正常生活。」聲明譴責中國政府一直在對要求查明事件真相的遺屬等人進行打壓。

另一方面，日本內閣官房長官林芳正在 4 日的記者會上表示：「日本政府認為自由和尊重基本人權及法治是國際社會的普世價值，這一價值在中國也得到保障至關重要。我們反覆多次地直接向中國政府表明了這一一貫立場。在包括聯合國在內的各種場合，我們也表示了對中國人權狀況的關切，並將繼續與國際社會緊密合作，有力地敦促中方採取有關行動。」</description>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 16:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[防災問答，停水怎麼辦 ① 關閉總水閥]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240604_ML02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240604_ML02_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;防災問答，停水怎麼辦 ① 關閉總水閥&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本，上下水道的供水平時無論從水質還是供應量來説都是有保障的。但是，地震、暴雨等自然災害有可能造成停水，給災區居民生活帶來極大的不便。本系列就跟您聊聊停水時需要採取的措施。

發生停水後，首先需要採取的措施就是關閉總水閥。這樣就可以防止泥漿、污水進入戶內的供水管道。在以往的受災案例中，有的居民因沒有及時關閉總水閥，污水流入戶內的廁所水箱、熱水器等設備當中，從而導致設備發生了故障。

根據公寓設計的不同，住戶總水閥的位置也不一樣。有的公寓，總水閥設在家門口側面的壁櫥空間裏，有的同單門獨戶的小洋樓一樣埋在地下，有的設在戶外走廊或公共區域裏。

關閉總水閥一般都需順時針擰動閥門，逆時針擰動閥門則會重新打開總水閥。（信息截至 2024 年 5 月 20 日）</description>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[政府就文化產業發展推出「酷日本戰略」新方案]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014469991000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014469991000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;政府就文化產業發展推出「酷日本戰略」新方案&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為了進一步促進動漫、和食等日本文化相關產業的發展，政府彙總了一個「酷日本戰略」新方案。

方案表示，日本文化相關產業在全球的影響力穩步提高，政府將視之為國家支柱產業，通過一系列措施推動其發展，爭取在 2033 年年底之前實現經濟效益翻番、超過 50 萬億日元的目標。具體措施包括加大數字內容的海外推廣力度、積極引進電影外景地在日拍攝項目、改善創作者的待遇等。

方案還提出，要充分發揮自然景觀和文化財產方面的特點，通過高附加值旅遊產品讓入境遊深入到包括地方城市在內的全國各個地區；要實現飲食文化出口對象地區的多樣化。

政府計劃在 6 月 4 日相關會議正式敲定這一戰略後付諸實施。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[大國藥妝店不當出售免稅品被追徵稅款]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014470241000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014470241000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;大國藥妝店不當出售免稅品被追徵稅款&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本台記者對相關人士進行採訪後獲悉，大阪國稅局指出，連鎖藥妝店「大國藥妝店」設在大阪的多家店鋪頻繁進行不當的免稅品銷售，店鋪的兩家經營公司已被追徵稅款約 3 億日元。

被追徵稅款的是大國藥妝店的兩家經營公司中央大國和道頓堀大國。

日本禁止向涉嫌以在國內轉售為目的的顧客出售免稅商品。據相關人士透露，大阪國稅局的稅務調查顯示，設在大阪的多家大國藥妝店店鋪以免稅價格向中國遊客出售旅行箱也盛放不下的大量藥品等。

國稅局指出，店鋪多次向涉嫌以轉售為目的的顧客出售免稅商品，且從 2019 年起連續兩年未申報消費稅，包括過少申報加算稅，已對兩家公司追徵稅款約 3 億日元。

母公司「大國」表示，已完成修正申報和稅款繳納，「現在已經在按規定進行銷售」。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[國土交通省對豐田總部進行現場檢查]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014470071000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014470071000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;國土交通省對豐田總部進行現場檢查&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;圍繞汽車製造商等 5 家公司在獲取「型式指定」過程中存在不當行為的問題，日本國土交通省 6 月 4 日開始對豐田汽車公司總部進行現場檢查。  

按照相關規定，汽車等在量產前必須先獲取「型式指定」。有鑑於 2022 年以來，大發工業公司等在汽車等的「型式指定」方面的不當行為接連被發現，國土交通省此前指示各相關公司進行調查。6 月 3 日，五家公司查出在車輛性能測試方面存在不當行為。五家公司分別是豐田汽車、馬自達、雅馬哈發動機、本田和鈴木。 

其中，由於豐田、馬自達和雅馬哈發動機在目前正在生產的車型中發現了不當行為，國土交通省已指示三家公司，在確認符合有關標準前，暫停相關共計 6 款車型的發貨。

據國土交通省消息，豐田除了在 3 款現有車型的行人頭部保護碰撞測試中提交了虛假數據，還在 4 款已停產車型的碰撞測試中對測試車輛進行了不正當的改裝等。

國土交通省 4 日開始對位於愛知縣豐田市的豐田公司總部進行現場檢查，以調查違規的詳細情況。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美國總統拜登或缺席和平峯會]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014470301000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014470301000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;美國總統拜登或缺席和平峯會&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;旨在實現烏克蘭提出的和平方案的和平峯會預定於 6 月 15 日至 16 日在瑞士召開。美國白宮 3 日宣佈，副總統哈里斯和美國總統國家安全事務助理沙利文將與會，這顯示總統拜登或將缺席此次峯會。

烏克蘭總統澤連斯基一直希望拜登能出席此次峯會。根據美國媒體的報道，拜登 15 日將出席在洛杉磯舉行的今秋總統選舉籌款會議。

就此，白宮的總統助理柯比在回答媒體提問時，就「相較烏克蘭問題，拜登是否更加重視總統選舉籌款」的質詢表示：「世界上沒有一個國家的領導人如拜登總統一樣一直在向烏克蘭提供大力援助。」從而指出，美國的援烏方針沒有任何變化。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[報道稱哈馬斯尋求永久停火保證]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014470141000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014470141000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;報道稱哈馬斯尋求永久停火保證&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;圍繞美國總統拜登此前透露的、由以色列方面提出的旨在實現以色列與伊斯蘭組織哈馬斯間停火的新建議，中東媒體報道稱，哈馬斯方面正在尋求永久停火的保證。

拜登在 5 月 31 日對外透露，以色列已向哈馬斯提出了一份新的「三步走」建議，內容包括為期 6 周的停火和釋放人質等。

對此，哈馬斯曾發表聲明，表示對於該建議持積極立場。然而，據黎巴嫩媒體 6 月 3 日報道，哈馬斯相關人士表示：「如果不能保證永久停火，我們不會簽署任何協議。」談判是否會向前推進仍有待觀察。

另一方面，據以色列媒體 6 月 3 日報道，以色列總理內塔尼亞胡在議會的一個非公開舉行的委員會會議上表示，拜登總統的説明與以色列提出的建議存在分歧。據悉，內塔尼亞胡稱，可以暫時停火六週，但不可能永久停火。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[長崎市將不邀請以駐日大使出席和平紀念儀式]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014470021000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014470021000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;長崎市將不邀請以駐日大使出席和平紀念儀式&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本長崎縣長崎市市長鈴木史朗 6 月 3 日會見記者時稱，關於 8 月 9 日長崎原爆日和平紀念儀式的邀請國，經討論決定，現階段不打算邀請以色列駐日大使出席，取而代之將致函大使，要求以色列立即停火。鈴木解釋稱，這一決定是因為考慮到了以色列持續開展軍事行動的加沙地帶的人道狀況以及國際輿論。

與此同時，關於巴勒斯坦臨時自治政府駐日代表處代表，鈴木透露，將和往年一樣發送邀請函。

關於是否邀請以色列駐日大使出席的問題，同為原子彈轟炸受害城市的廣島縣廣島市此前表示，將照常邀請以色列駐日大使出席，理由是不會影響儀式的舉行，有鑑於此，長崎市作何反應備受關注。

鈴木市長説：「鑑於加沙地帶的人道危機和國際輿論，我們擔心儀式上會發生意外情況。重要的是要追悼原子彈轟炸受害者，不能讓儀式的運營受到幹擾，這一決定是不得已而為之。」

長崎市計劃近期向 154 個國家和地區發出邀請，除以色列之外，持續入侵烏克蘭的俄羅斯以及白俄羅斯也不在受邀之列。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[伊朗有 80 人進行了總統選舉候選人登記]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014470131000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014470131000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;伊朗有 80 人進行了總統選舉候選人登記&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鑑於保守強硬派的前總統萊希 5 月 19 日因直升機失事而身亡，伊朗 6 月 28 日將舉行新任總統選舉投票。總統選舉候選人登記活動 6 月 3 日結束，伊朗內政部宣佈，共有 80 人辦理了登記手續。

進行總統選舉候選人登記的有議會議長卡利巴夫，他出身伊朗精鋭部隊革命衞隊，屬於持反歐美立場的保守強硬派；屬於重視與歐美對話的穩健派和改革派的登記人包括議會前議長拉里賈尼、前第一副總統賈漢吉里；在貧困階層中頗有人氣的前總統艾哈邁迪內賈德也進行了登記。

由伊斯蘭法學學者等組成的憲法監護委員會將對登記人進行資格審查，並於 11 日確定參選候選人。鑑於憲法監護委員會的成員都是由最高領袖哈梅內伊選定的，因此據分析，本次何人能參選總統很大程度上反映了哈梅內伊的意向。鑑於在 2021 年的總統選舉中，改革派和穩健派中有實力的登記人都未能獲批參選，本次情況是否會有變化，令人關注。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[天安門事件 35 週年，追悼集會在東京舉行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014470101000.json]]>
            </link>
            <description>天安門事件 35 週年到來前的 6 月 3 日晚，在東京都千代田區舉行了悼念事件死難者的追悼集會。日本的人權團體成員、旅日中國內地和香港人士約 50 人蔘加了集會。

會場內擺放了當年在天安門廣場仿照自由女神像設置的民主女神像的微型雕像，並以燭光擺出代表事件發生日期的「8964」的字型，悼念死難者。

來自中國內地的一名參加者説，35 年前，我姐姐也參加過示威活動，中國政府淡化事件的做法不能接受。一名來自香港的參加者説，香港自從實施國安法便失去了自由。現在，香港人也失去了言論自由，天安門事件時的中國人的心情讓我感同身受。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[天安門事件 35 週年，遺屬聲音遭扼殺]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014470091000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014470091000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;天安門事件 35 週年，遺屬聲音遭扼殺&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年是天安門事件 35 週年。35 年前的 1989 年 6 月 4 日，聚集在中國北京天安門廣場及其周邊、要求實行民主的大學生和市民等遭到武力鎮壓。據中國政府公佈，該事件共造成 319 人死亡，然而也有意見指出，遇難者人數遠不止於此。

由該事件遇難者遺屬組成的團體「天安門母親」在其網站上發表了一份由 114 人聯署的聲明，呼籲中國政府公佈遇難者名單和人數，對遇難者及其家屬進行賠償，並追究事件的法律責任。

然而，在中國，公開談論該事件被視為禁忌，「天安門母親」的這份聲明也被限制閲覽，普通公眾很難看到。

此外，中國政府至今沒有改變將該事件定義為「動亂」、認為當時的應對正確無誤的立場，對於調查事件真相的呼聲極為敏感。

據遺屬團體透露，他們原計劃今年舉行追悼集會，但由於當局的嚴密監視而不得不放棄。

在習近平的領導班子下，當局進一步收緊了控制，遺屬們的聲音遭到徹底扼殺。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[九重葛花綻笑臉，熱心腸情暖人間]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240603_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240603_ML07_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;九重葛花綻笑臉，熱心腸情暖人間&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在熊本縣八代市通往日奈久港的溪流沿岸，九重葛迎來了鮮花盛開的季節。

這片溪流沿岸的土地屬於八代市政府，曾經雜草叢生，荒蕪一片。家住附近的現年 78 歲的吉田隆義在獲得市政府批准後，從 17 年前起開始清除雜草，並一株株種上九重葛。

目前，全長約 500 米的溪流沿岸共有九重葛約 300 株，樹高達到約 4 米。九重葛從 5 月中旬起開始綻開紅色和紫色的花朵，有的花朵直徑達到約 5 公分。

一名 20 多歲的女性與家人一起來觀賞九重葛花，她感嘆地説，花朵是如此鮮豔美麗，吉田隆義先生憑一己之力創造了這一美景，令人十分欽佩。

九重葛花今年的賞花季將一直持續到 6 月底。</description>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[捐贈金條換鉅款，村政府公佈具體用途]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240603_ML05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240603_ML05_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;捐贈金條換鉅款，村政府公佈具體用途&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2023 年 1 月，巖手縣田野畑村村政府收到個人捐贈的 120 塊金條，總重 60 公斤。在金店兌換成現金，金額達 5 億 2824 日元。

這筆錢大約相當於田野畑村該財年當初預算的六分之一。捐贈人曾對村長説，希望將這筆錢用來促進村裏的發展。

該村最近公佈了這筆錢的具體用途。據公佈，其中 2 億日元用於建政府辦公樓、擴充獎學金等；1.5 億日元用於促進第一產業、改善旅遊觀光點等；1 億日元用於接收移居者和整修無人居住的舊房等。

此外，這筆錢還將用於疫苗接種、免費學校午餐和防災等。

村政府表示：「我們會把這筆捐款好好地用到實處。」</description>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[一名台灣人受聘擔任松江市政府國際交流員]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240603_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240603_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;一名台灣人受聘擔任松江市政府國際交流員&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為了加快島根縣與台灣的交流步伐，來自台灣的葉可全作為國際交流員開始在松江市政府工作。

葉可全現年 35 歲，在台灣的大學畢業後，曾在筑波大學研究生院研究日本的近現代文學。她隸屬於市政府新產業創造科，同時參與松江市與台灣在商務、觀光、文化、體育等各領域廣泛的交流項目。

葉可全表示，希望自己的工作能有助於深化松江市與台灣的交流，讓更多的台灣人瞭解松江的魅力。</description>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 17:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>