<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[俄稱在太平洋捕到的魚類放射性物質未超標]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014660881000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014660881000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;俄稱在太平洋捕到的魚類放射性物質未超標&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;與東京電力公司福島第一核電站儲存的處理水排海一事相關聯，俄羅斯衞生部門公佈稱，經過對在太平洋捕撈到的魚類進行檢測，可知放射性物質含量為標準值以下。

針對福島第一核電站儲存的處理水排海的情況，俄羅斯自 2023 年 10 月起對日本水產品實施進口限制。

12 月 6 日，俄羅斯衞生部門公佈稱，已對今年在太平洋捕撈到的明太魚和鮭魚等 112 個樣本進行了放射性物質檢測，結果顯示，樣本中的銫 137 和鍶 190 含量均低於標準值。此外，對日本海的海水也進行了檢測，結果顯示放射性物質含量也未超標。

駐莫斯科的日本大使武藤顯在接受本台 NHK 採訪時表示，5 日他與俄羅斯衞生部門高官丹克維爾特進行了會談，要求俄方儘早撤銷對日本水產品的進口限制。武藤顯還表示，「將繼續堅持不懈地敦促俄羅斯早日撤銷限制。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[菲律賓軍方宣佈與日美進行聯合訓練]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241207_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241207_07_1467952_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Philippine military holds drill with Japan, US in South China Sea&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;菲律賓軍方公佈稱，菲軍與日本自衞隊和美軍於 12 月 6 日在南海舉行了聯合訓練，以此對在南海加強威懾施壓行動的中國進行了牽制。

據菲律賓軍方透露，此次聯合訓練在南海的菲律賓專屬經濟區（EEZ）內舉行，菲律賓海軍艦艇和日本海上自衞隊的護衞艦「Samidare(五月雨) 」以及美國海軍的巡邏機參加了此次訓練。該訓練被定位為「海上協作活動」，自 2023 年開始實施，至今已是第五次。通過本次訓練，三國基於共同作戰，對戰術和技術的協作進行了確認，並強化了相互配合操作能力。

在南海，12 月 4 日，菲律賓政府的船隻在其專屬經濟區內巡邏時，遭到中國海警局船隻的水炮攻擊和碰撞，導致船隻受損，此外，菲律賓的巡邏船還被中國海軍艦船近距離跟蹤。中國在該地區諸如此類的威懾施壓行為在不斷升級。

菲律賓軍方強調，聯合訓練尊重航行自由以及所有國家的海洋權益，其目的是為了維護自由開放的印太地區。菲方以此對中國進行了牽制。</description>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[4 艘中國海警船在尖閣諸島附近一度侵入領海]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014660711000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014660711000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;4 艘中國海警船在尖閣諸島附近一度侵入領海&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;12 月 6 日下午，4 艘中國海警船侵入沖繩縣尖閣諸島附近的日本領海，在領海內航行約兩個小時後，均於 6 日 18 時左右之前駛離了領海。日本海上保安本部正持續對這些船隻進行監視，並警告其不要再次進入領海。

據日本海上保安廳第 11 管區海上保安本部消息，6 日 16 時左右，4 艘中國海警船陸續侵入尖閣諸島的大正島和魚釣島附近的日本領海。

這些船隻在領海內航行了約兩個小時後，均於 6 日 18 時左右之前駛離了領海。

海上保安本部正持續對這些船隻進行監視，並警告其不要再次侵入領海。

在尖閣諸島附近，5 日也確認到有中國海警船侵入日本領海。</description>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[巴拉圭責令一名中國外交官離境]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241207_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241207_01_1467938_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Paraguay expels Chinese envoy for 'interference' over ties with Taiwan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;南美洲唯一與台灣保持外交關係的國家巴拉圭的外交部 12 月 5 日宣佈，取消一名中國大陸外交官的簽證並責令其 24 小時內離境，指責其干涉了巴拉圭內政。

多家歐美媒體報道稱，一名中國外交官以出席聯合國教科文組織政府間委員會會議為由進入巴拉圭之後，敦促當地議員等人士促使該國與台灣斷交，與中國大陸建交。

對此，中國外交部發言人林劍在 6 日的記者會上表示反對稱：「巴方有關部門對中國代表團有關成員的指責和要求毫無道理和依據。」

隨後他重申「台灣是中國領土不可分割的一部分」，並強調説中國外交官的做法並不屬於干涉內政。

中國大陸一直在向不接受「一箇中國」原則的台灣民進黨政權施壓，試圖對其進行外交孤立，與台灣保持外交關係的國家已減少至包括巴拉圭在內的 12 個。</description>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[賴清德結束外訪致謝美國等，大陸強烈反彈]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014661001000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014661001000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;賴清德結束外訪致謝美國等，大陸強烈反彈&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台灣總統賴清德結束了上任後的首次外訪，並對訪問期間途經的美國等國家表示了感謝。另一方面，中國大陸則對賴清德此次外訪表示了強烈反對。

賴清德於 11 月 30 日從台灣出發，對太平洋島國馬紹爾羣島、圖瓦盧以及帕勞進行了訪問，此次外訪還途經了美國的夏威夷和美屬領地關島。

其中，在關島，賴清德分別與美國國會共和黨眾議院議長和民主黨眾議院領袖通過電話會談，確認了兩黨對台灣的跨黨派支持。

一系列行程結束後，賴清德於 12 月 6 日晚返回台灣。他在機場對媒體表示：只要以民主的普世價值在世界上跟各個國家交往，就一定可以得到更多的支持。他以此強調了民主主義的重要性。

中國大陸對賴清德此次經停美國等行為表示反對，並表示「中方將採取堅決有力措施」，暗示可能會採取對抗措施。

台灣媒體援引台灣負責安全事務的官員的話報道稱，中國大陸有可能於近日在台灣周邊舉行大規模軍事演習。台灣方面已加強了警戒。</description>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韓國總統尹錫悅發表談話向國民道歉]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241207_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241207_03_1468047_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;South Korea's Yoon apologizes for martial law, leaves all decisions to party&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;韓國總統尹錫悅 12 月 7 日 10 時通過直播形式發表談話，對自己曾一度宣佈實施緊急戒嚴表示了道歉。

韓國最大在野黨共同民主黨等在野黨方面已向國會提交議案，要求彈劾曾一度宣佈實施緊急戒嚴的尹錫悅總統，國會最快將於 7 日 17 時召開全體會議，就彈劾議案進行表決。

由於該議案要獲得通過至少需要 8 名執政黨議員投贊成票，因此執政黨議員的動向已成為令人關注的焦點。

在此情況下，執政黨於 6 日中午之前至午夜召開議員全體會議，斷斷續續地討論了應對措施。

議員全體會議結束後，執政黨相關人士表示，該黨反對彈劾議案的方針並沒有變化。

在這種情況下，尹錫悅於 12 月 7 日 10 時通過直播形式向國民發表談話道歉稱：「實在非常抱歉，我由衷地向國民表示歉意。」但與此同時，他並沒有提及自己是否會辭職。

此外，尹錫悅還在談話中表示：「我不會逃避宣佈實施緊急戒嚴的法律和政治責任。決不會再有第二次戒嚴。包括我的任期在內，促使政局穩定的方法將交由我黨做出決定。」</description>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[樂桃航空公司開啓至新加坡中程航線]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241206_ML05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241206_ML05_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;樂桃航空公司開啓至新加坡中程航線&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以關西機場為營運基地的低成本航空公司「樂桃航空公司」12 月 4 日開啓了關西機場至新加坡航線，每天設一個往返航班。

在關西機場第二航站樓舉行的紀念儀式上，樂桃航空公司執行官福島志幸致辭説：「在富有人氣和魅力的地區之間牽起航線，感謝之情無以言表。」之後，乘客乘上了首個航班。

這一航線的單程機票不帶託運行李等服務最便宜的價格為 1 萬 3690 日元，飛往新加坡的航班單程需要約 7 個小時。這是繼 2022 年開啓至曼谷航線之後，樂桃航空公司開設的第二條單程飛行時間為 6 小時左右的中程航線。

日本的低成本航空公司通常運營至首爾、香港、上海、台北等單程飛行時間不足 4 小時的短程航線，通過增加往返班次提高經營效率，以薄利多銷的方式盈利。今後，低成本航空公司的中程航線會不會順利成功，令人關注。</description>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[北海道各地觀測到疑似「火球」的現象]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241206_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241206_ML07_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;北海道各地觀測到疑似「火球」的現象&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;12 月 5 日凌晨，北海道東部等地觀測到疑似「火球」的現象，「火球」是一種尤其明亮的流星。

5 日凌晨 1 時過後，設置在 NHK 帶廣廣播電視台的攝像機捕捉到一道光劃過東方天際。這道光拖着尾巴，時而為橙色，時而為紅色。除了帶廣市以外，設置在廣尾町等地的攝像機也拍攝到了這一現象。

對於這道光，位於陸別町的銀河森林天文台的中島克仁分析稱：「火球在降落過程中可能發生了大約兩次爆炸」。據中島介紹，在北海道觀測到火球並不稀奇，但像這次這麼明亮的火球並不多見。

日語視頻
https://www3.nhk.or.jp/news/html/20241205/k10014659581000.html</description>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[秋筱宮殿下夫婦訪問土耳其，紀念日土建交 100 週年]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241205_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241205_ML07_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;秋筱宮殿下夫婦訪問土耳其，紀念日土建交 100 週年&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為促進國際交流，日本皇嗣秋筱宮殿下與夫人正在對土耳其進行正式訪問。當地時間 12 月 5 日晚，兩位殿下在土耳其最大城市伊斯坦布爾出席了日土建交 100 週年紀念典禮。

奧斯曼帝國滅亡後，處理第一次世界大戰戰後問題的《洛桑條約》於 1923 年生效。伴隨這一條約的生效，日本於 1924 年與土耳其建立了外交關係。

兩國約 380 名相關人士出席了 5 日的典禮，秋筱宮殿下致辭説：「日本和土耳其的交往非同一般，正如土耳其的諺語‘雨天的朋友’那樣，我們也經歷了無數次患難見真情的時刻。」他表示希望未來兩國關係將變得更加緊密深厚。

典禮結束後，土耳其國立民族舞蹈團和日本的和太鼓樂隊進行了表演。每當表演結束、會場響起歡呼聲，兩位殿下都會送上熱烈的掌聲。</description>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[神戶：視網膜 iPS 細胞移植 1 年後狀態穩定]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241206_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241206_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;神戶：視網膜 iPS 細胞移植 1 年後狀態穩定&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;神戶眼科中心醫院的研發團隊採用世界首創療法，將使用 iPS 細胞製成的視網膜細胞移植到視網膜色素上皮細胞損傷的患者體內。該團隊表示，為 3 名患者移植的細胞一年後依然狀態穩定，其中一名患者視覺有所改善，可以在昏暗處感知到光的存在。

這一消息是神戶眼科中心醫院院長慄本康夫領導的研發團隊在 12 月 6 日起於大阪市內舉行的日本視網膜和玻璃體學會上發佈的。

據悉，接受移植的 3 名患者均未出現嚴重的併發症，移植的細胞一年後依然狀態穩定。其中一名症狀最輕的 60 多歲的患者已經能夠在昏暗處感知到光的存在，這名患者説，「我能夠看到夜空中的星星了」。

該團隊表示，為了讓神戶眼科中心醫院以外的醫療機構也能使用這一療法， 快的話明年 1 月就將申請「先進醫療」認證，利用「先進醫療」制度，部分醫療費可適用公費保險。如果獲得批准，將是 iPS 細胞治療獲批「先進醫療」的首例。</description>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[女演員中山美穗在家中離世，享年 54 歲]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241206_RS23.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241206_RS23_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;女演員中山美穗在家中離世，享年 54 歲&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;曾在上個世紀 80 至 90 年代作為青春偶像風靡日本的日本演員、歌手中山美穗 12 月 6 日被人發現在東京都澀谷區的家中離世，享年 54 歲。

中山美穗 1985 年以演員和歌手出道，主演過多部深受歡迎的電影和電視劇，其中包括 1995 年上映的電影《情書》。她在歌壇也留下了許多膾炙人口的歌曲。

中山美穗的官網曾以其健康狀況不佳為由取消了原定於 6 日傍晚在大阪市舉辦的一場演唱會。</description>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 17:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[北京動物園就日本返還的朱䴉發佈照片]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241205_17.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241205_17_1467457_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Beijing Zoo releases photos of relocated Japan-born crested ibises&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在新潟縣佐渡市出生、並於今年 10 月返還中國的 16 只朱䴉在經過檢疫隔離期之後，12 月 4 日被移交到北京動物園。動物園方面發佈了這些朱䴉的相關照片。

這 16 只朱䴉是中方向日方提供的朱䴉的後代，因此基於兩國協議，日方今年 10 月將它們返還給中國。這是近 8 年來首次有朱䴉返還給中國。

這些朱䴉的新家是北京動物園。經過 1 個月的檢疫隔離期之後，朱䴉們 4 日移居到專門的飼養設施。動物園方面發佈了相關照片。

據中國媒體報道，這 16 只朱䴉與北京動物園已有的 23 只朱䴉生活在一起，健康狀況良好，明年春季或可與動物園參觀者見面。

日中兩國正在嘗試於多個領域擴大雙邊交流，以實現雙邊關係的穩定。日本政府相關人士表示，關於瀕危物種朱䴉，期待兩國能就飼養技術等互通信息，進一步深化交流。</description>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國海警船侵入尖閣諸島附近日本領海後離開]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014660021000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014660021000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;中國海警船侵入尖閣諸島附近日本領海後離開&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;12 月 5 日上午，2 艘中國海警船相繼侵入沖繩縣尖閣諸島附近的日本領海，並在航行超過 14 個小時後離開。海上保安本部持續對中方船隻進行了警告和監視，以防其再次進入日本領海。

據日本海上保安廳第 11 管區海上保安本部的消息，5 日清晨 5 時前，2 艘中國海警船相繼侵入尖閣諸島大正島附近的日本領海，在航行了超過 14 個小時後，於 5 日夜晚 19 時過後離開。

海上保安本部持續對中方船隻進行了警告和監視，以防其再次進入日本領海。

這是繼 11 月 8 日以來，在尖閣諸島近海再次確認到中國海警船侵入日本領海。</description>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[賴清德總統與美國會政要通電話，中方表示反對]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014660051000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014660051000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;賴清德總統與美國會政要通電話，中方表示反對&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台灣總統府發佈消息稱，上任後首次外訪的賴清德總統 12 月 5 日經停美國領土關島時，與來自共和黨的眾議院議長約翰遜和眾議院的民主黨領袖傑弗里斯分別舉行了電話會談。

兩位均考慮到來自中國大陸的軍事壓力，在通話中表示願為協助台灣捍衞民主自由提供超黨派支持。

對此，賴清德總統對這兩位美國議員在國會推動多項對台灣友好的法案、支持民主台灣表示了感謝。

中國外交部發言人林劍則在 5 日的例行記者會上抨擊説:「我們敦促美方停止向‘台獨’分裂勢力發出錯誤信號。中方將採取堅決有力措施，堅定捍衞國家主權和領土完整。」此番話暗示大陸方面可能會採取反制措施。

自賴清德今年 5 月走馬上任以來，中國大陸已在台灣周邊舉行了兩次大規模軍事演習，對被其視為「台獨」的賴清德加大了施壓力度。</description>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韓軍高官紛紛否認提前獲知戒嚴及向國會派兵]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241206_N01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241206_N01_1467494_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;South Korean official: Ex-defense chief 'ordered' martial law deployment&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;韓國軍方高官紛紛作證稱，關於總統尹錫悅宣佈緊急戒嚴、向國會派兵等事項自己並未提前獲得通知。

在宣佈戒嚴後擔任戒嚴司令的陸軍參謀總長樸安洙 12 月 5 日在國會的國防委員會接受質詢時表示，向國會派兵自己並不知情，也非自己下達的命令。

國防部次官金善鎬也在接受質詢時表示，自己是通過媒體報道才獲知宣佈緊急戒嚴這一消息的，並未提前獲得通知。關於是誰發佈命令向國會派遣士兵的質詢，金善鎬回答稱，國防部次官無權發出這一命令，國防部長官做出了相應指示。他由此表示，是 5 日辭職的前國防部長官金龍顯命令向國會派兵的。

韓國媒體紛紛報道稱，檢察機關已經禁止金龍顯出境，正在開展相關調查。</description>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國外交部宣佈制裁 13 家參與對台軍售的美企]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014660011000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014660011000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;中國外交部宣佈制裁 13 家參與對台軍售的美企&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國外交部宣佈，決定對參與美國政府對台軍售的 13 家美國防務公司及其高管採取反制措施。

受到制裁的 13 家公司包括：美國軍工企業特勵達·布朗工程公司、急速飛行公司等。中方宣佈，依據《中華人民共和國反外國制裁法》，凍結這 13 家公司在中國境內的財產，並禁止境內的組織、個人與其進行有關交易、合作等活動。另外，貝宜陸上和武器系統公司等的 6 名高管人員也被禁止入境。

據分析，由於美國政府於 11 月 29 日宣佈向台灣出售 F-16 戰鬥機的零部件和雷達，因此中方採取了上述反制措施。

中國外交部發言人林劍在 12 月 5 日舉行的記者會上表示，美國近期多次宣佈向中國台灣地區出售武器，嚴重違反一箇中國原則，嚴重損害中國主權，美方此舉只會將台灣推向兵兇戰危的境地。

另外，中方還針對台灣總統賴清德於訪問太平洋島國的過程中在美國夏威夷停留一事向美國提出抗議，美國與台灣不斷加強的關係引起了中方愈發強烈的反彈。</description>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日中專家等對韓國局勢表達關切]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241205_29.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241205_29_1467451_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan, China experts concerned about impact of South Korea's political turmoil&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日中兩國的前政府高官、學者等 12 月 3 日至 5 日參加了在東京舉行的第二十屆北京-東京論壇。論壇最後一天 5 日，在就地區及國家安全的小組討論中，有意見指出，韓國總統尹錫悅宣佈緊急戒嚴一事有可能對東亞安全產生負面影響。

小組討論成員、曾擔任日本自衞隊統合幕僚長的河野克俊指出，尹錫悅政權的政治領導力勢必會急速下降，有可能動搖日美韓三國迄今為止為遏制北朝鮮所構築的機制。他對韓國國內政局動盪有可能影響東亞安全局勢表達了關切。

中國一家智庫的研究員張沱生表示，政府的國民支持率不高，韓國是一個典型的例子，日本也存在類似問題。這有可能成為地區安全的一大課題。

由於尹錫悅總統宣佈緊急戒嚴，韓國在野黨認為這一舉措違反憲法，因此向國會提交了彈劾總統的動議案。</description>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[烏研究人員：北朝鮮制導彈精準度低爆炸威力大]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241206_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241206_03_1467592_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ukrainian institute: North Korea's missiles more powerful than Russia's&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭的一家研究機構就俄羅斯軍隊攻擊烏克蘭時所使用的北朝鮮制短程彈道導彈表示，雖然其精準度較低，但爆炸威力大，因而構成了威脅。

基輔的犯罪科學研究所 2 月 5 日接受本台 NHK 採訪時，讓記者看了在基輔州回收的北朝鮮制 KN-23 短程彈道導彈的碎片。

研究人員稱從其所用金屬和碎片上寫的數字等可以斷定這是北朝鮮製造的，並指出導彈中還包含日本及美國製造的零部件。

該研究所軍事研究部門負責人庫爾奇茨基（音譯）稱，該導彈比俄製導彈搭載更多的炸藥，並稱：「北朝鮮導彈的彈頭比俄製導彈更大。它可能不會命中特定的目標，但爆炸威力很大。」

此外，該研究所還讓記者看了射程比 KN-23 更短的 KN-24 型導彈的殘骸，稱北朝鮮向俄羅斯提供了多種類型的導彈。

俄羅斯正與北朝鮮深化合作關係，明文寫入在緊急情況下相互提供軍事支援等條款的條約也已生效。烏克蘭越發警惕俄朝之間的軍事合作。</description>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本太空太陽能發電初步驗證性試驗取得成功]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241204_22.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241204_22_1467039_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan researchers succeed in aircraft-to-ground microwave transmission test&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為了推動太空太陽能發電技術的研究進程，12 月 4 日，一項嘗試從飛機向地面遠程輸電的驗證性試驗在長野縣開展並取得了成功。

「太空太陽能發電」是指利用固定在 3 萬 6000 公里高空的太空太陽能發電板發電、並將電能以無線電波的形式傳回地球的技術。研究人員正在爭取於 2045 年之後實現相關技術落地。

在此背景下，4 日，受日本政府委託開展相關研究的日本宇宙系統開發利用推進機構（JSS）協同日本宇宙航空研究開發機構（JAXA）和大學的研究人員等，在長野縣諏訪市的高原地帶首次開展了遠程輸電試驗。其流程是，一架搭載有遠程輸電裝置的飛機在 7000 米高空飛行，在向放置於地面上共 13 處的邊長約 10 釐米的正方形測量裝置發射無線電波後，確認裝置是否準確接收到了電波。

結果顯示，在飛機飛過試驗地點上空時，所有測量裝置都準確接收到了無線電波，試驗取得了成功。

由於太空內不存在天氣和晝夜因素的影響，因此專家普遍認為，在太空中開展的太陽能發電能夠實現穩定供電。研究人員計劃在對本次試驗的結果進行分析後，最早在 2025 財年利用小型人造衞星進一步開展太空輸電試驗。</description>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本向中方提出交涉稱日方外交官的活動均為履行正當職務]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241205_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241205_01_1467034_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan files request with China after sentencing of Chinese journalist for spying&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年 11 月，一名前中共黨媒幹部被以間諜罪判處 7 年有期徒刑，他是在北京與日本駐華大使館工作人員剛剛會面之後就被拘押的，並以間諜罪遭到起訴。鑑於此，日本外務省向中方提出交涉指出，日方外交官等開展的活動均為履行正當職務的行為。

據消息人士透露和路透社的報道，中共黨媒《光明日報》的一名前幹部在北京與日本駐華大使館工作人員剛剛會面之後就被中國當局拘押，於去年 3 月被控間諜罪，今年 11 月被北京的法院判處 7 年有期徒刑。

對此，日本外務省發言人北村俊博在記者會上表示，日本駐外使領館工作人員開展的外交活動均為履行正當職務的行為，日方已向中方提出司局級交涉，要求中方保障外交官的權利，遵守外交人員接納國所應盡的義務。

北村俊博接着指出：「中國所謂‘反間諜法’缺乏透明度可能對兩國間的經濟與人文交流帶來寒蟬效應，日方一貫敦促中方確保執法和司法程序的透明性。與日本國駐華大使館和總領事館外交人員有交流的許多中國友人，不應因此在中國國內承受不當的不利後果，兩國間的人文交流亦不應遭受幹擾。」</description>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>