<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本多個地方政府網站發生無法瀏覽故障]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014529641000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014529641000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本多個地方政府網站發生無法瀏覽故障&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 30 日上午日本多個地方政府的網站發生了無法瀏覽的故障。隨後，系統正陸續得以恢復，各地方政府紛紛聯繫委託其管理網站的公司，並正在調查發生故障的原因。

其中，據悉在三重縣名張市，市政府工作人員是在 30 日 8 時左右確認到網站無法瀏覽的。

網站設置在一家民間系統公司擁有的服務器上，市政府將系統的管理委託給了該公司，據市政府透露，是服務器出現了問題。

按網址訪問網站時會顯示出「錯誤」字樣，系統公司就此進行了恢復工作，中午過後系統已恢復正常。

另外福岡縣的絲島市、大野城市，以及粕屋町的地方政府的網站也在 30 日上午無法瀏覽。

各地方政府已分別與委託管理的公司取得聯繫，並進行了恢復工作，網站系統正在陸續恢復。</description>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 15:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[四國外長同意為維護加強海洋秩序開展合作]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014528241000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014528241000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;四國外長同意為維護加強海洋秩序開展合作&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由日本、美國、澳大利亞和印度組成的「四方安全對話」框架下的外長會議 7 月 29 日時隔 4 年在東京舉行，四國外長一致同意為維護和加強海洋秩序而展開合作。

今年的四國外長會議由日本擔任輪值主席國，日本外務大臣上川陽子、美國國務卿布林肯、澳大利亞外長黃英賢、印度外長蘇傑生出席了會議。

考慮到中國不斷加強海洋活動，四國外長在會上達成共識，表示將反對以強力單方面改變現狀的嘗試，併為維護和加強海洋秩序而開展合作。

四國還確認了將共同努力解決地區問題的方針，並決定將在維護網絡安全、建立和完善被稱為「開放式 RAN」的通信網絡，以及構建海上執法能力等方面提供支援。此外，四國外長還一致同意在打擊虛假信息和促進女性參與預防衝突的「女性・和平・安全保障」（WPS）等領域開展合作。

會議在結束後發佈了一份總結以上成果的聯合聲明。</description>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 15:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本持續酷暑天氣，多地上午已超 38 度]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014529591000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014529591000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本持續酷暑天氣，多地上午已超 38 度&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本氣象廳消息，東日本和西日本 7 月 30 日也籠罩在高氣壓之中，氣溫從早晨就開始上升。

截至 11 時 30 分，從九州到東北的廣大地區都已變得十分炎熱。其中，三重縣尾鷲市最高氣溫為 38.2 度，千葉縣市原市牛久 38.0 度，一些地區的氣溫甚至達到了危險程度。

此後氣溫預計還會進一步上升，各地預計最高氣溫如下：靜岡縣濱松市 39 度；高知縣高知市、埼玉縣熊谷市 38 度；東京都中心地區、甲府市、岡山市、鹿兒島市 37 度；仙台市、名古屋市、京都市 36 度；神戶市、福岡市 35 度。

氣象廳和環境省認為中暑風險極高，向關東甲信地區到九州地區的 31 個都府縣發佈了「中暑警戒警報」。請以下地區民眾尤其做好防暑工作：

茨城縣、栃木縣、羣馬縣、埼玉縣、伊豆羣島以外的東京都、千葉縣、神奈川縣、長野縣、山梨縣、靜岡縣、愛知縣、岐阜縣、三重縣、新潟縣、京都府、兵庫縣、奈良縣、和歌山縣、廣島縣、德島縣、香川縣、愛媛縣、高知縣、山口縣、福岡縣、大分縣、長崎縣、佐賀縣、熊本縣、宮崎縣、奄美地區以外的鹿兒島縣。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 15:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[這些行為在日本屬違法④為食用而捕獲斑嘴鴨]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240730_ML02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240730_ML02_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;這些行為在日本屬違法④為食用而捕獲斑嘴鴨&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期來關注野生鳥獸獵捕。

在日本，《鳥獸保護法》禁止獵捕野生鳥類、哺乳動物和收集鳥蛋。

2023 年 12 月，兩名外國男子因在埼玉縣用彈珠機的鋼球射取一隻野生蒼鷺被逮捕；2019 年 3 月，一名外國男子因在東京都獵捕兩隻斑嘴鴨，涉案材料被送交檢方。據悉，這名男子對警方稱，「我吃不慣日本菜，所以想做個家鄉的鴨粥」。

另外，請注意，從海里或河裏捕獲魚貝類也有可能觸犯法律。伊勢龍蝦、鮑魚和海帶等在設有捕撈權的地區是禁止捕撈的。即便偶然捕獲，也不要當場食用或者帶回去，那樣做會構成偷捕。

如果是休閒目的的釣魚，請事先仔細確認垂釣場所的規則。（信息截至 2024 年 7 月 23 日）</description>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[青森縣計劃就乏燃料儲存設施簽署安全協定]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014528941000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014528941000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;青森縣計劃就乏燃料儲存設施簽署安全協定&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於正在青森縣陸奧市興建的乏燃料中期儲存設施，青森縣知事宮下宗一郎 7 月 29 日表示，計劃與設施管理運營方以及陸奧市政府簽署三方安全協定，以達到該設施啓動運營要求。

這一乏燃料中期儲存設施是日本國內首座中期保管核電站乏燃料的設施，管理運營方 RFS 公司（Recyclable-Fuel Storage Company）計劃最遲今年 9 月啓動設施運營。

對此，宮下知事 29 日舉行記者會宣佈，已經就切實推進乏燃料中期儲存工作從中央政府及設施運營管理方那裏獲得了擔保。他表示，計劃與設施管理運營方以及陸奧市政府簽署三方安全協定，以達到該設施啓動運營要求。宮下知事透露，陸奧市政府贊成簽署三方安全協定，協定簽署日目前定在 8 月 9 日。

鑑於協定草案規定設施使用期限為啓動後 50 年，宮下知事還表示，為了以備中央政府在此期間調整相關政策，除了三方安全協定之外，還計劃簽署三方備忘錄，從而對在中央政府調整相關政策時由設施運營管理方以及電力公司負責把乏燃料搬出設施等事項作出規定。

中期儲存設施在搬入乏燃料並通過原子能管制委員會的使用前檢查後，才算正式竣工。</description>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本自民黨幹事長與印尼副議長等舉行會談]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014529061000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014529061000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本自民黨幹事長與印尼副議長等舉行會談&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 29 日，正在東南亞四國訪問的自民黨幹事長茂木敏充在此行首站印度尼西亞，與印度尼西亞國會副議長戈貝爾舉行了會談。

會談中，茂木敏充表示：「兩國擁有共同的基本價值觀和原則，是相交多年的親密朋友。」他還表示希望在當選總統普拉博沃今年 10 月就任後，與其領導的新政府繼續合作。

在此基礎上，對於如何應對中國，茂木敏充表示：「單方面改變東海等地區現狀的企圖以及經濟脅迫阻礙了地區穩定，日方加強與印度尼西亞和東盟的合作非常重要。」雙方確認了將繼續合作。

茂木敏充還會見了印度尼西亞經濟統籌部長艾爾朗加，後者表示印方願意考慮加入「跨太平洋夥伴關係協定（TPP）」。茂木敏充對此回應稱，日方願意提供支持。 

茂木敏充對記者團表示：「一系列會談為進一步加強雙邊關係提供了機會。」</description>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[意大利總理與中國國家主席在北京舉行會談]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014529051000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014529051000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;意大利總理與中國國家主席在北京舉行會談&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 29 日，在中國訪問的意大利總理梅洛尼在北京與中國國家主席習近平舉行了會談。

梅洛尼在會談中表示「意方希望在努力保持貿易關係平衡的同時，探索新的經濟合作形式」，強調了糾正貿易失衡的必要性。

據中國外交部消息，習近平表示「中方願進口更多意大利優質產品」，展現了有意回應意方要求的姿態。

這是梅洛尼自去年意大利因貿易逆差擴大等退出「一帶一路」後首次訪華，意大利是七國集團中唯一曾加入「一帶一路」的國家。

意大利希望通過避免過度依賴中國經濟來重建與中國的經濟關係。

另一方面，習近平強調「希望意方為促進中歐關係積極穩定發展發揮建設性作用」。在中國因電動汽車等而與歐盟產生貿易摩擦的背景下，習近平以此表達了對意大利在穩定中歐關係方面發揮作用的期待。

據分析，中方希望通過梅洛尼的此次訪華鞏固中意關係。</description>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[內塔尼亞胡：將對真主黨採取嚴厲措施]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240730_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0730EE04_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;內塔尼亞胡：將對真主黨採取嚴厲措施&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 27 日，以色列佔領的戈蘭高地一個足球場遭到襲擊，造成包括兒童在內的 12 人死亡。

以方認為襲擊由黎巴嫩伊斯蘭教什葉派組織真主黨所為，以色列政府在 28 日的內閣會議上決定，授權總理內塔尼亞胡和國防部長加蘭特決定對真主黨實施報復的時機和規模。

內塔尼亞胡 29 日在襲擊事件發生後首次來到現場，向遇難者表示哀悼，並表示「我們將採取嚴厲的應對措施」，重申將對真主黨實施嚴厲報復。

真主黨否認與襲擊事件有關，但美聯社援引黎巴嫩官員的話報道稱，為防備以色列的報復襲擊，真主黨正在調動部分精確制導導彈。這名官員還表示，「真主黨不希望與以色列爆發全面戰爭，但如果戰爭發生，真主黨將無限制地戰鬥下去」。

真主黨 29 日表示，其兩名戰鬥人員在以軍的襲擊中喪生，雙方緊張關係進一步升級。</description>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[印度外長稱將加強斡旋工作以解決俄烏問題]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014529201000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014529201000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;印度外長稱將加強斡旋工作以解決俄烏問題&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本、美國、澳大利亞和印度在「四方安全對話」框架下於東京舉行四國外長會議。印度外長蘇傑生 7 月 29 日在出席四國外長會議後舉行了記者會。

在記者會上，蘇傑生就俄羅斯入侵烏克蘭的問題指出，「國家間的問題無法通過武力解決。戰場上不存在解決方策是我們的立場」，由此強調了開展對話的重要性。蘇傑生表示，將進一步對俄烏雙方開展工作以找到解決問題的突破口。他説：「與俄烏雙方都有交集的國家並不多，因此，印方有必要採取更為積極的措施。」

印度是俄羅斯的傳統友邦，莫迪總理 7 月上旬曾到訪俄羅斯與普京總統舉行了會談。印度的數家媒體還於上週報道，莫迪打算 8 月訪問烏克蘭。關於相關報道是否屬實，蘇傑生在記者會上沒有明確表態。

關於日印雙邊關係，蘇傑生以印中關係為例指出，在人工智能、無人機等精工技術領域，與值得信賴的夥伴開展合作至關重要。他表示，希望日本在相關領域進一步開展對印投資，加強雙邊合作。</description>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[盛山文科大臣訪烏，表明將接收國費留學生]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014529031000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014529031000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;盛山文科大臣訪烏，表明將接收國費留學生&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本文部科學大臣盛山正仁在出席巴黎奧運會開幕式後，於 7 月 29 日訪問了持續遭受俄羅斯軍事入侵的烏克蘭。

日本和烏克蘭今年 2 月就烏克蘭重建簽署了教育與科技領域的合作文件，同意設立會議機制討論具體措施，盛山大臣在烏克蘭首都基輔出席了首次會議。

烏克蘭教育和科學部長利索維在開場發言中説：「日本政府的資金支持非常重要，尤其是在教育和科技領域。我們的合作進展很快。」

據悉，日方在會上表示，未來五年將接收 100 名烏克蘭大學生作為國費留學生前來日本留學；促進兩國研究人員交流；並將日本的繪本翻譯成烏克蘭語捐贈給烏方。

會後，盛山大臣告訴媒體：「烏方有人表示，包括對從戰爭中迴歸的人進行心理呵護在內，不知道我們能以什麼樣的方式開展合作？今後將結合本次提出的意見，探討雙方可能開展的合作。」據悉，下次會議將由日方主辦。</description>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[岸田表明希望加強日美同盟威懾力]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014528591000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014528591000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;岸田表明希望加強日美同盟威懾力&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 29 日傍晚，日本首相岸田文雄在首相官邸會見了來日出席日美外長防長「2+2」會談的美國國務卿布林肯和國防部長奧斯汀。

岸田説：「我瞭解到，在‘2+2’會談中也進行了非常有意義的討論。希望在首腦、部長等各層級以及各領域進一步加強日美同盟的遏制力和應對能力。」

對此，布林肯表示：「美日同盟從未如此強大。這要歸功於岸田首相的高瞻遠矚和卓越領導力。」奧斯汀也回應道：「這次在日本的磋商極其富有建設性，堪稱一次歷史性的會談。美國對日本防衞所作出的承諾一如既往、堅定不移。」</description>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本將向美國轉移導彈攔截系統愛國者 3]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014528621000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014528621000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本將向美國轉移導彈攔截系統愛國者 3&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;根據去年放寬的防衞裝備出口規則，日本防衞省日前簽署了一份合同，向美國轉移日本國內製造的陸基導彈攔截系統「愛國者 3（PAC3）」。

日本政府在去年修訂了「防衞裝備轉移三原則 」的運用指針，對於從外國企業引進技術後在日本國內製造的「授權生產」裝備，允許向授權國轉移包括成品在內的製品。

根據這項新的運用指針，防衞省日前簽署了一份合同，將航空自衞隊持有的、由日本國內企業製造的「愛國者 3」轉移給授權方美國陸軍。

此次裝備轉移的背景是美國的攔截導彈數量因援助烏克蘭而出現短缺。雖然轉移的具體數量並未披露，但據悉，總售價約在 30 億日元。 

「愛國者 3」已在日本生產近 20 年，如果此次轉移得以實行，將是日本首次向授權國轉移成品。

防衞大臣木原稔 7 月 29 日對記者團表示：「此事對日美同盟極為重要，得以取得具體進展意義重大。我們將繼續推進有助於我國安全及印太地區和平與穩定的防衞裝備轉移。」</description>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本隊 29 日奪得 2 金 3 銅]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240730_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240730_05_1422691_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan adds men's team gymnastics gold to medal haul&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在巴黎奧運會第 4 天的 7 月 29 日，日本代表隊斬獲 2 金 3 銅，繼續獲得輝煌戰績。

日本隊在體操男子團體決賽中獲得冠軍。日本上一次在這一項目奪金是 2016 年裏約熱內盧奧運會。

25 歲的選手堀米雄鬥奪得滑板男子街式賽金牌，繼 2021 年東京奧運會之後再次奪得這一項目的冠軍。

橋本壯市在男子柔道 73 公斤級的比賽中奪得銅牌。首次出戰奧運的舟久保遙香在女子柔道 57 公斤級的比賽中奪得銅牌。

日本隊在馬術三項賽團體賽中斬獲銅牌。日本在奧運馬術比賽中奪得獎牌上一次還是 1932 年洛杉磯奧運會。當時，選手西竹一在個人項目中奪得金牌，他在日本被稱為「西男爵」。

截至 29 日，日本共奪得 6 金、2 銀、4 銅共 12 塊獎牌，獎牌總數在參賽國家和地區中位居第三，金牌總數位居第一。</description>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[沖繩縣知事與到訪的福建省委書記舉行會談]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240729_ML04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240729_ML04_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;沖繩縣知事與到訪的福建省委書記舉行會談&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;沖繩縣知事玉城丹尼 7 月 29 日在縣政府大樓與到訪的中國福建省一把手、省委書記周祖翼舉行了會談。周祖翼從 28 日起訪問沖繩。

從琉球王國時代至今，沖繩地區與福建地區已擁有長達 600 年的交流歷史。沖繩縣與福建省 1997 年正式建立友好縣省關係。

在會談中，周祖翼談及了在福建省和那霸機場之間開通直航航線的問題，表示希望雙方共同努力，今早開通直航航線，進一步促進雙方的人文交流。

對此，玉城丹尼表示，沖繩方面也希望竭盡全力促進地區間的外交關係，從而讓福建省與沖繩之間的交流為維護兩國的和平與穩定做出貢獻。雙方一致表示，要積極推進有關措施提升兩地的合作關係。

沖繩縣政府發佈消息稱，周祖翼此行是福建省一把手首次訪問沖繩。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[法國國家鐵路公司稱 TGV29 日全線恢復運行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014528081000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014528081000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;法國國家鐵路公司稱 TGV29 日全線恢復運行&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;法國國家鐵路公司 7 月 28 日宣佈，經過搶修，高速鐵道 TGV 將於 29 日早晨全線恢復正常運行。TGV 連接巴黎與北部、東部等地區的 3 條線路 26 日發生沿線設備遭縱火事件，不少列車停運，給出席奧運會開幕式的人造成了巨大影響。

調查部門認為這起事件是旨在造成鐵路運輸混亂的有計劃的組織性犯罪。法國內政部長達爾馬寧 27 日表示，有關部門已經獲得了不少證據，事件黑手近期就會大白天下，以此顯示政府正在全力以赴希望儘快挖出犯罪團夥。

法新社 28 日報道稱，事件發生後第二天，數家媒體收到了以極左活動人士的名義發送的電子郵件，其中對奧運會進行了批評，並認為高速鐵路縱火行為是正當的。《巴黎人報》也報道稱，有意見認為縱火是極左團夥所為。有關部門的調查結果如何，令人關注。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 17:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[山口縣柳井市：金魚燈籠亮燈活動拉開帷幕]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240729_ML03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240729_ML03_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;山口縣柳井市：金魚燈籠亮燈活動拉開帷幕&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在「柳井金魚燈籠節」到來之前，山口縣柳井市的燈籠夜間亮燈活動已經拉開帷幕。

柳井市每年 8 月 13 日都會舉辦「柳井金魚燈籠節」。燈籠節雖然尚未到來，一隻只可愛的金魚燈籠已經躍然現身屋檐下或 JR 柳井站附近。7 月 27 日，柳井市迎來了燈籠的點燈儀式。

當天 19 時前，身穿夏季清涼和服的井原健太郎市長與當地小學生伴隨倒計時按下點燈按鈕，約 2500 只金魚燈籠驟然點亮。

一名高中一年級女生説：「金魚燈籠太漂亮了，似乎讓炎熱也消失得無影無蹤。我為自己出生在柳井而感到自豪。」

金魚燈籠的夜間亮燈活動將持續到 9 月 1 日，活動期間，每天 19 時至 22 時點亮。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 16:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[眾議院安保委將召開會議追究相關閣僚責任]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014528331000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014528331000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;眾議院安保委將召開會議追究相關閣僚責任&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;儘管日本國會目前處於常會閉會期間，但朝野黨派仍決定，眾議院安全保障委員會 7 月 30 日上午召開審查會議，就政府在防衞省和自衞隊的違規醜聞以及沖繩的駐日美軍士兵性侵事件方面的應對措施對防衞大臣木原稔和外務大臣上川陽子進行質詢。

防衞省和自衞隊的違規醜聞有與國家安全有關的特定機密信息方面的違規操作、潛水艇船員違規領取補貼等。另外，有 4 名自衞隊隊員因違規領取補貼被逮捕，但木原防衞大臣卻未能及時收到相關彙報。關於沖繩的駐日美軍士兵性侵事件，中央政府沒有把相關信息及時告知沖繩縣地方政府，這引起了沖繩當地民意的不滿。

在此背景下，朝野黨派 29 日討論後決定，眾議院安全保障委員會召開理事懇談會對相關問題進行審查，於 30 日上午對木原防衞大臣和上川外務大臣進行質詢。在野黨方面打算在審查中追究木原在防衞省和自衞隊一系列違規醜聞方面的責任，並以中央政府在駐日美軍性侵事件方面的舉措不妥為由對上川的工作提出質疑。

參議院外交防衞委員會也將於 30 日下午召開相關審查會議。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 16:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[岸田首相指示從舊優生保護法中吸取教訓]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014528281000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014528281000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;岸田首相指示從舊優生保護法中吸取教訓&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為了吸取舊優生保護法的教訓、消除對殘障者等的歧視和偏見，日本政府 7 月 29 日召開了對策推進本部的首次會議。

該對策推進本部是在最高法院作出舊優生保護法違憲的判決後設立的，岸田文雄首相為最高負責人，所有閣僚均為成員。

會上，岸田首相表示：「在長達約半個世紀的歲月裏，基於舊優生保護法的政策踐踏了眾多殘障人士的個人尊嚴，將苦難與痛苦強加給他們。我們絕不能無視這一沉重的事實和教訓。政府上下將團結一致，​​為徹底消除偏見、歧視和優生思想而努力。」

岸田指出，為了消除對殘障者等的歧視和偏見，確認和審視國家的殘障者相關政策十分重要，他要求相關閣僚採取措施進行應對。

此外，岸田首相還表明了今後的方針，即：認真聽取當事方的意見，研究改進措施，制定新的行動計劃。

另一方面，關於對舊優生保護法受害者進行追加補償一事，岸田首相下達指示，要求有關部門加快與跨黨派議員聯盟進行協調，以提交所必要的議員立法法案。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 15:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本銀行的貨幣政策調整措施引人關注]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014527641000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014527641000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本銀行的貨幣政策調整措施引人關注&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本央行日本銀行將從 7 月 30 日起召開為期兩天的貨幣政策決策會議。日本銀行已經決定下調國債逆回購這一大規模貨幣寬鬆舉措的規模，本次會議將敲定今後 1 至 2 年國債逆回購規模下調計劃。

日本銀行已就這一措施與國債購入方金融機構進行了意見交流。目前，國債逆回購規模月均 6 萬億日元左右。就此，有的金融機構稱今後下調至月均 4 萬億日元左右較為妥當，有的表示希望月均有 2 萬至 3 萬億日元。日本銀行打算基於金融機構的這些意見，對分步下調國債逆回購的速度做出決定。

鑑於日本銀行今年 3 月解除了負利率政策，本次貨幣政策決策會議還將就上調政策利率的問題進行討論。日本銀行總裁植田和男曾表示，如果物價漲幅按照預期朝着 2% 的方向挺進，就會採取上調利率的措施。

目前，受日元疲軟的影響，進口商品價格上升，國內物價存在整體上浮的可能，因此，日本銀行內部有意見認為，有必要對解除負利率後進一步上調利率進行探討。同時也有意見認為，由於剔除物價上漲因素的實際工資已經連續 26 個月呈現負增長，因此，為了避免消費遇冷，有必要對工資水平變化和消費動向作出進一步觀察後再決定是否上調利率。

鑑於就經濟形勢、物價趨勢以及是否上調利率存在各種意見，日本銀行本次將就貨幣政策作出何種判斷，令人關注。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 15:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本多地將遭遇強降雨，須做好防災準備]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014527871000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014527871000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本多地將遭遇強降雨，須做好防災準備&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本氣象廳公佈，暖濕空氣正流向北日本附近停滯的梅雨鋒面，受此影響，以東北和北海道為中心，日本的部分地區出現了降雨天氣。

在到 7 月 30 日的這段時間裏，鋒面將緩慢南下。在上週遭遇罕見大雨的山形縣和秋田縣等北日本地區，大氣狀況將持續不穩定，局部地區有可能出現每小時 30 至 40 毫米的強降雨。

據測，北陸地區和新潟縣 30 日將出現強降雨。
在截至 30 日中午的 24 小時裏，預計各地降雨量較大的地點情況如下：新潟縣，120 毫米； 東北的日本海一側、北海道的太平洋一側、北陸，100 毫米；北海道的鄂霍次克海一側，80 毫米；東北的太平洋一側， 60 毫米。此外，在到 31 日中午的 24 小時裏，北陸預計將出現 100 毫米的降雨。

在山形縣和秋田縣等地，此前的降雨造成部分區域地層鬆動、河堤受損，今後，即使是少量降雨，也有可能使災害風險再度增大。

請高度警惕地質災害、浸水、河流泛濫，謹防雷電、飆風、冰雹。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 14:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>