<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[沖繩縣知事與到訪的福建省委書記舉行會談]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240729_ML04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240729_ML04_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;沖繩縣知事與到訪的福建省委書記舉行會談&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;沖繩縣知事玉城丹尼 7 月 29 日在縣政府大樓與到訪的中國福建省一把手、省委書記周祖翼舉行了會談。周祖翼從 28 日起訪問沖繩。

從琉球王國時代至今，沖繩地區與福建地區已擁有長達 600 年的交流歷史。沖繩縣與福建省 1997 年正式建立友好縣省關係。

在會談中，周祖翼談及了在福建省和那霸機場之間開通直航航線的問題，表示希望雙方共同努力，今早開通直航航線，進一步促進雙方的人文交流。

對此，玉城丹尼表示，沖繩方面也希望竭盡全力促進地區間的外交關係，從而讓福建省與沖繩之間的交流為維護兩國的和平與穩定做出貢獻。雙方一致表示，要積極推進有關措施提升兩地的合作關係。

沖繩縣政府發佈消息稱，周祖翼此行是福建省一把手首次訪問沖繩。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[法國國家鐵路公司稱 TGV29 日全線恢復運行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014528081000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014528081000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;法國國家鐵路公司稱 TGV29 日全線恢復運行&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;法國國家鐵路公司 7 月 28 日宣佈，經過搶修，高速鐵道 TGV 將於 29 日早晨全線恢復正常運行。TGV 連接巴黎與北部、東部等地區的 3 條線路 26 日發生沿線設備遭縱火事件，不少列車停運，給出席奧運會開幕式的人造成了巨大影響。

調查部門認為這起事件是旨在造成鐵路運輸混亂的有計劃的組織性犯罪。法國內政部長達爾馬寧 27 日表示，有關部門已經獲得了不少證據，事件黑手近期就會大白天下，以此顯示政府正在全力以赴希望儘快挖出犯罪團夥。

法新社 28 日報道稱，事件發生後第二天，數家媒體收到了以極左活動人士的名義發送的電子郵件，其中對奧運會進行了批評，並認為高速鐵路縱火行為是正當的。《巴黎人報》也報道稱，有意見認為縱火是極左團夥所為。有關部門的調查結果如何，令人關注。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 17:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[山口縣柳井市：金魚燈籠亮燈活動拉開帷幕]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240729_ML03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240729_ML03_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;山口縣柳井市：金魚燈籠亮燈活動拉開帷幕&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在「柳井金魚燈籠節」到來之前，山口縣柳井市的燈籠夜間亮燈活動已經拉開帷幕。

柳井市每年 8 月 13 日都會舉辦「柳井金魚燈籠節」。燈籠節雖然尚未到來，一隻只可愛的金魚燈籠已經躍然現身屋檐下或 JR 柳井站附近。7 月 27 日，柳井市迎來了燈籠的點燈儀式。

當天 19 時前，身穿夏季清涼和服的井原健太郎市長與當地小學生伴隨倒計時按下點燈按鈕，約 2500 只金魚燈籠驟然點亮。

一名高中一年級女生説：「金魚燈籠太漂亮了，似乎讓炎熱也消失得無影無蹤。我為自己出生在柳井而感到自豪。」

金魚燈籠的夜間亮燈活動將持續到 9 月 1 日，活動期間，每天 19 時至 22 時點亮。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 16:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[眾議院安保委將召開會議追究相關閣僚責任]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014528331000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014528331000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;眾議院安保委將召開會議追究相關閣僚責任&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;儘管日本國會目前處於常會閉會期間，但朝野黨派仍決定，眾議院安全保障委員會 7 月 30 日上午召開審查會議，就政府在防衞省和自衞隊的違規醜聞以及沖繩的駐日美軍士兵性侵事件方面的應對措施對防衞大臣木原稔和外務大臣上川陽子進行質詢。

防衞省和自衞隊的違規醜聞有與國家安全有關的特定機密信息方面的違規操作、潛水艇船員違規領取補貼等。另外，有 4 名自衞隊隊員因違規領取補貼被逮捕，但木原防衞大臣卻未能及時收到相關彙報。關於沖繩的駐日美軍士兵性侵事件，中央政府沒有把相關信息及時告知沖繩縣地方政府，這引起了沖繩當地民意的不滿。

在此背景下，朝野黨派 29 日討論後決定，眾議院安全保障委員會召開理事懇談會對相關問題進行審查，於 30 日上午對木原防衞大臣和上川外務大臣進行質詢。在野黨方面打算在審查中追究木原在防衞省和自衞隊一系列違規醜聞方面的責任，並以中央政府在駐日美軍性侵事件方面的舉措不妥為由對上川的工作提出質疑。

參議院外交防衞委員會也將於 30 日下午召開相關審查會議。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 16:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[岸田首相指示從舊優生保護法中吸取教訓]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014528281000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014528281000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;岸田首相指示從舊優生保護法中吸取教訓&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為了吸取舊優生保護法的教訓、消除對殘障者等的歧視和偏見，日本政府 7 月 29 日召開了對策推進本部的首次會議。

該對策推進本部是在最高法院作出舊優生保護法違憲的判決後設立的，岸田文雄首相為最高負責人，所有閣僚均為成員。

會上，岸田首相表示：「在長達約半個世紀的歲月裏，基於舊優生保護法的政策踐踏了眾多殘障人士的個人尊嚴，將苦難與痛苦強加給他們。我們絕不能無視這一沉重的事實和教訓。政府上下將團結一致，​​為徹底消除偏見、歧視和優生思想而努力。」

岸田指出，為了消除對殘障者等的歧視和偏見，確認和審視國家的殘障者相關政策十分重要，他要求相關閣僚採取措施進行應對。

此外，岸田首相還表明了今後的方針，即：認真聽取當事方的意見，研究改進措施，制定新的行動計劃。

另一方面，關於對舊優生保護法受害者進行追加補償一事，岸田首相下達指示，要求有關部門加快與跨黨派議員聯盟進行協調，以提交所必要的議員立法法案。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 15:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本銀行的貨幣政策調整措施引人關注]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014527641000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014527641000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本銀行的貨幣政策調整措施引人關注&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本央行日本銀行將從 7 月 30 日起召開為期兩天的貨幣政策決策會議。日本銀行已經決定下調國債逆回購這一大規模貨幣寬鬆舉措的規模，本次會議將敲定今後 1 至 2 年國債逆回購規模下調計劃。

日本銀行已就這一措施與國債購入方金融機構進行了意見交流。目前，國債逆回購規模月均 6 萬億日元左右。就此，有的金融機構稱今後下調至月均 4 萬億日元左右較為妥當，有的表示希望月均有 2 萬至 3 萬億日元。日本銀行打算基於金融機構的這些意見，對分步下調國債逆回購的速度做出決定。

鑑於日本銀行今年 3 月解除了負利率政策，本次貨幣政策決策會議還將就上調政策利率的問題進行討論。日本銀行總裁植田和男曾表示，如果物價漲幅按照預期朝着 2% 的方向挺進，就會採取上調利率的措施。

目前，受日元疲軟的影響，進口商品價格上升，國內物價存在整體上浮的可能，因此，日本銀行內部有意見認為，有必要對解除負利率後進一步上調利率進行探討。同時也有意見認為，由於剔除物價上漲因素的實際工資已經連續 26 個月呈現負增長，因此，為了避免消費遇冷，有必要對工資水平變化和消費動向作出進一步觀察後再決定是否上調利率。

鑑於就經濟形勢、物價趨勢以及是否上調利率存在各種意見，日本銀行本次將就貨幣政策作出何種判斷，令人關注。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 15:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本多地將遭遇強降雨，須做好防災準備]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014527871000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014527871000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本多地將遭遇強降雨，須做好防災準備&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本氣象廳公佈，暖濕空氣正流向北日本附近停滯的梅雨鋒面，受此影響，以東北和北海道為中心，日本的部分地區出現了降雨天氣。

在到 7 月 30 日的這段時間裏，鋒面將緩慢南下。在上週遭遇罕見大雨的山形縣和秋田縣等北日本地區，大氣狀況將持續不穩定，局部地區有可能出現每小時 30 至 40 毫米的強降雨。

據測，北陸地區和新潟縣 30 日將出現強降雨。
在截至 30 日中午的 24 小時裏，預計各地降雨量較大的地點情況如下：新潟縣，120 毫米； 東北的日本海一側、北海道的太平洋一側、北陸，100 毫米；北海道的鄂霍次克海一側，80 毫米；東北的太平洋一側， 60 毫米。此外，在到 31 日中午的 24 小時裏，北陸預計將出現 100 毫米的降雨。

在山形縣和秋田縣等地，此前的降雨造成部分區域地層鬆動、河堤受損，今後，即使是少量降雨，也有可能使災害風險再度增大。

請高度警惕地質災害、浸水、河流泛濫，謹防雷電、飆風、冰雹。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 14:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[讓外籍學童有學上，首都圈諮詢窗口 ⑤羣馬縣]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240729_ML01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240729_ML01_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;讓外籍學童有學上，首都圈諮詢窗口 ⑤羣馬縣&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期介紹羣馬縣的情況。

羣馬縣可能處於失學狀態的兒童有 233 人，其中太田市最多，為 137 人，其次是伊勢崎市 63 人，大泉町 13 人。

羣馬縣為有外國背景的孩子們開設了學習應援網站「和聲」（Harmony），用七種語言介紹日本的入學手續和學校生活，並向校方人員詳細介紹如何構建接收體制和開展日語指導等。

製造業發達的太田市有很多來自巴西、祕魯以及中國、菲律賓等的外籍居民，不過，教育委員會表示，並沒有掌握可能失學的 137 名兒童的國籍。有關就學事宜的諮詢，請聯繫市教育委員會。主管部門的聯繫電話是 0276-20-7084。請注意，諮詢僅支持日語。

據説伊勢崎市的外籍居民以巴西人、祕魯人、菲律賓人等居多，但 63 名兒童的國籍詳情尚不清楚。包括入學相關事宜在內，市政府外國人綜合諮詢窗口為外籍居民提供相關的諮詢服務。

外籍居民占人口約兩成的大泉町，每年針對家裏有即將上小學的孩子的外籍居民舉辦説明會，就日本的義務教育、就學前需辦理的手續等進行説明。部分外國兒童上町內的外國人學校，為了使除此以外的兒童不會出現不上學的情況，大泉町還積極開展宣傳活動，呼籲孩子們上學。向教育委員會教育管理課諮詢可撥打市役所電話，撥通總機 0276-63-3111 之後，轉內線 331。

此外，位於伊勢崎市的非營利法人（NPO）GCommunity 還提供包括就學在內的教育方面的諮詢。向該團體諮詢就學問題不是通過電話，請用郵件聯繫。用關鍵詞 GCommunity 上網查詢，找到其官方網頁，查詢聯繫方法。

羣馬縣的外籍居民想在公立小學就學的，原則上在辦理遷入市町村的搬遷手續時，兒童的家長需表明願意就學，並在該市町村的教育委員會辦理手續。如果尚未辦理必要的手續，或沒有進行居民登記的，請向自己居住的市町村的教育委員會諮詢。（截至 2023 年 11 月的信息）</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本關東甲信和東海地區預計 40 度高溫]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014527831000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014527831000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本關東甲信和東海地區預計 40 度高溫&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本氣象廳預計，7 月 29 日，以東日本和西日本地區為中心，氣溫上升，靜岡縣氣溫已超過 40 度，酷暑或危及生命。請大家取消非必要不緊急的外出，在室內也不要忍耐，積極使用空調等，採取徹底的防範中暑措施。

靜岡縣濱松市船明在 29 日 11 時 42 分觀測到 40.2 度高溫。這是自 7 月 7 日靜岡市觀測到 40 度高溫以來，日本國內今年再次觀測到氣溫超過 40 度。

氣象廳和環境省認為中暑風險極高，向東北地區到九州地區的 38 個都府縣發佈了「中暑警戒警報」。

請大家取消非必要不緊急的外出，在室內不要忍耐，積極使用空調，頻繁補充水分和鹽分等，採取徹底防範中暑措施。

老年人和嬰幼兒尤其容易中暑，家人和周圍的人請多加留心。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[聖雄甘地雕像在東京江戶川區的公園揭幕]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014527251000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014527251000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;聖雄甘地雕像在東京江戶川區的公園揭幕&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;東京都江戶川區是日本國內印度人居住最多的地區，7 月 28 日，在江戶川區的一座公園舉行了印度獨立之父聖雄甘地半身像的揭幕儀式。

作為日印友好的象徵，印度政府捐贈了這座雕像，印度外長蘇傑生也出席了在江戶川區新田 6 號公園舉行的揭幕儀式。儀式上，印度人學校的孩子們唱起了《甘地之歌》，放置在基座上的 50 釐米高的甘地半身像呈現在人們面前。

2000 年左右，印度的 IT 技術人員開始在江戶川區居住，自此，在這裏居住的印度人越來越多，現在已超過 7000 人，為日本國內最多。這裏的印度人每年秋季都會在設置雕像的這座公園舉辦節日活動，吸引周圍大批居民前來欣賞古典舞蹈、品嚐印度美食。28 日也有很多印度人前來參觀雕像，交流互動。

江戶川區區長齋藤猛説：「藉助雕像的設置，希望這裏能以甘地公園的暱稱，長長久久地受到社區居民的喜愛。」</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[北京中軸線列入世界遺產名錄，或將引發爭議]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014527201000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014527201000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;北京中軸線列入世界遺產名錄，或將引發爭議&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;聯合國教科文組織世界遺產委員會 7 月 27 日在印度舉行會議，決定將中國的「北京中軸線」列入世界文化遺產名錄。

「北京中軸線」縱貫北京市中心南北，全長 7.8 公里，始建於 13 世紀。遺產區內分佈着曾為皇帝宮殿的世界遺產故宮等歷史性建築。

中國國營通訊社新華社報道稱：「聯合國教科文組織世界遺產委員會認可‘北京中軸線’所體現的中國傳統都城規劃理論和‘中’‘和’哲學思想，為世界城市規劃史作出了重要貢獻。」

不過，中軸線遺產構成還包含天安門廣場，這裏曾經是 1989 年學生民主運動遭到武力鎮壓，造成眾多死傷人員的現場。因此，也可能會引發國際輿論的爭議。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日美韓防長會談，簽署安全合作制度化備忘錄]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014527071000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014527071000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日美韓防長會談，簽署安全合作制度化備忘錄&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日美韓三國防長會談在東京舉行。日本防衞大臣木原稔 7 月 28 日上午在防衞省與美國國防部長奧斯汀、韓國國防部長官申源湜舉行了會談。

日美韓三國防長會談首次在日本舉行。木原在開場發言中説：「在安全保障環境日趨嚴峻的形勢下，三國的合作對朝鮮半島和印度太平洋等的和平與穩定至關重要。希望就北朝鮮與俄羅斯的關係、東海南海等地區局勢、以及深化三國防務合作展開積極的討論。」

會議對北朝鮮發射彈道導彈表示譴責，並對其強化與俄羅斯的軍事合作表達了嚴重關切。會議還確認，定期召開三國防長會談，進一步發展合作關係以有效應對挑釁和威脅。

會談結束後，三國防長簽署了旨在將安全合作制度化的備忘錄。內容包括：每年舉行高級別政策磋商；在北朝鮮彈道導彈發射信息的實時分享機制上加強合作；有組織、高效率地實施聯合訓練等。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[駐日美軍將整合為「統合軍司令部」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014527681000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014527681000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;駐日美軍將整合為「統合軍司令部」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在 7 月 28 日舉行的日美外長防長「2+2」會談上，提出將駐日美軍重新整編為「統合軍司令部」的構想，以提高自衞隊和美軍的指揮與統管能力。

日美外長防長「2+2」會談 28 日在東京舉行。為了使自衞隊與美軍部隊之間的協作更為順暢，作為提高各自指揮和統管能力的一環，會上提出將駐日美軍重新整編為「統合軍司令部」的構想。

新構想旨在因應自衞隊將創設的「統合作戰司令部」，構建對應機制。統合軍司令部將接手目前掌握在夏威夷的美國印太司令部手中的軍事指揮權。

日本防衞省表示，新建制將使雙方協調變得更加容易，促進自衞隊與駐日美軍之間的合作。然而，日本在野黨等就提高指揮統管能力指出，「這將加強自衞隊與美軍的一體化」。

防衞省表示，自衞隊不會被納入駐日美軍的指揮體系，未來將與美方就具體的合作方式等進行磋商。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[普京暗示視美國等行動或重新部署武器]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014528071000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014528071000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;普京暗示視美國等行動或重新部署武器&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 28 日，俄羅斯各地舉行儀式，慶祝海軍節。俄羅斯總統普京出席了在聖彼得堡舉行的海上閲兵並發表講話。

普京提及美國宣佈計劃於 2026 年向駐德部隊部署據信可將俄羅斯納入射程範圍的開發中的高超音速武器和巡航導彈等，對此提出了強烈反駁。他説：「此類導彈未來可能會搭載核彈頭，發射後 10 分鐘就能到達俄羅斯。」

他還説：「根據美國等的行動，俄羅斯也可能部署武器。這種情況讓人想起冷戰時期。」普京暗示，根據情況，俄方可能會部署此前已暫停生產和部署的中短程導彈，以此發出了強烈警告。

在俄羅斯太平洋艦隊司令部的所在地、遠東符拉迪沃斯託克也舉行了紀念活動，輕型護衞艦和潛艇也參加了活動。

另外，與俄羅斯加強關係的中國軍艦也參加了紀念活動。據俄羅斯國防部稱，中國人民解放軍海軍司令員到訪俄羅斯，與俄國防部高級官員舉行了會談。據觀察，中俄有意彰顯聯手抗衡歐美的姿態。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[加沙醫生呼籲奧運期間停火]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014527841000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014527841000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;加沙醫生呼籲奧運期間停火&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在加沙地帶南部一家醫院開展活動的國際非政府組織、無國界醫生的賈維德·阿卜杜勒穆奈姆醫生接受了本台 NHK 的視頻採訪，呼籲儘快停火。 

阿卜杜勒穆奈姆從 6 月開始在加沙地帶南部汗尤尼斯的納賽爾醫院開展活動。7 月 22 日的空襲殃及大批兒童，談及當地所面臨的困境，他説：「讓我無法忘記的是一名受傷的小女孩，如果是其他的醫療系統本可以獲救，而她卻忍受着痛苦和恐懼，在孤獨中死去。世界上不應有任何人遭受這樣的境遇。」 

另外，奧運期間針對加沙的襲擊也沒有平息的跡象，對此，他表明了危機感。他説：「奧運是舉世歡慶的盛典，但我擔心加沙居民依然處於危險之中，他們的死無人過問，世人的關心會漸漸淡漠。」</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[巴黎奧運以色列選手遭安全恐嚇，法當局啓動偵查]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014528121000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014528121000_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;巴黎奧運以色列選手遭安全恐嚇，法當局啓動偵查&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;巴黎檢察部門稱，參加 7 月 26 日開幕的巴黎奧運會的 3 名以色列運動員收到了恐嚇郵件。

郵件內容沒有公開，偵查部門在接受本台 NHK 的採訪時表示，因涉嫌出於對某個特定國家和宗教的歧視等而進行死亡威脅，有關方面已經啓動了偵查。

另據法新社報道，在舉行開幕式的 26 日，以色列參賽選手的個人信息被不正當地公開在社交媒體 Telegram 上。被公開的信息包含選手的血液檢查結果、利用網絡服務的密碼等，有關部門對該信息採取了刪除措施。

在巴勒斯坦加沙地帶戰火不斷的背景下，如何確保以色列代表團的安全成為奧運會的一大課題。法國看守內閣內政部長達爾馬寧表示「以色列代表團是最大的攻擊目標之一」，將採取 24 小時警衞措施。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[巴黎奧運會獎牌榜（7 月 28 日）]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014527991000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014527991000_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;巴黎奧運會獎牌榜（7 月 28 日）&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;巴黎奧運會第三天的 7 月 28 日，日本隊迎來了獎牌豐收的一天。日本隊共獲得 3 枚金牌和 2 枚銀牌，共 5 枚獎牌。

在男子柔道 66 公斤級比賽中，阿部一二三選手獲得金牌。這是阿部選手繼東京奧運會後，連續兩屆奧運會摘金。

在滑板女子街式比賽中，14 歲的吉澤戀選手贏得金牌，15 歲的赤間凜音選手獲得銀牌。這是日本選手連續兩屆奧運會在該項目中奪金。

在擊劍項目的男子個人重劍比賽中，26 歲的加納虹輝選手獲得金牌，這是日本選手首次在擊劍個人項目中奪金。

在男子 400 米個人混合泳比賽中，松下知之選手獲得銀牌。

截至目前，日本隊共獲得 4 枚金牌、2 枚銀牌和 1 枚銅牌，總計 7 枚獎牌。在金牌數量上，日本隊與澳大利亞隊並列第一。

在獎牌總數方面，美國以 3 金 6 銀 3 銅，總計 12 枚獎牌位列第一。法國以 3 金 3 銀 2 銅，總計 8 枚獎牌位列第二；日本以 7 枚獎牌位列第三。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[加沙地帶一修道院遺址被列為世界遺產]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014526851000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014526851000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;加沙地帶一修道院遺址被列為世界遺產&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 26 日，在印度首都新德里召開的聯合國教科文組織世界遺產委員會會議決定，將巴勒斯坦加沙地帶一座 4 世紀左右的修道院的遺址「特爾烏姆阿邁爾」列入世界遺產名單。

該遺址以據信為中東最古老基督教修道院之一的「聖希拉里翁修道院」為中心，由教堂和浴場遺址等構成，被評價為位於連接亞洲和非洲的商路上的要塞處。

世界遺產委員會還決定將其指定為「瀕危世界遺產名錄」，其理由是，該遺址面臨以色列與哈馬斯交戰帶來的危機。

巴勒斯坦駐聯合國教科文組織代表部的大使接受當地媒體採訪時稱：「世界遺產委員會的決定是向加沙地帶居民傳遞的充滿希望的訊息。」</description>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 12:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「佐渡島金山」申遺成功，成為世界文化遺產]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014526151000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014526151000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;「佐渡島金山」申遺成功，成為世界文化遺產&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在印度首都新德里召開的聯合國教科文組織世界遺產委員會會議決定，將日本推薦的新潟縣「佐渡島金山」列入世界文化遺產名單。

會議就「佐渡島金山」進行的審議於日本時間 7 月 27 日 13 時 30 分過後開始，其結果，全會一致決定將其列為世界文化遺產。

關於「佐渡島金山」申遺，韓國政府認為這裏是「朝鮮半島出身的勞工被強制勞動的場所」，曾表示了反對，日韓政府就此進行過多次對話。但在本次審議中，作為成員國的韓國對「佐渡島金山」申遺表示了同意。

在審議結果出爐後，日本政府代表表示：「我們真誠地緬懷佐渡島金山的所有勞工、尤其是朝鮮半島出身的勞工，並將忠實、全面地落實決議的建議內容，與韓方展開密切協商，為全面介紹佐渡島金山的整個歷史、實施展覽策略、加強設施建設繼續付出努力。」

會場上，新潟縣知事花角英世等人見證了審議過程，併為申遺成功表達了喜悅之情。至此，包括文化遺產和自然遺產在內，日本國內的世界遺產總數增加到 26 處。</description>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 12:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本柔道選手角田夏實獲日本首金]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014526341000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014526341000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本柔道選手角田夏實獲日本首金&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在巴黎奧運會女子柔道 48 公斤級比賽中，日本選手角田夏實勇奪金牌。這是日本代表團在本屆奧運會上斬獲的首枚獎牌，也是日本在夏季奧運會上獲得的第 500 枚獎牌。

角田夏實首次參加奧運會，在比賽中憑藉拿手絕技巴投和腕挫十字固，從第一輪到四分之一決賽的三場比賽中，都在約 1 分鐘時間以一本獲勝。

在半決賽中，角田對陣瑞典選手塔拉·巴布爾法特。角田的巴投多次被對手化解，雙方在沒有技術得分的情況下進入加時賽。最終，對手三次被判犯規落敗，角田晉級決賽。

決賽中，角田面對的是世界排名第二，並在今年 5 月世錦賽中獲得冠軍的蒙古選手巴桑呼·巴武道爾吉。角田在比賽進行到 2 分 54 秒時，以巴投獲得技有分，並保持優勢，最終奪冠。

自 2004 年雅典奧運會上谷亮子以來，角田再次在該級別柔道比賽中為日本隊摘金。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 12:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>