<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（台灣）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>教育問答，日本小學初中校歷  ⑥ 課堂參觀</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250630_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250630_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;教育問答，日本小學初中校歷  ⑥ 課堂參觀&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本次介紹「課堂參觀」和「班級懇談會」。

「課堂參觀」是家長到學校參觀孩子上課情況的活動。通過這項活動，家長們可以親自看到孩子在教室裏是如何學習的，並瞭解孩子在學校的表現等情況。為了方便上班的家長，一些學校把課堂參觀日設在週六。

不少學校會在課堂參觀結束後開「班級懇談會」。班主任和家長們可以進行交流。會上，班主任介紹班級的情況、孩子們相處的情況，以及今後的學習安排、活動計劃等內容。家長們有時也會輪流發言，談談孩子的情況。「班級懇談會」也是家長們彼此認識的好機會。（信息截至 2025 年 4 月 1 日）</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>返還中國的四隻大熊貓由和歌山抵達成都的隔離檢疫場</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250629_12.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250629_12_1542159_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Four giant pandas from Japan arrive in China&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於在日本和歌山縣白濱町的主題公園內生活、現已回到中國的四隻大熊貓，據位於四川省成都市的「成都大熊貓繁育研究基地」公佈，這四隻大熊貓已進入隔離檢疫場。

四隻大熊貓分別是雌性大熊貓「良濱」及其三個孩子「結濱」、「彩濱」、「楓濱」，於 6 月 28 日抵達成都市。29 日，成都大熊貓繁育研究基地在社交媒體上發佈聲明稱，四隻大熊貓已進入隔離檢疫場。

聲明稱，已在食物供給、健康保障等方面做好了準備，將確保四隻大熊貓平穩順利度過隔離檢疫期，儘快適應新環境。

隨後，研究基地還在社交媒體上發佈了相關視頻，從中可以看到每隻大熊貓分別被安置在單獨的運輸籠中，由四輛卡車從機場將其運往檢疫場，直至進入建築物內等場景。另外，還可以看到據信為抵達設施時的大熊貓們的身影。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 13:41:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港國安法實施 5 週年，民主派政治團體幾乎消亡</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250630_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250630_01_1542230_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Monday marks 5 years since Hong Kong National Security Law took effect&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;截至 6 月 30 日，旨在打擊反政府活動的香港國安法實施滿 5 年。在當局對政治活動的打壓力度日益增強的背景下，6 月 29 日，香港又有一個民主派政治團體「社會民主連線」宣佈解散。

該團體多年來一直為維護勞動者權益、實現普選等呼籲奔走，即使在國安法實施之後仍繼續在街頭開展政治活動。關於宣佈解散的原因，該團體表示，當局的壓力不斷增強，活動已舉步維艱。

為香港的民主而付諸努力的大部分政黨和市民團體已經解散，一度是民主派最大政黨的民主黨也於今年 2 月決定，將就解散辦理有關手續。「社會民主連線」的解散意味着香港的民主派政治團體幾乎全部消亡。

根據香港特區政府發佈的消息，截至目前，已有 330 多人因危害國家安全等被逮捕，其中有 160 多人被定罪。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 13:41:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>烏克蘭將退出禁止使用殺傷人員地雷的國際公約</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250630_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250630_05_1542255_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Zelenskyy signs decree to pull Ukraine from treaty banning anti-personnel mines&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在俄羅斯持續軍事入侵的背景下，烏克蘭總統澤連斯基簽署了一項總統令，決定啓動相關程序，退出禁止使用殺傷人員地雷的國際公約。與俄羅斯接壤的波蘭和波羅的海三國等也相繼表明了退出公約的方針。

目前，俄軍在烏東頓涅茨克州前線持續發動攻勢，俄國防部 6 月 29 日宣佈，已控制了烏克蘭交通樞紐城市附近的一處定居點。

在此背景下，烏克蘭總統澤連斯基 29 日簽署了一項總統令，決定啓動相關程序，退出全面禁止殺傷人員地雷的使用和生產等的國際公約。

俄羅斯尚未批准該公約，烏克蘭外交部在一份聲明中表示：「俄羅斯在戰鬥中大規模使用殺傷人員地雷，令烏克蘭陷入自衞權受限的不平等、不公正的境地。」</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 13:41:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IAEA 總幹事認為伊朗核設施並未受到徹底破壞</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250629_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250629_14_1542251_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;IAEA chief: Iran's nuclear facilities not totally damaged&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;針對美國對伊朗核設施的襲擊，國際原子能機構（IAEA）總幹事格羅西在接受美國的電視台採訪時表示，伊朗或在數月甚至更短時間內恢復到生產濃縮鈾的狀態。

關於美軍對伊朗核設施的襲擊，美國總統特朗普稱，這些核設施已徹底受到破壞，但多家美國媒體援引初步分析結果報道稱，此次襲擊僅使伊朗的核開發計劃延遲了幾個月。

美國哥倫比亞廣播公司（CBS）於 6 月 28 日報道了對國際原子能機構總幹事格羅西的採訪內容。

在採訪中，格羅西稱自己並沒有在現場進行軍事評估，認為伊朗的核設施「雖然受到了嚴重損害，但並非是徹底的破壞」。

格羅西還表示：「伊朗具備相關能力，或在數月甚至更短的時間內讓離心機重新運轉，恢復到生產濃縮鈾的狀態。」</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 13:41:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普總統呼籲儘快實現加沙地帶停火</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250630_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250630_04_1542210_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump urges Israel, Hamas to reach ceasefire deal&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列軍隊與伊斯蘭組織哈馬斯在巴勒斯坦加沙地帶的戰鬥仍在持續。在此背景下，美國總統特朗普在社交媒體上發文呼籲停火，表示「在加沙地帶達成協議吧」。

以軍對加沙地帶的攻勢不斷。6 月 29 日，以方單方面向加沙北部部分地區居民發出撤離通告，表示將加強當地的軍事作戰。

當地媒體報道稱，加沙地帶大範圍地區遭到以軍襲擊，這輪襲擊已造成 21 人喪生。當地衞生部門 29 日發佈消息稱，自 2023 年 10 月燃起戰火以來，死亡人數已達 5 萬 6500 人，這一數字仍在不斷上升。

美國總統特朗普 27 日接受媒體採訪時表示加沙地帶實現停火已為期不遠，他説：「我相信快的話，下週就能實現停火。」

阿拉伯的媒體援引哈馬斯方面人士的話報道稱，預計以哈停火談判將於近期在斡旋方、埃及或卡塔爾重啓。鑑於以哈雙方的立場存在較大分歧，雙方將面向停火採取何種措施，令人關注。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 13:41:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國 6 月 29 日起恢復進口日本水產品 10 個都縣除外</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250630_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250630_03_1542232_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China restarts procedures to permit imports of Japanese seafood&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國海關總署於 6 月 29 日晚宣佈，即日起恢復部分日本水產品進口，福島縣、宮城縣、東京都等 10 個都縣除外。

中國政府自前年 8 月起，以東京電力公司福島第一核電站向海洋排放處理水為由，叫停了日本水產品進口。今年 5 月，日中兩國政府就恢復進口日本水產品的必要條件達成協議。

根據協議，已暫停進口的日本水產品生產企業應當重新申請在華註冊，獲得註冊之日起生產的水產品方可輸華。此外，日本水產品進口申報時，應提交日本官方出具的衞生證書、放射性物質檢測合格證明和產區證明。

海關總署稱，將對日本水產品實施嚴格監管，並表示，「一旦發現不符合我國相關法律法規和食品安全標準，或日方未能有效履行官方監管責任，將及時採取措施，切實保護我國民眾的健康安全」。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 13:41:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國動物園協會稱四隻旅日大熊貓已平安回國</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250628_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250628_09_1541814_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Four giant pandas leave Japanese theme park for new home in China&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國官方媒體等相繼以快訊報道稱，此前在日本和歌山縣白濱町的主題公園生活的四隻大熊貓已由專機送抵中國四川省成都市的機場。

這四隻大熊貓分別是雌性大熊貓「良濱」及其三隻幼崽「結濱」、「彩濱」和「楓濱」。

據中國媒體報道，搭載這四隻大熊貓的飛機於日本時間 6 月 28 日 20 時前抵達成都。

中國動物園協會 28 日晚發佈聲明稱，「於今日將旅日大熊貓平安接返回國」。

在完成檢疫等程序後，這四隻大熊貓將被送到成都大熊貓繁育研究基地。

隨着曾在白濱町生活的四隻大熊貓全部回到中國，日本國內的大熊貓目前只剩下兩隻，均在東京的上野動物園。</description>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰國曼谷發生大規模示威要求總理辭職</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014847431000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014847431000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;泰國曼谷發生大規模示威要求總理辭職&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在泰國首都曼谷，6 月 28 日保守派支持者等人聚集在一起舉行示威活動，要求總理佩通坦辭職。據當地媒體報道，約有 1 萬 7000 人蔘加了此次示威。

自 5 月以來泰國與鄰國柬埔寨一直就邊境問題持續對立，在這種情況下，6 月 15 日泰國總理佩通坦與柬埔寨參議院主席洪森的電話會談錄音被泄露，據稱佩通坦在通話中批評了泰國軍方高官，並發表了一些似乎是在討好柬埔寨方面的言論，此事在泰國立即引發了強烈的批評浪潮。

示威參加者紛紛批評説「針對柬埔寨的應對太軟弱了」，並齊聲高呼「總理下台」，要求佩通坦辭職。

雖然佩通坦已表示不會辭職，但鑑於這一問題的出現，泰國第二大執政黨於 6 月 19 日退出聯合政府，另有一批上議院的議員向憲法法院提交了請願書，要求解除總理職務，泰國政局的混亂有可能進一步加劇。</description>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>剛果民主共和國與盧旺達簽署和平協議</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014847221000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014847221000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;剛果民主共和國與盧旺達簽署和平協議&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;位於非洲中部的剛果民主共和國與鄰國盧旺達在美國政府的斡旋下籤署了和平協議。

在剛果民主共和國東部，據信受到盧旺達支持的反政府武裝組織「M23 運動」與政府軍持續交火，不斷擴大掌控範圍，於今年 1 月奪取了主要城市戈馬。

隨着兩國矛盾不斷加深，美國特朗普政府介入調解，6 月 27 日，在美國國務卿魯比奧的見證下，兩國外長在華盛頓簽署了和平協議。

剛果民主共和國擁有豐富的重要礦產資源，目前已有不少中國企業在該國拓展業務並獲取了眾多權益。

據認為，特朗普政府有意通過展示維護和平的姿態重新擴大對該國的影響力，以此為獲取礦產資源鋪平道路。

然而，在剛果民主共和國東部，據信有 120 多個武裝勢力各據一方、爭鬥不斷，本次簽署的和平協議能否促成戰火熄滅尚無法斷言。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列大型集會要求在加沙停火以解救人質</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250629_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250629_04_1541952_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Rally in Israel calls for Gaza ceasefire&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列與自 6 月 13 日起相互發動襲擊的伊朗達成了停火協議，但其在巴勒斯坦加沙地帶的軍事行動仍在持續。以伊兩國停火後第一個週末的 28 日，一場大型集會在以色列最大商業城市特拉維夫舉行，許多民眾呼籲也在加沙地帶實現停火。

與會者指出，加沙地帶的軍事行動使人質的生命處於危險之中，並要求以色列政府通過與伊斯蘭組織哈馬斯之間實現停火，解救剩餘的 50 名人質。

關於停火談判，阿拉伯媒體援引哈馬斯有關人員的話報道稱，預計談判近期內將在居中斡旋的埃及或卡塔爾重啓。但是，雙方立場依然存在很大分歧，即使恢復談判，預計也會舉步維艱。

以色列軍方持續對加沙地帶發動軍事襲擊，當地衞生部門 28 日公佈，過去 24 小時內有 81 人喪生，死亡人數已增加至 56412 人。</description>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以駐日大使稱有意出席長崎和平祈念儀式</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250628_13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250628_13_1541929_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Israeli ambassador to attend Nagasaki peace ceremony on August 9&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列駐日本大使科恩 6 月 27 日在東京的日本外國特派員協會會見記者時稱，今年有意出席於 8 月 9 日長崎遭受原子彈轟炸紀念日舉行的和平祈念儀式。

會見記者時，科恩就和平祈念儀式表示：「該儀式十分重要。在回憶過往、相互對和平的珍貴加深理解變得極其不易的這一時期，出席儀式將體現以色列民眾對日本民眾的敬意。我計劃訪問長崎。」

去年，長崎市政府以「希望儀式在平和、肅穆的氛圍中順利進行」等為由，沒有邀請以色列駐日大使出席和平祈念儀式，其結果，除日本以外的其餘所有七國集團（G7）成員國駐日大使均未出席儀式。

去年未出席該儀式的英國駐日大使隆巴頓 6 月訪問長崎市時表示，今年有意出席。</description>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本主力火箭 H2A 最後一次發射獲得圓滿成功</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250629_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250629_02_1541943_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's final H2A rocket puts satellite into orbit&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本主力運載火箭 H2A 的最後一枚、即第 50 號機於 6 月 29 日凌晨從設在鹿兒島縣的種子島宇宙中心發射成功。

H2A 火箭第 50 號機的主發動機等點火後，於 29 日 1 時 33 分在巨大的轟鳴聲中離開了種子島宇宙中心的發射台。火箭在助推器以及火箭第一級分離的同時持續上升，約 16 分鐘後，將用於觀測溫室氣體的人造衞星「Ibuki GW」送入了預定軌道，發射取得了圓滿成功。

安裝在種子島宇宙中心控制室的攝像機拍攝到的畫面顯示，參與發射的工作人員互相擁抱、握手，分享了發射成功的喜悅。

H2A 火箭作為日本的主力運載火箭，在過去的 20 多年裏將大量人造衞星送入太空，但由於發射成本高昂等原因，該型號火箭將在發射第 50 號機之後停止使用，並由其後繼機型 H3 火箭全面取代。

在 H2A 火箭的 50 次發射中，只有 2003 年發射 6 號機時失敗過一次，其發射成功率最終達到 98%，高居世界先進水平。</description>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台灣譴責大陸使館人員曾在捷克試圖衝撞台副總統車隊</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014846901000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014846901000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;台灣譴責大陸使館人員曾在捷克試圖衝撞台副總統車隊&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在台灣負責中國大陸政策的大陸委員會 6 月 27 日公佈，捷克情報部門證實，台灣副總統蕭美琴就任前於 2024 年 3 月訪問捷克時，中國駐捷克大使館人員曾尾隨蕭美琴的車隊，並試圖用汽車衝撞。

該委員會表示：「嚴正抗議並強烈譴責中共惡劣行徑，要求中方應立即出面説明並公開道歉。」

另一方面，中國外交部發言人郭嘉昆 27 日在新聞發佈會上反駁稱，中國外交人員遵守駐在國法律，並就台灣的民進黨政權表示：「民進黨當局無論如何變換花樣搞‘倚外謀獨’，都掩蓋不了其險惡圖謀，註定失敗。」

蕭美琴在 2024 年 1 月的台灣總統選舉中與民進黨的賴清德搭檔參選，並當選副總統，但中國大陸當局早在此前就認為她是「台獨」分子，並實施制裁，包括禁止她訪問中國大陸。</description>
      <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄駐日大使或在俄侵烏後首次出席長崎和平祈念儀式</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250628_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250628_02_1541768_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Russian ambassador to attend Nagasaki peace ceremony&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄羅斯駐日本大使館宣佈，諾茲德列夫大使將出席今年 8 月舉行的長崎遭受原子彈轟炸紀念日和平祈念儀式。如果諾茲德列夫如期出席，將成為俄羅斯對烏克蘭進行軍事入侵後，俄羅斯駐日大使首次參加該儀式。

自 2022 年俄羅斯開始軍事入侵烏克蘭以來，長崎市政府不再邀請俄羅斯及其同盟國白俄羅斯參加長崎遭受原子彈轟炸紀念日的和平祈念儀式。然而，今年是長崎遭受原子彈轟炸 80 週年，長崎市政府表示，決定邀請在日本設有大使館等機構的所有國家和地區代表出席。

 俄羅斯駐日本大使館表示，諾茲德列夫大使將出席今年 8 月 9 日舉行的和平祈念儀式。

據俄羅斯大使館稱，長崎市政府相關人員曾親自遞交由市長簽名的邀請函，並就此前的原委進行了説明，基於此，俄方決定接受邀請，參加此次和平祈念儀式。

與此同時，俄羅斯大使館表示，決定不參加 8 月 6 日在廣島市舉行的和平紀念儀式。</description>
      <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>歐盟主席提出創建推進自由貿易新組織構想</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250628_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250628_01_1541685_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Von der Leyen floats idea of EU-Asia trade cooperation&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;歐盟委員會主席馮德萊恩提出了一個構想，希望建立一個新的組織，與日本等國參加的跨太平洋夥伴關係協定（TPP）的成員國開展合作，推進自由貿易。

馮德萊恩 6 月 26 日在歐盟峯會後的新聞發佈會上表示：「對我來説，最具魅力並最有趣的就是跨太平洋夥伴關係協定。亞洲國家希望與歐盟建立結構性的合作關係，歐盟也一樣。」

隨後，她提出了創建一個新組織的構想，該組織將基於規則推進自由貿易。

關於有批評意見指出已無法正常發揮應有作用的世界貿易組織（WTO），馮德萊恩表示此舉是重新設計的開始，這一發言也可以理解為將賦予新組織替代世貿組織的功能。

據觀察，馮德萊恩之所以提出這一構想，其背景是美國推行「美國優先」政策，對各國加徵關稅，導致全球經濟面臨重大轉折。據認為，馮德萊恩的發言也有希望在沒有美國參與的情況下，由歐盟來主導自由貿易體系的意圖。</description>
      <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美財長稱或在 9 月前與多國完成關稅談判</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250628_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250628_N02_1541766_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US signals extension of tariff deal deadline&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國財政部長貝森特 6 月 27 日接受福克斯商業頻道的採訪時表示，鑑於 7 月 9 日即將迎來對等關稅暫停措施的期限，「許多國家正感受到壓力」。在此之上，他還透露「已有國家提出非常優厚的協議條件」等。他表示，在 18 個主要貿易對象中，美國有望與 10 至 12 個對象達成協議。

此外，貝森特還表示，如果能與這些對象達成協議，美國將有可能在 9 月 1 日前與其他 20 個與美國有密切貿易關係的國家完成相關談判。

不過，貝森特並未明確指出可能達成協議的國家和地區。

圍繞與各國的談判，美國商務部長盧特尼克也於 26 日表示，與 10 個貿易對象已接近達成協議。有觀點認為，在 7 月 9 日對等關稅暫停措施期限到來之前，美國將持續與各國談判，以期達成對美方有利的協議。</description>
      <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美中籤署倫敦貿易談判協議文件</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250628_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250628_04_1541765_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US, China reportedly sign deal aimed at easing trade tensions&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美中兩國 6 月在倫敦舉行的貿易談判上就落實 5 月談判共識的框架達成一致。美國商務部長盧特尼克 6 月 26 日接受彭博電視台採訪時透露，美中兩國已簽署了倫敦貿易談判的協議文件。

此外，中國商務部新聞發言人 27 日在回答記者提問時表示：「倫敦會談後，中美雙方團隊保持着密切溝通。近日，經批准，雙方進一步確認了框架細節。」

針對目前備受關注的限制稀土出口問題，這位發言人表明「中方將依法審批符合條件的管制物項出口申請」，並表示「美方將相應取消對華採取的一系列限制性措施」。

美中兩國在大幅降低相互加徵關稅的基礎上，正在繼續就關稅措施展開談判，出口限制能否真正放寬，並有助於談判取得進展將備受關注。</description>
      <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普稱若伊朗仍具高濃縮鈾製造能力，將考慮再次攻擊</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250628_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250628_05_1541764_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump: US could bomb Iran again if it continues high-level uranium enrichment&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普表示，如果判斷伊朗仍具備製造高濃縮鈾的能力，將考慮進一步對伊朗發動軍事打擊。

在中東地區，美軍對伊朗境內三處核設施發動襲擊後，伊朗對此展開報復性攻擊等，導致地區軍事緊張局勢加劇。

特朗普在 6 月 27 日的新聞發佈會上被記者問及：「如果情報機構得出結論，認為伊朗有能力進行鈾濃縮至令您擔憂的水平，您是否會考慮再次展開攻擊？」特朗普對此回應稱：「毫無疑問，絕對會考慮。」他表示，如果判斷伊朗仍具備製造高濃縮鈾的能力，將考慮進一步對伊朗發動軍事打擊。

有觀點認為，特朗普意在通過表明有可能對伊朗採取進一步軍事行動，從而向伊朗施壓，迫使其放棄核開發。</description>
      <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本政府擬取消對博士課程外國留學生的官方生活資助</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250627_ML12.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250627_ML12_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本政府擬取消對博士課程外國留學生的官方生活資助&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於國家向升入博士課程學習的學生提供資助的制度，日本文部科學省向有識之士會議提交了制度調整方針，並獲得了會議的基本認可。制度調整的主要內容是資助當中相當於生活費的部分將不再提供給外國留學生，僅提供給日本人。

日本中央政府 2021 年啓動「新一代研究人員挑戰性研究計劃」，向優秀的博士課程在讀學生每年提供最高 290 萬日元的資助，其中包括研究經費、生活費等。

文部科學省準備就這一制度進行調整，並在 6 月 26 日舉行的有識之士會議上提交了制度調整方針，獲得了會議的基本認可。制度調整的主要內容是其中每年最高 240 萬日元、相當於生活費資助的「研究獎勵費」將不再提供給外國留學生，僅提供給日本人。資助中相當於研究經費的部分仍將繼續提供給外國留學生和日本人。文部科學省表示，打算 2027 財年開始實施新制度，目前正在進行有關探討。

關於上述制度，國會會議上曾有意見指出，以 2024 財年為例，資助對象 1 萬多人當中約有 4 成是外國留學生，因此有必要進行制度調整。</description>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 19:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
