<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[厚勞省快報數據: 日本 1 月實際工資呈負增長]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014743131000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014743131000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;厚勞省快報數據: 日本 1 月實際工資呈負增長&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本厚生勞動省每月針對全國 3 萬多家擁有 5 名及以上員工的產業活動單位實施「每月勤勞統計調查」。日前發佈了今年 1 月份的快報數據。

包括基本工資和加班費在內的現金支付人均工資總額為 29 萬 5505 日元，同比增加 2.8%，連續 37 個月增加。其中，相當於基本工資等的固定工資為 26 萬 3710 日元，增加 3.1%，漲幅創下 32 年零 3 個月以來的新高。

不過，反映物價變動因素的實際工資的漲幅低於物價漲幅，同比減少 1.8%。實際工資自去年 10 月以來首次出現負增長。

厚生勞動省就此發表評論稱，受去年勞資談判「春鬥」等的影響，工資持續保持較高漲幅。但是，由於物價上漲和 1 月份發放獎金的單位減少，據認為實際工資有所下降。厚生勞動省表示，今後將密切關注反映今年春鬥漲薪效果的薪資變化和物價上漲的動向。</description>
            <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[大船渡山火已得到控制，所有避難指示均解除]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014744631000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014744631000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;大船渡山火已得到控制，所有避難指示均解除&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2 月 26 日，巖手縣大船渡市發生山林火災，過火面積達該市總面積的 9%，但自 3 月 6 日以來，未確認到火勢繼續蔓延。大船渡市市長淵上清在 3 月 9 日傍晚會見記者時稱，火勢已收斂，不再有蔓延的危險，為此宣佈火災「已得到控制」。

10 日 10 時，大船渡市政府解除了此前向三陸町綾裏所有地區、赤崎町 3 個地區共 979 戶、2424 人發出的避難指示。至此，在火災發生 12 天后，所有的避難指示已全部解除。

經確認，本次山火造成 210 棟建築受損，其中住宅 102 棟，76 棟住宅為完全損毀。

大船渡市政府正與巖手縣政府就修建受災居民臨時住房等事宜進行協調，並編列清單，對私營公寓臨時安置房和閒置公營住房進行統計。

據大船渡市政府介紹，由於過火面積較大，完全撲滅山火尚需一段時間，目前仍致力於殘火餘燼的滅火活動。</description>
            <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[烏軍在庫爾斯克州遭圍攻，烏士兵稱「局勢不利」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250310_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250310_03_1501098_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Soldier on Ukrainian side in Kursk: Situation developing unfavorably for Ukraine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄羅斯軍隊正在烏軍持續跨境襲擊的俄西部庫爾斯克州為收復領土而加強攻勢，據觀察，俄軍正在該州的蘇賈市對烏軍進行圍攻。

烏克蘭公共電視台 3 月 8 日報道稱，據部署在當地的部隊的士兵透露，他們遭到了訓練得到加強的北朝鮮部隊和大量無人機的襲擊，陷入不利境地。

報道還説，「裝備品等損失的 95% 來自光纜控制的無人機襲擊」，俄軍投入了大量不受烏方電波幹擾的無人機。

針對庫爾斯克州的局勢，俄聯邦安全會議副主席梅德韋傑夫在社交媒體上表示「鍋蓋已幾乎蓋上」，從而強調圍攻正在順利進行。

另一方面，烏克蘭總統澤連斯基 9 日就烏國內局勢在社交媒體上發文稱，「整整一週，俄羅斯使用各種武器對我們的人民發動了數百次襲擊」，以此對俄方進行了譴責。</description>
            <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國 10 日起對部分美國農產品等加徵關稅]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250310_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250310_02_1500963_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;China imposes retaliatory additional tariffs on US agricultural products&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鑑於特朗普政府 3 月 4 日起將對中國產品的加稅幅度提升至 20%，作為其反制措施，中國政府宣佈從 10 日起對部分美國農產品等加徵關稅。具體包括對美國產雞肉、小麥、玉米等加徵 15% 關稅，對大豆、豬肉、牛肉、水產品、水果、蔬菜等加徵 10% 關稅。

今年 2 月，特朗普政府對華啓動 10% 的加徵關稅措施時，中方也進行了反制，對原產於美國的煤炭、液化天然氣（LNG）等產品加徵了關稅。

據日本貿易振興機構（JETRO）統計，中方本次措施涉及品類價值達 223 億美元，超過了 2 月的規模。

目前，美中雙方相互加徵關稅，貿易摩擦不斷加劇，兩國旨在規避貿易戰的磋商備受關注。</description>
            <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[大陸軍方公開承認對台軍事懾壓「已成常態」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250309_14.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250309_14_1500896_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;China's military says its activity around Taiwan has become 'the norm'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在中國決定重要政策的全國人民代表大會召開期間，大陸軍方發言人吳謙公開承認在台灣周邊的軍事懾壓「已成常態」。全國人大會議期間的發言在政治上備受外界關注，吳謙本次發言彰顯了大陸加大對台施壓的姿態。

據中國中央電視台報道，中國軍方代表團發言人吳謙指出，「一段時間以來，民進黨當局加緊進行‘台獨’分裂挑釁，妄圖倚美謀獨、以武拒統」。

在此之上，他説，「台灣問題純屬中國內政，不容任何外來干涉」，以此對持續向台灣開展軍售等軍事援助的美國進行了牽制。

吳謙還表示，作為打擊‘台獨’的舉措，「近年來，繞島巡航、軍事懾壓已成常態」，從而公開承認軍方的上述活動「已成常態」。吳謙在政治上備受矚目的全國人大會議期間做出此番發言，彰顯了大陸對台灣民進黨和賴清德政權進一步施壓的姿態。

根據台灣國防部每日公佈的大陸軍方在台周邊的活動情況，大陸軍機和艦船的活動逐年增多，已有專家指出，大陸軍方的此類活動已成常態。</description>
            <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美商務部長：鋼鐵產品和鋁 25% 關稅 12 日生效]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250310_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250310_04_1501043_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US commerce secretary: 25% tariffs on steel, aluminum to take effect on Wed.&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國商務部長盧特尼克表示，對進口到美國的鋼鐵產品和鋁徵收 25% 的關稅措施預計將按計劃於 3 月 12 日生效。

今年 2 月，美國總統特朗普就進口到美國的鋼鐵產品和鋁徵收 25% 的關稅，分別簽署了行政令，並表示兩項措施均計劃於 3 月 12 日生效。

對此，盧特尼克 9 日在 NBC 電視台的一檔節目中被問及是否會在 12 日生效時，他回答説「是的」。
另外，就特朗普表示最早將於本週早些時候對加拿大的乳製品和木材啓動「對等關稅」一事，盧特尼克表示，將從 4 月 2 日起實施。

特朗普政府此前表示將於 4 月 2 日起對貿易夥伴實施對等關稅，將關稅上調至與其同等的水平，盧特尼克的此番發言表示，對加拿大的對等關稅預計也將於 4 月生效。

就上述關稅措施，盧特尼克表示：「有些外國產品的價格將上漲，但美國產品會更加便宜。我們將重振製造業。」他認為，這些措施將使美國國內產業受益。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美韓啓動聯合軍演，高度警惕朝方舉動]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250310_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250310_01_1501036_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US-South Korea joint military exercise to begin amid condemnation by North Korea&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國軍隊和韓國軍隊 3 月 10 日啓動了「自由護盾」例行聯合軍事演習。鑑於此次軍演受到北朝鮮反對，美韓兩軍對朝方的舉動加大了警戒力度。

「自由護盾」是美韓兩軍假想朝鮮半島出現不測事態的情況進行的例行聯合軍演，本次以 3 月 10 日到 20 日的日程實施，已在韓國啓動。

美韓兩軍稱，在北朝鮮與俄羅斯加強軍事合作的背景下，本次演習假想了朝方軍隊在戰略及戰術上的變化。

此外，軍演將在陸海空、太空、網絡空間等各領域展開，期間內將進行約 70 場野外機動訓練。

本次是今年 1 月美國特朗普政府啓動以來的美韓首次聯合軍演。在美國出現政權更替的情況下，美韓兩軍強調了兩國同盟的團結合作保持不變的立場。

與此同時，北朝鮮官媒朝中社 7 日發表評論，譴責美韓聯合軍演「帶來導致局勢惡化的風暴」，並警告稱「敵對國將付出代價」。美韓兩軍對朝方舉動保持高度警惕。</description>
            <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[3.11 地震近 14 年，五成人士説思念遇難親人的時間未變]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014743161000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014743161000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;3.11 地震近 14 年，五成人士説思念遇難親人的時間未變&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為紀念東日本大地震 14 年祭，本台 NHK 於 2 月 7 日至 14 日進行了一項在線調查，其對象是居住在巖手縣、宮城縣和福島縣沿海地區以及因核事故而被髮布避難指示地區的 18 歲及以上人士。調查得到了 1000 人的答覆。

其中，調查以 236 名失去親人或親朋的人士為對象，詢問思念逝者的時間是否有變化。回答最多的是「沒有變化」，佔 49.6%；其次是「略有減少」，佔 20.8%；回答説「減少了」的人士佔 16.1%；回答説「時有增加、時有減少的過程反覆出現」的人士佔 7.6%；回答説「增加了」或「略有增加」的人士合計為 5.9%。

調查還詢問了所有受訪者一個問題：「您是否有時會認為在地震災害中的經歷是人生所需要的？」
總計有 48.6% 的人士回答説「會這麼認為」或「略微會這麼認為」；33.7% 的人士回答説「不好説」，而 17.7% 的人士回答説「不這麼認為」或「不太這麼認為」。

其中，失去家人或親朋的人士當中，有 56.4% 回答説「會這麼認為」或「略微會這麼認為」，比所有受訪者中如此回答的佔比高出了近 10 個百分點。</description>
            <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[英政府將與富士通就郵局冤案補償啓動磋商]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250309_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250309_06_1500786_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;British government, Fujitsu to discuss compensating Post Office workers&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於英國的郵局會計系統缺陷造成郵局局長等受到不當起訴的冤案，英國政府稱，已與該系統供應商富士通達成一致，將就向受害者提供補償的事宜展開磋商。

1999 年至 2015 年期間，英國的郵局櫃枱現金和會計系統餘額出現賬實不符等問題，英國郵局局長等 900 餘人以涉嫌貪污等罪名受到起訴。

但英國的法院 2019 年認定富士通子公司提供的會計系統存在缺陷，去年，一項規定撤銷對受害者有罪判決並支付補償金的法律在英國成立。

英國政府 3 月 7 日透露，商業和貿易大臣雷諾茲與富士通社長時田隆仁等舉行了會談，雙方一致同意將就向受害者進行補償的事宜啓動磋商。

富士通此前曾表示，將基於英國一家獨立機構對該事件的調查結果探討補償問題。

雖然該機構的最終報告尚未公佈，但在結果出來之前，富士通和英國政府事實上就已經同意圍繞補償問題展開具體討論。</description>
            <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[敍利亞衝突已造成至少 550 名平民喪生]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250309_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250309_04_1500743_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Over 550 civilians dead as clashes rage in Syria&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;有報道稱，在獨裁政權於去年 12 月垮台的敍利亞，臨時政府方面的部隊與舊政權支持者勢力之間發生衝突等，已造成至少 550 名平民喪生，敍利亞能否在臨時政府的領導下走向穩定，前景仍不明朗。

據收集敍利亞國內信息的敍利亞人權觀察組織透露，3 月 6 日以來，臨時政府方面的部隊與支持前阿薩德政權的勢力在西北地區拉​​塔基亞等地爆發衝突，市區和醫院附近也發生了戰鬥。

敍利亞人權觀察組織稱，迄今為止已有至少 550 名平民喪生，包括婦女和兒童在內，其中許多人屬於支持前政權的穆斯林少數派。此外，該組織還稱，另有 200 多名武裝人員也已死亡。

據敍利亞國家通訊社報道，國防部宣佈關閉通往拉塔基亞等地的道路，以恢復治安。

在敍利亞，臨時政府提出民族和解的方針，並致力於建設新國家，但在北部庫爾德人勢力等引發的戰鬥也一直在持續，在 8 日迎來舊政權垮台三個月的情況下，敍利亞國內是否能走向穩定，前景仍不明朗。</description>
            <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[緬甸軍方最高領導人提及大選具體時期]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250309_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250309_01_1500744_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Myanmar military leader eyes general election in December or January&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於原計劃今年年內舉行的緬甸大選，緬甸軍方最高領導人敏昂萊表示，考慮在今年 12 月或明年 1 月舉行。與此同時，與軍方對立的民主派勢力反對呼聲高漲。

據緬甸國營媒體報道，敏昂萊 3 月 7 日在白俄羅斯首都明斯克與盧卡申科總統舉行了會談。

在會談結束後的新聞發佈會上，敏昂萊談及原計劃今年舉行、旨在過渡到民選政府的大選。他表示「將舉行自由、公正的選舉」，並透露「計劃在今年 12 月或明年 1 月舉行」。這是敏昂萊首次提到大選的具體時期。

2021 年，緬甸軍方聲稱前一年舉行的大選存在舞弊行為，以此為由發動政變，拘押了民主運動領袖昂山素季，其後一直掌權。

政變後，軍方與民主派勢力之間在邊境地區等持續激戰。民主派勢力認為軍方打算舉行的大選「違法且不具有正當性」，反對呼聲高漲。</description>
            <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國最高法將嚴懲無差別殺傷等案犯]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014743841000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014743841000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;中國最高法將嚴懲無差別殺傷等案犯&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鑑於中國接連發生一系列造成無辜民眾傷亡的殺傷事件，中國最高人民法院院長張軍 3 月 8 日在全國人民代表大會的全體會議上表示「對挑戰法律和道德底線的罪大惡極者，堅決依法從嚴從重從快懲處」，表明了加強取締力度的方針。

他還指出，欠薪等勞動爭議案有所增加，強調將努力化解矛盾和風險，維護良好的就業秩序。

去年，中國接連發生造成無辜民眾傷亡的殺傷事件，其中，廣東省的駕車撞人案造成不少人被撞、35 人死亡。有分析認為，這些事件的根本原因是經濟困難和對社會的不滿。

與此同時，被認為與國家主席習近平關係密切的多名部長及軍隊高官等因貪腐問題相繼落馬。張軍透露，去年審結貪污賄賂等職務犯罪案件 3 萬件 3.3 萬人，同比增長 22%。

此外，針對由中國人等組成的電詐團夥在緬甸活動猖獗的問題，張軍稱，去年審結電信網絡詐騙案 4 萬件，同比增長 26%，以此表明了嚴懲跨境犯罪的決心。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[《禁止核武器條約》締約國第三次會議閉幕]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250308_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250308_06_1500581_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;UN nuclear weapons ban treaty meeting closes with political declaration&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在紐約召開的《禁止核武器條約》締約國第三次會議結束了 5 天的日程後閉幕，會議通過的一項政治宣言表示「儘管國際形勢愈發不穩定，但我們仍將加強努力，以實現無核武世界」。

宣言強調：「在覈擴散和毀滅性的核軍備競賽風險不斷增大的情況下，需要國際社會盡快採取果斷行動。」宣言呼籲各國都加入該條約。

宣言還警告説，如果人工智能等新技術與核武器系統相結合的話，核風險將會增加。

這是日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會榮獲諾貝爾和平獎以來的首次《禁止核武器條約》締約國會議，廣島和長崎原子彈轟炸受害者要求廢除核武器的呼聲得到了進一步的關注。

另一方面，前兩次會議都有部分處於美國覈保護傘下的北約成員國以觀察員身份參加，但此次卻沒有一個北約國家參加，在俄羅斯對烏克蘭的入侵仍在持續的情況下，各國在覈威懾問題上的立場差異也變得十分明顯。

《禁止核武器條約》的重新審視會議定於明年舉行，為了廢除核武器，該條約是否能獲得更廣泛的支持，已成為令人關注的焦點。</description>
            <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[東北新幹線連掛列車 8 日仍停運]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014743151000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014743151000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;東北新幹線連掛列車 8 日仍停運&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;受 3 月 6 日在東京都內行駛的東北新幹線列車連接處脫鈎影響，JR 東日本公司宣佈，8 日仍將暫停所有連掛列車的運行。因此，大量列車停運，車站和列車預計持續擁擠。

6 日，在東京都內行駛的東北新幹線「隼號」和「小町號」的連接處脫鈎，導致列車緊急停運。

JR 東日本表示，在查明事故原因、完成必要的應對措施前，將暫停所有連掛列車運行，並決定暫停 8 日及 9 日的相關班次。

8 日有 67 趟列車停運，減少約 2.7 萬個座位。此外，前往秋田、山形方向的直通列車仍然暫停，預計車站和列車將持續擁堵。

JR 東日本呼籲乘客預留充足時間，以免影響行程。</description>
            <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[大船渡市解除山林火災部分地區避難指示]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250308_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250308_04_1500533_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Authorities in Ofunato to assess wildfire evacuation orders&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由於巖手縣大船渡市自 2 月 26 日以來持續發生的山林火災，過火面積已達約 2900 公頃，相當於該市面積的 9%，火勢正逐漸減弱，截至 3 月 7 日的兩天內沒有確認到新的火勢蔓延。因此，大船渡市政府於 7 日上午，以已經不存在火勢蔓延的危險為由，在火災發生之後第一次解除了針對大船渡灣一側部分地區發出的避難指示。

另一方面，該市仍有部分民眾是避難指示發佈對象地區的居民，市政府表示將根據可能導致起火的熱源狀況和再次起火的風險，以及保障生命安全和生活需求的基礎設施等情況，進行慎重的判斷，並研究是否進一步解除避難指示。

市政府還在 7 日傍晚舉行的記者會上宣佈，不同於官方專業消防署的當地消防團將從 8 日起參加滅火工作。據悉消防團計劃在山林中開展尋找和阻斷有可能死灰復燃的熱源以及撲滅殘餘山火等活動。

消防團雖然在火災發生當初展開了滅火活動，但隨着火勢蔓延，停止了活動。隨着火勢蔓延的風險降低，大船渡市政府決定，讓消防團加入滅火隊伍，加強地面的滅火力度，力爭全面撲滅此次山林火災。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日英舉行首次經濟版「2+2」會議]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014743301000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014743301000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日英舉行首次經濟版「2+2」會議&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本與英國的外務和財務閣僚之間的經濟領域磋商機制，即經濟版「2+2」會議首次舉行。

日本外務大臣巖屋毅、經濟產業大臣武藤容治、英國外交大臣拉米、商業和貿易大臣雷諾茲出席了會議。

會議伊始，武藤表示：「在世界出現保護主義動向的背景下，日英兩國是擁有共同基本價值觀的重要合作伙伴，我們希望進一步加強兩國關係。」

拉米表示：「世界的繁榮有賴於可靠的貿易、穩定的供應鏈和堅韌的經濟制度。我們希望對加劇地緣政治競爭的突變所帶來的風險進行管控。」

由於美國總統特朗普接二連三出台的關稅措施以及俄羅斯對烏克蘭的入侵等，世界經濟的前景正變得越來越不確定。

考慮到以上問題，在這次會議上，雙方確認了推進自由開放的國際貿易體系、加強供應鏈和確保公平競爭條件，同時也要應對經濟脅迫的重要性。此外，雙方還一致同意，為加強包括保護重要尖端技術在內的經濟安全方面的合作，將繼續進行相關討論。</description>
            <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韓法院裁定取消拘留尹錫悅]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250307_18.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250307_18_1500245_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;South Korean court rejects Yoon's detainment&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;韓國地方法院裁定，取消因涉嫌帶頭髮動內亂而被起訴的總統尹錫悅的拘留。

2024 年 12 月，尹錫悅宣佈韓國實施「緊急戒嚴」，隨後於 2025 年 1 月被逮捕並被起訴，一直被關押在首爾近郊的拘留所。

尹錫悅方面對此表示不服，並向法院申請取消拘留。在 2 月 20 日的庭審中主張「拘留程序存在不當之處」。

首爾中央地方法院於 3 月 7 日作出裁決，指出尹錫悅在 1 月被起訴時，已超過偵查機關可拘留的法定期限，因此難以認定拘留的合法性。同時，法院指出，拘留程序是否合法存在質疑的餘地，並決定取消拘留。

另一方面，尹錫悅的律師表示，若檢方不服該裁定，可依法提起上訴，稱「裁定後尹錫悅不會立即獲釋」。</description>
            <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[烏美或通過下週會談達成礦產資源協議]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014743251000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014743251000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;烏美或通過下週會談達成礦產資源協議&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;圍繞烏克蘭與美國之間有關烏境內礦產資源權益的協議，烏克蘭外交部發言人表示，「我們目前也準備隨時簽署」，並透露烏美兩國高官將在下週於沙特阿拉伯舉行會談，該會談可能成為促成協議的契機。

烏克蘭外交部發言人季希 3 月 7 日在首都基輔召開記者會，圍繞烏克蘭與美國之間有關烏境內礦產資源權益的協議表示：「在此前華盛頓的會談中，烏方就已做好了正式簽署協議的準備，我們目前也準備隨時簽署。」

在此之上，季希指出：「在沙特阿拉伯的會談也是一個機會。」他表示，烏美兩國高官將在下週於沙特阿拉伯舉行會談，該會談可能成為促成協議的契機。

此外，季希還強調，「烏克蘭尤其高度重視與美國的戰略夥伴關係，並將其作為當前的最優先事項。安排會談是一項值得歡迎的進展，我們強烈希望會談能夠以具有建設性的方式進行」，以此表明烏方對於與美方恢復對話寄予厚望。</description>
            <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普稱正考慮加大對俄經濟制裁力度]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250308_N02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250308_N02_1500539_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Trump mulling sanctions on Russia&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於烏克蘭局勢，美國總統特朗普強調，正考慮加強對俄羅斯的經濟制裁。這表明為了儘快在烏克蘭實現停火，特朗普也將對俄羅斯加大施壓力度。

特朗普 3 月 7 日在社交媒體上發文稱：「我正考慮針對俄羅斯實施大規模的銀行制裁和徵收關稅措施，直至實現停火併達成最終的和平協議。」特朗普以此強調，正考慮加強對俄羅斯的經濟制裁。

特朗普還在發文中稱：「俄羅斯和烏克蘭，趕在為時已晚之前，現在就坐到桌前吧。」他呼籲俄羅斯和烏克蘭雙方都坐到旨在實現停火的談判桌前。

特朗普總統 6 日曾對媒體記者表示：「我們與烏克蘭之間以及與俄羅斯之間都取得了很多進展。烏克蘭希望達成協議。我認為烏克蘭別無選擇。」他再次呼籲烏克蘭相向而行。

美國和烏克蘭預計將於下週在中東沙特阿拉伯舉行高級官員會談，而特朗普的此番發言表明，為了儘快實現停火，他也將加大對俄羅斯的是施壓力度。</description>
            <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[政府將暫緩提高高額療養費制度患者負擔額度]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014742201000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014742201000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;政府將暫緩提高高額療養費制度患者負擔額度&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於提高高額療養費制度中的患者負擔額度的計劃，鑑於日本朝野黨派都有呼聲要求進一步予以調整，政府基本決定對原定於今年 8 月提高負擔額度的措施予以延期。

對於這一計劃，最大在野黨立憲民主黨等在野黨派以及癌症患者都強烈要求暫不實施。執政黨方面以參議院議員為主也有意見認為，計劃未能充分獲得國民的理解，要求予以進一步調整。

在此背景下，政府內部就應對措施進行探討後，基本決定對原定於今年 8 月提高負擔額度的措施予以延期，對高額療養費制度的調整方式予以進一步研究，並在今年秋季之前就具體措施以及明年 8 月以後的制度設計得出結論。</description>
            <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>