<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（台灣）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>教育問答，針對外籍兒童的學習支援②提供活動場所和餐食</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250922_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250922_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;教育問答，針對外籍兒童的學習支援②提供活動場所和餐食&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本各地湧現出許多為生活在日本的外籍兒童提供學習支援的團體，除了教孩子們學日語以外，還會為他們輔導功課等。本系列為您介紹各地一些富有特色的支援團體。本期介紹福岡縣一個為孩子們提供活動場所和餐食的支援團體。

福岡國際市民協會（FIRA）的活動地點位於福岡市博多區一條商店街的一角。這裏基本上每週三天為孩子們輔導日語和功課等。此外，還開設了中文、尼泊爾語等的外語學習班。除外籍兒童外，日本兒童也可以來這裏活動。這裏也是各國兒童交流的場所。

除此以外，該協會每週三天還提供餐食，兒童 100 日元，成人 200 日元。如果父母工作到很晚，協會工作人員還可以幫忙送孩子回家。

（以上是截至 2025 年 5 月 29 日的信息）</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 05:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人氣女子三人組合 Perfume 宣佈明年起暫停活動</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250921_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250921_10_1571502_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japanese pop trio Perfume to suspend activities from next year&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本人氣女子三人組合「Perfume」9 月 21 日宣佈將從 2026 年起暫停活動。

Perfume 在其官網上宣佈了這一消息。公告稱：「可以自豪地説，此刻，我們光芒閃耀。為了銘刻這一瞬間，從 2026 年起，Perfume 將暫時進入冷凍休眠狀態。」不過，公告沒有提及具體將休眠多長時間。

女子三人組合 Perfume1999 年在廣島成立，2005 年正式出道。該組合以獨樹一幟的樂曲、歌詞和舞蹈博得人氣，連續 16 年出演 NHK 紅白歌會。

Perfume 還表示：「我們希望能以更加強大的姿態迴歸。希望能得到大家的溫暖守護，直到再次相見的那一天。」</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 05:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台灣的大學舉行「安倍晉三研究中心」成立大會</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014928951000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014928951000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;台灣的大學舉行「安倍晉三研究中心」成立大會&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台灣的政治大學 9 月 21 日舉行了「安倍晉三研究中心」成立大會。該中心旨在研究日本前首相安倍晉三所推動的外交、經濟等方面的政策。

台灣總統賴清德出席大會並致辭。賴清德強調：「我們敬愛的安倍晉三前首相的離世，不僅僅是日本的損失、台灣的損失，也是全世界的損失。」他再次表達了哀悼之意。賴清德表示，「希望研究中心不僅培育人才」，「同時也成為台日未來合作的重要平台」。他對進一步深化對日關係予以了期待。

出席大會的日方代表有安倍晉三的遺孀安倍昭惠、自民黨國會議員等。

賴清德非常重視對日交流，他曾於 2022 年 7 月作為台灣副總統前來與台灣沒有外交關係的日本弔唁安倍晉三。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 05:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律賓爆發大規模反腐敗示威 17 人被拘押</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250921_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250921_14_1571612_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Philippine demonstrators protest alleged corruption in flood-control projects&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在菲律賓，圍繞政府的防洪措施，一系列腐敗行為相繼曝光。例如，預算已經撥發而相關項目卻並未實施，議員與承包商涉嫌勾結等，民眾批判聲浪高漲。

9 月 21 日，在首都馬尼拉舉行了數萬人參加的大規模示威活動，人們高舉「立即停止腐敗」等的標語牌表示抗議。

一名參加示威活動的女大學生説：「希望政府杜絕腐敗，改善國家治理。」另一名男大學生表示：「希望此事能儘快得到解決，讓民眾不再受苦。」

據當地媒體報道，部分示威者與警方發生衝突，目前已有 17 人因縱火焚燒卡車、投擲石塊等而被拘押。

美國媒體彭博社報道稱，這是近期繼印度尼西亞、尼泊爾等國之後，在亞洲爆發的又一次大規模示威活動。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 05:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英加澳葡 4 國宣佈承認巴勒斯坦國</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250922_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250922_05_1571639_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Britain, Canada, Australia, Portugal recognize Palestinian state&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在加沙地帶人道主義危機不斷加劇的背景下，英國等 4 國相繼宣佈，承認巴勒斯坦國。

英國首相斯塔默 9 月 21 日發表視頻聲明，宣佈承認巴勒斯坦國。斯塔默指出，伊斯蘭組織哈馬斯是恐怖組織，並對哈馬斯進行了譴責。他同時表示以色列應停止襲擊加沙地帶，並強調稱「兩國共存的希望越來越渺茫，但這道光絕不能熄滅」。

除英國之外，加拿大、澳大利亞和葡萄牙 3 國也宣佈，承認巴勒斯坦國。目前，已有約 150 個國家承認巴勒斯坦國，而在七國集團（G7）當中，只有英國和加拿大兩國作出這一決定。

據分析，英加澳葡 4 國宣佈承認巴勒斯坦國旨在為加沙地帶停火和實現長久和平造勢，並向以色列施加壓力。

由法國和沙特阿拉伯牽頭，一個旨在推動以巴雙方在兩國共存基礎上實現和平的會議 22 日將在紐約聯合國總部舉行。巴勒斯坦方面稱，預計這一會議舉行之際，包括英國在內承認巴勒斯坦國的國家將新增約 10 個。以色列則對承認巴勒斯坦國表示反對。22 日的會議能否為實現和平創造條件，令人關注。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 05:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中東媒體：以軍在加沙設置炸藥等導致避難困難</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250921_13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250921_13_1571573_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Al Jazeera: Israel drone attacks, explosives preventing evacuation in Gaza&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據報道，在巴勒斯坦加沙地帶，以色列軍隊的襲擊 9 月 21 日又造成 31 人死亡。中東媒體報道稱，以軍在街道等處設置攜帶炸藥的機器人，使當地民眾撤離遇到困難。

以軍 20 日宣佈，「近日擴大了在加沙市區的活動」。在此之上稱，以軍襲擊了軍事設施、監視設施等 120 個目標，並發現了地下​​隧道等。

巴勒斯坦媒體報道稱，21 日，加沙地帶各地已有 31 人死亡，加沙市區部分地區尚無法開展救援行動。

加沙地帶衞生部門表示，迄今為止已有超過 6 萬 5200 人喪生。

據中東衞星電視台半島電視台報道，以軍除了無人機襲擊外，還在街道等處設置攜帶炸藥的機器人，並表示：「人們不撤離是有原因的，完全是因為離開目前所在的避難場所根本不安全。」</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 05:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>報道新冠疫情的中國公民記者再次被判刑 4 年</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250922_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250922_02_1571662_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Chinese journalist jailed for coronavirus reporting from Wuhan imprisoned again&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國的公民記者張展曾因在湖北省武漢市發佈有關新冠疫情蔓延的消息等被判處有期徒刑，對中國的人權活動提供支持的網站「維權網」報道稱，上海的法院 9 月 19 日以同樣的罪名再次判處張展有期徒刑 4 年。

2020 年，張展來到因新冠疫情蔓延而封城的武漢，以「公民記者」的身份在社交媒體上介紹當地情況等。但中國當局以散佈虛假信息等為由將其拘押，其後張展以「尋釁滋事罪」被判處有期徒刑 4 年。

據對中國的人權活動提供支持的「維權網」透露，去年，張展刑滿釋放，為了對人權活動人士開展援助而前往內陸的甘肅省，但其後被控在社交媒體上傳播虛假信息，再次遭到拘押。19 日，上海的法院再次以「尋釁滋事罪」判處張展有期徒刑 4 年。

國際性的人權組織和記者團體呼籲立即釋放張展，並譴責中國當局的做法是對新聞自由的打壓。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 05:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄烏相互發動攻擊造成雙方人員傷亡</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250921_RS06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250921_RS06_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;俄烏相互發動攻擊造成雙方人員傷亡&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄羅斯大報《生意人報》9 月 20 日報道稱，俄中部薩馬拉州的石油相關設施自 19 日晚間起遭到烏克蘭無人機襲擊，4 人死亡，1 人受傷。

據烏克蘭總參謀部 20 日公佈，烏方對俄羅斯薩馬拉州和南部薩拉托夫州的煉油廠實施打擊，確認到兩地均發生了爆炸和火災。

烏克蘭總參謀部表示，「烏方正系統地採取措施，削弱侵略者的軍事和經濟能力」，並強調此次襲擊的目的是阻止俄軍的補給。

另一方面，烏克蘭總統澤連斯基 20 日在社交媒體上稱，俄羅斯使用 40 枚導彈和約 580 架無人機對烏克蘭東部第聶伯羅和南部尼古拉耶夫等地發動襲擊，造成 3 人死亡，數十人受傷。

烏克蘭局勢方面，在和平與停火尚未取得具體進展的情況下，俄方持續發動攻擊，而烏方則重點打擊俄石油相關設施，加大了反擊力度。</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 05:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈馬斯新公開人質圖像稱為「告別照片」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250921_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250921_05_1571369_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Hamas releases image of hostages in Gaza as warning against Israeli offensive&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列軍方正在巴勒斯坦加沙地帶開展地面行動，以控制其最大城市加沙城。以軍已加大攻勢，並於 9 月 20 日宣佈摧毀了包括伊斯蘭組織哈馬斯使用的地下隧道入口和狙擊點在內的多處設施。

對此，哈馬斯方面 20 日新公佈了圖像，上面有該組織在當地扣押的 40 多名人質的頭像，並稱之為「告別照片」，加大了對以色列的牽制力度。

在據稱擁有近百萬人口的加沙城，鑑於以軍發出的通告等，居民們被迫向南部撤離，加沙地帶當局 20 日表明，迄今為止已有近 27 萬人撤離。

但是，加沙地帶當局指出，在以軍稱之為「人道主義區」的加沙地帶南部地區，食品、臨時住所等基本生活必需品處於短缺狀態，而且當地還遭到襲擊，因此在譴責以色列的同時，還呼籲國際社會採取應對措施。</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 05:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>立憲民主黨代表稱現在是實現政策的機會</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250920_13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250920_13_1571253_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan opposition party leader says now is chance to realize its policies&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於自民黨總裁選舉，立憲民主黨代表野田佳彥在富山縣冰見市對媒體記者表示：「參選陣容本身與去年沒有變化，但考慮到執政黨在國會屬於少數派的現狀，他們的政策和發言都意識到了在野黨。已經產生了顯著的化學反應，這是一個實現政策的機會。」

野田接着指出：「哪些地方會發生變化，哪些地方將保持不變，接下來兩週的趨勢將至關重要，我希望對其進行密切觀察。關於查明‘政治和金錢’問題，誰都沒有做出積極的發言，照此下去的話，是無法做到如同解散該黨那樣的重新開始的。」

關於將在始於 22 日的一週與自民黨和公明黨開始討論的「附帶發放補助金的稅額抵扣」制度，野田表示：「很多人都贊成引入這一制度，其可能性越來越大，因此我們希望能夠一舉實現。包括我們作為當前應對物價高漲措施而提倡的發放補助金等在內，希望將有關舉措都擺到桌面上討論。」</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 05:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小泉農林水產大臣正式表明將參加自民黨總裁選舉</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250920_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250920_10_1571268_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Koizumi announces bid for LDP leadership&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本農林水產大臣小泉進次郎 9 月 20 日上午在東京舉行記者會，正式宣佈將參加選出石破茂首相繼任者的自民黨總裁選舉，這是小泉第二次進行挑戰，參加該選舉。

小泉在記者會上就執政黨失去在眾參兩院佔過半數地位的現狀表示：「我們沒有面對國民的不安，對苦於物價高漲的人們缺乏想象力。我必須再次傾聽國民的聲音，感知他們的想法，面對他們的不安。」

小泉表示將最優先地實行經濟對策，並舉出了迅速取消汽油暫定稅率等具體措施。

在經濟政策方面，小泉推出了應對通貨膨脹的新的經濟運營舉措，目標是爭取在 2030 財年年底之前使國內投資增加 135 萬億日元，平均工資增加 100 萬日元。

小泉提出的政策還包括：振興地方經濟、擴大農林水產品的出口；作為稻米政策之一，建立安全網以確保生產者的收入，讓他們能在沒有後顧之憂的情況下增加產量。

在外交和安全方面，小泉表示，將切實加強防衞能力，並謀求擴大以日美同盟為主軸、包括韓國、印度、澳大利亞等國在內的多種志同道合國家的合作。

此外，小泉還表示將推進關於修改憲法的討論。

在提到與在野黨的合作時，小泉表示：「我將呼籲進行廣泛的政策協商，併為探索達成共識做出努力。我將在慎重地觀察和評估政策和理念的一致性的同時，深化關於政權應有框架的討論。」</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 05:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澤連斯基將借聯大一般性辯論之機赴美與特朗普會談</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250921_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250921_02_1571269_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Zelenskyy to meet Trump during visit to New York&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據烏克蘭多家媒體報道，澤連斯基總統 9 月 19 日對媒體人員表示，他將借各國首腦政要出席 23 日開幕的聯合國大會一般性辯論之機前往美國紐約，與特朗普總統舉行會談。

澤連斯基還表示，希望首腦會談能圍繞烏俄停火後烏克蘭所能得到的「安全保障」交換意見。他説：「我希望獲得相關訊息，以此瞭解夥伴們提供的安全保障在多大程度上接近我們的需求。」

此次將是澤連斯基與特朗普繼 8 月 18 日於華盛頓舉行會談後的又一次會晤。特朗普曾在上次會談中表示美國有意與歐洲一道參與到向烏克蘭提供「安全保障」的事務中，本次能否取得具體進展成為焦點。</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 05:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破將在聯大一般性辯論中呼籲改革安理會</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250921_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250921_01_1571338_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ishiba to push for UN reform, two-state solution in Middle East&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂將在 9 月 23 日開幕的聯合國大會一般性辯論中發表演講，屆時，他將指出，從安理會常任理事國俄羅斯入侵鄰國烏克蘭等事實可見，成立 80 年的聯合國已陷入不能充分發揮應有職能的局面。

此外，石破還將指出，安理會常任理事國的否決權雖然是規避大國衝突的安全閥，但已達到極限，不能發揮應有作用。他將強調進行理事國擴容等改革的必要性。

在中東局勢方面，石破將強烈譴責以色列對加沙城發動地面進攻的做法。

關於承認巴勒斯坦為國家的問題，石破將表示「問題不在於是否承認，而在於何時承認」，以此暗示如果以色列採取進一步行動阻礙「兩國方案」進程，日本可能會承認巴勒斯坦為國家。與此同時，石破還考慮呼籲巴方負責任地進行治理，並敦促伊斯蘭組織哈馬斯解除武裝。</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 05:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>愛沙尼亞稱其領空遭到俄軍戰鬥機侵犯</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250920_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250920_N02_1571116_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Russian jets enter Estonian airspace&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;波羅的海三國之一、與俄羅斯接壤的愛沙尼亞政府 9 月 19 日稱，當天早上，三架俄羅斯米格-31 戰鬥機在波羅的海一帶上空侵犯其領空，時長為 12 分鐘。

據悉，北約成員國意大利派戰鬥機進行了應對，俄軍戰鬥機隨後離開愛沙尼亞領空。

愛沙尼亞政府表示，其領土完整和安全受到威脅，已敦請北約成員國依據北大西洋公約第四條討論應對措施。

北約計劃 22 日開始的一週的早些時候召開其決策機構北大西洋理事會會議。

愛沙尼亞外交部長查赫克納評論稱，應在政治和經濟上加大對俄施壓力度。

烏克蘭總統澤連斯基也在社交媒體上發文批評俄羅斯，稱「俄羅斯破壞穩定的企圖已擴大到其他國家」。

同在 9 月，俄羅斯的 19 架無人機剛剛侵犯過波蘭領空。考慮到俄方的舉動，北約在歐洲東部追加部署飛機等，加強了空防舉措。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 06:11:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本原子彈轟炸受害者將在聯合國會議發表演講</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250919_18.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250919_18_1570954_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Atomic bomb survivor from Hiroshima to deliver speech at UN&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 26 日是「徹底消除核武器國際日」，一個由各國代表等人士討論核武器的威脅以及廢除核武器問題的高層會議，將於這一天在紐約的聯合國總部舉行。日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會宣佈，將派現年 81 歲的代表理事田中聰司出席此次會議。

田中來自山口縣，一歲時，在廣島遭到原子彈轟炸的兩天後，來到母親孃家所在的該市，因此受到了核輻射。這之後，他患上了多種癌症，目前仍在接受治療。

田中作為代表團的成員之一，出席了去年的諾貝爾和平獎頒獎典禮。

據悉，田中被安排在此次高層會議上發表演講，他打算就廢除核武器的必要性等向與會人士發出呼籲。

田中將於 9 月 24 日至 27 日在當地逗留，其間將出席會議、並參加就遭受原子彈轟炸作證以及與和平組織的交流等活動。</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 06:11:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自公立三黨黨首會談，就新設協商機制等達成共識</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250919_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250919_14_1570988_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's ruling, opposition parties to set up body to discuss tax breaks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂、公明黨代表齊藤鐵夫、立憲民主黨代表野田佳彥自 9 月 19 日正午起在國會大廈內舉行了三黨黨首會談，各黨幹事長也在座。

會談時，石破提出以下建議：在社會保障制度方面，對包括稅制在內的未來社保制度展開討論；在根據所得情況發放補助金並進行所得稅抵扣的「附帶補助金髮放的稅額抵扣」政策方面，以政策制定者為核心設立協商機制，對如何確保穩定的資金來源等制度設計問題進行梳理；在取消汽油暫定稅率方面，基於朝野各黨達成的共識進一步開展討論。

政治改革方面，石破錶示，將與新政府開展交接工作，以確保政治改革取得成果。

對於「附帶補助金髮放的稅額抵扣」政策的制度設計，野田指出「應儘快啓動討論」。

三方就設立一個新的三黨協商機制、各政策制定者開展討論達成一致，並將進行相關協調，以爭取下週即啓動討論。

另外，三方還確認到，將加快討論汽油暫定稅率，繼續探討政治改革問題。</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 06:11:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高市早苗正式表明參加自民黨總裁選舉</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250919_16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250919_16_1570983_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Takaichi Sanae joins LDP leadership race&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本前經濟安全保障大臣高市早苗 9 月 19 日正式宣佈，將參加選出石破茂首相繼任者的自民黨總裁選舉。

高市 19 日下午在國會內舉行記者會時表示：「日本正面臨重大危機，為克服這一危機，需要的是把對現在生活和未來的不安改變為夢想和希望的政治。我將再次作為候選人蔘加自民黨總裁選舉。」

高市接着表示：「我必須再次高呼‘日本回來了！’。我是心懷‘讓日本再次登上世界之巔’這一高遠的志向和火熱的思緒站在這裏的。必須增強日本的國力。」

高市提出了在去年的自民黨總裁選舉中也曾使用的「讓日本列島強大富裕」的口號，並基於這一口號出台了五項主要政策，包括通過大膽的「危機管理投資」和「增長投資」實現強勁的經濟，加強防衞和外交實力，以及修改憲法等為後代承擔起責任。

其中，在應對物價上漲的措施方面，高市提出的政策包括：着手設計「附帶發放補助金的稅額抵扣」制度，即根據所得發放一定金額的補助金和進行所得稅的抵扣；取消汽油暫定稅率，提高造成「年收壁壘」的額度，擴大對地方政府的重點支援補助金等。

此外，為了加強經濟安全，高市提出的政策包括：設立審查外國對日投資的委員會；設立統管指揮外國人問題的機構。在外交和安全方面，她提出的政策包括制定反間諜法等。</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 06:11:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巖屋外相稱日本政府暫不承認巴勒斯坦為國家</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250920_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250920_02_1571046_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan to forgo recognizing Palestinian state at UN General Assembly&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本外務大臣巖屋毅表示，日本政府不會在下週聯合國大會召開會議期間承認巴勒斯坦為國家。

借聯大召開會議之機，探討以色列與巴勒斯坦共存問題的國際會議將於 9 月 22 日在美國紐約舉行，巖屋稱將參加這一國際會議，並表示日本政府本次不會承認巴勒斯坦為國家。

19 日，巖屋先後與以巴外長舉行電話會談，傳達了這一方針，並與美國國務卿魯比奧通電話，重申日本政府將強烈敦促以色列立即停止單方面行動。

巖屋表示：「我們就什麼舉措有助於以色列與未來的巴勒斯坦國共存的‘兩國方案’進行了深入探討。如果以色列採取進一步行動為‘兩國方案’設置障礙，日本政府將採取新的應對措施。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普稱與習近平通話取得了諸多進展</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250920_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250920_N01_1571115_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump says he will meet Xi at APEC summit&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普宣佈，他與中國國家主席習近平舉行了電話會談，並在批准中國系視頻分享應用 TikTok 的交易等事務上取得了進展。

特朗普 9 月 19 日與習近平舉行了電話會談。會談結束後，特朗普在社交媒體上發文稱：「我們在許多非常重要的事務上取得了進展，其中包括貿易、芬太尼、結束俄烏戰爭的必要性以及批准 TikTok 的交易。」

美國和中國日前已就出售 TikTok 美國業務的協議框架達成一致，但在這次首腦會談上具體取得了何種進展，目前尚不明朗。

特朗普還透露，兩位首腦同意在今年秋天於韓國召開的亞太經合組織（APEC）峯會期間舉行面對面的會談。此外，雙方還一致同意特朗普明年較早時期訪問中國，習近平在方便的時候訪問美國。</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教育問答，針對外籍兒童的學習支援①什麼是學習支援團體？</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250919_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250919_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;教育問答，針對外籍兒童的學習支援①什麼是學習支援團體？&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本各地湧現出許多為生活在日本的外籍兒童提供學習支援的團體，除了教孩子們學日語以外，還會為他們輔導功課等。本系列為您介紹各地一些富有特色的支援團體。

有不少父母雙方或一方是外國人的孩子，日常生活中可以用日語進行交流，但日語水平卻不足以理解課業內容。位於東京都新宿區的「我們的家」就是一個為這樣的孩子提供支持的團體。

該團體在外國居民較多的大久保地區的一棟公寓樓的一個房間裏，每週三次從傍晚到晚上，為外籍兒童教授日語和輔導功課。擁有教師資格的志願者等除了幫助孩子們完成作業以外，還會為初中生和高中生提供應試輔導。

在學校不上課的日子，該團體還會開放房間，為孩子們提供活動場所，併為家長提供諮詢服務。開展支援已近 20 年的該團體代表理事小林普子表示：「孩子們要獨立生活、融入日本社會，就必須接受日本的義務教育，至少要高中畢業。」

（以上是截至 2025 年 5 月 28 日的信息）</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 10:41:04 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
