<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（台灣）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>悠仁殿下結束成人禮核心儀式「加冠之儀」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250906_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250906_ML03_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;悠仁殿下結束成人禮核心儀式「加冠之儀」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本皇嗣秋筱宮殿下夫婦的長子悠仁殿下 9 月 6 日出席了意味着已迎來成年的成年禮，並結束了核心儀式「加冠之儀」。

悠仁殿下的成年禮從早晨開始舉行，身着未成年裝束的悠仁殿下於 10 時之前，為出席核心儀式「加冠之儀」，進入了宮殿中的「春秋之間」。

隨後，在天皇和皇后兩陛下、秋筱宮殿下夫婦的見證下，悠仁殿下坐在了被稱為「加冠之座」的特別席位上。

服侍天皇陛下一家的侍從將天皇陛下饋贈的冠冕戴在了悠仁殿下的頭上。宮內廳的工作人員將一根名為「掛緒」的和紙細繩系在了悠仁殿下的下頜下方，固定了冠冕，然後用和式剪刀剪掉了多餘的部分，此時發出的聲響迴盪在了安靜的會場中。

接着，悠仁殿下分別走到天皇和皇后兩陛下、秋筱宮殿下夫婦面前，表達了感謝之情，以及作為成年皇室成員的決心。

這是日本皇室自悠仁殿下的父親秋筱宮殿下以來，時隔 40 年再次舉辦男性皇室成員的成年禮，悠仁殿下將在此後到晚間出席各種儀式和活動。</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普下令允許國防部也可名為「戰爭部」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250906_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250906_N02_1565969_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump signs order to call Department of Defense the 'Department of War'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普 9 月 5 日簽署允許國防部也可以使用「戰爭部」這一名稱的行政令，並説：「考慮到目前的國際形勢，戰爭部可謂是更加貼切的名稱。我們擁有世界上最強大的軍隊，無人能與之匹敵。」

同時在場的國防部長赫格塞思也説道：「這不僅僅是一次更名，更是一次復興。我們不僅要防禦，更要進攻。」他從而表示，將把組織建設得更加強大。

據白宮的信息，今後官方文件等將可以使用「戰爭部」和「戰爭部長」等名稱。不過，據美國媒體報道，正式更名需要經過國會程序，今後特朗普政府將履行必要的手續。

美國曾於 1789 年設立了統括陸、海軍和海軍陸戰隊的「戰爭部」，「國防部」這一名稱是從第二次世界大戰結束後的 1949 年開始使用的。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國宣佈將對歐盟豬肉等加徵事實上的關稅</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250906_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250906_03_1565849_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China to slap provisional anti-dumping duties on EU pork&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國商務部 9 月 5 日裁定「原產於歐盟的進口豬肉及豬副產品存在傾銷，相關國內產業受到了實質損害」。

此外，中國商務部還宣佈，自 9 月 10 日起，來自歐盟的豬肉及豬副產品將被臨時加收保證金，這實際上是一種關稅。保證金的比率根據各公司的情況而有所不同，從 15.6% 到 62.4%。

在歐盟決定對中國產電動汽車徵收追加關稅的去年 6 月，中國商務部宣佈將開始對歐盟產豬肉展開調查。

此次加收保證金的做法被視為針對歐盟的反制措施，預計中國與歐盟之間的貿易摩擦也可能加劇。

關於中方的此次措施，歐盟發言人 5 日在記者會上表示：「我們正密切關注中方的決定，並將在分析詳細情況後，決定下一步應對措施。我們將採取一切必要的措施，以保護生產者和產業。」</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究核戰爭全球性影響的聯合國科學小組舉行首次會議</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250906_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250906_01_1565833_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;UN scientific panel begins examining impact of nuclear war&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;圍繞核戰爭可能帶來的全球性影響開展研究的聯合國科學小組於 9 月 4 日在美國紐約舉行了首次會議。

聯合國大會於 2024 年 12 月通過了一份有關設立獨立科學小組研究核戰爭可能帶來的全球性影響的決議案。在表決中，俄羅斯等核武持有國投出了反對票，但議案以多數贊成獲得通過。

在此背景下，9 月 4 日，以推薦和遴選形式選出的 21 名專家在聯合國總部舉行了首次會議，日本的長崎原子彈轟炸倖存者、研究輻射對人體影響的醫師朝長萬左男也參加了此次會議。

小組將圍繞核戰爭可能對醫療、環境、農業等多個領域造成的全球性影響進行研究，並於 2027 年的聯合國大會上提交最終報告。

朝長在接受本台 NHK 採訪時表示：「人們都在説，一旦爆發核戰爭，人類將會滅亡。本次研究的挑戰是，能否拿出數據來驗證這一説法。」他進而表示，希望將相關科研成果展現給核武持有國。</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美媒稱美特種部隊 2019 年曾試圖登陸北朝鮮但未成功</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250906_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250906_06_1565949_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Media: US forces attempted to land on N.Korea in 2019 in top secret mission&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國大報之一《紐約時報》9 月 5 日報道稱，美國特種部隊 2019 年曾為安裝相關設備以監聽朝鮮勞動黨總書記金正恩的通訊而試圖登陸北朝鮮，但未能取得成功。

據報道，2019 年初，特種部隊成員夜間乘坐潛艇接近北朝鮮的海岸後，試圖游泳上岸。隨後，一艘小船出現，部隊成員擔心已被發現，於是當場開火，將船上所有人員全部殺死，並進行了撤退。報道稱小船上的人員並沒有攜帶武器，據信都是漁民。

報道指出，此次行動需要得到特朗普總統的批准。報道還稱，由於沒有向國會報告，此次行動可能違反法令。

特朗普政府第一任期內曾推動與北朝鮮的談判，並於 2019 年 2 月在越南舉行了第二次美朝首腦會談。《紐約時報》報道稱，對當時的特朗普政府來説，瞭解金正恩的想法曾是優先課題。

關於這一報道，美國國防部在接受本台 NHK 的採訪時表示「無可奉告」。</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美商務部長稱總統擁有對日本投資投向的自由裁量權</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250906_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250906_05_1565950_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Lutnick: Trump will choose how to spend $550-bil. Japanese investment&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國商務部長盧特尼克 9 月 4 日與訪美的日本經濟再生擔當大臣赤澤亮正簽署了確認此前達成協議的日本對美投資 5500 億美元的備忘錄。就此，盧特尼克 5 日在接受美國消費者新聞與商業頻道（CNBC）採訪時表示「總統對投資投向擁有完全的自由裁量權。」

針對投資的具體投向，盧特尼克稱「假如總統表示‘想在阿拉斯加州修建天然氣管道’，就會要求日本出資並完成相關建設」，從而表示投資投向將由總統特朗普決定。

特朗普基於近期達成的日美協議簽署了行政令，其中規定對汽車等產品徵收的關稅稅率從加徵 25% 降至含原有稅率在內總計 15%。今後，特朗普將如何要求日本進行投資，備受關注。</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防災問答，記錄性短時間大雨信息⑤如何保護自己 (2)</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250905_ML04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250905_ML04_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;防災問答，記錄性短時間大雨信息⑤如何保護自己 (2)&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在容易受到颱風等影響的時期，下暴雨時，您或許聽到過有關部門發佈「記錄性短時間大雨信息」。這一信息意味着什麼？收到後應當如何應對？本系列將為您介紹相關知識。本期繼續介紹如何保護自己。

在收到「記錄性短時間大雨信息」後，如果附近的道路尚未達到被水淹的危險程度，請您前往附近的鋼筋混凝土建築等儘量高的高處規避災害風險。

有些人可能會考慮前往距離較遠的學校體育館等公共避難場所，但如果沿途附近有河流或山崖，就有可能遭遇洪水、山體滑坡等災害，過去就曾發生過在避難途中遭遇災害而失去生命的慘痛案例。因此，相較於距離較遠的避難場所，建議選擇附近堅固且較高的建築。

（以上是截至 2025 年 9 月 3 日的信息）</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>剛果或暴發埃博拉疫情，已造成 15 人死亡</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250905_RS20.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250905_RS20_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;剛果或暴發埃博拉疫情，已造成 15 人死亡&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;非洲中部的剛果民主共和國衞生當局 9 月 4 日召開新聞發佈會宣佈，中部開賽地區已報告 28 例疑似埃博拉出血熱感染病例，其中死亡病例 15 例。

據該國衞生部門及路透社消息，今年 8 月，該國一名婦女因發熱及吐血等症狀入院，隨後死亡。其後，為其診治的數名醫務人員也出現同樣症狀，證實感染已經擴大。

為防止疫情蔓延，世界衞生組織已向當地派遣緊急應對小組，並正在運送醫療物資和檢測設備。

剛果民主共和國 2018 年至 2020 年也曾暴發埃博拉疫情，包括疑似感染的人在內，死亡病例達 2000 多例，世衞組織當時曾宣佈該疫情構成「國際關注的突發公共衞生事件」。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本 7 月份居民家庭實際消費支出連續第三個月同比增加</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250905_B3.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250905_B3_1565634_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's July household spending rises for third straight month&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本總務省公佈了居民家庭經濟狀況調查的最新統計結果。調查顯示，今年 7 月，成員 2 人及以上家庭的消費支出為 30 萬 5694 日元，剔除物價變動因素的實際消費支出同比增加了 1.4%。這是家庭實際消費支出連續三個月出現同比增加。

分項目來看，由於高溫天氣持續，使用空調等導致電費支出同比增加 11%；汽車等相關費用去年同一時期受大型汽車廠商認證違規問題的影響大幅減少，今年則反彈至 28.5%。

食品類支出減少 1.8%，連續兩個月出現同比減少。其中，大米方面的支出減少了 20%，其主要原因是價格居高不下抑制了消費需求，同時也讓居民趨於選擇較為便宜的商品。

總務省分析指出：「高溫天氣是推動 7 月家庭消費支出增加的一大因素。對於食品等生活必需品，居民呈現出節省開支的趨勢。我們將密切關注今後家庭消費支出的動態。」</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>悠仁殿下即將迎來 19 歲生日並出席成年禮</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250905_ML05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250905_ML05_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;悠仁殿下即將迎來 19 歲生日並出席成年禮&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本皇嗣秋筱宮殿下夫婦的長子悠仁殿下 9 月 6 日即將迎來 19 歲生日，並出席成年禮。這將是日本皇室自秋筱宮殿下以來，時隔 40 年再次舉辦男性皇室成員的成年禮。

據宮內廳介紹，悠仁殿下今年 4 月進入筑波大學生命環境學羣生物學類學習，結識了許多新朋友，在學業和體育等方面都過着充實的大學生活。

除了出席英語、信息素養、分子細胞生物學等課程之外，悠仁殿下還參加分組進行的生物學實驗和實地調查。他還和朋友們一起參加躲避球比賽，在模擬商店出售迷你蛋糕，與彙集而來的人們進行互動。

悠仁殿下去年年滿 18 歲，成為成年皇室成員，但當時因為要準備大學入學考試，所以成年禮延後到今年的生日時舉辦。

這將是日本皇室自悠仁殿下的父親秋筱宮殿下以來，時隔 40 年再次舉辦男性皇室成員的成年禮。據悉，悠仁殿下通過在皇居舉行的演練反覆確認動作流程，並聆聽秋筱宮殿下介紹當年的情況，觀看過去的影像，為成年禮進行準備。</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日美韓宣佈 15 日起舉行「自由之刃」聯合演習</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250905_RS19.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250905_RS19_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日美韓宣佈 15 日起舉行「自由之刃」聯合演習&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日美韓三國宣佈將從 9 月 15 日起在東海舉行聯合演習。據觀察，考慮到中國和北朝鮮的動向，三國有意通過演習展示合作關係，加強遏制力。

日美韓三國宣佈，將於 9 月 15 日至 19 日在東海及其上空以及網絡領域實施代號為「自由之刃」的聯合演習。這是三國第三次舉辦這一演習。

美國軍方在一份聲明中表示，此次演習旨在提升彈道導彈應對能力，並「加強在亞太地區的遏制力」，據認為演習考慮到了中國和北朝鮮的動向。韓國軍方也表示，「此次演習是為了應對北韓核導威脅，維護地區和平與穩定」。

中國、俄羅斯以及北朝鮮三國領導人 3 日剛剛聚首北京出席閲兵式，彰顯了團結姿態，據觀察，日美韓三國有意通過聯合演習彰顯合作關係，加強遏制力。</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普呼籲歐洲國家對華施加經濟壓力</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014913551000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014913551000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;特朗普呼籲歐洲國家對華施加經濟壓力&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鑑於烏克蘭和俄羅斯在停火及邁向和平方面遲遲不見進展，美國總統特朗普談及了從俄羅斯進口原油等的中國，呼籲歐洲國家領導人對華施加經濟壓力。

「志願聯盟」9 月 4 日舉行領導人會議，討論烏克蘭安全保障等問題。其後，「志願聯盟」領導人還舉行了電話會談，特朗普也加入其中。

據白宮官員透露，特朗普在會談中指出，歐洲有必要停止採購俄羅斯產原油，從而切斷俄羅斯的戰爭資金來源。特朗普還提及了從俄羅斯進口原油等的中國，指出中國在向俄提供戰爭所需資金。他呼籲歐洲國家領導人對華施加經濟壓力。

特朗普 8 月曾與俄羅斯總統普京會晤，表示希望促成俄烏兩國舉行首腦會談，但之後，俄烏雙方就這一會談的相關工作遲遲不見進展。特朗普對此感到不滿，9 月 3 日表示：「我對俄羅斯總統普京已無話可説。如果他今後的決策令人不快，勢必會有某些事情發生。」</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防災問答，記錄性短時間大雨信息④如何保護自己 (1)</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250905_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250905_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;防災問答，記錄性短時間大雨信息④如何保護自己 (1)&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在容易受到颱風等影響的時期，下暴雨時，您或許聽到過有關部門發佈「記錄性短時間大雨信息」。這一信息意味着什麼？收到後應當如何應對？本系列將為您介紹相關知識。本期介紹如何保護自己。

當「記錄性短時間大雨信息」發佈時，應前往安全的場所，保護好自己。應事先確認好當地各級地方政府發佈的信息進行避難。

但是，如果雨勢過大致使無法看清楚周圍情況，或附近道路已被淹沒，或發生地質災害，這時外出會很危險。首先，應該透過窗戶確認外面的情況，如果感到有危險，應轉移到家中二樓或以上、離懸崖斜坡等較遠的相對安全的房間。如果居住在公寓等高層建築的較高樓層，則留在室內比外出更安全。

（以上是截至 2025 年 9 月 2 日的信息）</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一橋大學舉辦研討會學習如何對抗虛假信息</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014912981000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014912981000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;一橋大學舉辦研討會學習如何對抗虛假信息&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;虛假信息在社交媒體等平台傳播成為一個全球性課題。在此背景下，一場旨在學習如何對抗虛假信息、傳播正確信息的研討會 9 月 4 日在位於東京都國立市的一橋大學舉辦。國際政治專業的大學生等 12 名人士參加了此次研討會。

特邀講師是在台灣的一家研究機構致力於打擊虛假信息的曾柏瑜。她表示，對抗虛假信息，傳播基於準確信息的故事非常重要。在此之上，她還解釋稱，要傳播這樣的故事，語言要簡潔，還需注意表達時要投入感情等。

隨後還安排了時間，讓學生創作包含準確信息的內容作品。大學生們還就國內外曾流傳過的選舉、災難等主題的虛假信息，對其目的及信息來源進行了調查。

曾柏瑜表示，虛假信息的傳播是正在全球發生的新型戰爭。希望年輕一代能加深對這個問題的認識，共同抗擊虛假信息。</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本防衞省將在西南地區展開修建新設施的調查</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014913391000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014913391000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本防衞省將在西南地區展開修建新設施的調查&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本台 NHK 採訪獲悉，為加強西南地區的防禦體系，日本防衞省將對鹿兒島縣和沖繩縣的 4 個島嶼展開旨在修建新設施的調查工作。

防衞省計劃在鹿兒島縣到沖繩縣的西南地區的島嶼上收購土地，用於建設自衞隊訓練及物資補給的相關設施，並已在 2025 財年預算中列入了候選地選址的調查費用。

據悉，調查對象為鹿兒島縣的奄美大島及沖繩縣的宮古島、石垣島和與那國島。防衞省表示，將重點調查上述 4 個島嶼，但也有可能根據需要將調查範圍擴大到其他地區。

調查工作包括收集調查對象的地形、使用計劃、法律法規等相關資料，並研討在何處建設設施。據消息人士透露，除訓練場外，防衞省還在考慮修建直升機起降場、彈藥庫和補給倉庫。

在本次計劃調查的 4 個島嶼上，2016 年至 2023 年之間陸續修建了陸上自衞隊駐紮地，並增派了部隊。隨着這一計劃的推進，預計在島上將進一步擴建防禦相關設施。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日越部長級對話彙總農業合作計劃</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014913221000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014913221000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日越部長級對話彙總農業合作計劃&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本和越南自 2014 年起定期圍繞農業合作舉行部長級對話。9 月 4 日，日本農林水產大臣小泉進次郎與越南農業與環境部長陳德勝舉行會談，並彙總了農業合作的相關計劃。

小泉在會談中表示：「日越兩國在農林水產品貿易等領域保持着密切關係，希望通過此次交換意見進一步發展兩國關係。」就此，陳德勝表示：「日本是越南農業領域的重要合作伙伴，非常感謝日企提供投資、技術和經驗。」

隨後，小泉與陳德勝彙總了農業合作的相關計劃，內容包括在截至 2030 年的 5 年內在越南推廣被稱為「智慧農業」的最新農業技術，以及兩國政府為日企向越南出口食品提供支持等。

小泉於會談後向媒體記者表示，「我們將基於這一計劃，進一步推動兩國建立可持續的農業糧食體系。」</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法總統：26 國承諾將參與停火後的烏克蘭安全保障</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250905_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250905_N01_1565562_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Twenty-six countries pledge troops to Ukraine after Russia fighting ends&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;旨在討論烏克蘭安全保障問題的「志願聯盟」領導人會議 9 月 4 日在巴黎舉行，包括線上與會者在內，30 多個國家的領導人等出席了此次會議，其中包括法國、英國等歐洲國家領導人以及烏克蘭總統澤連斯基和美國特使威特科夫。

烏克蘭尋求俄烏實現停火之後的安全保障，會議就這一問題進行了討論。法國總統馬克龍表示：「26 個國家承諾通過向烏克蘭派遣部隊或在陸海空部署部隊等方式參與烏克蘭的安全保障。」

不過，馬克龍也表示安全保障部隊不會被派往前線，會派往何處目前正在研究當中，而且馬克龍也沒有透露哪些國家將參與等細節。另外，關於美國會以何種方式參與安全保障，馬克龍僅表示「將在未來幾天內做出最終決定」。

馬克龍還表示會後與美國總統特朗普舉行了電話會談，並一致同意對俄羅斯以及為俄提供經濟支援的中國等國家實施進一步制裁。

俄羅斯就烏克蘭尋求安全保障一事要求尊重俄羅斯的立場。俄羅斯與歐洲國家之間的分歧或將進一步擴大。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>習近平與金正恩時隔 6 年舉行首腦會談</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250905_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250905_01_1565508_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Xi Jinping, Kim Jong Un hold first summit since 2019&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國國家主席習近平與北朝鮮朝鮮勞動黨總書記金正恩於 9 月 4 日在北京人民大會堂舉行了首腦會談。

據新華社報道，習近平表達了發展中朝傳統友好的意願，稱雙方要在國際和地區事務中加強戰略協作，維護共同利益，中方將盡力維護朝鮮半島的和平穩定。

就此，金正恩表示，「無論國際形勢如何變化，朝中之間的友好感情不會改變，不斷深化和發展朝中關係是朝方堅定意願」，從而表達了對經貿領域合作的期待。

關於中朝關係，有意見指出，北朝鮮與入侵烏克蘭的俄羅斯不斷加強關係，同時中朝關係出現了不太和諧的跡象。在此背景下，中朝領導人借時隔 6 年再次舉行會談之機，確認了兩國的傳統友好關係。雙方還考慮到美國，彰顯了團結關係。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普簽署行政令，日本汽車關稅降至 15%</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250905_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250905_N02_1565558_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump signs executive order on Japan deal&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國白宮宣佈，總統特朗普 9 月 4 日簽署了一份行政令，行政令內容包括，根據之前日美兩國達成的協議，將對汽車等產品徵收的關稅稅率從加徵 25% 降至含原有稅率在內總計 15%。

日美雙方今年 7 月就美國關稅措施達成協議，特朗普政府同意降低對汽車等產品加徵的關稅，但未給出具體時間，日本政府一直在敦促美方儘快落實。

據路透社報道，新稅率將在總統行政令發佈 7 天后生效。

自 8 月 7 日起對日本多種品類產品徵收的關稅並未落實日美達成的協議內容，在原有稅率的基礎上一律加徵了 15%。而本次行政令規定，上述品類的原有稅率在 15% 及以上者將不再加徵關稅。這一措施的效力將追溯至 8 月 7 日。</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>長野縣原村，多種南瓜收穫滿滿，迎接萬聖節</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250904_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250904_09_1565309_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Halloween pumpkins harvested in central Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;萬聖節將於 10 月 31 日到來。節日裝飾必不可少的南瓜在長野縣的原村迎來繁忙的收穫季節。

八嶽農業大學校坐落於長野縣的原村。農業專業的學生們在約 1.5 公頃的田地裏種植了用於萬聖節裝飾等的各種各樣的南瓜。

目前正值南瓜收穫的繁忙季節，9 月 2 日，學生們把在田裏曬乾的南瓜裝上卡車。

田地裏還種植了「大西洋巨型南瓜」，重量可達 80 公斤。

今年由於降雨較少，天氣持續炎熱，所有南瓜都比往年長得快，早早地就呈現出成熟的外貌。

參加收穫作業的一名學生表示：「除了圓形的南瓜，我們還種植了三角形等形狀有趣的南瓜。大一點的南瓜我們會在學校的直銷店裏展示，希望大家都來看看。」

預計八嶽農業大學校到下週將收穫 1 萬 3000 多個南瓜，主要銷往縣內外的酒店和主題公園等。</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 10:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
