<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（台灣）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>本田考慮以自家品牌銷售日產在美生產汽車</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250712_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250712_01_1546749_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Honda considers selling Nissan-made vehicles in US&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;有消息顯示，本田公司正在與目前處於重建經營途中的日產汽車公司進行協商，以便能夠接受日產在美國工廠生產的部分汽車，並以本田的品牌進行銷售。

日產的美國工廠在產能方面具有一定的餘力，目前本田與日產正就在此工廠進行協作的可能性展開磋商。

據相關人士透露，本田正考慮接受日產提供在當地生產的汽車，並作為本田的自家品牌進行銷售。

預計相關車型為皮卡，據認為，本田希望通過接受日產的供應來開拓新的需求。

由於銷售低迷等原因，日產美國工廠的開工率持續下降，在美國對進口汽車及零部件加徵關稅的情況下，如何最大限度地發揮當地工廠的作用已成為日產所面臨的課題。

日產和本田曾一度就經營合併展開談判，但未能實現，今後能否使雙方在美國的協作具體化將成為令人關注的焦點。</description>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 13:41:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄外長抵朝，或就金正恩訪俄等進行磋商</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250712_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250712_04_1546768_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Russia's Foreign Minister Lavrov arrives in North Korea&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄羅斯外交部長拉夫羅夫 7 月 11 日深夜抵達北朝鮮東部的元山市。

據俄羅斯外交部消息，拉夫羅夫此次訪朝持續至 13 日，在此期間將與北朝鮮外務相崔善姬舉行會談，就朝鮮勞動黨總書記金正恩訪俄事宜以及北朝鮮對持續入侵烏克蘭的俄羅斯提供的追加支援措施等進行磋商。

據認為，拉夫羅夫還將與金正恩會面，轉交俄羅斯總統普京的親筆信。

兩國自 2024 年 6 月簽署《全面戰略夥伴關係條約》以來，以軍事領域為主不斷加強合作，高層互訪也日益頻繁。

拉夫羅夫 11 日在出訪地馬來西亞舉行新聞發佈會，批評稱美國、韓國、日本正在強化同盟，挑釁北朝鮮，表示「我們將採取一切必要手段，不容忍任何針對北朝鮮的挑釁行為」，以此強調俄羅斯重視與北朝鮮關係的姿態。</description>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 13:41:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普稱 7 月 14 日將發表涉俄重大聲明</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250712_08.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250712_08_1546797_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump to announce 'major statement' on Russia&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於烏克蘭局勢，美國總統特朗普在接受 NBC 電視台電話採訪時表示，他將於 7 月 14 日就俄羅斯問題發表重大聲明。

NBC 電視台報道稱，特朗普 7 月 10 日接受該台電話採訪，在談到持續入侵烏克蘭的俄羅斯時，他表示：「我對俄羅斯感到失望。我們來看看未來幾週會發生什麼。」

報道稱，特朗普接着表示，將於 7 月 14 日就俄羅斯問題發表重大聲明，但並未透露細節。

俄羅斯總統府發言人佩斯科夫 11 日稱「我們仔細記錄着特朗普總統發言的每一個細微差別」，從而表示俄羅斯將密切關注特朗普的聲明。

此外，NBC 電視台還報道説，特朗普在接受採訪時就對烏克蘭的軍事援助表示：「美國將向北大西洋公約組織（NATO）運送武器。北約將承擔這些武器 100% 的費用，並將其運往烏克蘭。」

特朗普最近表示，美方也將考慮向烏克蘭提供愛國者防空系統。</description>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 13:41:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東亞峯會外長會討論南海問題及烏克蘭局勢</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250711_20.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250711_20_1546678_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Foreign ministers express concern over trade at East Asia Summit&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由東南亞國家聯盟（ASEAN）成員國與美國、中國、俄羅斯等國參加的東亞峯會（EAS）外長會於 7 月 11 日在馬來西亞召開。除東盟成員國外長等官員外，日本外務大臣巖屋毅、美國國務卿魯比奧、中國外交部長王毅及俄羅斯外交部長拉夫羅夫等也出席了本次會議。

會議伊始，擔任主席國的馬來西亞外長莫哈末·哈桑發表講話指出，「當前世界正面臨大國間競爭加劇、經濟分裂等複雜危機，嚴重威脅着和平與繁榮」，以此對被捲入大國對立表示強烈擔憂。

據外交相關人士透露，會議就中國在南海加強海洋活動及俄羅斯對烏克蘭的軍事入侵等問題展開了討論。

另一方面，針對焦點之一的美國特朗普政府推行的關稅政策，在此次會議上並未進行討論。

東盟成員國表示，將採取不對美國實施報復措施的方針，計劃今後通過推進單獨談判，以期實現貿易多元化。</description>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 13:41:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國恢復進口日本產牛肉相關協定生效</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014861111000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014861111000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;中國恢復進口日本產牛肉相關協定生效&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;一份規定了所需檢疫合作等內容、旨在使中國恢復進口日本產牛肉的協定，在中方完成了相關程序後於 7 月 11 日生效。中國從 2001 年起一直停止進口日本產牛肉。

日本外務大臣巖屋毅在訪問國馬來西亞對媒體記者表示：「我對協議終於生效表示歡迎。我認為這是旨在時隔 24 年恢復對中國出口牛肉的重要節點。」

巖屋接着表示，雖然目前還不能確定中國何時恢復進口，但希望從現在開始就具體程序進行認真的磋商。巖屋表示，打算加快與中方的磋商，以便使日方能儘快恢復對華出口牛肉。

此外，巖屋還強調，日方將繼續強烈敦促中方儘快解除針對福島縣、東京都等 10 個都縣的食品進口限制。

另一方面，鑑於接連發生中國軍機迫近日本自衞隊飛機等事態，巖屋表示，在 10 日與中國外交部長王毅舉行會談時，雙方再次確認將進行協調，以便兩國外交和防衞部門能儘早舉行日中安全對話。</description>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 13:41:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鹿兒島縣十島村震度 1 及以上地震超 1800 次</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250712_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250712_02_1546738_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;More than 1,800 tremors hit Japan's Tokara island chain since June 21&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本鹿兒島縣吐噶喇列島近海一帶，地震活動持續活躍。截至目前，在鹿兒島縣十島村震度 1 及以上的地震已超過 1800 次。

鹿兒島縣吐噶喇列島的惡石島和小寶島周邊地區自 6 月 21 日起，地震活動持續活躍，截至目前，在惡石島已觀測到最大震度 6 弱的搖晃。

惡石島 7 月 6 日連續發生 2 次震度 5 強的地震，7 日也觀測到震度 5 弱的搖晃。

截至目前，已觀測到的震度 1 及以上的地震次數為：7 月 10 日 22 次、11 日 101 次。此外，12 日 11 時左右發生最大震度 4 的地震，當天此前觀測到 7 次震度 1 及以上的地震。自 6 月 21 日以來，累計已達 1883 次，地震活動持續活躍。

日本氣象廳提醒民眾，由於震中較淺，並且距離觀測點越近，震度越大，須警惕最大震度為 6 弱左右的地震。</description>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 13:41:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日方向滯留領海的 2 艘中國海警船不斷髮出警告</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014860131000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014860131000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日方向滯留領海的 2 艘中國海警船不斷髮出警告&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 11 日 10 時 10 分左右，在沖繩縣尖閣諸島近海，一艘一度駛出日本領海的中國海警船再次入侵日本領海。至此，有 2 艘中國海警船滯留在日本領海。日本海上保安廳海上保安本部工作人員正不斷向中國海警船發出警告，要求其駛離日本領海。

據日本海上保安廳第 11 管區海上保安本部發布的消息，2 艘均配備艦炮的中國海警船於 9 日清晨 4 時前在尖閣諸島大正島附近海域相繼入侵日本領海，並試圖靠近正在附近開展漁業作業的日本漁船。其中一艘於 11 日凌晨 1 時 15 分左右一度從大正島南側駛離日本領海，而在 10 時 10 分左右再次入侵日本領海。

截至 10 時 30 分，上述 2 艘中國海警船仍滯留在日本領海。海上保安本部一直保持警戒，並不斷髮出警告，要求其立即駛離日本領海。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 19:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本一企業在東京各大車站推出晴雨摺疊傘共享服務</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250710_12.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250710_12_1546312_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Parasol rental service begins at major train stations in Tokyo&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;近一段時間，日本暑熱天氣持續。在此背景下，一家企業在東京各大車站推出了一項晴雨摺疊傘共享服務，價格低廉，方便實用。

為了減少社會上一次性雨傘的消費，這家企業一直經營雨傘的共享服務，這次則推出了晴雨摺疊傘共享服務。7 月 10 日，新的共享服務的啓動儀式在東京都千代田區 JR 有樂町站站前舉行。

車站一角設有晴雨摺疊傘的出租點，顧客通過相應的智能手機應用程序進行租借，使用完畢後可在其他車站的出租點予以歸還。晴雨摺疊傘的出租點共有約 150 個，分佈於東京都各主要車站。

租借收費為每 24 小時 140 日元，或包月 280 日元。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 19:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>關東甲信地區 10 日晚暴雨，橫濱出現「水錘效應」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250711_15.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250711_15_1546594_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Yokohama manhole lid possibly blown off in 'air hammer phenomenon'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 10 日，關東甲信地區以埼玉縣和東京都為中心出現暴雨過程。10 日 19 時 30 分過後，神奈川縣橫濱市港北區一處十字路口的窨井蓋被衝飛，水流噴湧而出，導致周邊道路的瀝青路面斷裂。

據橫濱市政府等透露，飛散的瀝青碎片擊中了附近的三輛汽車，其中一輛車上的兩人受輕傷。

據日本氣象廳稱，雷達分析顯示，港北區附近出現暴雨過程，截至 10 日 19 時 40 分的 1 小時的降雨量約達 100 毫米。橫濱市認為，大量雨水在短時間內湧入下水管道，導致管道內空氣壓縮、壓力升高，出現了「水錘效應」。

現場道路經過填埋窨井等搶修後，已於 11 日凌晨恢復車輛通行。橫濱市計劃今後在窨井的垂直部分鋪設排氣用的管道等，推進相關對策。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 19:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日美韓三國外長會在馬來西亞舉行</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250711_13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250711_13_1546517_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan, US, S.Korea diplomats meet for tripartite talks in Malaysia&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;正在馬來西亞出席東盟系列外長會的日本外務大臣巖屋毅、美國國務卿魯比奧、韓國外交部第一次官樸潤柱 7 月 11 日上午在馬來西亞首都吉隆坡舉行了會談。據觀察，三方確認，對於推進核導研發、與俄羅斯推進軍事合作的北朝鮮，三國將密切合作，共同應對。

會談內容尚未披露，但據信三方重申，在安全環境日趨嚴峻的當下，日美韓三國團結一心對地區穩定而言至關重要。據觀察，三方還確認，將密切合作，共同應對北朝鮮核導研發、朝俄推進軍事合作以及包括竊取加密貨幣在內的黑客攻擊等問題。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 19:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>何立峯稱 3 家日本出口企業的重新註冊已獲批</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250711_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250711_14_1546606_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's LDP top official, Chinese vice premier discuss trade, other ties&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 11 日上午，擔任跨黨派的日中友好議員聯盟會長的自民黨幹事長森山裕與訪日的中國國務院副總理何立峯在 2025 年大阪・關西世博會會場進行了約 30 分鐘的會談。當天是世博會的中國國家館日，世博會舉行了相應的慶典活動。

根據日本政府人士透露的消息，席間，何立峯就中方恢復進口日本水產品一事透露，日本 3 家出口企業的重新註冊已獲中國海關總署批准。何立峯表示：「我們歡迎符合中國標準的優質日本水產品進入中國市場。」關於日方租借大熊貓的事宜，他表示：「中方希望在事務層級啓動相關工作。期待雙方能儘快達成一致。」 

關於中方準備重啓日本牛肉進口的相關措施，森山裕透露，中國政府已令重啓日本牛肉進口的相關協定生效。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 19:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>天皇皇后兩陛下出席蒙古國那達慕開幕式</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250711_16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250711_16_1546634_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's Emperor, Empress attend traditional Mongolian sports festival ceremony&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;正在對蒙古國進行國事訪問的日本天皇和皇后兩位陛下出席了那達慕大會的開幕式。那達慕大會是蒙古國的全國性體育盛會，競技項目包括射箭和賽馬等。

當地時間 7 月 11 日上午 11 時前，兩位陛下抵達蒙古國首都烏蘭巴託的國立中央體育場，與呼日勒蘇赫總統夫婦一起在貴賓席上觀看了開幕式。

那達慕大會是象徵蒙古文化的體育盛會，每年從革命紀念日的 7 月 11 日起舉辦三天。可以看到大相撲的前橫綱選手白鵬坐在天皇和皇后兩位陛下的後方。

儀式上表演了仙鶴舞和櫻花舞等，以表達對作為國賓到訪的天皇和皇后兩位陛下的敬意。兩位陛下與總統進行交談，並不時用望遠鏡觀看儀式。

天皇陛下 2007 年曾作為皇太子到訪蒙古國，當時也出席了那達慕大會的開幕式。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 19:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活問答，富士山登山規則及須知③靜岡縣登山路線</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250711_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250711_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活問答，富士山登山規則及須知③靜岡縣登山路線&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;每年，富士山都會迎來包括外國人在內的眾多登山者。從 2025 年的登山季開始，登山規則變得更加嚴格，所有登山路線都必須提前預約並繳納通行費。本系列將詳細介紹登山規則，以及登山時的注意事項。

本期介紹靜岡縣一側登山路線的具體規定。

從靜岡縣出發攀登富士山共有「須走」、「御殿場」和「富士宮」三條路線，均需要提前使用專用的手機應用程序進行預約，屆時需觀看介紹文明登山的相關視頻，並正確回答所有問答題。預約時，每人需支付 4000 日元的通行費。

另外，與山梨縣一側相同，靜岡縣一側的登山路線也將於每日 14 時至次日凌晨 3 時關閉，除入住「山小屋」的人員外無法通行。相關詳情請參閲「富士登山官方網站」。
（以上是截至 2024 年 6 月 16 日的信息）&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>藥企日籍男性員工在華涉間諜案 7 月 16 日宣判</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014860001000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014860001000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;藥企日籍男性員工在華涉間諜案 7 月 16 日宣判&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據悉，2023 年因涉嫌參與間諜活動在中國被拘押的大型藥企日籍男性員工所涉案件將於 7 月 16 日宣判。

涉案者是大型藥企安斯泰來製藥公司的 60 多歲員工。他於 2023 年 3 月在北京，因涉嫌參與間諜活動被中國國家安全機關拘押，隨後於去年被起訴。該案於去年 11 月進行了首次開庭審理。

據日本外務省消息，7 月 9 日接到中方通知，稱該男性員工所涉案件將於 16 日上午在北京的法院進行宣判。

第一次庭審是在非公開的情況下進行的，該員工是因何舉動而被問罪也未公開，但下週開庭時，當地的日本大使館工作人員獲準可去旁聽。

到目前為止，日方在日中首腦會談、日中外長會談等場合多次呼籲儘早釋放該名男性員工。

中國於 2014 年頒佈了《反間諜法》，加強了對外國人的監視。迄今為止，已有 17 名日本人因涉嫌參與間諜活動等被拘押，其中 11 人被判有罪而獲刑。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英法同意在覈遏制力方面開展合作</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250711_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250711_05_1546501_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;France, Britain agree to coordinate nuclear deterrence capabilities&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;對英國進行國事訪問的法國總統馬克龍 7 月 10 日與英國首相斯塔默舉行了首腦會談。兩位首腦在會談後的記者會上宣佈，同為歐洲核武持有國的英法同意在覈遏制力方面開展合作。

英國政府發表聲明表示，雖然兩國的核威懾力量各自獨立，但雙方能夠開展合作，並指出「任何威脅英國和法國核心利益的對手，都可能面臨兩國核力量的聯合回應」。

在俄羅斯不斷入侵烏克蘭的背景下，上述合作措施凸顯了核武持有國為進一步保障歐洲安全而開展合作，共同加強核遏制力的方針。

另外，兩位領導人還與考慮在俄烏停火後向烏克蘭派遣部隊確保烏克蘭安全的同道聯盟國家舉行磋商，計劃將同道聯盟的總部暫時設在巴黎，並將全面開展籌備工作，以便未來實現停火後迅速部署部隊。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美國務卿望與東盟加強關係，部分國家表示擔憂</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250711_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0711EE04_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;美國務卿望與東盟加強關係，部分國家表示擔憂&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國國務卿魯比奧 7 月 10 日在馬來西亞首都吉隆坡出席東盟等國外長會，這是他上任以來首次訪問亞洲。

會議伊始，魯比奧表示，「印度太平洋地區仍是美國外交政策的核心。相信美國與東盟能通過合作，推進實現‘自由開放的印度太平洋’這一共同目標和利益共贏」，從而表示美國願意進一步加強與東盟國家之間的關係。

不過，據外交消息人士透露，部分東盟成員國考慮到特朗普政府的關稅措施，擔心地表示，「單方面的行動可能會在互利貿易上引發問題」，也有意見表示，「希望美國維持公平開放的貿易」等。據分析各國將謹慎評估美國未來的應對措施。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日美菲重申反對依靠力量或脅迫單方面改變現狀</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250711_RS07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250711_RS07_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日美菲重申反對依靠力量或脅迫單方面改變現狀&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本外務大臣巖屋毅、美國國務卿魯比奧、菲律賓外交部長拉扎羅在馬來西亞出席東盟系列外長會期間，於 7 月 10 日晚在當地舉行了三國外長會。

三位外長就東海和南海局勢交換了意見。鑑於中國不斷加強海洋活動，三方重申反對任何依靠力量或脅迫單方面改變現狀的嘗試，並確認了尊重法治和確保航行自由的重要性。

此外，拉扎羅表示有意在今年秋季之前舉行三國中央政府相關部門的「海洋磋商」，巖屋和魯比奧均對此表示了歡迎。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日中外長在馬來西亞舉行會談</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014859141000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014859141000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日中外長在馬來西亞舉行會談&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為出席東盟系列外長會而到訪馬來西亞的日本外務大臣巖屋毅日本時間 7 月 10 日中午與中國外交部長王毅舉行了約 30 分鐘的會談。

席間，巖屋表示：「我們積極看待日中兩國在多個領域開展磋商，並在一些懸而未決的問題上取得進展。即使存在問題，也要通過加強溝通推動關係向前發展，這是日中雙方應有的態度。」

會談中，雙方確認，中方恢復進口日本水產品的相關手續正在穩步推進。在此之上，巖屋再次呼籲中方解除對福島、宮城、東京等 10 個都縣實施的進口限制。

此外，2001 年日本發生瘋牛病後，中國對日本產牛肉實施了進口限制，其後雙方雖簽署了恢復進口所需的有關畜產品安全性的協定，但至今仍未生效，會談中，兩位外長就儘快促使該協定生效交換了意見。

另一方面，巖屋表示，中國限制出口稀土等產品對日本企業造成了嚴重影響，對此表示了強烈擔憂，他強烈要求中方加快辦理出口的審批手續。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防衞省：中國軍機在東海上空抵近自衞隊飛機飛行</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250711_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250711_01_1546450_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China warplane nears Japan SDF aircraft on two occasions this week&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本防衞省發佈消息稱，7 月 9 日和 10 日在東海上空飛行的自衞隊飛機曾遭遇中國軍機抵近飛行。

據防衞省透露，9 日上午，航空自衞隊的 YS-11 情報收集機在東海的公海上空執行警戒監視任務時，遭到了 1 架中國殲轟-7 戰鬥轟炸機的多次抵近。抵近飛行的時間約為 15 分鐘，雙方飛機最為接近時，水平距離僅為約 30 米。

另外，YS-11 情報收集機 10 日在東海的公海上空飛行時，也遭到了 1 架中國殲轟-7 戰鬥轟炸機的多次抵近。抵近飛行的時間約為 10 分鐘，雙方飛機最為接近時，水平距離僅為約 60 米。

防衞省透露自衞隊的機組人員與飛機機體均未受到損傷。防衞省稱：「此類異常接近有可能造成偶發性碰撞。」日方已向中方表示嚴重關切，並嚴正要求中方防止類似情況再次發生。

今年 6 月也曾發生過中國軍機抵近自衞隊飛機飛行的情況。日本政府當時也表示了嚴重關切，並嚴正要求防止此類情況再次發生。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>富士山靜岡縣側也開放登山口，啓動登山限制措施</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250710_13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250710_13_1546203_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Mt. Fuji climbing season opens on Shizuoka side with new restrictions&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;富士山繼山梨縣一側開放登山之後，靜岡縣一側 3 個登山口出發的登山路線也於 7 月 10 日開放，富士山迎來了登山季。

10 日上午 9 時，在富士宮市富士宮口六合目，靜岡縣政府工作人員宣佈「解除冬季登山管制」，登山者們開始沿着山路向山頂進發。

鑑於富士山登山存在一些問題，例如有的登山者「子彈式登山」，試圖連夜登頂，而且登山遇險事故也頻頻發生，因此，繼山梨縣去年出台措施限制登山之後，靜岡縣也頒佈了相關條例，從今夏登山季開始，向每位登山者收取 4000 日元的進山費，並且登山道分時段採取管制措施，14 時至次日凌晨 3 時禁止通行。

在富士宮口五合目的登山道入口附近設置了專門辦理進山手續等的小屋，登山者在此繳納進山費後，向工作人員出示「進山證」腕帶即可通行。

富士山山梨縣一側的登山口已於 7 月 1 日開放，除收取通行費、限制通行時間外，還採取了限制登山人數的措施，每天登山人數不得超過 4000 人。</description>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 19:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
