<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本航空與印尼鷹航宣佈開展業務合作]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241004_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241004_01_1445031_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan Airlines, Garuda Indonesia sign joint business partnership&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本航空公司正式宣佈爭取從明年 4 月起與印度尼西亞最大的航空公司——鷹航空公司開展業務合作。日航的社長鳥取三津子和印尼鷹航的首席執行官伊爾凡·塞蒂亞普特拉簽署了合作協議。

該業務合作的特點是像同一家公司一樣，進行飛行日程的設定和利潤管理，並在機票銷售和旅遊商品的策劃等方面開展合作。

日本航空公司旨在以經濟持續增長的印度尼西亞為立足點，加強其亞洲航線的業務。

不過，兩家公司在全球航空公司聯盟中分屬不同聯盟，這是日航首次與其他聯盟的航空公司開展業務合作。

鳥取社長表示：為滿足印度尼西亞的需求，我們自己公司的資源有限，因此這一業務合作對於未來的發展來説是必不可少的。

伊爾凡首席執行官表示：期待能看到兩國人員往來的增加。這對我們兩家公司來説具有歷史意義。

現在全日空航空公司也在辦理與新加坡航空公司開展業務合作的相關手續，日本的主要航空公司正在採取一系列舉措，以期加強國際航班的業務。</description>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以軍宣佈再次對黎巴嫩首都展開空襲]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241004_N01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241004_N01_1444999_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Israeli airstrikes target Hezbollah militants in Beirut&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列軍方正在持續與伊朗支持的黎巴嫩伊斯蘭教什葉派組織真主黨展開交火。10 月 3 日以軍公佈，再次對黎巴嫩首都貝魯特實施了空襲，其目標是真主黨的情報總部。

黎巴嫩政府 3 日宣佈，以軍過去兩天對貝魯特郊區和黎巴嫩南部等地共實施了約 110 次空襲。另一方面，真主黨也表示對以色列北部發動了火箭彈襲擊，據以軍公佈的信息，黎巴嫩共發射了 120 枚射彈。

另外，黎巴嫩媒體報道稱，在以軍開展地面進攻的黎巴嫩南部，真主黨阻止了以軍的進一步推進，給以軍造成了重大損失。據信，黎巴嫩南部地區的交火也在進一步加劇。

自去年 10 月伊斯蘭組織哈馬斯與以軍在巴勒斯坦加沙地帶爆發衝突後，支持哈馬斯的真主黨也與以色列不斷交火。黎巴嫩衞生部門公佈，迄今為止共有 1974 人喪生，其中包含 127 名兒童，並呼籲外界提供人道主義援助。</description>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[2 名滯留日本人坐政府包船撤離黎巴嫩]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014600401000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014600401000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;2 名滯留日本人坐政府包船撤離黎巴嫩&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在中東局勢惡化的情況下，日本政府發佈消息稱，兩名滯留在黎巴嫩的日本人乘坐政府安排的包租船隻抵達鄰國塞浦路斯。

黎巴嫩局勢因以色列軍隊入境開展地面軍事作戰等而日益緊張。在這種情況下，日本政府宣佈，日本時間 10 月 3 日晚 19 時 30 分左右，兩名滯留在黎巴嫩的日本人乘坐政府安排的包船抵達鄰國塞浦路斯。

這艘包船是日本政府為了在必要時讓日本公民撤離而提前安排的，日本外務省表示，兩人的健康狀況沒有問題。

除了包租船隻外，日本政府還打算向約旦和希臘等黎巴嫩周邊國家派遣自衞隊的飛機，在當地待命，為滯留在黎巴嫩的約 50 名日本人等相關人員撤離做好準備。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[越南抗議中方制壓漁船船員，稱有船員受傷]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241003_23.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241003_23_1444909_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Vietnam protest to China over alleged attack on fishing boat&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據越南外交部消息，9 月 29 日，中國執法部門在南海西沙羣島（英文名稱：Paracel Islands) 海域，制壓了正在進行捕撈作業的越南漁船船員，並造成船員受傷。

越南外交部發言人 10 月 2 日晚就此發表評論稱：「對於中方對在越南海域作業的漁業工作人員實施的‘野蠻行徑’，我們表達嚴重關切，表示堅決反對。」在此之上，越南政府要求中方立即開展調查，並通報越方。

中國外交部在接受本台 NHK 採訪時表示，越南政府發佈的消息與事實不符。中方主張稱，越南漁船未經中國政府許可，在有關海域開展非法捕撈活動。為此，中國有關部門依法採取措施予以了制止。中方還表示，現場操作專業剋制，沒有確認到人員受傷。</description>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[英國向毛里求斯移交查戈斯羣島主權]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241004_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241004_03_1444994_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;UK to cede Chagos Archipelago sovereignty to Mauritius, retain key military base&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;英國政府 10 月 3 日宣佈，將向東非島國毛里求斯移交印度洋查戈斯羣島的主權。

從 19 世紀起，查戈斯羣島一直被英國作為殖民地等統治長達 200 多年，毛里求斯長期以來要求英國返還該羣島的主權。

在此背景下，英國政府 3 日宣佈，與毛里求斯達成協議，將查戈斯羣島主權移交給該國，但英國可繼續使用羣島中的最大島嶼迪戈加西亞島上的軍事基地。這處基地由 1966 年租借該島的美國修建，在 2001 年以後的阿富汗空襲和 2003 年的伊拉克戰爭中，轟炸機和艦艇從該基地出動，目前英國軍方也在使用該基地。

然而，在遭到強制遷移的當地居民提起訴訟、批評之聲不斷高漲的背景下，國際法院於 2019 年發佈諮詢意見，稱英國的統治違反了國際法，應儘快歸還查戈斯羣島的主權。英國政府承受的來自國際社會的壓力越來越大。

在中東局勢不斷升級的背景下，英國政府希望通過歸還主權來確保今後能夠繼續使用重要軍事基地。</description>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本約旦外相通話確認將合作防止中東局勢惡化]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014600411000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014600411000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本約旦外相通話確認將合作防止中東局勢惡化&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在伊朗對以色列進行大規模導彈攻擊等、中東局勢緊迫的情況下，日本外務大臣巖屋毅於 10 月 3 日 17 時 30 分前與約旦外交大臣薩法迪進行了約 30 分鐘的電話會談。兩位外相表示要求相關各方均保持最大限度的剋制，並確認日約兩國將繼續攜手合作，以防事態進一步升級。

巖屋外相在電話會談中表示：我們正抱着極大的關心和擔憂密切關注着中東局勢。我們嚴重擔心戰火可能會擴大為中東地區的全面戰爭，並強烈譴責任何使衝突升級的行為。

巖屋外相還就黎巴嫩局勢表示：「我們對以色列軍隊的地面軍事行動感到嚴重關切，以色列與真主黨雙方必須立即停火。」

對此，薩法迪外相表示：「中東局勢極為緊迫。我們重視與日本這個關係密切而又強有力的夥伴的合作，並同意巖屋外相對局勢的理解。」

此外，針對巖屋外相提出的為保護當地日本公民提供合作的請求，薩法迪外相回應稱：「我們將不遺餘力地提供合作。」

兩國外相均認為，切斷報復的循環十分重要，因而將要求相關各方均保持最大限度的剋制，同時還確認將繼續攜手合作，採取措施，以防事態進一步升級。</description>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 11:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[NATO 新任祕書長訪問烏克蘭]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241004_N02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241004_N02_1444997_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;New NATO chief visits Ukraine in show of support&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北大西洋公約組織 (NATO) 新一任祕書長呂特於上任後首次訪問烏克蘭，並強調援烏是北約的一項優先課題。

10 月 1 日上任的呂特於 3 日訪問烏克蘭並與總統澤連斯基舉行會談，之後雙方一同舉行了記者會。呂特強調，北約將進一步加大援烏力度，他説：「我的一項優先課題是切實推進對烏援助，確保烏克蘭取得勝利。」

澤連斯基對呂特的訪問表示了感謝，並呼籲稱：「為了終止俄羅斯的‘恐怖行動’，需要合作伙伴拿出更為堅定的決心。」在此之上，他説：「為了進一步向俄羅斯施壓，需要強化前線的戰力。」從而要求北約允許烏克蘭使用射程更遠的武器打擊俄羅斯境內的目標。

另一方面，歐美等國家磋商援烏事宜的首腦級會議將於本月 12 日在德國召開，澤連斯基計劃就其制定的旨在終結俄羅斯軍事進攻的「勝利計劃」與各國進行磋商，以期獲得具體的援助。</description>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 11:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本等非常任理事國發表聯合聲明譴責暴力循環]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241004_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241004_06_1445005_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;UNSC's non-permanent members denounce violence in Middle East&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在聯合國安理會無法就中東局勢做出一致應對的情況下，日本等 10 個非常任理事國於 10 月 3 日發表了一份聯合聲明，譴責暴力循環。

鑑於中東局勢日趨緊張，聯合國安理會自 9 月下旬以來多次召開緊急會議，但有報道稱常任理事國之間存在意見衝突。安理會始終無法通過決議等，未能採取一致的應對措施。

在此背景下，日本等 10 個非常任理事國於 3 日上午發表了一份聯合聲明，譴責在中東發生的暴力循環，並呼籲立即停止一切敵對行動。聲明要求所有當事方尊重國際人道法等規定的義務，強烈敦促保護平民，並強調以外交手段解決衝突是唯一的出路。

聲明還表示「全面支持」聯合國祕書長古特雷斯。以色列外長卡茨 2 日指稱古特雷斯為「不受歡迎的人」，並禁止其入境。分析認為，鑑於上述情況，聲明表明了支持古特雷斯祕書長的立場。</description>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 11:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[福岡市「海之中道海濱公園」水豚寶寶健康成長]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241003_ML04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241003_ML04_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;福岡市「海之中道海濱公園」水豚寶寶健康成長&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;福岡縣福岡市的「海之中道海濱公園」9 月 2 日迎來了三胞胎水豚寶寶的誕生，它們可愛的樣子吸引了許多人的關注。

水豚寶寶都非常健康，它們時而追着媽媽嬉戲，時而專心致志地享用牧草。可愛的樣子給參觀者帶來了不少歡樂。

野生水豚棲息於河湖岸邊，善於游水。據飼養員透露，三隻水豚寶寶現在正在拼命提高游泳技能。</description>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[京都動畫縱火案辯方望二審再辯被告刑責能力]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014598981000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014598981000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;京都動畫縱火案辯方望二審再辯被告刑責能力&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於京都動畫公司縱火案，本台 NHK 通過採訪得知，被告辯護律師將在二審中就一審作出的被告「具備刑事責任能力」 這一判定提出異議。  

關於 2019 年 7 月發生的京都動畫公司縱火案，京都地方法院於今年 1 月對被控殺害 36 名員工的被告、現年 46 歲的青葉真司判處死刑。法院在判決中指出，依據精神鑑定結果，青葉在作案時具備刑事責任能力。  

對於一審判決，被告方提起了上訴。據相關人士的信息，被告辯護律師已於 10 月 2 日之前向大阪高等法院提交了一份彙總上訴理由的書面材料。被告方計劃在二審中在贊同精神鑑定結果的同時，就一審對妄想症的影響作出的判定提出異議。預計青葉是否具備刑事責任能力在二審中也將成為控辯雙方辯論的焦點。  

另外，相關人士透露稱，目前二審日期尚未決定。</description>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[在野第一大黨面向大選與其他在野黨合縱連橫]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014599421000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014599421000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;在野第一大黨面向大選與其他在野黨合縱連橫&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為了在即將舉行的眾議院選舉中擊敗執政黨，日本在野第一大黨立憲民主黨的代表野田佳彥 10 月 3 日上午在國會分別與在野黨日本維新會和國民民主黨的代表舉行了會談。 

在與日本維新會代表馬場伸幸的會談中，雙方重申有必要對石破茂政府的執政方針開展質詢，因此將繼續要求召開眾參兩院預算委員會會議。針對權錢勾結的相關問題，雙方一致表示，要爭取在本屆國會上共同提交政治改革相關法案，其主要內容包括取消政黨向國會議員提供的「政策活動經費」，兩黨將加快相關調整工作。  

關於如何在眾議院選舉中開展合作，馬場提議，在有政治資金收支報告問題的自民黨議員報名參選的選區，兩黨如果推舉新的候選人，有必要提前進行信息溝通。  

在與國民民主黨代表玉木雄一郎的會談中，雙方重申，將繼續要求政府和執政黨召開眾參兩院預算委員會會議。雙方一致表示，要付諸努力讓執政黨無法在眾議院選舉中獲得過半數選票。  

關於推選候選人時的協調問題，玉木表示，在兩黨處於競爭關係的選區，如果支持團體「日本勞動組合總聯合會」推選國民民主黨的候選人，則立憲民主黨應撤回己方候選人。雙方決定，今後將就此問題繼續展開討論。</description>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[鹿兒島縣「龍眼」奇觀吸引大批遊客]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241003_ML05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241003_ML05_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;鹿兒島縣「龍眼」奇觀吸引大批遊客&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在鹿兒島縣奄美大島的龍鄉町，每年的特定時節，西下的夕陽都會正好落入隧道口中，形成閃閃發光的「龍眼」奇觀。這一罕見景象吸引了許多當地人和遊客前來參觀。

夕陽能夠正好落入隧道口形成「龍眼」的時期僅限每年的春分和秋分前後 20 天左右。為了觀賞這一美景，9 月 30 日，附近居民和業餘攝影師等人一同聚集在適合觀景的位置。

18 時前，西下的夕陽逐漸從隧道口中探出頭來，奄美市一名 50 多歲的女性用智能手機拍下了「龍眼」熠熠生輝的視頻和照片。

據悉，截至 10 月 16 日左右，每天的 17 時 50 分到 18 時 20 分左右可以看到「龍眼」奇觀。</description>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[天皇皇后兩位陛下蒞臨「國際青年交流會議」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014598911000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014598911000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;天皇皇后兩位陛下蒞臨「國際青年交流會議」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本天皇和皇后兩位陛下 10 月 2 日蒞臨「國際青年交流會議」，旁聽了與會的日本及國外青年就氣候變化問題進行的討論。

兩位陛下於 1993 年成婚，「國際青年交流會議」是為紀念這一盛事、作為活躍在國際舞台的青年人才培養項目的一環，從 1994 年起每年秋季在東京舉辦的一個年度活動。

今年的會議 2 日開幕，為期三天。參與會議討論的共有 55 名青年，分別是有過國外寄宿經歷的日本青年以及來自西班牙、摩洛哥等 4 個國家的國外青年，他們分成三個小組對三大問題進行討論。

天皇和皇后兩位陛下來到以氣候變化問題為主題的小組討論會場，在與小組成員握手後，與大家坐在同一張桌前，旁聽了 8 名小組成員的討論。有的小組成員指出，應對氣候變化問題是青年應盡的責任；有的表示，只有開展國際合作才能找到解決問題的新突破口。兩位陛下聽得非常認真，時而還會微微點頭表示贊同。

天皇陛下離開討論會場時向所有小組成員表示，你們的討論非常精彩。</description>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 17:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[NASA 關閉旅行者 2 號一個觀測設備]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014599461000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014599461000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;NASA 關閉旅行者 2 號一個觀測設備&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國國家航空航天局（NASA）公佈，為降低空間探測器「旅行者 2 號」的耗電量，目前已關閉一個觀測設備的電源。 

旅行者 2 號於 1977 年發射升空，它不僅實現了首次接近天王星和海王星，還發現了新的衞星，為人類的宇宙探索留下了累累碩果。目前旅行者 2 號已飛出太陽系，它在與地球保持通信的同時，於地球外約 200 億公里的位置繼續飛行。 

在此背景下，美國國家航空航天局公佈，由於探測器上依靠放射性物質衰變的熱動力發電機輸出功率逐步下降，為了減少耗電，於 9 月關閉了一台觀測設備的電源。該設備用於測量等離子體數量等數據，目前旅行者 2 號正在利用其他 4 台觀測設備獲取太陽系外宇宙空間的寶貴數據。 

美國國家航空航天局希望通過此項節電措施，令旅行者 2 號的觀測活動能維持到 2030 年以後。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 16:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[珠洲市斷水居民尚需一段時間打水度日]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014599741000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014599741000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;珠洲市斷水居民尚需一段時間打水度日&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;石川縣珠洲市 9 月 21 日遭受歷史罕見的暴雨襲擊，不少地段發生地質災害。受輸水管道受損等影響，截至 10 月 2 日，市內仍有 839 戶居民斷水，有關方面正在繼續通過供水活動保障這些居民的生活。

其中，在珠洲市三崎町的寺家漁港，供水車一大早就前來為附近居民供水，不斷有居民拿着蓄水罐、儲水瓶前來打水。一名 67 歲的男子説，現在來這裏打水已經成為了每天的必修課。洗東西、沖廁所，每天的生活用水量都很大。供水車真是幫了大忙。

一名 76 歲的男子説，能登半島地震後就經歷了近 5 個月的斷水，沒想到這次又來了一波。現在泡澡只能去親戚家，可是也不好意思每天打擾人家，希望有關方面能早日恢復供水。

珠洲市有關部門正在推進輸水管道的修復工作，但面臨重重困難。例如，大谷地區的淨水廠因地質災害嚴重受損，預計恢復運營需要近 2 個月的時間。有些地區甚至從今年 1 月發生能登半島地震時起就一直未能恢復供水。相應地區的居民尚需對斷水的困擾忍受一段時間。</description>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 16:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本派出自衞隊運輸機以備黎巴嫩撤僑]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241003_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241003_10_1444632_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Two SDF aircraft leave Japan for possible Lebanon evacuations&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鑑於以色列軍隊開始對黎巴嫩展開地面軍事行動，中東局勢進一步惡化，日本政府決定派遣自衞隊飛機前往約旦和希臘，隨時準備從黎巴嫩撤僑。目前，黎巴嫩共有約 50 名日本僑民。10 月 3 日早晨 8 時左右，兩架 C2 運輸機先後從鳥取縣的航空自衞隊美保基地出發執行上述任務。

據估計，這兩家運輸機快的話將在日本時間 4 日分別抵達約旦和希臘。

內閣官房長官林芳正在臨時內閣會議結束後會見記者時表示，日方對伊朗發動襲擊等中東局勢的變化表示嚴重關切，對導致事態升級的行為表示堅決反對和強烈譴責。為了防止發生全面戰爭，包括七國集團在內的國際社會有必要採取措施，要求所有相關方保持最大剋制，為平息事態而付諸努力。日方將繼續竭盡全力開展外交努力。

林芳正接着表示，目前，尚未有當地日僑傷亡的信息。政府將毫不鬆懈地繼續為保障海外日僑的安全採取萬全之策。</description>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 15:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[生活問答，在日本找房⑩ 租賃住宅的使用規則]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241003_ML03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241003_ML03_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;生活問答，在日本找房⑩ 租賃住宅的使用規則&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期介紹租賃住宅的使用規則。

首先，承租人需要注意不要損壞牆壁和地板等房屋設施。如有損壞，在騰退住房時，將會被要求支付維修費。

其次，嚴禁穿鞋入內，請在門口玄關處脫下鞋子，再進入室內。

此外，請注意經常通風換氣。通風換氣不良會引起結露，而結露等會導致牆壁發黴，不得不更換壁紙。另外，在牆壁上釘釘子、塗漆等也常常屬於禁止行為。將濕垃圾和食用油直接丟棄進廚房的排水口會造成排水管堵塞，使用過的食用油需要用報紙等將其吸收後，作為可燃垃圾扔掉。

如果您租住在公寓等集體住宅，請注意不要在走廊和樓梯等處放東西，這些地方屬於公共區域，擺放私人物品會妨礙緊急避難。（截至 2024 年 9 月 27 日的信息）&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本宮崎機場 3 日將基本恢復正常航運]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014599261000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014599261000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本宮崎機場 3 日將基本恢復正常航運&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本宮崎機場 10 月 2 日上午，埋在飛機跑道滑行道地下的亞彈突然發生爆炸。爆炸導致地面塌陷，塌陷的坑洞深約 1 米，滑行道路面的碎片等飛落在半徑 200 米左右的範圍內。

爆炸發生前，日本國內航線的 4 個航班曾通過該滑行道。其中，日本航空公司一架搭乘 93 人的航班在爆炸發生數分鐘之前剛剛通過這條滑行道。這次爆炸存在引發重大事故的風險。

宮崎機場位於二戰期間原海軍飛行基地所在之處。據分析，亞彈是美軍二戰期間投擲的一枚 250 公斤的炸彈。

2 日，宮崎機場關閉了跑道。自衞隊專業部隊清除炸彈的殘骸，在確認不存在安全隱患後，作業人員填平了亞彈炸出的坑洞。當天 19 時 30 分，雖然跑道恢復使用，但爆炸導致 80 多個航班取消。3 日早上，除因飛機調度出現航班取消的現象外，航班已經開始執飛，預計今天一天將基本恢復正常。</description>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本防衞省：中國海軍航母「遼寧艦在太平洋航行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014599151000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014599151000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本防衞省：中國海軍航母「遼寧艦在太平洋航行&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本防衞省消息，日本海上自衞隊 10 月 1 日 20 時左右，發現中國海軍航母「遼寧」艦等 6 艘艦艇正在小笠原諸島衝之鳥島西南約 1520 公里的太平洋航行。

「遼寧」艦 9 月 18 日在沖繩縣與那國島與西表島之間的日本毗連區水域內航行後，到 10 月 1 日繼續在太平洋航行。期間，海上自衞隊確認到約 630 次的戰鬥機和直升機的起降。另外，「遼寧」艦還在洋麪上從其它艦艇接受了補給。

據分析，「遼寧」艦等到 2 日在菲律賓海域南下，駛向南海。日本防衞省認為，中國正在遠洋試圖提高航母等的實操能力，正在繼續進行警戒和監視。</description>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[烏克蘭宣佈從烏格勒達爾撤軍]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014599311000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014599311000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;烏克蘭宣佈從烏格勒達爾撤軍&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;10 月 2 日烏克蘭軍方宣佈，已授權從東部頓涅茨克州的防禦據點之一烏格勒達爾撤軍。

烏軍表示：「儘管在曠日持久的交戰中傷亡慘重，但敵軍仍未放棄攻佔烏格勒達爾的企圖，敵方派出援軍發動攻擊，我方面臨被包圍的危險。」

烏格勒達爾是位於頓涅茨克州西南高地的一處物流據點，自 2022 年以來，俄軍對該地發動了多次大規模進攻，並造成己方士兵傷亡。而在 10 月 1 日，網上出現了俄軍士兵高舉國旗的視頻。

據認為，俄軍今後將以控制頓涅茨克州全境為目標，對戰略要地波克羅斯克等發動更加猛烈的進攻。

另一方面，烏克蘭方面此前則一直強調，烏軍在俄羅斯西部庫爾斯克州對俄方進行的跨境攻擊已成功拖慢了俄軍在烏東地區的推進速度。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>