<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[不公開森友相關文件被判違法，財務省稱不上訴]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014715141000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014715141000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;不公開森友相關文件被判違法，財務省稱不上訴&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於日本財務省篡改森友學園相關審批文件的問題，大阪高等法院宣佈，取消政府做出的不公開相關文件的決定，對此，政府 2 月 6 日表示不打算提出上訴。

關於這一問題，近畿財務局職員赤木俊夫被迫參與篡改財務省有關森友學園的審批文件，後來自殺身亡，享年 54 歲。其妻子赤木雅子向法院提起訴訟，要求政府公開相關文件。今年 1 月，大阪高等法院在二審中裁定，政府不披露是否存在相關文件並決定不予公開是違法的，宣佈取消不公開文件的決定。

日本財務大臣加藤勝信 6 日表示不打算提出上訴，他説，「提交給檢察機關的文件已經退回到財務省，聽説數量相當龐大」。在此之上，他表示今後將對是否公開文件進行研議。

財務省稱，對所有文件進行確認需要花費相當長的時間，將抓緊應對。加藤大臣表示，將從對國民履行説明責任的角度出發來研判此事。今後政府是否會公開文件，如果公開，其範圍如何都成為關注的焦點。</description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[一香港股東舉行網上新聞發佈會要求小林製藥開展獨立調查]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250207_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250207_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;一香港股東舉行網上新聞發佈會要求小林製藥開展獨立調查&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鑑於小林製藥公司含有紅麴成分的保健食品引發一系列問題，該公司的股東香港投資基金「綠洲管理（Oasis Management）」舉行網上新聞發佈會強調，要求公司對一系列問題等再次開展調查的股東提案對於防止再次發生類似悲劇來説至關重要。

「綠洲管理」已獲得小林製藥公司超過 10% 的股份，併發起股東提案，要求公司對保健食品相關的一系列問題再次開展調查，並提名包括律師、醫生在內的 3 人擔任公司獨立董事。小林製藥公司 1 月對「綠洲管理」的股東提案表示了反對，並將於 2 月 19 日召開臨時股東大會進行審議。

「綠洲管理」的首席投資官塞斯·菲舍爾（Seth Fischer，音譯）在網上新聞發佈會上強調：「迄今為止的調查，獨立性存疑。徹底開展真正獨立的調查對防止再次發生類似悲劇來説至關重要。」 塞斯·菲舍爾還指出，創業家族對小林製藥公司的影響力依然強大，3 名候選人如果當選獨立董事，將有助於改善公司治理。</description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[東京一中國籍公司社長涉嫌騙取新冠補助金被逮捕]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014713461000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014713461000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;東京一中國籍公司社長涉嫌騙取新冠補助金被逮捕&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在東京經營中餐館的中國籍公司社長徐耀華因涉嫌向日本政府提交虛假申報材料，騙取新冠補助金被東京警視廳逮捕。

現年 62 歲的徐耀華是一家在東京六本木等地經營中餐館的公司的社長。據警視廳透露，徐耀華通過讓公司職員提交虛假申請，稱未能領取公司因新冠疫情歇業的補助，在截至 2022 年的兩年裏，從政府那裏騙取了約 370 萬日元的補助金，涉嫌詐騙。

實際上該公司並未歇業，警視廳認為徐耀華指示多名職員提交虛假申請，讓其領取了補助金，目前，警視廳正在展開搜查。徐耀華是否承認指控尚不清楚。</description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[山形市和濱松市分佔居民戶均拉麪和餃子消費額鰲頭]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014715571000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014715571000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;山形市和濱松市分佔居民戶均拉麪和餃子消費額鰲頭&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本總務省 2 月 7 日就都道府縣級政府所在地等公佈了 2024 年居民家庭經濟狀況的最新調查結果。調查顯示，關於居民戶均出門吃拉麪的開銷，山形縣山形市連續三年位居第一；關於戶均餃子消費額，靜岡縣濱松市連續兩年位居第一。

關於居民戶均出門吃拉麪等「中華面」的開銷，山形市為全年 2 萬 2389 日元，連續三年位居第一，並刷新了該統計的歷史紀錄。山形市與位居第二位的新潟市拉開了 6097 日元的距離。

在 7 日 8 時 30 分統計結果出爐後，山形市市長佐藤孝弘與市內的拉麪店老闆等一起在市政府拉開了綵球以示慶祝，然後大家一起享用了拉麪，喜悅之情溢於言表。

關於不包括出門吃餃子及購買速凍餃子的戶均餃子消費額，濱松市為全年 4066 日元，連續兩年位居第一。第二位是宮崎縣宮崎市 3517 日元，第三位是栃木県宇都宮市 2801 日元。

濱松市政府擔當課長澤田吉延就此表示：「喜歡吃餃子的市民非常多，對此我們感到非常高興。今後，我們將繼續與其他城市攜手合作大力開展宣傳活動，讓全國的消費者都能品嚐到濱松的餃子。」</description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[兵庫縣知事涉嫌違反公職選舉法，相關方被搜查]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250207_17.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250207_17_1489734_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Investigators raid locations linked to Hyogo governor's election campaign&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;再次當選兵庫縣知事的齋藤元彥的競選團隊被控違反公職選舉法，神戶地方檢察廳和兵庫縣警察本部已開始對相關方進行搜查。

關於齋藤知事陣營利用社交媒體的問題，2024 年 12 月，一名律師和一名大學教授向神戶地方檢察廳和兵庫縣警察本部提交舉報信，稱齋藤知事涉嫌向一家為其在網上進行競選宣傳的公關公司支付了報酬。

本台記者對相關搜查人員進行採訪後獲悉，神戶地方檢察廳和兵庫縣警察本部已開始以違反公職選舉法嫌疑，對相關方展開搜查。

對於檢察機關和警方對相關方展開搜查一事，齋藤知事在縣政府對記者團表示：「我是通過新聞報道得知此事的。正如之前所説明的那樣，這件事由代理人來處理。我至今依然認為我沒有違反公職選舉法，對於搜查，如果需要，我會繼續認真予以配合。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[本田和日產基本決定將終止經營合併協商]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250207_B03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250207_B03_1489550_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Nissan, Honda expected to end integration talks next week&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;一直在就經營合併開展協商的本田公司和日產汽車公司基本決定下週終止協商。

兩家公司去年 12 月宣佈，就經營合併啓動正式協商，計劃成立一家控股公司，雙方共同成為其子公司。但本田方面之後又提出了一個新方案，希望通過獲得日產的所有股份將其納為子公司，並表示如果日產方面拒絕接受這一方案，雙方的協商很難繼續。日產的公司內部對此反對之聲強烈。

2 月 6 日，日產社長內田誠與本田社長三部敏宏舉行會談。內田表示日產不會接受成為本田子公司的方案，考慮終止雙方的協商。為此，本田方面也敲定了終止協商的方針。

本田和日產之所以就經營合併啓動協商是基於共同的危機感。雙方都認為，單憑一己之力難以與通過先進技術而崛起的美國及中國的新興汽車廠商抗衡。但由於雙方的分歧越來越大，預計這一日本具有代表性的大型汽車廠商的經營合併計劃將半路夭折。</description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以色列決定不再參加聯合國人權理事會]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014715341000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014715341000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;以色列決定不再參加聯合國人權理事會&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2 月 6 日，以色列外交部長薩爾在社交媒體上公開了寫給聯合國人權理事會的信件，並表示以色列將不再參加聯合國人權理事會。

信件中，以方指責人權理事會頻繁妖魔化以色列，變成了污衊以色列的政治工具。

聯合國人權理事會是一個處理全球人權問題的組織，自 2023 年 10 月以軍與伊斯蘭組織哈馬斯在加沙地帶爆發衝突以來，該組織一直在就雙方是否觸及戰爭罪行進行調查並提出建議。

以色列駐日內瓦聯合國大使梅隆 2 月 6 日在記者會上表示，如果聯合國人權理事會開展適當的組織改革，以方願意重新參加。隨後，梅隆提及美國總統特朗普 4 日簽署退出人權理事會的行政命令一事，並表示此次以色列不再參加人權理事會的決定是在跟隨美國的腳步，他説，以方並沒有與美國開展相關協商，但是，這是繼特朗普總統之後，以方邁出相應一步的絕佳機會。</description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日美澳菲在南海實施特朗普上台後首次聯合訓練]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014715051000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014715051000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日美澳菲在南海實施特朗普上台後首次聯合訓練&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2 月 5 日，在中國加強海洋活動的南海地區，日本、美國、菲律賓和澳大利亞四國舉行了特朗普政府上台後的首次聯合訓練。

在南海，中國海警局最大級別的艦艇等自 1 月起持續在菲律賓首都馬尼拉所在的呂宋島附近海域航行，菲律賓政府認為衝突的前線正在逐步逼近本土，對此加強了警戒。

在此背景下，聯合訓練 5 日在南海的菲律賓專屬經濟區（EEZ）內側的海域舉行。據悉，美國海軍導彈驅逐艦、菲律賓海軍護衞艦、日本海上自衞隊護衞艦「Akizuki」、澳大利亞海軍驅逐艦聯合實施了反潛演習等訓練，強化了相互之間的協同配合。

配合本次訓練，美國國防部 5 日宣佈，美國國防部長赫格塞思與菲律賓國防部長特奧多羅舉行了首次電話會談。

據悉，雙方在會談中確認了與同盟國和夥伴國攜手重建在南海的遏制力的重要性，並就增強菲律賓軍隊能力的問題進行了磋商，赫格塞思承諾將與菲方密切合作。</description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[俄羅斯在日本北方領土採取多項舉措激發民眾愛國心]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250207_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250207_01_1489490_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Russia pushes projects on Northern Territories as Japan demands return&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2 月 7 日是「北方領土日」。俄羅斯在第二次世界大戰中佔領了日本的北方領土，今年正值二戰結束 80 週年，俄羅斯政府採取多項舉措，激發民眾愛國心。

俄羅斯總統普京表示，打算建造一座主題博物館，紀念前蘇聯佔領時的相關軍事行動。

俄羅斯政府還將今年定為「祖國保衞者年」，以歌頌在曠日持久的烏克蘭入侵以及過去的戰爭中戰鬥的士兵們。

在屬於北方領土的擇捉島一家當地歷史與自然的展館內，烏克蘭軍用無人機和軍裝被當作戰利品展出等，此舉似乎意在對入侵烏克蘭進行美化，從而激發民眾的愛國心。

與此同時，俄羅斯還在北方領土持續進行開發，去年在國後島上新建了一所學校，在擇捉島上建造了一家酒店。

遊客數量也在增加，俄羅斯政府去年夏天增加了薩哈林島和北方領土之間的航班數量等。據分析，俄羅斯此舉旨在將這些島嶼作為己方領土從速進行開發。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[強冷空氣恐致近畿東海平原地帶降大雪]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014715151000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014715151000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;強冷空氣恐致近畿東海平原地帶降大雪&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本氣象廳消息，日本週邊上空冬季型氣壓分佈增強，強冷空氣湧入。受此影響，北日本至東日本，以日本海一側為主的地區持續降雪天氣。

2 月 7 日早晨起，強冷空氣再次湧入，雪勢增強。除日本海一側的山麓地帶外，平時降雪少的近畿和東海的平原地帶也可能出現大雪天氣。

預計截至 8 日早晨的 24 小時降雪量較多的地區分別為：東北地區和新潟縣 80 釐米，北陸地區和岐阜縣 70 釐米，近畿和中國地區 60 釐米，北海道和關東甲信地區 50 釐米，四國地區 30 釐米，九州北部 15 釐米。

此外，預計在全國範圍內可能出現暴風雪天氣，海上波浪升高，部分海域可能出現惡劣天氣。

下大雪的地區，在除雪作業之際事故接連發生。請務必切實採取安全措施，在除雪作業之際，不要單獨一人進行，並且要正確佩戴作業安全帶和頭盔，確保梯子固定穩固。</description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[大谷翔平前翻譯水原一平被判處 4 年 9 個月監禁]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250207_N01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250207_N01_1489488_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ohtani's ex-interpreter sentenced to 4 years, 9 months in prison&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國一家法院認為，美國職棒大聯盟道奇隊球員大谷翔平的前翻譯水原一平從大谷翔平的銀行賬戶進行非法轉賬，犯有銀行欺詐等罪行，判處其 4 年零 9 個月監禁。

水原一平曾擔任大谷翔平的專屬翻譯，他因從大谷翔平的銀行賬戶進行非法轉賬近 1700 萬美元而被指控犯有銀行欺詐和提交虛假納稅申報表等罪行。水原一平與檢方達成認罪協議，承認了上述指控。

2 月 6 日，關於量刑的宣判在洛杉磯附近的一家聯邦法院進行，法院判處水原一平 4 年零 9 個月監禁。

宣判前，水原一平表示：「我對大谷翔平選手感到萬分抱歉。我已經準備好接受判決結果。」

水原一平於日本時間 7 日 7 時 45 分左右從法院內出來。在外等候的許多記者紛紛向其詢問如何看待量刑結果等，但他沒有回答問題，一言不發地上了車。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[東電公司 2 月 13 日起拆除已排空的處理水儲罐]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250206_25.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250206_25_1489348_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;TEPCO to begin dismantling tanks used to store treated water at Fukushima plant&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;東京電力公司宣佈，伴隨着福島第一核電站處理水排海工作的開展，一些處理水儲罐已經被排空，因此將從 2 月 13 日起開始拆除部分空罐。這是自處理水排海工作開始後，約一年半時間以來首次開展的空罐拆除作業。

福島第一核電站保存有含有氚等放射性物質的處理水，這些水被儲存在 1000 多個儲罐中。自 2023 年 8 月起，東電公司開始將處理水稀釋到低於相關標準規定的濃度後排入海洋。目前，一些儲罐已經被排空，在此背景下，東電公司宣佈，將從 2 月 13 日起開始拆除空罐。

這是自處理水排海工作開始後，約一年半時間以來首次開展的拆除作業。東電公司計劃在 2025 財年拆除 12 個空罐。

東電公司將處理水排海的目的是為了減少儲罐數量，以確保廢堆作業所需的空間。東電公司計劃利用本次拆除空罐後留出的空間建造旨在清除核事故中熔化的核燃料熔塊的相關設施。

東電公司表示，鑑於今後計劃拆除 1000 多個儲罐，因此將在開展拆除工作的同時，積累相關知識和經驗。</description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破首相抵達美國，日美首腦會談 2 月 8 日舉行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014715101000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014715101000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;石破首相抵達美國，日美首腦會談 2 月 8 日舉行&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂 2 月 7 日抵達美國華盛頓，並將於日本時間 8 日凌晨在白宮首次與美國總統特朗普舉行日美首腦會談。

按計劃，在會談之後舉行的工作午餐上，兩國首腦將一邊共進午餐一邊交談。其後，將舉行聯合新聞發佈會，宣佈會談的成果等。

在本次首腦會談中，石破希望就安全領域進一步加強日美同盟的遏制力和應對能力達成一致。在經濟領域，石破將就日本對美國的鉅額投資也為美國創造就業機會做出了貢獻進行説明，希望構建符合兩國國家利益的合作關係。

在特朗普推行美國優先政策的背景下，石破希望與特朗普就日美兩國在廣泛領域的合作有利於印太地區及世界的和平與發展達成一致，與美方構築緊密關係。

特朗普 1 月 31 日曾對記者團表示：「日本首相將於下週來訪。日方提出希望舉行會晤。」在此之上，他説：「我對日本懷有深深的敬意，我喜歡日本。我對他們來見我、交換意見充滿了期待。」</description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[印尼一男子成為日本首位擁有特定技能在留資格的巴士司機]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250205_20.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250205_20_1488914_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Indonesian man to be 1st bus driver under Japan specified skilled worker program&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在汽車運輸業被列入外籍勞動者的在留資格「特定技能」的發放範圍之後，一名印度尼西亞男子通過了首屆巴士司機考試，成為了岡山縣岡山市一家集團公司的旅遊巴士司機。據悉，他是日本國內首位擁有「特定技能」在留資格的巴士司機。

這名司機名叫伊尤斯，現年 40 歲。2 月 5 日，他出席了在其任職的「兩備集團」的總部所在地岡山縣岡山市舉行的記者會。

去年，旨在進一步接收外籍人才的修訂版出入國管理法等獲得通過，出租車、公交車等汽車運輸業被列入「特定技能 1 號」在留資格的發放範圍內。在此背景下，伊尤斯成功通過了去年 12 月舉行的首屆巴士司機考試，成為唯一一名合格者。據悉，他將於 2025 財年前往兩備集團位於東京都的旗下公司，擔任旅遊巴士司機。

伊尤斯説：「能夠成為一名職業司機，簡直就像是做夢一般，希望能為乘客提供安全、舒適的服務。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[NTSB 正在就客機與軍用直升機相撞空難推進調查]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250206_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250206_02_1488942_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US authorities continue investigation one week after plane-helicopter collision&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;1 月 29 日，位於華盛頓近郊的華盛頓里根國家機場附近發生一起客機與軍用直升機在空中相撞的空難。截至 2 月 5 日，空難過去了整整一週。美國國家運輸安全委員會（NTSB）表示，正在對相關數據等進行分析，準備在 2 月底左右彙總一份初步調查報告。

兩架飛機相撞後雙雙墜入河中。這起空難共造成兩架飛機上的 67 名乘員全部遇難。客機上載有花樣滑冰運動員及其家人等 28 人，有的運動員只有十幾歲。目前，67 名遇難者的遺體已全部找到。

截至目前的調查顯示，事發時涉事軍用直升機的飛行高度超過了這片空域的限高 200 英尺，摺合約 61 米。美國國家運輸安全委員會準備打撈起直升機後進一步開展詳細調查。

該委員會已經回收了兩架飛機的飛行記錄儀和記錄機艙對話的錄音設備，正在對相關數據進行分析。委員會同時在對被指人手短缺的空管工作系統以及涉事飛機的維護狀況進行確認，準備在本月底左右彙總一份初步調查報告。</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[歐盟擬加強針對來自中國等的低價值包裹監管力度]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250206_11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250206_11_1489221_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;EU to increase checks on low-value goods from shopping sites in China&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;歐盟執行機構歐盟委員會 2 月 5 日宣佈，為了確保從中國等地區的電商平台進口的低價值商品的安全性，將就加強相關包裹的監管力度展開探討。
 
目前，歐盟針對價值低於 150 歐元的包裹實行免關稅制度。歐盟委員會的數據顯示，2024 年共有 46 億個價值低於 150 歐元的低價值商品包裹進入歐盟，其中 91% 來自中國的「Temu」、「SHEIN」等電商平台。
 
在此背景下，歐盟宣佈，為了確保產品的安全性，實現公平競爭，將圍繞取消低價值包裹的免關稅制度展開探討。另外，歐盟還在考慮加強監管力度，例如要求相關企業在包裹抵達歐盟前向有關部門提供商品信息等。
 
歐盟委員會副主席維爾庫寧在記者會上表示將採取嚴厲措施應對低價值包裹，她説：「來自歐盟以外地區的低價值商品正在通過網絡市場渠道迅速增加，其中很多都是假冒偽劣和危險的產品。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日產向本田方面傳達董事會反對合並新方案的意見]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250206_B04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250206_B04_1489091_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Sources: Nissan opposed to Honda's subsidiary offer&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日產汽車公司 2 月 5 日召開董事會會議。席間，與會者紛紛對將日產納為子公司的本田公司的方案提出質疑。

兩家公司去年 12 月就經營合併啓動正式協商。雙方起初就此發佈消息稱，計劃共同成立一家控股公司，雙方成為這家控股公司的子公司。但本田方面之後又提出了一個新方案，希望將日產納為子公司。在日產 5 日的董事會會議上，與會者紛紛對這一新方案提出質疑。

據有關人士透露，日產汽車公司社長內田誠和本田公司社長三部敏宏 6 日上午在本田的公司總部舉行了會談。據觀察，內田在會談中傳達了董事會會議相繼出現反對之聲的情況，並基於此提出了日產方面的意向。本田方面的意見是，如果日產不接受成為本田旗下子公司的方案，雙方的經營合併將很難實現。

兩家公司曾表示，將在 2 月中旬就是否進一步推進協商做出決定。但鑑於雙方意見分歧越來越大，推進經營合併將面臨嚴峻局面。</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[IAEA 總幹事將訪日並開展處理水追加調查]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250205_11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250205_11_1488723_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;IAEA chief to inspect treated water release of Japan's Fukushima power plant&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;國際原子能機構（IAEA）2 月 4 日公佈，總幹事格羅西將於 18 日至 20 日訪問日本，視察東京電力公司福島第一核電站和位於新潟縣的柏崎刈羽核電站等。

格羅西 4 日在訪問烏克蘭首都基輔時接受了本台 NHK 的採訪。針對此次訪日，他透露稱，繼 2024 年 10 月之後，將在國際原子能機構的框架下，對福島第一核電站處理水排海工作進行追加監測調查。

格羅西還表示，希望本次調查能夠再次驗證處理水排海的安全性。他説，中國、法國、瑞士等的專家將參與調查，處理水排海問題一度造成日中關係緊張，開展調查能讓相關地區的國家更加確信處理水排海的安全性。

另外，格羅西還透露，他將與日本首相石破茂進行會談，並説：「非常榮幸能與日本的新任首相見面。此次訪日之行十分重要，我非常期待。」</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[白宮發言人稱特朗普提出的是旨在實現加沙和平的計劃]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250206_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250206_10_1489218_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;White House describes Trump's Gaza takeover remark as a plan for peace&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於特朗普總統就美國將長期擁有巴勒斯坦加沙地帶並進行重建的講話，白宮發言人萊維特 2 月 5 日指出，這是一個旨在實現人們和平生活的計劃。

特朗普 4 日表示，美國將長期擁有巴勒斯坦加沙地帶並進行重建，應該將當地居民安置到其他地區。對此，萊維特在記者會上表示：「特朗普總統期待人們過上和平的生活。他承諾將通過非常大膽的新計劃實現這一目標。」萊維特從而表示，這是一個旨在實現人們和平生活的計劃。

萊維特進一步表示：「特朗普總統和團隊正在與相應地區的盟友開展磋商，研究完成這一計劃的下一步措施。」她由此表示美國將與相應地區的國家攜手合作，付諸實施這一計劃。

萊維特還強調：「特朗普總統並未承諾向加沙地帶派遣美軍，總統同時指出，美國無意為加沙地帶重建提供資金。」

有記者問，重新安置加沙居民是暫時性的，還是永久性的？萊維特回應稱：「特朗普總統已經明確表示，他們需要暫時搬離加沙地帶。」</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日常生活中的規則和禮節①處理垃圾的規則-1]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250206_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250206_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日常生活中的規則和禮節①處理垃圾的規則-1&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為了讓外國人能夠在日本安心地生活，瞭解相關的規則和禮節是非常重要的。本期基於出入國在留管理廳編制的《生活就業指南》介紹垃圾處理規則。

在日本，垃圾必須在家裏進行分類後才能扔掉。可燃垃圾包括廚房裏的廚餘垃圾、紙類垃圾。不可燃垃圾有玻璃、破損的盤子和金屬等。資源垃圾有玻璃瓶、鋁罐、塑料瓶等。特大垃圾有大型傢俱等。

扔垃圾的地點由各社區決定，哪一天扔哪種垃圾也有規定。如果不遵守規則，垃圾將不會被收走。另外，有些地區需要將垃圾裝在地方政府指定的收費垃圾袋中。一部分地方政府為外國人準備了介紹垃圾處理規則的手冊和應用程序，請進行確認。（信息截至 2024 年 11 月 1 日）</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>