<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[IAEA 總幹事：關切對伊朗核設施威脅言論]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241115_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241115_01_1459830_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;IAEA head: Iranian nuclear facilities should not be attacked&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;國際原子能機構（IAEA）總幹事格羅西訪問伊朗首都德黑蘭，11 月 14 日先後與總統佩澤希齊揚、外長阿拉格齊等人舉行了會談。這是格羅西自伊朗現政權上台後首次訪問伊朗。

在與伊朗持續對立的以色列，本月上任的國防部長卡茨 11 日曾威嚇伊朗稱：「伊朗的核設施正面臨着前所未有的遭受攻擊的威脅。」

格羅西在記者會上就此表示了嚴重關切，他説：「核設施不應成為攻擊的目標，這種攻擊可能會導致嚴重後果。防止這一事態的發生是我的職責。&quot;

伊朗原子能組織主席伊斯拉米就歐美等國對伊朗的核開發加大施加力度表示：「如果他們選擇對話的道路，伊朗將繼續對話；但如果他們選擇不同的道路，我們也將為了國家利益和安全作出必要的判斷。」他以此對歐美等國進行了牽制。

圍繞伊朗核開發的問題，前總統特朗普在其執政期間宣佈美國單方面退出伊核協議。作為反制措施，伊朗不斷推進遠遠超出伊核協議規定上限的鈾濃縮活動，國際社會的擔憂與日俱增。</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[UNRWA 稱加沙衝突已致 243 名工作人員喪生]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241115_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241115_05_1459849_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;UNRWA: 243 staff killed by attacks since Israel-Hamas conflict erupted&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在以色列軍隊不斷對加沙地帶發動襲擊的背景下，聯合國近東巴勒斯坦難民救濟和工程處（UNRWA）負責在當地開展支援活動。該組織主任專員拉扎里尼表示，自去年 10 月雙方交火以來，該組織已有 243 名工作人員喪生，進而表達了強烈的危機感。

以色列軍隊持續對加沙地帶發動猛烈襲擊，至今已造成 4 萬 3700 多人喪生。在此背景下，拉扎里尼 11 月 13 日在聯合國發表演講指出，自交火以來已有 243 名工作人員喪生，並稱該組織「正經歷着有史以來最為嚴峻的時期」。

此前，以色列立法禁止了近東救濟工程處在該國的活動，並於 11 月 4 日宣佈解除雙方基於協議的合作關係。外界擔憂，一系列舉措會導致加沙地帶的人道主義狀況進一步惡化。

拉扎里尼表示，如果近東救濟工程處被解散，則人們的生命與未來、以及地區的穩定都將受到威脅，因而向成員國呼籲有必要建立基於規則的國際秩序。</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[APEC 部長會議閉幕，聯合聲明未獲通過]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014639061000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014639061000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;APEC 部長會議閉幕，聯合聲明未獲通過&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由日本、美國、中國等 21 個國家和地區參加的亞太經合組織（APEC）部長會議於日本時間 11 月 14 日晚在祕魯首都利馬舉行，15 日閉幕。

日本外務大臣巖屋毅和經濟產業大臣武藤容治出席了會議。會議就激發本地區貿易和投資的活力、實現經濟可持續增長等進行了討論。但據悉，原計劃於會上通過的聯合聲明，由於與會國家和地區之間未能達成共識，因此今後將繼續開展事務層面的協調。

另一方面，在成員國之一的美國，主張原則上對進口產品加徵 10% 至 20% 關稅的特朗普贏得了總統選舉。世界各國越發擔憂，隨着美國的保護主義政策不斷加強，美中之間的貿易摩擦等問題會進一步升級。

目前，聯合聲明中的哪個項目導致協調出現困難尚不得而知，但是，主張推動自由開放的貿易和投資的亞太經合組織，今後能否促使各方達成一致，備受外界關注。</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[橫田 Megumi 被綁架 47 週年，母親呼籲救人]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241115_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241115_02_1459876_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Friday marks 47 years since N.Korea abducted Yokota Megumi&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;11 月 15 日是北朝鮮綁架日本人受害者橫田 Megumi 被綁架 47 週年紀念日。Megumi 的母親橫田早紀江已 88 歲高齡，想要在有生之年與女兒團聚，時間所剩不多，母親呼籲日本政府儘快營救女兒 Megumi。

1977 年 11 月 15 日在新潟縣新潟市，當時上初中一年級的橫田 Megumi 在放學回家的路上被北朝鮮綁架。今年 10 月 5 日是她 60 歲生日。

在 11 月 12 日舉行的新聞發佈會上，橫田早紀江表示：「47 年真是令人難以置信。焦躁不安難以言説，而且在如此漫長的時間裏沒能把人救出來，令人質疑政治究竟是幹什麼的。我希望石破首相這一屆政府能把拯救生命放在第一位，採取措施解決綁架問題。」

在日本政府認定的綁架受害者當中有 12 人至今依然安危不明，受害者父母當中依然健在的只有 2 人，除橫田早紀江外，另一位是有本惠子現年 96 歲的父親有本明弘。</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[南海海槽防震舉措： 高知宮崎近海新設觀測網]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241114_29.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241114_29_1459814_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan to use data from new tsunami observation network to brace for mega quake&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在南海海槽特大地震的預想震源區域中，從高知縣到宮崎縣一帶的近海海域此前一直被視為「空白區」。現在該區域正在設立新的觀測網絡，日本氣象廳將從 11 月 21 日起靈活運用該網絡的觀測數據。

從高知縣室戶岬近海到宮崎縣近海的日向灘，海嘯觀測點僅限於陸地的周邊區域，近海區域被視為「觀測網絡的空白區」。 

因此，日本國立研究開發法人防災科學技術研究所一直在這一區域着手構建由海底地震儀和海嘯觀測儀組成的名為「N-net」的觀測網絡，目前已在 18 處進行了安裝，相當於完成了設置計劃的一半。

這些測量裝置自 7 月起開始試運行，由於所採集數據的品質通過了審核，因而日本氣象廳將從 11 月 21 日起將這些數據用於海嘯觀測。

氣象廳稱，如果是在觀測點附近發生海嘯，最早可比以往提前 20 分鐘檢測到海嘯。

如果在近海觀測到海嘯將有助於氣象廳及時發佈警報。

氣象廳地震海嘯監視課表示：「海嘯越靠近海岸，強度往往會越高，因此，希望近海的海嘯觀測信息能有助於大家確立危機意識，及時進行疏散。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本皇室三笠宮妃百合子殿下逝世，享年 101 歲]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241115_250.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241115_250_1459845_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Princess Mikasa passes away at 101&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本皇室三笠宮妃百合子殿下於 11 月 15 日早晨逝世，享年 101 歲。 她是日本最高齡的皇室成員。

三笠宮妃今年 3 月 3 日，因腦梗塞和吸入性肺炎住進位於東京都中央區的聖路加國際醫院接受治療。之後，右肢活動困難明顯改善，肺炎症狀也有所減輕，僅十多天，她就從重症監護室轉移到普通病房繼續療養。

此後，由於出現輕微肺炎症狀，8 月中旬至 9 月上旬，三笠宮妃再次進入重症監護室，在接受了三週多的治療後轉移到普通病房繼續療養。11 月 8 日，日本宮內廳宣佈，三笠宮妃全身機能已衰退。此後，她病情進一步惡化。據宮內廳消息，三笠宮妃於 15 日 6 時 32 分去世。

三笠宮妃伴隨 2016 年離世的昭和天皇的弟弟三笠宮親王度過了 75 年的歲月。今年 6 月 4 日，她迎來 101 歲誕辰，成為明治時代以來最長壽的皇室成員。</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日韓外長在祕魯舉行會談]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014638761000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014638761000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日韓外長在祕魯舉行會談&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為出席亞太經合組織（APEC）部長級會議而於上任後首次造訪外國的日本外務大臣巖屋毅於日本時間 11 月 15 日早上 6 時左右在祕魯與韓國外交部長官趙兌烈舉行了約 30 分鐘的會談。這是雙方的首次面對面會談。

會談中，雙方一致同意展開密切合作，以便在日韓邦交正常化 60 週年的 2025 年實現雙邊關係的重大飛躍。另外，雙方再次確認，日美韓三國攜手合作是非常重要的。

雙方還就地區局勢交換了意見，就北朝鮮開發核武器和導彈、以及與俄羅斯進一步開展軍事合作的問題表示嚴重關切，並重申今後將繼續在日韓、日美韓三國合作的基礎上進行應對。

會談結束後，巖屋對記者團説：「針對俄羅斯和北朝鮮之間的軍事合作，國際社會應該發出嚴厲且有力的信息，今後日韓、日美韓之間將切實展開合作。」</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韓國高考期間各地為考生保駕護航]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241114_13.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241114_13_1459580_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;University entrance exam held across South Korea&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;韓國於 11 月 14 日舉行全國高考統考「韓國大學修學能力考試」，全國各地都為考生保駕護航，當天還出現了警車護送即將遲到的考生前往考場的景象。

今年，韓國共有超過 52 萬人參加統考。在看重學歷的韓國，民眾普遍認為，高考將決定一個人的一生。考試期間，韓國全國各地都為考生保駕護航，幫助考生順利應試。例如，有警車護送即將遲到的考生前往考場；在英語聽力考試期間，為了避免出現噪音，各地限制了飛機的起降。

一名第 3 次參加高考的復讀生説：「我備考了很久，所以希望能取得好成績。為了考試，很多人鼎力相助，但願能不辜負他們的殷切期望。」</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[北海道獵友會擬把原則上不接受官方獵熊申請作為選項之一]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014638241000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014638241000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;北海道獵友會擬把原則上不接受官方獵熊申請作為選項之一&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於獵人接受市町村政府的申請對存在威脅的棕熊實施狩獵一事，北海道的獵人團體北海道獵友會正在開展討論，準備向具體開展狩獵活動的各支部提出，把今後原則上不接受市町村政府的獵熊申請作為選項之一。

6 年前，一名男子作為北海道獵友會砂川支部長接受砂川市政府的申請狩獵棕熊。之後，北海道公安委員會以男子向居民住宅方向開槍為由吊銷了其獵槍持槍證。男子為此將北海道公安委員會告上法庭，要求恢復持槍證。法院一審判決支持了原告的訴求，但札幌高等法院今年 10 月進行的二審以獵槍子彈有可能擊中附近建築等為由，駁回了原告訴求。

在此背景下，北海道獵友會認為，二審判決結果將會導致獵熊獵人揹負不必要的責任，因此正在開展討論，準備向各支部提出，把今後原則上不接受市町村政府的獵熊申請作為選項之一。

北海道獵友會會長堀江篤接受本台 NHK 的採訪時表示：「獵人狩獵棕熊是冒着生命危險的，但法院的判決會讓獵人承擔更多的風險，對此我們不可接受。希望中央政府、北海道政府及市町村政府建立起一個完善的機制，切實維護執行狩獵這一危險任務的獵人的利益。」</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本聲優業界團體發聲反對未經授權的 AI 配音]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241114_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241114_01_1459380_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Voice actors in Japan call for rules on AI-generated content&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鑑於在未經許可的前提下通過生成式人工智能（AI）生成聲優聲音的問題愈發嚴重，日本三家聲優業界的相關團體 11 月 13 日於東京都召開的新聞發佈會上發佈了一項有關使用生成式人工智能的聲明。

其中呼籲，在將聲優的聲音用於生成式人工智能的學習等工作時，需事先獲得本人的許可；在使用相關音頻時，需明確説明聲音是由人工智能生成的。另外，聲明還指出，表演方面應依靠人類的演技來完成，進而呼籲不要將生成的聲音用於動漫或外國電影等作品的配音。

據三家團體的信息，目前已經出現了在未經許可的前提下，利用生成式人工智能讓動漫角色演唱歌曲並在互聯網上發佈、出售相關視頻及音頻的問題。為此，三家團體要求政府及製作公司、人工智能企業等相關行業制定人工智能語音的使用規則。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[施工方開始在設計方案更改的邊野古區域填海造地]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241113_26.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241113_26_1459413_L.png&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;New reclamation project begins at planned US base relocation site in Okinawa&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於駐日美軍普天間基地搬遷到沖繩縣名護市邊野古地區的問題，由於在當地大浦灣所在區域發現了地基鬆軟的問題，日本中央政府就更改原先設計方案實施地基加固工程向沖繩縣政府提交申請，但未獲得沖繩縣政府批准。中央政府之後實施地方事務的代理執行權，於今年 1 月 10 日在大浦灣地區啓動了地基加固工程。11 月 13 日，施工方根據更改後的設計方案在與地基鬆軟區域相鄰的海域啓動了填海造地作業。

當天實施填海造地作業的海域被圍在邊野古崎周邊 5 個海堤中間。10 時 30 分過後，本台 NHK 的直升機空拍的圖像顯示，自卸車正在不斷向相應海域投放砂土。據相關人士透露，中央政府實施代理執行權所推進的工程迄今為止都是海上作業場和海堤的建造作業，填海造地作業尚屬首次。

中央政府已於 11 月啓動了在地基鬆軟地區打樁進行加固的相關工程的招標工作。據悉，完成所有工程及相關手續從而讓普天間基地的搬遷成為可能大約需要 12 年。</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[英國《衞報》宣佈停止在社交平台 X 上發稿]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241114_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241114_10_1459583_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;The Guardian to stop posting on X, calling it 'toxic media platform'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;英國主要報紙《衞報》11 月 13 日在官網上宣佈，鑑於社交平台 X 是其所有者埃隆·馬斯克用於塑造政治話語的有害媒體平台，因此今後將停止在 X 上發表文章。

《衞報》以言論自由的作風而聞名，其指出「X 上時常可見宣傳極右陰謀論和種族主義等令人擔憂的內容」，並批判稱「X 是一個有害的媒體平台，通過美國總統選舉可以再次看出，馬斯克經常利用其來塑造政治話語」，進而宣佈將停止在 X 上發佈文章等。但是，《衞報》也指出，為了收集信息，今後記者將繼續使用 X。

針對這一決定，馬斯克在 X 上發文回應稱，《衞報》是一家「煞費苦心且卑鄙的政治宣傳機構」。

目前，多方對 X 作為平台的中立性產生了質疑。巴西最高法院曾一度下令 X 停止在該國運營；在英國，今年 7 月以後，由於 X 上煽動反移民情緒的虛假信息導致騷亂擴大等問題發生，因此英國地方警察和教育機構紛紛宣佈將重新擬定 X 的使用方針或停止使用。</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本擬與英國建立雙邊經濟領域「2+2」協商機制]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241114_B03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241114_B03_1459505_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan, UK said to launch '2+2' economic talks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本台 NHK 經採訪獲悉，日英兩國政府準備借二十國集團峯會 11 月於巴西召開之機，由石破茂與斯塔默兩位首相舉行首腦會談。兩國政府還在開展協調工作，準備就外長和經濟方面部長級官員建立雙邊經濟領域「2+2」協商機制。

美國是日本首個雙邊經濟領域「2+2」協商機制對象國，日本外務大臣與經濟產業大臣曾在這一機制下與美方進行過協商，英國將成為日本該機制的第二個對象國。日本希望與英國也建立這一機制的目的在於就保障經濟安全、推進自由和公正的貿易、加強與有望實現經濟高速增長的「全球南方」諸國的合作等問題開展深入探討。

關於全球經濟形勢，鑑於中國正在通過對外貿易等不斷加強在全球的影響力，如何保障經濟安全對於許多國家來説都是一個亟待解決的問題。另外，提倡實施保護主義政策的特朗普當選美國總統也增加了全球經濟前景的不確定性。

據分析，鑑於英國是七國集團成員，日本希望通過建立一個可持續性對話機制來與英國構築密切的雙邊關係。</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美國當選總統特朗普與現任總統拜登在白宮會晤]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241114_N01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241114_N01_1459389_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Biden meets Trump at White House&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;當地時間 11 月 13 日，日本時間 14 日凌晨，美國共和黨籍當選總統唐納德·特朗普受邀在首都華盛頓白宮橢圓形辦公室與現任總統喬·拜登舉行會晤。

這是特朗普自其上屆總統任期結束以來，時隔約 4 年再次踏進白宮。會談伊始，兩人握手致意時，拜登説：「祝賀當選總統唐納德！我希望政權能夠平穩移交。歡迎回來！」特朗普對此回應稱：「非常感謝！政治是艱難的，在大多數情況下，這個世界並不那麼美好，但今天它是美好的。對於政權的順利交接，喬，我非常感謝。」兩人還露出了笑容。

據白宮消息，會晤持續了約 2 小時。拜登向特朗普強調，繼續對烏克蘭提供支援符合美國的國家安全利益。

特朗普在總統選舉獲勝後約一週的時間裏已宣佈了下屆政府內閣成員等一系列人事任命，預計今後他將為明年 1 月正式就任進一步推進相關準備工作。</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[拜登與習近平將於 16 日在祕魯舉行首腦會談]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241114_RS12.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241114_RS12_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;拜登與習近平將於 16 日在祕魯舉行首腦會談&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;11 月 13 日，美國政府高官對記者表示，拜登總統將於 16 日在祕魯首都利馬舉行的亞太經合組織（APEC）峯會期間與中國國家主席習近平會晤。

這將是兩位首腦自 2023 年 11 月以來，時隔約一年舉行面對面會談。據這位高官稱，據信雙方將在會談中就兩國軍方之間的交流以及台灣和南海問題等開展對話，拜登總統還計劃對北朝鮮士兵開始在俄羅斯西部參加戰鬥等烏克蘭相關局勢向習近平表示強烈關切。此外，據信雙方還將就在美國成為社會問題的阿片類藥物芬太尼等問題交換意見。芬太尼的原料據稱是在中國生產的。

鑑於明年 1 月美國新當選總統特朗普將正式就任，預計本次將是拜登在任期內與習近平舉行的最後一次會談。特朗普計劃對中國進一步加徵關稅，分析認為拜登希望通過美中首腦會談穩定雙邊關係，從而推進政權順利交接。</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破首相赴南美出席 APEC 峯會，開展外交之旅]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241114_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241114_02_1459401_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan PM Ishiba to leave for South America to join APEC, G20 summits&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂為出席亞太經合組織（APEC）峯會等活動，從 11 月 14 日起對南美洲的祕魯和巴西進行為期 8 天的訪問。

石破首相將在首個出訪國祕魯出席亞太經合組織峯會等，呼籲促進自由開放的貿易投資，表達日本願繼續為地區經濟發展作貢獻的想法。

他還將在當地與多國領導人舉行單獨會談，目前相關方面正在進行協調，爭取能在日本時間 16 日與美國總統拜登舉行其走馬上任以來的首次日美首腦會談，與中國國家主席習近平舉行日中首腦會談，並將爭取舉行日美韓三國領導人會議。

隨後，石破首相將訪問巴西出席二十國集團（G20）峯會，強調日本願在應對貧困和氣候變化等國際問題上與發展中國家攜手採取措施的態度。

在完成一系列日程安排後，石破首相還將訪問美國。目前日美雙方正為石破首相與美國當選總統特朗普舉行會晤進行協調。如能實現，石破首相打算以此為契機，為維持和強化日美同盟，與特朗普構築起私人性質的信賴關係。</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[高濱核電站 1 號機組運行超 50 年，創日本之最]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241114_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241114_03_1459438_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Takahama reactor becomes first in Japan to operate for 50 years&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;位於日本福井縣的關西電力公司高濱核電站 1 號機組是日本國內正在運行的核電機組中年齡最大的，11 月 14 日，該機組迎來了運行 50 週年，也成為日本首座運行超過 50 年的核電機組。

高濱核電站 1 號機組於 1974 年 11 月 14 日投入運行，是日本國內第 8 座商用核電機組。在此之前投入運行的核電機組現已全部退役，因此高濱核電站是正在運行的核電機組中年齡最大的。

核電機組的最大運行年限目前已延長到 60 年，10 月，日本原子能管制委員會批准了「安全規程」的修改申請，其中加入了顧及設施今後 10 年劣化情況的管理方針。隨着機組運行年限的延長，如何保證其安全性成為一大課題，有關部門已決定進行大規模施工以更換高濱核電站 1 號機組反應堆內部的構造物，並開展測試以瞭解更換難度較高的反應堆容器的劣化情況等。

日本政府制定了最大限度發揮核電作用以保證能源安全、實現脫碳社會的方針，此外去年 5 月相關法律修訂後，核電站最長運行 60 年的年限將不包括因原子能管制委員會審核等導致停運的時間，從而可以進一步延長核電站運行年限。

如果關西電力公司提出申請並獲批，高濱核電站 1 號機組將有可能成為日本首座運行超過 60 年的核電機組。</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國 SNS 關於珠海汽車撞人的視頻大幅減少]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/1113EE25.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/1113EE25_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;中國 SNS 關於珠海汽車撞人的視頻大幅減少&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;11 月 11 日晚，中國廣東省珠海市一體育中心發生失控車輛衝撞人羣的案件，造成 35 人死亡，43 人受傷。

中共黨報和國營媒體均報道稱，國家主席習近平作出指示，要全力救治傷員，依法嚴懲兇手；但是媒體幾乎未對案件詳情進行報道。

13 日傍晚，放置在體育中心用來追悼遇難者的許多鮮花已經被清除。近期，中國發生多起針對公共場所和人員聚集場所的惡性案件，據認為中國政府為防止案件引發社會震盪，已經提高了警惕。

中國的社交媒體（SNS）上可以看到為數眾多哀悼遇難者的評論等，但是與案發後不久相比，案發當時的視頻等已大幅減少，據信已被刪除。中國政府希望通過對案件相關信息進行管控，防止發生社會動盪。</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[俄黑海艦隊軍官在克里米亞遭汽車爆炸襲擊身亡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241114_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241114_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;俄黑海艦隊軍官在克里米亞遭汽車爆炸襲擊身亡&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在俄羅斯控制下的烏克蘭南部克里米亞半島，一輛汽車被爆炸裝置引爆，造成一名俄黑海艦隊軍官身亡。據烏克蘭媒體報道，這名軍官 2022 年 7 月曾下令向烏克蘭西部發動導彈襲擊，導致 29 人喪生。

據俄羅斯媒體報道，11 月 13 日，在俄控克里米亞半島的軍港城市塞瓦斯托波爾發生了一起由安裝在車上的爆炸裝置引發的汽車爆炸事件，造成一名俄黑海艦隊軍官身亡。俄有關當局認為這是一起恐怖襲擊，並已展開調查。

烏克蘭媒體 13 日援引消息人士的話報道稱，此次暗殺是烏克蘭安全局實施的作戰行動，安裝在車上的爆炸裝置是通過遠程遙控被引爆的。此外，報道還説，該軍官一直負責針對平民的作戰行動，2022 年 7 月曾下令從黑海向烏克蘭西部的文尼察州發射巡航導彈，導致 29 人喪生。</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[COP29 峯會：對發展中國家援助金議題有分歧]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241114_ML05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241114_ML05_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;COP29 峯會：對發展中國家援助金議題有分歧&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;《聯合國氣候變化框架公約》第 29 次締約方大會（COP29）在阿塞拜疆首都巴庫舉行。其中，為期兩天的峯會於 11 月 13 日閉幕。約有 80 個國家和地區的領導人與會並交換了意見。 

這次峯會討論的主要議題之一是敲定明年及以後支援發展中國家應對全球變暖課題的資金目標額，與會的島嶼國家等的首腦當中有意見呼籲大幅上調現在的支援額。 

對此，歐盟等發達國家表示「有必要擴大援助金提供國的範圍」，從而表示新興國家等也有必要承擔一部分，以便提高援助金的目標額。中國等新興國家方面則主張首先應由發達國家提供資金，凸顯出雙方之間的意見分歧。 

締約方大會將爭取於 11 月 22 日通過成果文件，因而今後將進行具體的談判。 

日本政府代表團的地球環境審議官松澤裕就援助資金這一議題表示：「這不是一個能輕易解決的問題，需要考慮整個世界的資金流向。」他還表示有必要深入討論如何靈活運用民間的資金，以便增加對發展中國家的資金投入。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>