<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[秋田縣湯澤市：放飛風箏，感受春意]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250317_09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250317_09_1503938_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Kite festival marks arrival of spring in northeastern Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;作為每年融雪時節的一項傳統活動，風箏大會在秋田縣湯澤市舉辦。

湯澤市的風箏愛好者團體每年融雪時節都會舉辦風箏大會，目的是讓人們感受放風箏的樂趣，捕捉到春天的氣息。

3 月 16 日，來自東北和關東地區的 130 餘人帶來了各式各樣的風箏，這些風箏有的具有當地傳統特色，有的體現了創作者新穎獨特的創意。

雖然當天時不時地降雨，但參加者們仔細確認風向，讓引以為豪的一隻只風箏升上了天空。

來自宮城縣的一名男性説：「看到風箏在空中翱翔，我就感到神清氣爽。」

一位外國女性將放風箏的情形拍入鏡頭。她感嘆道：「歌舞伎等風格的設計真是太酷太炫了。」

活動現場還有許多跟家長一道前來的孩子，他們歡快地奔跑着，試圖讓風箏升上高高的天空。</description>
            <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本各大郵輪運營商採取措施吸引年輕人和外國人]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250317_B5.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250317_B5_1504063_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese cruise ships widen target as demand recovers&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在赴日旅遊熱潮不減的情況下，新冠疫情期間幾乎停擺的郵輪旅遊的需求迅速恢復。在日本，過去，郵輪旅遊的主要顧客羣體為日本的老年人，如今，不少運營商紛紛採取措施吸引年輕人和外國人。

郵輪運營商、日本郵船公司的子公司「郵船 CRUISES」今年 7 月將有一艘名為「飛鳥Ⅲ」號的新造郵輪下水，屆時，該公司運營的郵輪將增至 2 艘。過去，郵輪旅遊的主要消費羣體為日本的老年人，如今，這家公司正積極充實服務內容來吸引年輕人和外國遊客，以擴大業務規模。例如，「飛鳥Ⅲ」號將配備能用英語交流的工作人員，並新設了單人房、建立了晚餐時間可自由選擇的機制等。

「商船三井 Cruises」公司去年 12 月有一艘新造郵輪下水，旗下郵輪增至 2 艘。根據該公司的計劃，明年下半年另有一艘新造郵輪下水。以前，「商船三井 Cruises」公司的郵輪旅遊顧客幾乎沒有外國人，該公司計劃今後將逐步把外國顧客的比例提升至 30%。</description>
            <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[火災無情希望尚存，養牛人決心再出發]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250316_16.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250316_16_1503759_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Farmer in Japan's wildfire-hit Ofunato City takes hope from surviving cattle&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;巖手縣大船渡市 2 月 26 日發生的山林火災造成許多民房等受損，但卻有一處牛舍在周圍建築被大火燒燬的情況下留存下來。

大船渡市赤崎町合足地區的肉牛養殖戶古內嘉博（69 歲）飼養黑毛和牛已有 30 多年。

2 月 26 日山林火災發生後，古內接到了避難指示，他只好把自己飼養的母牛和小牛共五頭牛留在牛舍裏，跟妻子疏散到了安全地點。

該地區受災嚴重，當古內在避難指示解除後時隔 12 天返回家中時，發現倉房等 6 棟建築已被燒燬，而牛舍竟安然無損，飼養的牛也全部存活下來。

據悉，在發佈避難指示的這段期間，有一頭母牛沒有足夠的飼料卻需要向哺乳期的小牛供奶，身體一度虛弱到無法站立，但現在母牛的體力正在逐步恢復。

古內説：「這些牛就像家人一樣，它們身上寄託着我的希望。我不會因火災造成的損失而萎靡不振，會一如既往地努力工作下去。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[連鎖便利店通過技術革新延長大米類食品保質期等]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250317_B2.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250317_B2_1503882_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Convenience stores combat rice costs with freeze, steam strategy&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鑑於大米價格居高不下，日本各大連鎖便利店紛紛採取措施，通過延長飯糰等大米相關食品的保質期或最佳品嚐期來減少因過期而需處理的食品。

其中，全家便利店在大米價格上漲、生產成本上升的情況下，通過對米飯烹煮方法的調整，延長了大米相關食品的保質期。全家便利店 3 月起銷售的飯糰、便當等約 70 個品類的大米相關食品保質期都較以前延長了 2 個小時，有助於減少因過期而需處理的食品。

羅森便利店則運用獨特的冷凍技術，從 2 月份開始全面銷售最佳品嚐期長達一年的冷凍飯糰。由於保存時間長，因此便於飯糰生產方選擇最佳的大米採購時機，冷凍飯糰的售價也比一般的新鮮飯糰便宜 20% 左右。</description>
            <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[北馬其頓夜總會發生火災已致 59 人死亡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250317_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250317_02_1504064_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Fire at nightclub in North Macedonia kills 59 people&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據北馬其頓內政部消息，3 月 16 日凌晨，北馬其頓東部科查尼市的一家夜總會發生火災，目前已造成 59 人死亡，150 多人受傷。

據悉，事發時，當地一個樂隊正在該夜總會舉辦音樂會，會場燃放的煙花導致火勢蔓延到頂棚。當時，現場有 500 多人，超過了規定人數上限的兩倍。為躲避火焰和煙霧，場內人員紛紛湧至夜總會唯一的出口處，造成傷者增多。

據美聯社等報道，當地有關部門以未經許可經營夜總會等為由拘捕了 15 人，目前正在就安全管理是否存在問題展開調查。</description>
            <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普宣佈基於《外國敵人法》驅逐委內瑞拉黑幫成員]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250317_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250317_05_1504006_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US deports hundreds of alleged gang members under wartime 'Alien Enemies Act'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普 3 月 15 日宣佈，美國正遭受到委內瑞拉黑幫組織的侵略等威脅，因此該組織的委內瑞拉成員適用於《外國敵人法》。《外國敵人法》規定，在戰時條件下可不經法院的相關手續對敵國的公民等予以拘留和驅逐。

美國媒體報道稱，首都華盛頓的聯邦法院認為特朗普政府的這一舉措有可能並不滿足《外國敵人法》的適用條件，於是 15 日緊急發佈臨時禁令，要求暫停相關的移民驅逐行動，命令如有搭載移民的飛機，需立即返航。

國務卿魯比奧 16 日發表聲明稱，已將數百名黑幫成員移送至第三方、中美國家薩爾瓦多，薩爾瓦多為接受和關押這些人員提供合作。薩爾瓦多總統布克爾在社交媒體上宣佈：「238 名黑幫成員已經抵達。」關於美國聯邦法院發佈的飛機返航的命令，布克爾稱「哎呀，太晚了」，還附上了表情符號。

特朗普政府基於《外國敵人法》採取的措施在美國國內引發爭議，政府與法院之間的矛盾可能會進一步加劇。</description>
            <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[生活問答，在居住地政府辦理的手續 ⑤離婚登記]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250317_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250317_ML07_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;生活問答，在居住地政府辦理的手續 ⑤離婚登記&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期介紹如何辦理離婚登記。

適用日本法律辦理離婚的，如果夫妻雙方自願離婚，需要在市區町村政府機關辦理離婚登記。如果任何一方有異議，則通過家庭裁判所辦理「調停離婚」或「裁判離婚」。

在配偶是日本人的情況下，如果擔心其未經自己同意擅自啓動離婚程序，可以在配偶的原籍地或夫妻居住地所在的市區町村政府機關辦理防止離婚成立的手續。

有關離婚的法律各國不盡相同。即使離婚在日本成立，如果外籍配偶在其本國不辦理離婚登記，婚姻關係在其本國可能會繼續有效。這種情況，需要前往本國大使館、領事館等機關辦理相應手續。

在日本，只要夫妻雙方協商同意，可辦理「協議離婚」，但有些國家離婚必須經法院裁決。（信息截至 2024 年 10 月 7 日）&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日歐為東南亞五國舉辦應對「灰色地帶事態」聯合培訓]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014751531000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014751531000_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日歐為東南亞五國舉辦應對「灰色地帶事態」聯合培訓&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本台 NHK 記者採訪有關人士獲悉，日本和歐盟將於 3 月底為東南亞 5 個國家的海岸警衞部門人員舉行聯合培訓，學習如何應對不構成武力攻擊的所謂「灰色地帶事態」。

圍繞不構成武力攻擊的所謂「灰色地帶事態」，在日本沖繩縣尖閣諸島附近，中國軍方指揮下的海警船反覆入侵日本領海，在歐洲也發生多起疑似破壞行為的海底電纜損毀事件。

在此背景下，據多名歐盟有關人士透露，日本和歐盟聯手泰國，將於 3 月 25 日起在曼谷舉行為期兩天的聯合培訓。菲律賓、越南等東南亞 5 個國家的海岸警衞部門人員將參加本次培訓，學習如何應對「灰色地帶事態」等。

培訓的具體內容包括，對於入侵領海的船隻，為防止事態緊張升級，重要的是由海岸警衞部門而不是軍隊，根據國內法加以應對；對於海底電纜受損事件，可以適用國際法來處理等。

日本與歐盟聯合舉辦此類培訓尚屬首次。歐盟有關人士稱：「我們對中國的海洋活動感到擔憂。擁有共同價值觀的國家需要攜起手來捍衞法治。」據觀察，歐盟此舉也意在聯合日本對加強海洋活動的中國進行牽制。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[伊朗外長稱美國無權對其發號施令]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250316_15.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250316_15_1503803_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Iran FM says US has no authority to dictate Iranian foreign policy&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;針對美國總統特朗普警告伊朗，要求其停止支持也門胡塞武裝一事，伊朗外長阿拉格齊 3 月 16 日在社交媒體發文譴責稱：「美國政府無權對伊朗的外交政策發號施令。美國必須停止殺害也門人民。」

伊朗外交部發言人巴加埃 16 日也發表聲明稱：「美方襲擊造成包括婦女和兒童在內的也門眾多無辜平民傷亡。本次襲擊嚴重違反禁止使用武力、尊重國家主權的《聯合國憲章》的原則和國際法的基本規則。」

另一方面，伊朗精鋭部隊伊斯蘭革命衞隊總司令薩拉米 16 日發表演講時説，「胡塞武裝代表也門人民，以自身意志決定實施軍事行動，包括胡塞武裝在內，伊朗沒有參與任何一個組織的政策決策」，以此強調伊朗與胡塞武裝襲擊船隻的行動無關。

據觀察，伊朗在譴責美國發動襲擊的同時，也有意規避美伊緊張關係升級。</description>
            <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以軍對加沙發動零星襲擊，停火前景堪憂]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250317_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250317_04_1503910_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Gaza ceasefire deal becomes fragile amid sporadic Israeli strikes&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列與伊斯蘭組織哈馬斯就繼續實施停火協議的談判舉步維艱。在此情況下，以軍在巴勒斯坦加沙地帶不時發動襲擊，造成人員傷亡，談判前景堪憂。

以哈停火協議分兩個階段，第二階段包括以軍從加沙地帶全面撤軍、實現永久停火。但在從第一階段向第二階段過渡的問題上，雙方存在意見分歧，繼續實施停火協議面臨困難。

在此情況下，當地媒體報道稱，以軍 3 月 16 日在加沙地帶中部使用無人機發動攻擊，造成 1 人死亡，多人受傷。

以軍近期不時在加沙地帶發動攻擊，其中 15 日在北部的襲擊造成 9 人死亡，招致哈馬斯的強烈反彈。

當地衞生部門 16 日稱，自 2023 年 10 月以哈雙方開戰以來，已有 4 萬 8572 人受以軍襲擊身亡。</description>
            <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[大西卓哉等宇航員抵達國際空間站開始長期駐留]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250316_13.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250316_13_1503831_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese astronaut starts his second long stay at space station&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;搭載着日本宇航員大西卓哉等 4 名宇航員的民間宇宙飛船「龍飛船」從美國佛羅裏達州發射升空，在約 29 小時後的日本時間 3 月 16 日 13 時過後與國際空間站成功對接。

隨後，4 名宇航員實施了打開國際空間站艙門等作業。14 時 40 分左右，大西一行進入國際空間站，開始了為期約半年的長期駐留。

這是大西第二次長期駐留國際空間站。在抵達後舉行的儀式上，大西用英語和日語致辭，他説：「感謝日本朋友們的支持和鼓勵。我精神飽滿地回到了國際空間站。從明天開始，我將再次努力完成各項任務。希望繼續得到大家的支持和鼓勵。」

在長期駐留期間，大西計劃在「希望」號實驗艙內安裝日本宇宙航空研究開發機構（JAXA）新研製的二氧化碳去除系統，並着眼於未來載人航天探索，開展實證實驗。大西還將就任國際空間站站長，成為繼若田光一和星出彰彥之後第三位擔任國際空間站站長的日本宇航員。</description>
            <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本將參投擬在法國南部成立的稀土冶煉公司]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250317_B1.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250317_B1_1503881_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan expected to join French rare-earth refining project&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;稀土進口主要依賴中國是日本所面臨的一大課題，在此背景下，日本政府決定出資約 160 億日元，參投計劃在法國南部成立的稀土冶煉公司，希望使其成為日本國內企業新的供應商。

稀土是電動汽車和風力發電機馬達等不可或缺的稀有礦產資源，日本的稀土一半以上依賴從中國進口，如何擺脫這種過度依賴成為一大課題。為實現供應來源的多元化，日本政府決定參投計劃在法國南部開展的稀土冶煉項目。

具體而言，當地的新興企業卡雷斯特（Carester）與日本的獨立行政法人日本石油天然氣金屬礦產資源機構（JOGMEC）及大型燃氣公司巖谷產業計劃共同成立一家稀土冶煉公司，其中日本石油天然氣金屬礦產資源機構將出資約 1 億歐元，約合 160 億日元。新公司計劃於後年開始冶煉，日本政府希望將其打造為國內汽車產業等的新的供應商。</description>
            <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美政府特使稱美俄總統預計於本週進行對話]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250317_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250317_03_1503854_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US envoy: Trump, Putin likely to speak this week about ceasefire in Ukraine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於俄烏雙方在烏克蘭停火的問題，美國特朗普政府的特使威特科夫表示，特朗普總統與俄羅斯總統普京預計將於本週進行對話。

3 月 16 日，特朗普政府的中東問題特使威特科夫接受了美國有線電視新聞網（CNN）的採訪。談及 13 日在莫斯科與俄羅斯總統普京舉行的會談，威特科夫説：「會談持續了大約三、四個小時，是一次具有積極性的對話。」

他隨後對美國與俄羅斯就俄烏停火進行的協商表示「仍有許多問題有待商討，兩位總統或於本週開展具有積極意義的討論」，以此表明特朗普和普京預計將在本週進行對話。

與此同時，烏克蘭軍方 16 日公開了烏軍開展跨境作戰的俄羅斯西部庫爾斯克州的最新戰況及相關地圖。

從地圖上可以看到，烏軍已撤離發動跨境作戰後不久就佔領並作為據點的城市蘇賈，這意味着烏方事實上承認了俄方 13 日聲稱已收復蘇賈的説法。

烏克蘭打算把在庫爾斯克州的佔領區作為籌碼，與俄羅斯進行談判。但有意見指出，如果烏軍接下來仍不斷撤退，則談判將受到影響。</description>
            <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破為關於烏克蘭的在線峯會發去致辭]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250316_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250316_03_1503535_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Prime Minister Ishiba voices support for efforts to achieve peace in Ukraine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂於日本時間 3 月 15 日晚，為英國主辦的關於烏克蘭的在線峯會發去致辭表示：「我們必須進行應對，以避免出現烏克蘭和平進程的應有狀態引導出錯誤經驗教訓的情況。」

石破在致辭中表示：「類似俄羅斯侵略烏克蘭那樣的以武力單方面改變現狀的嘗試，無論在世界的任何地方，都是絕對不能容忍的。」

石破還表示：「我們必須牢記，烏克蘭和平進程的應有狀態不僅會影響到歐洲，還會影響到包括印度太平洋地區在內的全球安全。我們必須進行應對，以避免出現引導出錯誤經驗教訓的情況。」

此外，石破還指出美國的參與仍然不可或缺，並表示：「日本將繼續用中長期的眼光，為致力於實現烏克蘭的經濟和社會的強韌性，繼續推動政府和私營部門聯手合作援助烏克蘭的恢復和復興進程。」</description>
            <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[歐洲等近三十國領導人就對俄施壓達成共識]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250316_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250316_05_1503601_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Starmer: Military officials to discuss 'practical plans' for Ukraine's security&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以歐洲為主的近 30 個國家的領導人就烏克蘭局勢舉行在線峯會，一致同意繼續向俄羅斯施壓，促使其接受美國提出的停火方案。

此次在線峯會由英國首相斯塔默主持，烏克蘭總統澤連斯基及歐洲多國、加拿大、澳大利亞等近 30 個國家和機構的領導人蔘加。

各國一致表示，考慮到俄羅斯遲遲未接受美國提出的 30 天停火方案，各國將加強對烏軍事援助和對俄經濟制裁，繼續對俄羅斯施壓，促使其接受停火方案。據悉，未參加會議的日本也表示支持。

會議結束後，斯塔默首相表示，英法主導的打算在停火後實施維和行動的同道聯盟獲得了越來越多的支持。他還透露，各國軍方相關人士將於 3 月 20 日聚首，就維和部隊的行動等展開具體討論。</description>
            <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[調查顯示日本民眾希望在經貿金融領域加強與特朗普政府的關係]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014751171000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014751171000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;調查顯示日本民眾希望在經貿金融領域加強與特朗普政府的關係&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本外務省開展的一項民意調查的結果顯示，針對希望與美國特朗普政府之間在哪些領域加強關係的提問，最多的回答是「經濟、貿易、金融」。

外務省於 2 月 3 日至 9 日以全國各地 18 歲及以上人士為對象，通過電話進行了民意調查，並得到了 1000 人的回答。

調查結果顯示，當被問及希望在哪些領域加強與美國特朗普政府的關係時，在可以同時用多個選項進行回答的情況下，最多的回答是「經濟、貿易、金融」，佔比 52.1%；其次是「安全、反恐、裁軍、核不擴散」，佔比 49.7%；「經濟安全」佔比 33.9%。

外務省表示：「可能是關於日本製鐵公司收購美國鋼鐵公司計劃的應對受到關注，以及對特朗普政府徵收關稅的擔憂帶來了一定的影響。」

此外，調查還問道：日本與今年迎來邦交正常化 60 週年的韓國之間，應該在那些問題上推進合作？在可以同時用多個選項進行回答的情況下，最多的回答是「包括北朝鮮問題在內的安全保障」，佔比 53.0%；其次是「解決竹島問題」，佔比 35.7%；「解決歷史問題」佔比 34.4%。</description>
            <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美軍稱已剷除極端組織「伊斯蘭國」二號人物]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250316_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250316_04_1503575_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US military: ISIS No.2 leader killed in Iraq&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國軍方 3 月 14 日宣佈在中東國家伊拉克剷除了極端組織「伊斯蘭國」的二號人物。目前，「伊斯蘭國」的殘餘勢力仍藏匿於伊拉克及其鄰國敍利亞，該組織是否會捲土重來令人擔憂。

美國中央司令部 14 日宣佈，美方協同伊拉克治安部隊等，對伊拉克西部的安巴爾省實施空襲，剷除了「伊斯蘭國」的兩名幹部，其中一人是該組織的二號人物。

據美方公佈的消息，該二號人物曾負責「伊斯蘭國」的國際活動及資金籌措。

14 日，美國總統特朗普在社交媒體上發文稱：「在伊拉克逃亡的‘伊斯蘭國’頭目已被剷除。這是藉助武力實現的和平！」

2014 年，該極端組織單方面宣佈在跨越伊拉克和敍利亞的廣大區域建立「伊斯蘭國」。

其後，因美軍等實施的軍事行動，「伊斯蘭國」失去幾乎所有掌控區，但其殘餘勢力仍在潛伏之中。有人認為，去年 12 月敍利亞阿薩德政權垮台後，「伊斯蘭國」或從敍利亞軍隊的基地獲得了大量武器。「伊斯蘭國」有可能趁局勢混亂之機捲土重來，令人擔憂。</description>
            <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本希望在日中韓外長會議之際舉行日中經濟高層對話]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250315_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250315_10_1503447_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan, China, S.Korea foreign ministers to meet in Tokyo on March 22&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本政府計劃於 3 月 22 日在東京舉行日中韓三國外長會議，並正在進行協調，以便在外長會議之際，舉行日中外長會談以及由日中兩國相關閣僚和部長參加的「經濟高層對話」。政府希望以這一系列會議為契機，找到解決兩國間懸而未決問題的途徑。

此次日中韓三國外長會議由擔任今年輪值主席國的日本負責協調，並定於 22 日在東京舉行。日本外務大臣巖屋毅、中國外交部長王毅、韓國外交部長趙兌烈將出席會議。

此次會議將討論如何讓人文交流、經濟合作、少子化對策等廣泛領域的合作具體化，並將協商為在年內舉行三國首腦會議進行協調的事宜。

此外，日本政府還在進行協調，以便藉此機會，由巖屋和王毅舉行日中外長會談，以及由日中兩國相關閣僚和部長就經濟合作進行討論的「經濟高層對話」。

這次將是日中兩國繼 2019 年在北京舉行「經濟高層對話」之後，再次舉行這一對話，日本政府希望以這一系列會議為契機，找到解決兩國間懸而未決問題的途徑，其中包括中國採取的暫停進口日本水產品的措施。</description>
            <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普下令對胡塞武裝實施強有力的軍事行動]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014751161000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014751161000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;特朗普下令對胡塞武裝實施強有力的軍事行動&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普以美國等國的船隻和無人機接連遭到恐怖襲擊為由，於 3 月 15 日在社交媒體上發文稱「已向軍方下達命令，要求對也門的恐怖主義勢力胡塞武裝採取強有力的軍事行動」。

據美國大報《紐約時報》報道，這是「特朗普總統開啓第二任期後最為重大的軍事行動」。

另一方面，胡塞武裝稱，美軍向也門首都薩那發動攻擊，造成 13 人死亡。

胡塞武裝 3 月 11 日宣佈恢復對在紅海航行的以色列船隻實施攻擊，以對以色列切斷向加沙地帶運送援助物資作出反彈。

特朗普總統還點名譴責支持胡塞武裝的伊朗，併發出警告，要求伊朗「立即停止對胡塞武裝的支持。如果威脅到美國，則將追究全部責任」。

特朗普近日透露，他已致信伊朗，呼籲就核開發問題進行談判。本次美方對也門的攻擊或意在施壓，促使伊朗接受美方要求進行談判。</description>
            <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[加拿大新任總理卡尼宣誓就職]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250315_N02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250315_N02_1503353_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Mark Carney sworn in as Canadian prime minister&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;加拿大執政黨自由黨的新任黨首馬克·卡尼於 3 月 14 日在首都渥太華舉行的儀式上宣誓就職，正式接替特魯多成為新一任加拿大總理。

卡尼曾任加拿大銀行與英格蘭銀行兩大中央銀行行長，今後他將面臨如何應對美國特朗普政府關稅措施等經濟政策方面的考驗。

卡尼在記者會上表示：「新政府將把工作重點放在對加拿大國民來説最重要的事務上，包括增加高薪就業崗位，維持可負擔的物價，以及建設一個更加安全的國家。」

在此之上，卡尼表示：「我理解特朗普總統重視美國工人和就業，我也希望他能理解我們同樣重視加拿大工人和就業。雙方會找到互利的解決辦法。」他以此避免了對特朗普直接的強烈批評，並表達了希望通過對話解決問題的想法。

鑑於長期以來的通貨膨脹等因素導致執政黨自由黨的支持率低迷，而如今出現大幅回升，因此越來越多的觀點認為，卡尼新總理可能會在近期解散眾議院並舉行大選。</description>
            <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>