<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[山形縣櫻桃今年產量或因熱害跌破 1 萬噸]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240822_ML04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240822_ML04_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;山形縣櫻桃今年產量或因熱害跌破 1 萬噸&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本山形縣是櫻桃的一大產地。山形縣政府曾於 5 月公佈，今年櫻桃的產量預計將為 1 萬 2100 噸。但其最新公佈的數據顯示，受從去年開始頻繁出現氣溫高於往年的天氣的影響，今年的產量或將低於 1 萬噸。 

山形縣的櫻桃產量上次跌破 1 萬噸是在 2021 年，當年因受晚霜凍害，產量僅為 9160 噸。縣政府表示，今年的產量有可能比 2021 年更低。 

鑑於今年頻頻出現氣溫高於往年的天氣，縣政府計劃從明年起向種植櫻桃的農家提供防熱害方面的支援，以保障產量的穩定。具體措施包括：鼓勵農家減少品種「佐藤錦」1 成的種植面積，改種具有較強抗熱害能力的品種「紅秀峯」和「山形紅王」；通過援助在農家之中推廣遮陽材料；彙總防熱害的優秀案例編寫指南手冊。 

縣政府計劃 9 月向縣議會例行會議提交一份計入上述措施所需經費的補充預算案，以供審議。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[友誼之橋從小建，共創繪本心相連]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240822_ML03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240822_ML03_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;友誼之橋從小建，共創繪本心相連&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;一個日中韓三國小學生通過創作繪本開展交流的活動 8 月 21 日在羣馬縣水上町舉行。

這是一個年度例行活動，日本的教育相關團體等主辦，舉辦地在日中韓三國輪換。今年的活動會場設在水上町的一家旅館，三國的小學 4 至 6 年級的約 100 名學生參加了活動。

今年的主題是「水」。孩子們分成 10 個小組，以「大海」、「降雨」等關鍵詞設計故事情節，進行了繪本創作。

一名來自羣馬縣藤岡市的小學 5 年級女生表示，通過此次活動與來自中國和韓國的小學生成為了朋友，以後只要看到有關於中國和韓國的電視節目就會想起這些朋友。</description>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[東電公司臨時取消取出核燃料熔塊首次作業]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240822_11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240822_11_1429934_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;1st fuel debris retrieval test postponed at crippled Fukushima Daiichi plant&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;東京電力公司原本計劃 8 月 22 日首次試驗性地從福島第一核電站廠房中取出核燃料熔塊，但由於取出設備出現安裝失誤，東電公司臨時決定推遲取出作業。

福島第一核電站 1 號至 3 號核電機組在 2011 年 3 月的核事故中發生堆芯熔燬，熔化的核燃料與周圍的設施結構構成了具有極強輻射性的核燃料熔塊，人員很難接近。據預計，核燃料熔塊約有 880 噸，如何對其進行清理被視為廢堆作業的最大難題。

東電公司原本計劃 22 日從 2 號機組入手，首次試驗性地取出核燃料熔塊。有關人員當天早上臨近 7 時 30 分的時候啓動了準備工作，但由於取出設備出現安裝失誤，東電公司在臨近 9 時的時候臨時決定將取出作業延期。東電公司表示，目前正在確認詳細情況，23 日之後的相關安排目前仍是一個未知數。

東電公司最初的計劃是 2021 年之前啓動從福島第一核電站核電機組廠房取出核燃料熔塊的作業，這一工作已經大幅延後。中央政府和東電公司都指出，瞭解與核燃料熔塊的性質、狀態等有關的數據對於制定全面取出核燃料熔塊的方案至關重要，是推進廢堆作業的關鍵。東電公司何時能成功踏出試驗性取出核燃料熔塊這第一步，令人關注。</description>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本 7 月進出口額雙雙刷新單月曆史紀錄]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014554481000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014554481000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本 7 月進出口額雙雙刷新單月曆史紀錄&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本財務省公佈的對外貿易統計數據顯示，今年 7 月的對外貿易出現 6218 億日元逆差，上次出現單月對外貿易逆差是在 5 月。導致逆差出現的主要原因包括日元貶值致使原油進口額上升、來自美國的醫藥品進口增加等。 

7 月的出口額為 9 萬 6192 億日元，同比增加 10.3%，刷新了自有可比數據的 1979 年以來 7 月單月出口額的歷史紀錄。其中，面向台灣的半導體相關電子零件和半導體生產設備、面向中國大陸的汽車出口出現增加。 

進口額為 10 萬 2410 億日元，同比增加 16.6%，也創下了 7 月單月進口額的新高。其主要原因有：日元貶值致使原油進口額上升、來自美國的醫藥品和來自中國大陸的智能手機等通信設備出現增加。</description>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 16:41:08 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[今年第 10 號颱風生成，或對日本產生影響]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014555641000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014555641000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;今年第 10 號颱風生成，或對日本產生影響&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本氣象廳的信息，在日本以南遙遠的馬裏亞納羣島附近的洋麪上，熱帶低氣壓已於 8 月 22 日凌晨 3 時轉變為今年第 10 號颱風「珊珊」。 

今後，預計颱風將在不斷增強勢力的同時緩慢向西北移動，並於 25 日抵達小笠原近海。其之後的路徑目前仍然存在一定的不確定性，但據預測，今後「珊珊」或將進一步增強至強颱風級別，逼近東日本和西日本地區。 

進入 8 月後，颱風不斷出現，「珊珊」是本月出現的第 6 個颱風。 

氣象廳呼籲民眾關注颱風的相關後續信息。</description>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 16:41:08 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[塔利班或已禁止聯合國特別報告員入境]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240822_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240822_02_1429887_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Taliban bar UN human rights special rapporteur from Afghanistan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;塔利班相關人士 8 月 21 日在接受本台 NHK 的採訪時透露，阿富汗的塔利班臨時政府對聯合國阿富汗人權狀況特別報告員理查德・貝內特採取了禁止入境的措施，理由是「單方面發佈阿富汗人權狀況的相關報告，進行惡意宣傳，欺瞞國際社會」。

塔利班 3 年前在阿富汗組建臨時政府。臨時政府對女性接受教育和開展社會工作予以限制，相關規定包括女性最多隻能接受小學教育，禁止聯合國、非政府組織的女性員工上班。

聯合國阿富汗人權狀況特別報告員貝內特指出，塔利班臨時政府的上述措施構成「性別隔離」，使女性遭受社會隔離和歧視。他強烈要求塔利班臨時政府予以改善。

對於國際社會要求改善阿富汗女性人權狀況的呼聲，塔利班則反駁稱內政不容干涉。塔利班臨時政府禁止貝內特入境再次凸顯出國際社會與塔利班之間的嚴重分歧。</description>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 16:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[普天間基地沙土運輸工作時隔 2 個月重啓]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014555821000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014555821000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;普天間基地沙土運輸工作時隔 2 個月重啓&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在沖繩縣駐日美軍普天間基地遷址名護市邊野古地區的施工項目啓動後，今年 6 月，名護市發生了一起為該工程運輸沙土的卡車撞人的交通事故，導致一名男性保安死亡，另一名參與抗議活動的女性民眾受重傷。事故發生後，日本防衞省曾一度叫停了沙土運輸工作，8 月 22 日早上 8 時左右，運輸工作再度啓動。 

為了防範類似事故的再次發生，防衞省沖繩防衞局採取了多項措施，具體包括：在人行道和車道之間拉起防護網，以防參與抗議活動的民眾闖入車道；安排監督管理員，用擴音器和聲光警報燈提醒卡車司機等人有危險情況發生。 

在運輸工作重啓的 22 日當天，現場有部分抗議民眾手持標語遊行或是靜坐，部分民眾與警察和保安之間發生了相互推搡。 

沖繩防衞局曾對負責道路管理工作的沖繩縣政府表示，希望縣政府採取相關措施，包括呼籲民眾不要妨礙卡車行駛、在工地出入口設置防護欄等。沖繩縣知事玉城丹尼 21 日接受媒體採訪時就此指出，應優先查明事故原因並展開相關協商。</description>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 16:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[聯合國報告對尖端技術軍事化敲響警鐘]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014555911000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014555911000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;聯合國報告對尖端技術軍事化敲響警鐘&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;聯合國祕書長古特雷斯基於聯合國大會 2023 年 12 月通過的決議發佈了一份報告。報告彙總了人工智能、量子計算機等尖端技術運用於軍事領域的風險以及現行管制制度，對尖端技術的軍事化敲響了警鐘。

關於人工智能，報告指出，越來越多的信息顯示一些國家正在不斷把人工智能技術運用到軍事領域，利用人工智能大規模地、無差別地鎖定襲擊目標涉嫌違反國際法就防止平民傷亡舉措所作出的有關規定。這部分內容針對的是以色列等國。

報告對融合數種尖端技術所產生的出乎預料的相互作用進行了詳細分析，其中對核武器與人工智能的融合表示了強烈擔憂。報告指出，利用人工智能來操控核武器的發射授權、自動控制等功能，有可能帶來毀滅性後果。報告對所有聯合國成員國發出呼籲，建議創建一個多邊論壇機制討論相關對策。

報告同時也指出，在應對尖端技術軍事化問題的過程中有必要兼顧「全球南方」國家通過相應尖端技術獲得長足經濟發展。由於各國的發展目標不盡相同，如何在利用尖端技術創造社會財富的同時儘量避免其所帶來的風險，成為國際社會的一大課題。</description>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 15:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[讓外籍學童有學上，近畿 2 府 4 縣諮詢窗口②大阪府]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240822_ML01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240822_ML01_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;讓外籍學童有學上，近畿 2 府 4 縣諮詢窗口②大阪府&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今天繼續介紹近畿地區兩府四縣中的大阪府的情況。

有關就學事宜，居住在東大阪市的外國人，如果能夠使用日語進行充分的溝通，可以向東大阪市教育委員會進行諮詢。聯繫電話： 06-4309-3271。如果無法使用日語進行溝通，諮詢窗口為東大阪市多元文化共生信息廣場。支持的語言有英語、韓國・朝語、中文和越語。此外，還使用翻譯器支持其他語言。
聯繫電話： 06-4309-3311。

Minami 兒童教室在外籍居民較多的大阪市中央區島之內地區開展活動，輔導有外國血統的兒童進行學習。此外，還使用菲律賓語和中文，接受家長有關就學和教育方面的諮詢。Minami 兒童教室表示：「如果提前預約，將盡量尋找所需語種的翻譯人員。」
聯繫電話： 06-6711-7601。

豐中國際交流協會除居住在豐中市的外籍居民外，還為其他地區的外籍居民提供諮詢服務。支持的語言有日語、中文等 1 1 種語言。聯繫電話：06-6843-4343。

豐中國際交流協會不但親自接待諮詢，還接受電話諮詢。居住在豐中市以外地區的外籍居民也可進行諮詢。

箕面市國際交流協會受理市內外國居民關於孩子就讀方面的諮詢，可使用的外語有英語、中文等。可受理的外語每天會有差異，瞭解具體情況請致電 072-727-6912。 

富田林市的富田林國際交流協會受理英語、中文等語種的諮詢，聯繫電話為 0721-55-2018。該協會可派遣口譯員為外籍學齡兒童的監護人與教師的交流提供口譯服務，併為準備就讀的外籍兒童提供日語學習方面的指導。為了增進兒童之間的交流，該協會還會在不同季節舉辦各種豐富多彩的課外活動，例如夏令營、野炊等。 

除了上述地區之外，家住大阪府的外籍居民如果想讓孩子就讀公立小學或公立初中，可向居家所在地地方政府的教育委員會諮詢。（信息截至 2024 年 6 月）</description>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本各地改良港口設施以吸引郵輪]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014555491000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014555491000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本各地改良港口設施以吸引郵輪&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為了讓訪日外國遊客帶來的經濟效益惠及地方，日本不少地區都積極投身港口建設，以吸引大型郵輪靠港。

近來，訪日外國遊客人數屢創新高，但是去年一年，從海外停靠日本港口的郵輪乘客人數卻只有 2017 年巔峯時期的 10% 左右，恢復遲緩。有鑑於大型郵輪可容納約 5000 名遊客，所帶來的經濟效益頗為可觀，日本不少地區都積極致力於港口開發，以期吸引郵輪靠港。

其中，在北海道的小樽港，一座集海關和出入境審查功能為一體的綜合性港口設施於去年 3 月建成，此外可停靠大型船隻的碼頭也已於今年 3 月改造完畢。

去年以來，廣島港和靜岡縣清水港對港口設施進行了改造，並於今年完工。

此外在長崎縣佐世保港，民營企業在提高港口接客能力方面起到了重要作用，一家郵輪航運公司開發了包括免稅店和等候區在內的碼頭設施。

日本政府的目標是，將明年乘坐郵輪訪日的外國遊客人數提高到 250 萬人次，恢復至新冠疫情前的水平，各地的上述舉措能否帶動地方經濟的發展令人期待。</description>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[12 名日本公民在柬獲得保護，疑被迫參與電信詐騙]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014555611000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014555611000_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;12 名日本公民在柬獲得保護，疑被迫參與電信詐騙&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本台記者通過對日本駐柬埔寨大使館進行採訪得知，12 名日本人在柬埔寨東南部獲得當地有關部門的保護。據瞭解，這 12 人有可能被迫參與了電信詐騙等事件。當地有關部門正在調查事件經過。 

日本駐柬埔寨大使館透露，8 月 3 日和 7 日，共有 12 名日本人在柬埔寨東南部城市巴貝特獲得當地有關部門的保護。有關人士表示，這 12 人被騙説柬埔寨有「高收入的簡單工作&quot;，而前往了該國。他們有可能被迫參與了電信詐騙等事件。當地有關部門正在搜查引誘者的行蹤，並調查事件的詳細經過。 

近年，柬埔寨相繼發生被迫參與電信詐騙的事件。有人通過社交媒體等手段，謊稱海外有高收入的工作，引誘日本人前往。但日本人抵達當地後，護照和手機等被沒收，並被迫要求參與電信詐騙。日本駐柬埔寨大使館呼籲人們提高警惕。</description>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[亞洲零排放共同體部長會議結束]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014555031000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014555031000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;亞洲零排放共同體部長會議結束&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本和東盟各國等創建的亞洲零排放共同體（AZEC）部長會議在印度尼西亞閉幕。日本經濟產業大臣齋藤健出席了會議。 

伴隨經濟增長，亞洲新興經濟體的能源消費不斷擴大，在推進脫碳進程的同時，如何確保經濟增長是一大課題。 

會後發表的聯合聲明指出，與會各國一致同意，將根據地理因素和經濟狀況等各國的國情，推進脫碳進程，並加強在電力、運輸、工業等領域的合作。 

聯合聲明寫入的具體方針包括：各國攜手合作，在火力發電燃料方面，推動向不排放​​二氧化碳的氫氣和氨氣進行轉化；構築下一代航空燃料 SAF 以及汽車用生物燃料的供應鏈；加強合作，推進在工業園區引進可再生能源和節能工作。

日本希望通過向亞洲國家提供本國具有優勢的氫氣、氨氣以及節能等技術，推動脫碳進程。</description>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本強烈抗議韓軍在竹島附近海域開展訓練]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014555371000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014555371000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本強烈抗議韓軍在竹島附近海域開展訓練&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 21 日韓國國防部宣佈，韓國軍隊在日本島根縣竹島附近海域開展了訓練。韓國國防部稱，這一訓練的目的是為了執行保衞領土、保護國民生命財產安全的任務。

韓國稱竹島為「獨島」，將其視為固有領土。韓軍每年都要在竹島附近海域進行 2 次訓練。韓聯社報道稱，本次是尹錫悅總統執政以來韓軍開展的第 5 次訓練，本次沒有演練登島項目。

日本政府一直在對韓軍的這一訓練表示抗議，要求韓方取消訓練。日方指出，無論從歷史事實，還是從國際法的角度來説，竹島都是日本的固有領土，這一點毋庸置疑。

外務省亞洲大洋洲局局長鯰博行 21 日下午給韓國駐日大使館次席公使金壯炫打電話，提出強烈抗議。鯰博行指出，無論從歷史事實，還是從國際法的角度來説，竹島毋庸置疑是日本固有領土。日方對韓軍開展有關訓練完全不可接受，感到極為遺憾。首爾的日本駐韓大使館也向韓國外交部表示了同樣的抗議。</description>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日台執政黨議員就外交和防務舉行會談]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014554871000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014554871000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日台執政黨議員就外交和防務舉行會談&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;熟悉外交和防務事務的日本執政黨自民黨的國會議員與台灣執政黨的立法委員 8 月 21 日在東京舉行了會談。鑑於中國大陸的霸權主義傾向越來越明顯，雙方一致表示，反對通過強制手段和威壓單方面改變現狀的做法，將為維護台灣海峽的和平與穩定開展合作。

這是雙方自民進黨總統賴清德 5 月執政以來舉行的首次會談。日方人員包括自民黨外交小組負責人藤井比早之、國防小組負責人黃川田仁志，台方人員包括外交和防務方面的專家、民進黨立委郭國文和沈伯洋。

在會談中，黃川田表示，東亞的安全防務環境日益嚴峻，日方希望與台方開展相關合作。為此，沈伯洋表示：「中國在東海、南海以及台灣海峽不斷加強軍事施壓，這對於台灣和日本來説是一個重大課題。」鑑於中國大陸的霸權主義傾向越來越明顯，會談雙方一致表示，反對通過強制手段和威壓單方面改變現狀的做法，將為維護台灣海峽的和平與穩定開展合作。雙方還重申，將在應對網絡攻擊等方面繼續開展信息交流。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國檢方對在華被捕安斯泰來員工提起公訴]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014555211000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014555211000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;中國檢方對在華被捕安斯泰來員工提起公訴&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本駐華大使館透露，去年 3 月以從事間諜活動為由被中國國安部門逮捕，並被拘押了 1 年 5 個月的日籍男性藥企員工已被中國檢察部門提起公訴。

這名 50 多歲的男性員工就職於日本大型製藥公司安斯泰來製藥集團，去年 3 月因涉嫌從事間諜活動在北京被國安部門逮捕，至今已經被拘押了 1 年 5 個月。

今年 3 月，中國檢方啓動審查程序以決定是否對其提起公訴。據北京的日本駐華大使館透露，8 月中旬接到通知，檢方已經起訴了該員工。此前，日本政府曾多次要求中方儘快釋放這名男性，但是被檢方起訴意味着即將進入審判程序，拘留時間可能會進一步延長。

自 2014 年反間諜法在中國實施以來，已發生多起外國人因涉嫌從事間諜活動而被當局拘留的案件。由於該法關於間諜行為的定義不明確，引發了外國企業等的擔憂情緒。</description>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[東京都港區降暴雨，災害發生可能性急劇增大]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240821_ML09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240821_ML09_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;東京都港區降暴雨，災害發生可能性急劇增大&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本氣象廳稱，根據雷達解析，８月２1 日 1８時至 1９時的 1 小時裏，在猛烈暴雨之下，東京都港區一帶的降雨量據信達到了約 100 毫米。
 
由於災害發生的可能性急劇增大，氣象廳發佈了「記錄性短時間大雨信息」，呼籲人們確保安全。</description>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 18:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[隔着向日葵花田跟檢測車「黃醫生」合個影]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014553781000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014553781000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;隔着向日葵花田跟檢測車「黃醫生」合個影&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 19 日，約 600 人聚集到岐阜縣大垣市的新幹線鐵路旁。他們隔着向日葵花田，將鏡頭對準了從這裏駛過的檢測車「黃醫生」。他們中有攝影愛好者，也有隨家長一起來觀看的孩子。

大垣市的居民們每年都會在 3.2 公頃的休耕田裏種植約 14 萬株向日葵。

檢測車「黃醫生」一面行駛在新幹線的軌道上，一面對設備進行檢查、測試。但 JR 東海打算於 2025 年 1 月、JR 西日本打算於 2027 年結束其運行。

人羣中有一對從石川縣金澤市趕來的小哥倆，哥哥 6 歲，弟弟 5 歲。他們説：「我們喜歡‘黃醫生’的黃色車體。看到了‘黃醫生’和向日葵，真開心！」</description>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 18:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[和平獎獲獎組織稱保護公民的唯一方法是軍隊]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014554441000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014554441000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;和平獎獲獎組織稱保護公民的唯一方法是軍隊&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;獲得 2022 年諾貝爾和平獎的烏克蘭人權組織「公民自由中心」的代表、律師奧列克桑德拉·馬特維丘克上週在烏克蘭首都基輔接受了本台 NHK 的獨家專訪。

公民自由中心開展的活動包括聽取並記錄俄羅斯方面對烏克蘭人實施的暴力及性侵等戰爭罪行。據悉，截至目前，該組織已記錄了超過 7 萬 8000 起罪行。對於該組織活動的意義，馬特維丘克表示：「我們必須開創一個起訴普京及俄羅斯政治軍事幹部侵略罪的歷史先例。要想預防未來戰爭的發生，就必須對發動了當前戰爭的國家及其領導人做出懲罰。」

馬特維丘克還説道：「國際社會的機制無法保護民眾免受威權主義和戰爭的侵害，這是一個問題。令人遺憾的是，目前保護烏克蘭公民的唯一方法只有烏克蘭軍隊。」她以此表達了無法通過和平手段阻止俄羅斯持續入侵的痛苦心境。</description>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 17:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[漁禁開，島根縣漁船滿載「黑喉」等歸港]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014553901000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014553901000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;漁禁開，島根縣漁船滿載「黑喉」等歸港&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 16 日，日本山陰至九州地區的日本海近海底拖網捕魚解禁。在島根縣濱田市的漁港，日本海近海底拖網捕撈的漁獲開始上岸。

20 日凌晨 1 時左右，4 艘漁船進港，卸下了在長崎縣對馬附近的漁場捕到的約 20 種漁獲，其中不乏高檔魚類，比如俗稱「黑喉」的赤鯥、真鯛以及蟲鰈。

其中，黑喉每箱重約 10 公斤，最貴的一箱成交價達 12 萬 5000 日元。

據悉，這些漁獲將被運往關東等地區。島根縣機船底拖網漁業聯合會會長金坂敏弘表示：「船員們靠努力捕到了黑喉。從現在到秋天是盛產期，希望大家能品嚐到肥美的黑喉。」</description>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 17:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[記名式交通卡 9 月 1 日起恢復銷售]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240821_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240821_ML07_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;記名式交通卡 9 月 1 日起恢復銷售&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;受全球半導體短缺的影響，自去年起原則上暫停發行新卡的交通卡 Suica 和 PASMO 將於 9 月 1 日重新開始銷售綁定個人信息的記名式卡片。

此外，自去年 8 月起，僅限羽田機場和成田機場銷售的、面向短期訪日外國遊客的 Suica，也將恢復在東京站和澀谷站等地的銷售。

另一方面，對於非記名式卡，由於近期庫存預計會出現不足，將繼續暫停銷售，恢復時間尚未確定。</description>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 17:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>