<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（台灣）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>防災問答，企業的中暑對策義務⑤風險檢測新系統</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250804_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250804_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;防災問答，企業的中暑對策義務⑤風險檢測新系統&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;近年來，日本幾乎每年都會出現極端高溫天氣。日本政府規定，自今年 6 月起，企業有義務採取措施應對員工工作時中暑。本系列圍繞相關規定的內容及企業的舉措進行介紹。本期介紹利用新技術檢測中暑風險的相關舉措。

日本厚生勞動省指出，在中暑風險高的作業崗位，作業人員體重下降 1.5% 以上，就會有中暑風險。東京的一家 IT 企業開發了一套新系統，可根據大量出汗等造成體重下降的情況，通過體重變化來檢測中暑風險。該系統已於今年 4 月投入使用。

具體方法是，讓建築工地等的作業人員每天在出勤、午休和下班時測量 3 次體重，把數值輸入下載了專用應用軟件的平板電腦中，並回答有關身體狀況的簡單提問。系統的這些數據將作為管理人員的參考，以便提醒中暑風險高的作業人員補充水分和休息。此外，系統還會利用人工智能（AI）分析作業人員數據，並提供健康管理的相關建議。

（以上是截至 2025 年 7 月 22 日的信息）</description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用在日募集善款修建的圖書館在土耳其地震災區落成</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250804_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250804_04_1554917_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Library completed in Turkey's quake-hit area with donations from Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;利用在日本募集的善款，在 2023 年發生大地震的土耳其南部災區修建的圖書館落成，8 月 3 日，在土耳其首都安卡拉舉行了紀念儀式。

2023 年 2 月，土耳其南部發生大地震，造成 5.3 萬多人死亡。旅居日本福岡縣的土耳其人恩西慈·穆拉特（音譯）自地震發生以來，一直與同伴們一起在九州各地開展募捐活動，並利用籌集到的 447 萬餘日元為災區捐贈一座圖書館。

8 月 3 日，日本駐土耳其大使勝亦孝彥等人出席了在土耳其首都安卡拉舉行的紀念儀式。儀式上，通過將圖書館所在的南部哈塔伊省一所高中和安卡拉的會場聯網，兩地同時舉行了剪綵儀式。

據稱，該圖書館藏書約 1200 冊，將為至今仍在避難的孩子們提供學習平台。

恩西慈表示：「圖書館的建成離不開許多人的慷慨捐助，作為一名土耳其人，我心中充滿感激。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本厚生相首次向太平洋戰爭戰歿者在台慰靈儀式發送悼詞</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014883611000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014883611000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本厚生相首次向太平洋戰爭戰歿者在台慰靈儀式發送悼詞&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 3 日，一個祭奠太平洋戰爭時期在台灣附近海域殞命者的慰靈儀式在台灣舉行，日本厚生勞動大臣福岡資麿發去悼詞，對戰歿者表達了追悼之情。今年是二戰結束 80 週年，這是日本厚生勞動大臣首次向在台灣舉行的這一慰靈儀式發送悼詞。

巴士海峽位於台灣與菲律賓之間，是太平洋戰爭時期重要的海上運輸通道。據信，當時在巴士海峽及周邊海域，日軍不少艦艇和運輸船被美軍的潛艇等擊沉，有超過 10 萬人喪生。

今年的慰靈儀式 3 日在台灣南部屏東縣的潮音寺舉行。包括日本遺屬在內有 150 餘人參加儀式，他們在海岸面朝巴士海峽方向獻上鮮花，對戰歿者表示了哀悼。

日本駐台窗口機構、日本台灣交流協會台北事務所的代表片山和之宣讀了厚生勞動大臣福岡資麿的悼詞。悼詞表示：「我國今日之和平與繁榮建立於諸多戰歿者寶貴的生命與苦難的歷史之上。追思至此，謹奉上誠摯的哀悼之意。」

目前，日本與台灣並無外交關係。這是該慰靈儀式自 2015 年起在台灣舉行以來，日本厚生勞動大臣首次向儀式發送悼詞。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>4 人墜窨井死亡事故，公司稱未佩戴防墜落裝備</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250804_08.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250804_08_1555101_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Manhole workers likely died from hydrogen sulfide poisoning, asphyxiation&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 2 日，在埼玉縣行田市長野，四名 50 多歲的作業人員在從事下水管道檢查作業時墜入窨井井底，之後被確認死亡。

據警方介紹，檢查作業 2 日 9 時左右開始，據調查先有一人墜入井底，隨後試圖救助的另外三人也相繼墜落。

3 日晚，四名作業人員所屬的公司以書面形式公開説明瞭本次事故發生的經過等。文章稱，第一個墜落的作業人員在 9 時 10 分至 20 分這段時間裏，下行前往 10 米多深的井下。當時，他沒有佩戴任何防墜落裝備，當他下到數米深處時，其他作業人員聽到大聲喊叫，隨後便是類似落水的聲音。其後下井救助的三名作業人員也沒有佩戴防墜落裝備。

此外，硫化氫濃度氣體檢測儀顯示，四名作業人員剛墜落時現場的硫化氫濃度超過 150ppm，遠遠高出法定安全作業標準 10ppm。

警方正在對作業安全管理是否存在問題進行詳細調查。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中俄兩國海軍在日本海舉行聯合演習</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250804_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250804_01_1554896_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China, Russia begin maritime phase of naval exercise in Sea of Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中俄兩國海軍 8 月 3 日起開始在日本海舉行聯合演習，並宣佈演習結束後參演艦艇將在太平洋海域進行聯合巡航。

近年來，中俄海軍幾乎每年都會舉行聯合軍事演習。據中國官方媒體等報道，今年的演習 8 月 1 日起進行了圖上推演，8 月 3 日起開始舉行海上演習。

中方派出了導彈驅逐艦等艦艇，俄方則派出了大型反潛艦艇等。3 日，雙方參演艦艇在俄遠東地區符拉迪沃斯託克附近的日本海海域就協調相互通信進行了演練。

海上演習計劃於 5 日結束，演習內容還包括反潛和防空訓練。演習結束後，雙方艦艇將在太平洋海域進行聯合巡航。

近年，中俄兩國不斷深化軍事合作，據信旨在反制美國。兩國首腦今年 5 月在莫斯科舉行會談時也重申，要擴大聯合軍演的規模和範圍。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰柬就邊境管理展開磋商，維持停火受關注</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250804_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250804_03_1554899_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Thailand, Cambodia plan to launch talks on border management&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;泰國和柬埔寨就邊境地區武裝衝突達成停火協議已有一週。兩國於 8 月 4 日起在東盟輪值主席國馬來西亞舉行為期四天的事務級會議等，就邊境管理等問題展開磋商。

東盟官員透露，本次會議的主要議題是成立停火監督小組，以監督雙方是否遵守停火協議以及協議的執行情況。預計最後一天將舉行國防部長級磋商，美國和中國的代表也將出席。

停火協議簽署已有一週，據悉目前尚未發生重大沖突。不過，柬埔寨國防部 3 日晚聲稱「泰國軍隊正計劃在邊境地區發動襲擊」，但泰方予以否認。雙方互相指責，反覆較量。磋商在維持停火方面能取得多大進展成為人們關注的焦點。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加沙物資援助擴大，死於營養不良的居民仍增加</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250803_11.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250803_11_1554927_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;NHK finds aid not reaching all residents in Gaza&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在巴勒斯坦加沙地帶，以色列軍方自 7 月 27 日起採取措施，以擴大援助物資運輸規模，但一週過去了，居民因營養不良等而死亡的情況依然頻繁發生，國際社會呼籲加大對加沙物資運輸力度的呼聲此起彼伏。

加沙地帶糧食短缺的情況不斷加劇，為擴大援助物資運送規模，以色列軍方從 7 月 27 日起實施限定性暫停進攻，以確保運輸路線安全。

不過，當地衞生部門 8 月 3 日發佈消息稱，過去 24 小時內因營養不良等而死亡的人數增加了 6 人，這一死亡人數累計達到 175 人，其中包括 93 名兒童。

針對這一情況，聯合國祕書長古特雷斯表示，「加沙地帶正處於饑荒邊緣，必須讓食品等不受阻礙地運入加沙」，國際社會呼籲物資不受阻撓地運入加沙的呼聲此起彼伏。

另一方面，以色列政府 3 日宣佈，過去一週運入加沙的援助物資超過 2.3 萬噸，從而強調物資運送正在取得進展。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>原爆小頭症患者攝影展在東京舉辦</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250803_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250803_02_1554655_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Photo exhibition on atomic bomb microcephaly underway in Tokyo&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;80 年前，廣島和長崎遭受原子彈轟炸，當時尚在母親腹中的一部分胎兒腦部發育因此而受到影響，他們生後成為了智力和肢體出現殘障的「原爆小頭症」患者。8 月 2 日，一個以「原爆小頭症」患者為拍攝對象的攝影展在東京拉開帷幕。

此次攝影展是為配合原爆小頭症患者及支持者組成的「Kinoko 會」成立 60 週年而舉辦的，展出了攝影師重田雅彥和菅沼清美於 20 世紀 60 年代至 70 年代拍攝的 16 件作品。

展出的照片記錄了罹患原爆小頭症的兒童幫忙做家務、與家人一道進餐等日常生活的場景，還記錄了他們因住院而離開家人生活、家人為尋求救濟而開展活動等情形。

因受到原子彈轟炸影響，原爆小頭症患者出生時頭部較小，被稱為「最年幼的核爆受害者」。據悉，由於擔心他們受到歧視、遭遇偏見，本次攝影展展出的幾乎所有照片過去都沒有公開過。

此次攝影展將在東京都練馬區的「Gallery 古藤」舉辦至 8 月 6 日。</description>
      <pubDate>Sun, 03 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英國防部：俄軍或已向烏東部戰略要地推進</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014883211000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014883211000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;英國防部：俄軍或已向烏東部戰略要地推進&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;英國國防部 8 月 2 日在社交媒體上就俄烏軍隊在烏克蘭東部頓涅茨克州的戰略要地波克羅夫斯克的戰鬥分析稱，俄軍在過去一週實現了向前推進。

波克羅夫斯克是烏克蘭的軍事運輸基地，與烏主要工業城市之一第聶伯羅通過幹線公路和鐵路相連。英國國防部指出，俄軍的目標是切斷烏軍的補給路線等。

圍繞俄單方面宣佈併入版圖的頓涅茨克州，俄國防部 7 月 31 日表示，俄軍奪取了當地的另一個戰略要地恰索夫亞爾。

美國總統特朗普曾表示，如果俄羅斯到 8 月 8 日還不同意停火，則將對俄實施制裁。在此背景下，俄軍或正在急於控制整個頓涅茨克州。</description>
      <pubDate>Sun, 03 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本宇航員油井龜美也平安抵達國際空間站</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/0802EE13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0802EE13_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本宇航員油井龜美也平安抵達國際空間站&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;載有日本宇航員油井龜美也等 4 名宇航員的民間宇宙飛船「龍飛船」在從美國佛羅裏達州發射升空約 15 小時後，於日本時間 8 月 2 日 15 時 30 分左右成功與國際空間站對接。

油井在進入國際空間站後，與自今年 3 月以來一直在站內停留的宇航員大西卓哉分享了久別重逢的喜悅之情。

在抵達後的儀式上，油井説：「很榮幸能夠來到國際空間站。非常期待與空間站的夥伴一起工作，在長期停留期間我將盡我所能。」

本次是油井繼 2015 年以來，第二次在國際空間站長期停留。停留期間約為半年，屆時日本的新型太空運輸飛船「HTV-X」預計將首次抵達國際空間站。相關計劃顯示，油井將使用機械臂抓住運輸飛船，將其連接到空間站。</description>
      <pubDate>Sun, 03 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民調：近半數人認為核武數量將保持不變或增多</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250803_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250803_01_1554749_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;NHK survey: nearly half foresee increase in nuclear arms&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年是廣島、長崎遭受原子彈轟炸 80 週年，在本台 NHK 進行的一項民意調查中，對於「您認為現有核武器會有何前景？」這一問題，近一半受訪者的回答是「數量會保持不變，甚至增多」。

本台今年 5 月至 7 月以郵寄資料的形式，向日本全國 18 歲及以上年齡的 3600 人進行了民意調查，共收到 1989 人的回答。

在回答「您現在如何看待美國在廣島和長崎投下原子彈？」這一問題時， 67% 的人表示「至今無法原諒」，20％的人表示「這是不可避免的」。

另外，對於「您認為現有核武器會有何前景？」這一問題， 2% 的人表示「能夠完全銷燬」，11％的人表示「無法完全銷燬，但數量會大幅減少」， 36% 的人回答「數量會有所減少，但不會減少太多」，49% 的人回答「數量會保持不變，甚至增多」。

對於這一結果，廣島大學研究生院教授川野德幸指出：「我們正處於一個重要的十字路口，需要思考如何採取具體行動，實現構築無核武世界這一目標。」</description>
      <pubDate>Sun, 03 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>烏克蘭外長訪日或意在呼籲加強對俄製裁</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250803_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250803_03_1554714_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ukraine's foreign minister expected to visit Japan seeking cooperation&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本和烏克蘭外交人士透露，烏克蘭外長瑟比加定於 8 月 3 日起訪問日本，屆時，他將與外務大臣巖屋毅等日本政要舉行會談。

這將是瑟比加就任外長後首次訪問日本。8 月 5 日是 2025 年大阪·關西世博會的烏克蘭國家館日。據悉，瑟比加將與烏克蘭副總理卡奇卡和澤連斯基總統的夫人葉蓮娜一道參加國家館日的相關活動。

瑟比加本次訪日是澤連斯基總統臨時決定的，據分析，此訪旨在表明烏克蘭對日本的重視，呼籲日方對持續軍事入侵烏克蘭的俄羅斯加大制裁力度，並向烏克蘭復興重建領域提供合作。

另一方面，烏克蘭總統辦公室主任葉爾馬克 1 日在社交媒體上透露，他與日本國家安全保障局局長岡野正敬舉行了線上會談。

葉爾馬克稱，考慮到俄羅斯與北朝鮮正在攜手研發、生產無人機，烏方與日方就定期舉行防務磋商達成了共識。</description>
      <pubDate>Sun, 03 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本大範圍地區 3 日酷暑天氣仍持續</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250803_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250803_04_1554748_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan braces for another dangerously hot day&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本氣象廳的消息，日本各地 8 月 2 日也觀測到了有可能危及生命的高溫，其中，羣馬縣伊勢崎市觀測到 40.1 度、前橋市和廣島縣安藝太田町加計觀測到 40 度的高溫。這是繼 2013 年 8 月以來，日本國內再次連續 4 天觀測到 40 度及以上的高溫。

3 日受高壓控制的影響，天氣晴好，預計高溫天氣將持續。由於中暑風險極高，從關東甲信越地區到沖繩縣的 38 個都府縣發佈了中暑警戒警報。

對象地區包括：茨城縣、栃木縣、羣馬縣、埼玉縣、東京都 23 區及多摩地區、千葉縣、神奈川縣、長野縣、山梨縣、靜岡縣、愛知縣、岐阜縣、三重縣、新潟縣、富山縣、石川縣、滋賀縣、京都府、大阪府、兵庫縣、奈良縣、和歌山縣、廣島縣、島根縣、鳥取縣、德島縣、香川縣、愛媛縣、高知縣、山口縣、福岡縣、大分縣、長崎縣、佐賀縣、熊本縣、宮崎縣、除奄美地區以外的鹿兒島縣、沖繩縣沖繩本島地區、大東島地區、宮古島地區。

請民眾做好防暑措施，例如在涼爽的環境下避暑，並適當使用空調等；注意補充水分和鹽分，在戶外工作時適度休息等。</description>
      <pubDate>Sun, 03 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>兩艘中國海警船在尖閣諸島附近侵入日本領海</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250802_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250802_07_1554464_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Two Chinese government ships enter Japan's waters off Senkaku Islands&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 2 日凌晨，兩艘中國海警船在沖繩縣尖閣諸島附近海域侵入日本領海，日本海上保安廳第 11 管區海上保安本部發出警告，要求中方海警船立即離開日方領海，並持續監視其動向。

據第 11 管區海上保安本部消息，2 日 0 時 52 分及 0 時 53 分左右，兩艘中國海警船相繼在尖閣諸島魚釣島附近海域侵入日本領海，並試圖接近附近的一艘日本漁船。

這兩艘海警船均配備有艦炮，數分鐘後的 1 時，一艘位於魚釣島西南偏南方向約 21 公里處，另一艘位於魚釣島西南偏西方向約 21 公里處，兩艘均朝東北偏北方向航行。

海上保安本部在漁船周圍部署巡邏船以確保漁船安全，還向中方海警船發出警告，要求其立即離開日本領海，並持續監視其動向。

日方上一次發現中國海警船在尖閣諸島附近侵入日本領海是在 7 月 9 日。</description>
      <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>手冢治虫特別展在東京都豐島區開幕</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250802_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250802_03_1554456_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Exhibition of manga legend Tezuka Osamu opens in Tokyo&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本著名漫畫家手冢治虫的特別展於 8 月 2 日在東京都豐島區拉開帷幕，參觀者可以近距離欣賞手冢治虫的親筆原稿等。

本次展覽在「常盤莊漫畫博物館」舉行，該博物館是手冢治虫等日本著名漫畫家年輕時居住的公寓「常盤莊」的復原設施。

主辦方 1 日舉行了面向媒體的預覽活動。

會場中共展出約 110 件展品，包括《鐵臂阿童木》《火鳥》《怪醫黑傑克》等手冢治虫代表作的親筆原稿等，參觀者可以近距離欣賞這些展品。

此外，展覽還介紹了手冢治蟲通過作品所傳達的信息，如「生命的尊嚴」、「拯救因環境破壞而瀕危的地球」等。

本次特別展將持續至 11 月 24 日。</description>
      <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本籍母親攜子在蘇州遇襲令在華日本人不安</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014882661000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014882661000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本籍母親攜子在蘇州遇襲令在華日本人不安&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本駐上海總領事館等透露，7 月 31 日，一名日本籍母親攜孩子在江蘇省蘇州市地鐵站內行走時，頭部遭身份不明者用疑似石頭的硬物擊中，並因此而受傷。事發後，中方有關部門對一時在逃的嫌疑人實施拘捕，目前正在進行調查。今年是二戰結束 80 週年，中國國內反日情緒有可能高漲，不少在華日本人對此感到不安。

去年 6 月，蘇州一所日本人學校的校車遭到持刀男子襲擊，造成一對日本籍母子受傷，中國籍女性校車引導員死亡。

中國將今年定位為「抗日戰爭勝利 80 週年」，放映相關電影、舉行閲兵式等或導致反日情緒高漲。

鑑於此，不少在華日本人感到不安。一位孩子在日本人學校上學的四十多歲的父親表示：「類似的事情再次發生，真的很可怕。雖然去年的那起事件發生後我一直沒有放鬆警惕，但想到孩子也有可能成為襲擊目標，就覺得今後要更加小心了。」

日本政府已強烈敦促中國政府確保在華日本公民的安全。</description>
      <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美特使訪問加沙擬推動特朗普政府援助措施</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250801_24.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250801_24_1554336_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US special envoy Witkoff visits Gaza&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國中東問題特使威特科夫於 8 月 1 日訪問了巴勒斯坦加沙地帶，表示希望通過此行推動具體的人道援助措施，以應對當地日益嚴重的糧食危機。

威特科夫 1 日訪問加沙地帶後，通過社交媒體發文稱，他在當地停留了 5 個多小時，期間與援助機構的成員會面等。在此之上，他還表示：「此行的目的在於幫助特朗普總統更清楚地瞭解加沙地帶的人道狀況，併為向加沙民眾實施糧食及醫療援助的計劃提供實地信息。」

特朗普也在 1 日接受美國新聞網站阿克西奧斯（Axios）的電話採訪時，就向加沙地帶提供援助表示：「我們希望幫助那裏的人們活下去，把食物送到他們手中。這是早該做的事。」

聯合國相關機構此前指出，糧食短缺問題已導致加沙地帶面臨最為嚴重的全面饑荒風險。特朗普政府能否儘快提出並實施有效的援助措施成為備受關注的焦點。</description>
      <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本輸美汽車關稅何時下調成焦點</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250802_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250802_N02_1554468_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan urges US compliance with trade agreement&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 31 日，美國總統特朗普簽署行政令，對包括日本在內的各個國家和地區設定了新的關稅稅率。

其中，根據日美談判達成的協議，美國對日本徵收 15% 的關稅，將於美國東部時間 8 月 7 日 0 時過後、日本時間 7 日 13 時過後正式生效。

另外，關於對日本輸美汽車加徵的 25% 的關稅，雙方同意將現有稅率與加徵部分的合計稅率下調至 15%，但具體何時實現尚不明確。日本政府強烈敦促美方儘快落實協議內容。

針對日美協議，美國財政部長貝森特稱，美方將按每個季度對日本的執行情況進行評估，並表示：「如果特朗普總統不滿意，我們將恢復對汽車等輸美產品徵收 25% 的關稅。」

包括汽車關稅何時下調等問題在內，今後的焦點將集中在日美協議將以何種形式得到落實。</description>
      <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本多地發佈中暑警戒警報，須做好防暑措施</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250802_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250802_05_1554459_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Dangerous heatwave persists across Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本氣象廳消息，8 月 1 日，在三重縣桑名市觀測到 40.4 度的高溫。繼 7 月 30 日兵庫縣丹波市創下日本國內歷史最高氣溫 41.2 度後，全國已連續 3 天出現超過 40 度的極端高溫天氣。據預測，8 月 2 日，從關東到九州的多個地區也將迎來危險的酷暑天氣，請大家務必做好預防中暑措施。

由於中暑風險極端增高，氣象廳已對從東北至沖繩的 35 個都府縣發佈了中暑警戒警報。

對象地區包括：青森縣、秋田縣、山形縣、栃木縣、羣馬縣、東京都 23 區及多摩地區、東京都伊豆羣島、神奈川縣、長野縣、山梨縣、東海地區 4 縣、新潟縣、富山縣、石川縣、滋賀縣、大阪府、兵庫縣、奈良縣、和歌山縣、廣島縣、四國地區 4 縣、山口縣、九州地區 7 縣、沖繩縣沖繩本島地區及八重山地區。

請大家務必做好預防中暑措施，例如適當使用空調等保持涼爽環境、補充水分和鹽分、在戶外工作時適時休息。</description>
      <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 05:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防災問答，企業的中暑對策義務④建築工地的中暑對策</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250721_RS01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250721_RS01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;防災問答，企業的中暑對策義務④建築工地的中暑對策&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;近年來，日本幾乎每年都會出現極端高溫天氣。日本政府規定，自今年 6 月起，企業有義務採取措施應對員工工作時中暑。本系列圍繞相關規定的內容及企業的舉措進行介紹。本期介紹在建築工地採取的中暑對策。

據東京勞動局統計，2024 年東京都的職場中暑死傷者為 106 人。按行業劃分，建築業最多，為 22 人，佔比約 20%。在這種情況下，有關方面紛紛在建築工地加大中暑對策的實施力度。在都內的某辦公樓施工現場，設置了配備有空調的休息間、可用冰水給手部降溫的冷卻區和製冰機、飲水處等。埼玉縣的一個住宅製造商也在工地準備了放有口服補水液等物品的急救包，並設置了能以優惠價格購買飲品的自動售貨機等。除此之外，一些公司還採取了包括制定中暑初期應對指南、開展巡查以便及早發現並應對中暑工人等的各種措施。
（以上是截至 2025 年 7 月 21 日的信息）</description>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 11:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
