<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（台灣）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>教育問答，日本小學初中校歷②體檢</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250606_ML04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250606_ML04_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;教育問答，日本小學初中校歷②體檢&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期來説説體檢。 
 
日本的小學和初中每年會在 4 月到 6 月期間為學生進行體檢，這一方面是為了確認孩子的身體發育情況，另一方面也是為了檢查孩子是否罹患會影響到學校生活的疾病。 
 
體檢時除了要測量身高體重、檢查視力、測試聽力以外，醫生還會對骨骼、皮膚和心臟等是否有異常進行診斷。體檢是免費的，體檢結果會通知孩子本人和家長，如果發現問題，會建議其前往醫療機構就診。 

（信息截至 2025 年 3 月 26 日）</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>4 艘中國海警船在尖閣諸島近海一度侵入日本領海</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250606_ML06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250606_ML06_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;4 艘中國海警船在尖閣諸島近海一度侵入日本領海&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 6 日上午，4 艘中國海警船在沖繩縣尖閣諸島附近海域相繼侵入日本領海。據悉，4 艘船在日本領海內停留了約 2 小時後，到中午 12 時 30 分左右全部駛離領海。日本海上保安廳第 11 管區海上保安本部正在持續對 4 艘船發出警告並進行監視，防止其再次進入領海。

據第 11 管區海上保安本部透露，6 日 10 時 31 分左右至 10 時 46 分左右，4 艘中國海警船先後侵入尖閣諸島魚釣島附近的日本領海。

4 艘船均配備有艦炮，在領海內停留了約兩小時後，到中午 12 時 30 分左右全部駛離領海。

這是日方自 5 月 14 日以來，再次在尖閣諸島近海確認到有中國海警船侵入日本領海。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港媒體報道稱北京一法官貪污鉅款後逃到日本</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250606_ML07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250606_ML07_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;香港媒體報道稱北京一法官貪污鉅款後逃到日本&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;根據香港媒體的報道，北京一家法院的法官貪污摺合數十億日元的資金後逃到日本。

香港《星島日報》網絡版 6 月 5 日引述中國內地媒體的新聞內容報道稱，北京市第三中級人民法院的一名法官貪污了法院扣押的詐騙案的執行款等，總金額可能最少有 1.3 億元人民幣，最多達到 3 億元人民幣，摺合約 26 億至 60 億日元。

根據報道，當事法官的女友與朋友的談話使這一貪污行為曝光。這名法官在臨近中國 5 月長假之時逃到日本，目前下落不明。該法官將資金從法院的專用賬戶轉入私人賬戶，然後全部匯往國外，其本人已獲得希臘國籍。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>託業考試作弊中國留學生被再次逮捕</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250606_ML05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250606_ML05_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;託業考試作弊中國留學生被再次逮捕&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;一名 27 歲的中國留學生此前因試圖使用假名字在東京都板橋區某考場參加託業（TOEIC）英語能力測試被逮捕，就此事件，警方經調查發現，有 40 多人在當天考試的報名材料中填寫了與該生相同的住址。據認為，之所以這樣做是為了能和該生分配到同一個考場，以便集體作弊。

5 月 18 日，京都大學的中國籍研究生王立坤試圖在板橋區的託業考場以假名字參加考試，被當場逮捕。由於從其佩戴的口罩內側發現了小型麥克風，東京警視廳認為嫌疑人試圖向當天在同一考場參加考試的其他考生傳遞答案等。

王立坤還涉嫌曾十多次冒名頂替參加考試，6 月 6 日，警視廳對其再次實施了逮捕，理由是其涉嫌於今年 3 月在新宿區某考場參加考試時，在考卷上填寫了假名字。

針對王立坤被逮捕的板橋區的考場，警視廳透露，該考場報名參加當天考試的考生中有 40 多人在報名材料中填寫了與嫌疑人相同的住址。警視廳認為，這些人事先計劃集體作弊，填寫同一地址是為了能分配到同一考場。

據悉，王立坤在接受警視廳訊問時表示，會跟律師商量後再交代。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>政府將就外國人違規行為等加強有關措施</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250606_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250606_10_1533769_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan plans steps to ensure foreign residents comply with society's rules&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;隨着旅居日本的外國人越來越多，滋擾他人等問題也日益凸顯。在此背景下，日本政府計劃加大宣傳力度，要求外國人的行為也需符合日本的社會責任要求，同時將就加強有關行政措施等開展討論。為了就此開展省廳間的跨部門合作，政府決定在內閣官房新設一個事務局。

政府 6 月 6 日以打造與外國人共生的社會為主題在首相官邸召開相關閣僚會議。席間，石破茂首相提及旅居日本的外國人不斷增加一事，指出：「犯罪、滋擾他人以及鑽各種制度的空子等案例令國民感到不安。對於不遵守規則的人要採取嚴厲措施，並希望諸位切實推進必要措施。」

會議對政府的綜合對策進行了修訂，明文指出，敦促外國人理解日本的規章制度且行為符合社會責任要求至關重要。新版綜合對策還表示，將就加強有關行政措施開展討論，例如，建立有關機制把納稅及繳納社會保險費的情況反映到在留審查當中等。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美財政部再次將日本列入匯率操縱「監測名單」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014827341000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014827341000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;美財政部再次將日本列入匯率操縱「監測名單」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國財政部 6 月 5 日向國會提交了一份對過去一年貿易夥伴貨幣政策等的分析報告，並公佈了報告內容。日本再次被列入需監測其是否操縱匯率的「監測名單」。

符合下列三項標準中任何兩項的國家或地區將被列入「監測名單」。這三項標準分別是：對美擁有鉅額貿易順差；經常賬戶保持鉅額順差；持續且單方面幹預外匯市場。

日本被認為符合其中的兩項標準：對美擁有鉅額貿易順差、以及經常賬戶保持鉅額順差。

被列入「監測名單」的國家和地區還有中國大陸、韓國、台灣、新加坡和瑞士等。美國財政部雖然未將中國指定為匯率操縱國，但指出其匯率政策和做法嚴重缺乏透明度。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NATO 國防部長會議：提高國防開支提議獲廣泛支持</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250606_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250606_02_1533540_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;NATO head: Defense chiefs broadly support proposed boost in defense spending&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北大西洋公約組織（NATO）國防部長會議於 6 月 5 日在比利時首都布魯塞爾的北約總部召開。

在美國總統特朗普呼籲北約成員國將國防開支的 GDP、即國內生產總值佔比提高到 5% 的背景下，本次會議就北約祕書長呂特提出的要求成員國增加國防開支等提議進行了討論。

呂特的提議是，到 2032 年年底前，成員國將國防開支 GDP 佔比提高到 3.5%，將基礎設施建設等國防相關費用佔比提高到 1.5%，兩者合計為 5%。

呂特在會後的記者會上表示，增加開支得到了成員國的廣泛支持。他指出，成員國已經理解了增加開支的必要性，北約正在面臨來自俄羅斯的威脅以及中國軍事實力日益增強的現實。

呂特計劃在 6 月下旬於荷蘭舉行的首腦會議上使各方就上述提議最終達成一致。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大陸稱企業受網絡攻擊系台軍方所為，台方反駁</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250605_18.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250605_18_1533544_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China puts 20 suspects on wanted list for cyberattacks with alleged Taiwan link&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在中國大陸對台灣賴清德政權加大施壓力度的情況下，中國警方宣佈，已查清對廣州一家企業實施網絡攻擊的是台灣軍方某部隊，還於 6 月 5 日公佈了據稱涉嫌參與此次攻擊的 20 名嫌疑人的姓名和照片，併發出了通緝令。

新華社就此事報道稱，此次網絡攻擊由在美國支持下成立的台灣的部隊指揮，並稱該部隊「配合美西方反華勢力對大陸開展輿論戰和認知戰」。

與此同時，台灣軍方強烈抗議稱：該部隊的「核心任務系維護國防資訊、確保網路安全」，並表示稱其實施企業網絡攻擊，絕非事實。

中國大陸視台灣賴清德政權為「台獨」勢力，多次在台灣周邊進行大規模軍事演習等，不斷加大施壓力度。

台灣的總統賴清德今年 4 月曾表示：「去年政府網際服務網每天平均遭受侵擾達到 240 萬次，是前年的兩倍，顯示台灣遭到網路駭客侵擾情形越來越嚴峻。」兩岸在這一領域的矛盾也在加劇。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美媒稱日本製鐵與 USS 最晚於 18 日達成協議</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250606_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250606_04_1533662_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US commerce secretary tells Trump US Steel, Nippon Steel deal possible&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於日本製鐵公司對美國鋼鐵公司（USS）的收購計劃，美國媒體彭博社報道稱，預計雙方最晚將於 6 月 18 日達成協議。

據稱，美國外國投資委員會（CFIUS）此前已完成對於日本製鐵對美國鋼鐵收購計劃的重新審核，總統特朗普將在 15 天內宣佈判斷結果，6 月 5 日被視為最後期限。

彭博社就此報道稱，美國政府與兩家公司的談判內容尚未最終敲定，磋商仍在進行中。而 18 日是兩家公司簽約的最後期限，預計雙方最晚將於 18 日達成協議。

報道還援引知情人士的話稱，預計美國政府與兩家公司達成的協議將要求必須由美國人來擔任美國鋼鐵的首席執行官。

另外，美國商務部長盧特尼克 5 日在眾議院聽證會上表示，他已向特朗普總統建議，只要採取措施緩解安全上的擔憂，可以批准收購計劃。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普政權宣佈對 4 名 ICC 法官實施制裁</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250606_RS06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250606_RS06_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;特朗普政權宣佈對 4 名 ICC 法官實施制裁&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國國務院 6 月 5 日宣佈，對位於荷蘭海牙的國際刑事法院（ICC）的 4 名法官實施制裁，並指出這 4 人蔘與了國際刑事法院針對美國和以色列採取的不當且毫無根據的活動。

宣佈的信息顯示，圍繞加沙地帶戰鬥，其中 2 名法官曾批准以涉嫌犯下戰爭罪和危害人類罪為由，對以色列總理內塔尼亞胡等人發出逮捕令。

針對本次制裁，美國國務卿魯比奧發表評論稱，國際刑事法院已被政治化，權力的濫用損害了美國和以色列的主權和安全。

針對這一問題，國際刑事法院發表聲明譴責稱，美方此舉明顯是企圖破壞國際司法機構獨立性的行為，十分令人遺憾。聲明還強調稱，國際刑事法院將全力支持工作人員，並繼續為戰爭罪、危害人類罪等罪行的受害者伸張正義，以此為目的堅定不移地展開活動。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美中兩國首腦舉行電話會談</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250606_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250606_N01_1533572_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump and Xi hold phone call to discuss trade&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美中兩國政府發佈消息稱，6 月 5 日晚，美國總統特朗普與中國國家主席習近平舉行了約一個半小時的電話會談。美中雙方 5 月達成協議，把相互加徵的關稅下調 115 個百分點，並在 90 天內推進談判等。兩位首腦在此次電話會談中就上述內容交換了意見。

據中方公佈，習近平主席在電話中表示：「中方嚴肅認真執行了協議。美方應實事求是看待取得的進展，撤銷對中國實施的消極舉措。」

據悉，兩位領導人一致同意雙方的團隊儘快舉行新的會晤。

電話會談結束後，特朗普總統在白宮回答記者提問時表示：「我們梳理了協議的一些要點，主要是圍繞稀土的部分。」另據悉，習近平主席在電話中邀請特朗普總統訪華，而特朗普總統也邀請習近平主席訪美。

自特朗普第二次入主白宮以來，兩位領導人舉行電話會談的消息被公開尚屬首次。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日美關稅談判：積極努力達成協議</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014827051000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014827051000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日美關稅談判：積極努力達成協議&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於美國關稅措施的問題，日本經濟再生擔當大臣赤澤亮正於日本時間 6 月 6 日早晨在美國商務部與商務部長盧特尼克舉行了部長級談判。

赤澤在談判中對美國的一系列關稅措施表示遺憾，並再次強烈要求美方調整關稅措施。

在此之上，雙方重申了各自對一系列關稅措施的立場，並就在擴大貿易、非關稅措施和經濟安全保障等方面開展合作等交換了意見。雙方還確認將繼續積極努力，以達成對日美兩國都有利的協議。

另外，赤澤還計劃於日本時間 6 日晚以後與美國財政部長貝森特舉行會談。

關於日美關稅談判，日本政府堅持國家利益優先的立場，同時也希望借本月中旬在加拿大召開七國集團峯會之機，爭取在日美兩國首腦之間達成協議。

距離七國集團峯會僅剩 10 天左右的時間，本次日美部長級談判能否找到對接點，成為人們關注的焦點。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鳥羽水族館：觀察青蛙和蠑螈的活動預報天氣</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250605_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250605_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;鳥羽水族館：觀察青蛙和蠑螈的活動預報天氣&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;三重縣鳥羽市的鳥羽水族館正在舉辦一項別具一格的活動：利用青蛙和蠑螈的行為會受濕度影響的特點，通過觀察來預測第二天的天氣。

水族館內並列展示的水箱內分別飼養着 10 隻日本雨蛙和 10 只紅腹蠑螈。飼養員每天早晚各一次，觀察青蛙和蠑螈的行為，預測第二天的天氣。

預測天氣的大致標準分別是：如果青蛙靜止不動則第二天天晴；如果青蛙睜開眼睛或爬上爬下十分活躍，則第二天下雨。蠑螈的話，如果它們在水中則第二天天晴，如果它們浮出水面，則第二天要下雨。

據鳥羽水族館介紹，往年青蛙和蠑螈的天氣預報準確率通常在 30% 到 40% 左右。飼養員谷祐太表示：「如果大家能瞭解我們身邊生物的能力，我會感到很高興。」

一名來自大阪的 20 多歲女性參觀者表示：「我覺得青蛙不太可靠，蠑螈還挺準的。」

該活動將持續至 8 月底為止。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 19:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《二十四隻眼睛》作者壺井榮戰時短篇集在中國被發現</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_ML04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250604_ML04_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;《二十四隻眼睛》作者壺井榮戰時短篇集在中國被發現&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本女作家壺井榮因《二十四隻眼睛》等作品而廣為人知。由她所著的一部描寫戰爭慘狀等的短篇小説集近日在中國被發現。

這部短篇小説集名為《花紋和服》（「絣 (かすり)の着物」），由北京的一家出版社於 1945 年 6 月 10 日出版，因此極為珍貴而罕見。

這本書連壺井本人也未能得到，加之太平洋戰爭末期的混亂，此書一度被認為已經失傳。但北京外國語大學日本文學研究者秦剛教授在北京大學圖書館發現了這部作品的藏本。

據秦剛教授介紹，在太平洋戰爭末期，因紙張短缺與言論管控等原因，日本國內的出版活動幾乎停滯，而在中國當時管制相對寬鬆，這部含有反戰內容的作品得以在中國出版並重見天日，對於研究戰時日本文學史具有珍貴價值。

據悉，短篇小説集《花紋和服》最早將於 7 月由日本國內的出版社重新刊發。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 19:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奈良唐招提寺舉行「開山忌」緬懷中國高僧鑑真</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_ML05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250604_ML05_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;奈良唐招提寺舉行「開山忌」緬懷中國高僧鑑真&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;奈良縣奈良市的世界遺產唐招提寺是由奈良時代從中國來到日本的高僧鑑真所創建。因 6 月 6 日是鑑真的圓寂日，每年 6 月 5 日和 6 日兩天，唐招提寺都會舉行名為「開山忌」的法事緬懷鑑真。

5 日，供奉着國寶「鑑真和上坐像」的佛龕以特別展出的形式對公眾開放。在僧侶誦經聲中，由茶道宗家親自點的茶被供奉在像前。參拜者們陸續焚香，在鑑真像前靜靜合掌致敬。

一位來自奈良市的 50 多歲女性説：「從他慈祥的面容中，能感受到他歷盡艱辛的深厚修為。隔扇畫的色彩也非常美麗。」

「鑑真和上坐像」等將公開展示至 7 日。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 19:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>六四天安門事件紀念集會在台北舉行，數百人蔘加</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014826031000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014826031000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;六四天安門事件紀念集會在台北舉行，數百人蔘加&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在中國北京，要求實現民主的學生運動遭武力鎮壓的六四天安門事件已過去 36 年。在中國大陸和香港，追悼活動受到壓制，而在台灣，每年都會舉行紀念集會。4 日晚，數百名民眾參加了在台北市中心一處廣場舉行的集會。

六四事件當時身為大學講師參加民運活動、事後流亡美國的吳仁華先生在集會上表示：「今天 36 年過去了，我們還在舉辦六四紀念活動，就是與強權的一種抗爭方式。」他還表示，舉辦這一活動可以向全世界彰顯民主主義台灣的價值，從而強調了在台灣舉辦集會的意義。

一名來自台中市的 18 歲男子説：「我抱持着很沉重的心情參與今天的活動。我們現在也在很努力地去確保我們的民主和自由，不要被任何人所剝奪和侵害。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 19:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本三大便利店開始銷售非競拍採購的儲備米</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250605_B3.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250605_B3_1533325_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Convenience stores in Japan begin selling govt. stockpiled rice&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本各大便利店 6 月 5 日起開始銷售通過非競拍簽約方式採購的儲備米。

羅森從 5 日起在東京、大阪的 10 家門店開始銷售儲備米。儲備米的包裝規格有 1 公斤和 2 公斤兩種，含稅價格分別為 389 日元和 756 日元。公司方面稱，希望小包裝的銷售策略能照顧到老人及獨居者的需求。

全家也從 5 日起在東京和大阪共 20 家門店開始銷售儲備米。

日本 7-Eleven 也於 5 日宣佈，將從 6 月 17 日起銷售儲備米。這三家便利店公司加在一起，在全國擁有 5 萬多家門店。三大便利店開始銷售儲備米能否讓更多的消費者買到大米，備受關注。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 19:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活問答，在居住地政府辦理的手續⑥ 死亡申報手續</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250605_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250605_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活問答，在居住地政府辦理的手續⑥ 死亡申報手續&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;這次為大家介紹死亡申報手續。

在日本，當有人去世時，其親屬、同居者等必須向市區町村政府進行死亡申報。申報手續需在知悉死亡事實之日起 7 日內辦理，屆時需要提交由醫師開具的死亡診斷書或屍檢報告書。

若死者為外籍人士，則必須向日本政府返還其在留卡，親屬或同居者可前往附近的地方出入國在留管理局提交，或郵寄至東京出入國在留管理局。返還手續需在死亡日或發現該在留卡之日起 14 日內完成。
（信息截至 2024 年 10 月 8 日）</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本天皇一家前往沖繩縣悼念沖繩戰役戰歿者</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_20.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250604_20_1533124_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's Imperial family prays for souls of war dead in Okinawa&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年是太平洋戰爭後期的沖繩戰役 80 週年，在此之際，日本天皇一家訪問沖繩縣，前往戰役最後激戰地絲滿市的「國立沖繩戰歿者墓苑」，悼念遇難者。

6 月 4 日 13 時前，天皇和皇后兩陛下與首次訪問沖繩的長女愛子殿下一同乘坐專機抵達那霸機場。這是兩陛下自天皇陛下即位後第二次訪問沖繩，沿路聚集了眾多前來歡迎的民眾，天皇一家以微笑揮手回應。

15 時前，天皇一家抵達位於絲滿市的「國立沖繩戰歿者墓苑」，在安放有超過 18 萬具遺骨的靈骨堂前行禮後，向遇難者獻上鮮花，表達了悼念之情。

隨後，天皇一家還前往和平祈念資料館參觀展覽，並與沖繩戰的親歷者、遺屬、以及作為「講述者」開展戰爭記憶傳承活動的年輕人等進行了交流。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>歐美各國駐華使館在社交媒體發佈六四相關內容</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_27.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250604_27_1533035_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Foreign embassies in Beijing make Tiananmen-related social media posts&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為了紀念六四天安門事件，歐美各國的駐華大使館在社交媒體上發佈了相關的視頻和聲明等。

其中，英國駐華大使館發佈了一個 13 秒的視頻。當年一名男子擋在坦克前面，成為六四事件的標誌性瞬間。視頻還原了這一具有象徵意義的場景，之後，男子所處的背景被逐漸塗白，最後男子也隨之消失。

美國大使館轉載了國務卿魯比奧的聲明。魯比奧在聲明中説，「中國共產黨竭力掩蓋事實，但世界永遠不會忘記」。

中國外交部發言人林劍在 6 月 4 日的記者會上被問及有關天安門事件遇難者遺屬在尋求法律責任和賠償一事時説，「對於上世紀 80 年代末發生的那場政治風波，中國政府早有明確的結論」，再次重申了中國政府的一貫立場。在此之上，林劍還説，「中國特色社會主義道路是歷史和人民的選擇」等，強調了當時應對的正當性。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
