<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（台灣）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>神奈川縣鎌倉市「流鏑馬」 射手策馬射擊現風采</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250917_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250917_04_1569928_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's traditional 'yabusame' horseback archery held at Kamakura shrine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 16 日，名為「流鏑馬」的一項傳統騎射活動在神奈川縣鎌倉市的鶴岡八幡宮舉行，現場人頭攢動，熱鬧非凡。

「流鏑馬」歷史久遠，由開創鎌倉幕府的源賴朝始創，旨在祈願天下太平。該活動在每年例行祭祀期間的 9 月 16 日舉行，但去年因有人在練習時墜馬而暫時取消。

活動現場，身着武士服飾的「射手」們策馬奔馳在約 250 米的賽道上，先後放箭射擊三個靶標。每當約 50 釐米見方的靶標被射穿時，現場觀眾都會報以熱烈掌聲。

一位從長野縣前來觀看的六十多歲男性表示：「近距離觀看真是太震撼了，射手們精準的箭法令人歎為觀止。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「大屋頂環」將在世博會閉幕後得以部分保留</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250917_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250917_01_1569867_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Part of Osaka Expo's 'Grand Ring' to be preserved for city park&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於 2025 年大阪・關西世博會的標誌性建築「大屋頂環」，相關部門達成一致，世博會結束後將保留東北方向約 200 米長的部分，並由大阪市政府將其周邊地區開發成市立公園。

圍繞在世博會結束後如何有效利用「大屋頂環」這一問題，由日本國際博覽會協會、大阪府政府、大阪市政府及經濟界等組成的研討會進行了探討。

各方在 9 月 16 日舉行的會議上達成一致，儘可能維持可在頂部行走的「大屋頂環」原貌的前提下，保留東北方向 200 米長的部分，並由大阪市政府將周邊地區開發成紀念世博會舉辦的市立公園。

關於改修等工程的所需費用，研討會計劃利用大阪市和大阪府政府提供的資金、中央政府的撥款和補貼、以及世博會收入超過支出時產生的「盈餘收入」，同時還計劃尋找企業進行合作。預計翻修和 10 年的維護費用總額將達到約 55 億日元。</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台灣發佈新版「全民國防手冊」提升危機應對能力</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250916_18.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250916_18_1569750_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Taiwan releases updated civil defense handbook&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台灣國防部發布了新版「全民國防手冊」，稱其目的在於提升全社會的危機應對能力。

該手冊由台灣國防部等編制而成，內容涵蓋應對中國大陸進攻以及地震等自然災害的措施，旨在增強整個社會的危機應對能力。

在設想的軍事威脅方面，手冊列舉了重要基礎設施及海纜遭破壞、敵方無人機出現在台灣領空等情形，呼籲民眾在防空警報響起時迅速轉移至地下或室內避難。

手冊提醒民眾，鑑於敵我部隊難以識別，在發現軍隊時，應立即撤離危險區域。

同時，考慮到中國大陸發動網絡攻擊的可能性，手冊呼籲民眾在互聯網中斷時，通過廣播或電話專線獲取準確資訊。

這是台灣第三次發佈類似手冊。台灣國防部相關負責人表示，此舉旨在推廣「有準備、更安全」的行動理念，提升自救互救保護能力及堅定防衞意志。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日朝首腦會談 23 週年，綁架受害者家屬呼籲早日解決問題</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250917_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250917_02_1569863_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;23 years since N.Korea admitted abductions at summit with Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北朝鮮與日本於 23 年前的 9 月 17 日首次舉行了日朝首腦會談，朝方在會談中承認綁架了日本公民。在日本政府認定的北朝鮮綁架受害者的父母當中，目前還健在的只剩下橫田 Megumi 的母親橫田早紀江。在此背景下，受害者家屬呼籲日本政府儘快採取行動，使受害者早日回國，並敦促朝方做出相關決斷。

在 23 年前的日朝首腦會談中，朝方承認綁架了日本公民。目前已有 5 名受害者回國，但即便是日本政府認定的受害者，也有 12 人下落不明。

橫田 Megumi 的弟弟、綁架受害者家屬會代表橫田拓也在接受本台 NHK 的採訪時表示：「就算我的母親今天身體狀況還好，但明天就不一定了。我希望日本政府能夠認識到時間已經不多，應設身處地地拿出緊迫感解決綁架問題。願日本政府能夠下定決心，通過再次舉行日朝首腦會談讓所有綁架受害者回國。」</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破首相計劃在聯大發表一般性辯論演講</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250917_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250917_03_1569865_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan PM Ishiba plans to address UN General Assembly, mulls trip to S.Korea&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂計劃於下週前往美國紐約出席聯合國大會，並發表一般性辯論演講，目前正在就此進行協調。

石破首相表示，在新任首相確定前，他將全力應對國內外課題。他下週赴美出席聯合國大會並發表一般性辯論演講的計劃正在協調之中。

去年，時任首相岸田文雄曾在表明辭職後出席了聯合國大會，但並未發表一般性辯論演講。據政府相關人士透露，石破首相認為這是以日本首相身份向國際社會傳遞信息的良機，因此有意發表演講。

此外，石破首相還考慮在其後一週訪問韓國，與李在明總統舉行首腦會談。

今年 8 月，李總統上任後首次訪日。石破首相本次的訪韓計劃也是日韓首腦互訪的「穿梭外交」的一環，他希望將多項外交成果順利交接給下一屆政府，其中包括相繼與多國首腦舉行的會談以及出席國際會議等。</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活問答，電源插頭、電源線及插座的相關事故 ④電源插頭事故防範要點</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250917_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250917_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活問答，電源插頭、電源線及插座的相關事故 ④電源插頭事故防範要點&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;家電等電器產品已在我們的日常生活中得到廣泛普及，因此，我們在使用時也不會特別在意使用注意事項。其實，如果使用不當，電器的電源插頭和電源線以及插座都有可能引發火災等事故。本系列將基於對產品評估技術基礎機構（NITE）的採訪，介紹以往事故的典型案例以及預防措施。本期我們來探討防範電源插頭事故的要點。

應注意電源插頭是否有破損、變形或變色等情況。如果金屬插腳發生變形，使用時可能會與插座接觸不良，從而引發火災。使用時，插頭如果出現焦糊或異常發熱等情況也是危險信號。遇到以上情況請勿繼續使用。

為防止發生事故，插拔電源插頭時請務必垂直於插座，避免用蠻力以傾斜的角度拔插頭，或拉扯電源線。插插頭時要讓其完全插入插座，確保沒有縫隙。另外，要定期清潔插座和插頭，防止灰塵或濕氣積聚。

（以上是截至 2025 年 9 月 9 日的信息）</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>立憲民主黨代表稱要防止出現政治真空</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250916_19.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250916_19_1569812_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's biggest opposition party leader urges prevention of political vacuum&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本在野黨立憲民主黨的代表野田佳彥 9 月 16 日在黨內會議上指出：「自民黨總裁選舉將於本月 22 日拉開帷幕，這意味着或將出現約一個月的政治真空。為了防止發生這種情況，我們必須積極開展工作，敦促石破首相和現任內閣於在任期間努力解決國內政策問題。」

他接着表示：「希望能在眾議院預算委員會就關稅等問題進行集中性討論。關於撤銷汽油稅臨時稅率的問題，我們要敦促執政黨提出具體方案，推進朝野協商，從而切實得出結論。」</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>林芳正稱有意參選自民黨總裁</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250916_15.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250916_15_1569805_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's top govt. spokesperson Hayashi to seek LDP presidency&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本內閣官房長官林芳正宣佈有意參加自民黨總裁選舉。本次選舉旨在選出石破茂首相的繼任者。

林芳正 9 月 16 日下午在國會大廈對記者表示：「過去近一年來，我一直以自己的方式全力支持石破首相的工作，對於他的辭職，我深感遺憾。我決心接過重任，領導自民黨，並引領這個國家。」

在此基礎上，林芳正還表示：「自首次當選國會議員以來，我在 30 年間積累了豐富的經驗，我希望將這些經驗和成果全部用來貢獻國家。我將運用在擔任外務大臣、防衞大臣和內閣官房長官期間積累的經驗，切實保障國民的生命和人身安全。」他表示，希望與其他候選人展開政策辯論，並堅持到競選的最後一刻。

另外，關於如何與在野黨合作，林芳正談及今年國會常會在執政黨國會議席未過半的情況下通過了本財年預算案等，他表示：「我們的目標是落實對國民來説必需的政策，而政權的形式則是達成這一目標的手段。首先要確立政策，在此基礎上再與各個黨派進行合作。」</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小泉進次郎稱有意參選自民黨總裁</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250916_12.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250916_12_1569809_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's Agriculture Minister Koizumi says he will run in LDP leadership race&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;對於旨在選拔日本首相石破茂繼任者的自民黨總裁選舉，農林水產大臣小泉進次郎表示有意參選，稱黨內需要擰成一股繩，面對在野黨，推動政治進程。

小泉進次郎 9 月 16 日在內閣會議後的記者會上宣佈了參選自民黨總裁的意向。他説：「週末我已向後援會表達了我的意向，這是事實。接下來，我將與相關人員共同努力，以便正式宣佈這一決定。」

在此之上，小泉還表示：「黨內必須擰成一股繩。切實打造能讓全黨上下團結起來的環境，面對在野黨，推動政治進程。最重要的是，包括物價高漲在內，要正視令國民感到不安的問題，並在解決這些問題上取得進展。」

此外，小泉還透露他邀請去年曾參選總裁的財務大臣加藤勝信出任其陣營的選舉對策本部長，並已獲對方同意。小泉就此稱，他感到深受鼓舞。</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小林鷹之正式宣佈參選自民黨總裁</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250916_16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250916_16_1569792_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ex-Economic Security Minister Kobayashi announces bid for LDP president&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;對於旨在選拔日本首相石破茂繼任者的自民黨總裁選舉，曾擔任過經濟安全保障擔當大臣的自民黨國會議員小林鷹之 9 月 16 日下午在日本國會大廈舉行記者會，正式宣佈參選自民黨總裁。這是小林繼去年之後第二次參加自民黨總裁選舉。

小林在記者會上表示：「在去年參選總裁失利後，我走訪了全國許多地區，深切感受到民眾對自民黨近似於悲鳴的憤怒之聲日益強烈。」他指出：「年輕人是復興自民黨的力量源泉，新老更替勢在必行。我決心挺身而出，推動相關工作。」

關於經濟政策，小林表示，為了向年輕人和工薪階層提供援助，打算以收入多寡為基礎在一定期限內通過「固定稅率減稅」的方式採取所得稅減免措施。固定稅率減稅就是按固定比例減免所得稅。

小林還指出，即便防衞費達到國內生產總值 (GDP) 的 2% 仍遠遠不夠，要儘快調整國家安全保障戰略,增加防衞費預算。他擬推行的其他政策還包括：在人工智能、太空探索等相關產業的投資領域邁出更大的步伐；加強經濟安全保障；收緊外國人關聯政策。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律賓當局稱菲方船隻遭中國海警船水炮射擊</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014924581000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014924581000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;菲律賓當局稱菲方船隻遭中國海警船水炮射擊&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;菲律賓當局宣佈，9 月 16 日，一艘政府船隻在南海黃岩礁（英文名：Scarborough Shoal）周邊海域遭到中國海警船的水炮射擊。對此，中方則主張菲律賓「侵犯了中方主權和權益」。

黃岩礁位於菲律賓專屬經濟區內，目前處在中國的實際控制之下。兩國圍繞黃岩礁存在主權爭議。

據菲律賓當局表示，16 日上午，一艘政府船隻在相關海域給菲漁船補給燃料等時，遭到中國海警船水炮射擊，導致部分船身受損，一名船員受傷。

對此，中國外交部發言人林劍在 16 日的例行記者會上表示，菲律賓當局船隻入侵中國領海，侵犯了中方主權和權益，並警告菲方「不要挑戰中方維護自身合法權益的堅定決心」。

圍繞黃岩礁問題，國際仲裁曾裁定中方侵害了菲律賓的漁業權。然而今年 9 月，中國政府卻單方面宣佈在黃岩礁建立「國家級自然保護區」，菲律賓要求撤回這一措施，雙方的對立日益加深。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以軍開始擴大加沙城的地面行動，遭多國譴責</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250916_21.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250916_21_1569720_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Israeli forces announce expanded ground operations in Gaza City&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;持續對巴勒斯坦加沙地帶發動襲擊的以色列軍隊 9 月 16 日宣佈「已開始擴大在加沙城的地面行動」，從而透露已經開啓了旨在控制加沙地帶最大城市加沙城的地面作戰。

以色列媒體報道稱，以軍方面認為加沙城內有數千名哈馬斯武裝人員。以軍總參謀長扎米爾稱：「此次地面行動是解救人質和摧毀哈馬斯的重要一步。」

加沙地帶 15 日也受到猛烈空襲，當地衞生部門 16 日發佈消息稱，過去 24 小時有 59 人死亡。

以軍的此次行動受到多國譴責。英國外交大臣庫珀在社交媒體上發文稱：「這隻會導致進一步的流血，奪走無辜平民的生命，威脅人質的安全。」德國外交部長瓦德富爾也在記者會上稱以軍此舉「是完全錯誤的」。

以色列媒體援引軍方消息報道稱，目前約有 60 萬人仍滯留在加沙城內。外界擔心，以軍的地面行動或將造成更多平民傷亡。</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三重縣四日市市一地下停車場大量汽車因強降雨遭水淹</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250916_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250916_01_1569503_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;At least 180 cars flooded at underground parking in central Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 12 日，由於創紀錄級別的強降雨，日本三重縣四日市市的一處地下停車場遭到水淹，有關部門展開了排水作業，國土交通省的調查發現，除了地下一層的 180 輛汽車外，地下二層也有至少約 100 輛被淹。

位於四日市市中心的國道和市政道路地下的「楠木停車場」由官民聯營機構運營，可容納 500 多輛汽車。但是，本月 12 日創紀錄級別的強降雨導致地下二層完全被水淹沒，地下一層也遭到水淹，積水最深處超過 1 米。

國土交通省從強降雨發生後的第二天起，使用水泵車等設備進行排水作業，迄今為止僅在已完成排水的地下一層，就確認到有 180 輛汽車遭到水淹。

地下二層的排水作業 16 日也繼續進行，國土交通省的調查顯示，地下二層至少有約 100 輛汽車被淹。目前，國土交通省正在對受災情況進行確認。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《鬼滅之刃》最新電影版動畫片票房躍居國內上映電影第二</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250916_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0916EE09_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;《鬼滅之刃》最新電影版動畫片票房躍居國內上映電影第二&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本今年 7 月上映的電影版動畫作品《鬼滅之刃劇場版：無限城篇，第一章，猗窩座再來》的票房超過 330 億日元，在日本國內上映的電影作品當中躍居第二位。

這部電影改編自人氣漫畫作品，講述的是作為主人公的少年與夥伴們一起對抗惡魔的故事，是電視動畫片的續篇。

電影片長約兩個半小時，其極具震撼力的戰鬥場面贏得了觀眾的好評。根據負責發行的東寶公司等發佈的消息，自 7 月 18 日上映至 9 月 15 日的 60 天當中，這部影片吸引了 2304 萬名觀眾，票房達到 330 億 5606 萬日元。票房趕超了 2001 年上映的影片《千與千尋》，在日本國內上映的影片當中躍居第二位。

目前，票房最高的是 2020 年上映的《鬼滅之刃劇場版：無限列車篇》，超過 407 億日元。至此，《鬼滅之刃》系列電影包攬了票房的冠亞軍。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普宣佈美又襲擊一艘委內瑞拉販毒船</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250916_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250916_07_1569491_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump announces attack on another 'Venezuelan drug cartel boat'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普 9 月 15 日在社交媒體上宣佈，美國軍方在公海上襲擊了一艘駛往美國的毒品走私船，並擊斃了 3 名委內瑞拉販毒集團成員。這是繼本月初之後，特朗普第二次宣佈美軍進行了此類襲擊。

在特朗普發佈的一段約 30 秒的視頻中，可以看到一艘在海上行駛的船隻似乎被火焰吞沒。

特朗普 15 日在白宮對媒體記者稱，有證據表明該船隻當時正在運送毒品，從而表示襲擊是正當的。他還表示：「我們也將阻止他們從陸地進入，正如我們阻止了船隻那樣。」特朗普強調，將致力於阻止毒品流入美國。

特朗普 9 月 2 日也曾宣佈，美軍在公海上襲擊了一艘委內瑞拉販毒船，並擊斃了 11 人。

委內瑞拉馬杜羅政權此前曾強烈譴責稱「這是旨在將我們描繪成罪犯的襲擊」。據認為，由於此次襲擊，委內瑞拉將進一步加強反彈，緊張局勢的加劇令人擔憂。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄羅斯和白俄羅斯聯合軍演部分項目向媒體公開</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250916_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250916_04_1569430_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Russia-Belarus military drill underway amid regional tensions&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄羅斯與盟國白俄羅斯 9 月 12 日至 16 日在兩國訓練場、波羅的海等地舉行代號為「西方-2025」的聯合軍事演習。15 日在白俄羅斯首都明斯克近郊，聯合軍演部分項目向媒體公開。
 
在媒體的觀摩下，演練官兵模擬控制一座藏匿有敵人的村莊的場景。首先由飛機對目標進行轟炸，然後坦克一邊開炮一邊行進。無人機和機器人也參與了作戰。
 
美國駐白俄羅斯大使館的武官也觀摩了演習，其與白俄羅斯國防部長赫列寧進行交談的情景被公開給媒體。這顯示白俄羅斯有意彰顯對美關係有所改善。
 
白俄羅斯國防部強調，本次與俄羅斯的聯合軍演不會對周邊國家構成威脅，但鄰國波蘭等仍加強了戒備。進入 9 月後，俄羅斯的無人機曾侵犯波蘭領空。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尼泊爾臨時政府三閣僚就職</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250916_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250916_06_1569537_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Nepal's interim prime minister Karki selects 3 Cabinet ministers&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在尼泊爾，以年輕人為主力軍的抗議政府的活動導致政府倒台，隨後誕生的臨時政府的主要閣僚 9 月 15 日就職。
 
前不久，尼泊爾時任政府採取措施封鎖社交媒體。為此，9 月 8 日至 9 日，尼泊爾多地爆發以年輕人為主力軍的抗議活動，迄今為止有 72 人在動盪中死亡。
 
抗議活動迫使時任政府總理奧利辭職，最高法院前首席大法官、現年 73 歲的蘇希拉·卡爾基成為臨時政府總理。15 日，財政部長、內務部長等三名臨時政府的閣僚走馬上任。
 
鑑於參加先前抗議活動的年輕人提出了根除腐敗、縮小貧富差距等訴求，據尼泊爾主要媒體報道，臨時政府的閣僚選拔自改革派和主張反腐敗的人士。
 
一名居住在首都加德滿都的 20 歲的男性上班族接受本台 NHK 的採訪時表示：「卡爾基女士一直站在抗議者一邊。期待能有改革措施出台，並取得進展。」</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日經平均股價一度突破 4 萬 5000 日元，收盤價創歷史新高</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250916_B3.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250916_B3_1569574_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Nikkei 225 hits 45,000 on Fed rate cut hopes&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在 9 月 16 日的東京股票市場上，日經平均股價一度突破 4 萬 5000 日元大關，並創下收盤價的歷史新高。

在三天小長假結束後的 16 日，東京股市對美聯儲將在 16 日開始的會議上決定降息的預期升溫，基於降息將支撐美國經濟的看法，開始出現大量買盤，日經平均股價一度突破 4 萬 5000 日元。

隨後，雖然股價漲勢有所放緩，但半導體關聯板塊持續出現積極的買盤，日經平均股價最終報收於 4 萬 4902.27 日元，比上週最後一個交易日 12 日的收盤價上漲 134.15 日元，創下收盤價的歷史新高。

有市場人士表示：「紐約股市高科技關聯板塊的買盤也推動了東京股市的股價上漲。另一方面，許多投資者都打算謹慎地觀察和評估日本國內的政治局勢，因此股價上漲的趨勢今後是否也能持續尚不明朗。」</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活問答，電源插頭、電源線及插座的相關事故③以往案例</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250916_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250916_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活問答，電源插頭、電源線及插座的相關事故③以往案例&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;家電等電器產品已在我們的日常生活中得到廣泛普及，因此，我們在使用時也不會特別在意使用注意事項。其實，如果使用不當，電器的電源插頭和電源線以及插座都有可能引發火災等事故。本系列將基於對產品評估技術基礎機構（NITE）的採訪，介紹以往事故的典型案例以及預防措施。第三期介紹以往事故的案例。

據產品評估技術基礎機構介紹，2024 年 2 月，在福岡縣發生了一起事故。一個插在牆壁插座上的接線板的插頭起火，造成插座周邊被燒。起火原因據信為在使用過程中長期被橫向拉扯導致插頭過熱。

此外，2021 年 10 月，在神奈川縣發生了一起在使用吸塵器時電源插頭起火的事故。使用者平常習慣性地拉扯電源線拔插頭，導致內部的銅絲斷裂產生火花，最終起火。

另外，還發生過因插座金屬配件變形，電源插頭與插座接觸不良而導致過熱的事故。

（以上是截至 2025 年 9 月 8 日的信息）</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IAEA 年會開幕，呼籲早日全面恢復伊朗覈查工作</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250916_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250916_05_1569479_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;IAEA chief calls on Iran to allow nuclear facility inspections&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;國際原子能機構（IAEA）年度大會於 9 月 15 日在其總部所在地奧地利維也納開幕。

關於伊朗核設施問題，國際原子能機構與伊朗在 9 月 9 日就全面重啓伊朗境內覈查活動達成了「實踐性合作新框架」。

國際原子能機構總幹事格羅西在講話中表示，現在是伊朗和國際原子能機構雙方恢復信任、共同向前邁進的時候了，以此呼籲儘早恢復對伊朗核設施的全面覈查。另外，日本科學技術擔當大臣城內實表示：「我們敦促伊朗立即恢復與國際原子能機構的全面合作。」

與此同時，伊朗原子能組織主席伊斯拉米在講話中表示：「暫停覈查的主要原因是伊朗核設施受到了襲擊。」據伊朗外交人士透露，伊朗已就核設施遭受襲擊提交了一份予以譴責的決議草案。

隨着英法德三國啓動聯合國對伊制裁恢復程序，對伊朗加大施壓力度，國際原子能機構能否得到伊朗的配合，在伊全面開展覈查活動，成為各方關注的焦點。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
