<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美韓國防部長舉行雙邊例行安全磋商]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241031_N02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241031_N02_1454370_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US, S.Korea concerned over N.Korean troops in Russia&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國國防部長奧斯汀 10 月 30 日在美國國防部與韓國國防部長金龍顯舉行了雙邊例行安全磋商。席間，雙方就北朝鮮正在向入侵烏克蘭的俄羅斯派遣部隊一事交換了意見。

磋商結束後，奧斯汀説：「我們正在追蹤處於前所未有水平的俄朝軍事合作的動向。在磋商中，雙方均對北朝鮮派遣部隊的做法表示嚴重關切，並對如何與盟國開展合作，以應對危險、損害穩定的緊張局勢升級問題交換了意見。」美韓確認，將關注事態的發展，與有關國家緊密配合。

奧斯汀表示，北朝鮮部隊身着俄軍軍服，領取了俄方的裝備。此後，金龍顯指出，北朝鮮作為派遣部隊的回報，有可能要求俄羅斯提供核武器和洲際彈道導彈等的技術援助。

此外，在北朝鮮推進核導研發的形勢下，雙方還就美國通過核戰鬥力等遏制作用，來保護盟國的「延伸威懾」做法，決定繼續深化合作。</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 11:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[北朝鮮 31 日早晨發射彈道導彈]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241031_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241031_07_1454402_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's Defense Ministry says North Korea missile believed to be ICBM-class&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本防衞省 10 月 31 日公佈，7 時 11 分左右，北朝鮮在平壤近郊向東北方向至少發射了一枚彈道導彈。

據推測，導彈於 8 時 37 分左右落入北海道奧尻島以西的日本專屬經濟區外側。飛行時間為 1 小時 26 分鐘，是迄今為止北朝鮮發射的彈道導彈中飛行時間最長的，防衞省目前正在對其進行進一步分析，包括本次發射的是否為新型洲際導彈等。據防衞省人士透露，該導彈有可能採用了高於通常發射角度的「高射彈道」。

本次是北朝鮮第 16 次發射洲際彈道導彈級別的導彈，上次是在去年 12 月。

日本海上保安廳呼籲航行中的船隻繼續留意相關信息。據位於北海道小樽市的第一管區海上保安本部消息，截至 8 時 40 分，尚未收到漁船等受損或有關墜落物的信息，今後將與有關部門合作繼續收集相關信息。

日本首相石破茂 8 時過後在走進首相官邸時對記者表示，已就北朝鮮發射彈道導彈一事作出指示，做好面向國民的信息共享，並徹底排查安全隱患等；目前尚未收到受損的消息，稍後將接受詳細報告，並召開國家安全保障會議。</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 11:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國知名人權律師因煽動顛覆政權被判刑]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241031_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241031_02_1454368_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Human rights advocate Yu Wensheng, wife jailed in China&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國一法院以煽動顛覆國家政權罪判處一知名人權律師三年有期徒刑，其妻子一年零九個月有期徒刑。兩人於 2023 年在前往位於北京的歐盟駐華代表團辦公處時被當局拘留，歐盟呼籲釋放兩人。

據一支持歐盟和中國人權活動的網站報道，中國東部蘇州的一家法院於 10 月 29 日以煽動顛覆國家政權罪分別判處知名前律師余文生三年有期徒刑，其妻子許豔一年零九個月有期徒刑。

余文生多年來致力於中國人權問題，於 2018 年在網絡上發表了有關國家主席應經由選舉在多位候選人間選出的提議，並被以煽動顛覆國家政權罪為由判處四年有期徒刑。

在結束服刑出獄後，去年 4 月，余文生和妻子在乘坐地鐵前往位於北京的歐盟駐華代表團辦公處會晤歐盟高級官員時，被當局帶走並再次拘留。

判決結果宣佈後，歐盟已發表聲明，呼籲立即無條件釋放兩人。</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 11:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[大型函授大學明春開校，所有課程線上授課]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241030_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241030_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;大型函授大學明春開校，所有課程線上授課&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由 IT 大企業等聯手籌建的一所函授大學將於 2025 年 4 月正式開校。該校所有課程均提供線上授課，招生人數為 3500 人，在函授大學中僅次於招生人數 1 萬 5000 人的放送大學，是一所不多見的大型函授大學。

該校名為「ZEN 大學」，由 IT 大企業 DWANGO 和公益財團法人「日本財團」共同籌建。10 月 29 日，日本文部科學省「大學設置及學校法人審議會」給出了同意該校設立的意見。

根據計劃，該校開校時僅設一個院系，即「智能信息社會學部」，下設「信息」「數字產業」等 6 個方向，預錄課等所有課程均提供線上授課。

另一方面，審議會在意見中以附加事項的形式指出，作為函授大學，該校招生規模較大，如果不能確保穩定生源，則會造成極大影響，為此，希望校方開展積極高效的招生工作，構建妥善的學生援助體制，並根據實際情況，對財務計劃及招生人數等進行適當調整。</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[巴黎奧運殘奧運動員受邀出席秋季遊園會]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241030_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241030_ML07_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;巴黎奧運殘奧運動員受邀出席秋季遊園會&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由日本天皇和皇后兩位陛下主辦的秋季遊園會在東京都港區的赤坂御苑舉行，受邀者與兩位陛下及其他皇室成員共度了一段祥和的時光。

本次遊園會邀請了巴黎奧運會女子標槍金牌得主北口榛花、巴黎殘奧會輪椅網球女子單打和雙打雙冠王上地結衣以及建築師隈研吾等人出席。

以往，受邀者配偶的名牌上只會標記「夫人」等表示與受邀者關係的字樣。考慮到各種各樣的聲音，從本次遊園會起，名牌上加上了配偶本人的姓名。

考慮到新冠疫情，本次遊園會未提供酒類，但 6 年來首次恢復了烤雞肉串及「成吉思汗」烤羊肉的供應，其中「成吉思汗」烤羊肉使用的是皇室專用御料牧場飼養的羊。出席者們享受了一段祥和的時光。</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[福島第一核電站 2 號機組核燃料熔塊已被抓住]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241030_RS22.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241030_RS22_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;福島第一核電站 2 號機組核燃料熔塊已被抓住&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於福島第一核電站 2 號機組核燃料熔塊的試取作業，東京電力公司稱，已通過放入安全殼內的裝置抓取到核燃料熔塊。核燃料熔塊的取出作業被視為「廢堆的最大難關」，如果核燃料熔塊能在今後的作業中被成功取出，則將是核事故以來的第一次。

首次核燃料熔塊試取作業於 9 月 10 日開始，但因裝置攝像頭出現問題而中斷約一個半月。10 月 28 日，作業重啓。

東京電力稱，在 10 月 30 日的作業中，抓取器具在纜繩牽引下從放入安全殼內的裝置尖端降到下方，抓取到重量據信僅數克的熔塊。

30 日，作業在裝置抓住熔塊的狀態下結束。其後數天時間裏，工作人員將從安全殼中取出裝置，測量熔塊的輻射劑量。如果輻射劑量經確認已降到一定數值以下，則將把熔塊放入運送容器內，結束取出作業。</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[法院就同性婚姻訴訟裁定民法等相關規定違憲]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241030_300.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241030_300_1453991_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;TOKYO HIGH COURT RULES ON SAME-SEX MARRIAGE&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於戶籍上為同一性別的伴侶等以國家為對象提起的訴訟，東京高等法院裁定不承認同性婚姻的民法等的相關規定違反了憲法。但另一方面，法院駁回了原告要求國家賠償的訴求。

家住東京、戶籍上為同一性別的伴侶等認為不承認同性婚姻的民法等的相關規定違憲，要求國家進行賠償。但國家的主張是「同性婚姻沒有在憲法的設想範圍中。」

兩年前該訴訟進行一審時，東京地方法院指出民法等的規定「處於違憲狀態」，但駁回了原告要求賠償的訴求。原告不服，提出了上訴。

在 10 月 30 日的二審判決中，東京高等法院審判長谷口園惠表示：「即使是同性，作為配偶建立法律關係也是其實現充實社會生活的基礎，這與異性配偶一樣，同樣應當受到充分尊重。性取向為同性的人利益受損嚴重，民法的規定沒有合理依據，具有歧視性。」

在日本全國範圍內提起的同類訴訟中，本次是第二個二審判決。在這兩次二審中，法院均做出了民法等的相關規定違憲的裁決。</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本交易所集團調查職員泄露 TOB 信息原因]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241030_B01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241030_B01_1453974_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;TSE parent starts independent probe of alleged insider trading&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;有鑑於東京證券交易所的一名職員因涉嫌將有關企業股票公開收購（TOB）的信息泄露給家人而受到證券交易等監察委員會的強制調查，日本交易所集團日前宣佈，已成立由外部董事組成的委員會，就該問題的原因等進行調查。

針對該問題，日本交易所集團首席執行官山道裕己在 10 月 29 日的例行記者會上致歉稱：「對於給相關人士帶來的不便與擔憂，我們深表歉意，我們將繼續全力配合證券交易等監察委員會的調查。」

日本交易所集團宣佈，已於 9 月 27 日成立了由 4 名獨立外部董事組成的委員會，該委員會正在就相關問題的原因等進行調查。

據悉，調查的內容為審查員工培訓體系、信息管理體系及業務流程中是否存在缺陷。該委員會計劃在調查結束後及時公佈詳情。</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[大型商社紛紛加入陸上養殖鮭魚商戰]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014622261000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014622261000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;大型商社紛紛加入陸上養殖鮭魚商戰&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;隨着人們越來越重視健康，對鮭魚的需求在全球範圍內不斷增長，越來越多的大型商社開始在日本國內銷售陸上養殖鮭魚。

大型商社丸紅公司於 10 月開始正式銷售陸上養殖大西洋鮭。這些大西洋鮭產自一家挪威公司在富士山腳下靜岡縣的一處陸上養殖設施。據悉，該設施使用過濾循環的人工海水。

大西洋鮭是生魚片和壽司的熱門原材料。丸紅公司計劃在明年 12 月底之前向國內超市和水產店供應約 4700 噸陸上養殖大西洋鮭。

圍繞鮭魚的陸上養殖，三井物產公司已經着手銷售產自千葉縣工廠的虹鱒魚，三菱商事公司和伊藤忠商事公司也計劃在 2027 年以後開始銷售國產大西洋鮭。

另一方面，由於陸上養殖需要大規模的設備投資以及高昂的電費支出，因此有意見認為，如何降低成本是陸上養殖面臨的挑戰之一。</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[東日本大地震災區女川核電站 2 號機組重啓]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241029_26.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241029_26_1453883_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Nuclear reactor in northeastern Japan restarted 13 years after 2011 disaster&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;位於宮城縣的東北電力公司女川核電站 2 號機組在 13 年前東日本大地震發生後一直處於停運狀態。10 月 29 日 19 時，該機組中央控制室的操作人員拔出了抑制核裂變反應的控制棒，啓動了反應堆的運作。

東北電力公司稱，核裂變反應於 30 日凌晨達到臨界狀態，預計該機組將從 11 月上旬開始發電。

該機組與在東日本大地震中發生事故的東京電力公司福島第一核電站的機組屬於相同類型。這既是東日本大地震後同類核電機組的首次重啓，也是大地震災區停運核電站的首次重啓。

在東北電力公司，由於機組停運已超過 13 年，約四成操作人員沒有操作經驗，加強人才培養成為當前所面臨的課題。

此外，女川核電站所處的牡鹿半島的地理環境與今年元旦在地震中遭受重創的能登半島一樣，也存在因地震引發山體滑坡或因海嘯引發洪水而阻斷交通，導致居民無法避難的風險。

在這樣的情況下，東北電力公司必須對非預期災害做好防備，徹底落實安全措施；日本中央政府和地方政府也必須建立發生事故時能確保居民安全避難的體制。</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韓方分析稱北朝鮮部隊或已轉移至俄烏前線]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241030_N01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241030_N01_1453938_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;S.Korean officials tracking N.Korean troop movements&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;10 月 29 日，韓國情報機構國家情報院向國會彙報了北朝鮮向俄羅斯派遣部隊的相關分析，聽取彙報的國會議員透露了國家情報院的彙報內容。

根據國會議員透露的信息，國家情報院稱，包括高級軍官在內的部分北朝鮮部隊有可能已經轉移到與烏克蘭交戰的前線。雖然俄軍已經在教授俄方的軍事術語，但是北朝鮮士兵似乎在理解方面遇到了困難，如何溝通成為雙方面臨的一大難題。

關於北朝鮮外務相崔善姬已從首都平壤出發對俄羅斯進行正式訪問的媒體報道，國家情報院表示，此次出訪的目的可能是討論增兵以及能獲得多少回報等。

有鑑於北朝鮮今年 5 月發射軍事偵察衞星失敗，國家情報院分析稱，朝方似乎正在藉助與俄羅斯的軍事合作，為再次發射偵察衞星做準備。

國家情報院表示，鑑於北朝鮮有可能在下週美國總統大選結束後進行第 7 次核試驗，將繼續予以監視。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[北朝鮮外務相訪俄，預計將與俄方政要會晤]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241029_21.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241029_21_1453912_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;N.Korea foreign minister to arrive in Moscow Wednesday, Russian media say&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北朝鮮的朝鮮勞動黨機關報《勞動新聞》報道，外務相崔善姬 10 月 28 日從首都平壤的機場啓程，對俄羅斯進行正式訪問。

俄羅斯媒體 29 日援引外交人士的話報道稱，崔善姬將途經俄羅斯遠東符拉迪沃斯託克，於 30 日抵達首都莫斯科，並計劃與俄方政要舉行會晤。但是俄方的外交人士並未透露崔善姬將會晤哪些俄方政要。

俄羅斯相關人士接受本台 NHK 採訪時表示，預計雙方將開展協調等工作，為朝鮮勞動黨總書記金正恩年底前的訪俄行程做準備。預計雙方還將就派往俄羅斯的北朝鮮部隊，以及兩國簽署的全面戰略夥伴關係條約進行磋商。該條約明確規定，發生不測事態時一方將向另一方提供軍事援助等。

崔善姬 9 月也曾訪俄，關於俄羅斯入侵烏克蘭，她表示堅信俄羅斯將會獲得勝利，表達了支持俄羅斯的想法。</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[加沙地帶衞生部門：居民樓遭以軍空襲傷亡慘重]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241030_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241030_03_1453934_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;At least 93 dead or missing in airstrike on housing in northern Gaza&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列繼續在加沙地帶北部開展清剿哈馬斯的軍事行動。加沙地帶衞生部門 10 月 29 日公佈，北部城市拜特拉希亞的一棟居民樓遭以軍空襲，死亡及失蹤者已達 93 人。

據巴勒斯坦媒體報道，這棟居民樓樓高 5 層，當時樓內約有 150 人。空襲造成居民樓坍塌，許多人被困在廢墟下。

關於 27 日在斡旋方卡塔爾重啓的停火談判，美國新聞網站阿克西奧斯（Axios）報道稱，參加談判的美國中央情報局局長伯恩斯出示了一份旨在停火 4 周的方案。方案內容包括在停火期間，哈馬斯釋放 8 名左右的人質，以方則相應釋放被關押在監獄的數十名巴勒斯坦人。

參加談判的各方提出了數種方案，其中，埃及的方案提議的停火時間比美方方案更短，但談判並未取得進展。阿克西奧斯就談判指出，以色列和哈馬斯都在基於下週美國總統選舉的有關動向進行着討價還價。</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[歐盟 30 日開始對中國電動車加徵反補貼稅]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241030_B02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241030_B02_1454032_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;EU to slap extra tariffs on Chinese EVs&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;歐盟執行機構歐盟委員會 10 月 29 日宣佈，從 30 日起對從中國進口的電動汽車加徵反補貼稅，加徵幅度最高達 35.3%。

歐盟委員會指出，中國政府向出口電動車不當提供補貼，這有可能損害歐洲企業的利益，因此對於從中國進口的電動車在以往 10% 的關稅基礎上加徵反補貼稅。只要今後不做調整，這一措施將延續 5 年。歐盟打算今後繼續與中方就有關事項進行磋商，並表示仍有可能找到其他解決方策。

中國 10 月宣佈對從歐盟進口的白蘭地實質加徵關稅，並正在對產自歐盟的豬肉和乳製品開展反傾銷調查。歐盟啓動對中國電動車加徵反補貼稅的措施有可能招致中方進一步予以反制。</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[烏韓領導人通電話，討論朝派部隊入俄問題]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241030_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241030_02_1453917_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ukraine's Zelenskyy, S.Korea's Yoon agree to bolster cooperation&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭總統澤連斯基在其社交媒體上透露，10 月 29 日自己與韓國總統尹錫悅通了電話，雙方討論了北朝鮮向俄羅斯派遣部隊等問題。

澤連斯基強調稱：「結論很明確，這場戰爭正在越來越國際化。」在此基礎上他表示，雙方在通話中就以下觀點共享了相關信息，即已經有 3000 名朝方士兵被部署在距離前線很近的俄羅斯訓練設施，而今後這一數字將有可能增加至約 1 萬 2000 人。

澤連斯基還表示為了制定戰略以應對這一情況，雙方同意強化信息以及專業知識的共享，他宣佈近期兩國就將互派代表團。

另據韓國總統府透露，尹錫悅在會談中譴責稱，北朝鮮派遣特種部隊的做法是史無前例的危險舉動，並表示將進一步強化與烏克蘭的合作，包括通過派遣代表團進行密切的信息交換等。

另一方面，韓國國家情報院 29 日在向國會議員彙報時指出，據推測，被派往俄羅斯的北朝鮮士兵年齡大多還不到 25 歲，其中有些人只有十幾歲。</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國以從事間諜活動嫌疑逮捕一名韓國公民]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241029_22.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241029_22_1453923_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;China detains South Korean citizen on suspicion of spying&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;根據韓國多家媒體的報道，中國有關部門去年 12 月起以涉嫌從事間諜活動為由對一名旅居安徽省的 50 來歲的韓國人開展調查，其後以違反反間諜法的嫌疑將其拘留。

報道稱，這名韓國人曾在三星電子等企業的半導體部門工作，他涉嫌在中國企業工作期間將有關半導體的信息泄漏給韓國。

中國外交部發言人林劍在 10 月 29 日的例行記者會上就此表示，該韓國公民因涉嫌間諜罪，被中方有關部門依法逮捕。中國是法治國家，依法查處違法犯罪活動。

韓國媒體指出，這是中國自去年 7 月實施修訂後的反間諜法以來首次有韓國公民被中方拘留。媒體援引韓國外交部官員的話報道稱，韓國政府在獲悉相關信息後立即向當事人提供了必要的支持。

近年，旅居中國的日本公民被當局拘留的情況也時有發生。例如，中國當局去年以涉嫌從事間諜活動為由在北京拘留了日本安斯泰來製藥公司的一名日籍男性員工，當事人今年 8 月遭到起訴。</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[聯合國建議日本修改「夫妻同姓氏」民法規定]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241030_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241030_04_1453965_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;UN calls on Japan to revise law requiring married couples to use same surname&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;聯合國定期對已批准《消除對婦女一切形式歧視公約》的各國履約情況進行審查。審查委員會 10 月時隔 8 年對日本進行了審查，並於 29 日發佈了官方見解。

該委員會指出，日本民法規定夫妻要使用相同姓氏，「女性常常被迫改隨夫姓」，該規定具有歧視性,，從而建議日本政府修訂相關法規，實現「可選擇性夫妻異姓」，允許人們婚後可按照自己的意願選擇使用婚前姓氏。

這是該委員會第四次向日本建議修改有關「夫妻同姓氏」的日本民法規定。

該委員會還認為有必要在皇位繼承方面保障男女平等，建議日本修改皇室典範中關於皇位應由男系男子繼承的規定。

此外，該委員會還建議日本批准聯合國的關於可由個人申請聯合國人權救濟制度的《任擇議定書》。</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[白皮書稱避免青少年自殺需全社會聯手]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014622521000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014622521000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;白皮書稱避免青少年自殺需全社會聯手&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年，即 2024 年的自殺對策白皮書指出，由於自殺青少年的人數去年也超過了 500 人，日本政府認為，為了使感到焦慮不安或有煩惱的兒童不會陷入孤立狀態，有必要建立一個包括家庭和學校在內整個社區提供支援的網絡，因此今後也將與各級地方政府和民間組織等聯手合作，採取相關應對措施。

10 月 29 日內閣決定的 2024 年版自殺對策白皮書顯示，去年 1 年期間的自殺人數為 2 萬 1837 人，比前年減少了 44 人，男性連續 2 年增加，女性則時隔 4 年出現減少。其中，自殺青少年人數為 513 人，與惡化為歷史新高的前年屬於同等水平。

白皮書表示，對 2009 年以來青少年自殺的原因和動機進行詳細分析的結果表明，各年齡段佔比較高的情況有所不同，小學生是「家庭問題」，初中生是「學校問題」，高中男生是「學校問題」，高中女生是「健康問題」。

白皮書還就青少年自殺的時期指出，從 8 月下半個月起處於增加趨勢，暑假結束後的 9 月 1 日最多。</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[豐田與 NTT 將斥巨資合作開發輔駕技術]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014622051000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014622051000_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;豐田與 NTT 將斥巨資合作開發輔駕技術&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為了減少交通事故的發生，豐田汽車公司和 NTT 集團將投入數千億日元的資金，利用人工智能（AI）和新一代通信網絡等技術，協同研發輔助駕駛技術。

據相關人士透露，兩家企業計劃在未來五年內共投資數千億日元。NTT 將利用其開發的人工智能和名為「IOWN」的新一代通信網絡等進行數據收集和分析，並將這些數據用於豐田的輔助駕駛技術。

兩家企業在四年前的 2020 年建立資本合作關係，致力於結合新一代汽車與通信基礎設施的技術，推動先進的城市建設構想「智慧城市（Smart City）」。

在先進安全技術的開發競爭日趨激烈的背景下，在日本汽車和通信行業具有代表性的兩大企業將進一步加強合作，加速安全技術的開發。</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[個人編號駕照將從明年 3 月 24 日開始運用]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014622591000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014622591000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;個人編號駕照將從明年 3 月 24 日開始運用&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本政府決定從明年，即 2025 年 3 月 24 日起開始運用將個人編號卡和駕駛執照合為一體的個人編號駕駛執照。

政府正在推進充分利用個人編號卡的行政手續在線化進程，2022 年施行的修訂版《道路交通法》規定，如果自願提出申請，就可以把駕照的信息儲存在個人編號卡上。

為此，警察廳此前一直在研究個人編號駕照的運用，並從 9 月起開展了徵求公眾意見等工作。

在 10 月 29 日的內閣會議上，政府敲定了一項政令，其中寫明將從明年 3 月 24 日起運用個人編號駕照。

只要在個人編號卡的 IC 芯片裏輸入駕照號碼、有效期限、駕照種類、是否需要佩戴眼鏡等駕駛條件，以及面部照片等信息的話，就可以將其作為個人編號駕照使用。

是獲取個人編號駕照，還是繼續使用傳統駕照，個人可以做出選擇。由於存在需要傳統駕照才可以在海外駕駛的情況，因此也能夠同時擁有兩者。</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>