<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（台灣）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>緬甸軍方宣佈將停火延長至 6 月 30 日</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014822501000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014822501000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;緬甸軍方宣佈將停火延長至 6 月 30 日&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在緬甸，掌握實權的軍方宣佈延長與民主勢力之間的停火期間至 6 月 30 日。但據信雙方仍在交火，停火能否落實尚不清楚。

自四年前的軍事政變以來，緬甸軍方與民主勢力持續交火，今年三月發生大地震後，雙方以優先開展災區救災工作為由，分別宣佈暫時停火。

5 月 31 日，軍方宣佈將停火期限延長至 6 月 30 日，理由是「為了加快推行重建、振興災區的舉措」。

對此，民主勢力有關人士在接受本台 NHK 採訪時稱，「軍方對學校、醫院等人員聚集場所發動攻擊，表明停火是一片謊言，無法接受」，以此對軍方提出了強烈譴責。</description>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日防相與美防長會談決定加強網絡防禦合作</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250531_12.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250531_12_1531617_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan, US defense chiefs agree to strengthen cooperation in cyberspace&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本防衞大臣中谷元 5 月 31 日下午在新加坡與美國國防部長赫格塞思舉行了 30 多分鐘的會談。

在會談中，雙方確認，鑑於美國正在制定為安全政策提供指針的國防戰略，日美將開展密切合作，確保兩國戰略優先事項重疊吻合。

中谷還向美方介紹説，日本已通過了一項法律，引入「主動網絡防禦」，以防患於未然，阻止和打擊網絡攻擊，中谷與赫格塞思就加強網絡領域的合作達成了共識。

雙方還確認將共同努力加強日美同盟的威懾力和應對能力，並就舉行外交和防衞「2+2」部長會談進行協調。

中谷與赫格塞思的會談結束後，回答了記者的提問，當被問及赫格塞思是否在會談中提到了希望日本增加防衞開支的問題時，他回答道：「我不會透露是否有具體的發言。重要的是，從根本上加強防衞能力要由日本依靠自身的判斷和責任來加以推進，我基本上將此告訴了對方。」</description>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IAEA 彙總伊核問題報告招致伊朗反彈</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250601_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250601_04_1531720_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Reuters: IAEA says Iran carried out nuclear activities at undeclared sites&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據路透社 5 月 31 日報道，國際原子能機構（IAEA）彙總了一份關於伊朗核開發的綜合報告。

報告稱，針對 2019 年至 2020 年在伊朗國內多個未申報地點發現核物質的問題，國際原子能機構指出，「到 21 世紀初，這些地點一直都在進行核開發活動」。

對此，伊朗的外交部和原子能組織 31 日發表聲明牽制稱，「這份報告是出於政治目的彙總而成的，是毫無根據的責難」，並表示，如果在 6 月 9 日起召開的國際原子能機構理事會會議上出現任何針對伊朗的敵對舉動，伊朗將採取反制措施。

路透社還報道稱，國際原子能機構確認到，在伊朗，今年 2 月以來，大大超出伊核協議規定上限、濃度為 60% 的濃縮鈾，其存量已增加到原來的 1.5 倍左右。</description>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澤連斯基稱將敦促俄方儘快拿出和平備忘錄</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250531_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250531_14_1531676_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Zelenskyy reiterates demand for Russia to present peace memorandum&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於俄羅斯提議 6 月 2 日在土耳其舉行直接談判一事，烏克蘭總統澤連斯基 5 月 30 日與土耳其總統埃爾多安舉行了電話會談。

俄羅斯提議於 6 月 2 日在土耳其伊斯坦布爾與烏克蘭舉行直接談判，並稱預計兩國將討論雙方各自關於和平的備忘錄，但烏克蘭認為，為使會談富有意義，雙方需要事先研究備忘錄內容，並要求尚未拿出備忘錄的俄方將其交給烏方。

澤連斯基 30 日與埃爾多安舉行電話會談之後，在其社交媒體賬號上發文稱「雙方一致認為談判不應該是空談」，表明他願意與土耳其共同努力，向俄羅斯施壓，使其儘快拿出備忘錄。

據悉，澤連斯基和埃爾多安還討論了舉行烏克蘭、俄羅斯、土耳其和美國四國首腦會談的可能性。</description>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈馬斯回覆美方提議或就放人質提出新條件</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250601_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250601_03_1531733_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Hamas submits its response to US ceasefire proposal&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於巴勒斯坦加沙地帶的停火談判，伊斯蘭組織哈馬斯 5 月 31 日透露，已對美國提出的方案作出了回答。

據認為，關於加沙停火談判，美國提議哈馬斯分兩次釋放 10 名人質，以換取 60 天停火。據白宮發言人透露，這一方案已獲得以方同意。

在此背景下，哈馬斯 31 日透露，已對美國的提議作出了回答。據阿拉伯媒體報道，哈馬斯提出分三次釋放 10 名人質，目前仍看不到達成協議的希望。

針對哈馬斯作出的回答，美國中東問題特使威特科夫 31 日在社交媒體上發文譴責稱，「這是完全不可接受的，只會讓局勢倒退」。他還説：「哈馬斯應當接受我們提出的方案，以此為基礎的間接談判最快下週即可啓動。」</description>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日美澳菲防長會談決定援助菲律賓加強國防</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250601_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250601_01_1531707_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan, US, Australia to help Philippines increase defense capabilities&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本、美國、澳大利亞、菲律賓四國防長會談 5 月 31 日在新加坡舉行，日本防衞大臣中谷元、美國國防部長赫格塞思、澳大利亞國防部長馬爾斯、菲律賓國防部長特奧多羅出席了這一會談。

會談伊始，中谷表示：「縱觀東海、南海局勢，中國比以往任何時候都更加活躍地開展着各種活動。我希望就四國之間的合作進行充分的討論。」

會談中，四國對造成不穩定因素的中國的相關行為，以及中國試圖通過強力和威壓單方面改變現狀的做法表示了嚴重關切，並確認了保護航行和飛行自由的重要性。

在此基礎上，四國達成共識並發表聯合聲明，決定為實現自由開放的印度太平洋，將通過出口裝備等方式援助菲律賓發展國防力量，同時力爭制定共同開展情報收集和警戒監視的計劃。

在四國防長會談之前，日美澳三國防長舉行會談，確認三國將使用美國「戰斧」巡航導彈進行實彈訓練，並推進建立導彈防禦情報共享機制的進程。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本與柬埔寨同意聯手打擊跨境犯罪</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250531_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250531_02_1531468_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japanese, Cambodian PMs agree to tackle cross-border crime&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂 5 月 30 日晚在首相官邸與到訪的柬埔寨首相洪瑪奈舉行了會談，雙方確認將加強安全和經濟等領域的合作，並聯手打擊跨境電信詐騙等犯罪活動。

石破首相在會談中表示：「柬埔寨對我國來説是極其重要的合作伙伴。在不確定因素日益增多的國際形勢下，希望能進一步加強合作。」

對此，洪瑪奈首相表示：「柬埔寨之所以取得了發展和進步，是因為得到了日本的援助。加強兩國合作關係十分重要。」

考慮到包括日本人在內的約 30 人在柬埔寨被拘押的事件等，兩位首腦確認，為了應對跨境電信詐騙等犯罪，兩國警察部門將開展合作。

石破在聯合記者會上表示：「我們達成了共識，決定加強合作，應對電信詐騙等問題，努力維護世界的和平與穩定，並致力於維護社會治安。我們將進一步推進兩國的合作關係。」</description>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>天安門事件 36 週年，遺屬發公開信要求查明真相</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250530_26.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250530_26_1531440_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Tiananmen Mothers call for probe 36 years after crackdown&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在中國北京大學生和民眾要求實行民主的運動遭到武力鎮壓、造成眾多傷亡的天安門事件 6 月 4 日將迎來 36 週年。由事件遇難者遺屬組成的團體「天安門母親」多年來持續呼籲查明事件真相，今年也於 6 月 4 日前夕在網上公開了由 108 人共同署名的公開信。

公開信指出，遇難者遺屬年事已高，「2024 年‘六四’慘案 35 週年後至今短短一年中我們又有幾位難屬相繼離世。我們在此悼念他們，希望人們永遠記住他們在 36 年前遭受到的苦難。」

此外，公開信還要求中國政府通過對話解決問題，包括對於事件進行公正調查，公佈遇難者姓名和人數，對遇難者遺屬等進行賠償，追究事件的法律責任。

遺屬團體成員張先玲今年已 87 歲，當年年僅 19 歲的兒子在天安門事件中殞命。在公開信公佈之際，張先玲也發佈了一段視頻表示：「我們也曾經幾次提出與當局對話的形式解決問題，可是 36 年過去了，當局從未做出過回應，反而用盡一切手段對‘天安門母親’成員進行監視、監聽。我們抗爭了幾十年，砥礪前行，就是要為我們的親人討還公道，要為‘六四’死難者討還公道。」

中國政府一直堅稱當時的處置是正確的，並嚴格控制有關該事件的信息。在中國國內，此次公開信和視頻也遭到屏蔽，公眾瀏覽因此而受到限制。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普稱中國違背了美中貿易談判協議</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250531_08.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250531_08_1531525_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump accuses China of 'violating' trade agreement with US&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普就美中貿易談判在社交媒體上發帖稱「中國違背了與美國達成的協議」。

美國與中國 5 月通過在瑞士舉行的貿易談判達成協議，同意將相互加徵的關稅降低 115 個百分點，並要求開放市場、減少貿易逆差。

在此背景下，特朗普 5 月 30 日在自己的社交媒體賬號上發帖稱：「為了從可能變得非常糟糕的局面中把中國解救出來，我們與中國迅速達成了協議。由於這一協議，形勢迅速趨於穩定，中國回到了正常狀態。這是一個讓大家都很高興的好消息。」

特朗普還在發帖中聲稱「壞消息是中國徹底違背了與我們達成的協議」，並對中方進行了譴責。但他並未透露中國違反了協議的哪些具體內容。

隨後，當在白宮被媒體記者問及該帖子時，特朗普重申了「中國違背了協議」的説法，並表示：「我堅信將會與習主席通話。希望我們能夠解決這個問題。」特朗普表示，為了打開局面，他願與中國國家主席習近平舉行電話會談。</description>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國發起的國際調解院公約簽署儀式在香港舉行</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250530_21.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250530_21_1531354_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China-led global body for dispute mediation to be established in Hong Kong&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由中國發起、以調解方式解決國際爭端的政府間國際法律組織「國際調解院」將落戶香港。國際調解院的創始成員國主要是被稱作全球南方的發展中國家，相關國家在香港出席了國際調解院公約簽署儀式。

國際調解院是由中國發起、將在香港成立的國際組織。5 月 30 日，包括非洲和亞洲與中國關係密切的發展中國家在內，共有 32 個國家作為創始成員國簽署了國際調解院公約。

在簽署儀式上，中國外交部長王毅表示，國際調解院將「推動國際爭端解決機制向公平普惠方向發展，提升全球南方在國際治理中的代表性與發言權」。

中國政府稱，國際調解院將致力於通過調解方式解決政府間及貿易上爭端，但相關案件的適用範圍及組織的運作細節尚未公佈。

有觀點認為，在與美國的衝突持續升級的背景下，中國意在通過加強與全球南方國家的合作，構建有利於自身的國際秩序。</description>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普就日本製鐵公司針對 USS 的收購計劃發表演説</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250531_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250531_N01_1531531_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump touts US-Japan steel deal, but says it is not final&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於日本製鐵公司收購美國鋼鐵公司（USS）的計劃，美國總統特朗普日本時間 5 月 31 日早晨在美國東部賓夕法尼亞州匹茲堡郊外的美國鋼鐵公司鍊鋼廠的集會上發表了演説。

特朗普在演説中表示：「我們將獲得一位了不起的合作伙伴。你們將在短時間內成為一家偉大的公司。日本製鐵公司承諾今後將投資 140 億美元。這將是賓夕法尼亞州歷史上最大的投資，也是鋼鐵行業最大的投資。」 特朗普強調了日本製鐵公司與美國鋼鐵公司建立合作伙伴關係的意義。

另一方面，特朗普指出：「最重要的是美國鋼鐵公司仍將由美國控制。」他以此表示，該公司將繼續作為一家美國企業存在下去是至關重要的。

日本製鐵公司的收購計劃從一開始就旨在使美國鋼鐵公司成為旗下的全資子公司。關於這一點，特朗普並沒有在演説中提及他是否正式批准了收購計劃。

兩家公司開展合作的具體框架將成為令人關注的焦點，其中包括日本製鐵公司將被允許獲取的股份比率是多少。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日美確認關稅談判朝達成協議方向推進</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250531_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250531_03_1531477_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan, US agree to hold more rounds of tariff talks before G7 summit&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;圍繞特朗普政府的關稅措施，出訪華盛頓的日本經濟再生擔當大臣赤澤亮正從日本時間 5 月 30 日 21 時起，在美國財政部與美國財政部長貝森特和商務部長盧特尼克舉行了 2 個多小時的部長級談判，雙方確認談判正在朝着達成協議的方向推進。

在談判中，赤澤大臣再次強烈要求美方重新審視並調整一系列關稅措施。

此外，在談判中雙方還確認，通過赤澤大臣迄今為止 4 次訪問美國，日美雙方充分了解了彼此的立場，談判正在朝着達成協議的方向推進。

在此之上，考慮到七國集團（G7）峯會於 6 月中旬在加拿大召開之際，日本首相石破茂與美國總統特朗普之間可能達成協議，雙方同意加快兩國之間的協調，並在峯會前再次舉行部長級談判。</description>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東京澀谷區將加強對街頭卡丁車出租業者管理</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250529_19.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250529_19_1531262_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Tokyo's Shibuya Ward to tighten rules for street go-kart businesses&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;對於在公路上行駛的小型卡丁車，東京都澀谷區政府敲定方針，將規定出租業者在開設租賃公司時須向區政府報備，區政府將在 6 月召開區議會時提交相關條例的修正案。

據澀谷區介紹，駕駛小型卡丁車遊覽東京都心著名景點等的「街頭卡丁車」很受外國遊客歡迎，但區政府接連收到居民就駕駛禮儀和噪音等提出的投訴。

條例修正案要求「街頭卡丁車」出租業者如開設租賃公司，須在至少 30 天前向區政府通報營業時間等；召開以附近居民為對象的業務説明會；誠懇回答有關其業務內容的居民諮詢。

澀谷區政府希望能從今年 7 月起施行該條例修正案。</description>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本內容產業龍頭企業等攜手應對海外假冒商品</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014819631000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014819631000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本內容產業龍頭企業等攜手應對海外假冒商品&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本創作的動漫、遊戲等在全球的人氣越來越旺，同時，這些作品中的角色的假冒商品在國外越來越多，給日本內容產業造成的損失也日益嚴重。

在此背景下，東映公司、集英社、史克威爾・艾尼克斯、萬代等 9 家內容產業龍頭企業以及行業組織「日本內容產品海外流通促進機構」（CODA）聯合成立了一個對策委員會。對策委員會 5 月 29 日在東京召開了首次會議。

會上，有關人員彙報指出，假冒商品主要產自中國，並通過電商平台不斷擴大流通範圍。會議確認對策方針指出，今後將與當地有關部門開展合作，以搗毀製假販假的窩點。

隨着視頻流媒體服務的普及，世界各地都能觀看到日本創作的動漫作品。近年來，這些作品中的角色的假冒商品不斷在中國和東南亞出現，涉及塑料模型、手辦、服裝服飾等多個領域。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>政府開始面向中小零售商等受理儲備米申購</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250530_B3.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250530_B3_1531326_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's smaller retailers start applying for stockpiled rice&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於以非競拍簽約方式向市場投放儲備米的工作，日本農林水產省 5 月 30 日 10 時開始以新的機制受理中小型零售商等的申購，申購對象為 2021 年產的 8 萬噸被稱為「古古古米」的儲備米。

根據農林水產省最初的計劃，本輪以非競拍簽約方式向大型零售商投放 30 萬噸儲備米，其中 2022 年產的「古古米」20 萬噸，2021 年產的「古古古米」10 萬噸。但申購集中於 2022 年產的「古古米」，在開始受理申購的第二天就達到了 20 萬噸的額度。

為此，農林水產省制定了面向中小型零售商和大米經銷商的新機制，向其投放尚未被大型零售商申購的 2021 年產的 8 萬噸儲備米。農林水產大臣小泉進次郎就這一批次儲備米的零售價格表示，估計每 5 公斤不含稅的價格在 1800 日元左右。</description>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>宮內廳公佈小室真子產子</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250530_RS28.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250530_RS28_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;宮內廳公佈小室真子產子&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本宮內廳皇嗣職大夫吉田尚正 5 月 30 日宣佈，日本皇嗣秋篠宮殿下夫婦的長女、婚後脫離皇室移居美國的小室真子（33 歲）已分娩產子。

小室真子 2021 年 10 月與大學同學小室圭（33 歲）結婚，脫離了皇室。次月，夫婦二人前往美國，目前居住在當地。

據吉田透露，真子已分娩產子。他表示，原本希望他們能平靜地生活，但由於部分媒體進行了報道，所以才發佈了消息。不過，吉田表示，並不清楚真子何時產子以及孩子的性別等具體情況。

據説秋篠宮殿下夫婦、佳子殿下以及悠仁殿下都對真子產子感到非常高興，並希望真子一家能夠幸福和美。</description>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第 22 屆香格里拉對話會 30 日開幕</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250530_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250530_03_1531201_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Asia security conference to open in Singapore on Friday&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由亞洲、歐美各國防長共同討論安全問題的第 22 屆香格里拉對話會從 5 月 30 日起在新加坡舉行，為期 3 天。

與會人員包括美國國防部長赫格塞思、日本防衞大臣中谷元以及各國防長等，法國總統馬克龍發表主旨演講。

會議期間，美國國防部長赫格塞思將於 31 日發表演講。圍繞中國大陸不斷向台灣施壓、以及南海局勢等亞洲安全問題，特朗普政府將如何參與，備受關注。

另外，會議還將討論北朝鮮和烏克蘭局勢等問題，與會各國或將舉行雙邊和多邊會談。

截至 2024 年，中國國防部長連續 4 屆出席香格里拉對話會，2024 年會議期間還舉行了中美防長會談。不過，本屆會議中國國防部長董軍或將缺席，截至目前也沒有舉行中美雙邊對話的消息。</description>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>JNTO 香港辦事處：日本災害傳言無科學根據</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014820241000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014820241000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;JNTO 香港辦事處：日本災害傳言無科學根據&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在香港，有傳言稱日本將於今年 7 月發生大災難，因此目前已有民眾開始避免前往日本旅遊。針對這一問題，日本國家旅遊局（JNTO）發文指出，該傳言「沒有科學根據」，並呼籲保持冷靜。

進入今年以來，在香港，社交媒體上不僅出現了被認為是預言日本 7 月 5 日將發生大災難的漫畫，還有網民接連轉發當地風水師提醒人們勿前往日本的言論。受此影響，香港民眾開始避免前往日本旅遊，一些航空公司也從 5 月起減少了部分航線的班次。

針對這一情況，日本國家旅遊局香港辦事處發文呼籲稱，「流傳的地震日期與地點均沒有科學根據，建議各位旅客在決定行程時可參考官方機構發佈的科學資訊」。

不過，在飛往日本的新航線開通、長假等因素的推動下，香港 4 月份訪日旅客同比增加四成多。日本國家旅遊局香港辦事處表示，今後將繼續致力於提供正確的信息。

※進入以下網址可以閲讀相關報道
https://www3.nhk.or.jp/nhkworld/zh/news/backstories/3993/</description>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈佛大學在與政府矛盾加劇之中舉行畢業典禮</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250530_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250530_04_1531113_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Harvard holds commencement amid legal battle against Trump administration&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在與特朗普政府之間的矛盾日益加劇的背景下，美國哈佛大學 5 月 29 日舉行了畢業典禮，校長加伯致辭對畢業生予以了激勵。

特朗普政府通過取消招收國際生資質等措施不斷對哈佛大學加大施壓力度，哈佛大學則提起訴訟，提請法院裁決撤銷相關措施。雙方的矛盾日益加劇。

在​​29 日的畢業典禮上，加伯校長致辭指出：「絕對確信和佯裝無知猶如同一枚硬幣的正反兩面。兩者都毫無價值，而且代價難以估量。」他激勵畢業生説，「期待你們把哈佛大學最優秀的一面帶到迎接你們的各個領域」。

一位中國留學生作為畢業生代表之一上台致辭説：「我們在哈佛掌握的最重要的能力是接受不愉快的事情，認真傾聽，遇到困難時保持沉穩。」

哈佛大學提交給法院的資料指出，特朗普政府的一系列措施使一些國際生備受精神困擾，部分國際生還對是否參加畢業典禮猶豫不決。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國-太平洋島國外長會閉幕，發表聯合聲明</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014820411000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014820411000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;中國-太平洋島國外長會閉幕，發表聯合聲明&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在中國福建省廈門市召開的中國與 11 個太平洋島國的外長會 5 月 29 日閉幕，會議發表了聯合聲明。聲明稱，中國將繼續援助各國應對氣候變化。

中國外交部長王毅以及基里巴斯、所羅門羣島、瑙魯等共 11 個太平洋島國的代表與會。

聯合聲明的內容包括，加強貿易合作，以及中國將繼續在應對氣候變化等問題上對太平洋島國提供援助。

美國特朗普政府宣佈退出應對全球變暖的國際框架《巴黎協定》，在應對氣候變化問題上表現出消極態度。據觀察，中國正試圖通過強調其不同於美國，以擴大在該地區的影響力。

美國前總統拜登執政期間，曾致力於加強與太平洋島國的關係。但特朗普上台後，叫停了對太平洋島國的部分援助項目，這加劇了人們的擔憂，從而增強了中國的存在感。</description>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
