<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美海軍 P-8A 巡邏機過航台灣海峽空域]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241126_22.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241126_22_1463949_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US Navy patrol aircraft flies through Taiwan Strait, drawing backlash from China&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國海軍第七艦隊 11 月 26 日發佈消息稱，該艦隊一架 P-8A 巡邏機當天過航台灣海峽空域。

第七艦隊發佈消息時強調，美國維護所有國家航行的權利和自由。飛機過航台灣海峽彰顯了美國維護自由開放的印太地區的決心。

對此，中國人民解放軍東部戰區新聞發言人發表談話稱：「美有關言論曲解法理、混淆視聽，誤導國際認知。我們正告美方停止歪曲炒作，共同維護地區和平穩定。」

鑑於美國下一屆特朗普政府即將執政，中方這一回應再次顯示中國在其定位為「核心利益」的台灣問題上不會做出讓步。

美中兩國 11 月曾協調日程，打算舉行國防部長會談，但未能實現。中方抨擊稱，美國在對台問題上的應對是本次會談未能實現的理由。</description>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日法外長會談，同意新設反恐協商框架]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241127_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241127_04_1464009_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese, French foreign ministers agree to start new anti-terror dialogues&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本時間 11 月 26 日下午，日本外務大臣巖屋毅在出訪地意大利與法國外交部長巴羅舉行了會談。

雙方在會談中就推動安全、經濟和科學技術領域的合作達成共識，包括加快相關談判以達成《互惠准入協定》，從而便於日本自衞隊與法軍開展聯合訓練。

此外為促進反恐合作，雙方同意建立由兩國大使級官員牽頭、相關政府部門參與的新協商框架，並表示 2025 年春將在東京舉行該框架下的首次會議。

兩位外長還重申了歐洲大西洋地區與印度太平洋地區的安全密不可分的立場，並確認，兩國在東亞、烏克蘭和中東局勢等問題上也將保持密切合作。</description>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日菲外長在意大利舉行會談討論加強合作問題]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014650701000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014650701000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日菲外長在意大利舉行會談討論加強合作問題&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本外務大臣巖屋毅日本時間 11 月 26 日晚在意大利菲烏吉與菲律賓外長馬納羅舉行了雙方的首次面對面會談。

席間，巖屋表示：「日本與菲律賓有着共同的基本價值觀和原則。希望兩國能密切合作，共同推動包括南海問題在內的地區及國際社會各種問題與紛爭獲得和平解決。」

雙方就南海局勢以及兩國今後在國家安全及防務領域的合作交換了意見。雙方一致認為，兩國在國家安全及防務方面的具體合作正在取得進展。雙方還決定，12 月在東京首次舉行日菲美三國相關政府部門會議，就海洋安全領域的相互合作進行協商。</description>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石川縣發生 6.6 級地震，最大震度 5 弱]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241127_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241127_02_1464016_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Strong quake strikes Japan's Ishikawa pref.&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本氣象廳消息，11 月 26 日 22 時 47 分左右，石川縣發生里氏 6.6 級地震。震中位於石川縣西部近海，震源深度 7 公里。此次地震沒有引發海嘯。

石川縣輪島市和志賀町在此次地震中觀測到震度為 5 弱的搖晃。

此外，在石川縣、福井縣和富山縣還觀測到了震度 4 的搖晃；另外在日本的東北地區、關東甲信越地區、東海地區、北陸地區、近畿地區、中國地區以及四國地區等廣泛地區觀測到了震度為 3 到 1 不等的搖晃。

此後，石川縣西部近海 26 日夜間至 27 日又觀測到震度 3 的搖晃。氣象廳稱未來一週左右可能會發生地震，震度最高可達 5 弱左右，從而呼籲民眾多加留意。

東京大學地震研究所名譽教授佐竹健治談及今後的注意事項時表示：「由於這次地震的震中與能登半島地震的震中不重合，震動的特徵也發生了變化，與能登半島地震時不同，羽咋市和志賀町等地區可能會發生劇烈搖晃。能登半島地震已經過去近一年，地震活動已相當平靜，但此次地震的震中附近地震活動可能會趨於活躍。希望民眾對地質災害也要多加防備。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[曾報道武漢新冠封控情況的市民記者再次被捕]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014650691000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014650691000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;曾報道武漢新冠封控情況的市民記者再次被捕&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;因在中國武漢爆發新冠疫情初期發佈信息介紹當地現狀而被法院判處有期徒刑的中國公民記者張展獲釋後再次被逮捕。國際人權組織等呼籲儘快將其釋放。

公民記者張展曾是一名律師。她 2020 年就新冠疫情擴散的武漢通過社交媒體報道民眾的艱苦生活和有關部門採取的防控措施，被法院以犯有「尋釁滋事罪」判處了有期徒刑。

支援中國人權運動的「維權網」報道稱，剛剛於今年 5 月刑滿出獄的張展 11 月 18 日因涉嫌尋釁滋事罪再次被逮捕。

據該網站報道，張展今年 8 月為了支持人權活動人士前往甘肅，其後在老家陝西省被有關部門拘留，隨後被押送到上海。

張展 8 月被拘留的消息傳出後，國際人權組織和記者團體發表聲明，呼籲儘快將其釋放。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[G7 外長會議就印太局勢等問題展開討論]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241127_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241127_05_1464048_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;G7 foreign ministers agree to tackle issues of common concern in Indo-Pacific&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本時間 11 月 26 日晚，印度、菲律賓、韓國、印度尼西亞的外長出席了在意大利召開的七國集團（G7）外長會議，各國就印度太平洋地區局勢進行了討論。

會上，日本外務大臣巖屋毅表示：「希望與志同道合的國家攜手合作，共同守護基於法治的自由開放的國際秩序。」

面對加強海洋活動的中國，各國均對東海和南海局勢表示了嚴重關切。

另一方面，七國集團成員國就對華關係達成共識，力爭與中國建立建設性的穩定關係，以避免意見和立場分歧導致關係的決定性惡化；各成員國還再次確認，願與中國進行合作以應對全球性課題。

關於北朝鮮問題，巖屋毅表示，日方對核導研發問題深表關切，希望與各方開展合作，促進整個國際社會就相關問題做出有力應對，其中包括加強有關機制，以保證聯合國安理會涉朝決議的實施。

另外，巖屋毅再次就立即解決北朝鮮綁架問題向各國尋求理解與合作，對此各國表示支持，並紛紛對北朝鮮部隊被派往俄羅斯參戰表達了嚴重關切。七國集團各成員國一致表示，將繼續聯手應對當地局勢。</description>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[拜登宣佈以黎雙方接受了美方停火方案]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241127_N03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241127_N03_1464031_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Biden: Israel and Lebanon agree on ceasefire&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於以色列和黎巴嫩的伊斯蘭教什葉派組織真主黨之間的軍事衝突，美國總統拜登日本時間 11 月 27 日 5 時 30 分左右宣佈，以色列和黎巴嫩政府都接受了美方的停火方案，停火方案將於當地時間 27 日 4 時生效。

拜登稱，此後 60 天，黎巴嫩正規軍將部署到黎以邊境地區，不會允許真主黨重建據點，以色列軍隊也將逐步從黎巴嫩撤軍。美方將與法國等國一道提供有關支援，保障停火方案獲得全面有效的實施。

以色列總理辦公室當地時間 26 日宣佈，內閣批准了美方提議的停火方案。在發佈這一消息之前，內塔尼亞胡總理發表電視講話解釋稱，接受停火方案旨在休整軍隊以應對來自伊朗的威脅，並讓加沙地帶的伊斯蘭組織哈馬斯陷入孤立。

黎巴嫩總理米卡提發表聲明表示：「停火是實現黎巴嫩的和平與穩定、讓避難民眾重返家園的重要一步，同時也有助於實現地區穩定 。」

以色列和真主黨能否實現停火，從而讓中東緊張局勢得到緩和，令人關注。</description>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「出石燒」蛇生肖擺件迎來製作高峯]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014648861000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014648861000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;「出石燒」蛇生肖擺件迎來製作高峯&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;兵庫縣豐岡市出石町是被指定為日本傳統工藝品的瓷器「出石燒」的產地，最近這裏迎來了製作明年生肖擺件的高峯期。

出石町的一家從明治時代延續至今的工坊，從 50 多年前開始製作以生肖為主題的「出石燒」擺件。該工坊今年也從 9 月中旬起，開始構思與明年的生肖蛇相關的設計。

製作者先將液態陶土倒入石膏模具中並使其乾燥，然後用手指和細棍調整表情和形狀。經過素燒後，再用釉料塗覆表面，最後經過高溫燒製，具有出石燒獨特透亮白色的瓷器就製成了。

擺件造型為蛇高高揚起頭部的樣子，動感十足。作品旨在表現蛇不斷蛻變成長的姿態，激勵人們永不停步地向前邁進。

該工坊的設計者永澤仁説：「我希望作品的設計能讓人覺得可愛，願大家在新的一年裏幸福吉祥，進一步成長。」</description>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國農村孩子訪日與日本高中生同台表演]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014649251000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014649251000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;中國農村孩子訪日與日本高中生同台表演&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在非政府組織援助下學習音樂的中國農村的孩子們首次訪問日本，與日本高中生舉行了聯合演奏會，並用兩國語言合唱了一些曲目。

此次訪日人員為來自中國河北省農村地區的中小學生等，共約 80 人。由於中國農村地區接觸歌唱和樂器演奏等專業教育的機會較少，中國的非政府組織為其提供了支持，這次訪問是通過日本外務省推動的交流項目而得以實現的。

11 月 25 日下午，在埼玉縣入間市舉辦的演奏會上，孩子們用日語和漢語合唱了在中國也非常受歡迎的日本動漫電影《崖上的波妞》的主題曲。

此外，他們還與日本高中生一起用日語、漢語和德語演唱了貝多芬第九交響曲第四樂章《歡樂頌》，贏得了現場觀眾的熱烈掌聲。

此次訪日的四年級小學生張恩予説：「我感到非常開心和激動。我們合唱得很完美，發揮出了自己的長處。」

一名 80 多歲的男性觀眾説：「精彩的演奏深深打動了我的心。」</description>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[三笠宮妃百合子殿下斂葬之儀在東京舉行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014649201000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014649201000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;三笠宮妃百合子殿下斂葬之儀在東京舉行&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;11 月 15 日逝世、享年 101 歲的三笠宮妃百合子殿下的「斂葬之儀」於 26 日上午在東京豐島岡墓地舉行，這一儀式相當於葬禮。

上午 9 時左右，百合子殿下的靈車在親王府工作人員的送行下離開了位於東京港區赤坂御用地的三笠宮府邸。

跟隨在靈車後面的是皇室成員乘坐的汽車，其中包括擔任喪主的百合子殿下的孫女三笠宮彬子殿下，以及高圓宮妃久子殿下。靈車經過皇居前時，宮內廳的工作人員和皇宮警察等人深深鞠躬為百合子殿下送行。

上午 9 時 30 分過後，車隊抵達文京區的豐島岡墓地後，送葬隊伍改為步行，在皇室成員、首相石破茂以及各界代表等 480 多人的注目下緩緩行進。

百合子殿下的靈柩被安放在儀式會場正面設置的停靈處，告別儀式於上午 10 時過後開始舉行。

按照皇室自古以來的慣例，天皇和皇后兩陛下沒有出席，上皇和上皇后夫婦也沒有出席。

在儀式上，擔任主持的司祭長宣讀了相當於悼詞的祭詞，緬懷了百合子殿下為醫療福祉以及宣傳普及和服文化做出的貢獻。

接着，繼天皇和皇后兩陛下的特使侍從長和侍從次長，以及上皇和上皇后夫婦的特使上皇侍從長和上皇侍從次長之後，喪主彬子殿下向祭壇獻上了玉串並行禮祭拜，隨後皇嗣秋筱宮殿下夫婦以及其他各位皇室成員也向靈柩行禮，與三笠宮妃百合子殿下進行了最後的告別。</description>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[林芳正要求共同社就錯誤報道做出説明]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014649781000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014649781000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;林芳正要求共同社就錯誤報道做出説明&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本共同通信社 11 月 25 日發文訂正説，其發佈的關於外務省政務官生稻晃子曾於 2022 年參拜靖國神社的報道違背了事實，就此，日本內閣官房長官林芳正表示，此舉造成了混亂，令人極為遺憾，並稱將要求共同社就事實經過進行説明。

共同社就其向海內外發布的關於生稻於 2022 年 8 月參拜靖國神社的報道發文訂正説「生稻女士沒有參拜，報道有誤」。

就此，林芳正在 26 日上午的記者會上表示：「我們認為出現了沒有基於事實的報道，關於‘佐渡島金礦’追悼儀式，錯誤報道導致了混亂，令人極為遺憾。政府將要求共同通信社就事實經過進行説明。」

林芳正還表示：「在當前的戰略環境下，日韓展開密切合作對雙方的利益來説都至關重要。儘管日韓之間也存在棘手的問題，但我們將繼續進行密切溝通。」</description>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[烏克蘭稱北朝鮮制導彈含歐美日等國零部件]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014649421000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014649421000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;烏克蘭稱北朝鮮制導彈含歐美日等國零部件&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;11 月 25 日，烏克蘭政府公佈稱，俄羅斯用於軍事入侵烏克蘭的北朝鮮製造的彈道導彈中含有歐美和日本等國生產的零部件，並呼籲建立加強出口管制的機制。

25 日，烏克蘭南部敖德薩州州長在社交媒體上公佈稱，俄軍導彈襲擊造成 11 人受傷。此外，東部哈爾科夫州警方也公佈稱，烏克蘭第二大城市哈爾科夫市中心地區遭到俄軍導彈襲擊，造成 23 人受傷。烏克蘭遭俄軍攻擊而蒙受的損失正在不斷擴大。

在此情況下，烏克蘭國防部情報總局 25 日通過社交媒體公佈稱，俄羅斯用於軍事入侵烏克蘭的北朝鮮製造的彈道導彈中含有中國、美國、日本、英國和瑞士 5 個國家的企業生產的零部件。

該局對北朝鮮製造的「KN23」等型號的短程彈道導彈進行分析後發現，其中包含英國企業於俄羅斯入侵烏克蘭之後的 2023 年 2 月生產的零部件。

烏克蘭國防部情報總局表示：「俄羅斯已得到超過 100 枚的此類導彈。俄羅斯與北朝鮮和伊朗都在為獲取武器開發技術而規避國際制裁。」該局以此呼籲，必須建立加強出口管制的機制。</description>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普稱將對墨加中三國產品徵收或加徵關稅]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241126_ML05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241126_ML05_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;特朗普稱將對墨加中三國產品徵收或加徵關稅&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國下屆總統特朗普表明，將對墨西哥和加拿大的所有輸美產品徵收 25% 的關稅，直到來自兩國的犯罪和毒品停止湧入美國。此外，特朗普還稱將對中國產品加徵 10% 的關稅，從而明確表示，將用關稅作為談判籌碼，迫使他國採取應對措施。

特朗普 11 月 25 日在社交媒體上發文指出，犯罪和毒品正以前所未有的水平從墨西哥和加拿大涌入，並表明在明年 1 月 20 日就任總統的當天，作為首次發佈的眾多總統令之一，將簽署必要文件，對來自兩國的所有輸美產品徵收 25% 的關稅。

此外，關於在美國成為社會問題的毒品「芬太尼」，有意見指出在中國製造的原料被用於其中，在此情況下，特朗普指出中方沒有充分應對這一問題，因此表明將在現有基礎上，對中國輸美產品加徵 10% 的關稅。

據認為，這是特朗普贏得總統大選以來首次提及具體關稅措施，他通過此舉明確表示，將用關稅作為談判籌碼，迫使他國採取應對措施。</description>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[烏稱俄使用的北朝鮮制導彈含中美日等產零件]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241126_N02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241126_N02_1463592_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ukraine: North Korean missiles contain Western parts&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭國防部情報總局 11 月 25 日在社交媒體上公佈，俄羅斯用於對烏軍事進攻的北朝鮮制彈道導彈上，使用了中國、美國、日本、英國和瑞士等 5 國企業生產的零部件。

情報總局分析調查的是「KN23」等北朝鮮製造的短程彈道導彈，據悉，其中部分導彈還使用了俄軍事入侵開始後、2023 年 2 月由英國企業製造的零件。

烏克蘭國防部情報總局稱，「俄羅斯接收了 100 餘發此類導彈，為了獲取武器開發技術，俄羅斯與其盟友北朝鮮、伊朗都在迴避國際制裁」，從而呼籲建立必要機制加強出口管理。</description>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[共同社就「生稻參拜靖國神社」發文訂正並致歉]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241126_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241126_01_1463576_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Kyodo admits its reporting of Japanese lawmaker visiting Yasukuni was wrong&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本共同通訊社就外務政務官生稻晃子 2022 年 8 月參拜靖國神社的報道進行了訂正，稱「生稻議員沒有進行參拜，報道信息有誤」。

共同社 2022 年 8 月 15 日向海內外發布消息稱，「自民黨籍參議員生稻參拜了靖國神社」。

此外，11 月 24 日生稻外務政務官出席了世界文化遺產「佐渡島金礦」的勞工追悼儀式，韓國政府沒有派政府代表出席，與此相關聯，也有多篇報道提及了生稻參拜靖國神社一事。

對此，共同社 25 日晚向為其出資的報社和電視台等發送了訂正文章，稱「生稻議員沒有進行參拜，報道信息有誤」。

誤報文章已在國內外廣泛傳播，共同社在訂正文章中表示，該報道「有可能對日韓外交產生了影響」。共同社總編高橋直人表示：「報道給生稻議員、新潟縣、佐渡市、追悼儀式執委會等當地相關人員以及廣大讀者造成了麻煩，我們深表歉意。包括採訪的方式方法在內，將採取徹底措施，防止同類事態再次發生。」</description>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日泰聯合研究在珊瑚骨骼中發現微塑料沉積]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241125_18.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241125_18_1463646_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan-Thai research team finds microplastics in innermost part of coral&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本九州大學與泰國朱拉隆功大學的一項聯合研究發現，塑料垃圾的微小碎片，即微塑料已沉積在海洋珊瑚的骨骼中。

微塑料是指被紫外線或海浪等分解成直徑小於 5 毫米的塑料顆粒，它們對海洋生態系統造成的負面影響令人堪憂。

日本九州大學與泰國朱拉隆功大學的一個聯合研究團隊 2022 年在泰國近海對 4 種珊瑚進行採樣，並使用日本國際協力機構（JICA）提供的最新裝置通過紅外線照射對其物質結構開展了調查分析。

調查發現，肉眼幾乎不可見的微塑料不僅分佈在珊瑚表面黏液中，還遍佈於由碳酸鈣組成的珊瑚骨骼裏。據悉，在珊瑚骨骼中確認到有微塑料沉積在全球尚屬首次。

研究團隊指出，沉積在珊瑚骨骼中的微塑料很難被排出，這些微塑料在珊瑚死亡後也可能會以千年為單位繼續殘留下去。</description>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本政府出示 2035 財年溫室氣體減排新目標方案]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241125_22.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241125_22_1463527_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan govt. proposes new emissions cut target of 60% by FY2035&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在 11 月 25 日舉行的日本環境省和經濟產業省的有識之士委員會會議上，政府方面出示了一個以 2013 財年為基準，到 2035 財年將溫室氣體排放削減 60% 的減排新目標方案。

日本政府為了截至 2050 年實現二氧化碳等溫室氣體淨零排放的目標，已經制定了以 2013 財年為基準，到 2030 財年將溫室氣體排放削減 46% 的目標，並需要在明年 2 月之前向聯合國提交截至 2035 財年的減排新目標。

就此，在環境省和經濟產業省的有識之士委員會的討論中，有意見指出，人們會越來越關切氣候變化所造成的影響，因此在制定減排目標時步子可以邁得更大一些。也意見認為，制定一個切實可行的目標至關重要。

巴黎協定所制定的目標是，將全球平均氣溫上升幅度限制在 1.5 度之內。英國於 11 月在阿塞拜疆舉行的《聯合國氣候變化框架公約》第二十九次締約方大會（COP29）上公佈了一個大膽的減排目標，英國將以 1990 年為基準，截至 2035 年將溫室氣體排放削減 81%。

在此背景下，日本政府打算根據有識之士委員會的意見，以 25 日出示的 2035 財年減排目標方案為基礎推進相關討論。</description>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[烏向媒體展示回收的俄新型中程彈道導彈殘骸]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241125_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241125_10_1463352_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ukraine shows fragments of new Russian missile to media&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭治安當局稱已回收了俄羅斯用於攻擊烏克蘭東部地區的新型中程彈道導彈的殘骸，並向多家媒體進行了展示。

為了報復烏克蘭使用歐美國家提供的遠程導彈對俄實施跨境襲擊，11 月 21 日俄羅斯對烏東第聶伯羅發射了名為「榛樹」的新型中程彈道導彈。烏克蘭安全局表示已在現場回收了導彈殘骸，並於 24 日向路透社和美聯社等媒體公開展示。

從影像中可以看到貌似被燒焦的零件和帶有圓柱形突起物的圓形殘骸等。烏克蘭安全局的專家表示，這是在烏克蘭境內首次發現此類導彈殘骸，彈道導彈對第聶伯羅的基礎設施造成了破壞。

據烏克蘭國防部情報總局的分析，導彈從俄羅斯南部的發射地點到 900 公里外的烏東第聶伯羅的飛行時間為 15 分鐘，最快速度超過 11 馬赫，換算成時速為 1 萬 3000 公里以上。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[媒體稱以內閣會議將討論與真主黨的停火協議]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241126_N01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241126_N01_1463596_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Israel-Hezbollah ceasefire deal may be near&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據悉，以色列政府最快 11 月 26 日就會召開內閣會議，討論與鄰國黎巴嫩的伊斯蘭教什葉派組織真主黨的停火協議。有意見認為，停火協議中尚有一些需要明確之處，因此能否實現停火仍有待觀察。

以色列軍隊與黎巴嫩真主黨之間的戰火越燒越烈，同時，雙方在美國的斡旋之下也在就停火進行談判。數家以色列媒體 25 日報道稱，預計以色列政府最快 26 日就會召開內閣會議，討論與真主黨的停火協議。美國新聞網站阿克西奧斯也報道稱，以色列與真主黨的停火談判已接近收尾階段。阿克西奧斯還引述美國政府人士的話報道稱，以色列政府將召開內閣會議通過停火協議。

對於上述消息，有意見認為，停火協議中尚有一些需要當事方明確的事項，因此能否實現停火仍有待觀察。

另一方面，以軍開展軍事行動的巴勒斯坦加沙地帶正在逐步走入隆冬季節，陰雨和強風天氣逐日增多。目前，加沙地帶至少有 190 萬人過着避難生活，佔當地總人口的約 90%。聯合國指出，當地民眾需要避難設施和相應的物資來躲避風雨、抵禦寒冬，呼籲相關方改善當地的人道主義狀況。</description>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[G7 外長會開幕，同意攜手改善中東人道狀況]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241126_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241126_02_1463593_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese Foreign Minister Iwaya meets G7 counterparts in Italy&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本時間 11 月 25 日晚，七國集團（G7）外長會在意大利開幕。在有關中東局勢的討論中，七國外長一致表示將攜手應對，改善當地的人道狀況等。

日本時間 25 日晚，七國集團外長會在意大利開幕，日本外務大臣巖屋毅出席會議。會議首先就中東局勢進行了討論，除七國以外，埃及、約旦、沙特阿拉伯等阿拉伯國家也參加了討論。

巖屋向相關各方強調了繼續開展外交努力的重要性，他説：「為了恢復中東地區的穩定，外交努力不可或缺。」

他還對巴勒斯坦加沙地帶和黎巴嫩的人道主義局勢惡化表示了擔憂，並強調為改善人道狀況，各國攜手應對至關重要，巖屋還介紹了日本為實現加沙地帶的復興重建所作的努力。七國集團一致同意，為改善人道主義局勢等，將繼續與包括阿拉伯國家在內的國際社會攜手努力。

七國集團外長會計劃持續到日本時間 27 日凌晨，26 日下午起將討論烏克蘭局勢。</description>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>