<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[支原體肺炎的防治⑤預防和治療]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241209_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241209_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;支原體肺炎的防治⑤預防和治療&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本次介紹支原體肺炎的預防和治療。

支原體肺炎專家、川崎醫科大學教授大石智洋表示，通過含有病原菌的飛沫傳播是支原體肺炎的主要感染途徑，因此佩戴口罩是一項基本的預防措施。出現症狀的人佩戴口罩是最有效的，但在支原體肺炎流行的情況下，周圍每個人都佩戴口罩也有助於預防。 

另外，勤洗手等基本的感染預防措施也十分重要。

如果感染了支原體肺炎，服用抗菌藥可起到快速治療作用。效果因人而異，通常數天內即可退燒。但如果患者感染的是具有耐藥性的病原菌，則醫療機構最初開出的藥物可能效果不佳。大石教授建議，如果服藥兩三天後仍沒有退燒，則需要與醫生商量，詢問是否應該嘗試其他藥物。 （信息截至 2024 年 12 月 5 日）</description>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本人菊地功就任羅馬天主教會樞機主教]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241209_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241209_02_1468539_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Archbishop of Tokyo becomes cardinal in Catholic Church&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;東京大主教菊地功 12 月 7 日就任羅馬天主教會樞機主教，成為史上第七位擔任樞機主教的日本人。他表示，將為全球徹底銷燬核武器及實現和平而竭盡全力。

羅馬教廷 12 月 7 日在梵蒂岡聖彼得大教堂舉行儀式，菊地功等 21 人就任樞機主教。在儀式上，教皇方濟各向每位新任樞機主教授予了代表身份的四角紅帽等。

菊地功其後在接受本台 NHK 的採訪時表示：「教皇方濟各 2019 年訪日時曾到訪廣島和長崎，並在當地向全球發出和平呼籲。教皇希望日本能在全球徹底銷燬核武器和維護和平方面發揮積極作用。」

菊地功出身於巖手縣宮古市，現年 66 歲。他歷任新潟教區主教等職，從 2017 年起擔任東京大主教。

樞機主教地位僅次於教皇，是教皇的最高顧問，主要職責包括為教皇提供建議。未滿 80 歲的樞機主教還在教皇選舉時擁有投票權。</description>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中山美穗經紀公司稱其去世是出於意外]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014661841000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014661841000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;中山美穗經紀公司稱其去世是出於意外&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於演員兼歌手中山美穗 12 月 6 日被發現在東京澀谷區的自家浴室內身亡一事，中山的經紀公司 8 日公佈，她去世的原因是入浴時發生的意外。

東京警視廳 8 日進行了屍檢，並沒有發現明顯的傷痕，因此認為不存在他人作案的嫌疑。在遺屬的強烈要求下，警方沒有公佈死因的詳細情況。

中山的經紀公司 8 日在官方網站發佈消息稱，「屍檢結果顯示不存在他人作案的嫌疑，死因是入浴時發生的意外。公司全體對這起突發事件深感悲痛，並由衷感謝大家溫暖的支持和理解」。經紀公司決定不公佈舉行葬禮的日程安排和地點，將考慮另行舉辦追思會。</description>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[澤連斯基稱俄入侵以來烏軍 4.3 萬名士兵陣亡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241209_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241209_06_1468542_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Zelenskyy: Ukraine has lost 43,000 soldiers since start of Russian invasion&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭總統澤連斯基 12 月 8 日在社交媒體上披露了 2022 年 2 月俄羅斯軍事入侵以來烏軍的陣亡人數，稱「有 4.3 萬名士兵陣亡」。這和今年 2 月澤連斯基首次公佈的陣亡人數 3.1 萬人相比，增加了 1.2 萬人。

澤連斯基還稱，傷兵的治療案例為 37 萬例，其中約一半傷兵已重返戰場。

另一方面，關於俄軍的傷亡人數，澤連斯基稱有 19.8 萬人陣亡，超過 55 萬人受傷，並指出今年 9 月以來，俄軍的死亡人數是烏軍的五到六倍。

在此之上，澤連斯基稱：「能夠阻止普京的唯有堪當和平領袖的全球的領導人。要阻止普京，需要美國及全世界的支持。」</description>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[獲諾貝爾和平獎的日本團體的代表團抵達奧斯陸]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241209_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241209_05_1468537_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Nihon Hidankyo group arrives in Norway to receive Nobel Peace Prize&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為了出席頒獎典禮，榮獲今年諾貝爾和平獎的日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會的代表團一行日本時間 12 月 9 日凌晨 3 時 30 分左右乘機抵達挪威首都奧斯陸。

在奧斯陸的機場，代表團成員、協議會代表委員田中熙巳表示：「我將在頒獎典禮上致辭，感到非常緊張。如今全球有關核武器的局勢非常嚴峻，我們將站在覈爆受害者的立場進一步強調徹底銷燬核武器的必要性，並希望年輕一代能從我們手中接過這一工作的接力棒。」

頒獎典禮將於日本時間 10 日 21 時舉行。日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會的 3 名代表委員上台領取獎牌和獎狀後，田中熙巳將作為獲獎代表致辭。他打算在致辭中回顧自己 13 歲時親歷長崎原子彈轟炸的那段過往，講述轟炸奪去 5 名親人生命的痛苦經歷，從而呈現核武轟炸所造成的反人道主義的慘狀。

協議會代表團將在奧斯陸逗留至 12 日。在此期間，他們的活動安排包括接受各國媒體的採訪、前往當地的學校講述核爆經歷等，繼續就徹底銷燬核武器等向全球發出呼籲。</description>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[新版能源基本計劃將不對削減燃煤發電給出具體預期]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014662011000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014662011000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;新版能源基本計劃將不對削減燃煤發電給出具體預期&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於發達國家等相繼叫停的燃煤發電，據瞭解，日本政府不打算在新版能源基本計劃中就其削減的預期給出具體規劃。

日本政府正在為制定新版能源基本計劃進行討論，目前，討論已迎來重要階段。在實現脫碳社會的進程中，如何定位發達國家等相繼叫停的燃煤發電成為一個焦點問題。

日本政府認為，對燃煤發電的削減進程進行預測存在較大難度，不打算在新版能源基本計劃中就其削減的預期給出具體規劃。這是因為應對方法存在多種可能性，例如，可考慮採用回收二氧化碳並將其封存到地下的 CCS 等新技術，在一定程度上繼續使用燃煤發電；也有可能在氫能發電技術取得較大進展的情況下加快叫停燃煤發電的進展。

日本政府不打算在新版計劃的 2040 財年電力構成情況中對火力發電各燃料的比例作出規定，只是規定火力發電整體的佔比。而火力發電中也包括以液化天然氣和石油為燃料進行的發電。

關於另一個焦點問題，即放寬核電站重建要求和新建核電站等問題，政府正在與執政黨進行最終協調，計劃於 12 月內彙總出新版計劃草案。</description>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[敍利亞政權垮台，報道稱阿薩德已抵達俄羅斯]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241209_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241209_04_1468629_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Syrian refugees rush to return after government falls&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在持續內戰的敍利亞，11 月下旬以來，反政府武裝大舉發動進攻，12 月 8 日控制了首都大馬士革，並在國營電視台宣佈「打倒了獨裁者阿薩德」。父子兩代、持續了半個多世紀的阿薩德政權轟然崩塌。

據俄羅斯外交部消息，阿薩德已決定辭去總統職務，並指示和平移交權力，之後離開了敍利亞。

據俄羅斯國營塔斯社 8 日報道，阿薩德及家人已經抵達俄羅斯首都莫斯科，塔斯社還援引俄總統府消息人士的話報道稱，政府已同意為阿薩德及其家人提供庇護。

另一方面，敍利亞反政府武裝通過社交媒體向其部隊發佈命令稱，「嚴禁接近公共機構，這些機構在正式移交之前，仍由前總理負責監管」。此外，反政府武裝還通過國營電視台呼籲國民團結。

不過，主導反政府武裝的「解放敍利亞」聯盟被聯合國等認定為恐怖組織，對此，已有意見表示擔憂。聯合國敍利亞問題特使 8 日表示，「這顯然是一個棘手的課題」。當前，外界普遍關注敍利亞能否和平移交權力，新政權能否得到國際社會的承認。</description>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[靜岡縣小學舉辦追憶 80 年前東南海地震活動]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014661281000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014661281000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;靜岡縣小學舉辦追憶 80 年前東南海地震活動&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;自 1944 年 12 月 7 日發生日本昭和時代的東南海地震以來，已經過去了 80 年。地震發生時曾有學生喪生的靜岡縣袋井市的一所小學為學生們上了一堂課，請畢業生講述當時的經歷，讓學生們從中汲取經驗教訓。

昭和時代的東南海地震是震中位於南海海槽的里氏 7.9 級地震，據説由於劇烈的震動和海嘯，以東海地區為主，此次災害造成了 1200 多人死亡。

在靜岡縣袋井市袋井西小學前身的國民學校，據説地震發生時約有 20 名學生喪生。12 月 6 日，袋井西小學的約 80 名五年級學生聚集在教室裏上了一堂課，聆聽了曾親自經歷過那次地震的畢業生木野晃講述的當時經歷。

木野回憶説，地震發生時正在上課，突然一陣劇烈的搖晃襲來，使他無法站立，覺得自己可能會死。木野説雖然自己因逃到外面而倖免於難，但很多同學都被埋在倒塌的校舍底下。他呼籲現在的學生們在地震時要保持冷靜、沉着行動，自己保護自己的生命。

一名聽了課的學生説：「我認識到，關於可能發生的南海海槽地震，必須從平常就思考應該做些什麼。」</description>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[俄伊土三國外長就敍利亞局勢舉行會談]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241208_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241208_05_1468302_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Russia, Iran, Turkey agree to urge dialogue between Syria's government, rebels&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;圍繞緊張加劇的敍利亞局勢，俄羅斯、伊朗及土耳其三國的外長 12 月 7 日在卡塔爾首都多哈舉行了會談。三國中，俄羅斯和伊朗是敍利亞阿薩德政權的後盾，而土耳其則支持部分反政府勢力。

會談結束後，伊朗外長阿拉格奇對媒體表示，「三方一致認為應當立即促成停火，敍利亞政府與反政府勢力之間啓動政治對話十分重要」，以此透露會談就敦促雙方開展對話達成了共識。

而俄羅斯外長拉夫羅夫則在會談後對媒體稱「目前的主要任務是停火」，他還補充説俄羅斯打算使用一切可能的手段來對抗反政府勢力。

另一方面，土耳其總統埃爾多安 7 日在講話中稱「土耳其站在歷史正確的一邊」，主張土耳其支持一部分反政府勢力具有正當性。他還表示「希望看到一個不同價值觀和平共處的敍利亞，並期待其得以實現」，以此對雙方開展對話予以了期待。

11 月下旬以來，反政府勢力在敍利亞各地加大攻勢，本次會談能否為平息事態找到突破口受到關注。</description>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普訪法與法烏首腦舉行三邊會談]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241208_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241208_06_1468305_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Trump meets Macron, Zelenskyy in Paris in his 1st post-election overseas trip&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國候任總統特朗普在當選後的首個外訪國法國與烏克蘭總統澤連斯基及法國總統馬克龍舉行了三邊會談。

特朗普本次為參加慶祝巴黎聖母院重新開放紀念儀式而到訪法國。12 月 7 日參加儀式前，特朗普在法國總統府與馬克龍總統舉行了會談。

對於馬克龍總統的歡迎，特朗普表示：「美國與法國在包括防務在內的眾多領域開展合作，並且取得了成功。如今的世界有些不正常。我想就此與馬克龍總統交換意見。」

烏克蘭總統澤連斯基也從中途參加了會談，雖然細節尚未透露，但據信三方圍繞烏克蘭局勢等進行了磋商。

其後，澤連斯基總統在社交媒體上發文稱：「特朗普先生一如既往地堅定，我們確認了相互合作的方針。以強力促成和平是可能的。」

關於烏克蘭局勢，特朗普表示出通過談判儘快結束戰爭的意願。特朗普下個月將正式就任總統，在此之前，其立場受到了各方關注。</description>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[報道稱韓前國防部長官前往檢察廳後被拘留]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241208_88.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241208_88_1468351_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;South Korean prosecutors detains ex-defense minister:media reports&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;韓國聯合通訊社報道稱，據信建議尹錫悅總統宣佈實施緊急戒嚴的韓國前國防部長官金龍顯於 12 月 8 日凌晨主動前往檢察廳接受詢問，隨後被檢方拘留。

報道稱，金龍顯已被在野黨方面指控涉嫌圖謀內亂，他本人表示為積極配合調查而前往檢察廳。

報道還稱，檢察官進行詢問之後，金龍顯被拘留，其手機也被沒收。

韓國國防部一位高級官員透露，金龍顯曾下令向國會投入軍隊等。金龍顯已在尹錫悅宣佈實施緊急戒嚴的兩天後辭去了國防部長官職務。

據韓國媒體報道，金龍顯曾與尹錫悅就讀同一所高中，比尹錫悅高一級，是總統的最親密助手之一。</description>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本政府將繼續關注韓國事態發展]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014661591000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014661591000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本政府將繼續關注韓國事態發展&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在彈劾韓國總統尹錫悅的議案沒有獲得通過之後，日本政府認為混亂局面今後也可能持續下去，因此將繼續關注事態的發展。

日本政府內部有意見認為，雖然尹錫悅政府為改善日韓關係所做的努力值得給予高度評價，但其未來前景卻不容樂觀。

日本外務省的一名高級官員在接受本台 NHK 的採訪時指出：「這並不意味着韓國國內的混亂局面會因此而平息、局勢將得以恢復正常。」另一位外務省相關人士也表示：「尹錫悅總統的凝聚力將進一步衰落是不可避免的，兩國政府首腦和閣僚的互訪等改善雙邊關係的舉措可能會變得困難起來。」

因此，日本政府將密切關注事態發展，包括韓國國會的動向和輿論走向。此外，政府認為要求尹錫悅辭職的示威活動可能會變得更加激烈，因此決定採取萬無一失的措施，以確保在韓國當地的日本國民的安全。

另一方面，日本政府認為，在地區安全環境日益嚴峻的情況下，加強日韓關係以及包括美國在內的三國關係的重要性沒有變化，並將於 12 月 9 日由日美韓三國高級官員就應對北朝鮮的措施進行磋商等，確認三國的合作關係。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[尹錫悅彈劾案未獲通過，在野黨將再次提出]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241208_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241208_03_1468335_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;South Korea opposition say they will resubmit impeachment motion against Yoon&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;12 月 7 日，韓國國會就要求彈劾此前宣佈緊急戒嚴的總統尹錫悅的議案進行了表決，大多數執政黨議員未參加投票。議長禹元植呼籲執政黨議員投票，但 21 時過後投票議員仍不足 200 人。禹元植宣佈「投票不成立」，議案被廢止。

鑑於此，尹錫悅將繼續擔任總統，但執政黨國民力量黨黨首韓東勳 7 日晚表示，「尹總統卸任前，事實上將處於不履行職務的狀態」。

另一方面，韓國最大在野黨共同民主黨表示強烈不滿，稱最早將在 12 月 11 日再次向國會提交彈劾尹總統的議案。照此計劃，下一次彈劾案預計將於 14 日進行表決。

據警方推測，7 日，有 15 萬餘人聚集在國會大樓前，要求總統下台的呼聲持續到晚上。韓國國民中，對總統此前宣佈緊急戒嚴的批評聲依然十分強烈，預計今後一段時間裏，政局將持續混亂狀態。</description>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[俄稱在太平洋捕到的魚類放射性物質未超標]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014660881000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014660881000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;俄稱在太平洋捕到的魚類放射性物質未超標&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;與東京電力公司福島第一核電站儲存的處理水排海一事相關聯，俄羅斯衞生部門公佈稱，經過對在太平洋捕撈到的魚類進行檢測，可知放射性物質含量為標準值以下。

針對福島第一核電站儲存的處理水排海的情況，俄羅斯自 2023 年 10 月起對日本水產品實施進口限制。

12 月 6 日，俄羅斯衞生部門公佈稱，已對今年在太平洋捕撈到的明太魚和鮭魚等 112 個樣本進行了放射性物質檢測，結果顯示，樣本中的銫 137 和鍶 190 含量均低於標準值。此外，對日本海的海水也進行了檢測，結果顯示放射性物質含量也未超標。

駐莫斯科的日本大使武藤顯在接受本台 NHK 採訪時表示，5 日他與俄羅斯衞生部門高官丹克維爾特進行了會談，要求俄方儘早撤銷對日本水產品的進口限制。武藤顯還表示，「將繼續堅持不懈地敦促俄羅斯早日撤銷限制。」</description>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[菲律賓軍方宣佈與日美進行聯合訓練]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241207_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241207_07_1467952_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Philippine military holds drill with Japan, US in South China Sea&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;菲律賓軍方公佈稱，菲軍與日本自衞隊和美軍於 12 月 6 日在南海舉行了聯合訓練，以此對在南海加強威懾施壓行動的中國進行了牽制。

據菲律賓軍方透露，此次聯合訓練在南海的菲律賓專屬經濟區（EEZ）內舉行，菲律賓海軍艦艇和日本海上自衞隊的護衞艦「Samidare(五月雨) 」以及美國海軍的巡邏機參加了此次訓練。該訓練被定位為「海上協作活動」，自 2023 年開始實施，至今已是第五次。通過本次訓練，三國基於共同作戰，對戰術和技術的協作進行了確認，並強化了相互配合操作能力。

在南海，12 月 4 日，菲律賓政府的船隻在其專屬經濟區內巡邏時，遭到中國海警局船隻的水炮攻擊和碰撞，導致船隻受損，此外，菲律賓的巡邏船還被中國海軍艦船近距離跟蹤。中國在該地區諸如此類的威懾施壓行為在不斷升級。

菲律賓軍方強調，聯合訓練尊重航行自由以及所有國家的海洋權益，其目的是為了維護自由開放的印太地區。菲方以此對中國進行了牽制。</description>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[4 艘中國海警船在尖閣諸島附近一度侵入領海]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014660711000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014660711000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;4 艘中國海警船在尖閣諸島附近一度侵入領海&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;12 月 6 日下午，4 艘中國海警船侵入沖繩縣尖閣諸島附近的日本領海，在領海內航行約兩個小時後，均於 6 日 18 時左右之前駛離了領海。日本海上保安本部正持續對這些船隻進行監視，並警告其不要再次進入領海。

據日本海上保安廳第 11 管區海上保安本部消息，6 日 16 時左右，4 艘中國海警船陸續侵入尖閣諸島的大正島和魚釣島附近的日本領海。

這些船隻在領海內航行了約兩個小時後，均於 6 日 18 時左右之前駛離了領海。

海上保安本部正持續對這些船隻進行監視，並警告其不要再次侵入領海。

在尖閣諸島附近，5 日也確認到有中國海警船侵入日本領海。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[巴拉圭責令一名中國外交官離境]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241207_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241207_01_1467938_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Paraguay expels Chinese envoy for 'interference' over ties with Taiwan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;南美洲唯一與台灣保持外交關係的國家巴拉圭的外交部 12 月 5 日宣佈，取消一名中國大陸外交官的簽證並責令其 24 小時內離境，指責其干涉了巴拉圭內政。

多家歐美媒體報道稱，一名中國外交官以出席聯合國教科文組織政府間委員會會議為由進入巴拉圭之後，敦促當地議員等人士促使該國與台灣斷交，與中國大陸建交。

對此，中國外交部發言人林劍在 6 日的記者會上表示反對稱：「巴方有關部門對中國代表團有關成員的指責和要求毫無道理和依據。」

隨後他重申「台灣是中國領土不可分割的一部分」，並強調説中國外交官的做法並不屬於干涉內政。

中國大陸一直在向不接受「一箇中國」原則的台灣民進黨政權施壓，試圖對其進行外交孤立，與台灣保持外交關係的國家已減少至包括巴拉圭在內的 12 個。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[賴清德結束外訪致謝美國等，大陸強烈反彈]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014661001000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014661001000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;賴清德結束外訪致謝美國等，大陸強烈反彈&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台灣總統賴清德結束了上任後的首次外訪，並對訪問期間途經的美國等國家表示了感謝。另一方面，中國大陸則對賴清德此次外訪表示了強烈反對。

賴清德於 11 月 30 日從台灣出發，對太平洋島國馬紹爾羣島、圖瓦盧以及帕勞進行了訪問，此次外訪還途經了美國的夏威夷和美屬領地關島。

其中，在關島，賴清德分別與美國國會共和黨眾議院議長和民主黨眾議院領袖通過電話會談，確認了兩黨對台灣的跨黨派支持。

一系列行程結束後，賴清德於 12 月 6 日晚返回台灣。他在機場對媒體表示：只要以民主的普世價值在世界上跟各個國家交往，就一定可以得到更多的支持。他以此強調了民主主義的重要性。

中國大陸對賴清德此次經停美國等行為表示反對，並表示「中方將採取堅決有力措施」，暗示可能會採取對抗措施。

台灣媒體援引台灣負責安全事務的官員的話報道稱，中國大陸有可能於近日在台灣周邊舉行大規模軍事演習。台灣方面已加強了警戒。</description>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韓國總統尹錫悅發表談話向國民道歉]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241207_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241207_03_1468047_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;South Korea's Yoon apologizes for martial law, leaves all decisions to party&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;韓國總統尹錫悅 12 月 7 日 10 時通過直播形式發表談話，對自己曾一度宣佈實施緊急戒嚴表示了道歉。

韓國最大在野黨共同民主黨等在野黨方面已向國會提交議案，要求彈劾曾一度宣佈實施緊急戒嚴的尹錫悅總統，國會最快將於 7 日 17 時召開全體會議，就彈劾議案進行表決。

由於該議案要獲得通過至少需要 8 名執政黨議員投贊成票，因此執政黨議員的動向已成為令人關注的焦點。

在此情況下，執政黨於 6 日中午之前至午夜召開議員全體會議，斷斷續續地討論了應對措施。

議員全體會議結束後，執政黨相關人士表示，該黨反對彈劾議案的方針並沒有變化。

在這種情況下，尹錫悅於 12 月 7 日 10 時通過直播形式向國民發表談話道歉稱：「實在非常抱歉，我由衷地向國民表示歉意。」但與此同時，他並沒有提及自己是否會辭職。

此外，尹錫悅還在談話中表示：「我不會逃避宣佈實施緊急戒嚴的法律和政治責任。決不會再有第二次戒嚴。包括我的任期在內，促使政局穩定的方法將交由我黨做出決定。」</description>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[樂桃航空公司開啓至新加坡中程航線]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241206_ML05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241206_ML05_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;樂桃航空公司開啓至新加坡中程航線&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以關西機場為營運基地的低成本航空公司「樂桃航空公司」12 月 4 日開啓了關西機場至新加坡航線，每天設一個往返航班。

在關西機場第二航站樓舉行的紀念儀式上，樂桃航空公司執行官福島志幸致辭説：「在富有人氣和魅力的地區之間牽起航線，感謝之情無以言表。」之後，乘客乘上了首個航班。

這一航線的單程機票不帶託運行李等服務最便宜的價格為 1 萬 3690 日元，飛往新加坡的航班單程需要約 7 個小時。這是繼 2022 年開啓至曼谷航線之後，樂桃航空公司開設的第二條單程飛行時間為 6 小時左右的中程航線。

日本的低成本航空公司通常運營至首爾、香港、上海、台北等單程飛行時間不足 4 小時的短程航線，通過增加往返班次提高經營效率，以薄利多銷的方式盈利。今後，低成本航空公司的中程航線會不會順利成功，令人關注。</description>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>