<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本「高中和平大使」彙報在挪威的活動]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241214_16.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241214_16_1470676_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan 'peace ambassadors' report on their activities in Norway&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;4 名日本的「高中生和平大使」在參加了日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會榮獲諾貝爾和平獎的頒獎典禮之後，從挪威回國，並於 12 月 14 日上午在東京都內舉行了新聞發佈會。

「高中生和平大使」一直在開展呼籲廢除核武器的活動，來自長崎縣、廣島縣和熊本縣的 4 名代表出席了諾貝爾和平獎頒獎典禮，並參加了與當地青少年的討論等活動。

來自長崎縣的津田凜是原子彈轟炸受害者的第三代，她在新聞發佈會上就日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會代表委員田中熙巳在頒獎典禮上發表演講時會場的情況介紹説：「很多人都在聆聽時流下了眼淚，讓我感到有那麼多人被受害者的心願所打動，因此而深受感動、心潮澎湃。為了不辜負受害者的心願，我將繼續開展相關活動。」

另外，津田回想起在當地的一次活動中介紹「高中生和平大使」活動時的情景，她説：「我們的口號是‘雖是綿薄之力，卻非蒼白無力’，這一口號獲得了熱烈的認同和掌聲。平常也有人對我説，世界並不會因為高中生開展了什麼活動而發生變化，説實話，有時候我也會因此而感到自己無能為力，但這次挪威各位人士的反應讓我深受鼓舞。 」

「高中生和平大使」的 4 名代表今後將於各自所在的縣舉行彙報會。</description>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[英國正式加盟 TPP 經濟圈擴大到歐洲]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241215_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241215_01_1470731_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;UK joins key Asia-Pacific trade pact CPTPP&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;12 月 15 日，英國正式加盟 TPP、「跨太平洋夥伴關係協定」。 該協定是一項由日本、澳大利亞、新加坡、加拿大等國參加的經濟夥伴關係協定。自 2018 年啓動以來，TPP 首次迎來新的成員國，覆蓋的經濟圈擴大到歐洲。

隨着英國的加盟，TPP 的成員國增加到 12 個國家。 這 12 個國家的人口總數約為 5.8 億人，國內生產總值（GDP）合計 14.7 萬億美元，約佔世界總量的 15%。

日本和英國之間的雙邊「經濟夥伴關係協定」（EPA）已經生效，而英國加入 TPP 意味着日本出口英國的精米和米粉等產品以及工程機械用輪胎的關稅都將立即取消。

另一方面，加入 TPP 後，英國向沒有締結「自由貿易協定」（FTA）的馬來西亞出口的威士忌等產品的關稅將分階段地取消。

在美國，聲稱要對所有國家徵收關稅的特朗普將於 2025 年 1 月正式就任總統。在此背景下，如何藉助 TPP 等的自由貿易框架帶動經濟增長是日本面臨的課題。</description>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美海軍陸戰隊開始將沖繩兵員部分調至關島]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014668291000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014668291000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;美海軍陸戰隊開始將沖繩兵員部分調至關島&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國海軍陸戰隊 12 月 14 日在一份聲明中宣佈，作為將駐日本沖繩部隊轉移到關島等地計劃的一部分，已開始將約 100 名後勤支援人員轉移到關島。

海軍陸戰隊在聲明中表示：「向關島轉移的開始標誌着海軍陸戰隊向日本境外轉移的第一階段。日本政府和美國政府正在減輕對包括沖繩在內的當地社區的影響。為了加強日美同盟的威懾和應對能力，兩國將繼續展開合作。」

此外，在轉移地關島，日本自衞隊將可以共同使用訓練場，海軍陸戰隊表示：「通過海軍陸戰隊和自衞隊實施聯合訓練，日美同盟的威懾和應對能力將得到加強。日美兩國政府將繼續討論實施更多聯合訓練的可能性。」

在中國軍隊的導彈能力不斷提高等背景下，海軍陸戰隊正在進行部隊的整編和重新部署，其中包括將在未來幾年內向關島部署海軍陸戰隊瀕海作戰團（MLR），使其負責在緊急情況下對敵方導彈射程內的偵察和攻擊。</description>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破稱將加大福島復興財政力度]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014668211000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014668211000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;石破稱將加大福島復興財政力度&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂 12 月 14 日前往福島縣，對東京電力公司福島第一核電站進行了上任後的首次視察，並確認了試取核燃料熔塊等面向廢堆的作業以及核電站內處理水排海作業的進展。

此外，石破首相還前往大熊町，視察了臨時存放除污作業中產生的泥土等的設施。這些泥土的儲存量相當於 11 個東京巨蛋，在最終處理地點無法確定的情況下被暫時存放在這裏。石破聽取有關人員對上述現狀進行了介紹。

一系列視察結束後，石破對媒體表示：「福島依然面臨着嚴峻現實和艱鉅挑戰。我們將繼續以‘全體閣僚均為復興大臣’的決心，心繫災區，為福島的復興盡責到底。」

關於 2025 財年「第二期復興創生期」結束後的下一個五年，石破錶示：「這將是一個極為重要的時期，包括避難人員返鄉、重建生活環境、重振產業及生計等在內，我們必須進一步推進復興進程，確保足夠的財政資金，將規模擴大到超過當前五年的水平。」石破以此表明將把福島縣復興重建的規模擴大到當前水平之上。

另外，石破還表示將新設立一個所有閣僚均為成員的會議機制，以加快處理除污作業中產生的泥土。</description>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本政府表示將繼續與韓國開展合作]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241215_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241215_02_1470705_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan to maintain working-level communications with South Korea&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;12 月 14 日，要求彈劾總統尹錫悅的議案在韓國國會獲得通過，尹錫悅的總統職務已被停止。日本政府內有意見認為，尹錫悅為改善日韓關係做出了積極貢獻，對其不能參與外交或產生的影響感到擔憂。

一名政府相關人士表示：「在目前的局勢下，或將難以在慶祝的氣氛中迎接明年的日韓邦交正常化 60 週年。」

日本政府將繼續收集信息，關注韓國憲法法院對彈劾的妥當性進行審理的情況，以及韓國朝野雙方的動向。

日本防衞大臣中谷元 12 月 14 日在沖繩縣名護市表示：「韓國是我們解決國際社會面臨課題時攜手合作的夥伴和重要鄰國。在地區安保環境日益嚴峻、複雜的背景下，日韓、日美韓的合作越發重要，這一點沒有改變。」

日本政府認為無論韓國國內政局如何，日韓雙方都有必要繼續開展合作，今後將以事務層面為主，力促日韓及日美韓之間的溝通。</description>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韓總統彈劾案獲通過，尹錫悅或被直接調查]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014668241000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014668241000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;韓總統彈劾案獲通過，尹錫悅或被直接調查&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;韓國國會 12 月 14 日就彈劾總統尹錫悅的議案進行表決，超過三分之二的議員投了贊成票，使議案獲得通過。彈劾決議書送交總統府，尹錫悅被停職，總統職權由國務總理韓德洙代理。

隨後，韓德洙在臨時內閣會議上向國民表示了道歉，並強調説：「我們將迅速結束國政的混亂，恢復國民的日常生活。我們將盡最大努力克服危機。」 

今後憲法法院將在 180 天之內對彈劾是否妥當做出裁決。

憲法法院將於 16 日召集法官開會，討論今後的日程，據認為，有關程序將正式啓動。

另一方面，尹錫悅因宣佈實施「緊急戒嚴」而被在野黨方面指控涉嫌犯有內亂等罪，有報道稱，針對總統府的搜查令上的嫌疑人一欄明確寫有尹錫悅的名字，據信調查將繼續展開。 

韓國通訊社韓聯社指出，由於尹錫悅已被停職，對總統的調查給國政運營帶來的影響已經縮小。韓聯社還報道説，調查機構可能對尹錫悅進行直接調查，調查的走向也令人關注。</description>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美媒稱特朗普將與安倍晉三遺孀共進晚餐]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241214_N01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241214_N01_1470414_L.png&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Trump to host private dinner for Abe's widow at his Florida estate&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國有線電視新聞網（CNN）和路透社援引相關人士的話報道稱，美國當選總統特朗普計劃於 12 月 15 日在位於南部佛羅裏達州的家中與已故前日本首相安倍晉三的遺孀安倍昭惠舉行私人晚宴。

報道稱，特朗普夫人梅拉尼婭也將出席晚宴。此外，據悉這次晚宴並未通過政府渠道，而是在兩人直接溝通後安排的。

有關方面曾一度進行協調，以安排日本首相石破茂在 11 月中旬因參加國際會議而訪問南美洲之後與特朗普會面，但特朗普方面表示，他不會在上任前與各國首腦舉行正式會談等，因此會談沒能舉行。

前首相安倍晉三是特朗普贏得 2016 年總統選舉後首位與其會面的外國首腦，並以此後與特朗普建立了良好關係而聞名。

據美國有線電視新聞網報道，即使前首相安倍晉三 2 年前在槍擊事件中喪生後，特朗普也與其遺孀安倍昭惠通過電話等形式保持着密切的聯繫。</description>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[烏多地遭導彈襲擊，俄稱其為報復行動]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241214_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241214_05_1470490_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Russia launches massive airstrike on Ukraine's energy grid&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在持續受到俄羅斯軍事入侵的烏克蘭，12 月 13 日多地遭到俄軍導彈襲擊。對此，烏方譴責稱，俄軍以能源設施為目標發動了此次襲擊，俄方則宣稱此次襲擊是對烏克蘭使用遠程導彈攻擊俄境內的報復行動。

烏克蘭總統澤連斯基 13 日在社交媒體上宣佈，俄羅斯共使用了 93 枚巡航導彈和彈道導彈等發動了襲擊，其中至少一枚是由北朝鮮製造。

烏方成功攔截了 81 枚導彈，其中 11 枚是通過歐美提供的 F-16 戰鬥機攔截的。除了導彈之外，俄羅斯還動用了約 200 架無人機參與此次襲擊，澤連斯基對此譴責稱，「這是對能源設施發動的最大規模的襲擊之一」。

關於此次襲擊，俄羅斯國防部 13 日承認，襲擊目標是能源設施，宣稱此次襲擊是針對烏軍 11 日使用美國提供的遠程導彈陸軍戰術導彈系統（ATACMS）襲擊俄羅斯南部塔甘羅格一處軍用機場的報復行動。</description>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[聯合國稱將關注敍利亞過渡政府的走向]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014667591000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014667591000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;聯合國稱將關注敍利亞過渡政府的走向&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於阿薩德政權已經垮台的敍利亞，聯合國發言人指出「局勢仍然極不穩定」，並表示有必要密切關注過渡政府的走向。

在敍利亞，持續半個多世紀的阿薩德獨裁政權於 12 月 8 日垮台，在率領反政府勢力的「沙姆解放組織」的領導下成立了過渡政府。

關於敍利亞局勢，聯合國敍利亞問題特使裴凱儒的發言人 13 日在記者會上表示：「為促成當前的穩定，雖然在某些方面取得了一定的進展，但局勢仍然極不穩定。」這位發言人表示，有必要密切關注過渡政府的走向。

另一方面，主導過渡政府的沙姆解放組織領導人朱拉尼 13 日在社交媒體上發佈的視頻聲明中表示：「讓我們出門慶祝革命的勝利，然後致力於這個國家的建設吧。」 他呼籲敍利亞民眾團結起來。

朱拉尼在這段視頻聲明中並沒有身着類似軍服的服裝，而是穿着白襯衫，他似乎想借此抹去以往的形象並打消來自國內外的不安情緒。</description>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[駐韓美軍高官稱美韓軍事合作不受政局影響]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241214_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241214_04_1470470_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US Space Forces to increase presence in South Korea&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;負責警戒、監視北朝鮮彈道導彈發射等的駐韓美軍太空部隊的司令在接受本台 NHK 的採訪時強調，即使韓國政局持續動盪，美韓兩國軍隊的合作也不會受到影響。

在韓國首爾近郊烏山空軍基地開展活動的駐韓美軍太空部隊 12 月迎來部隊在當地成立兩週年。12 月 13 日，該部隊與韓國軍方舉行了紀念儀式，雙方確認了深化軍事合作的意願。

與此同時，駐韓美軍太空部隊司令約翰·帕特里克在接受本台 NHK 的獨家採訪時，就北朝鮮動向説明稱：「我們的衞星可以追蹤到任何類型的導彈發射。這些信息不僅與韓國共享，還會與日本等其他國家共享。」

此外，他還透露，目前該部隊約有 90 名成員，「計劃在 2025 年年底前將部隊規模擴大一倍」，以進一步強化導彈警戒態勢。

在被問及韓國因緊急戒嚴問題政局持續動盪是否會影響美韓軍事合作時，他回應稱：「美韓關係堅如磐石。我們的關係沒有任何改變。」他以此強調，政治局勢對兩軍合作不會產生影響。</description>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破茂出席 G7 首腦視頻會議]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241214_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241214_03_1470406_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan PM Ishiba calls for more security cooperation among G7&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;七國集團（G7）首腦視頻會議從日本時間 12 月 13 日晚至 14 日凌晨舉行，日本首相石破茂出席了這一會議。

石破就俄羅斯入侵烏克蘭一事指出：「包括派遣士兵在內，我們對俄羅斯與北朝鮮之間軍事合作的進展表示嚴重擔憂。這也將對印太地區的安全產生直接影響。」

石破接着表示，日本將考慮對參與規避制裁的第三國實體等實施追加制裁，規避行為包括向俄羅斯提供可轉為軍事用途的物資等。石破還表示，日本將繼續向烏克蘭提供援助，幫助其順利度過寒冷的冬季並進行復興重建。

石破還強調，有必要實現烏克蘭公正持久的和平，七國集團應繼續團結一致提供支援。

此外，關於印太地區局勢，考慮到中國正在加強霸權主義行為的動向，石破指出，志同道合的國家進一步加強合作至關重要。

石破錶示：「七國集團最重要的作用是維護和加強基於法治的國際秩序。歐洲與中東和印太地區的安全正在日益緊密地聯繫在一起，我們將繼續展開合作。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韓國國會 14 日對尹錫悅彈劾案進行表決]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241214_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241214_06_1470391_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Motion to impeach South Korea President Yoon likely to pass, media says&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;韓國國會 12 月 14 日 16 時起召開全體會議，對總統尹錫悅的彈劾案進行表決。

根據規定，彈劾案需獲得國會議員三分之二以上、即至少 200 名議員的支持才能通過。在 7 日的投票中，由於執政黨大多數議員未參與投票，當日參投議員人數未達到 200 人，導致彈劾案被否決。

在 14 日的表決中，彈劾案若要通過，至少需要執政黨有 8 名議員投下贊成票。據多家韓國媒體報道，目前已有 7 名執政黨議員表示將投贊成票。

此外，也有媒體報道稱，投贊成票的執政黨議員人數可能進一步增加。

圍繞彈劾案，尹錫悅在 12 日的談話中為他此前決定宣佈「緊急戒嚴」進行了辯解。這一態度引發了民眾強烈批判，13 日，也有大批民眾聚集在國會前，呼籲推動彈劾案。

隨着表決日到來，尹錫悅彈劾案能否通過，備受關注。</description>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[宮內廳長官接受秋筱宮殿下指摘，表示反省]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241213_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241213_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;宮內廳長官接受秋筱宮殿下指摘，表示反省&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於日本國會為確保皇位穩定繼承所進行的討論，日本皇嗣秋筱宮殿下在記者會上指出，宮內廳有必要理解會受到影響的皇室成員的想法。就此，宮內廳長官西村泰彥在 12 月 12 日召開的例行記者會上表示反省稱：「殿下所言極是。確實沒有足夠的機會來傾聽意見。」

今年 9 月，國會眾參兩院議長彙總中期報告稱，已聽取各黨意見，關於允許女性皇室成員婚後仍然留在皇室的方案，各方基本達成共識。

秋筱宮殿下在 11 月舉行的記者會上表示，「所涉及的皇室成員也是活生生的人」，宮內廳幹部「應該理解或者瞭解那些人的想法」。

對此，宮內廳長官西村泰彥 12 月 12 日在例行記者會上表示，殿下所言極是，確實沒有足夠的機會來傾聽意見，對此表示反省，今後將帶頭努力創造此類機會。</description>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[調查顯示沖繩縣觀光住宿設施供大於求]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241213_ML08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241213_ML08_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;調查顯示沖繩縣觀光住宿設施供大於求&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本民間智庫 Ryugin 綜合研究所的調查顯示，沖繩縣的酒店和旅館陷於供大於求的狀態，長此以往有可能對酒店服務質量、顧客滿意度造成負面影響。

研究所的調查報告指出，截至 2022 年年底，沖繩縣的酒店和旅館共有 903 家，與 5 年前相比幾乎翻了一番。可接納住宿客約 13 萬 6000 人，增至 5 年前的約 1.5 倍。

根據研究所的推算，沖繩縣今年日均住宿需求為 7 萬 2000 人。為此，酒店和旅館的供應遠高於需求，即便是旅遊旺季夏季，仍然存在供大於求的問題。

在新冠疫情趨於平穩之後，沖繩縣的新建酒店和旅館不斷增多，這一趨勢保持至今。調查報告分析指出，如果供大於求的狀況長期持續，勢必引發激烈的價格競爭，最終導致酒店和旅館的經營狀況惡化。同時可能出現的問題還有住宿設施老化、安全措施出現漏洞、服務質量下降、顧客滿意度下滑。

Ryugin 綜合研究所表示：「為了實現沖繩旅遊業的可持續發展，有必要站在中長期的角度採取措施，實現觀光遊客數量與酒店、旅館數量的平衡。為此，地區開展整體規劃，有計劃地推進住宿設施開發，並相應開展人才培訓、確保人力資源供應非常重要。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國國防部稱將按自身需要決定是否台海軍演]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241213_13.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241213_13_1470254_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;China says its army will decide whether to hold drills around Taiwan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;有消息稱，中國大陸有可能在台灣周邊開展軍事演習。對此，中國國防部發言人發表評論稱：「是否舉行演習、何時舉行演習，由我們根據自身需要和鬥爭形勢自主決定。」

台灣方面指出，偵獲大陸的多艘艦艇等連日開展活動，台方保持警戒。台灣國防部發布消息稱，截至 13 日 6 時，偵獲大陸軍機 12 架次、軍艦 14 艘及公務船 9 艘，持續在台海周邊活動。

負責台灣沿岸警備的台灣海巡署也發佈消息稱，13 日凌晨偵獲 9 艘大陸海警船在開展活動，海巡署已派出巡邏船進行監視。

此前，台灣總統賴清德在外訪時經由了夏威夷和關島，並與美國國會要人舉行了電話會談。中國大陸對此提出了強烈抗議。</description>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「南京事件」公祭日，日本人學校停課或改上網課]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241213_09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241213_09_1470257_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese schools in China closed on Nanjing Incident anniversary&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在中國，12 月 13 日是被指原日軍屠殺眾多市民的「南京事件」的國家公祭日，鑑於今年接連發生兒童傷害事件，當地的日本人學校採取了停課或在線授課措施。

日本內閣官房長官林芳正在內閣會議後的記者會上説：「基於中國近期的治安形勢，我們已通過各個層級要求中方確保日本公民的安心、安全。在和日中過去的歷史有關聯的日子裏尤其需要小心，為此，本次我方已通過領事郵件提醒日本公民注意安全。我們將與中國政府協調合作，採取萬全措施確保日本公民的安全。」</description>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「紀州唐璜」身亡案一審判其前妻無罪]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241212_13.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241212_13_1469829_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Widow of Japanese 'Don Juan' found not guilty of his murder&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;和歌山縣富豪、被稱為「紀州唐璜」的企業家野崎幸助 2018 年 5 月因興奮劑急性中毒在家中身亡，享年 77 歲。野崎的前妻、現年 28 歲的須藤早貴因此被控犯下殺人等罪行。關於此案，和歌山地方法院 12 月 12 日做出一審判決，判定須藤無罪。

在法庭審理當中，須藤是否以讓野崎服用興奮劑的方式將其殺害成為控辯雙方爭論的焦點問題。在 12 日的判決當中，和歌山地方法院審判長福島惠子指出：「證據顯示第三方殺人以及自殺的可能性都不存在，但不能否定野崎誤服過量興奮劑的可能性。被告殺人的指控存在合理疑點。」福島由此對被告須藤做出了無罪判決。

對於這一判決結果，和歌山地方檢察廳表示，將在對判決書內容進行梳理後與上級機關進行協商，然後再採取妥善的應對措施。今後，檢方是否會提起上訴，令人關注。</description>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[福岡高法裁定政府不承認同性婚姻違憲]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241213_12.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241213_12_1470097_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;High court in Japan rules same-sex marriage ban is unconstitutional&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本福岡縣和熊本縣的三對同性伴侶此前向法院提起訴訟，指政府不承認同性婚姻違反憲法，對此，政府主張「同性婚姻不在憲法預想範圍」。負責二審的福岡高等法院 12 月 13 日做出判決，認定政府違憲。

審判長岡田健指出：「未設同性婚姻法律制度無異於封閉了選擇同性為伴侶的人追求幸福的道路」，從而首次裁定政府違反了保障幸福追求權的憲法第十三條。

除了憲法第十三條以外，法院還裁定政府違反憲法第十四條第一款和第二十四條第二款規定。

另一方面，法院駁回了原告對政府的索賠請求。

迄今為止，在日本的 5 座城市共有 6 起由同性伴侶提起的同類訴訟。一審判決均已下達，但判決結果不盡相同，其中 2 起裁定「違憲」，3 起裁定「違憲狀態」，還有 1 起裁定「合憲」。加上本次在內，已有 3 起做出二審判決，均裁定政府「違憲」。</description>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[野熊出沒的背景和對策①為什麼野熊出沒？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241213_ML01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241213_ML01_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;野熊出沒的背景和對策①為什麼野熊出沒？&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;近年來，日本國內不斷出現野熊侵入人類生活區，導致居民生命財產蒙受損失的問題。本系列介紹野熊出沒的背景、以及遇上野熊時應該如何應對。

本期為您介紹野熊頻頻現身人類生活區的原因。通常生活在山中的野熊為什麼會突然出現在人類的生活區中呢？亞洲黑野熊生態學專家、東京農工大學教授小池伸介認為，山毛櫸和枹櫟等植物秋季的結實量對野熊的行動造成了影響。

冬眠前的野熊通常會在山裏找橡果吃，藉此儲存所需的營養。但是，如果橡果的數量較少，野熊就會盯上民宅附近的柿子和栗子等果實，進而出現在人類居住區。

相關統計顯示，自 2023 年 4 月起的一年時間內，日本國內共有 219 人遭到野熊襲擊或是蒙受損失，這一數字創下了有史以來的最高紀錄。特別是 2023 年秋天，以東北地區為中心的各地相繼有野熊出現，其原因有可能就是當年橡果的結實量較少。
（截至 2024 年 11 月 21 日的信息）</description>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[調查顯示僅有 17.4% 的日本製造業企業把中國視為有吸引力的海外投資地]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241212_B05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241212_B05_1469864_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Survey: China loses ground as investment target for Japan firms&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本國際協力銀行（JBIC）每年都會以在海外有投資的日本製造企業開展調查，今年收到了 495 家企業的回答。其中，僅有 17.4% 的企業把中國視為今後具有吸引力的投資地，佔比創下了自 1992 年開始該調查以來的新低。

調查以多項選擇的方式詢問了今後 3 年左右最具吸引力的海外投資地。有 58.7% 的受訪企業選擇印度，印度連續三年位居榜首。有 17.4% 的受訪企業選擇中國，與去年的調查結果相比下降 11 個百分點，創下了自 1992 年開始該調查以來的新低。中國的排名從而下降至第 6 位。

2003 年，選擇中國的受訪企業佔比曾高達 93.1%，為迄今為止的峯值。近 4 年，這一比例則呈遞減趨勢。分行業來看，電機電子和汽車行業的受訪企業選擇中國的比例有所下降。關於企業列舉的今後亟待解決的問題，居於首位的是「與其他企業存在激烈競爭」。

另一方面，在為了調整供應鏈而搬遷研發基地的企業當中，將研發基地搬遷到中國的企業最多，這顯示仍有一些企業希望在巨大的中國市場打下根基。</description>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>