<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（台灣）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>富士山山梨縣一側迎來封山解禁</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250701_RS21.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250701_RS21_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;富士山山梨縣一側迎來封山解禁&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;富士山的山梨縣一側於 7 月 1 日迎來了封山解禁。

在富士山的山梨縣一側，包括試圖連夜登頂、被稱為「子彈頭式攀登」的登山方式在內，一些人不守規矩的行為以及山頂附近的人滿為患給富士山的管理帶來了困擾。

因此，山梨縣政府自去年夏日登山季開始，在半山腰的五合目登山口設置了閘口，對登山活動進行了管控。今年夏日登山季期間，一天的登山人數上限設定為 4000 人，每名登山者需繳納 4000 日元的通行費。每天下午 2 時至次日凌晨 3 時期間，登山道將被關閉。

據山梨縣政府介紹，截至 7 月 1 日 11 時，提前預約這一天攀登富士山的人數為 1118 人，當天報名的人數為 200 人，其中通過五合目閘口的人數為 731 人。

富士山的夏日登山季將持續至 9 月 10 日，靜岡縣一側將於 7 月 10 日迎來封山解禁。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>救災組織和志願者團體等事先註冊制度正式啓動</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014849801000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014849801000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;救災組織和志願者團體等事先註冊制度正式啓動&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本政府從 7 月 1 日起正式啓動一項制度，讓發生災害時從事支援受災者活動的非營利組織（NPO）和志願者團體等事先進行註冊。

這一新制度是日本政府根據相關法律創設的。內閣府的網頁已從 1 日起開始接受申請。

這一制度的目的是讓註冊的組織和團體與地方政府等有關方面共享關於活動區域和過去的活動情況等信息，以便在發生災害時能夠順利地提供支援。

日本防災擔當大臣坂井學在記者會上表示：「此舉的目的在於，通過與全國各地的公共機構廣泛共享有關組織和團體的信息，加強從平時就對災害做到有備無患的官民合作體制。希望相關組織和團體能積極提出申請。」</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港特首紀念迴歸致辭顯示不會放鬆社會管控的態度</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014849921000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014849921000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;香港特首紀念迴歸致辭顯示不會放鬆社會管控的態度&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;香港 1997 年迴歸中國，至今年 7 月 1 日過去整整 28 年。1 日當天，香港特首發表講話，顯示出不會放鬆社會管控的態度。

在「一國兩制」的原則下，香港曾享有言論和集會的自由，每逢 7 月 1 日都會有要求實現民主等的大規模示威活動。但自香港國安法 5 年前實施以來，抗議活動在香港受到壓制。

香港特首李家超 1 日在官方紀念儀式上致辭表示，要堅決維護國家安全，從而顯示出不會放鬆社會管控的態度。他還表示，將積極融入國家發展大局，全力拼經濟。

鑑於中美兩國圍繞關稅等問題嚴重對立，中國中央政府要求香港經濟界人士展現愛國情懷，為國貢獻力量。李家超的上述發言彰顯了要推進與內地經濟一體化的方針。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本銀行「短觀」：製造業大企業信心指數有所改善</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250701_B2.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250701_B2_1542742_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;BOJ Tankan: Mood improves slightly at Japan's major manufacturers&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本央行日本銀行 7 月 1 日公佈了「短觀」、企業短期經濟觀測調查的最新統計結果。調查顯示，製造業大企業的經濟景氣信心指數為正 13 點，高出上次調查。這一數據環比有所改善上一次是去年 12 月的調查。

日本銀行的短觀調查每三個月開展一次，以全國約 9000 家企業為對象，通過回答景氣現狀「良好」的企業佔比減去回答景氣現狀「不佳」的企業佔比得出的數據作為指數，對經濟景氣狀況做出判斷。
  
本次調查結果顯示，備受關注的製造業大企業的經濟景氣信心指數為正 13 點，比上次調查高出 1 點。這一數據環比有所改善上一次是去年 12 月的調查。
 
 但是，受美國特朗普政府關稅措施的影響，汽車產業的信心指數比上次調查下降 5 點，通用機械產業下降 4 點。出口相關產業的信心下降較為明顯。
 
非製造業大企業的信心指數為正 34 點，儘管與上次調查相比下降 1 點，但仍處於 1991 年以來、這 34 年當中的高位。其原因有成本等費用在價格中充分得到消化、外國遊客在日消費需求增加等。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本經濟再生相稱對美談判不會犧牲農業</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250701_13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250701_13_1542774_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's top trade negotiator vows not to sacrifice farming in Japan-US talks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於美國總統特朗普對日本進口美國產大米的現狀表示不滿一事，日本經濟再生擔當大臣赤澤亮正 7 月 1 日在內閣會議後會見記者時表示：「日方已經知曉了特朗普總統的表態，但對於美方的表態等在此不予置評。」

赤澤接着強調：「農業乃國之根基。為生產方打造一個安心的可持續從事生產活動的環境，是政府及執政黨的一項極其重要的工作。日方不會在對美談判中犧牲農業方面的利益，這一方針沒有變化。」

赤澤説：「日美雙方仍在坦誠地全力推進磋商，摸索達成共識的可能性，但仍存在一些分歧，目前尚未就整體方案達成一致。日方將繼續在切實維護國家利益的基礎上，全力開展協調工作，以便達成實現兩國雙贏的協議。」</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破指示轉變政策以穩定米價增加產量</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250701_B4.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250701_B4_1542802_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan eyes reform of rice policy to expand production&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂在政府為確保大米的穩定供應而召開的會議上，對相關閣僚做出了指示，要求他們推進有關政策的轉變，進一步穩定大米的價格，並使生產者能夠放心地增加大米產量。

為確保大米的穩定供應，政府 7 月 1 日在首相官邸召開了以首相石破茂為首、由農林水產大臣小泉進次郎、內閣官房長官林芳正等人出席的相關閣僚會議。

石破在會議上介紹了政府迄今為止所採取的舉措，即通過非競拍簽約方式向市場投放儲備大米。隨後，他表示：「大米的平均價格已降至每 5 公斤 3000 日元以上到 4000 日元以下的水平，政府相關舉措的成果已經切實地反映出來。為了進一步穩定米價，希望各位不要鬆懈，而要繼續推進有關應對措施。」

石破還表示，將通過實際調查流通情況並取消顯示每年大米收成的「收成狀況指數」等措施，查明米價高漲的成因。

石破進一步表示：「我們將從 2025 年產大米開始，推進產量的增加。我們將轉變有關政策，使消費者能夠穩定地購買大米，同時讓那些有積極意願的生產者能夠確保收入，並能夠無憂無慮地增加產量。」石破指示相關閣僚擰成一股繩，努力推進有關舉措。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以軍持續空襲加沙，以高官或赴美磋商停火問題</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250701_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250701_03_1542661_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Senior Israeli official to visit US amid continued fighting in Gaza&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 30 日，以色列軍隊向加沙地帶北部居民發出新的疏散通知後，實施了猛烈空襲。據巴勒斯坦媒體報道，加沙城一家客人眾多的海濱咖啡館遭到空襲，造成至少 33 人死亡。加沙地帶衞生部門 30 日發佈數據稱，自以哈衝突爆發以來，死亡人數已升至 5 萬 6531 人。

連日來的襲擊導致平民傷亡人數不斷攀升，在此背景下，美國總統特朗普在社交媒體發聲：「在加沙達成協議！」以此敦促以哈雙方同意停火。

據以色列主要報紙《國土報》報道，30 日，以色列總理內塔尼亞胡的親密助手、戰略事務部長德爾默將訪問美國首都華盛頓，與特朗普政府高官就加沙地帶停火問題等舉行磋商。

以色列媒體報道稱，美國已出示了一份方案，提議停火 60 天，哈馬斯方面分兩次釋放其扣押的人質，但以色列歸根結底要消滅哈馬斯，而哈馬斯則要求全面結束戰鬥，雙方分歧較大，磋商能否取得進展引人關注。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本 7 月提價食品品類達去年同期約 5 倍</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250630_B82.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250630_B82_1542518_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Prices to rise for over 2,000 Japanese food items in July&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;民營徵信企業「帝國數據銀行」對日本國內 195 家主要食品廠商進行的調查顯示，7 月份將有 2105 個品類的食品提價，是去年同期的約 5 倍。

分類別來看，香辛料、高湯製品等「調味品」提價品類數量最多，有 1445 個品類；接下來依次是咖啡飲料等「飲料及酒精飲品」，206 個品類；巧克力、口香糖等零食，196 個品類；盒裝米飯、意麪醬等加工食品，117 個品類。

「帝國數據銀行」分析指出，包括原材料價格上漲、水電費和燃氣費的上調造成生產成本上升在內的綜合因素導致上述類別的食品漲價。

另外，對食品廠商發佈消息的彙總結果顯示，今年 1 至 11 月提價的食品超過 1 萬 8000 個品類，是去年全年提價食品品類數量的近 1.5 倍。「帝國數據銀行」指出：「國內外的惡劣天氣導致供應不穩等情況更是雪上加霜，食品價格上漲趨勢或仍將持續。」</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國共產黨黨員人數破億，入黨越來越難</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014849171000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014849171000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;中國共產黨黨員人數破億，入黨越來越難&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據中國共產黨公佈，截至 2024 年底，中國共產黨黨員人數為 1 億 27 萬，比上一年淨增超過 108 萬人。這是自 1921 年建黨以來，該黨黨員人數首次破億。該黨稱，「黨員隊伍穩步壯大，基層黨組織建設更加堅強有力」。

在 1949 年中華人民共和國成立之初，據信中國共產黨共擁有 448 萬餘名黨員，之後改革開放政策帶來的經濟增長使企業高管等人數大量增加，這些人員也被吸收入黨，中國共產黨黨員人數伴隨時代變遷不斷增加。

然而，在腐敗現象日益蔓延、愈發嚴重的情況下，現任習近平領導班子成立後，除了加大相關打擊力度以外，還通過提高入黨門檻來評估入黨申請人是否真有能力遵守黨紀，並限制新增黨員人數等，努力對這一龐大的政黨加強內部管理。

另一方面，國內經濟減速造成就業擔憂進一步加劇，因為相信黨員身份對在相對穩定的政府機關和國有企業等單位就職更加有利，很多人希望能夠入黨。

截至 2024 年底，全國入黨申請人達 2142 萬，是 2024 年發展黨員人數的 10 倍，入黨也成為了一個難關。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金正恩觀看歌頌赴俄作戰士兵的演出</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250701_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250701_02_1542601_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;North Korea state TV airs program honoring soldiers killed in Russia&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北朝鮮國營電視台、朝鮮中央電視台在 6 月 30 日播出的節目中，播放了朝鮮勞動黨總書記金正恩與到訪首都平壤的俄羅斯文化部長柳比莫娃一起觀看兩國文藝團體演出的畫面。

在演出中，歌手高唱讚美士兵的歌曲，舞台的大屏幕上投射出高舉兩國國旗的士兵們的照片，以及金正恩親自迎接覆蓋着國旗的據信為靈柩的物體並表示哀悼的照片等。還可以看到觀眾席上兩國相關人士擦拭淚水的畫面。此外，據信為去年金正恩簽發的向俄羅斯西部庫爾斯克州派兵的派遣命令的照片也被投射到大屏幕上。

俄羅斯仍在入侵烏克蘭，韓國媒體援引專家的話報道稱，北朝鮮國營電視台播放將陣亡者歌頌為英雄的畫面，其目的是為了向北朝鮮國民強調對俄派兵的正當性。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京出席所佔 4 州發展會議彰顯復興成果</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250701_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250701_N01_1542609_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Putin touts rebuilding in seized Ukrainian regions&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄羅斯總統普京 6 月 30 日出席了關於烏克蘭東部頓涅茨克州和盧甘斯克州以及南部扎波羅熱州和赫爾松州這 4 個州發展事宜的會議。俄羅斯曾單方面宣佈將這 4 個州併入版圖。

普京在會議上講話稱：「自 2022 年以來，包括住宅、學校、醫院在內已修繕或新建了約 2 萬 3000 個設施。」他還表示，修復道路總長超過 5400 公里。會議還與新建的體育設施以及學校進行了現場視頻連線，普京向這些設施的落成表示了祝賀。據分析，普京這番操作旨在強調上述 4 個州的復興重建工作正在不斷取得成果，從而彰顯吞併的正當性。

烏克蘭一直譴責俄吞併 4 州的行為違反國際法，也不承認俄方對 4 州的主權。

如今，俄軍仍在繼續利用導彈和無人機對烏克蘭多地發動大規模襲擊。烏克蘭總統澤連斯基 29 日在社交媒體上指出，僅在過去一週當中，俄方就針對烏克蘭至少發射了 114 枚導彈和 1270 架無人機。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日美部長級關稅談判未果，將繼續開展事務級磋商</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014849141000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014849141000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日美部長級關稅談判未果，將繼續開展事務級磋商&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;圍繞美國特朗普政府的關稅措施，日本經濟再生擔當大臣赤澤亮正在美國華盛頓與美國商務部長盧特尼克舉行了部長級談判。談判結束後，赤澤於 6 月 30 日回國，並在當天與石破茂首相等會面，就談判進展等情況進行了彙報。

赤澤此後對記者表示：「日本有必須維護的國家利益，美國也同樣如此。我希望我們能繼續積極開展真誠坦率的協商，以便拿出雙方都可以接受的方案，讓兩國首腦做出判斷。」

日美兩國在本次部長級談判中也未能互相妥協、達成協議，今後將繼續開展事務級磋商。有鑑於此，日方外務省和經濟產業省的官員等仍留在當地，據信今後將圍繞仍存在意見分歧的汽車關稅等問題繼續與美方交換意見。

日本政府打算在事務級磋商中觀察研究美方的態度和做法以尋求共識，併為再次舉行部長級談判創造環境。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美國 9 日前或優先與日本以外的貿易夥伴談判</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250701_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250701_06_1542660_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;White House official: Trade talks will focus on partners other than Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;針對日美關稅談判問題，美國總統特朗普 6 月 30 日在其社交媒體平台上發文稱，「日本不要我們的大米。那我們就要向日本發函了」。本台記者就此向白宮尋求瞭解釋，一位美國政府官員回應稱，「7 月 9 日之前，政府可能會重點考慮其他貿易夥伴」，從而暗示按照目前情況，美國政府將優先考慮與日本以外的貿易夥伴進行談判。

特朗普在福克斯新聞頻道 6 月 29 日播出的採訪中，還就汽車這一日美關稅談判的焦點問題表示，美國對日本的汽車出口很少，他可以致函日本，告知其對汽車加徵 25% 的關稅。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警方深挖中國留學生「託業」作弊案代考鏈</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014848511000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014848511000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;警方深挖中國留學生「託業」作弊案代考鏈&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;此前，一名中國籍研究生因涉嫌在東京都內多處「託業」（TOEIC）英語能力考試考場試圖作弊而被逮捕。關於此案，東京警視廳認為還有其他負責傳遞答案的涉案人員，正在展開深入調查。

中國籍嫌疑人王立坤是京都大學的研究生，涉嫌於今年 5 月和 3 月，分別在東京都板橋區和新宿區的託業考場，試圖冒用他人身份參加考試而被逮捕。6 月 30 日，王立坤又因涉嫌於今年 2 月在北區考場試圖作弊，再次被逮捕。

據瞭解，王立坤目前對警視廳的調查保持緘默。

警視廳認為，王立坤當時攜帶小型麥克風和眼鏡型電子設備，以便向其他考生非法傳遞答案。

警視廳稱，調查發現，除了王立坤之外，考場內可能還有其他負責傳遞答案的人員，此外，在王立坤被捕後舉行的考試中，仍有 70 多名中國籍考生使用相同地址報名，情況十分可疑。

部分考生確實攜帶耳機和攝像頭進入考場，其中有人表示「通過中國的社交媒體聯繫到代考中介，以約 5 萬日元的價格報了名」。警視廳懷疑存在通過募集高分需求者與替考人員、組織考場作弊的非法中介，正在進一步調查詳情。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>住友生命公司 7 月將一次性支付保費終身壽險收益率調升至 1.75%</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250630_B1.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250630_B1_1542278_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan life insurers to raise yield on whole life policies&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本的利率水平呈上升趨勢的背景下，大型人壽保險公司住友生命公司決定將一次性支付保費的終身壽險的收益率提高至 24 年來的最高水平。日本央行日本銀行的加息措施讓日本各種利率的水平隨之上升，影響正擴大到各大金融服務領域。

在債券市場上，作為長期利率指標的 10 年期國債收益率不斷上升，近期在 1.5% 左右波動。在此背景下，通過債券進行資金運用的住友生命公司決定 7 月起提高向投保人承諾的一次性支付保費的終身壽險的收益率。收益率從目前的 1.30% 提高至 1.75%，是 24 年來的最高水平。

朝日生命公司也決定從 7 月起提高一次性支付保費的終身壽險的收益率。

收益率的提高意味着投保人所需支付的保費相應減少，人壽保險公司的上述舉措意在增加投保客戶的數量。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自民黨政調會長等從空中視察日中中間線附近海域</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014848051000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014848051000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;自民黨政調會長等從空中視察日中中間線附近海域&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;圍繞東海油氣田開發問題，日本自民黨政務調查會長小野寺五典近日乘機前往日中中間線附近海域，從空中對中國單方面設置的 20 座構造物進行了確認。

據自民黨發佈的消息，6 月 29 日，小野寺政務調查會長、新藤義孝政務調查會長代行等人搭乘日本自衞隊的 P3C 巡邏機，從空中視察了東海日中中間線附近的海域。

日中兩國政府曾於 2008 年就共同開發東海油氣田達成協議，但相關談判一直處於停滯狀態。與此同時，中方在日中中間線附近單方面設置構造物等，持續開展相關活動。

此次，小野寺等人對截至目前中方已設置的 20 座構造物進行了確認，並聽取了執行警戒監視任務的自衞隊員的介紹。

關於東海油氣田開發問題，外務省對中方單方面開發表示極為遺憾，向中方提出了強烈抗議。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普稱視伊朗今後舉措或可解除制裁</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250630_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250630_06_1542248_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump says Iran sanctions can be lifted depending on its response&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普表示，視伊朗今後的舉措或可解除對伊制裁，從而敦促伊朗在覈開發問題上做出讓步。
 
在福克斯新聞 6 月 29 日播出的採訪中，特朗普就美軍對伊朗核設施的打擊表示，這是 「人們所見過的最徹底的破壞」。
 
鑑於近期美國多家媒體引述初期分析結果報道稱，美軍此次打擊只不過將伊朗核開發的進程延緩了數月，特朗普指出，伊朗方面未能在遭到美軍襲擊前把濃縮鈾轉移到其他場所，從而重申此次打擊取得了成功。
 
特朗普接着強調，伊朗不應推進核開發。他表示：「如果他們彰顯出面向和平且不具危害性的姿態，我們會解除制裁。」特朗普這番表態意在敦促伊朗在覈開發問題上做出讓步。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普稱美日兩國汽車貿易存在不公平</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250630_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250630_07_1542376_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump: Auto trade with Japan 'not fair'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於與日本的關稅談判，美國總統特朗普指出，美國從日本進口大量汽車，而美國汽車的對日出口卻很少，這不公平。
 
日美關稅談判的一大焦點是美國計劃對日本輸美汽車加徵 25% 關稅的問題。
 
在福克斯新聞 6 月 29 日播出的採訪中，特朗普表示，也可以信函的方式通知日本，對日汽車關稅將達到 25%。特朗普指出，美國從日本進口大量汽車，而美國汽車的對日出口卻很少，這不公平。
 
特朗普重申，並不打算在汽車關稅方面輕易讓步。他説：「我已經向日本作了説明，他們理解我的意思。」
 
特朗普接着指出，美國對日本存在鉅額的貿易逆差，表示日本可以購買大量原油，也可購入很多其他產品，從而強調日本有必要從美國進一步採購能源等產品。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教育問答，日本小學初中校歷  ⑥ 課堂參觀</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250630_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250630_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;教育問答，日本小學初中校歷  ⑥ 課堂參觀&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本次介紹「課堂參觀」和「班級懇談會」。

「課堂參觀」是家長到學校參觀孩子上課情況的活動。通過這項活動，家長們可以親自看到孩子在教室裏是如何學習的，並瞭解孩子在學校的表現等情況。為了方便上班的家長，一些學校把課堂參觀日設在週六。

不少學校會在課堂參觀結束後開「班級懇談會」。班主任和家長們可以進行交流。會上，班主任介紹班級的情況、孩子們相處的情況，以及今後的學習安排、活動計劃等內容。家長們有時也會輪流發言，談談孩子的情況。「班級懇談會」也是家長們彼此認識的好機會。（信息截至 2025 年 4 月 1 日）</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>返還中國的四隻大熊貓由和歌山抵達成都的隔離檢疫場</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250629_12.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250629_12_1542159_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Four giant pandas from Japan arrive in China&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於在日本和歌山縣白濱町的主題公園內生活、現已回到中國的四隻大熊貓，據位於四川省成都市的「成都大熊貓繁育研究基地」公佈，這四隻大熊貓已進入隔離檢疫場。

四隻大熊貓分別是雌性大熊貓「良濱」及其三個孩子「結濱」、「彩濱」、「楓濱」，於 6 月 28 日抵達成都市。29 日，成都大熊貓繁育研究基地在社交媒體上發佈聲明稱，四隻大熊貓已進入隔離檢疫場。

聲明稱，已在食物供給、健康保障等方面做好了準備，將確保四隻大熊貓平穩順利度過隔離檢疫期，儘快適應新環境。

隨後，研究基地還在社交媒體上發佈了相關視頻，從中可以看到每隻大熊貓分別被安置在單獨的運輸籠中，由四輛卡車從機場將其運往檢疫場，直至進入建築物內等場景。另外，還可以看到據信為抵達設施時的大熊貓們的身影。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 13:41:04 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
