<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（台灣）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>選舉問答，識破假消息！⑥日本的對策</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250812_ML02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250812_ML02_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;選舉問答，識破假消息！⑥日本的對策&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期問答繼續介紹針對選舉假消息的對策。

日本的《公職選舉法》中設有「發佈虛假信息罪」，如果以阻止當選為目的，散佈針對候選人的虛假信息，將被處以罰款等；損毀名譽和妨礙業務的行為也會被問罪。

此外，社交媒體運營商也通過相關條款規定，禁止發佈妨礙選舉的虛假帖子或誤導性帖子。針對相關問題，運營商會採取要求發帖人刪除違反條款的帖子或封禁賬號等措施。

不過，過去曾有賬號被封的用戶稱這是對言論自由的侵犯，因此，對於運營商究竟應如何應對的問題，相關討論至今仍在進行中。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>張本智和擊敗勁敵王楚欽奪得乒乓球單打國際大賽冠軍</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014892051000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014892051000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;張本智和擊敗勁敵王楚欽奪得乒乓球單打國際大賽冠軍&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在橫濱市舉行的乒乓球單打國際大賽上，日本男隊主力張本智和在決賽中擊敗了今年的世錦賽金牌得主、中國選手王楚欽，奪得冠軍。

由世界頂級選手等參賽的這一大賽 8 月 11 日在橫濱市舉行了半決賽和決賽。世界排名第 4 位的張本是唯一闖入半決賽的日本選手，他在男子半決賽中以 4 比 1 擊敗世界排名第 31 位的美國選手，晉級決賽。

在決賽中，張本對陣世界排名第 2 位的中國選手王楚欽。今年 5 月贏得世錦賽男單冠軍的王楚欽是張本的勁敵，在此前兩人的交手中，張本 2 勝 12 負，處於劣勢。

在決賽中，面對王楚欽威力強大的正手擊球，張本顯得有些難以招架，但他還是頑強接住對方的強力正手擊球等，不斷得分，最終以 4 比 2 贏得比賽，從而時隔約 3 年再次擊敗之前令其連輸 8 場的王楚欽，將金牌收入囊中。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日中韓三國將加強家畜疫病防控合作</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250812_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250812_09_1558128_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan, China, South Korea to team up to tackle infectious livestock diseases&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鑑於非洲豬瘟（ASF）等家畜疫病的防控成為東亞地區亟待解決的一大課題，日中韓三國決定定期舉行主管部門負責人會議，以加強相互合作。8 月 11 日於韓國舉行的三國農業部長會議所發表的聯合聲明寫入了相關內容。

聲明表示，三國相關主管部門負責人「首席獸醫官」將定期舉行會議，就非洲豬瘟、高致病性禽流感、口蹄疫等跨境家畜疫病的防控問題開展討論。三國還將通過推進聯合研究、共享疫病防控技術、開展專家交流等方式，完善合作框架，加強相互合作。

中韓兩國曾經歷過非洲豬瘟疫情。有跡象顯示，感染禽流感的候鳥也曾從大陸地區飛至日本。因此，日中韓三國就動物疫病的防控開展合作十分重要。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律賓：兩艘中方船隻在南海菲 EEZ 相撞</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250811_21.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250811_21_1558038_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;2 Chinese ships collide in South China Sea while chasing Philippine vessels&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;菲律賓當局發佈消息稱，8 月 11 日早上，在位於南海的菲律賓專屬經濟區（EEZ）的黃岩礁（英文名：Scarborough Shoal）周邊海域，追蹤菲方船隻的兩艘中方船隻發生碰撞。

據菲律賓當局消息，8 月 11 日早上，在菲律賓專屬經濟區內、由中國實際控制的黃岩礁周邊海域，菲律賓海岸警衞隊等的 3 艘船在給本國漁船實施燃料補給等作業時，成為中方船隻水炮的目標。菲律賓船隻雖然逃過了水炮攻擊，但遭到中國海警局和中國海軍船隻的追蹤，之後，兩艘中方船隻發生相撞。

對此，中國海警局發言人 11 日發表談話稱，中國海警依法對菲船採取必要措施予以驅離，現場操作專業規範、正當合法。談話未提及相撞一事。

另一方面，菲律賓總統馬科斯在記者會上表示，「我們將繼續保衞本國領土，決不退縮」，以此對中國進行了牽制。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>半島電視台稱該台記者等 7 人死於以軍襲擊</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250811_22.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250811_22_1558040_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Al Jazeera says its journalists killed in Israeli strike in Gaza&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中東的衞星電視台半島電視台 8 月 10 日報道稱，以色列對巴勒斯坦加沙地帶發動襲擊，造成包括該台記者在內的 7 人身亡。以色列軍方聲稱，以軍殺死的記者是伊斯蘭組織哈馬斯成員。

半島電視台 10 日報道稱，在巴勒斯坦加沙地帶北部加沙城的一家醫院附近，記者用作活動據點的一處帳篷遭到襲擊，造成 7 人死亡，其中包括記者等半島電視台的 5 名工作人員。

對於其中的一人，以色列軍方承認了殺害的事實。在此之上，以軍稱，此人是一名偽裝成記者的哈馬斯成員，是火箭彈襲擊的負責人。不過，以軍沒有提及半島電視台的其他 4 名工作人員。

半島電視台強烈譴責以色列「公然攻擊新聞自由」，並稱自 2023 年 10 月以來，以軍對加沙地帶的襲擊已造成 200 多名媒體工作者死亡。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美俄首腦會談在即，澤連斯基譴責俄方襲擊</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250812_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250812_N01_1558077_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Zelenskyy urges sanctions ahead of Alaska talks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普與俄羅斯總統普京定於 8 月 15 日在美國阿拉斯加州舉行會談，討論烏克蘭局勢。在此情況下，俄軍繼續對烏克蘭進行軍事打擊，在烏南部造成人員受傷。烏克蘭總統澤連斯基對俄軍襲擊予以譴責，再次呼籲加大對俄施壓力度。

烏克蘭國家緊急事務局 10 日發佈消息稱，南部城市扎波羅熱的基礎設施、民宅等遭到俄軍襲擊，有 20 人受傷。對此，烏克蘭總統澤連斯基 10 日發表了視頻講話。鑑於特朗普對俄設定了停火期限，澤連斯基在講話中譴責俄羅斯稱：「停火期限和期待都毫無意義。俄羅斯無意停止殺戮。」

澤連斯基接着表示：「每個人都能看到，俄羅斯並未採取邁向和平的實際行動。所以才需要制裁和施壓。」他再次呼籲加大對俄施壓力度。

北歐五國和波羅的海三國的領導人 10 日發表聯合聲明，對特朗普為實現烏克蘭和平所付諸的努力表示了歡迎。聲明同時強調，烏克蘭和歐洲國家的意見也應得到尊重，指出「缺乏烏克蘭的聲音，就無法規劃和平之路」。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普簽署行政令再延對華追加關稅暫緩期</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250812_RS10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250812_RS10_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;特朗普簽署行政令再延對華追加關稅暫緩期&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國白宮宣佈，特朗普總統 8 月 11 日簽署了行政令，將對中國輸美產品徵收的部分追加關稅的暫緩期延長 90 天。新的期限為 11 月 10 日。

中方也宣佈，將對美國商品加徵的從價關稅的暫緩期予以延長，並暫停其他針對美國的非關稅反制措施。美中兩國將繼續就貿易問題等開展磋商。

特朗普迄今為止一直在強調「與中國保持良好的關係」。8 月 10 日他在社交媒體上發文稱，希望中國立即將大豆訂單翻兩番，這也是大幅減少美國對華貿易逆差的一種方式，以此要求中方予以應對。

在迄今為止的磋商中，主要議題包括中方放寬稀土出口管制等問題。雙方能否最終達成妥協成為各方關注的焦點。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本未招滿學生的私立大學連續三年超 50%</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250811_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250811_02_1557723_L.png"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Enrollments below capacity at half of Japan's private universities for 3rd year&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本的 18 歲大學入學適齡人口不斷下降。日本私立學校振興・共濟事業團的調查顯示，2025 財年全國有超過一半的私立大學招生未能滿員。

調查結果顯示，2025 財年，全國 594 所私立大學有 316 所招生未能滿員，佔比為 53.2%。這一比例已經連續 3 年超過 50%。

分地區來看，地處東京、大阪、福岡等大城市的私立大學招生都能滿員，但不少其他地區的私立大學招不滿學生的情況仍在持續，有的大學從 2026 財年起有可能陷入停止招生甚至學校關閉的境地。

受此影響，全國私立大學招生定額總人數較去年減少了 1114 人，為 50 萬 2755 人，這是私立大學招生定額總人數在近 22 年當中首次出現下降。

在此背景下，文部科學省表示，將收緊私立大學新設院系的審批標準，例如，未招滿學生的私立大學不允許新設院系。預計以地方上的私立大學為主，不少私立大學將面臨招生規模縮減、合併重組甚至是關閉學校的艱難抉擇。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 10:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破開展世博外交，先後與 25 國領導人舉行會談</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014890931000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014890931000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;石破開展世博外交，先後與 25 國領導人舉行會談&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;158 個國家和地區參加的 2025 年大阪·關西世博會於今年 4 月開幕，會期中，各國政要相繼訪日。日本首相石破茂積極開展「世博外交」，據日本外務省介紹，截至目前，石破首相已與借「國家館日」之機訪日的 25 國的總理、總統等舉行了會談。

其中，7 月 18 日，石破首相與美國財政部長貝森特就關稅措施等交換了意見；6 月，則與德國總統施泰因邁爾舉行會談，確認歐洲與印度太平洋的安全保障密不可分，並同意將進一步加強合作。

在中國大陸的霸權主義動向日益增強的背景下，對於和台灣建立外交關係的國家，石破首相積極推動與這些國家的關係，分別與伯利茲、巴拉圭等國領導人就攜手維護並強化以法治為基礎的國際秩序達成一致。

石破首相考慮，接下來將繼續借世博會的機會與各國領導人舉行會談，以此加強互信關係。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 10:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美方擬 9 月中旬啓動對日本汽車等的新關稅</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250811_16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250811_16_1557968_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US sources: Tariff on Japanese autos may be lowered in mid-September&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日美兩國 7 月下旬達成關稅協議。關於其中所提及的下調日本輸美汽車等產品的關稅的問題，本台 NHK 獲悉，美方計劃將雙方達成協議後的第 50 天作為啓動新關稅的時間節點。

關於特朗普政府的對日關稅措施，日美兩國達成協議的內容包括將日本輸美汽車等產品的加徵稅率由 25% 降至 15%。本台經採訪美國財政部官員後獲悉，美方計劃將雙方達成協議後的第 50 天、即 9 月中旬作為啓動新關稅的時間節點。

與美方最早達成關稅協議的是英國。在英美雙方達成協議後約 50 天，美國下調了英國輸美汽車的關稅。美國對日措施所參照的是英國的這一先例。

日本政府認為，汽車等輸美產品的關稅變化對經濟影響巨大，因此要求美方儘快採取下調關稅措施。今後，根據兩國的交涉情況，美方下調關稅的時間有可能出現新的變化。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 10:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美俄首腦會談前歐洲領導人強調不得倚強改變國界</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250810_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250810_09_1557617_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;European leaders reject border change by force ahead of planned US-Russia summit&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;圍繞烏克蘭局勢，美國總統特朗普與俄羅斯總統普京預定於 8 月 15 日在美國阿拉斯加州舉行首腦會談。在此前夕，英國、法國、德國等歐洲多國領導人於 9 日發表聯合聲明，表示「歡迎特朗普總統所作的努力」，但同時強調「烏克蘭的和平之路不能在繞開烏克蘭的情況下拍板」。

聲明還指出「將堅持不得倚仗強力改變國界的原則」，對首腦會談中烏克蘭領土相關問題在俄羅斯主導下由美俄擅自決定的可能性表示了警惕。

另據美國大報《華爾街日報》9 日報道，歐洲多國已向美方提出，在討論領土等問題之前，應首先實現停火。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 10:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美媒：白宮擬邀請澤連斯基訪問阿拉斯加</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250810_15.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250810_15_1557660_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;White House considers inviting Zelenskyy to Alaska, NBC News says&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普與俄羅斯總統普京預定於 8 月 15 日在美國阿拉斯加州舉行首腦會談。美國媒體報道稱，白宮正在考慮邀請烏克蘭總統澤連斯基訪問阿拉斯加。對於阿拉斯加的首腦會談，美方將作何安排，令人關注。

特朗普與普京預定於 8 月 15 日在阿拉斯加舉行首腦會談，討論烏克蘭局勢。美國全國廣播公司（NBC）9 日援引美國政府高官等人士的話報道稱，白宮正在考慮邀請澤連斯基訪問阿拉斯加。

路透社 9 日也援引白宮官員的話報道稱，特朗普有意與普京和澤連斯基舉行三國首腦會談。

美方目前的安排是，應普京的要求舉行美俄雙邊會晤。美方今後將就阿拉斯加的首腦會談作何安排，令人關注。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 10:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>熊本縣大雨特別警報改為大雨警報或大雨注意警報</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250811_RS18.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250811_RS18_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;熊本縣大雨特別警報改為大雨警報或大雨注意警報&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本氣象廳於 8 月 11 日 15 時 45 分，將此前向熊本縣多地發佈的大雨特別警報改為大雨警報或大雨注意警報。

氣象廳表示，受朝向鋒面湧入的暖濕空氣影響，九州北部大氣狀態極不穩定，熊本縣和長崎縣持續暴雨，出現了創紀錄級別的強降雨天氣。

氣象廳此前向熊本縣的玉名市、長洲町、八代市、宇城市、冰川町、上天草市、天草市發佈了大雨特別警報，但其後因雨勢減弱等原因，於 15 時 45 分更改為大雨警報或大雨注意警報。

雖然特別警報已更改為其他級別的警報，但熊本縣發生地質災害的風險仍然極高。

氣象廳呼籲民眾繼續對地質災害、河流泛濫和低窪地浸水保持高度警惕。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 10:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>選舉問答，識破假消息！⑤避免成為傳播工具</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250811_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250811_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;選舉問答，識破假消息！⑤避免成為傳播工具&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期問答介紹針對選舉假消息的對策。

我們自己也可能成為傳播選舉假消息的工具。因為，如果不仔細確認消息就將其傳播給家人、朋友，或在社交媒體上發帖，錯誤信息可能會被進一步擴散。

同樣重要的是，為了避免被「選舉假消息」常見的極端標題所蠱惑，感情用事地將假消息發佈到社交媒體上，「越是在情緒激動時，越要冷靜下來不急於傳播」。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國舉行抗戰勝利 80 週年閲兵式綜合演練</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250811_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250811_07_1557826_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China holds rehearsal for military parade marking 80th end of war anniversary&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國計劃於 9 月舉行紀念抗日戰爭勝利 80 週年閲兵式。為此，閲兵式綜合演練 8 月 9 日夜間至 10 日凌晨在首都北京舉行。

中國政府把二戰中日本簽署投降書的第二天 9 月 3 日定為「抗日戰爭勝利紀念日」。今年是抗戰勝利 80 週年，由國家主席習近平等人出席的閲兵式將在北京舉行。

據中國國營媒體中央電視台報道，8 月 9 日夜間至 10 日凌晨舉行了閲兵式綜合演練，約有 2.2 萬人參加。從發佈的影像中可以看到，士兵們手持槍支在燈火通明的天安門廣場前的大道上行進，人們在音樂伴奏下引吭高歌。有關方面表示，演練順利完成，並向市民表示感謝。

另一方面，北京市中心天安門廣場附近出動了大批警力，地鐵站暫時關閉，還在大範圍區域實施了交通管制，民眾生活受到影響。

另外，有跡象表明當局試圖阻止外國媒體對本次演練進行採訪。可見當局正保持着高度警戒。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美媒稱中聯部部長劉建超被當局帶走</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250810_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250810_14_1557671_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Senior Chinese diplomat Liu Jianchao detained for questioning, WSJ reports&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國主要報紙《華爾街日報》8 月 9 日的網絡版援引消息人士的話報道稱，中共中央對外聯絡部部長劉建超被有關部門帶走問話。

報道稱，劉建超今年 7 月結束外訪回國後被帶走，原因尚不清楚。

現年 61 歲的劉建超曾長期擔任外交官，曾任職中國外交部發言人和駐菲律賓大使等。

2022 年起，劉建超擔任中央對外聯絡部部長，並與日本執政黨幹事長等日本的政治家頻繁會面。

兩年前，中國另一名身處外交要職的高官、時任外交部長秦剛上任僅半年多就被解職，外界解讀其事實上被撤職，正因如此，本次關於劉建超的報道也備受關注。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>萬斯：美俄首腦會談或難以使烏俄雙方都滿意</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250811_RS13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250811_RS13_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;萬斯：美俄首腦會談或難以使烏俄雙方都滿意&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國副總統萬斯就圍繞烏克蘭局勢的美俄首腦會談表示，「估計會談不會令任何一方都完全滿意」，從而表示談判結果對烏俄雙方來説都將伴隨痛苦。

美國總統特朗普與俄羅斯總統普京的首腦會談計劃於 8 月 15 日在美國阿拉斯加舉行。

萬斯在福克斯新聞 10 日播出的採訪中就首腦會談表示：「我們將努力尋求一個讓烏克蘭人和俄羅斯人相對和平地共處、不發生流血衝突的解決方案。」但他同時補充道：「估計會談不會令任何一方都完全滿意。很可能最終雙方都會對此感到不滿。」

萬斯還表示，目前正在協調美、俄首腦加上烏克蘭總統澤連斯基的三方會談。不過，對於普京是否會先於特朗普與澤連斯基會面一事，萬斯表明了否定的看法。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>內塔尼亞胡對外媒強調軍事行動正當性</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250811_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250811_06_1557774_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Netanyahu justifies plan to expand military operations in Gaza&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鑑於以色列宣佈將進一步擴大在巴勒斯坦加沙地帶的軍事行動，控制最大城市加沙城，國際社會紛紛對此予以譴責。在此背景下，以色列總理內塔尼亞胡 8 月 10 日舉行了面向外國媒體的新聞發佈會，強調擴大軍事行動是正當的。

在新聞發佈會上，內塔尼亞胡表示：「我們的目標不是佔領加沙地帶，而是將其從哈馬斯手中解放出來。只要哈馬斯放下武器並釋放所有人質，戰爭就會立即結束。」

內塔尼亞胡透露，已下令軍方在疏散居民的基礎上，拆除加沙城以及加沙地帶中部難民營當中所殘留的哈馬斯的據點。他表示：「這是儘快結束戰爭的最佳途徑。」

據觀察，內塔尼亞胡面向外媒召開此次新聞發佈會的目的是宣傳以方主張，緩解來自國際社會的批評。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本計劃提出「印度洋·非洲經濟圈倡議」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250810_13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250810_13_1557640_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan to propose new economic zone at TICAD meeting&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本政府認為，從印度、中東各國、到非洲大陸的地區有望成為經濟增長的中心，為此，在 8 月召開的非洲開發會議（TICAD）上，政府計劃將上述地區定位為新的經濟圈，提出「印度洋·非洲經濟圈倡議」。

由日本政府主導的非洲開發會議邀請非洲各國出席，每三年舉辦一次，8 月 20 日起將在橫濱市召開第 9 屆會議，為期三天。

關於「印度洋·非洲經濟圈倡議」，政府的目標是，基於迄今為止推進的「自由開放的印度太平洋」戰略，努力構築自由公正的經濟圈，並加強地區間的互聯互通。此外，還將謀求與包括非洲在內的「全球南方」加強聯繫，為希望在該地區擴大貿易和投資的日本企業提供支持。

日本外務省相關人員表示：「有的日本企業以印度和中東為據點，拓展非洲市場，對此興趣濃厚。我們希望從戰略角度組合政策工具，推進從點到面的舉措。」</description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>九州多地出現罕見大雨天氣，居民需提高警惕</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250811_RS11.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250811_RS11_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;九州多地出現罕見大雨天氣，居民需提高警惕&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;根據日本氣象廳發佈的消息，受暖濕氣流湧入鋒面的影響，九州北部地區大氣狀況極不穩定，熊本縣和長崎縣出現歷史罕見的大雨天氣。

氣象廳已向熊本縣的玉名市、長洲町、八代市、宇城市、冰川町、上天草市發出了大雨特別警報，並於 8 月 11 日 9 時 15 分進一步向天草市發佈了大雨特別警報。截至 13 時，上述大雨特別警報尚未解除。

預計低氣壓到 11 日晚向北陸附近地區移動，鋒面到 12 日將滯留在從西日本日本海一側地區至東北地區一帶，因此東日本和北日本地區的雨勢可能也會增強。

預計各地降雨量最多地帶截至 12 日早晨的 24 小時降雨量分別為：九州北部地區 250 毫米，東海和四國地區 200 毫米，近畿地區 180 毫米，關東甲信地區 150 毫米，九州南部和北陸地區 120 毫米，中國地區和山口縣 100 毫米，東北地區 80 毫米。

九州北部和南部以及山口縣的居民有必要對地質災害、窪地浸水、河流漲水乃至氾濫保持高度警惕。熊本縣一些地區已在浸水災害和地質災害中蒙受損失，請相關地區居民立即採取行動，保障人身安全。

東日本和北日本地區的居民也需對地質災害、窪地浸水、河流漲水乃至氾濫保持警惕。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
