<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本 NPO 等在台北舉辦殘障人士攀巖體驗活動]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014609061000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014609061000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本 NPO 等在台北舉辦殘障人士攀巖體驗活動&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;10 月 13 日，一個殘障人士與普通人組隊進行攀巖的體驗活動在台北舉行。活動由設在東京的非營利活動法人（NPO 法人）「Monkey Magic」與台灣一所體育大學的教授等攜手舉辦。

日台雙方約有 40 人蔘加了活動。日方非營利活動法人的有關人士首先一邊攀巖，一邊介紹了殘障人士與普通人組隊進行攀巖的魅力。其後，參加者按照指導人員的指示，在 10 米高的巖壁上對攀巖進行了親身體驗。

一名來自台灣北部新北的男子視力很弱，僅能感知光線。他體驗完攀巖後表示，起初簡直是手腳無措，不知該怎麼辦，完成後感到整個過程非常享受。

在台灣，攀巖運動設施正在不斷增多，但如何幫助感興趣的殘障人士享受這一運動仍面臨諸多課題。非營利活動法人「Monkey Magic」計劃今後繼續予以相應的援助和建議，法人代表小林幸一郎表示，如果能讓殘障人士和普通人一起感受攀巖快樂的方式在台灣開花結果，我們將感到無比高興。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[賴清德總統稱會守護民主台灣和國家安全]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241014_ML08.json]]>
            </link>
            <description>台灣總統賴清德 10 月 14 日在社交媒體上上傳了針對中國大陸軍演舉行會議時的照片併發文。

賴清德發文稱「對於共軍動態，我們在第一時間都有全面掌握」，他譴責中國大陸「發動軍演意圖破壞區域的和平穩定現狀，持續以武力脅迫周遭國家，並不符合國際社會的期待」。

他還表示：「要請國人同胞放心，政府會守護民主台灣、守護國家安全。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美國國務院稱對中國軍演表示嚴重關切]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241014_ML07.json]]>
            </link>
            <description>針對中國大陸軍方宣佈在台灣周邊海域進行大規模軍事演習一事，美國國務院發言人米勒 10 月 13 日發表聲明稱，「美方對中國軍隊在台灣周邊海域實施軍演表示嚴重關切。中方針對一年一度的例行講話發起軍事挑釁是沒有正當理由的，或導致事態惡化」，以此認為軍事演習是對賴清德總統演講的反彈，表明了美方的關切。

此外，米勒還説：「我們敦請中方保持克制，避免進一步採取破壞台灣海峽及地區和平穩定的行動。這對實現地區的和平與繁榮而言是必需的，也是國際社會的關切所在。」</description>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國大陸軍隊開始在台灣周邊海域實施軍演]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014609221000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014609221000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;中國大陸軍隊開始在台灣周邊海域實施軍演&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國大陸軍方 10 月 14 日早晨宣佈在台灣周邊海域進行的大規模軍事演習拉開帷幕，對此，本台 NHK 對各方目前的動向進行了彙總。

台灣國防部每天上午都會發布中國大陸軍隊在台灣周邊的活動情況。根據台灣國防部 14 日發佈的消息，日本時間 13 日 7 時至 14 日 9 時，中國大陸軍機共 25 架次在台灣周邊空域活動，其中 16 架次越過台灣海峽「中線」，進入台灣西南部及東部空域。

消息還顯示，中國大陸軍隊的 7 艘艦艇和 4 艘公務艦艇的活動已被台方鎖定，台軍派出飛機、艦艇等執行警戒監視任務。

關於在台灣周邊開展的大規模軍演，中國大陸軍方在社交媒體上登載了一張顯示演習範圍的地圖，並配文強調稱「挑釁越甚，勒得越緊」。

地圖上標註了 2022 年 8 月、2024 年 5 月及本次軍演的演習範圍，將三次演習範圍疊加後，可以看到台灣本島周邊幾乎被不留縫隙地圍在其中。據分析，中國大陸有意以圖直觀展示對台軍事壓力，形成視覺衝擊。

此外，中國海警局於日本時間 14 日上午 9 時宣佈，4 支海警艦艇編隊在台灣本島周邊海域開展巡航管控活動。

台灣方面，負責沿岸警備的海巡署 14 日早晨稱，自 13 日以來，陸續偵獲中國大陸海警船異常動態，除越過台灣海峽「中線」外，還以船團方式於台灣北部、西南及東部海域滯留。台灣海巡署提醒近期航經附近海域的商貨船與漁船保持警覺。

日本外務省有關人員在接受本台採訪時表示：「日本政府予以高度關注，正在開展信息收集工作。台灣海峽的和平與穩定對於日本乃至整個國際社會都有着極為重要的意義，日方將密切關注事態發展。」

此外，防衞省有關人員表示：「我們將對中國軍隊的具體行動等進行分析，並在自衞隊的警戒監視工作方面做到萬無一失。」

在中國大陸軍方宣佈軍演開始後，台灣台北的鐵路、巴士等公共交通工具照常運行，從反饋信息來看，民眾反應平靜。

一位在上班途中的 50 多歲男子表示：「我完全不知道軍演的事，早就習慣了，擔心也無濟於事。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 16:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[深圳的日本人學校時隔約 1 個月重啓線下授課]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014609341000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014609341000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;深圳的日本人學校時隔約 1 個月重啓線下授課&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 18 日，地處深圳市的日本人學校的一名男學童在上學途中遭持刀男子襲擊，男童不幸於第二天身亡。事件發生後，這所日本人學校採取了網上授課的方式。10 月 14 日，學校重新開始線下授課。

據外交消息人士透露，校方為學生上學和放學加強了安保措施，例如，在校車車內及校車車站配備安保人員；對於以往徒步上學的學生，要求上學及放學時需在監護人的陪同下乘坐出租車。當地政府有關部門也加強了學校附近的安保措施。

鑑於有的學生仍對去學校上學感到擔憂，一些學生還臨時回到了日本，校方對於提出申請的學生繼續進行網上授課。

對於日本男童遭襲身亡的事件，日本政府一直要求中方儘快查明真相，並作出相應説明。但時隔將近一個月，中國當局仍未公開拘押嫌犯的作案動機等詳細情況。</description>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 16:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[拜登發表聲明祝賀日本團體榮獲諾貝爾和平獎]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241014_09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241014_09_1448347_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Biden congratulates Nobel Peace Prize winners Nihon Hidankyo&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會榮獲今年的諾貝爾和平獎，美國白宮 10 月 13 日發表了拜登總統的聲明。

聲明表示，日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會的成員在數十年當中不懈努力，為讓全人類瞭解核武器所造成的毀滅性災難做出了貢獻。他們旨在防止核武器再次被動用的活動具有歷史意義，我謹代表美國對他們榮獲諾貝爾和平獎表示由衷的祝賀。

聲明談及 2023 年 5 月的廣島之行指出，我與核彈爆炸受害者會面時深切地感到，我們必須不懈努力，以便徹底地、永久性地銷燬這個世界上所有的核武器。

聲明表示，為了緩解核威脅，美國已經做好了準備，可以無條件地與俄羅斯、中國以及北朝鮮開展協商。

如今，全球爆發核戰爭的危險局勢正在不斷升級，美國能否與相關各方就緩解局勢找到突破口，前景不容樂觀。</description>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 15:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[廣島核爆受害者及青年團體聚會慶祝獲頒諾獎]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014608971000.json]]>
            </link>
            <description>日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會獲頒諾貝爾和平獎之後，10 月 13 日，受害者以及開展廢除核武器活動的人們聚集在廣島縣廣島市中區的一家咖啡館，慶祝獲獎。廣島縣原子彈轟炸受害者團體協議會理事長兼日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會代表委員箕牧智之、以及另一個廣島縣原子彈轟炸受害者團體協議會的理事長佐久間邦彥等 20 人蔘加了這一活動。

活動開始後，箕牧和佐久間分別表達了獲獎的喜悅，與會者也紛紛發言。長期以來堅持講述 15 歲時遭受原子彈轟炸經歷的切明千枝子説：「和平比什麼都重要。但只要稍有疏忽，它就會溜走。讓我們齊心協力牢牢守住和平，不要讓它逃走。」與會者吃着蛋糕，分享了獲獎的喜悅。

學習研究核武器相關政策的青年團體「Kakuwaka 廣島」的田中美穗也參加了本次活動，她説：「我再一次感受到獲獎的分量。我們必須藉助本次受到全球關注的勢頭，向世界傳遞受害者的聲音。努力促使日本政府改變立場。」</description>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[烏總統稱正與法國討論建立聯合炮彈生產據點]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014609161000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014609161000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;烏總統稱正與法國討論建立聯合炮彈生產據點&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭總統澤連斯基宣佈，正在推進有關討論，以便與法國合作在烏境內建立炮彈等的生產據點。

澤連斯基在 10 月先後訪問了英國、法國等歐洲國家，並直接向各國領導人等介紹了他為結束俄羅斯入侵而制定的「勝利計劃」。

12 日，在介紹訪法成果時，澤連斯基稱雙方「討論了新的合作模式」，並表示正在推進有關討論，以實現烏法聯合在烏境內建立炮彈等生產據點的相關計劃。

圍繞法國對烏軍事援助，兩國曾在今年 6 月澤連斯基訪法時商定，委託烏境內企業生產 155 毫米口徑的炮彈。該類型炮彈用於法國向烏克蘭提供的「凱撒」自行榴彈炮等。

據信，澤連斯基在此次訪法期間進一步推進了有關實現相關計劃的討論。在俄羅斯持續軍事入侵的背景下，相關討論是否會強化對烏克蘭軍的炮彈供給，引人關注。</description>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[北朝鮮已指示朝韓邊境部隊進入準備態勢]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241014_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241014_02_1448293_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;N.Korean border units ordered to be ready for drone invasion, report says&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北朝鮮國防部 10 月 13 日晚通過國營朝鮮中央通訊社重申，韓國在本月向平壤市中心上空發射了無人機並散發傳單。北朝鮮國防部表示，朝鮮人民軍總參謀部已於 12 日指示朝韓邊境的炮兵部隊進入準備態勢，以防無人機再次侵入。

北朝鮮國防部還表示，已讓 8 個全副武裝的炮兵部隊在當地時間 13 日 20 時之前轉為「射擊待命狀態」，並加強了對平壤的防空監視。

此外，朝鮮勞動黨總書記金正恩的妹妹金與正也在 13 日晚發表談話，強調「必須儘快防止侵犯他國領空的挑釁行為再次發生」。

另一方面，針對北朝鮮聲稱韓國發射無人機一事，韓國軍方此前曾表示「無法確認是否屬實」，呼籲北朝鮮方面保持克制，並對其進行牽制稱，如果國民安全受到威脅將進行報復。

對於北朝鮮此舉的意圖，韓國政府高級官員 13 日在電視節目中表示，一方面是對韓國方面施壓，另一方面是希望藉此加強對內部的控制。</description>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[4 艘中國海警船在尖閣近海一度侵入日本領海]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014608721000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014608721000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;4 艘中國海警船在尖閣近海一度侵入日本領海&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;10 月 13 日上午，在沖繩縣尖閣諸島近海，4 艘侵入日本領海的中國海警船在航行了約一個半小時後，全部駛離領海。海上保安本部對其發出警告並進行了監視。

據日本海上保安廳第 11 管區海上保安本部消息，13 日上午 10 時左右開始，4 艘中國海警船在尖閣諸島南小島近海相繼侵入日本領海。4 艘船在領海內航行了約一個半小時後，於 11 時 30 分左右駛離領海。

海上保安本部海上保安本部對其發出警告並進行了監視。

中國海警船上一次被確認到在尖閣諸島近海侵入日本領海是在 9 月 6 日，本次是進入今年以來的第 34 次。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[張本獲亞錦賽男單冠軍，日本選手 50 年來首金]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014609251000.json]]>
            </link>
            <description>在哈薩克斯坦舉行的亞洲乒乓球錦標賽男單決賽中，張本智和成為 50 年來第一位斬獲冠軍的日本選手。

在 10 月 13 日的決賽中，世界排名第 9 的張本迎戰世界排名第 3 的中國選手林詩棟。張本第一局以 11-9 險勝後，又以 11-6 拿下第二局，第三局儘管以 4-11 輸給對方，但接下來以 11-5 拿下第四局，最終以 3-1 贏得比賽。

這是繼 1974 年長谷川信彥奪冠之後，日本選手再次在亞錦賽上奪得男單冠軍。

中國在乒乓球比賽項目中展現出壓倒性實力，但在本屆比賽中，日本女團時隔 50 年戰勝中國隊奪冠；雖然不是奧運會項目，但在女雙比賽中，大藤沙月和橫井咲櫻組合為日本隊收穫了首枚金牌。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[40 國發表聲明敦促以停止對維和部隊的襲擊]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014609001000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014609001000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;40 國發表聲明敦促以停止對維和部隊的襲擊&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列軍隊繼續對黎巴嫩的伊斯蘭教什葉派組織真主黨發動進攻，對黎巴嫩各地的火箭彈發射台等約 200 個目標實施了空襲。以方 10 月 13 日還宣佈，在黎巴嫩南部擊斃了數十名武裝分子。以軍的廣播電台報道稱，正在擴大地面行動。

而真主黨也反覆對部署在邊境地區的以軍和以色列北部的城鎮發動火箭彈襲擊。

在此情況下，在邊境地區開展監督停火活動的聯合國維和部隊接連受到以軍襲擊，自 10 月 10 日以來，已造成 5 人受傷。

參加維和部隊的印度尼西亞、意大利等 40 個國家發表聯合聲明稱：「強烈譴責近期對維和部隊的襲擊。必須立即停止這種行為。」

據悉，美國國防部長奧斯汀在與以色列國防部長加蘭特的電話會談中也強烈要求以方確保聯合國部隊的安全。

關於對維和部隊的襲擊，以軍稱，「真主黨故意在聯合國部隊附近開展活動」。不過，對接連發生的襲擊，國際社會的譴責聲浪日益高漲。</description>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[東亞峯會主席聲明呼籲對南海問題保持克制]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241014_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241014_01_1448265_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;East Asia Summit statement calls for restraint in activities in South China Sea&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由東盟成員國及日本、美國、中國等國領導人等參加的東亞峯會 10 月 11 日在老撾舉行。日前，峯會發布了主席聲明。

其中，就中國正在加強活動的南海問題，聲明表示：「我們再次確認，有必要增強互信，對使爭端複雜化或升級化、影響和平與穩定的活動保持克制，並避免使局勢進一步複雜化的行動。」

聲明還表示「我們重申了基於國際法爭取和平解決爭端的必要性」，呼籲和平解決中國和菲律賓等存在領土主權爭端的南海問題。

聲明還對發生在緬甸的戰鬥以及惡化的人道主義狀況表示了嚴重關切。自 3 年前發生軍事政變以來，緬甸軍方與民主派勢力間一直在戰鬥。聲明譴責了對市民及公共設施的持續性暴力行為，並呼籲立即停止相關行為。

聲明還敦促各方採取切實行動，保護市民，確保安全，為人道主義援助創造有利環境。</description>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國大陸軍方宣佈在台灣周邊海域開展軍事演習]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241014_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241014_07_1448316_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;China's military says it will conduct drills around Taiwan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;10 月 14 日日本時間 6 時，中國人民解放軍負責管轄包括台灣在內的東海等地區的東部戰區宣佈，在台灣海峽、台島北部、台島南部、台島以東海域開展軍事演習。

據公佈，此次軍演有陸軍、海軍、空軍、火箭軍等部隊參加，重點演練要港要域封控、對海對陸打擊等，檢驗戰區部隊聯合作戰實戰能力。

台灣總統賴清德 10 日在台灣作為「國慶日」的「雙十節」慶典上致辭稱，「中華人民共和國無權代表台灣」，他的使命是「堅持國家主權不容侵犯併吞」等，對此，謀求兩岸統一的中國大陸做出了強烈反彈。

東部戰區稱，此次演習「是對‘台獨’分裂勢力謀‘獨’行徑的強力震懾，是捍衞國家主權、維護國家統一的正當必要行動」。本次是中國人民解放軍自今年 5 月以來，再次在台灣周邊海域實施大規模軍演。

對於大陸軍方發佈的消息，日本時間 7 時過後，台灣國防部發表聲明稱，「對於此種不理性的挑釁行為，國防部表達強烈譴責」，並指出，中共不斷以恫嚇、威懾等手段，壓縮台灣國際生存空間，表示台灣軍隊將秉持堅強意志，構建防衞力量，確保安全。</description>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[調查顯示日元走低阻礙日本學生出國留學]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014608481000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014608481000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;調查顯示日元走低阻礙日本學生出國留學&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本文部科學省在互聯網上就年輕人對海外留學的認識進行了調查，結果已於近日公開。調查顯示，在考慮是否留學時，日元持續走低是阻礙年輕人獲得新的學習機會的原因之一。

這項調查以大約 5700 名高中生和大學生為對象進行。當向有留學意向卻沒有實現的人問及未能出國留學的理由時，超過 80% 的高中生和大學生表示「因為沒有充分的經濟能力」。

另外，對於考慮留學時「日元貶值是否產生了負面影響」這一問題，84% 的大學生和 67% 的高中生回答表示「存在負面影響」。

調查顯示了這樣一個情況：經濟條件不夠寬裕且日元持續走低是阻礙年輕人獲得新的學習機會的原因之一。

文部科學省計劃參考調查結果，加強相關措施，減輕年輕人赴海外留學的經濟負擔。</description>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 12:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[報道稱以軍在加沙空襲造成 20 多人喪生]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241013_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241013_06_1448106_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Israeli airstrikes in northern Gaza reportedly kills 22, including children&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列軍方從 10 月 6 日起在加沙地帶北部的賈巴利亞再次開展地面作戰，稱其目的是為了阻止哈馬斯的重新整編，以軍 10 日宣佈已擊斃 50 多名哈馬斯武裝成員。

但是，巴勒斯坦媒體報道稱，賈巴利亞的 4 棟住宅遭到以色列空襲，造成包括兒童在內的 22 人死亡，14 人下落不明。

雖然以色列軍方此前已要求居民向南部撤離，但中東衞星電視台半島電視台報道説，許多居民以無法保證安全為由而留在了當地。半島電視台還報道稱，正在採訪的該台攝影師也被擊到頭部，目前處於生命垂危的狀態。

加沙地帶衞生當局表示，迄今為止已有 4 萬 2175 人喪生。此外，原定於 14 日開始實施的以兒童為對象的脊髓灰質炎的疫苗接種工作也面臨風險。

針對以色列的譴責之聲日益高漲，中美洲國家尼加拉瓜 11 日決定與以色列斷絕外交關係，其理由是加沙地帶的人道主義危機正在不斷加劇。</description>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 12:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[諾貝爾和平獎得主團體人士談獲獎喜悅]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014608431000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014608431000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;諾貝爾和平獎得主團體人士談獲獎喜悅&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年的諾貝爾和平獎獲得者、日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會的 7 名幹部，10 月 12 日下午在東京都內舉行新聞發佈會，其中部分成員通過在線形式參加，表達了獲獎的喜悅以及對今後的期待。

4 歲時在長崎經歷原子彈轟炸的代表委員田中重光表示：「我們的前輩面對歧視和偏見，以病弱之軀奔波於日本國內外，講述核爆受害經歷，這就像雨水一般逐漸滲透開來。在覈武器或許會被再次使用的局勢下，有關方面可能認為如果不把和平獎授予原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會是極不合適的。」

尚為母親腹中胎兒時就在廣島遭受原子彈轟炸的事務局次長濱住治郎説：「我父親在廣島的爆炸中心地身亡，母親和姐姐們把我撫養長大。我想向姐姐們彙報獲獎的喜訊，一道分享喜悅。我認為，如果不能實現廢除核武器及向受害者提供補償，那就意味着我們未能履行職責。在全國範圍內，我們協議會的會員不斷減少，運營存在困難，但我們將與在各地開展活動的人們保持交流，努力解決面臨的課題。」

13 歲時在長崎遭受原子彈轟炸的代表委員田中熙巳表示：「我親眼目睹了原子彈造成的慘狀後感到不應該進行戰爭，絕不該使用核武器，以此為動機，我堅持開展了有關活動。儘管我認為取得了一定的成果，但由於日本政府尚未加入《禁止核武器條約》等因素，進展並沒有達到預期，從這個意義上説，這次獲獎將成為極好的在國際社會的呼籲。」田中期待旨在廢除核武器的良好勢頭能在全球不斷高漲。</description>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 12:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國政府將動用財政措施刺激經濟]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241013_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241013_01_1448051_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;China announces fiscal stimulus plan without specifying scale of spending&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;10 月 12 日，中國財政部部長藍佛安在北京會見記者時表示，財政部將採取大幅增發國債等伴隨財政措施的經濟刺激政策，為經濟提供支撐。

具體包括：增強國有銀行資本，提高其穩健性，為實體經濟發展提供保障；防止地方政府財政狀況惡化；推動房地產市場止跌回穩。

雖然更為具體的內容及實施規模尚未公佈，但藍佛安表示「中央財政還有較大的舉債空間和赤字提升空間」，中國政府將在多大程度上採取進一步的經濟刺激政策成為關注的焦點。

在中國，房地產市場低迷不振的狀況呈現長期化，經濟前景的不確定性日益增大。中國人民銀行 9 月下旬採取了降息等追加貨幣寬鬆政策，中國共產黨表明將推進積極的財政政策。

股市方面，上證指數自 9 月下旬以來已連續 10 個交易日攀升，人們對經濟刺激措施的期望不斷升溫，甚至有分析認為政策實施規模等詳細內容會在 10 月 12 日的新聞發佈會上公佈。在此背景下，14 日週一以後，股市將出現何種反應受到各方關注。</description>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 11:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[大阪・關西世博會開幕只剩半年門票預售堪憂]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241013_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241013_05_1448080_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Six months to go until opening of 2025 World Expo in Osaka, Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;到 10 月 13 日，距離 2025 年日本大阪・關西世博會開幕雖然只剩下六個月的時間，但由於全國範圍內人們感興趣的程度較低等因素，預售門票的銷售低迷已成為一個亟待解決的課題。

約有 160 個國家和地區參加的大阪・關西世博會將於明年 4 月 13 日至 10 月 13 日為期六個月，在大阪市此花區的人工島「夢洲」的會場舉行。

在世博會會場，為了趕在開幕前建成完工，由參展國家或企業建造的 70 多個展館以及全球最大級別的木質結構建築「大屋頂環」的建設施工已迎來了高峯。

被看作會場象徵的「大屋頂環」目前正在進行安裝電梯和鋪設草坪等施工，據悉將在明年 2 月底之前完工。

另一方面，世博會預售門票的銷售卻不盡人意，根據 2025 年日本國際博覽會協會透露，截至 10 月 9 日，預售門票的實際銷售數量約為 714 萬張，僅停留在目標的一半左右。

從 13 日起，主辦方開始接受參觀日期和時間的預約，此外，在預計參觀人數較少的日期和時段人們無需預約即可入場的紙質門票的銷售也在便利店等處開始，如何在全國範圍內提高人們對世博會的興趣，以吸引大量參觀者，已成為一個亟待解決的較大課題。</description>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 11:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[國家將替代地方在能登暴雨災區進行修復施工]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014607881000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014607881000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;國家將替代地方在能登暴雨災區進行修復施工&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本國土交通省表明，關於因石川縣能登地區創紀錄罕見暴雨災害而造成氾濫的輪島市等地的江河，中央政府將通過代替石川縣政府施工的權限代理，進行清除泥沙等修復工程的施工。

9 月石川縣能登地區曾遭遇創紀錄的罕見暴雨災害，導致河流泛濫，大片地區受損。

關於這些地區的堤壩修復和泥沙清除工程，國土交通省認為存在發生次生災害的風險，且施工作業需要高水平的技術，因此表明，中央政府將通過代替縣政府施工的權限代理，進行修復工程的施工。

施工對象包括：流經輪島市的冢田川、南志見川、町野川、鈴屋川，以及流經珠洲市的珠洲大谷川等共 5 條河流。

石川縣政府已在這些河流開始進行修復工程的施工，但今後中央政府將通過接管的形式加快施工進度。

國土交通省表示：「我們希望與石川縣政府以及相關市町政府保持合作，致力於迅速修復和重建的工作。」</description>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>