<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[野熊出沒的背景和對策②橡子的生長情況]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241216_ML05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241216_ML05_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;野熊出沒的背景和對策②橡子的生長情況&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;野熊很喜歡吃橡子，本期就來介紹一下 2024 年橡子的生長情況。

為了瞭解 2024 年各地山裏橡子的生長情況，本台 NHK 採訪了各都道府縣，並對截至 10 月 23 日的情況進行了彙總。

其中，在生長有大量山毛櫸的東北地區，2023 年曾因山毛櫸橡子歉收屢屢發生野熊傷人事件，今年橡子生長情況與往年持平或勝於往年。另外，多生長於關東和中部地區的粗齒櫟，今年以中部地區和西日本部分地區為主，有些地方橡子歉收。此外，多分佈於西日本地區的枹櫟，今年很多地區橡子生長情況不佳。

按照都道府縣來看，在兵庫縣和京都府，山毛櫸、粗齒櫟和枹櫟的橡子均出現歉收。地方政府認為，在這些地區，野熊可能會頻繁出沒於村落，呼籲人們保持警惕。(信息截至 2024 年 11 月 22 日)</description>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韓媒稱尹錫悅正在抓緊組建律師團隊]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241217_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241217_03_1471250_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;South Korea's Yoon faces summons in martial-law probe&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;針對韓國總統尹錫悅宣佈「緊急戒嚴」一事，以涉嫌發動內亂和濫用職權開展調查的檢察廳特別偵查本部和由警方等組成的聯合偵查本部 12 月 16 日分別向尹錫悅發出了傳喚要求。其中，由警方等組成的聯合偵查本部要求尹錫悅於 18 日 10 時到案接受調查。

調查不能統一進行，檢方與警方等各自為營，爭相調查的情況實屬罕見。多家韓國媒體報道稱，針對上述情況，總統方面正在抓緊組建律師團隊。

此前，尹錫悅在對國民發表的談話中表示，「總統行使緊急戒嚴宣佈權系統治行為，不屬於司法審查對象」。他還表示，對於調查，將「奉陪到底」。尹錫悅和其辯護團隊將作何對應備受關注。

另一方面，檢方 16 日逮捕了向國會部署部隊、現已被停職的陸軍特戰司令部司令和首都防衞司令部司令官，針對參與「緊急戒嚴」的軍方幹部的調查也在加速進行。</description>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普提名格拉斯擔任美國駐日大使]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241217_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241217_10_1471357_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US President-elect Trump taps George Glass as US ambassador to Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國候任總統特朗普宣佈，提名在其第一任期內擔任美國駐葡萄牙大使的實業家喬治・格拉斯出任駐日大使。

格拉斯來自美國西部的俄勒岡州，曾長期在投資銀行和房地產業從事經營管理工作，是特朗普的主要捐助者之一，在特朗普第一任期內擔任美國駐葡萄牙大使。據信格拉斯在 11 月舉行的總統選舉中，為志在重返白宮的特朗普在籌措資金方面也貢獻了力量。

特朗普發文稱：「格拉斯曾擔任投資銀行行長，一定會把商業頭腦也運用到大使的工作中，他總是把美國利益放在首位。恭喜你，喬治！」

格拉斯以對中國表現出批評立場而聞名，他在擔任美國駐葡萄牙大使期間，曾對當地媒體表示，葡萄牙需要在美國和中國之間做出選擇，如果在電信業務等方面選擇了中國，就會在安全和防衞等方面產生相應結果。

今後，格拉斯需要經過參議院的批准而獲得正式任命。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普表示期待會晤日本首相]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241217_N03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241217_N03_1471267_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Trump would 'love to see' Japanese Prime Minister Ishiba&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國當選總統特朗普 12 月 16 日在南部佛羅裏達州的家中舉行了記者會。這是他贏得總統選舉之後舉行的首次記者會。

在記者會上，本台 NHK 的記者詢問了與日本首相石破茂舉行會晤的可能性。特朗普回答説：「我很期待與日本首相會晤。」記者進一步追問是否會在 1 月 20 日總統就職儀式之前實現這一會晤，特朗普表示：「如果日方有這一願望，我就會安排。」特朗普還指出，自己非常尊重日本首相，並透露近日已經通過前首相安倍晉三的遺孀安倍昭惠向石破贈送了書籍等禮物。

石破 11 月訪問南美之後，有關方面就曾為與特朗普舉行會晤進行過協調。據稱，特朗普方面當時作出的回應是不會在就任總統之前與各國首腦舉行正式會晤。石破與特朗普的會晤何時能夠實現，令人關注。</description>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[阿薩德總統辦公室發表據稱為阿薩德發出的聲明]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241217_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241217_05_1471298_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Syria presidenctial office releases purported statement from Assad&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;12 月 16 日，阿薩德政權總統辦公室通過社交媒體發表了一份據稱為阿薩德總統從俄羅斯莫斯科發出的聲明。

這是一直以來在敍利亞實行獨裁統治的阿薩德在其政權被推翻後首次發表聲明，事實上承認了他已流亡俄羅斯。

阿薩德在聲明中譴責導致其政權垮台的反政府勢力的攻擊為「恐怖主義行為」，並解釋稱，逃亡並非自己所願。他在聲明中説，「離開敍利亞不是計劃好的」，並辯解道，「我並沒有考慮辭職或逃跑，面對恐怖分子的猛烈攻擊，唯一的行動方針就是堅持戰鬥」。

阿薩德稱，他於 8 日離開首都大馬士革前往位於敍利亞西北部的俄軍駐紮基地，但因該基地也受到無人機的猛烈攻擊，俄方要求他立即避難，從而強調了逃亡並非自己所願。

據路透社報道，阿薩德在進行出國準備時甚至瞞着親信和家人等，據信，阿薩德方面有意通過聲明否認相關報道。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本烏克蘭經濟聯合會議時隔 5 年在東京舉行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241217_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241217_04_1471270_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ukraine's reconstruction discussed at meeting in Tokyo&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本烏克蘭經濟聯合會議 12 月 16 日在東京都舉行，兩國企業和政府人士等約 200 人出席了會議。受新冠疫情和俄羅斯入侵烏克蘭影響，這是該會議在近 5 年首次舉行。

會議開始後，日本經濟團體聯合會烏克蘭工作組負責人國分文也首先致辭説：「對於烏克蘭來説，可持續地推進基礎設施建設、在農業、食品等主要產業領域開展革新至關重要。希望本次會議能就相應方策以及援烏措施開展深入探討。」

烏克蘭第一副總理兼經濟部長斯維裏登科講話説：「剛剛遭受俄羅斯入侵時陷入停滯的商務活動目前已恢復了 90%。今年的對烏投資估計比去年增加 20%。」她呼籲日本企業進一步開展對烏投資，促進烏克蘭的復興。

與會者就烏克蘭如何重振被戰火毀壞的基礎設施、日本政府採取的赴烏旅行限制等交換了意見。會議重申將以官民合作的方式採取措施，確保參與烏克蘭復興的企業以及當地的人力資源。

出席會議的一名日本企業的負責人表示：「我們深切感到如何創造就業機會對於烏克蘭來説是一個重要問題。我們將採取援助措施，幫助當地民眾恢復正常生活，實現復興。」</description>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普會見孫正義，軟銀將對美投資 1000 億美元]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241217_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241217_01_1471296_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;SoftBank's Son to announce $100 bln. investment in US during visit to Trump&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國當選總統特朗普 12 月 16 日在佛羅裏達州的家中與日本通信巨頭軟銀集團社長孫正義舉行會談後，召開了聯合新聞發佈會。特朗普宣佈軟銀將向美國投資 1000 億美元，摺合超過 15 萬億日元，並創造至少 10 萬個就業崗位。   

特朗普在新聞發佈會上表示，孫正義對美國的未來充滿信心，在此之上，他説：「這項歷史性投資表明了他對美國未來的信心，這將助力美國確立和發展人工智能及新興技術等。」 

另一方面，孫正義表示，「特朗普先生贏得總統選舉極大地提振了我對美國經濟的信心」。 

新聞發佈會結束後，孫正義接受了本台 NHK 記者的專訪，表示有信心實現 15 萬億日元的鉅額投資。他説，「集團擁有數十萬億日元資產，並且有多種籌集資金的方法」。  

孫正義説：「生成式人工智能（AI）賽道風起雲湧，我樂觀地認為特朗普先生的積極努力今後將更趨活躍。」</description>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[宮城縣南三陸町：學編注連繩，傳承傳統文化]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241216_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241216_07_1470997_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese town passes down tradition of making 'shimenawa' ropes for new year&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;新年將至，一個傳授「注連繩飾品」製作方法的學習班 12 月 15 日在宮城縣南三陸町舉辦。

學習班活動地點設在南三陸町入谷地區的公民館，10 餘人前來參加，其中有小學生，也有七旬老人。

講師是家住該地區的兩名 74 歲男性，參加者們興致勃勃地學做該地區的兩種傳統注連繩，他們用手掌搓揉稻草，將其編成裝飾在玄關、神龕等處的注連繩飾品。

一位 20 多歲的女性表示：「這是我第一次做注連繩飾品，比想象難多了。我想把它掛起來，期待明年能夠開開心心地度過。」

其中一位講師山內貞行表示：「希望大家在這裏學會製作方法，讓傳統文化代代傳下去。」</description>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[郵政部門開始受理 2025 年新年賀年片的投寄]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241216_B01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241216_B01_1470962_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Price hikes weigh on Japan's New Year's card custom&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本人有年底向親朋好友寄送賀年片來慶祝新年的習俗。全國各地郵政部門 12 月 15 日開始受理 2025 年新年賀年片的投寄。其中，位於東京都千代田區的東京中央郵局當天 9 時開始受理賀年片的投寄，不斷有顧客向特設的郵筒內投入了新年的祝福。

日本郵政公司今年 10 月上調了郵政資費。賀年片的郵費也從往年的 63 日元上漲至 85 日元。在此背景下，日本郵政公司預計今年的賀年片市場需求會有所下降，因此把印發數量下調至 10 億 7000 萬張，與去年相比下調 25%，創下了有可比數據的 2004 年新年賀年片印發以來的新低。

日本郵政公司東京分公司的關矢海人表示：「願在新年互致問候這一日本的傳統能夠傳承下去，希望大家都能通過寄發賀年片向自己生活中重要的人表達感謝之情。」

在 25 日之前投寄的賀年片都能在元旦當天寄送到收件人手中。為了對方能在元旦當天收到新年祝福，日本郵政公司呼籲民眾儘早投寄。</description>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本 2025 財年防災相關預算或將翻倍]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014668771000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014668771000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本 2025 財年防災相關預算或將翻倍&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂把構建人命至上的防災立國機製作為重要的一項施政措施，計劃 2026 財年設立防災廳。為此，政府決定大力加強內閣府的防災職能，公佈了 2025 財年的相關預算草案。

根據草案內容，2025 財年防災相關預算超過 140 億日元，是 2024 財年最初預算的兩倍。

為了改善災害發生時避難所的生活環境，草案劃撥約 27 億日元，用於中央政府直接向災區提供及時支援。另外，為了災害發生時能夠迅速調用廚房車、拖車房，草案還包括構建相關數據庫等內容。

草案還劃撥款項，用於構建專業技能志願者團體等登記制度，以及擴充中央政府與地方政府攜手開展的防災訓練等。

為了加強防災工作指揮職能，草案劃撥 17 億日元，新設「事前防災對策綜合推進費」，為相關部門的工作發揮助推作用。

政府打算對草案進行最終調整，於 12 月內敲定草案內容。</description>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本銀行 12 月是否決定進一步加息引人關注]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241216_B03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241216_B03_1470991_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;BOJ expected to consider rate hike at policy meeting&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本央行日本銀行將從 12 月 18 日起召開為期兩天的貨幣政策決策會議。

日本銀行一直表示，如果經濟景氣和物價朝着預期的方向變化，將探討採取進一步加息的措施。市場人士有意見指出，基於近期企業經營業績、物價走勢等的相關數據，預計日本銀行本次或明年 1 月的貨幣政策決策會議就會推出加息措施。

日本銀行內部有不少意見認為，經濟景氣和物價基本在朝着預期的方向變化。同時也有意見指出，加息不應操之過急，需要參考明年的一些情況，例如，包括中小企業在內，企業方在明年例行春季勞資談判當中是否會按今年同樣的比例上調員工薪酬；特朗普上台執政後，美國的經濟及貿易政策將對日本經濟產生何種影響等。關於近期日元兌美元匯率一直在 1 美元兌 150 日元的水平徘徊，有意見還表示，日元匯率水平並不會迅速抬高國內物價。

如果日本銀行本次貨幣政策決策會議決定加息，這將是繼今年 3 月和 7 月之後的第三次調息。據觀察，日本銀行將就經濟景氣和物價是否會出現異常波動等開展謹慎探討，以確定所要採取的貨幣政策措施。</description>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日防相向沖繩知事傳達駐沖繩美軍開始遷往關島]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241216_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241216_01_1470899_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan defense chief briefs Okinawa about start of US Marines' transfer to Guam&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本防衞大臣中谷元 12 月 15 日在沖繩縣政府與玉城丹尼知事舉行了會談。中谷向玉城傳達稱，美國海軍陸戰隊駐沖繩部隊轉移到關島的計劃已開始實施。

會談時中谷大臣介紹稱，基於日美兩國政府 2006 年達成的共識，美國海軍陸戰隊轉移到關島的計劃已開始實施，在到 2025 年的這段期間，首批約 100 人作為先遣隊轉移到關島。中谷表示：「這是一個十分重要的舉措，我們會與美方攜手推進。」

對此，玉城知事要求公開美軍明確的轉移計劃，並敦促該計劃得到切實實施。

玉城知事還表示，希望中央政府對美方開展工作，促成美國海軍陸戰隊把在沖繩縣內進行的所有訓練轉移到關島等地。

另外，玉城知事還對一度全面停飛的美軍「魚鷹」運輸機已部分復飛表示了不滿，稱「事先沒有提供充分的信息，加劇了沖繩的不安」。對此，中谷大臣表示將與美國一道努力確保飛行安全。</description>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美售台首批艾布拉姆斯主戰坦克運抵新竹]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241216_08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241216_08_1471038_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;First batch of M1 Abrams main battle tanks arrives in Taiwan from US&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在特朗普執政時期，美國於 2019 年決定向台灣出售 108 輛美軍主力戰車、艾布拉姆斯主戰坦克。台灣國防部發布消息稱，其中的第一批、38 輛於 12 月 16 日凌晨運抵北部新竹的陸軍裝甲兵訓練指揮部。

根據台灣國防部發布的消息，艾布拉姆斯主戰坦克配備口徑 120 毫米主炮，具有強大火力；時速可達 67 公里，機動性能優異。關於售台計劃中剩餘的 70 輛艾布拉姆斯主戰坦克，據台灣媒體報道，美國將於 2025 年交付 42 輛，2026 年交付 28 輛。

中國大陸將賴清德總統視為「台獨分子」，頻頻在台灣周邊開展大規模軍事演習，不斷向台灣施加軍事壓力。12 月，中國大陸就曾派出多艘艦艇和海警船在台灣周邊巡弋。台灣購入美軍主力戰車旨在推進軍事裝備的現代化，提高防禦能力。</description>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日中韓將共同防範對運動員的網暴]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014668501000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014668501000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日中韓將共同防範對運動員的網暴&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日中韓體育部長會議在東京舉行，會議確認將推進合作，共同防範針對運動員的網暴行為等。

日中韓體育部長會議每兩年舉辦一次，由三國輪流主辦，本次是經歷了新冠疫情之後，時隔 6 年再次以線下方式舉辦。日本文部科學大臣阿部俊子、中國國家體育總局副局長張家勝、韓國文化體育觀光部次官補崔輔根出席會議，經討論後發表了共同聲明。

聲明稱，三國將在舉辦大型國際比賽和應對興奮劑問題方面推進合作，並共同致力於防範針對運動員的網暴和誹謗中傷行為。

聲明還表示，將為打造共生社會，振興殘疾人體育事業，並就各國的健康促進舉措共享信息。

鑑於韓國國內政治局勢，此次韓方部長沒有與會，改由事務次官級官員出席。</description>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[烏政府高官：中國是這場戰爭受益最大的一方]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014668801000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014668801000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;烏政府高官：中國是這場戰爭受益最大的一方&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭政府一名負責安全事務的高官 12 月上旬以不透露其姓名為條件接受了本台 NHK 的採訪。考慮到歐美國家繼續承擔着支援烏克蘭的沉重負擔，而中國卻很少參與烏克蘭局勢，這位高官認為，中國是「這場戰爭中受益最大的一方」。

在採訪中，考慮到美國和歐洲等國繼續承擔着援烏的沉重負擔，而中國卻從俄羅斯廉價購買能源，在經濟上獲利，而且很少參與烏克蘭局勢。這位高官認為，「在這場戰爭中，中國是受益最大的一方」。

不過，這位高官同時也指出，對於俄羅斯一再威脅使用核武器，中國「採取了嚴厲而強硬的立場」，對此給予了積極評價。

此外，就俄羅斯與北朝鮮的動向，這位高官表示，俄羅斯軍隊今年使用的炮彈中有一半以上是北朝鮮製造的，多達 300 萬枚，這些炮彈「雖然質量低劣，但數量龐大」。這位高官對兩國不斷深化軍事合作表達了戒備。</description>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[英國防部：俄軍逼近烏東部要塞波克羅夫斯克]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241216_RS06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241216_RS06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;英國防部：俄軍逼近烏東部要塞波克羅夫斯克&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;英國國防部分析稱，俄羅斯軍隊正在逼近烏克蘭東部頓涅茨克州的要塞波克羅夫斯克。為爭奪對波克羅夫斯克的掌控，不斷髮起進攻的俄軍與積極防守的烏軍仍在持續激戰。

12 月 15 日，英國國防部在社交媒體上分析稱：「俄軍在距離波克羅夫斯克南郊約 3 公里地點，預計將繼續推進。」

11 日，烏軍總司令瑟爾斯基就波克羅夫斯克的狀況稱，「我們正在與兵力佔優勢的敵軍作戰」，以此表示局勢十分嚴峻。

波克羅夫斯克通過主幹道與烏克蘭重要的工業城市第聶伯羅相連，烏軍將這裏作為向前線提供兵力和物資的基地。

據認為，俄方對烏方加大攻勢，是因為有意通過談判促成戰爭儘快結束的美國當選總統特朗普即將上任，俄方試圖在此之前在戰場上佔據更大優勢。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[聯合國特使到訪敍利亞，稱「應解除經濟制裁」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241216_RS07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241216_RS07_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;聯合國特使到訪敍利亞，稱「應解除經濟制裁」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;敍利亞反政府勢力通過武裝進攻於 12 月 8 日推翻了阿薩德獨裁政權，併成立了由反政府武裝「解放敍利亞」聯盟（又譯「沙姆解放組織」）領導的過渡政府。國際社會也在加快參與敍利亞事務，聯合國敍利亞問題特使裴凱儒 15 日到訪大馬士革。

裴凱儒告訴記者，「必須推進讓所有敍利亞人都能參與的政治進程。這一進程必須由敍利亞人掌握主導權」，從而表明將要求過渡政府以包括少數民族在內的各方勢力都能參與的方式建設新的國家。

關於主導過渡政府的「解放敍利亞」聯盟，聯合國、美國等將其認定為恐怖組織，不過，裴凱儒表示，歐美應解除對敍利亞前政權實施的經濟制裁，他説：「期待早日解除制裁，集中力量重建敍利亞。」</description>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日中韓衞生部長會議：攜手應對衞生緊急事態]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014668591000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014668591000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日中韓衞生部長會議：攜手應對衞生緊急事態&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日中韓衞生部長會議 12 月 15 日在東京舉行，會議通過了彙總成果的聯合聲明。日本厚生勞動大臣福岡資麿、中國國家衞生健康委員會主任雷海潮、韓國衞生福利部第二次官樸敏守出席。

聯合聲明稱，為了使亞洲及全世界能夠應對抗生素難以發揮效用的耐藥菌、以及新的傳染病流行等緊急事態，將擴大明年 4 月成立的日本「國立健康危機管理研究機構」與中國、韓國的專門機構之間的合作。

聯合聲明還表示，為了應對老齡化社會，三國將共同探討應用護理機器人和信息通信技術（ICT）減輕醫務人員負擔的措施。三國還將分享知識和見解，以實現為所有人提供高質量衞生醫療服務的「全民健康覆蓋」。

會後，福岡大臣在記者會上表示：「當未知的傳染病流行時，地理位置相近的三國之間的協作至關重要。三國將定期分享信息，實施務實訓練，為應對傳染病危機做好準備。」</description>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[敍過渡政府領導人強調建設包容性國家的理念]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241215_15.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241215_15_1470902_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Syria's interim government leader vows to build inclusive society&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;到 12 月 15 日,敍利亞阿薩德獨裁政權垮台已有一個星期。主導過渡政府的「解放敍利亞」聯盟（又譯「沙姆解放組織」）的領導人朱拉尼 15 日在社交媒體上發佈視頻，就少數民族庫爾德人表示：「我們將共生存，各自依法行使權利。今後庫爾德人將不會再被強加以不公正的待遇。」朱拉尼強調，將把敍利亞建設成一個具有包容性的國家。

「解放敍利亞」聯盟被聯合國等認定為恐怖組織，朱拉尼的此番講話意在表明與國際社會和解的姿態。

圍繞敍利亞局勢，一個由阿拉伯國家、土耳其、美國等參加的會議於 14 日舉行，美國國務卿布林肯呼籲尊重少數民族等的權益，與會各方就此達成了共識。

另一方面，朱拉尼 14 日接受中東媒體採訪時表示：「目前的首要任務是重建和穩定，而不是陷入導致進一步破壞的衝突。」他以此強調無意與以色列作戰。

而以色列軍方接連對敍利亞實施空襲。敍利亞人權觀察組織 15 日稱，截至目前，以色列的空襲已達 75 次。</description>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韓國警方也將傳喚尹錫悅總統]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241216_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/1216EE04_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;韓國警方也將傳喚尹錫悅總統&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;對韓國總統尹錫悅宣佈「緊急戒嚴」一事進行調查的檢察廳特別偵查本部透露，已通知尹錫悅於 12 月 15 日上午接受調查，但尹錫悅未予回應。

據韓聯社報道，以涉嫌發動內亂和濫用職權展開調查的檢察廳 16 日再次向尹錫悅發出傳喚要求。

目前尚不清楚尹錫悅為何沒有接受傳喚，但他在 12 日發表的談話中為宣佈「緊急戒嚴」進行辯解，強調「無論是彈劾還是搜查，都會奉陪到底」。

韓聯社報道稱：「根據刑事訴訟法，沒有正當理由拒絕傳喚，可以實施拘捕。如果總統繼續不接受傳喚，檢察廳也可能會申請拘捕令。」尹錫悅今後如何應對備受關注。

另外，由警方等組成的聯合偵查本部 16 日也向尹錫悅發出了傳喚要求。韓聯社報道稱，警方打算要求尹錫悅於 18 日接受傳喚。

另一方面，鑑於國會通過了針對尹錫悅總統的彈劾議案，憲法法院將在 180 天之內對彈劾是否妥當做出裁決。憲法法院對彈劾的審理也備受關注。</description>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>