<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[達沃斯會議閉幕，特朗普政策影響成焦點]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014703431000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014703431000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;達沃斯會議閉幕，特朗普政策影響成焦點&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;雲集了全球政界和經濟界領袖的世界經濟論壇年會「達沃斯會議」於 1 月 24 日在舉辦地瑞士閉幕。

最後一天的議程聚焦於世界經濟前景，中央銀行和國際機構的領導人等參加了討論。

美國總統特朗普於 23 日通過線上形式參加了會議，再次強調「美國優先」政策，表示商品未在美國本土生產，需要支付高額關稅。

歐洲中央銀行行長拉加德則呼籲「貿易關係有必要建立在給予合作伙伴信任感這樣的框架之上」，認為相互尊重是實現建設性談判的基礎。

國際貨幣基金組織（IMF）總裁格奧爾基耶娃指出，美國憑藉高生產率支撐了全球經濟增長，這種表現與其他發達國家拉開了差距。

本屆達沃斯會議期間，圍繞特朗普政府的討論成為焦點，會議於日本時間 24 日晚閉幕。</description>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韓國檢方再次申請延長對尹錫悅的羈押期限]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250125_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250125_04_1484366_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;S.Korean prosecutors make another request to extend President Yoon's detention&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;韓國媒體報道稱，檢方再次向法院申請延長因涉嫌主謀發動內亂而被捕的韓國總統尹錫悅的羈押期限。

關於 2024 年 12 月曾宣佈實施「緊急戒嚴」的尹錫悅，聯合調查本部於 1 月 19 日以涉嫌主謀發動內亂等為由將其逮捕，並於 23 日將案件的調查移交給了檢察機關。

檢方原本計劃繼續羈押尹錫悅，並在進行調查之後判斷是否對其進行起訴，但法院 24 日晚公佈不批准延長對尹錫悅的羈押期限。關於其理由，法院表示「很難認為檢方有正當理由繼續進行調查」。

鑑於此，韓聯社報道稱，檢方於 25 日凌晨再次向法院申請延長對尹錫悅的羈押期限，法院最早可能在 25 日晚就做出決定。</description>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特斯拉和比亞迪將相繼在日本推出新車]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250124_B07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250124_B07_1484206_L.png&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Tesla, BYD to launch electric SUVs in Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;電動汽車銷量在全球領先的美國特斯拉公司和中國比亞迪公司相繼宣佈，將在日本推出新車。

其中，特斯拉向媒體發佈了其主力款式的運動型多用途電動汽車，並將從 4 月開始交付。這款車除了一次充電最長能夠行駛 635 公里以外，還能用搭載的 8 個攝像頭掌握周圍的狀況，並提供在高速公路上變道等駕駛輔助。

另外，中國的比亞迪公司將於今年 4 月開始銷售新款運動型多用途電動汽車。這是該公司在日本推出的第四款電動汽車，一次充電最長可行駛 590 公里，通過設置在駕駛席前的觸摸屏可以進行各種操作，其中包括開關車窗和後備箱，以及調節空調。

在發佈會上，比亞迪日本公司社長劉學亮表示：「日本是一個迄今為止引領全球汽車發展的市場，對我們來説也是一個挑戰。電動汽車在日本尚處於缺乏選項的狀態，希望能讓更多的人駕駛我們的車。」

在日本，電動汽車的市場處於停滯不前的狀態，通過世界排名第一和第二的電動汽車公司發起的攻勢，市場是否會擴大將成為令人關注的焦點。</description>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[綁架受害者家屬促特朗普政府助力解決問題]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250125_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250125_02_1484403_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Families of people abducted by N.Korea eye progress under Trump&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北朝鮮綁架日本人問題受害者橫田 Megumi 的弟弟、綁架受害者家屬會代表橫田拓也於 1 月 24 日晚在東京出席了支援團體等舉辦的集會，呼籲加強日美合作，以推動實現所有綁架受害者儘早回國。

在集會上，橫田拓也提到其母親、現年 88 歲的橫田早紀江時表示：「母親早紀江雖然現在身體健朗，但明天是否依然如此也很難説。我們再次深深感到所剩時間有限。」

2018 年，時任美國總統特朗普首次與朝鮮勞動黨總書記金正恩舉行美朝首腦會談，並直接提出瞭解決綁架問題的必要性。如今，特朗普再次就任美國總統。

對此，橫田拓也強調：「我個人認為，今年是關鍵的一年。雖然能夠對金正恩總書記強力施壓的特朗普總統再次就任，但更為重要的是日本政府作為當事方的立場，以及必須解決這一人權問題的強烈決心。日本政府應像我們一樣對北朝鮮感到憤怒，並向美國和北朝鮮施壓。因此，將日美同盟的緊密合作具體化至關重要。」

綁架受害者家屬表示，計劃適時訪問美國，尋求與特朗普政府溝通，加大推動解決問題的力度。</description>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國外長王毅與美國國務卿魯比奧通電話]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250125_09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250125_09_1484408_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;China's foreign minister and US secretary of state hold telephone talks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國外交部長王毅 1 月 24 日與美國國務卿魯比奧通了電話。

據中國外交部消息，王毅在通話中表示，要推動中美關係穩定、健康、可持續發展，並強調了兩國保持溝通的重要性。

關於台灣，王毅闡述了中國認為「台灣是中國的一部分」這一原則立場，並「要求美方務必慎重處理」。

此外，王毅還表示：「大國要有大國的樣子，應當承擔應盡國際責任，應當維護世界和平。」他以此對明確提出「美國優先」政策的特朗普政府進行了牽制。

據中方公佈，魯比奧也表示美方願同中方坦誠溝通。

另一方面，美國國務院 24 日公佈，魯比奧在與王毅通電話時強調説，特朗普政府將追求推進美國的利益，優先考慮美國國民的美中關係。

美國國務院還透露，魯比奧在通話中強調了美國對地區同盟國的承諾，並對中國在台灣和南海的威壓式行為表示了嚴重關切。</description>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[深圳日本男童遇襲身亡案被告被判死刑]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250124_26.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250124_26_1484405_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Man charged with killing Japanese boy in China sentenced to death&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2024 年 9 月，在中國廣東省深圳市一名就讀於日本人學校的 10 歲男童遭持刀男子襲擊身亡，警方在事件現場控制住了一名 40 多歲的涉事男子。中國當局對該男子提起訴訟，1 月 24 日，案件在深圳當地法院首次開庭審理。法院當天宣判，判處被告人死刑。

日本駐廣州總領事館總領事貴島善子旁聽了庭審，包括本台 NHK 在內的日本媒體未被允許旁聽。

據日本外務省消息，現年 45 歲的被告人鍾長春被控犯有故意殺人罪。法院指出，鍾長春為博取網絡關注，購買刀具後殺害無辜兒童，案發後甚至主動聯繫媒體等，性質極其惡劣、後果極其嚴重，應當判處極刑。法院判處鍾長春死刑。

24 日的庭審為首次公審，上午的庭審歷時約 1 個小時，中途休庭後，下午的庭審在開始短短 2 分鐘內即作出宣判。</description>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[總務大臣要求富士電視台查清中居醜聞，妥善應對]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014702121000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014702121000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;總務大臣要求富士電視台查清中居醜聞，妥善應對&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;針對週刊雜誌等報道稱，富士電視台的職員與藝人中居正廣和女性的糾紛有關，富士電視台及其母公司「富士媒體控股公司」1 月 23 日召開臨時董事會會議，決定基於日本律師聯合會的指導方針，成立一個獨立的第三方委員會。

日本總務大臣村上誠一郎 24 日在內閣會議後的新聞發佈會上透露，總務省的擔當局長 23 日給富士電視台及其母公司的會長嘉納修治打電話，要求成立第三方委員會盡快實施調查，並根據調查結果做出妥善處理。

村上大臣還説：「廣告投放接連被叫停，這不僅可能動搖以廣告為收入來源的民營放送事業的存續根基，還難免損害國民對放送的信任。」他指出，兩家公司有必要儘快查清事實，恢復觀眾和贊助商的信任。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本 2024 年 12 月 CPI 同比升幅達 3.0%]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250124_B01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250124_B01_1483911_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan consumer inflation hits 16-month high&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本總務省公佈了 2024 年 12 月的居民消費價格指數的統計數據，這一指數反映的是用於居民消費的商品和服務的價格變化。

以 2020 年的平均值為基數 100，剔除受天氣變化影響較大的生鮮食品，12 月的居民消費價格指數為 109.6，同比上升 3.0%，與 11 月的 2.7% 相比高出 0.3 個百分點。月度數據同比升幅上次突破 3.0% 是在 2023 年 8 月。

其主要原因之一是政府停止對電費和燃氣費提供補貼。12 月的電費同比上漲 18.7%，城市煤氣費上漲 11.1%。此外，剔除生鮮食品的食品上漲 4.4%，食品的同比漲幅連續 5 個月遞增。

另外，剔除生鮮食品，2024 年全年居民消費價格指數平均值與 2023 年相比上升 2.5%，增幅儘管與 2023 年相比下降 0.6 個百分點，但連續 3 年超過 2%。</description>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本銀行將政策利率上調至 0.5% 左右]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014702081000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014702081000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本銀行將政策利率上調至 0.5% 左右&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本央行日本銀行 1 月 24 日閉幕的貨幣政策決策會議決定，將作為政策利率的短期利率由此前的 0.25% 左右上調至 0.5% 左右。

日本銀行上次採取加息措施還是在去年 7 月，本次升息後，政策利率在近 17 年當中首次上升至 2008 年 10 月的水平。

日本銀行此前一直表示，將視企業加薪動向以及美國特朗普政府的施政影響來決定是否加息。關於企業加薪動向，日本銀行內部越來越多的意見認為，從大企業到地方性企業，普遍在就員工加薪採取積極措施。關於特朗普政府的施政影響，據觀察，日本銀行認為特朗普執政目前並未引發金融市場大的混亂，今後一段時間內，日本的經濟和物價狀況仍會保持向好趨勢。

據分析，日本銀行本次做出加息決定的原因還有，剔除生鮮食品的居民消費價格指數去年 12 月的升幅高達 3%，因此有必要對物價升幅持續超過薪資漲幅的風險加以遏制。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[高知出土陶罐碎片所刻文字或為「何」與「不」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250124_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250124_ML07_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;高知出土陶罐碎片所刻文字或為「何」與「不」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;高知縣立埋藏文化財中心經調查發現，高知縣南國市若宮東遺址出土的一塊約 10 釐米長的陶罐碎片上刻有上下排列的兩個文字，很有可能是漢字。據信其年代可追溯到彌生時代晚期至古墳時代早期左右。該中心稱，這一時期的文物上極少發現有兩個以上的文字，這兩個字或許屬於日本國內最古老級文章中的一部分。

據介紹，這兩個字很有可能是漢字「何」與「不」，應該是反問的「何不」的意思。另外，從根據碎片形狀推測的陶罐的大小和弧度等來看，在所發現的文字下面應該還有其他文字。

高知縣立埋藏文化財中心的久家隆芳表示，「希望這樣的發現能激發人們積極討論和研究使用漢字的表達方式是如何傳入日本的」。

這塊陶罐碎片將從 2 月 7 日起在高知縣立埋藏文化財中心對外展出。</description>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破施政演説表明推進「令和的日本列島改造」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250124_RS23.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250124_RS23_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;石破施政演説表明推進「令和的日本列島改造」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂在國會眾參兩院全體會議上發表了就任以來的首次施政方針演説。他表示將把地方創生作為國家建設的核心，推進「令和的日本列島改造」。關於少數派執政黨的政權運營，他強調，朝野雙方應開展充分討論，努力取得國民的理解和共鳴。

石破在演説中提出要打造「快樂日本」，推進均衡的國家建設。「快樂日本」是指讓所有人都感到安心安全；持有多元價值觀的人們彼此互相尊重；能夠努力實現自我價值。

石破還將地方創生作為國家建設的核心，表示將推進「令和的日本列島改造」，提出了「受到年輕人和女性青睞的地方」、「產學官的地方轉移和創生」、「新時代的基礎設施建設」等 5 大內容。

在演説的最後，石破繼 2024 年的施政方針演説之後再次引述前首相石橋湛山的話，就少數派執政黨的政權運營強調，為了形成跨黨派共識，朝野雙方都應以負責任的態度，開展充分討論，努力取得國民的理解和共鳴。</description>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本政府彙總外籍人才育成就勞制度運用草案]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014701861000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014701861000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本政府彙總外籍人才育成就勞制度運用草案&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本政府彙總了旨在確保外籍專業人才的育成就勞制度的運用草案。

在日本勞動力短缺等背景下，育成就勞制度將於 2027 年底前實施，其目的是接收護理、建築、農業等各個領域的外籍勞動者，並原則上使其在 3 年時間內掌握相關領域的專業技能。

草案內容顯示，為了防止外籍勞動者高度集中於工資較高的城市地區，將向工作環境良好的地方企業等提供更多的接收名額。

另外，草案就外籍勞動者的日語教育方面作出規定，針對未掌握基礎日語的人士，接收方須在其上崗前實施最少 100 小時的日語培訓；上崗後，還須在 3 年時間內提供最少 100 小時的學習機會，促其進一步提高日語水平。相關費用須由接收方承擔。

此外，鑑於許多外籍勞動者需向母國的派遣機構支付手續費，草案還表示，將設立相關機制，避免對外籍勞動者造成過重負擔，相關手續費不得超過外籍勞動者在日工作 2 個月工資的水平。

日本政府計劃通過有識之士會議就育成就勞制度的運用展開進一步討論。</description>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ICC 檢察部門對塔利班最高領袖等申請逮捕令]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250124_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250124_03_1483861_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;ICC prosecutor seeks arrest warrants for two Taliban leaders&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;位於荷蘭海牙的國際刑事法院（ICC）的檢察官辦公室 1 月 23 日宣佈，已就阿富汗伊斯蘭主義勢力塔利班最高領袖阿洪扎達等 2 人申請逮捕令，他們被控涉嫌剝奪婦女權利，犯有危害人類罪。

塔利班臨時政府自 2021 年起掌握阿富汗實權，並對女性接受教育等採取了限制措施。對此，國際刑事法院檢察官辦公室開展了詳細調查。

基於調查結果，檢察官辦公室 23 日宣佈，塔利班最高領袖阿洪扎達等 2 人涉嫌剝奪婦女接受教育、言論自由等權利，以性別為由實施迫害，犯有危害人類罪，因此已對其申請逮捕令。

檢察官辦公室檢察官卡里姆·汗在一份聲明中指出：「阿富汗的婦女正遭受前所未有的不道德的迫害，這一情況不可容忍。」

國際刑事法院分庭將根據檢方提供的證據等決定是否簽發逮捕令。</description>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普表示望與俄中一道裁減核武器]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250124_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250124_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;特朗普表示望與俄中一道裁減核武器&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;1 月 23 日，美國總統特朗普以線上形式參加全球政界和經濟界領袖雲集的「達沃斯會議」，並提及了核武器。他在發言中使用了「無核化」一詞，並表示美國有意與俄羅斯和中國一道裁減核武器。

特朗普説：「目前，有鉅額資金正被用於核武器。核武器的破壞力令人感到壓抑，甚至不願談及。」

特朗普還透露稱，他曾經與俄羅斯總統普京討論過無核化問題，並説：「普京總統很中意裁減核武器的想法，中國也是這樣。我想看看我們今後能否推動無核化進程。我覺得非常有希望。」

特朗普通過使用「無核化」一詞，表達了希望擁有大量核彈頭的美俄兩國、以及正在迅速增強核力量的中國共同攜手裁減核武器的意願。</description>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普達沃斯會議上稱將對進口商品加徵關稅]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250124_N01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250124_N01_1483905_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Global business leaders urged to shift manufacturing to US&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普 1 月 23 日以線上形式參加了雲集全球政界和經濟界領袖的「達沃斯會議」。他表示，美國將對進口商品加徵關稅，同時計劃將對在美國生產商品的企業下調法人稅率至 15%。特朗普以此向國際社會宣佈其提出的「美國優先」的經濟政策。

在發言中，特朗普強調：「如果不在美國生產商品，這是自由選擇，但需要支付與此前不同的關稅。」他以此表明對外國商品加徵關稅的意圖。

此外，特朗普表示：「我們打算對選擇在美國生產商品的企業實施全球最低的稅率，將法人稅從 21% 下調至 15%。這一政策將引發廣泛關注。」

與此同時，特朗普還表示，考慮要求產油國沙特阿拉伯及石油輸出國組織「歐佩克」（OPEC）降低原油價格，如果油價下降，將敦促美國聯邦儲備委員會（FRB）下調政策利率。</description>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[調查顯示 3 成日企認為特朗普政府施政將帶來消極影響]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250123_B05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250123_B05_1483781_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;NHK survey: 30% of major Japan firms expect negative impact from Trump&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;圍繞美國特朗普政府施政今後將帶來何種影響這一主題，本台 NHK 於 12 月 13 日至 1 月 15 日以日本國內 100 家大型企業為對象展開了問卷調查。結果顯示，30% 的受訪企業認為，特朗普政府施政將對業務和收益產生偏向於消極或消極的影響。

關於特朗普政府施政將對業務和收益帶來何種影響，共有 82 家受訪企業作答。結果顯示，5% 的企業表示將帶來偏向於積極的影響；認為會有消極影響的企業佔比 30%，其中有 28% 表示將帶來偏向於消極的影響，2% 表示將帶來消極影響；其餘 65％的企業表示尚無法判斷。

問卷還就特朗普政府施政帶來消極影響的原因以多項選擇的方式進行了詢問。在認為會有消極影響的企業中，選擇「關稅上調將導致在美營收減少」的企業最多，其次是「貿易摩擦將導致供應鏈中斷」。

關於今後在美業務的展望，有 70% 的企業表示不打算更改現有計劃，19% 表示計劃投資新業務或進一步擴大現有業務。有的企業表示，今後將通過設備投資來提高在美生產的比例，這表明部分企業有意在謹慎觀察特朗普政府施政影響的基礎上進一步擴大業務。</description>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本核爆受害者將出席禁核條約會議]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250124_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250124_02_1483975_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Nihon Hidankyo to send 2 hibakusha to meeting on UN nuclear weapons ban treaty&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2024 年諾貝爾和平獎得主日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會 1 月 23 日決定，派遣兩名核爆受害者出席今年 3 月在聯合國總部舉行的《禁止核武器條約》締約方會議。這是該協議會在獲得諾貝爾和平獎後首次參與國際會議。

《禁止核武器條約》旨在禁止核武器的研發與使用，目前已有 73 個國家和地區批准了該條約。第三次締約方會議預定於 3 月在位於美國紐約的聯合國總部召開。

協議會 23 日決定，派遣兩名事務局次長出席此次會議，分別是當時在身處廣島的母親腹中遭受核爆的「胎內核爆受害者」濱住治郎，以及一歲時在長崎遭受核爆的和田徵子。

這是該協議會在獲得諾貝爾和平獎後首次派遣代表出席國際會議，這兩名代表將通過與各方與會者會面等方式，向國際社會再次呼籲廢除核武器的必要性。

關於《禁止核武器條約》，除核武器擁有國以外，受美國「覈保護傘」保護的日本也未加入該條約。對此，協議會呼籲日本政府以觀察員身份參加 3 月的會議。</description>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本政府對襲擊蘇州日本人學校校車案犯判決發表評論]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250123_24.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250123_24_1483806_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan spokesperson comments on death sentence for school bus attacker in China&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;去年 6 月，中國江蘇省蘇州市曾發生一起 50 多歲的無業男子持刀襲擊日本人學校校車的案件，一名學童及其母親受傷，一名中國女性校車引導員身亡。當地法院對案件進行審理後於 1 月 23 日對涉事男子作出判決。

日本外務省發佈消息稱，涉事男子以故意傷人罪被判處死刑。日本駐上海總領事岡田勝在法院旁聽了審判，日本的媒體未獲準旁聽。

日本內閣官房長官林芳正在 23 日下午的記者會上就這一審判透露，當地法院認為，被告因陷入債務困境而萌生了輕生的念頭，從而行兇傷人造成 3 人死傷，行為極其惡劣，社會影響極其重大，被判處極刑是罪有應得。判決中未提及任何與日本相關的信息。

林芳正接着表示：「我們再次對身亡的胡友平女士表示由衷的哀悼，對受傷的日本學童及其家長表示慰問。」他指出：「傷害包括孩童在內的無辜 3 名平民的罪行不可饒恕。日方嚴肅對待此次判決結果。保障前往及旅居海外的日本公民的安全和安心是政府的重要職責之一。政府將繼續強烈要求中方採取有關措施。」</description>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[佐賀機場在國際航班值機櫃台旁設卡拉 OK 亭]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250123_ML11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250123_ML11_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;佐賀機場在國際航班值機櫃台旁設卡拉 OK 亭&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;佐賀縣佐賀機場在國際航班值機櫃台旁設置了箱式卡拉 OK 亭，1 月 22 日起開始投入使用。

卡拉 OK 亭高 2.4 米，長 1.5 米，寬 1.5 米，最多可容納 4 人。在其中唱卡拉 OK 需戴上耳機，通過耳機可以聽到歌曲的旋律和自己的聲音，使用沒有時限，每首歌收費 100 日元。為了滿足外國遊客的需求，其中還有許多外國歌曲可選。

22 日，一些當地人來卡拉 OK 亭享受了歌唱的快樂。一名 60 多歲的女性表示，這是一個非常舒適的卡拉 OK 空間，可以消除等候飛機的無聊和寂寞。

設置卡拉 OK 亭的商家表示，機場設置這樣的卡拉 OK 空間，在日本國內還比較罕見。九州佐賀國際機場大樓事業企劃課課長秋川翔表示：「卡拉 OK 亭讓大家在機場多了一個度過快樂時光的選項，為機場增添了一分吸引人的魅力。」</description>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[東京都現一例麻診病例，或接觸不特定多數人員]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250123_ML10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250123_ML10_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;東京都現一例麻診病例，或接觸不特定多數人員&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;東京都政府公佈，一名現居都內的 30 多歲男子感染了麻疹。

公佈內容顯示，該男子於 1 月 12 日出現發熱，隨後出現咳嗽、皮疹等症狀，21 日在前往醫療機構就診時被確診為麻疹。目前該男子正在家中療養。

另外，據公佈的信息，該男子 13 日至 15 日期間曾前往羽田機場第 2 航站樓、高知機場、高松機場，並乘坐了運行於西武新宿線所澤站和羽田機場之間的機場巴士，他有可能接觸過不特定的多數人員。

麻疹是一種通過空氣傳播且傳染力極強的疾病。東京都政府呼籲民眾，如果出現發熱、出疹、咳嗽等症狀，懷疑自己患上麻疹時，請在聯繫醫療機構後就診，且就診時儘量不要乘坐公共交通工具。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>