<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（台灣）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>聯合國總部舉行日本捐贈的「和平鍾」敲響儀式</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250913_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250913_06_1568781_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;UN chief calls for action at Peace Bell event&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在 9 月 21 日國際和平日即將到來之際，敲響日本贈送的「和平鍾」的儀式 12 日在美國紐約的聯合國總部舉行。

聯合國總部的「和平鍾」是致力於和平活動的日本愛媛縣人士中川千代治於 1954 年捐贈的，這口鐘利用從世界各地收集到的硬幣熔鑄製成。

在俄烏衝突和巴勒斯坦加沙地帶戰火不斷的背景下，聯合國祕書長古特雷斯在 12 日的敲鐘儀式上表達了嚴重擔憂，他説：「當下衝突不斷增多，平民正在遭受苦難。」

古特雷斯還指出，和平不是偶然的產物，而是通過勇氣和行動贏得的。他呼籲人們「為了世界和平，現在就行動起來」，並敲響和平鍾，為和平祈禱。

中川千代治之女高瀨聖子也受邀參加了敲鐘儀式，她説：「真希望戰後 80 週年能夠成為美好的一年，但世界並沒有朝着這個方向發展。我認為，不應該站在各自國家的立場上，而是站在個人的角度上思考和平。我尤其希望，世界能夠成為所有孩子都能笑容滿面的地方。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>昂山素季次子接受 NHK 採訪，呼籲早日實現母親獲釋</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250913_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250913_03_1568725_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Son of Aung San Suu Kyi issues rallying cry for her release&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;緬甸民主運動領袖昂山素季目前仍被緬甸軍方拘押，其次子在接受本台 NHK 的在線採訪時表示，母親健康狀況的惡化令人擔憂，並呼籲儘快予以釋放。

自 2021 年政變以來，昂山素季一直被緬甸軍方拘押。在這種情況下，其次子、現居英國的金·阿里斯 9 月 12 日接受了 NHK 的在線採訪。他表示，近 2 年以來，家人和律師都無法與昂山素季取得聯繫，在這種情況下，母親的心臟病等健康狀況的惡化令人擔憂。阿里斯呼籲儘快釋放昂山素季。

此外，阿里斯還對昂山素季的安全表示擔憂，稱今年 3 月緬甸發生大地震時，很有可能因建築倒塌、物體砸在母親身上而導致她受傷。

阿里斯呼籲東南亞國家聯盟（ASEAN）主席國馬來西亞以及中國和印度等鄰國對緬甸軍方加大施壓力度，以實現母親的早日獲釋。

另一方面，緬甸軍方發言人則否認昂山素季的健康狀況惡化，稱她的健康狀況良好。</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美 FBI 等公佈稱已拘捕槍殺柯克嫌疑人</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/0913EEN01.json</link>
      <description>關於與美國總統特朗普關係密切的年輕保守派政治活動家查理·柯克 9 月 10 日遭槍殺一事，美國聯邦調查局局長帕特爾和猶他州州長考克斯在 12 日的記者會上公佈，對現年 22 歲的嫌疑人泰勒·魯濱遜實施了拘捕。

據記者會上公佈的消息，泰勒家屬的朋友通報相關部門稱，泰勒暗示他槍擊了柯克。

考克斯在記者會上透露稱，「嫌疑人泰勒的家屬表示，泰勒近年來越發關心政治」。據考克斯的信息，泰勒不僅事先了解到柯克即將訪問猶他州的一所大學，還向家人表達了對柯克的厭惡。

調查部門認為，沒有其他人蔘與槍殺事件，目前該部門正在針對泰勒的作案動機等展開詳細調查。

記者會舉辦之前，美國總統特朗普 12 日在福克斯新聞台的節目中表示，「共和黨候選人通常得不到年輕人的支持，但我得到了，這一切都要歸功於柯克。他熱愛年輕人，並希望幫助他們。這種事情不該發生在他身上。」

另外，針對如何看待泰勒今後的處境這一提問，特朗普説：「我希望泰勒被判有罪，並被判處死刑。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英美軍艦穿越台灣海峽，中方做出反彈</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014921721000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014921721000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;英美軍艦穿越台灣海峽，中方做出反彈&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;英國和美國的軍艦 9 月 12 日穿越台灣海峽，中國大陸做出反彈稱，此舉「破壞台海和平穩定」。

以英國海軍「威爾士親王」號航空母艦為核心的航母打擊羣部署在印度太平洋地區，該航母於 8 月至 9 月期間曾在日本的港口停靠。

英國國防部 9 月 12 日表明，該航母打擊羣的護衞艦已穿越台灣海峽，並表示「英國海軍無論在任何地方，都會遵守國際法和規範，行使航行自由」。

美國印太司令部也表示，其驅逐艦與英國海軍護衞艦曾一道航行，並表示「美國不承認任何與航行自由和飛越自由相牴觸的主權或管轄權的主張」。

對此，管轄包括台灣在內的東海等區域的中國人民解放軍東部戰區發言人發表談話，做出反彈稱：「美方、英方行徑傳遞錯誤信號，破壞台海和平穩定。戰區部隊時刻保持高度戒備，堅決捍衞國家主權安全和地區和平穩定。」</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>支持以巴兩國方案的《紐約宣言》在聯大獲通過</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250913_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250913_N02_1568672_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;UN endorses two-state solution for Israel, Palestine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由法國和沙特阿拉伯主辦的會議於今年 7 月在聯合國舉行，並發表了呼籲以色列和巴勒斯坦兩國共存、最終實現和平的《紐約宣言》。9 月 12 日，聯合國大會就支持《紐約宣言》的決議案進行了表決，日本等 142 個國家投下贊成票，決議案獲得通過。

美國、以色列等 10 個國家投下反對票，12 個國家棄權。

《紐約宣言》支持巴勒斯坦建國，並指出「落實兩國解決方案是根據國際法滿足以色列人和巴勒斯坦人合法願望的唯一途徑」。

《紐約宣言》還呼籲伊斯蘭組織哈馬斯結束對加沙地帶的控制，並將武器移交給巴勒斯坦臨時自治政府；針對以色列，該宣言呼籲以方立即停止所有在約旦河西岸等佔領的土地上建設定居點的活動。

另一方面，以色列常駐聯合國代表達農表示強烈抗議，稱「這項單方面的決議案不會被人們記憶為邁向和平的一步，它只是在做戲，而不是外交手段。」 美國代表也批評稱，該決議案「將助長哈馬斯的氣焰，破壞和平前景。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美國國務卿將訪問以色列磋商加沙局勢</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250913_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250913_04_1568733_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US Secretary of State Rubio to visit Israel for talks on Gaza&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國國務院宣佈，國務卿魯比奧將於近期訪問以色列，就以方在加沙地帶的軍事行動等進行磋商。

以色列軍方為控制加沙地帶最大城市加沙城，9 月 12 日繼續發動攻擊，並再次向居民發出通告，要求他們撤離至中部或南部地區。

當地媒體報道稱，以軍 12 日在加沙地帶的攻擊已造成至少 36 人死亡。

在這種情況下，美國國務院公佈，國務卿魯比奧將從 13 日起訪問以色列等國。美國國務院表示，魯比奧將與以色列政府高級官員舉行會談，就在加沙地帶的軍事行動，以及旨在解救遭伊斯蘭組織哈馬斯劫持人質的應對方式等進行磋商。

以色列不斷擴大在加沙地帶的軍事行動，並於 9 日在卡塔爾首都多哈襲擊了為參加停火談判而聚集的哈馬斯代表團，因此受到了國際社會的廣泛譴責。

在此背景下，前往以色列訪問的美國國務卿魯比奧與以方的磋商結果將備受關注。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日經平均股價連續第 3 天創下歷史新高</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250912_B5.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250912_B5_1568463_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Nikkei 225 hits another record high on hopes of US rate cut&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鑑於越來越多的投資者預測美聯儲將在下週做出降息的決定，這對於日本經濟來説將成為一個利好因素，9 月 12 日的東京股票市場不斷出現買盤，日經平均股價收盤價連續第 3 天創下歷史新高。

東京股市 12 日開盤後，多隻股票湧入買盤，日經平均股價上漲幅度一度超過 500 日元，創下盤中歷史新高。

美國 11 日公佈了居民物價指數和新增失業保險申請數的最新數據。基於此，越來越多的投資者預測美聯儲下週將會做出重啓降息的決定以支持經濟景氣，這對於日本經濟來説將成為一個利好因素。

日經平均股價 12 日報收 4 萬 4768.12 日元，較前一天上漲 395.62 日元。東證股價指數（TOPIX）報收 3160.49 點，較前一天上漲 12.73 點。兩者均連續第 3 天創下歷史新高。當天的交易量為 21 億 4014 萬股。</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活問答，電源插頭、電源線及插座的相關事故 ①事故發生數</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250910_RS02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250910_RS02_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活問答，電源插頭、電源線及插座的相關事故 ①事故發生數&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;家電等電器產品已在我們的日常生活中得到廣泛普及，因此，我們在使用時也不會特別在意使用注意事項。其實，如果使用不當，電器的電源插頭和電源線以及插座都有可能引發火災等事故。本系列將基於對產品評估技術基礎機構（NITE）的採訪，介紹以往事故的典型案例以及預防措施。本期首先來看一下以往相關事故的發生數。

根據產品評估技術基礎機構發佈的消息，從 2019 年到 2024 年的 6 年間，日本全國與電器的電源插頭和電源線以及插座相關的事故共有 219 起。其中，火災 182 起，佔比超過 80%，造成 25 人輕傷或重傷，2 人死亡。

該機構指出：「沾染污漬、出現故障未及時修理、使用方法不當都會導致事故，有時甚至會造成人員及財產的重大損失。希望大家確認家中電器的正確使用方法，並適時對傢俱後面的插座進行檢查。」

（以上是截至 2025 年 9 月 4 日的信息）</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>4 艘中國海警船在尖閣諸島近海一度侵入日本領海</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250912_15.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250912_15_1568406_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Chinese government ships enter Japanese waters off Senkaku Islands&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 12 日上午，4 艘中國海警船在沖繩縣尖閣諸島附近海域相繼侵入日本領海，在航行了大約一個半小時之後，4 艘船全部駛離領海。日本海上保安廳第 11 管區海上保安本部正在持續發出警告並進行監視。
 
據海上保安本部消息，12 日 10 時前至 10 時 15 分左右，4 艘中國海警船在尖閣諸島南小島近海相繼侵入日本領海。
 
4 艘船均搭載了艦炮，在領海內航行了約一個半小時之後，於 11 時 40 分左右全部駛離領海。
 
海上保安本部正在持續發出警告並進行監視，防止其再次進入日本領海。</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>立憲民主黨組建新的領導班子</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250912_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250912_10_1568481_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's opposition CDP reshuffles leadership&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本在野黨立憲民主黨的代表野田佳彥組建了新的黨內領導班子，他任命資深國會議員安住淳為幹事長，並提拔三名兩度當選眾議院議員的年輕議員擔任要職。野田將新的領導班子視為以奪取政權為目標的領導架構，在野黨之間今後能否推進相互合作，令人關注。
 
野田此次選拔入領導班子的成員包括：幹事長安住淳，他曾擔任過眾議院預算委員長，是一名資深國會議員；政務調查會長本莊知史、代表代理吉田晴美、廣報委員長渡邊創。本莊、吉田和渡邊三人都是兩度當選眾議院議員的年輕議員。
 
野田表示：「我在進行人事安排時考慮到了穩定性與革新性之間的平衡。這是一個以奪取政權為目標的領導架構。」
 
對於此次人事安排，立憲民主黨內存在不同的看法。一些意見認為顧及範圍廣，有利於加強黨內團結，同時也有人對走上領導崗位的年輕人能否發揮出能力提出了質疑。
 
鑑於執政黨自民黨在選出下任總裁後，國會將舉行首相指名選舉，野田表示，今後工作的第一步是面向首相指名選舉與其他在野黨進行協商。在野黨能否推進相互合作，令人關注。</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小林鷹之表明參選自民黨總裁</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250911_22.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250911_22_1568139_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ex-Economic Security Minister Kobayashi to run for LDP presidency&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於選舉日本首相石破茂繼任者的自民黨總裁選舉，前經濟安全保障擔當大臣小林鷹之 9 月 11 日表明瞭參選意向，他説：「要打造一個讓年輕人和現役世代都能對未來抱有夢想和希望的日本。」

為了就如何應對總裁選舉交換意見，自民黨籍前經濟安全保障擔當大臣小林鷹之 11 日下午在國會舉行政策學習會，包括線上參加的人在內，去年總裁選舉時為小林擔任推薦人的議員等共 20 多人出席。

會後，小林對記者表示：「我和同伴們都對國家的未來抱有強烈的危機感。泡沫經濟崩潰後持續低迷的 30 年對我們來説是一段沉重而痛苦的經歷，不能讓肩負日本未來的年輕一代重走我們的老路。」

在此之上，小林表明瞭參選意向，他説：「我們有責任打造一個讓中產階層、年輕人和現役世代更加充滿活力，對未來抱有夢想和希望的日本。我已下定決心參加總裁選舉。」

關於確保參選所需的推薦人的問題，小林説：「正因為有把握跨越 20 名推薦人的門檻，我才做出了這個決定。」

小林打算下週召開新聞發佈會，就其主張的政策等進行説明。</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日經平均股價連續第 3 天創下歷史新高</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250912_B1.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250912_B1_1568306_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Nikkei 225, Wall Street hit highs on Fed rate cut hopes&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鑑於越來越多的投資者預測美聯儲將在下週做出降息的決定，這對於日本經濟來説將成為一個利好因素，9 月 12 日的東京股票市場不斷出現買盤，日經平均股價收盤價連續第 3 天創下歷史新高。

東京股市 12 日開盤後，多隻股票湧入買盤，日經平均股價上漲幅度一度超過 500 日元，創下盤中歷史新高。

美國 11 日公佈了居民物價指數和新增失業保險申請數的最新數據。基於此，越來越多的投資者預測美聯儲下週將會做出重啓降息的決定以支持經濟景氣，這對於日本經濟來説將成為一個利好因素。

日經平均股價 12 日報收 4 萬 4768.12 日元，較前一天上漲 395.62 日元。東證股價指數（TOPIX）報收 3160.49 點，較前一天上漲 12.73 點。兩者均連續第 3 天創下歷史新高。當天的交易量為 21 億 4014 萬股。</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活問答，如何預防兒童中暑？④中暑應對措施</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250912_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250912_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活問答，如何預防兒童中暑？④中暑應對措施&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期為您介紹兒童中暑的應對措施。

國立成育醫療研究中心提醒，如果孩子看起來無精打採、缺乏活力，則有可能出現了輕度中暑症狀。

此時，應解開衣服，讓孩子在涼爽的環境下躺好，並把孩子的頭部放在較低位置。然後，讓孩子少量多次地喝一些含鹽分和糖分的電解質飲料。孩子睡眠充足卻在打哈欠或大量出汗等，是需要引起注意的信號。

如果孩子的症狀僅為疲勞或噁心，則建議讓孩子喝電解質飲料，喝得下去的話可以先進行觀察，喝不下去的話應該帶孩子就醫。

接下來介紹急救措施。

可以使用冰塊來冷卻孩子的腋窩和頸部等血管較粗的部位，用打濕的涼毛巾為其擦拭身體、吹風，讓孩子在涼爽的環境裏躺下休息。

什麼時候需要叫救護車呢？如果呼喚孩子時出現沒有反應或反應異常等意識障礙，即使沒有出現其他中暑症狀，也應立即呼叫救護車，儘快送醫救治。在等待救護車期間，不斷為孩子身體降溫非常重要。另外，如果患者出現全身抽搐的症狀或是渾身癱軟等，也要儘快呼叫救護車。</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 06:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本警方以涉嫌違反關稅法逮捕中國籍社長等 3 人</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014920371000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014920371000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本警方以涉嫌違反關稅法逮捕中國籍社長等 3 人&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;位於栃木縣的食品進出口公司的社長等 3 人因涉嫌違反關稅法等被神奈川縣警方逮捕。這 3 人涉嫌將超過 13 噸、價值約 9100 萬日元的冷凍和牛的出口目的地謊報為柬埔寨，但實際上將這些牛肉出口到香港。

被逮捕的是位於栃木縣的食品進出口公司的中國籍社長戴文傑等共 3 人。據警方消息，嫌疑人於 2023 年 11 月將超過 13 噸、價值約 9100 萬日元的冷凍和牛向橫濱海關謊報稱出口至柬埔寨，但實際的出口目的地為香港，涉嫌違反關稅法等。

據悉，出口到香港的和牛牛肉需要在日本厚生勞動省認證的符合一定衞生標準的食肉加工場進行加工，並取得相關證書等，完成一系列手續，但出口到柬埔寨時無需辦理這些手續。

警方認為，嫌疑人為了節省成本曾多次謊報出口目的地。查獲的記錄等顯示，在截至去年的 4 年時間內，違規出口總額或高達 44 億 5000 萬日元。警方正在展開進一步調查，沒有公佈 3 名嫌疑人是否承認其嫌疑。</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 06:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國宣佈在黃岩礁建立「國家級自然保護區」 菲要求撤回</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250911_29.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250911_29_1568174_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Beijing to create national nature reserve in disputed shoal in South China Sea&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;有關南海的菲律賓專屬經濟區（EEZ）內的黃岩礁（英文名：Scarborough Shoal），中國主張稱擁有其主權。在此背景下，中方於 9 月 10 日宣佈，將在黃岩礁建立「國家級自然保護區」。有分析指出，中方試圖通過此舉讓其對黃岩礁的實際掌控成為既成事實。就此菲律賓表示強烈抗議，並要求立即撤回。

黃岩礁位於南海的菲律賓專屬經濟區內，目前持續處於中國的實際掌控之下。2016 年的國際仲裁認為，中方侵害了菲律賓的漁業權。

在此背景下，中國政府 10 日宣佈，批准在黃岩礁建立「國家級自然保護區」，並將強化各類違法違規行為的監管執法力度。

對此，菲律賓外交部 11 日發表聲明表示強烈抗議，稱中方此舉「明顯侵犯了菲律賓基於國際法享有的權利和利益」，並要求中方立即進行撤回。</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 06:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本自衞隊首次確認到中國航母福建艦航行</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014920531000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014920531000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本自衞隊首次確認到中國航母福建艦航行&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本防衞省公佈，9 月 11 日 13 時左右，日本海上自衞隊確認到中國海軍的「福建」號航空母艦和兩艘導彈驅逐艦共 3 艘艦艇，在沖繩縣尖閣諸島魚釣島西北約 200 公里的東海海域航行。據觀察，這 3 艘艦艇其後朝西南方向駛向台灣海峽。

防衞省發佈的照片上可以看到甲板上的情景，但不見艦載機。防衞省也表示沒有確認到艦載機。

福建艦是中國海軍最新的第三艘航母，比已經服役的前兩艘航母更大。據稱，它是首艘配備了用於加速艦載機發射的電磁彈射裝置的航母。據報道，福建艦去年啓動了試航。

這是日本自衞隊首次確認到福建艦航行，防衞省正在持續進行監視和警戒。

今年 6 月，遼寧艦和山東艦這兩艘中國海軍航母曾首次同一時期在太平洋海域航行。防衞省表示，預計中國正在致力於提高航母的運用能力。</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 06:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>安理會將就俄侵犯波蘭領空召開緊急會議</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250912_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250912_03_1568285_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Poland: UN Security Council to meet on violation of Polish airspace by Russia&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;波蘭總理圖斯克 9 月 10 日在議會報告稱，波蘭領空遭到持續軍事入侵烏克蘭的俄羅斯軍 19 架無人機的侵犯。波蘭外交部 11 日在社交媒體上發文宣佈，「聯合國安理會將應波蘭的請求召開緊急會議」。會議定於 12 日 15 時起召開。

就俄羅斯侵犯波蘭領空一事，美國智庫戰爭研究所 10 日分析指出：「數量如此之多的無人機偶然或因技術故障、操作失誤進入波蘭領空的可能性不大，俄羅斯可能為此準備了好幾個月。」在此之上稱，「俄羅斯可能試圖測試波蘭和北約的防禦能力及反應速度」。

美國有線電視新聞網（CNN）報道稱，侵犯波蘭領空發生在俄羅斯總統普京 3 日出席中國大規模閲兵式等活動，以彰顯與中國等的團結之後，普京因此而「氣勢大增」。</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 06:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以總理稱不惜採取進一步行動，卡塔爾擬反制</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250912_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250912_01_1568227_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Netanyahu issues new threats amid global condemnation of Doha attack&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在以色列軍隊對訪問卡塔爾的伊斯蘭組織哈馬斯發動襲擊一事受到國際社會接連譴責的情況下，以色列總理內塔尼亞胡表示將不惜採取進一步行動。卡塔爾表示正考慮採取反制措施。雙方的反應令人擔憂地區的緊張局勢可能會進一步升級。

內塔尼亞胡 9 月 10 日發佈視頻，列舉了美國在巴基斯坦擊斃 2001 年 9・11 恐怖襲擊事件主謀的例子，稱此次襲擊針對的是 2023 年 10 月哈馬斯對以發動突然襲擊的主謀，從而強調在卡塔爾發動襲擊具有正當性。

內塔尼亞胡隨後稱卡塔爾窩藏哈馬斯恐怖分子，並表示「如果不將他們驅逐出境或繩之以法，那麼我們來做。」

對此，卡塔爾政府 10 日發表聲明，稱此舉是對卡塔爾的「明確威脅」，並表示願與友好國家等協同合作，「讓內塔尼亞胡總理停止魯莽且不負責任的行動」。

卡塔爾首相兼外交大臣穆罕默德在接受美國有線電視新聞網（CNN）採訪時透露，正在考慮採取反制措施。</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 06:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>聯合國安理會譴責以色列襲擊訪問卡塔爾的哈馬斯</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250912_RS08.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250912_RS08_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;聯合國安理會譴責以色列襲擊訪問卡塔爾的哈馬斯&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;聯合國安理會所有成員國發表聲明，譴責以色列軍隊對訪問卡塔爾的伊斯蘭組織哈馬斯發動襲擊。

9 月 9 日，以色列軍方對於為了與以色列商討停火事宜而訪問卡塔爾首都多哈的哈馬斯代表團發動了襲擊。襲擊造成卡塔爾 1 名治安部門人員和 5 名哈馬斯成員死亡。

11 日，包括以色列的盟友美國在內，聯合國安理會所有成員國發表了一份媒體聲明，譴責以軍襲擊，並對卡塔爾表示聲援。

聲明還表示將支持卡塔爾繼續與埃及、美國等國家合作，在中東地區發揮斡旋作用。

隨後，安理會還召開緊急會議，卡塔爾首相兼外交大臣穆罕默德抨擊稱：「以色列嚴重破壞了地區穩定，並試圖通過武力實現地區重組。」

美國常駐聯合國代理代表謝伊也表示：「對與美國合作、致力於和平協調工作的卡塔爾發動單方面攻擊，不會讓以色列或美國的目標取得進展。」</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 06:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英軍機部件或墜入鹿兒島灣，當地要求杜絕再次發生</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250911_08.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250911_08_1567824_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;UK military helicopter window falls off during flight over Kagoshima Prefecture&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據鹿兒島縣政府透露，日本防衞省九州防衞局通知縣政府稱，9 月 10 日 20 時 15 分左右，一架英國軍用直升機在鹿兒島縣鹿屋市的日本海上自衞隊鹿屋航空基地以西大約 12 公里處飛行時，有部件掉落。

據稱，掉落的物體是一架 AW-101 軍用直升機的駕駛艙左側窗戶，兩邊長度分別為 1.5 米和 2.5 米，重量不明。

據認為該部件墜入了鹿兒島灣，海上保安廳第十管區海上保安本部表示，目前尚未收到有關受損情況的報告。

鹿兒島縣政府表示，已敦促中央政府要求英國軍方採取徹底措施防止此類問題再次發生，以確保該縣居民的生命財產安全，並及時提供相關信息。</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 10:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
