<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[川口市的小學與南極科考基地舉行連線活動]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240523_ML09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240523_ML09_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;川口市的小學與南極科考基地舉行連線活動&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;埼玉縣川口市慈林小學通過衞星電視電話連線日本設在南極的昭和科考基地，舉行了一場別開生面的教學活動。有 4 年級到 6 年級的約 300 名學生參加活動，學習了南極的相關知識。

科考基地隊員小笠原千夏的一項工作是為大家提供餐食，她是此次活動的主講老師。小笠原通過視頻連線為孩子們介紹了基地的各種餐食，還播放了利用嚴寒天氣製作冰激凌的錄像。

有孩子問，基地是如何解決生活用水問題的呢？小笠原介紹説，這裏是通過融化積雪來獲取飲用水和洗滌用水的，水質與日本的生活用水沒有區別。

活動結束後，一名 6 年級男生説：「今天學到了許多與南極有關的新知識，回家後我要全部講給爸爸媽媽聽。」</description>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[一犯罪團夥涉嫌提供鉅額洗錢服務遭警方逮捕]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240523_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240523_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;一犯罪團夥涉嫌提供鉅額洗錢服務遭警方逮捕&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本警方對川崎市一家公司的董事、藤井亮平等共 12 名嫌疑人實施批捕，一行人涉嫌利用皮包公司的銀行賬戶對詐騙得來的贓款進行洗錢。警方對嫌疑人所持賬戶的進賬記錄進行調查後發現，用於網絡非法賭博的賭資佔據進賬金額的 6 成多。 

據警方公佈的信息，這 12 名嫌疑人管理的賬戶數量多達 4000 多個，他們涉嫌利用這些賬戶向多個犯罪團夥提供洗錢服務，進賬金額合計不少於 600 億日元。 

警方在抽取部分賬戶的數十條進賬記錄進行調查後發現，用於網絡非法賭博的賭資佔據進賬金額的 6 成多。另據搜查人員的信息，銀行賬戶多用於接受顧客的賭資打款，嫌疑人從中抽取不到 1 成的手續費並將其轉移到多個賬戶上。 

警方認為，嫌疑人涉嫌向日本國內的不法分子提供洗錢服務並謀取高額利益，目前警方正在進一步開展調查。</description>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[輪島市小學生插秧種稻構建藝術拼圖]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240523_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240523_ML07_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;輪島市小學生插秧種稻構建藝術拼圖&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;石川縣輪島市町野小學每年都會安排學生到學校附近的水田體驗稻米種植，並通過被稱為「古代米」的有色大米的種植，利用不同顏色的稻穗組成稻田藝術拼圖。按照這一慣例，6 名 5 年級和 6 年級的學生 5 月 22 日來到水田進行了插秧工作。

鑑於石川縣今年遭遇能登半島地震，學校設計的稻田藝術拼圖包括抱着一顆紅心的人等，以此來祝願災區早日實現復興重建。學生們將綠色大米、紅米及「越光」品牌米三種大米的秧苗插到了約 1000 平米的水田裏。

一名參加插秧活動的 6 年級男生滿懷期待地説，希望能收穫飽滿、美味的大米。</description>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[茨城縣「月待瀑布」飛流美景引客來]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240523_ML08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240523_ML08_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;茨城縣「月待瀑布」飛流美景引客來&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;初夏時節綠意漸濃，茨城縣大子町的「月待瀑布」吸引了許多遊客前來欣賞水光粼粼的自然美景。 

「月待瀑布」是流經茨城縣北部的久慈川的支流所形成的瀑布，其高低落差約為 17 米，寬約 12 米。瀑布背後的岩石有一個大洞，遊客可以繞到瀑布背面近距離欣賞飛流直下的美景，且不用擔心被水打濕。 

5 月 21 日，當地晴空萬裏，陽光穿過綠葉的縫隙灑向瀑布，飛濺的水花閃爍出晶瑩的光芒。一名 30 多歲的女遊客説：「能去背面一探究竟的瀑布實屬罕見，而且空氣特別清爽，讓人倍感心情舒暢。」</description>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[地方政府就核廢料處理場所選址召開會議]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240523_ML05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240523_ML05_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;地方政府就核廢料處理場所選址召開會議&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;5 月 22 日，圍繞核廢料處理場所選址等問題，「全國核電站所在市町村協議會」在東京都內召開了相關會議。 

該組織由核電站與相關設施所在地的地方政府組成，25 個市町村的地方首長等出席了本次會議。在覈廢料處理場所選址工作遲遲未見進展的背景下，佐賀縣玄海町於今年 5 月同意接受選址調查，這也是核電站所在地政府首次表示同意接受調查。町長脅山伸太郎發言説：「町議會是懷着激發討論的初衷同意接受調查的，我個人也是在百般苦惱之後才作出了這項決定。希望中央政府能將相關討論擴大到全國範圍。」 

會議中，有方面對玄海町政府的決定表示了敬意，也有人發聲要求中央政府應進一步採取相關措施，將討論推廣到全國範圍。另外，還有意見指出，面向同意接受調查的地方政府，中央政府應在現有補助制度的基礎上，進一步制定為地區帶來更大利益的援助制度等。 

會議結束後，脅山伸太郎町長説：「在同意接受選址調查後，我一直不知道其他地方政府做出了什麼反應。今天在聽了其他領導的發言後，我感覺，作出的決定成功激發了全國範圍內有關核廢料處理場所選址的討論。 」</description>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 17:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[羽田機場兩架日航飛機發生剮蹭事故]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240523_ML04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240523_ML04_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;羽田機場兩架日航飛機發生剮蹭事故&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本航空公司的信息，5 月 23 日早上 7 時 30 分左右，該公司的兩架客機在羽田機場停機坪發生剮蹭事故。 

據日航公佈的信息，兩架客機當時面朝同一方向，其中一架是即將起飛前往新千歲機場的客機，當時正在牽引車推動下倒行，另一架客機正在前行。兩架客機在擦肩而過時，主機翼外側發生剮蹭並受損，但所幸沒有人員受傷。 

日航還表示，前往新千歲機場的客機共載有 328 名乘客和機組人員，事故發生後該航班因設備整修而停飛，目前正在安排乘客乘坐其他航班。另一架客機在發生事故時尚未對乘客開放登機，但因需要更換其他飛機，因此該航班出現了延誤。日航表示，給乘客帶來不便，深表歉意。 

進入今年以來，日本國內接連發生了多起飛機在停機坪發生碰擦的事故。1 月，新千歲機場發生了大韓航空與國泰航空兩家公司客機碰撞的事故，2 月大阪機場還發生了兩架全日空客機機翼剮蹭的事故。</description>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 16:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國大陸軍演似未影響台灣市民生活]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240523_ML03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240523_ML03_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;中國大陸軍演似未影響台灣市民生活&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於中國人民解放軍東部戰區 5 月 23 日 7 時 45 分開始在台灣周邊開展聯合演訓一事，台灣國防部稱，對於此種不理性挑釁、破壞區域和平穩定的行動表達遺憾，此次藉故實施軍事演習，不僅無助台海和平穩定，更凸顯其霸道本質。 

中國軍方發佈軍演消息正值台灣上班早高峯時間，但台北市內的商務區人流和車輛通行一如往常。一名 44 歲的女性在接受採訪時表示：「他想做就做，但我覺得應該不會真的打過來。」一名 26 歲的男性表示：「我覺得應該算是一種示威吧。對我們普通的生活來説，我們還是一樣會繼續上班。」 

日本內閣官房長官林芳正在 23 日上午的記者會上表示，台灣海峽的和平與穩定不僅關乎我國的國家安全，對整個國際社會的穩定也至關重要。日方將繼續直接向中方切實表達這一立場，同時會與美國等同盟國及夥伴國密切合作，基於共同的立場向中方明確傳達相關信息。日方將密切關注台海兩岸關係的發展，繼續付諸外交努力。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 15:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[防災問答，看防災地圖，瞭解災害風險⑦
NHK 的防災相關信息 2]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240523_ML01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240523_ML01_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;防災問答，看防災地圖，瞭解災害風險⑦
NHK 的防災相關信息 2&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;防災問答。繼上次之後，這次繼續介紹「NHK 的防災相關信息」。

您還可以使用「新聞/防災應用程序」，登記所居住地區等信息，查看防災地圖。僅提供日語服務。
當有關部門向用戶登記地區發佈氣象預警或避難信息時，這個應用程序將推送相關通知，地圖屏幕上不但會顯示防災地圖，還可以查看雨雲分佈圖、河流漲水情況等信息。

使用「新聞/防災應用程序」無需支付費用。但所需的網絡費用、通信費、手機流量費用等由用戶承擔。

雖然在海外也可以使用該應用程序，但由於版權等問題，一部分視頻和靜態圖像可能無法觀看。 （信息截至 2024 年 3 月 29 日）</description>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[東大研究小組：可在發病前血檢預測阿爾茨海默病]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014457851000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014457851000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;東大研究小組：可在發病前血檢預測阿爾茨海默病&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;阿爾茨海默病的病因之一是異常蛋白質在腦內聚積沉澱。東京大學教授巖坪威等領導的研究小組在國際醫學雜誌上發表論文稱，通過對血液中的兩種蛋白質進行組合分析，可以在發病前比較精準地預測異常蛋白質是否在腦內發生沉積。

目前已知，阿爾茨海默病患者在發病前很長一段時間，大腦中一種名為「β澱粉樣蛋白」的蛋白髮生異常沉積，需要使用大型醫學裝置對腦部拍攝圖像等進行診斷。

研究小組對日本國內未發病的 474 名參與者的血液進行了詳細檢查，並與腦部圖像診斷結果實施了比照。

結果顯示，通過對血液中的「β澱粉樣蛋白」和磷酸化蛋白「p-tau217」這兩種蛋白質進行組合分析，可以比較精準地預測「β澱粉樣蛋白」是否在腦內發生沉積。

此外，在分析時添加年齡等信息後，預測準確度超過了 90%。

巖坪教授説：「治療早期阿爾茨海默病的藥物已經投入使用，發病前的患者據信將成為未來的治療對象。如果可以通過血檢診斷，應該會有助於早期治療。」</description>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[岸田首相呼籲國外投資者擴大對日投資]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014457631000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014457631000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;岸田首相呼籲國外投資者擴大對日投資&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國的大型投資銀行 5 月 22 日在日本舉辦了一個面向各國機構投資者、對沖基金等的研討會，約有 140 家實體參加。日本首相岸田文雄在研討會上致辭，呼籲國外投資者擴大對日投資。

岸田表示，日本政府將大力推進理財立國相關舉措，為了成為國際金融中心，將加快設立「金融・理財特區」的步伐。下週，政府將召集北海道、東京都、大阪府和福岡縣的知事和地方政府高層舉行會議，細化「金融・理財特區」構想，並計劃在 6 月上旬公佈設立特區的具體措施。

關於企業年金、保險公司等運用大量資金的資產管理者，岸田表示，將在 6 月上旬推出資產管理者共同準則草案，以推進資金運用方的改革。

岸田指出，在與諸位投資者開展交流的基礎上推進上述一攬子改革措施至關重要。日本政府希望動用所有可能的經濟措施，展現日本經濟大步邁向新台階的決心。他呼籲各國投資者擴大對日投資，開設或進一步增加在日投資網點。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[核電站所在地政府超半數無意接受填埋地選址調查]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240522_ML09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240522_ML09_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;核電站所在地政府超半數無意接受填埋地選址調查&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;有關核能發電產生的「核廢料」填埋地選址問題，本台 NHK 實施的意願調查顯示，在覈電站及相關設施所在地的地方政府中，半數以上表示無意接受選址相關調查。

5 月，佐賀縣玄海町表示接受中央政府的選址相關調查，成為首個接受該調查的核電站所在地政府。有鑑於此，本台 NHK 面向除了靜岡縣和玄海町以外的核電站及相關設施所在地的地方政府，對 12 個道縣和 23 個市町村，共 35 個地方政府的知事和市町村長實施了本項意願調查。內容包括是否接受選址相關調查，以及對中央政府所採取措施的意見等。

其中，在問及「是否有意接受最終填埋地選址相關調查」時，沒有一個地方政府回答「有意接受」，超過半數的 18 個地方政府回答「無意接受」，8 個回答「尚未有明確意見」，9 個沒有回答。

在自由表述欄中，有意見稱，作為核電站所在地，已經發揮了一定的作用，應該由其他地區負責填埋工作。此外，還有不少意見認為，處理核廢料是中央政府的責任和義務，要求開展工作促進公眾理解，為處理工作鋪平道路等。</description>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日菲或在 7 月舉行外長防長「2+2」會談]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014457711000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014457711000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日菲或在 7 月舉行外長防長「2+2」會談&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本正在與菲律賓進行協調，計劃快的話今年 7 月就在馬尼拉舉行兩國外長防長「2+2」會談。

圍繞南海主權問題，菲律賓與中國之間的對立日益加劇，菲方船隻還曾遭到中方海警船的水炮襲擊。在此背景下，日本政府計劃基於本屆國會會期是否延長等情況敲定日菲外長防長「2+2」會談的日程。雙方的出席人員包括日本外務大臣上川陽子和防衞大臣木原稔、菲律賓外長馬納羅和防長特奧多羅。

日菲兩國首次舉行這一會談是在 2022 年，本次將是第二次。在會談中，雙方將就加快《互惠准入協定》談判進程進行磋商，以便自衞隊與菲律賓軍隊更方便地開展聯合訓練。

鑑於日本 2023 年曾向菲律賓出口雷達，預計會談還將就日本出口其他防衞裝備交換意見。在中國不斷加強對東海和南海的控制的背景下，日本希望在國防安全方面與菲方深化合作。</description>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[林芳正對 20 年未實現綁架受害者回國深表歉意]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014457301000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014457301000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;林芳正對 20 年未實現綁架受害者回國深表歉意&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;5 月 22 日是實現綁架事件受害者家人返回日本的第二次日朝首腦會談 20 週年。日本內閣官房長官林芳正在 22 日的記者會上強調指出：「在那之後，未能有一人返回祖國，這令人痛心疾首。我們將繼續全力以赴地解決綁架問題。」

為解決綁架問題，2004 年 5 月，時任首相小泉純一郎繼 2002 年後再次訪問北朝鮮，與金正日總書記舉行了第二次日朝首腦會談，並使綁架事件受害者的 5 名家人返回了日本。但此後，日朝談判陷入僵局。22 日，自第二次日朝首腦會談後，已經過去了 20 年。

林芳正在 22 日的記者會上表示：「綁架事件受害者家人返回日本後，就再沒有一個人能夠回國，這令人痛心疾首。我深表歉意。」

他還表示：「在本月 11 日舉行的有關綁架問題的‘國民大會’等場合，我直接聽取了家屬們痛苦的訴求，再次深切地感受到了刻不容緩解決綁架問題的緊迫性。為了使所有綁架事件受害者早日返回祖國，我們將繼續全力以赴果斷地開展相關工作。」</description>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[UNHCR 副高級專員呼籲切實解決難民問題]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014457611000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014457611000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;UNHCR 副高級專員呼籲切實解決難民問題&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;聯合國難民事務高級專員辦事處（UNHCR）副高級專員凱莉•克萊門茨 5 月 22 日在東京接受了本台 NHK 的採訪。

根據聯合國去年的估算，全球約有 1 億 1400 萬人因紛爭、迫害、自然災害等流離失所，這一數字呈年年上升的趨勢。對此，克萊門茨表示：「許多人因和平尚未降臨而難以回到故土。大多數難民和避難者數十年都無法返回家園。因此，不僅對避難者，對接納他們的社區開展長期援助也至關重要。」

關於中東局勢，克萊門茨表示強烈擔憂説：「我們擔心加沙局勢會使整個中東地區的局勢不斷惡化。中東已然是一個需要大量援助的地區，因此立即停火是眾望所歸。」

克萊門茨指出，為瞭解決各地紛繁複雜的問題，國際社會團結一致採取措施不可或缺。除了各國政府之外，市民、企業和社會全體探尋解決方策也至關重要。她呼籲所有人都能加深對難民問題的理解，從小事做起，為身邊的難民提供援助。</description>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[愛爾蘭西班牙挪威三國宣佈承認巴勒斯坦國]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014457921000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014457921000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;愛爾蘭西班牙挪威三國宣佈承認巴勒斯坦國&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在以色列軍隊持續向巴勒斯坦加沙地帶發起進攻的情況下，愛爾蘭、西班牙和挪威三國 5 月 22 日相繼表明承認巴勒斯坦國。

據巴勒斯坦臨時自治政府消息，目前已經有 140 多個國家承認巴勒斯坦國，但歐盟成員國較少。因此，巴勒斯坦臨時自治政府和實際掌控加沙地帶的伊斯蘭組織哈馬斯對上述三國的決定表示歡迎。

但以色列對此表示強烈不滿。內塔尼亞胡總理 22 日發表視頻聲明，對上述三國進行了譴責。外界擔心，今後以巴之間的緊張氣氛會進一步高漲。

在這種情況下，美國總統國家安全事務助理沙利文在 22 日的記者會上表示：「這是每個國家做出的判斷。拜登總統一直支持‘兩國論’，並一直強烈主張不應單方面承認巴勒斯坦國，而應由當事方通過直接談判實現這個目標。」沙利文強調，要想實現巴勒斯坦國，以巴雙方進行協商是不可或缺的一環。</description>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[友好國家等多國政要出席伊朗總統葬禮]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014457761000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014457761000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;友好國家等多國政要出席伊朗總統葬禮&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;伊朗總統萊西在 5 月 19 日的直升機事故中喪生。22 日，伊朗首都德黑蘭舉行了大型葬禮活動。敍利亞和伊拉克總理等不少周邊國家的政要出席了葬禮。

中國國務院副總理張國清、俄羅斯總統普京的親信，國家杜馬主席沃洛金也出席了葬禮。兩國一直在深化與伊朗的合作關係以共同對抗西方。

伊朗有意顯示，在總統和外長均在事故中意外遇難的情況下，與其他國家的外交關係未受影響。

此外，包括巴勒斯坦的伊斯蘭組織哈馬斯最高領導人哈尼亞在內，黎巴嫩什葉派組織真主黨和也門反政府勢力胡塞武裝等伊朗支持的武裝組織領導人也出席了葬禮。據信他們再次確認了將保持團結。</description>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國軍方以近似環島形式在台灣周邊開始軍演]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014457961000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014457961000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;中國軍方以近似環島形式在台灣周邊開始軍演&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國人民解放軍東部戰區宣佈，5 月 23 日 7 時 45 分開始，在台灣以及台灣離島周邊開展聯合演訓。

本月 20 日走馬上任的台灣總統賴清德明確表示不接受「一箇中國」的原則。對此，中國人民解放軍東部戰區表示，此次聯合演訓「是對‘台獨’分裂勢力謀「獨」行徑的有力懲戒。中方正在對賴清德政權加大施壓力度。

統管包括台灣在內的東海等海域的中國人民解放軍東部戰區宣佈，23 日 7 時 45 分開始，在台島北部、南部、東部及離島金門島等周邊開展聯合演訓。中國軍方的此次演訓幾乎是以環島形式舉行。

據東部戰區介紹，此次聯合演訓時間為 23 日至 24 日，
東部戰區組織陸軍、海軍、空軍、火箭軍等兵力參加，檢驗戰區部隊聯合作戰實戰能力。

中國人民解放軍過去也曾多次在台灣周邊進行演習，包括去年 4 月台灣時任總統蔡英文在美國逗留時以及去年 8 月現任總統賴清德以副總統身份途徑美國時。</description>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[眾議院通過「日本版 DBS」相關法案]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014457001000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014457001000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;眾議院通過「日本版 DBS」相關法案&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;一項旨在建立「日本版 DBS」制度的法案在眾議院特別委員會會議上進行表決，全體一致通過。

「日本版 DBS」指的是用人單位向法務省確認從事與兒童接觸工作的人有無性犯罪記錄的制度。本次進行表決的法案將「不同意性交罪」以及違反「兒童色情內容禁止法」等成為犯罪記錄確認對象的罪行明確定為「特定性犯罪」，並規定可進行調查確認的期限。如果曾有過監禁刑或以上刑罰的服刑經歷，則刑滿後 20 年內可確認其犯罪記錄。

另外，還有一項補充決議獲得通過。決議根據委員會的審議，要求對以下內容進行討論，具體包括：將對象罪行「特定性犯罪」的範圍擴大到盜竊內衣及尾隨跟蹤等行為；延長確認期限；將保姆和家庭教師等個體經營者納入對象。

該法案預計將於 23 日在眾議院全體會議上獲得通過，其後送交參議院。</description>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本警方逮捕一洗錢團隊]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014456741000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014456741000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本警方逮捕一洗錢團隊&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本警方日前逮捕了川崎市公司高管藤井亮平（41 歲）等 12 名涉嫌利用空殼公司賬戶「洗淨」詐騙收益，也就是洗錢的嫌疑人。

本台 NHK 採訪搜查人員後獲悉，該團夥涉嫌進行洗錢活動，在截至 2023 年 6 月的半年時間裏，每月非法獲益約 4 億日元。至少曾有 600 億日元被轉入該團夥控制的多個賬戶中。

據悉，該團夥涉嫌應多個犯罪團夥要求屢次進行洗錢活動。

據搜查人員介紹，該團夥涉嫌在收到轉賬後將其連同其他資金一起陸續轉入多個賬戶，其中大部分隨後被轉入在東南亞國家開設的法人賬戶。

警方認為，該團夥在將相關資金通過轉至海外的方式進行「洗淨」後，最終轉回給了犯罪團夥。警方正在就相關問題進行詳細調查。

警方沒有透露被捕的 12 人是否承認相關罪行。</description>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[出入國管理法等修正案在眾院獲通過已送參院]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240522_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240522_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;出入國管理法等修正案在眾院獲通過已送參院&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;廢除技能實習制度、新設育成就勞制度的出入國管理法等的修正案，5 月 21 日在日本眾議院全體會議上以多數贊成獲得通過，目前已送交參議院。

為了確保護理、建築和農業等勞動力短缺行業的外籍勞動力，修正案主張原則上用 3 年時間對外籍勞動力進行培養，使其達到專業技能得到認可的「特定技能」水平，如果滿足一定條件，可允許其轉至其他企業等接收單位。

另一方面，如果故意拖欠稅款等，則可吊銷其「永住許可」。 在 5 月 17 日的眾議院法務委員會會議上，經自民黨和公明黨兩黨、立憲民主黨、日本維新會協商，將吊銷「永住許可」之際應充分考慮其生活狀況等內容寫進附則，進行了修改調整。

在自民黨和公明黨兩黨、日本維新會、國民民主黨、實現教育無償化之會等的多數贊成下，修正案以多數贊成獲得通過，目前已送交參議院。

另一方面，立憲民主黨、日本共產黨、令和新選組等表示了反對。</description>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>