<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[立山黑部阿爾卑斯山脈路線啓動除雪作業]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250212_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250212_02_1491134_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Snow clearing begins on scenic Tateyama Kurobe Alpine Route in central Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;「立山黑部阿爾卑斯山脈路線」的除雪作業於 2 月 11 日正式啓動，以確保 4 月能夠按計劃恢復通行。

「立山黑部阿爾卑斯山脈路線」連接富山縣和長野縣，是北阿爾卑斯的山嶽觀光路線。冬季，這裏會採取季節性封路措施。每年這個時期起，由富山縣政府及運營公司等組成的組合就會對積雪覆蓋的道路進行除雪作業。

11 日 10 時左右，作業人員打開位於富山縣立山町的道路入口大門，使用大型除雪車開始進行除雪作業。

據該組合介紹，今年的雪多於往年，入口大門附近的積雪超過了 2 米，是最近 10 年來最多的一年。

這條道路上有一個吸引大量遊客的獨特景觀，這就是除完雪後車道兩側雪牆高聳的「雪之大谷」。今年，該路線將爭取 4 月 15 日全面恢復通行。</description>
            <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本與東南亞各國開展災害救援訓練]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250212_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250212_10_1491193_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan, ASEAN countries hold disaster rescue drills in Thailand&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為防範洪水等大規模災害，日本與東南亞各國的醫務人員等在泰國參加了旨在協同開展救援的救援訓練。

20 多年前發生的印度洋海嘯奪走了 22 萬多人的生命，為了汲取海嘯教訓，日本和東盟成員國攜手從 8 年前開始舉辦這一訓練。

本次訓練於 2 月 11 日在泰國首都曼谷等 3 處地點實施，各國醫務人員及當地救援人員等共 300 多人蔘加。

其中，在曼谷近郊實施的訓練假想流經曼谷市中心的湄南河氾濫並引發洪水，會場設置了臨時醫院，醫務人員等有人對傷員進行分診，有人把患者送上軍用直升機。

與泰國政府等共同舉辦此次訓練的日本國際協力機構（JICA）表示，希望通過定期舉辦這一活動，助推各國完善災害醫療，並加強各國醫療隊在災區的信息共享與合作。</description>
            <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本閒置輪椅捐贈柬埔寨助力康復事業]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250212_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250212_04_1491119_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan donates wheelchairs to Cambodian rehab center&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本國內的 30 多輛閒置輪椅將被捐贈給柬埔寨的殘障人士等所在的康復機構。2 月 11 日，相關儀式在柬埔寨首都金邊舉行。

日本駐柬埔寨大使植野篤志及柬埔寨政府官員等出席了儀式。捐贈方「東京成城新扶輪社」的代表表示：「希望這些輪椅能夠為柬埔寨的朋友們帶來新的可能性。」

柬埔寨方面的代表對來自日本的援助表示感謝，並説道：「希望這些輪椅能幫助殘障人士減少困難。」

柬埔寨的內戰曾持續 20 多年，至今仍有居民因過去埋設的地雷發生爆炸而遭受重傷。此外，還有許多罹患疾病等需要輪椅的人由於經濟困難而無力購買。

儀式結束後，植野大使表示：「自柬埔寨內戰結束以來，日本長期提供各種援助，協助柬埔寨維護和平、發展經濟。在柬埔寨輪椅供應存在缺口的情況下，日方捐贈仍可使用的閒置輪椅具有重大意義。」</description>
            <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[宮崎縣近海毗連區水域首次發現俄艦船航行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250211_15.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250211_15_1491024_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Russian Navy vessel seen in Japan's contiguous zone&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本防衞省發佈消息稱，不久前，一艘俄羅斯海軍情報收集艦在沖繩本島和宮崎縣近海的日本領海外側的毗連區水域等航行。

防衞省稱，2 月 1 日，日本海上自衞隊確認到一艘俄羅斯海軍情報收集艦在沖繩本島東南約 50 公里的太平洋上向南航行。1 日到 2 日，該船在沖繩本島東南近海的日本領海外側的毗連區水域等反覆東西向航行，4 日又在鹿兒島縣喜界島東南近海的毗連區水域向東北方向航行。

其後，7 日至 8 日，該船在宮崎縣近海的毗連區水域等海域東西向往復航行，9 日穿過大隅海峽，駛向東海。

這是日方首次確認到俄軍艦船在宮崎縣近海的毗連區水域航行，防衞省正在分析其目的，並持續進行警戒監視。</description>
            <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[約旦國王稱考慮接收 2000 名加沙患病兒童]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250212_N02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250212_N02_1491180_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Trump meets King Abdullah of Jordan at White House&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普於 2 月 11 日與約旦國王阿卜杜拉舉行了會談。特朗普提出希望約旦接收來自加沙地帶的居民，但阿卜杜拉國王僅表示約旦考慮接收 2000 名患病兒童。

特朗普上週提出美國將長期擁有並重建加沙地帶，主張將加沙居民安置到其他地區，並希望約旦和埃及予以接收。

然而，約旦方面稱「拒絕任何驅逐巴勒斯坦人的企圖」，表現出強烈不滿。對此，特朗普暗示不排除停止對約旦援助的可能性。

11 日，阿卜杜拉國王在白宮與特朗普總統會談時表示：「我們目前能做的是接收 2000 名患有癌症或其他重病的加沙兒童。」他以此表明約旦考慮接收部分患病兒童。

特朗普對此回應稱：「這很了不起。剩下的問題將同埃及一道解決。」另外，他還重申了美國將擁有並重建加沙的主張。

對於將加沙居民遷往其他地區的做法，阿卜杜拉國王依然持反對態度。特朗普的主張或進一步在國際社會引發爭議。</description>
            <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本請求美國豁免鋼鋁關稅]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250212_N01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250212_N01_1491255_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan asks to be excluded from Trump metal tariffs&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;針對美國總統特朗普宣佈對進口至美國的鋼鐵產品和鋁徵收 25% 的關稅一事，日本內閣官房長官林芳正日本時間 2 月 12 日透露，已通過外交渠道請求美國對日本給予豁免。

在此之上，他説：「我們將充分分析研判本次措施的內容及其對我國的影響，並採取必要的應對措施。」

關於本次措施，特朗普雖然表示該措施適用於所有國家，但他透露鑑於美國對澳大利亞的貿易順差，考慮對澳大利亞給予豁免。

日本經濟產業大臣武藤容治在內閣會議後的記者會上透露，日方已於 12 日請求美國政府對日本豁免這一關稅。

武藤大臣還説，「涉及廣泛的貿易限制措施可能對基於世貿組織規則的整個多邊貿易體制以及全球經濟產生重大影響」，以此表示政府將認真研判該措施對日本企業的影響並採取必要的應對措施。

另一方面，對於特朗普暗示還將引入新的汽車關稅一事，武藤大臣未做過多表態，僅表示，「我知道媒體有各種報道，但並未聽説此事已定，所以現在我不便置評」。</description>
            <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普涉烏髮言引發軒然大波]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014719481000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014719481000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;特朗普涉烏髮言引發軒然大波&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普在福克斯新聞頻道 2 月 10 日播放的訪談節目中稱，烏克蘭擁有價值連城的稀土、石油和天然氣等資源，我們在那裏投入了數千億美元，所以，我要我們的資金得到保護。特朗普重申希望就烏克蘭的稀土等資源與其達成某種協議，以換取美國的持續軍事支援。

特朗普還表示：「他們可能會接受，也可能不接受這一交易。烏克蘭有一天可能會變成俄羅斯的，也有可能不會。」

此言一出引發軒然大波，因為這可以被解讀為特朗普可以接受將烏克蘭的領土割讓給俄羅斯。

另一方面，美國烏克蘭問題特使凱洛格 10 日接受路透社採訪時表示，上屆拜登政府批准的對烏武器供應至今仍在持續。

凱洛格特使近期將訪問烏克蘭。此外，美國副總統萬斯也計劃 14 日與烏克蘭總統澤連斯基舉行會談。據分析，美烏雙方的磋商即將全面展開。</description>
            <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以色列稱哈馬斯如不釋放人質則停火協議作廢]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014719351000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014719351000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;以色列稱哈馬斯如不釋放人質則停火協議作廢&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於 1 月 19 日生效的加沙地帶停火協議，伊斯蘭組織哈馬斯宣佈推遲原定於 2 月 15 日的釋放人質計劃。對此，以色列總理內塔尼亞胡對哈馬斯進行了強力牽制。

哈馬斯 10 日稱，以色列的軍隊襲擊加沙地帶的居民，且以方未批准充足的援助物資進入加沙，屬於違反協議的行為，因而宣佈將推遲原定於 15 日釋放第六批人質的計劃。

以色列政府 11 日召開內閣會議討論應對方策後發表了聲明。總理內塔尼亞胡在聲明中表示：「如果哈馬斯在 15 日正午之前不釋放人質，停火協議將作廢，以軍將恢復激烈的戰鬥。」

關於釋放人質的問題，美國總統特朗普也向哈馬斯施壓，稱如不按計劃釋放人質，「地獄般的情景將會到來」。

與此同時，哈馬斯方面的發言人 11 日向阿拉伯媒體表示，「威脅和攻擊性言語不會促成人質的釋放」，並呼籲以色列方面應當首先按協議允許援助物資進入加沙。</description>
            <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[人工智能行動峯會發表聲明，英美未簽署]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014719371000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014719371000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;人工智能行動峯會發表聲明，英美未簽署&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;有鑑於人工智能（AI）的發展日益引起社會擔憂，2 月 11 日，在法國巴黎召開的人工智能行動峯會發表聯合聲明，呼籲追求安全、開放、透明的人工智能。

包括印度總理莫迪、美國副總統萬斯、中國國務院副總理張國清在內，有來自全球 100 多個國家的政府和企業代表等大約 1500 人出席了本次峯會。

聯合聲明指出，必須縮小人工智能開發領域的先行國家與發展中國家等之間的差距。法國總統馬克龍表示，希望科技創新能夠平等地對全球開放。

雖然歐盟、日本、中國等 60 個國家和地區組織簽署了該聲明，但是美國和英國沒有在聲明上簽字。關於未簽署聲明的理由，英國政府稱，該聲明沒有充分應對人工智能引起的安全等領域的難題。

美國政府雖未做出詳細解釋，但是萬斯副總統在講話中批評了一些國家對人工智能的過度監管，暗指歐盟出台的相關監管措施。這一情況凸顯了各國在如何監管和發展人工智能方面存在分歧。</description>
            <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[防災問答，防止雪地開車事故➁備用物資]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250212_ML05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250212_ML05_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;防災問答，防止雪地開車事故➁備用物資&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期來談一談開車遇到大雪天氣所需的備用物資。

首先需要在車內常備便攜式馬桶，以便在遇到雪天汽車中途無法行駛時使用。根據以往的案例，曾經出現過被困車內近 30 個小時的情況。

車內需要準備一些飲用水、糖果、巧克力、餅乾等可以充飢的食物。其他備用物資還包括毛毯、暖寶寶、手套等防寒物品；剷雪鍬、除雪刷等工具；用於發動汽車的連接電池的導線、拖車繩索等。（信息截至 2025 年 1 月 22 日）</description>
            <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[埼玉縣八潮市道路塌陷事故相關排水管制撤銷]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014719401000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014719401000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;埼玉縣八潮市道路塌陷事故相關排水管制撤銷&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於埼玉縣八潮市 1 月 28 日發生大規模道路塌陷、一輛卡車掉入坑內的事故，有關人員確認到，卡車的駕駛室部分在坑內水流下游的下水管道內。

這起事故造成卡車上的一名 74 歲男子生死不明。搜救人員曾在事故現場開展施工等以確保進入坑內進行搜救的安全，但消防部門 2 月 9 日宣佈，由於沒有更多的線索，因此決定將不再進入坑內開展搜救。

11 日，有關部門召開會議。埼玉縣政府人士在會上透露，5 日通過無人機對下水管道內發現的物體進行了探查，經確認該物體為卡車的駕駛室部分，失蹤男子有可能仍身在其中。據估測，駕駛室距離道路塌陷現場約 30 米，處於坑內水流下游。埼玉縣政府人士指出，對駕駛室進行搜索需要排光管道中的水，因此將實施旁路施工來排放污水，這一過程估計需要約 3 個月的時間，另外還將就開展施工挖掘一個通往卡車駕駛室的孔洞開展討論。

關於為解決事故而對有關的 12 個市和町提出的對排水實施管制的要求，會議決定 12 日正午予以撤銷。</description>
            <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韓國防部稱朝或從俄獲得先進軍事技術]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014719431000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014719431000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;韓國防部稱朝或從俄獲得先進軍事技術&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2 月 11 日，韓國國防部向國會彙報了北朝鮮局勢等情況。其中關於北朝鮮向入侵烏克蘭的俄羅斯提供支援一事，報告指出，北朝鮮除了向俄羅斯派遣約 1.1 萬名士兵外，還向其提供了導彈、200 多門遠程火炮以及大量彈藥。

此外報告還稱，作為回報，北朝鮮很有可能將從俄羅斯那裏獲得先進的軍事技術，如洲際彈道導彈（ICBM）彈頭重返大氣層技術以及核潛艇相關技術等。關於北朝鮮未來的行動，報告分析稱，今年是北朝鮮國防五年計劃的最後一年，朝方將在俄羅斯援助的基礎上，努力提高核技術和導彈技術。

另一方面，關於北朝鮮與美國的關係，報告指出，儘管美國總統特朗普對朝鮮勞動黨總書記金正恩發表了友好言論，但朝方對此「毫無反應」。不過報告同時指出，北朝鮮正在為今後與美國開展對話做準備，並通過對其導彈發射以及金正恩視察覈設施等進行大力宣傳試圖創造對己方有利的環境。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[尖閣諸島周邊日本 EEZ 內的中國浮標已消失]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014719471000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014719471000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;尖閣諸島周邊日本 EEZ 內的中國浮標已消失&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本海上保安廳 2 月 11 日透露，設置在沖繩縣尖閣諸島周邊日本專屬經濟區（EEZ）內的中國浮標已經消失。

海上保安廳稱，此次消失的中國浮標於 2023 年 7 月出現在沖繩縣尖閣諸島周邊的日本專屬經濟區內，位於尖閣諸島西北方向的近海海域，但今年 2 月 11 日發現該浮標已經消失。

因此，海上保安廳向在該海域航行的船隻發出航行提醒，稱位於台灣東北方向海域的浮標已不存在。

2023 年，在確認到中方設置了該浮標後，海上保安廳就發出了航行提醒，呼籲在附近航行的船隻多加留意。

關於這一浮標，中國外交部發言人郭嘉昆 11 日在例行記者會上表示，中方佈設浮標符合中國國內法和國際法，並承認浮標已被移動。他説：「目前，有關浮標已完成其在原站位作業任務。根據科學觀測實際需要，中方有關單位對其實施了自主性、技術性調整。」

近期日方在沖繩縣與那國島以南的日本專屬經濟區內也發現了中國設置的浮標。在日本近海海域，浮標頻繁成為兩國間懸而未決的問題。</description>
            <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破贈送特朗普頭盔飾品祝願孫輩們茁壯成長]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250210_21.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250210_21_1490815_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ishiba gifts Trump a golden samurai helmet&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂在日美首腦會談之際向美國總統特朗普贈送了日本傳統頭盔飾品等禮物。據稱，這份禮物表達了對特朗普總統孫輩們的祝福，祝願他們茁壯成長。

日本時間 2 月 8 日，石破茂在美國首都華盛頓與特朗普首次舉行了日美首腦會談。值此之際，石破向特朗普贈送了頭盔飾品和石川縣的傳統陶瓷工藝品九穀燒花瓶。

日本素有在 5 月 5 日兒童節期間在家中擺設頭盔飾品的習俗，以祝願孩子健康成長。贈送給特朗普的頭盔飾品來自一家總部位於石破的家鄉鳥取縣的人偶店，該公司網頁上介紹這款頭盔飾品稱，它「凝聚着願其永放光芒的心願」。

日本內閣官房長官林芳正在 10 日上午舉行的記者會上説明稱：「頭盔飾品是贈送給熱愛家庭的特朗普總統的，祝福他的家人，特別是祝願他的孫輩們茁壯成長。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 17:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[民調結果顯示石破內閣支持率升至 44%]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250210_22.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250210_22_1490789_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;NHK poll: Ishiba Cabinet's approval rate rises 5 points, reaching 44 percent&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本台 NHK 從 2 月 7 日起進行了為期 3 天的電話民意調查。調查對象為 2800 人，其中 43% 的 1212 人作出了回應。根據調查結果，對石破茂內閣表示「支持」的人比 1 月進行調查時上升了 5 個百分點，達到 44%。

另一方面，表示「不支持」的人則下降了 5 個百分點，降至 35%。

在眾議院中執政黨處於少數的情況下，石破錶示，關於新財年預算案，將考慮靈活採納在野黨的意見並進行修正。

在被問及如何評價石破這一表態時，回答「非常值得肯定」的佔 11%；「一定程度上予以肯定」的佔 55%；「不太值得肯定」的佔 19%；「完全不予以肯定」的佔 8%。

關於美國特朗普政府加強關稅措施對日本經濟可能產生的影響，回答「會帶來積極影響」的佔 6%；「會帶來負面影響」的佔 57%；「不會帶來特別影響」的佔 22%。

在石破與特朗普首次舉行日美首腦會談後，對於今後日美關係的走向，回答「會變好」的佔 13%；「會變差」的佔 11%；「不會有變化」的佔 65%。</description>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 17:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[俄外交部高官就俄美首腦會談持積極態度]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250211_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250211_03_1490866_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Russia is ready for dialogue with US, senior Russian diplomat says&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄羅斯外交部高官對總統普京與美國總統特朗普舉行首腦會談顯示出積極態度。

據報道，為結束俄羅斯對烏克蘭的軍事入侵，特朗普已與普京通了電話。2 月 9 日，特朗普向媒體表示：「我只能説，‘我們已經談過了。’」關於是否與普京舉行面對面首腦會談，特朗普稱，「我們會在恰當的時候見面的」。

俄羅斯外交部負責對美關係等的副部長裏亞布科夫 2 月 10 日在記者會上表示，俄美之間就今後舉行首腦會談存在對話渠道，而且這一渠道能有效發揮作用。在此之上，他説：「目前雙方尚未就任何高層或政治層面的接觸達成一致，但我方已做好了準備。」從而對舉行會談顯示出積極態度。

不過，裏亞布科夫同時指出：「我們有意就烏克蘭衝突的解決方案展開討論，但必須在平等的、雙方都能接受的條件下進行。」從而表示對話應該考慮俄羅斯的立場。</description>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 17:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普稱如不釋放人質將要求取消加沙停火協議]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250211_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250211_06_1490935_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Trump suggests canceling Israel-Hamas ceasefire unless hostages are released&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於伊斯蘭組織哈馬斯宣佈推遲釋放人質一事，美國總統特朗普發出警告稱：「如果人質在本週的 15 日之前未能被釋放，我將要求取消停火協議。」

伊斯蘭組織哈馬斯稱，以色列方面違反了停火協議，因此宣佈推遲原定於 2 月 15 日釋放據稱為 3 名人質的計劃，以色列方面對此表示強烈反對。

就此，特朗普 10 日向媒體表示：「如何判斷取決於以色列，但我的想法是，如果所有人質在本週六 12 時之前未能被釋放，我將要求取消停火協議。如果超過這個時間，地獄般的情景將會到來。」他以此向哈馬斯發出警告，要求其儘快釋放人質。

特朗普此番發言也引發了人們的擔憂，認為以色列和哈馬斯今後的談判可能會受到影響。</description>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 17:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國就日美首腦會談聯合聲明涉華表述提出嚴正交涉]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014718521000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014718521000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;中國就日美首腦會談聯合聲明涉華表述提出嚴正交涉&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國外交部宣佈，日美首腦會談聯合聲明中有關東海、南海和台灣海峽涉及中國的表述，是涉華消極動向，已向日方提出嚴正交涉。

日本時間 2 月 8 日，日本首相石破茂與美國總統特朗普在美國首都華盛頓舉行首腦會談並發表了聯合聲明。

圍繞中國的動向，聲明確認，對在東海試圖以實力或脅迫改變現狀的做法、以及在南海的威脅和挑釁行為表示強烈反對。聲明還強調了台海和平穩定的重要性，並表示支持台灣參加國際組織。
對此，中國外交部宣佈，亞洲司司長劉勁松 10 日約見了在北京的日本駐華使館公使橫地晃，提出嚴正交涉，稱這是涉華消極動向。

中國與推行「美國優先」政策的特朗普政權之間的對立可能會日趨加深，在此背景下，中國表現出希望改善對日關係的姿態。此舉再次顯示了中國在東海、台灣等問題上不會讓步的立場。</description>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 17:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[俄媒稱習近平將赴俄出席二戰勝利紀念活動]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250210_23.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250210_23_1490793_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;China's Xi to attend Russia's May 9 'Victory Day' event&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據俄羅斯國營媒體報道，中國國家主席習近平將出席定於 2025 年 5 月在俄羅斯首都莫斯科舉行的第二次世界大戰勝利紀念活動。

在俄羅斯，5 月 9 日是慶祝在二戰中戰勝納粹德國的「勝利日」。2025 年適逢戰後 80 週年，各地將舉行紀念儀式和閲兵等活動。據俄羅斯國營媒體 2 月 10 日報道，駐華大使莫爾古洛夫表示，習近平將出席在莫斯科舉行的紀念活動。

此外，習近平還邀請普京出席定於 2025 年 9 月在中國舉行的「中國人民抗日戰爭勝利紀念日」儀式。

據悉，俄羅斯總統府將接受邀請。據分析，在俄羅斯軍事入侵烏克蘭長期化的背景下，普京希望藉此機會展示與中國的團結，並強調與歐美對抗的立場。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 17:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[防災問答，防止雪地開車事故①關注天氣預報信息]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250210_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250210_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;防災問答，防止雪地開車事故①關注天氣預報信息&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本的一些地區，冬季開車時需要採取相應的安全措施，防範積雪。本系列介紹一下有關的注意事項。本期提醒您要關注天氣預報信息。

在冬季開車，請務必養成時常查詢天氣預報信息的習慣，以免在毫無準備的情況下開車遇到降雪天氣。

當天氣預報稱「有低氣壓迅速形成」時，這意味着天氣情況會惡化，可能出現暴風雪和白化天氣。

天氣預報中所出現的「南岸低氣壓」，是包括首都圈的平原地區在內的日本列島太平洋一側地區會出現大雪天氣的一大特徵。天氣預報中如果提到「日本海極地氣團輻合帶（JPCZ）」，則意味着日本海一側地區乃至東海地區等太平洋一側地區可能出現大雪天氣。

如果氣象廳和國土交通省召開新聞發佈會發佈「降雪緊急信息」，這意味着預計將出現災害級別的大雪或暴風雪。這時請儘量不要外出，更不要駕車出行。 （信息截至 2025 年 1 月 21 日）</description>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>