<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[生活問答，在日本找房⑧入住手續]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240930_ML05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240930_ML05_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;生活問答，在日本找房⑧入住手續&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期為您介紹「入住手續」。

簽完合同並支付了費用之後，您就會拿到房間鑰匙。如果想要更換門鎖，有時在入住者負擔費用的情況下可以更換。

拿到鑰匙後，如果可能的話，請與房屋中介一起確認房間的現狀。如果有損傷、污垢或損壞的地方，請以拍照等方式記錄下來，以免搬出時出現麻煩。

另外，如果入住前沒有辦理電、煤氣和水的使用申請，就無法立即使用。多數情況下，可以通過打電話或上網來辦理。打開煤氣的主燃氣閥時，入住者必須在場。另外，水的使用申請表會放在新家的玄關信箱裏，填寫後申請即可。（信息截至 2024 年 9 月 25 日）</description>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[生活問答，在日本找房⑦所需費用]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240930_ML04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240930_ML04_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;生活問答，在日本找房⑦所需費用&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期説明「入住所需費用」。在日本，入住時所需的費用除了月租金和管理費以外，可能還需支付幾筆日本特有的費用。

首先是「押金」。這是在籤租房合同時交給房東的保證金。退租時，若房間有損壞或被弄髒，將從押金中扣除修理費後，退還剩餘金額。押金大約相當於 1 到 2 個月的房租。

其次是「禮金」。這筆錢支付給房東，以示感謝。禮金的市場行情為 1 個月的房租，退租時不予退還。

另外，還需向房地產中介公司支付大約相當於 1 個月房租的「中介手續費」。除此以外，如果購買火災保險、或利用房租債務擔保公司，其費用自理。

雖然各地情況略有不同，不過大致來説，入住時需另行交付的費用大約相當於 4 到 7 個月的房租。 （信息截至 2024 年 9 月 24 日）</description>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[孟加拉國最高顧問表明建設民主國家決心]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240929_16.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240929_16_1443201_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Head of Bangladesh interim govt. expresses resolve for quick reform, election&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;孟加拉國在今年爆發了激烈的學生抗議示威活動，連續執政 15 年之久的哈西娜政權 8 月下台，因致力於消除貧困而獲得諾貝爾和平獎的經濟學家穆罕默德·尤努斯就任臨時政府最高顧問。日前，尤努斯在赴紐約出席聯合國大會期間接受了本台 NHK 的獨家專訪。

在採訪中，對於臨時政府的使命，尤努斯強調稱：「我們的工作是儘快推進改革。一旦準備就緒，就會舉行選舉。我們絕不允許失敗。」他以此表明了對建設民主國家的堅定決心。

尤努斯還讚揚了在推翻哈西娜政權過程中發揮了重要作用的學生們，稱：「儘管有許多人不幸犧牲，但學生們仍然堅持走上街頭進行抗議，讓革命得以實現。」他表示，計劃讓年輕一代積極參與臨時政府的政策決策。

此外，對於孟加拉國最主要的援助國日本，尤努斯表示：「期待在這一困難時期得到來自日本的支援。」他以此強調在重建經濟和鞏固民主方面需要日本的合作。</description>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[奧地利極右翼政黨或將首次成為第一大黨]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240930_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240930_05_1443238_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Austria's far-right party likely to win most votes in parliamentary election&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;奧地利相當於議會下議院的國民議會選舉 9 月 29 日舉行投票計票。據當地公共廣播公司報道，當地時間 22 時過後的預估得票率為，在野黨極右翼政黨自由黨 28.8%，執政黨中間偏右政黨人民黨 26.3%。自由黨有望首次成為第一大黨。

自由黨由前納粹黨員於 20 世紀 50 年代創立，主張排斥移民和難民，反對援助烏克蘭，並表現出親俄姿態。對奧地利加盟的歐盟（EU）的移民政策等也持批評態度，反歐盟的立場鮮明。因此，其他政黨均表示拒絕與自由黨聯合執政，能否組閣將取決於今後聯立協商的結果。

在歐洲，對移民和難民持排斥立場等的極右翼或右翼政黨在德國、法國、荷蘭的重大選舉中相繼擴大了勢力。</description>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以軍對也門反政府勢力胡塞武裝發動空襲]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240930_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240930_03_1443239_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Israel: Airstrikes hit Houthi targets in Yemen&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列軍方 9 月 29 日宣佈，除了對黎巴嫩首都貝魯特郊區外，還在黎巴嫩南部對武器庫等約 45 處伊斯蘭教什葉派組織真主黨的據點實施了空襲。以軍還稱，從黎巴嫩向以色列北部發射的約 20 枚火箭彈幾乎全部被攔截。

以軍 29 日還就 27 日實施的在真主黨總部擊斃最高領導人納斯魯拉的空襲發佈了新的消息，稱「本次空襲還擊斃了 20 多名恐怖分子」。並透露，真主黨總部設在多棟民用建築的地下，附近還有一所聯合國的學校。

路透社等 29 日報道稱，在被襲的現場發現了納斯魯拉的遺體。

在此背景下，以軍 29 日宣佈，對也門的反政府勢力胡塞武裝組織使用的港口和發電站等實施了空襲。

伊朗支持的胡塞武裝 28 日向以色列最大商業城市特拉維夫的機場發射了一枚彈道導彈，聲稱「是為了保衞加沙地帶和黎巴嫩」。以軍稱在以色列境外攔截了這枚導彈。人們擔心衝突將進一步擴大。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[烏軍稱成功打擊俄彈藥庫，或為無人機襲擊]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240930_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240930_02_1443229_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ukraine: Attack damages another arsenal in Russia&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄軍襲擊相繼造成烏克蘭民用設施受損，9 月 29 日，烏南部扎波羅熱的一處公寓樓等遇襲，已造成包括兩名兒童在內的 16 人受傷。烏軍 29 日在社交媒體宣佈，成功襲擊了位於俄南部伏爾加格勒州的一座俄軍彈藥庫。

烏克蘭多家媒體報道稱，襲擊是由無人機實施的，彈藥庫中還存放着伊朗製造的彈道導彈。

另一方面，俄羅斯國防部 29 日在社交媒體發佈消息稱，擊落了 125 架對俄境內目標發動襲擊的烏軍無人機，但沒有提及俄方是否受損。

烏軍稱，進入 9 月以來，成功襲擊了俄西北部特維爾州和南部克拉斯諾達爾地區的 3 座彈藥庫，英國國防部分析稱，「這説明烏克蘭無人機已經讓俄羅斯疲於應對」。烏軍正在加碼研發國產無人機，其無人機攻擊能力或許已有所提升。</description>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本強調將加強處理水排海監測]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014595201000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014595201000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本強調將加強處理水排海監測&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日中韓環境部長會議在韓國濟州島舉行。會上，針對東京電力公司福島第一核電站處理水排海問題，中國生態環境部部長黃潤秋使用「核污染水」這一表述稱，「希望儘快建立長期有效的國際監測安排」。

對此，日本環境大臣伊藤信太郎表示，「中方至今依然使用‘核污染水’的表述進行發言，令人遺憾。我們再次要求中方基於科學依據作出對應」。在此之上，他強調，將在國際原子能機構框架下，加強長期性國際性監測。

會後，伊藤對記者團説，「與黃部長舉行雙邊會談時，我還呼籲中方立即取消對日本水產品的進口限制」。

另一方面，日中韓環境部長會議還針對塑料污染治理探討了條約制定問題，並在聯合聲明中提出，將在今年於韓國舉行的政府間會議上就條約拿出具體方案。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[自民黨黨內高層陣容和內閣人選已基本確定]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240930_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240930_01_1443210_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ishiba plans new Cabinet, key LDP posts&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在新任總裁石破茂的領導下，面向新政權的自民黨黨內高層陣容和內閣人選已基本確定。

自民黨黨內高層陣容方面，前首相菅義偉將就任副總裁，現任副總裁麻生太郎將就任黨的最高顧問。此外，計劃起用總務會長森山裕出任幹事長，財務大臣鈴木俊一出任總務會長。

內閣人選方面，計劃起用原防衞大臣巖屋毅出任外務大臣，原內閣官房長官加藤勝信出任財務大臣，阿部俊子出任文部科學大臣。

此外，計劃起用曾擔任過防衞大臣一職的中谷元再次出任該職，林芳正留任內閣官房長官。

另一方面，據相關人士透露，在總裁選舉第二輪投票中與石破競爭的經濟安全保障擔當大臣高市早苗獲邀出任黨的總務會長，但高市堅決地表示了拒絕。

新任總裁石破將在 9 月 30 日成立自民黨新執行部後，於 10 月 1 日，在眾議院及參議院舉行的首相指名選舉中被選為日本第 102 任首相。石破計劃在就任首相後，立即着手組建內閣，並讓新內閣開始運轉。</description>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[能登地區出身者等在東京創辦團體支援石川縣]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014594841000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014594841000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;能登地區出身者等在東京創辦團體支援石川縣&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年元旦遭受地震重創的能登半島正在復興重建之中，而本月罕見的大雨使石川縣再次受災，為了支援石川縣，當地出身的人在東京創辦了一個支援團體，着手開展支援活動。

由石川縣能登地區出身的人等創辦的支援團體名為「能登 Yobare@東京」。9 月 28 日，建築師、系統工程師等不同職業的 15 人聚集在東京都千代田區，商量如何發揮各自的技能為故鄉提供援助。他們之中有意見指出：「當地難題堆積如山，然而人手短缺，當地人表達訴求的機會也在減少。」

為此，他們決定建立一個匹配機制。由支援團體成員收集災區困難等信息，在網站上廣泛徵集支援者，並進行登記。支援者不限當地出身、或居住在東京市中心的人。利用這一機制在當地需求與支援者之間牽線搭橋。

輪島市出身的公務員上野伸一郎是該團體的創始人之一，他説：「身在東京的我們不僅在技術方面，如果在心理上也能提供支援，那才是最理想的。」</description>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[隱性營銷受管制將滿一年，網紅受託件數減少]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014594801000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014594801000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;隱性營銷受管制將滿一年，網紅受託件數減少&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本，自有關部門對「隱性營銷」，即隱瞞其實為廣告的宣傳促銷行為啓動管制措施以來，即將過去整整一年。一家民營企業進行的問卷調查顯示，7 成「網紅」表示來自企業等的宣傳促銷委託有所減少。

去年 10 月 1 日，隱性營銷被認定為贈品標識法所禁止的「不當標識」行為。

一家從事社交網站廣告業務的諮詢公司於 9 月對 250 名網紅進行了問卷調查，以便了解管制措施啓動一年以來的變化。結果顯示，其中 71% 的網紅認為隱性營銷委託件數有所減少。

另一方面，22.4% 的網紅表示在過去一年內曾接到過企業等的隱性營銷委託，其中超過 40% 的人接受了委託。

據悉，有的委託方會要求受託方在最初上傳的內容中加上廣告標識，並在一定時間後將該標識刪掉，或要求受託方在社交網站上發佈推介內容，並假扮成消費者，在購物網站上發表個人感想。</description>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[上野動物園兩隻大熊貓啓程返回中國]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014594951000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014594951000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;上野動物園兩隻大熊貓啓程返回中國&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;東京上野動物園的兩隻大熊貓「力力」和「真真」9 月 29 日凌晨從該動物園出發，踏上了返回故鄉中國的旅程。

雄性大熊貓「力力」和雌性大熊貓「真真」於 2011 年 2 月來到上野動物園，現已是 19 歲的高齡。因需要接受高血壓治療等，它們將返回中國。29 日 4 時，「力力」和「真真」乘坐卡車，離開了生活 13 年有餘的上野動物園。

天還沒有亮，數十名粉絲就聚集到動物園大門外，或是拍照，或是揮手，與心愛的大熊貓依依惜別。

「力力」和「真真」將從成田機場搭乘專機前往中國，於 29 日當天進入「中國大熊貓保護研究中心」的繁育設施。

動物園方面稱，「力力」和「真真」平靜淡定，沒有表現出反常狀態，它們在出發前大約一個小時醒來，進到用於搬運的籠子裏，喝了一些水，還吃了少量蘋果等食物。

動物園園長福田豐表示：「雖然心有不捨，但感激之情更為強烈，感謝‘力力’和‘真真’給這麼多人帶來了歡樂。希望它們在中國健康長壽。」</description>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本海上自衞隊護衞艦參加五國聯合訓練]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240928_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240928_07_1442812_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan MSDF, 4 navies hold joint drill in South China Sea&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日前穿越台灣海峽的日本海上自衞隊護衞艦及澳大利亞海軍艦艇等於 9 月 28 日在位於南海的菲律賓專屬經濟區（EEZ）進行了聯合訓練。

據日本防衞省消息，參加聯合訓練的艦艇共 6 艘，具體包括日本海上自衞隊護衞艦「Sazanami」及美國、菲律賓、澳大利亞、新西蘭的海軍艦艇。
此次訓練被定位為上述五國的首次「海上協作活動」，各方通過通訊聯絡、編隊航行等方式，對協作進行了確認。

據有關人士透露，日本海上自衞隊、澳大利亞及新西蘭的艦艇在參加本次訓練前，於日前穿越了台灣海峽。

在南海海域，中國大陸的威懾施壓行動升級。日本防衞省表示，本次訓練是「支持航行和飛行自由、尊重國際法規定的海上權利的活動」。

中國大陸對護衞艦穿越台灣海峽予以強烈反彈，表示堅決反對任何損害中國主權和安全的挑釁行為。</description>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[俄外長聯大演講強調持有核武器以牽制歐美]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240929_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240929_07_1442997_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Lavrov says Russia is nuclear power, warns against Western support for Ukraine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄羅斯外長拉夫羅夫 9 月 28 日在聯合國大會上發表演講，強調俄羅斯是核武器持有國，以此對向遭受俄羅斯軍事入侵的烏克蘭持續提供軍事援助的歐美等國進行了牽制。

28 日，烏克蘭北部蘇梅州的一處醫療設施遭到俄軍無人機襲擊，烏克蘭內政部稱襲擊共造成 9 人死亡、10 人受傷。烏克蘭總統澤連斯基在社交媒體上發文譴責俄羅斯襲擊醫院等民用設施，他説：「只有強大的力量才能迫使俄羅斯實現和平，唯一正確的道路就是憑藉強力實現和平。」

在此背景下，俄羅斯外長拉夫羅夫 28 日在聯合國大會上發表演講，批評歐美等國，稱歐美等國向烏克蘭提供軍事援助的目的在於借烏克蘭打擊俄羅斯，在此之上，他説：「要與核武器持有國俄羅斯戰鬥到底並取得勝利，毫無疑問，這種想法是毫無意義且危險的。」他以此對歐美等國進行了牽制。</description>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[真主黨最高領導人納斯魯拉被以軍擊斃]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240929_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240929_03_1442984_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Hezbollah confirms leader Nasrallah died in Israel airstrike&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列軍方 9 月 28 日宣佈，伊斯蘭教什葉派組織真主黨的最高領導人納斯魯拉在以軍對黎巴嫩首都貝魯特郊區發動的空襲中被擊斃。

以軍方發言人表示：「納斯魯拉在真主黨總部指揮發動進一步攻擊時，受到以軍的精準襲擊而喪生。」在此之後，以軍也沒有停止對貝魯特等地區真主黨的據點實施空襲。

真主黨方面證實納斯魯拉已經身亡，在此之上宣稱：「為支援加沙和巴勒斯坦，保衞黎巴嫩，將繼續與敵人作戰。」真主黨持續向以色列境內發動火箭彈襲擊。

真主黨的後盾伊朗的最高領袖哈梅內伊發表聲明稱：「這一地區的抵抗力量與真主黨同在，我們支援真主黨。」

在此背景下，28 日，有導彈從以色列以南的也門方面向以色列最大商業城市特拉維夫發射而出，以軍宣佈已將其攔截。

由於納斯魯拉遭到殺害，這一地區的軍事緊張局勢進一步升級。</description>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本擬建立在華受害者免費法律諮詢機制]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240927_16.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240927_16_1442533_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan plans to give free legal advice to its nationals in China&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;針對在華日本人學校一名在籍男童在上學途中遇襲身亡的事件，日本外務大臣上川陽子宣佈，正在調整建立一項機制，使在中國遭犯罪行為侵害等的日本受害者能夠免費接受當地律師的諮詢。

9 月 18 日，在中國南部的深圳市，一名在日本人學校就讀的 10 歲男童被男子持刀刺傷，第二天不幸身亡。

上川陽子在內閣會議後的記者會上表示：「我們打算採取一項試點措施，使那些對在中國生活感到不安的日本公民，尤其是犯罪受害者，能夠通過在北京的日本駐華大使館和各地總領事館，免費接受律師必要的建議。今後將就此開展協調工作。」

在此之上，上川説，「我知道焦慮情緒正在在華日本人中迅速蔓延。我們將盡快完成一系列事務性工作，對於不幸在中國遭犯罪行為侵害的受害者，體恤他們的痛苦，為他們提供必要的幫助。」</description>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[台灣當地要求小林製藥等賠償紅曲受害者]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014594261000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014594261000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;台灣當地要求小林製藥等賠償紅曲受害者&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在台灣，因服用小林製藥公司含紅曲成分的產品導致健康受損人士的支援組織向當地法院提起訴訟，要求小林製藥在台灣的集團公司等賠償 7 億 7000 多萬日元。

台灣衞生福利部食品藥物管理署宣佈，截至 9 月 20 日，共收到 69 起因服用小林製藥含紅曲成分的產品後罹患腎臟等疾病的報告。

27 日，支持投訴者的組織「台灣消費者保護協會」表示，55 名消費者在服用該產品後產生健康受損等影響，該協會已就此向台北地方法院提起訴訟，要求小林製藥在台灣的集團公司、進口商等 6 家公司賠償 1 億 7000 多萬元新台幣，約合 7 億 7000 多萬日元。

台灣消費者保護協會的律師表示：「我們希望小林製藥公司能夠拿出他們的企業責任心以及法律上的責任來面對。儘量讓消費者的傷害或者是損害能夠獲得賠償或補償。」</description>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[有報道稱以軍襲擊真主黨總部是針對最高領導人]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240928_N02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240928_N02_1442743_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Israeli airstrikes target Hezbollah headquarters in Lebanon&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列軍與真主黨之間的交戰仍在繼續。真主黨與巴勒斯坦伊斯蘭組織哈馬斯立場一致。以軍 9 月 27 日宣佈，在黎巴嫩首都貝魯特郊區，對據認為是真主黨總部的地方發動了空襲。從路透社發佈的報道空襲的視頻中可以看到，熊熊烈火隨着爆炸聲燃起，滾滾黑煙直衝雲霄。

以色列媒體等報道稱，這次空襲是針對真主黨最高領導人納斯魯拉的。不過報道説詳細情況尚不清楚。

在此之前，以軍曾宣佈，對黎巴嫩南部真主黨的火箭彈發射台和武器庫等實施了空襲。黎巴嫩衞生部稱，一系列空襲造成至少 27 人死亡。

此外，以軍還宣佈，在北部增派了兩個後備旅，並提到了地面行動的可能性。人們擔心戰況將更趨激烈。</description>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以總理聯大演講無意停火，多國退場抗議]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240928_N01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240928_N01_1442739_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Netanyahu defends attacks on Lebanon and Gaza at UN&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;正在紐約訪問的以色列總理內塔尼亞胡 9 月 27 日在聯合國大會上發表演講。

關於以色列連日來對鄰國黎巴嫩什葉派組織真主黨的襲擊，內塔尼亞胡表示：「只要真主黨選擇戰爭的道路，以色列就別無選擇。以色列有權消除這一威脅，讓我們的公民放心地返回家園，這也正是我們在做的。」他沒有表現出響應美國等呼籲停戰的立場。

關於在加沙地帶與伊斯蘭組織哈馬斯的戰鬥造成 4 萬多人死亡，內塔尼亞胡説，「哈馬斯會重新武裝起來，一次又一次地攻擊以色列。這就是哈馬斯必須消失的原因」，從而強調了繼續作戰的正當性。

內塔尼亞胡還以大量篇幅對真主黨和哈馬斯的後盾伊朗進行了批評，他説：「如果受到攻擊，我們將以牙還牙。」以此對伊朗進行了強烈牽制。

不過，當內塔尼亞胡登台發言時，許多與會國代表紛紛起身離開會場，表達了對以色列的抗議。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石川縣暴雨過去一週 「雙重受災」支援成課題]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240928_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240928_02_1442738_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Search continues one week after record rains in central Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 28 日,距離石川縣遭受歷史罕見的暴雨襲擊，相繼發生河流泛濫和山體滑坡已過去一週。目前，對於失聯人員的搜救工作仍在繼續。今年 1 月遭受地震重創後努力實現生活重建的民眾又遭受此次暴雨災害，面臨「雙重受災」的嚴峻狀況。如何向他們提供充分切實的支援成為亟待解決的課題。

在暴雨災區，今年 1 月能登半島地震後正在努力實現生活重建的受災民眾此次又遭受暴雨重創，不少民眾面臨「雙重受災」的嚴峻狀況。

其中，由於地震後居住的臨時住宅在此次暴雨中受損，部分民眾不得不再次搬遷到其它地點；震後終於恢復營業的餐飲店受到暴雨襲擊後，負責經營的夫婦決定停業。

石川縣政府也向中央政府説明現狀稱：「地震的傷痕尚未癒合，又繼而遭受大洪水襲擊，這是極為罕見的多重災害。」今後，如何向受災民眾提供充分切實的支援成為亟待解決的課題。</description>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破茂着手調整政府和自民黨內要職任用]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014594161000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014594161000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;石破茂着手調整政府和自民黨內要職任用&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本自民黨總裁選舉於 9 月 27 日舉行投票，前幹事長石破茂當選新總裁。石破茂已開始考慮幹事長等黨內要職和內閣人選，並就任用參加總裁選舉的其他議員擔任政府和黨內要職進行調整。

對於在總裁選舉中參與角逐的其他議員，石破在 27 日的記者會上表示，「當然會任用他們擔任各自最適合的職位」，目前正在就任用這些議員擔任政府和黨內要職進行調整。

石破將在本週末決定黨內高層陣容後，於 30 日成立自民黨新執行部。

隨後，在 10 月 1 日召開的臨時國會伊始，石破將通過首相指名選舉，成為日本第 102 任首相，並組建新內閣。與此同時，石破希望在新內閣成立後儘快解散眾議院並舉行大選。

外界認為，石破將慎重考量公眾對新政權的評價等，尋找解散眾議院的適當時機。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>