<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（台灣）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>防災問答，記錄性短時間大雨信息① 何謂記錄性短時間大雨信息？</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250902_ML02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250902_ML02_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;防災問答，記錄性短時間大雨信息① 何謂記錄性短時間大雨信息？&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在容易受到颱風等影響的時期，下暴雨時，您或許聽到過有關部門發佈「記錄性短時間大雨信息」。這一信息意味着什麼？收到後應當如何應對？本系列將為您介紹相關知識。第一期介紹什麼是「記錄性短時間大雨信息」。

「記錄性短時間大雨信息」是一種預警信息，提醒民眾「出現了數年一遇的危險降雨，災害風險正在增大！」 各都道府縣發佈這一信息的雨量標準有所不同，大致為每小時 100 毫米左右。

1982 年長崎縣長崎市曾發生洪水災害，造成 299 人死亡，這次災害發生後，相關方面開始發佈「記錄性短時間大雨信息」。日本氣象廳發佈的信息僅簡要列出了暴雨發生的地點、時間和降雨量，可以讓人們儘快知曉暴雨發生的事實，傳遞出一種急迫感。

（以上是截至 2025 年 8 月 28 日的信息）&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本今夏平均氣溫比往年高 2.36 度，屬異常高溫</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250901_18.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250901_18_1564161_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan sets record for hottest summer&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本今年夏季的平均氣溫比往年高出 2.36 度，創下日本氣象廳自 1898 年開始統計以來的新高，這一數值還大幅高於去年和前年並列創下的最高紀錄，氣象廳指今年夏季屬於「異常高溫」。

氣象廳稱，從今年 6 月開始，日本多地出現高溫天氣，東京都心有 13 天最高氣溫達到或超過 30 度，這一天數創下了歷史紀錄。7 月在北海道也出現危險高溫天氣，氣溫接近 40 度。

8 月依然持續危險高溫天氣。8 月 5 日，羣馬縣伊勢崎市觀測到 41.8 度高溫，刷新日本國內最高氣溫紀錄。8 月 30 日和 31 日也觀測到 40 度以上高溫，40 度以上的天數全年累計達到 9 天，也打破了歷史紀錄。

有鑑於此，今年夏季日本平均氣溫比往年高出 2.36 度，成為氣象廳自 1898 年開始統計以來最炎熱的夏天。氣象廳稱，雖然去年和前年的平均氣溫並列創下歷史新高，與往年相比均高出 1.76 度，但今年則大大超出這一數值，屬於「異常高溫」。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台灣將全面撤銷日本產食品進口管制措施</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250901_19.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250901_19_1564168_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Taiwan to lift all remaining import restrictions on Japanese food&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台灣衞生福利部 9 月 1 日公佈，將撤銷東京電力公司福島第一核電站事故發生後對日本產食品實施的所有進口管制措施。

具體內容為，將不再要求日本有關方面提交針對福島、茨城、栃木、羣馬和千葉等 5 縣產食品的放射性物質檢測報告；不再要求日方提供所有日本產食品的產地證明。台灣衞生福利部稱，日本食品迴歸正常管理措施草案將進行為期 60 天的預告期間，以徵求各界意見。

台灣衞生福利部表示，2011 年 3 月福島第一核電站事故發生後，共對 26 萬餘批次日本產食品進行過檢驗，檢測結果均符合台灣及日本標準。

台方迄今為止分階段放寬了日本產食品進口管制措施，如本次公佈的方針得以實施，所有在日本生產銷售的食品都可進口到台灣。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本外相出席「海合會」外長會議，就加強合作達成共識</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250902_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250902_02_1564325_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's Iwaya, GCC foreign ministers agree to strengthen ties&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;造訪中東國家科威特的日本外務大臣巖屋毅日本時間 9 月 1 日晚出席了海灣阿拉伯國家合作委員會（GCC）成員國外長會議。「海合會」由波斯灣沿岸 6 個產油國組成。

席間，「海合會」主席國科威特的外交大臣葉海亞表示：「本次會議是在地區局勢發生重大變化的背景下舉行的，我們需要攜手努力，共同採取有關措施。」巖屋毅表示：「‘海合會’成員國穩定的能源供應保障了日本 9 成以上的原油需求，是日本能源安全方面的重要夥伴。期待‘海合會’繼續在維護國際能源市場穩定方面發揮主導作用。」

與會方一致表示要在相關國際問題上加強合作，例如，推動伊朗核開發談判取得進展、緩解巴勒斯坦加沙地帶嚴重的糧食短缺問題。

鑑於日方 2023 年與「海合會」就重啓《經濟夥伴關係協定》（EPA）談判達成協議，巖屋毅與「海合會」重申，要繼續推動談判，以儘快締結這一協定，同時在尖端技術、綠色能源等廣泛領域構築合作關係。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿富汗東部地震已造成 800 多人死亡</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250901_RS22.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250901_RS22_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;阿富汗東部地震已造成 800 多人死亡&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本時間 9 月 1 日，阿富汗東部發生地震，截至目前已造成 800 多人死亡。

據美國地質調查局消息，日本時間 1 日凌晨，阿富汗東部發生里氏 6.0 級地震，震源深度推測為 8 公里。

在阿富汗掌握實權的塔利班臨時政府稱，截至目前，以東部庫納爾省為中心，地震已造成 812 人死亡，2800 多人受傷。

災情尤為嚴重的是阿富汗與巴基斯坦邊境附近的山區地帶，當地民房多為泥磚房，許多居民被困在倒塌的房屋中，救援工作正在進行中。

另一方面，據稱，由於通往災區的道路阻斷，救援隊尚無法到達部分地區。

2023 年 10 月，阿富汗曾發生震中位於西部的里氏 6.3 級地震，造成 1400 多人死亡。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北朝鮮媒體：金正恩乘坐專列入境中國</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250902_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250902_05_1564347_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Kim Jong Un enters China, North Korea media report&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 2 日刊發的朝鮮勞動黨機關報《勞動新聞》報道稱，朝鮮勞動黨總書記金正恩為出席 3 日在北京舉行的紀念抗戰勝利 80 週年大規模閲兵式等活動，於 1 日乘坐專列從首都平壤出發，列車 2 日凌晨駛過中朝邊界，進入中國境內。

金正恩上一次訪問中國是在 6 年前的 2019 年 1 月。分析認為，在近期被指與中國關係緊張的情況下，金正恩希望通過舉行首腦會談等加強兩國關係。

金正恩出席各國領導人齊聚一堂的活動實屬罕見，他是否會與同樣在北京出席一系列活動的俄羅斯總統普京等其他首腦舉行會談，引人關注。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>上合組織峯會發表《天津宣言》後閉幕</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250902_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250902_03_1564252_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Shanghai Cooperation Organization leaders to attend military parade&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在中國天津召開的上海合作組織峯會於 9 月 1 日閉幕，包括中國國家主席習近平、俄羅斯總統普京、印度總理莫迪在內，有 20 多個國家的領導人出席了峯會。峯會發表了《天津宣言》。

宣言指出，成員國將加強反恐、安全防務、能源等領域合作，並強調要堅定維護和加強多邊貿易體制，反對單邊強制措施。

中國外交部長王毅在會後記者會上介紹了峯會取得的成果。他表示，面對單邊霸凌沉渣泛起，峯會旗幟鮮明地支持多邊貿易體制，發出了致力於維護開放型世界經濟的共同呼聲。據信，這一表述針對的是美國特朗普政府的關稅措施。

3 日是中國的抗日戰爭勝利 80 週年紀念日。當天，中國將在北京舉行大規模閲兵活動，除包括普京在內的眾多上合組織峯會與會首腦之外，北朝鮮朝鮮勞動黨總書記金正恩也將出席閲兵活動。從中可以看出，中國意在團結友邦，以對抗歐美主導的國際秩序。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法院判處中國籍前外部員工向 NHK 賠償損失</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250901_ML05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250901_ML05_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;法院判處中國籍前外部員工向 NHK 賠償損失&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;針對時任本台 NHK 中國籍外部員工 2024 年 8 月在本台華語廣播新聞節目中脫稿發表個人主張一事，NHK 提起訴訟，要求其賠償損失。經審理，東京地方法院認為「相關言論嚴重損害了公眾對節目內容客觀性和準確性的信任」，要求被告按照 NHK 的索賠金額，賠償 1100 萬日元。

2024 年 8 月，被告在本台 NHK 播出的華語廣播新聞節目中，就日本沖繩縣尖閣諸島的歸屬等問題，脫稿發表了違背日本政府官方見解等的言論。

NHK 以「業務受到妨礙」為由提起訴訟，被告未出庭，也未進行辯駁。

在 9 月 1 日的判決中，東京地方法院審判長足立堅太指出，「前員工的言論妨礙了國際廣播業務，損害了信譽，屬於違法行為」。

在此之上，法院認為「相關言論嚴重損害了公眾對節目內容客觀性和準確性的信任」，認定在直播中發表脫稿言論的行為性質惡劣，為此，根據 NHK 的索賠金額，令被告賠償 1100 萬日元。

對於判決結果，NHK 表示「對訴求得到認可予以高度評價」。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UNDP 和日本企業等攜手推進烏建築瓦礫再利用項目</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250901_B1.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250901_B1_1563924_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Rebuilding Ukraine: Japan firm sees potential in war rubble&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄軍襲擊造成烏克蘭不斷有建築物遭到破壞。在此背景下，聯合國機構正與日本企業等攜手推進一個項目，將烏克蘭遭到破壞的建築的瓦礫重新加工成建築材料。

參與項目的有聯合國開發計劃署（UNDP）、日本福岡縣一家大型灰漿製造商等。在烏克蘭中部基輔州馬卡里夫地區，項目工作人員 8 月 29 日對遭到俄軍破壞的一棟住宅實施了拆除作業，並用卡車將獲得的瓦礫搬運到了堆放中心。

從小就生活在這棟住宅裏的現年 62 歲的康斯坦丁尼迪斯（音譯）目睹了建築拆除的過程，他表示：「這裏有許多房屋都遭到了破壞，建築瓦礫如果能得到再利用，是一件非常好的事情。」

根據聯合國開發計劃署等方面的消息，這些建築瓦礫將被粉碎成顆粒，其中 1 噸左右將於 10 月運送到日本福岡縣的工廠。在安全性獲得確認後，這些瓦礫顆粒將被加工成瓷磚，然後送回到烏克蘭成為復興重建的建築材料。

據悉，福岡縣的灰漿製造商還計劃 2027 年在烏克蘭興建瓷磚工廠，為受傷的士兵等提供就業機會。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>烏軍稱有俄軍侵入第聶伯羅彼得羅夫斯克州兩個定居點</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250901_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250901_03_1563897_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Russian forces enter two villages in Ukraine's eastern region of Dnipropetrovsk&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭軍隊戰術部隊發言人特雷弗布（音譯）8 月 30 日在接受本台 NHK 採訪時透露，俄軍數支五人小分隊已侵入烏東部第聶伯羅彼得羅夫斯克州的兩個定居點。
 
特雷弗布表示：「俄軍入侵這些地區試圖建立立足點。目前，戰鬥仍在繼續。」他指出，俄軍正在加強攻勢。
 
特雷弗布接着表示，據信，這是俄軍自軍事入侵烏克蘭以來首次入侵上述定居點。他指出，俄軍的目的或許是為停火等的談判盡力爭取到更多的籌碼。
 
特雷弗布稱，俄軍正在試圖投入更多的兵力，烏方則鎖定了俄軍馳援部隊的行軍路線等目標，正在採取一切可能措施予以阻擊。他強調，烏方已經阻止了俄軍的推進。
 
關於此次遭到俄軍入侵的第聶伯羅彼得羅夫斯克州的兩個定居點，對戰況進行分析的名為「DeepState」的烏克蘭團體 8 月 26 日曾發佈消息稱，這兩個定居點已被俄軍控制。但特雷弗布對相關消息予以了否認。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿富汗東部發生地震，眾多人死傷</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250901_11.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250901_11_1564125_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Afghanistan quake kills more than 800 people, Taliban spokesperson says&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據美國地質調查局（USGS）公佈，日本時間 9 月 1 日凌晨阿富汗發生地震，震源位於東部。據推測，本次地震為里氏 6.0 級，震源距離地面 8 公里。

在當地掌握實權的伊斯蘭主義勢力塔利班臨時政府表示，截至目前已有 812 人死亡，2800 餘人受傷。

據當地媒體報道，在災區，營救被困於倒塌房屋中的居民的活動正在進行。遇難者人數或進一步增多。

2023 年 10 月，阿富汗曾發生震源位於西部、里氏 6.3 級的地震，死亡人數超過 1400 人。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>習近平在上合組織峯會上呼籲與「全球南方」等加強合作</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250901_13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250901_13_1563987_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Xi courts Global South at Shanghai Cooperation Organization summit&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;上海合作組織峯會 8 月 31 日在中國天津開幕，峯會 9 月 1 日上午舉行了成員國首腦會議。上合組織是由中國、俄羅斯等共同創建的一個國際框架。

中國國家主席習近平在會上發表講話指出，當前國際形勢複雜多變，上合組織成員國所面臨的安全和發展責任更加重大。他呼籲與由新興經濟體、發展中國家等構成的「全球南方」加強合作。這一呼籲暗中針對的是美國等國家。

出席此次峯會的有 20 多個國家的首腦，其中包括俄羅斯總統普京、印度總理莫迪、伊朗總統佩澤希齊揚。與會首腦就國際形勢、多邊合作方式等問題交換了意見。

峯會計劃發表《天津宣言》，並將通過關於安全防務以及加強經濟合作的相關文件。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活問答，日本的醫療制度⑦如何買藥</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250901_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250901_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活問答，日本的醫療制度⑦如何買藥&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;對於不熟悉日本生活的外國人來説，受傷和生病尤其令人擔憂，本系列將根據日本出入國在留管理廳編制的《生活就業指南》等，為您介紹日本的醫療制度。本期介紹如何買藥。

去醫院看病，醫生在必要時會開具寫有藥物名稱、用量等的處方，患者憑處方去藥局買藥。這時，藥劑師會根據處方配藥，並説明正確的服用方法。如果處方開具的藥品在醫療保險範圍內，則個人承擔藥費的 10% 到 30%。

在藥妝店可以買到非處方藥。如果自己不確定應該買哪種藥，可以諮詢店裏的藥劑師。法律禁止在社交媒體上等未經許可買賣藥品。

（以上是截至 2025 年 3 月 24 日的信息）</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「防災日」綜合防災訓練，模擬南海海槽大地震</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014908951000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014908951000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;「防災日」綜合防災訓練，模擬南海海槽大地震&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 1 日是日本的「防災日」，日本政府舉行了例行綜合防災訓練。今年的訓練所模擬的情況是和歌山縣近海發生里氏 9.1 級的南海海槽大地震，西日本和東日本大範圍地區觀測到震度 7 或 6 強的強烈晃動，以太平洋沿岸為主的地區發佈了大海嘯警報。

今年的訓練基於去年的能登半島地震，模擬了地震發生於冬季傍晚時分的情況。內閣成員等官員匯聚到首相官邸，於 8 時 10 分許設立了針對本次訓練的「緊急災害對策本部」，確認了有關應對措施。

此外，「緊急災害對策本部」還與靜岡縣、高知縣高知市以及和歌山縣串本町舉行了線上視頻會議。其中，靜岡縣知事鈴木康友向對策本部彙報了地震和海嘯對當地造成重創、一些村落陷入孤立無援境地等情況，雙方確認了今後的應對措施及相互的協調工作。

9 月 1 日當天，全國各地都以各種形式舉行防災訓練。其中，關東地區的 1 都 3 縣以及 5 個政令指定城市在埼玉縣埼玉市舉行聯合防災訓練。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>兩名台灣男子在沖繩縣恩納村近海潛水時遇難</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014909041000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014909041000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;兩名台灣男子在沖繩縣恩納村近海潛水時遇難&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 31 日下午，兩名 20 多歲的台灣男子在日本沖繩縣恩納村附近海域潛水時，在水深約 30 米處的洞穴內失蹤。兩人在被發現後被送往醫院，但已確認死亡。

據位於沖繩縣的名護海上保安署透露，31 日 15 時過後，一艘潛水船的船長向日本海上保安廳第 11 管區海上保安本部通報稱，在恩納村萬座海灘以北約 800 米處「有兩人在潛水時失蹤」。

接到通報約 2 個半小時後，兩人在水深約 30 米處的洞穴內被發現，當時已昏迷不醒，被送往醫院，但隨後兩人均被確認死亡。

其中一人是與家人和朋友一起前來沖繩旅遊的一名 28 歲台灣男子，另一人是家住沖繩縣、擔任潛水教練的 24 歲台灣男子。據悉，當時共有 5 人，他們正在進行當天的第三次潛水。

海上保安署正在展開詳細調查。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>為女性提供教育援助的 NPO 等獲頒麥格塞塞獎</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250901_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250901_01_1563852_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Nonprofit group supporting girls' education in India wins Ramon Magsaysay Award&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;被譽為「亞洲諾貝爾獎」的麥格塞塞獎每年授予為亞洲和平與發展做出貢獻的個人及團體，在印度為女性提供教育援助的非營利組織（NPO）等今年榮膺這一獎項。

麥格塞塞獎的主辦方、菲律賓的一家財團 8 月 31 日宣佈，今年有一個團體和兩名個人獲獎。獲獎團體是一個在印度開展活動的非營利組織，該組織為沒有受教育機會的女性提供教育援助，其幫助女性識字，拓展其自身潛力的舉措獲得了認可。

此外，一位在印度洋島國馬爾代夫致力於解決海洋塑料污染問題的女性環保活動家和一位在菲律賓致力於援助貧困羣體和無家可歸者的神父也獲頒此獎。

頒獎典禮將於今年 11 月在馬尼拉舉行。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中印首腦會談，望推動雙邊關係發展</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250831_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250831_14_1563824_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China, India leaders show interest in improving bilateral ties&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國國家主席習近平 8 月 31 日與到訪中國、出席上海合作組織峯會的印度總理莫迪舉行了會談。這是莫迪在這 7 年當中首次訪華。

根據中國外交部發布的消息，習近平在會談中表示，兩國做相互成就的夥伴，實現「龍象共舞」，應當是中印雙方的正確選擇，從而表達了推動雙邊關係穩定發展的願望。

鑑於中印兩國軍隊 2020 年曾在邊境地帶發生衝突，雙邊關係一度陷入緊張，習近平指出，兩國要合力維護邊境地區和平安寧，不要讓邊界問題定義整體中印關係。據分析，中國意圖通過改善與印度的關係，對美國、日本等國與印度開展合作予以牽制。

莫迪回應稱，我們的合作關係關乎兩國 28 億人的利益。兩國要在相互信任和尊重的基礎上推進雙邊關係。

鑑於美國特朗普政府將印度輸美產品的追加關稅稅率提升至 50%，印美關係出現惡化，有分析指出，印度希望通過吸引中方投資等方式進一步推動對華經濟關係向前發展。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澤連斯基稱計劃發動新一輪進攻</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250901_RS06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250901_RS06_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;澤連斯基稱計劃發動新一輪進攻&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄羅斯軍隊不斷加大對烏克蘭的攻勢，到 8 月 31 日早晨為止，共出動 142 架無人機對烏克蘭各地發動襲擊。在烏東頓涅茨克州，民宅受到空襲，造成 1 人死亡。

在此背景下，烏克蘭總統澤連斯基 31 日在社交媒體上發文稱：「俄軍在過去 8 個月中損失了超過 29 萬名士兵。其中大部分損失發生在頓涅茨克州，他們的戰略目標未能實現。」在此之上，他表示烏方還計劃向縱深發動新一輪進攻，從而彰顯了要與俄方抗戰到底的姿態。

另一方面，俄軍總參謀長格拉西莫夫 30 日就俄方單方面宣佈吞併的烏東部和南部 4 個州的戰況聲稱：「現階段戰略主動權完全掌握在俄軍手中。」

此外，俄羅斯總統府發言人佩斯科夫 31 日對記者團表示：「我們有意通過政治和外交手段解決問題，但在烏方接受我們的條件之前，我們將繼續展開‘特別軍事行動’。」</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以軍宣佈擊斃哈馬斯軍事部門發言人</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250901_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250901_04_1563908_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Hamas spokesperson killed in attack on Gaza City, Israel says&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列軍方 8 月 31 日宣佈，伊斯蘭組織哈馬斯軍事部門的發言人阿布·烏拜達在以軍前一天對巴勒斯坦加沙地帶最大城市加沙城的襲擊中被擊斃。

以軍稱，烏拜達「作為哈馬斯的標誌性人物，為推進恐怖活動進行宣傳擴散」，以軍還強調將繼續在加沙地帶開展軍事行動，以消除對以色列的一切威脅。

包括加沙城周邊地區在內，連日來，以軍在加沙地帶持續發動襲擊，據當地衞生部門 31 日公佈，過去 24 小時共有 88 人喪生，自 2023 年 10 月衝突爆發以來，死亡人數已增至 6 萬 3459 人。

此外，在糧食長期嚴重短缺的情況下，不斷有居民因營養不良等原因死亡，截至目前已有包括 120 多名兒童在內的 339 人死亡。

以色列今後計劃擴大軍事行動，以控制其視為哈馬斯據點的加沙城。人們擔心伴隨戰事的激化，加沙的人道主義局勢將進一步惡化。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日韓調查顯示半數以上韓國人對日本持良好印象</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014908071000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014908071000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日韓調查顯示半數以上韓國人對日本持良好印象&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日韓兩國民間機構進行的民意調查顯示，對日本持有良好印象的韓國人所佔比例創下開始這項調查以來的最高水平，但另一方面，半數以上的日本人對韓國持有不好的印象。

此前，韓國智庫「東亞研究院」與日本智庫「Asia Pacific Initiative」等聯合開展了民意調查。

韓方 8 月以 1500 餘人為對象進行的調查顯示，回答對日本「持有良好印象」的受訪者佔比為 52.4%，超過一半，創下自 2013 年開始這項調查以來的最高水平。

另一方面，日方 8 月以 1000 餘人為對象進行的調查顯示，24.8% 的人表示對韓國「持有良好印象」，而 51% 的人表示「持有不好印象」。

「東亞研究院」分析稱，在對美國和中國方面，韓日立場相似，這可能是韓國人對日本的好感有所提升的原因，而日方的調查結果反映出，李在明政府的對日強硬態度使得部分日本人對韓國缺乏信任。</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 04:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
