<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（台灣）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>北朝鮮綁架事件受害者家屬呼籲日本政府深刻把握自身使命</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250603_16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250603_16_1532602_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Last living parent of Japanese abductees asks government to work more seriously&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 5 日，北朝鮮綁架日本人事件受害者橫田 Megumi 的父親、擔任綁架受害者家屬會首任代表的橫田滋將於今年 6 月 5 日迎來逝世 5 週年。在此之前，橫田滋的妻子橫田早紀江於 3 日舉行了記者會。

橫田滋是 1997 年成立的北朝鮮綁架事件受害者家屬會的首任代表，曾一直活躍於營救工作的最前線。他於 2020 年去世，享年 87 歲，最終未能與女兒團聚。

橫田滋的女兒橫田 Megumi 於 1977 年初中一年級時在新潟縣新潟市遭到北朝鮮綁架。她將於今年 10 月迎來 61 歲生日，她遭綁架的事件也將於今年 11 月迎來發生 48 週年。

今年 2 月，綁架受害者有本惠子的父親有本明弘去世，享年 96 歲。現年 89 歲的橫田早紀江是目前唯一一位在世的日本政府承認的綁架受害者父母。

橫田早紀江呼籲日本政府儘快採取措施，讓受害者早日回家，她説：「綁架事件發生至今已過去了將近 50 個年頭，迄今為止我與歷任首相等人會面，做了所有我能做的事情，但事件依然毫無進展。身為家長的我們已經時日無多，現在能做的只有請求政府認真對待綁架問題。我希望政府能夠更加深刻把握自身的使命，竭盡全力讓受害者早日回家。」</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>厚勞省調查：日本人年出生人口數跌破 70 萬人</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250604_16_1532960_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japanese births hit record low in 2024, below 700,000 for first time&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本厚生勞動省的調查顯示，去年一年，在日本出生的日本籍嬰兒人數為 68.6 萬餘人，較前年減少 4.1 萬餘人，是有此項統計以來首次跌破 70 萬人。

至此，日本的年出生人數已連續 9 年減少，自 1899 年有此項統計以來首次跌破 70 萬人。所有都道府縣的出生人數均在減少。

根據「國立社會保障與人口問題研究所」2023 年發佈的預測數據，日本人的年出生人口將在 2039 年減少到 68 萬人水平，但實際比預測提前了 15 年，由此可見，少子化正在不斷加劇。

針對日本人年出生人口數首次跌破 70 萬人這一情況，厚生勞動省表示：「年輕人口減少和晚婚晚育趨勢是其主要原因。目前，日本正面臨難以遏制、迅速加劇的少子化危機，今後，我們將繼續推進少子化對策。」</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>聯合國安理會非常任理事國改選，巴林等五國當選</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250604_14_1532920_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;5 non-permanent members of UN Security Council elected&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在聯合國大會 6 月 3 日舉行的會議上，剛果民主共和國、利比裏亞、拉脫維亞、哥倫比亞和巴林 5 個國家經投票被選為聯合國安理會非常任理事國，任期為自 2026 年 1 月起的兩年。

上述五國均代表各自地區參選非常任理事國。其中，首次當選的拉脫維亞是俄羅斯的鄰國，其在俄烏衝突中一貫支持烏克蘭。與此相對，在今年 2 月的聯合國大會上針對要求俄羅斯撤軍的決議草案進行的投票中，巴林、哥倫比亞和剛果民主共和國選擇了棄權或未投票。

巴林是少數與以色列建交的阿拉伯國家之一，不過，該國與其他阿拉伯國家一道對以色列襲擊加沙地帶的行為進行了強烈譴責。

另外，哥倫比亞在聯合國的監督下實現瞭解除遊擊隊武裝；在剛果民主共和國，大規模維和行動（PKO）仍在開展之中。人們期待，今後兩國能為有關維和的相關討論做出貢獻。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OECD 將今年全球經濟增長預期下調至 2.9%</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250603_B4.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250603_B4_1532918_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;OECD cuts global GDP growth projection to 2.9%&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;經濟合作與發展組織（OECD）借 6 月 3 日起於巴黎召開部長理事會之機，發佈了最新的全球經濟展望報告，將今年全球經濟增長預期下調 0.2 個百分點至 2.9%。

考慮到特朗普政府對輸美汽車、鋼鐵產品和鋁加徵關稅，以及對所有國家和地區統一徵收 10% 基準關稅等情況，經合組織假設截至上月中旬已啓動的相關措施今後仍將持續，在此基礎上，對全球經濟增長預期進行了調整。

分國家和地區來看，美國的增長預期為 1.6%，較上次下調了 0.6 個百分點。報告指出，對輸美產品加徵關稅將抑制美國國內的收入增長。

此外，中國的預期下調 0.1 個百分點至 4.7%；日本下調 0.4 個百分點至 0.7%；歐元區維持在 1.0%，未作調整。

經合組織還指出，如果美國進一步提高關稅稅率，將引發各國的報復性措施，從而「對全球企業和家庭支出構成下行壓力」，全球經濟增長或進一步放緩。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美國對進口鋼鐵產品和鋁加徵關稅稅率提至 50%</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_B2.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250604_B2_1532917_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Higher US tariffs kick in on steel, aluminum imports&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國特朗普政府於日本時間 6 月 4 日 13 時過後啓動了提高進口鋼鐵產品和鋁加徵關稅稅率的措施，稅率從 25% 提升至 50%。

美國總統特朗普 5 月 30 日在美國東部賓夕法尼亞州匹茲堡郊外的美國鋼鐵公司（USS）鍊鋼廠的集會上發表了演説。他表示，為了保護美國鋼鐵行業，將把針對進口鋼鐵產品和鋁的加徵關稅稅率提高一倍，從現階段的 25% 提高至 50%。

之後，特朗普政府於美國東部時間 6 月 4 日 0 時過後，即日本時間 4 日 13 時過後啓動了上述措施。

美國對進口鋼鐵產品和鋁加徵 25% 關稅的措施於今年 3 月 12 日生效。人們擔憂，進一步徵收關稅將導致美國國內建築材料等商品的成本提高。

另外，歐盟強調稱不排除採取反制措施的可能性並指出，提高關稅稅率會導致旨在以談判解決問題的努力付諸東流。今後，美國進一步加徵關稅的措施或將陸續引發更多國家的反彈。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>天安門事件已過 36 年，中國政府徹底壓制相關言論</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_19.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250604_19_1533014_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Tiananmen Square crackdown being forgotten in China 36 years on&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;1989 年 6 月 4 日，中國軍方向要求實現民主而聚集到北京天安門廣場及周邊的學生和市民開槍，造成眾多人員傷亡，這就是「天安門事件」。到今年 6 月 4 日，該事件已過去 36 年。

關於這次事件，中國政府公佈的死者人數為 319 人，但不少意見認為實際上遠不止於此。

自上週起，事件現場及通往現場的主幹道已實施嚴密的警戒措施，警方加強了對行人的身份覈查，據信這是為了防範悼念等相關活動。

一位要求查明事件真相、追究責任的遇難者遺屬，自 6 月 1 日起就因當局施壓而無法返回北京的家中。在接受本台 NHK 電話採訪時，該遺屬表示：「現在不能多説。」

中國政府至今仍堅持將當時的學生等的行為定性為「動亂」，並主張當時採取的應對措施是正確的。

與此同時，涉及該事件的言論遭到徹底壓制，在中國國內，甚至連讓人聯想到事件日期的數字「64」都被視為禁忌。在北京街頭，幾乎沒有人願意接受外國媒體的採訪。

事件發生後已有 36 年，在中國年輕一代中，許多人已經不知道這段歷史。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>蒙古國總理因兒子生活豪奢引眾怒被迫辭職</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250604_02_1532840_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Mongolian prime minister resigns after son's luxury life prompted protests&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由於蒙古國總理奧雲額爾登的兒子生活豪奢所引發的批評聲浪在社交媒體不斷擴散，導致民眾連日來舉行抗議示威，總理被迫辭職。這一事態實屬罕見。

奧雲額爾登的兒子包租豪華度假設施向戀人求婚等，其奢華的生活方式所引發的批評聲浪在社交媒體不斷擴散。以此為契機，在首都烏蘭巴託，以年輕人為主的民眾從 5 月起不斷舉行抗議示威，要求奧雲額爾登辭職並公開財產。

在這種情況下，蒙古國國家大呼拉爾 6 月 3 日就奧雲額爾登的信任決議案舉行了投票。據當地媒體報道，信任案被否決，奧雲額爾登將辭去總理職務。奧雲額爾登在表決結束後表示：「能夠在艱難時期為祖國和人民服務是我的光榮。」

據悉，蒙古國總統呼日勒蘇赫在表決之際曾呼籲議員們響應抗議民眾的呼聲。今後，蒙古國將在 30 天內選出新總理。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台積電 2025 年銷售額預計將創新高</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250604_01_1532830_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;TSMC chief wary of Trump tariffs, but forecasts record revenue in 2025&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;全球最大半導體代工廠商台積電（TSMC）的首席執行官魏哲家對美國特朗普政府關稅政策表達了警惕，但另一方面，他表示該公司生產的人工智能相關半導體銷售強勁，預計今年的銷售額增幅將超過 20%，創歷史新高。

6 月 3 日台積電股東常會在台灣北部的新竹召開，魏哲家在會上表示，特朗普政府的關稅政策存在不確定性和風險等潛在影響，但是他又表示，截至目前，尚未看到客戶行為有任何轉變。

魏哲家還稱，人工智能相關的尖端半導體需求依然強勁，今年按美元計價的銷售額增幅預計將超過 20%，刷新去年的紀錄。

另外，會上有股東以台積電在日本熊本縣等地開設的工廠為例指出，公司「以建工廠為由佔用農田，給當地社會造成了很大影響」。對此，魏哲家解釋稱，公司在確定工廠選址時，已經與當地居民、地方政府以及中央政府進行了溝通。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>USTR 致函促美貿易夥伴提出關稅談判最佳方案</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250604_07_1532817_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US sends letter to ask trade partners to 'provide their best offers'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於美國特朗普政府與各國的關稅談判，路透社 6 月 2 日報道稱，美國貿易代表辦公室（USTR）已彙總一封信函，要求各國最晚於 4 日提出最佳方案。白宮新聞祕書萊維特 3 日在記者會上透露，美國貿易代表辦公室已將這封信函發送給相關國家。

萊維特説：「這封信只是為了提醒各國談判期限臨近，特朗普總統期待達成令人滿意的交易。」

特朗普政府今年 4 月開始向對美存在較大貿易順差的國家和地區徵收「對等關稅」，其後宣佈暫停實施該措施 90 天。但截至目前，談判大多沒有達成協議。

暫停對等關稅的期限截至 7 月上旬。據分析，特朗普政府在期限臨近的情況下發送上述信函意在促使各國採取進一步行動，加快談判進程。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國國務院總理李強會見日本國際貿促會代表團</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_RS10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250604_RS10_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;中國國務院總理李強會見日本國際貿促會代表團&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國國務院總理李強 6 月 3 日在北京會見了由日本眾議院前議長河野洋平率領的日中友好團體「日本國際貿易促進協會」訪華代表團。代表團有 100 人出席了會談。

根據日本國際貿易促進協會事務局發佈的消息，席間，李強表示，兩國關係已經步入逐步改善、朝着向好方向發展的時期。美國新政府的關稅措施是對世界各國發起的挑戰，中日兩國應該進一步深化合作，與之抗衡。在美中貿易摩擦恐進一步加劇的背景下，李強以此表達了中方希望穩定對日關係的意願。

鑑於和歌山縣一主題公園的 4 只大熊貓 6 月將全部返還中國，河野洋平表示：「熊貓的離開會讓日本的小朋友們感到非常難過。如果李總理能帶着熊貓來日本，您在日本的人氣一定會大漲。」李總理笑着回應説：「我會把這作為一個重要的提議。」</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本政府將謹慎評估李在明政府外交立場</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250604_05_1532838_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan to study new South Korean president's foreign policy&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 3 日，李在明贏得韓國總統選舉。對此，日本政府雖然希望繼續與新政府構建穩定的日韓關係，但是有鑑於李在明過去曾多次發表對日強硬言論，日本政府計劃將在謹慎評估其外交立場的基礎上處理兩國關係。

鑑於李在明曾在競選期間強調其重視日韓兩國，以及日美韓三國合作的立場，因此日本政府內部有人認為，考慮到東亞安全環境，李在明不太可能大幅改變目前的日韓關係。

有鑑於韓國前總統尹錫悅執政時期，日韓關係出現改善勢頭，日本政府希望在此趨勢的基礎上繼續與新政府構建穩定的雙邊關係，並將探討借雙方領導人出席國際會議之機，儘快舉行日韓首腦會談。

但是有鑑於李在明曾多次就兩國間懸而未決的問題對日本發表強硬言論，有意見擔憂其未來有可能採取類似立場，因此日本政府將謹慎地評估其外交立場並採取相應措施。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破首相祝賀李在明就任韓國總統</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_RS09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250604_RS09_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;石破首相祝賀李在明就任韓國總統&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂為祝賀韓國總統李在明走馬上任發送了賀詞。賀詞寫道：「衷心祝賀您就任總統。日本和韓國是重要鄰邦，兩國在面臨國際社會諸多課題時應作為夥伴開展相互合作。在當前的戰略環境下，日韓關係的重要性依然不變，日美韓三國合作也同樣重要。」

賀詞還表示：「期望日韓關係能在 1965 年兩國實現邦交正常化以來奠定的基礎上得到進一步發展。希望兩國能在重視民間交流的同時，加強政府間的溝通，使雙邊關係穩步向前發展。」</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李在明就任韓國新一任總統</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/0604EE06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0604EE06_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;李在明就任韓國新一任總統&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在韓國 6 月 3 日舉行的總統選舉中，革新派共同民主黨候選人李在明戰勝包括保守派國民力量黨候選人金文洙在內的其他候選人，當選新一任總統。

李在明 4 日凌晨向支持者發表講話表示：「我的首要任務是結束國內混亂局面，確保不再發生軍事政變。」他接着指出：「即使政治家之間有敵我之分、相互爭鬥，國民也不必如他們一樣相互仇視。維護國民團結是總統的責任。」鑑於自前總統尹錫悅去年 12 月在任職期間宣佈「緊急戒嚴」以來，韓國社會的分裂和對立不斷加劇，李在明強調將致力於結束這一局面。

韓國中央選舉管理委員會 4 日 6 時召開全體會議，確認李在明在總統選舉中獲勝。本次是韓國隨着前總統尹錫悅被罷免而舉行的總統選舉，由於無前任總統在位，因此不設政權交接期。經中央選舉管理委員會確認後，李在明正式就任韓國第 21 任總統，任期 5 年。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>廣島啓動原子彈轟炸死難者名冊添加作業</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250602_RS12.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250602_RS12_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;廣島啓動原子彈轟炸死難者名冊添加作業&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;將過去一年內離世的原子彈轟炸受害者的姓名加進原子彈轟炸死難者名冊之中的作業，從 6 月 2 日起在廣島縣廣島市政府辦公大樓進行，該名冊將在 8 月 6 日舉行的和平紀念儀式上放入慰靈碑。

書寫受害者姓名的工作由今年 82 歲的中本信子和今年 83 歲的大川純子擔任，兩位女士都是原子彈轟炸受害者，前者長年以來一直擔任此項工作，後者則在今年加入了這一行列。她們首先面對名冊雙手合十，然後拿起毛筆，認真地寫下了逝者的姓名。

據廣島市政府介紹，截至 2 日，今年計劃在名冊中加進 2222 人的姓名，其中包括去年與中本一起擔任書寫工作並已離世的池龜和子的姓名。

中本表示：「今年是遭到原子彈轟炸 80 週年祭，在這一節點之年，我將繼承池龜女士的遺願，為了世界和平而認真書寫。」

大川也表示：「雖然我有些忐忑不安，但作為一名原子彈轟炸受害者，希望能盡到自己的微薄之力，因此承應了這份工作。雖然手有些顫抖，但我心繫那些逝去的人們，認真地進行了書寫。」</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>沖繩縣警方與醫院和大學就 SIPE 開展共同研究</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250603_ML08.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250603_ML08_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;沖繩縣警方與醫院和大學就 SIPE 開展共同研究&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;根據沖繩縣警察本部等發佈的消息，沖繩縣去年出現了數起疑似因「游泳引發的肺水腫（SIPE）」而死亡的案例。「游泳引發的肺水腫」的症狀通常出現在潛水過程中，儘管沒有嗆到海水，但仍發生肺部積液，導致呼吸困難。

由於「游泳引發的肺水腫」病例罕見，因此尚未有明確的醫學解釋。在此背景下，沖繩縣警察本部與琉球大學醫院以及名櫻大學簽署協定，將共享相關信息，並就查明產生症狀的原因以及如何採取預防措施開展聯合研究。名櫻大學設有運動健康系，預防水上運動事故是研究課題之一。

警方表示，與醫療機構以及大學簽署合作協定，共同查明水上運動出現症狀的原因以防止涉水事故發生，這在日本國內尚屬首次。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>家住佐賀市一中國籍公司職員涉嫌殺人被送交檢察廳</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250603_ML04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250603_ML04_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;家住佐賀市一中國籍公司職員涉嫌殺人被送交檢察廳&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;佐賀縣佐賀市一家兒童福利設施的工作人員、現年 55 歲的川原千惠 5 月 31 日在設施內被人持刀襲擊不幸身亡。現年 28 歲、家住佐賀縣武雄市的中國籍公司職員平田 Miru、本名李綽楹被逮捕，並於 6 月 2 日以故意殺人的嫌疑被送交佐賀地方檢察廳。

本台 NHK 通過對相關人士的採訪獲悉，李綽楹一個人前往這家兒童福利設施是為了探望生活在這裏的孩子。她在走廊上與設施方交涉時突然拔刀襲擊了川原千惠。

據警方透露，李綽楹 5 月 13 日曾前往佐賀市另一家與福利相關的行政機關，並高喊「把孩子還給我」，引起警方介入將其帶離。目前，警方正在就襲擊案件的詳細情況開展調查。警方透露，李綽楹在接受調查時否認相關指控，表示「我什麼都記不起來了，所以什麼也不知道」。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國考察觀光團參觀愛媛縣松山城</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250603_ML05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250603_ML05_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;中國考察觀光團參觀愛媛縣松山城&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本愛媛縣松山機場與中國上海之間的定期航班將於 7 月 3 日復航。為此，愛媛縣政府邀請中國 7 家旅行社的 15 名工作人員從 6 月 1 日起對當地進行考察觀光。

考察觀光團 2 日造訪了松山城。導遊介紹了松山城的有關情況，例如，天守閣被列入國家重要文化遺產，堅固的城垣在地震中也不易受損等。

上海一家旅行社的負責人表示，松山城非常安靜，很有格調，松山城和道後溫泉都非常美，對中國遊客來説很有吸引力。浙江省一家旅行社的負責人也表示，這是一個很安靜的城市，不像東京和大阪，人太多。

愛媛縣估計恢復上海定期航班的經濟效益每年超過 11 億日元。縣政府希望中國的旅行社能通過考察觀光推出富有魅力的團體遊項目，吸引更多中國遊客。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大相撲前橫綱白鵬將退出日本相撲協會</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250602_13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250602_13_1532284_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Former Yokozuna Hakuho to leave world of sumo&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本大相撲歷史上創下 45 次最高優勝紀錄的前最高級別力士橫綱白鵬，現宮城野親方已決定退出日本相撲協會。

親方是大相撲道場、即相撲部屋的掌門人，宮城野親方於 3 年前的 7 月繼承了宮城野部屋，並擔任掌門人，但去年 2 月因其弟子、一名當時為幕內級別的力士引起的暴力問題而受到了日本相撲協會的懲戒處分。

這之後，宮城野親方擔任掌門人的相撲部屋被關閉，由於即使 1 年過後也看不到重啓道場的前景等原因，他此前曾向周圍的人吐露過想退出相撲協會的意向。

日本相撲協會已受理了宮城野親方的請辭申請，因此他將於 6 月 9 日退出該協會。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國大連發生兩名日本人或因生意糾紛遇害事件</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250603_ML07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250603_ML07_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;中國大連發生兩名日本人或因生意糾紛遇害事件&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本國駐華大使館透露，當地公安機關 5 月 25 日向使館通報説，在中國遼寧省大連市發生了兩名日本人遇害殞命的事件。據悉，當地公安機關已拘押了犯罪嫌疑人，並介紹説事件是因熟人之間的生意糾紛而引起的。

鑑於當地有關當局正在進行調查，以及考慮到對隱私的保護，日本大使館並沒有透露事件的細節等，但據相關人士稱，事件發生在 5 月 23 日，兩名遇害者均為成年男性。

日本大使館表示將向遇害者家屬提供必要的幫助。

據日本國駐瀋陽總領事館常駐大連領事辦公室介紹，目前進入大連的日本企業約有 1700 家，居住在當地的日本人約有 3000 人。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韓國總統選舉投票開始，結果引人注目</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250603_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250603_01A_1532468_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;South Korean voters cast ballots in presidential election&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;有鑑於曾宣佈實施緊急戒嚴的前總統尹錫悅被罷免，韓國新一屆總統選舉於 6 月 3 日 6 時開始投票。投票於 20 時結束，當天開票。

韓國各地共設置了 1 萬 4000 多個投票站。首爾市中心的投票站也從清晨起就陸續迎來選民投票。此次選戰主要在最大在野黨共同民主黨候選人李在明與執政黨國民力量黨候選人金文洙之間展開。2 日是投票前最後一日，兩位候選人都在首爾舉行演説，呼籲選民支持。

選前民調顯示，李在明始終維持領先優勢，但金文洙在最後階段支持率有所上升。

選戰焦點集中在如何評價宣佈實施緊急戒嚴的尹錫悅政府，及如何應對經濟低迷等問題上。最終是李在明當選、實現政權更迭，還是由金文洙延續執政黨政權，選民們的抉擇引人注目。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
