<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日元兌美元匯率出現大幅波動]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240429_ML09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240429_ML09_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日元兌美元匯率出現大幅波動&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;4 月 29 日週一，亞洲的外匯市場開盤後日元繼續貶值，上午一度突破 1 美元兌 160 日元水平，創下近 34 年新低。進入下午後，日元匯率朝升值方向掉頭，一度上升至 1 美元兌 154 日元至 155 日元區間。

29 日是日本的節假日，但國外外匯市場正常開展交易。亞洲外匯市場早上開盤後，先是在 1 美元兌 158 至 159 日元區間徘徊，日本時間 10 時半過後保持日元貶值趨勢，一度突破 1 美元兌 160 日元水平，上次出現這一匯率水平還是在 1990 年 4 月。

日本時間 13 時過後，日元匯率掉頭向日元升值方向推進，一度進入 1 美元兌 155 至 156 日元區間。截至 15 時過後，日元回調到 1 美元兌 156 至 157 日元區間，過了 16 時則又重新掉頭，一度進入 1 美元兌 154 至 155 日元區間。

市場人士分析指出，在外匯市場缺乏買入日元動力情況下，突然出現日元大幅升值的現象，因此有意見認為日本政府和日本銀行進行了市場幹預。日本財務省財務官神田真人 14 時 30 分左右就匯率波動接受媒體採訪時僅表示，目前不予置評。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 18:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[陸路運送列車車廂的罕見情景向公眾展示]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240429_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240429_ML07_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;陸路運送列車車廂的罕見情景向公眾展示&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本，通過陸路運送鐵路列車車廂一般都在深夜進行。4 月 27 日，有關方面在山口縣下松市舉行了一個別開生面的活動，在白天向公眾展示陸路運送列車車廂的情景。

在活動中出現在公眾眼前的是兩個 EMU3000 型特快列車的車頭，由下松市的日立製作所生產，將出口到台灣。每個車頭長達 21.7 米。

當天 10 時左右，兩輛大拖車各載着一個車頭駛向約 1.5 公里外的下松站。沿路吸引了許多鐵道粉絲，他們紛紛對這一難得一見的情景拍照留念。一名 20 多歲的男子表示：「鐵道列車車廂經過紅綠燈、穿過過街天橋的情景實屬罕見，這是一段珍貴的回憶。」</description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 17:11:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[泰坦尼克號樂團團長所持小提琴皮箱高價落拍]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240429_ML05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240429_ML05_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;泰坦尼克號樂團團長所持小提琴皮箱高價落拍&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;泰坦尼克號相關物品在英國 4 月 27 日的一個拍賣會上相繼落拍。泰坦尼克號豪華郵輪 1912 年在航行途中撞上冰山後沉沒，成為航海史上一大慘劇。

英國廣播公司報道稱，在拍賣會上落拍的物品當中，泰坦尼克號樂團團長華萊士・哈特利的一個小提琴皮箱落拍價達到 29 萬英鎊。哈特利時年 33 歲，在泰坦尼克號逐漸下沉時，他率領樂團留在甲板上進行演奏，以安撫陷入恐慌的乘客的情緒，直至船體沉沒。

據拍賣公司透露，這個小提琴皮箱是哈特利的未婚妻贈送的禮物，上面記有哈特利英文名的縮寫「W.H.H.」。哈特利的遺體被找到時，放有小提琴的皮箱緊貼在他的身下，人們猜測他可能嘗試過用這個皮箱當作救生浮具。

拍賣公司表示，這個皮箱後來返還給了哈特利的未婚妻，其後在不同的主人手中輾轉。經科學鑑定，皮箱是真品，因此被列入了拍賣清單。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 16:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[靜岡縣濱松市：濱松花卉公園迎來紫藤盛開季]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240429_ML08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240429_ML08_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;靜岡縣濱松市：濱松花卉公園迎來紫藤盛開季&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;靜岡縣濱松市的「濱松花卉公園」是花卉綠植觀覽活動「濱名湖花博會」的會場之一。公園裏約 4000 平方米的場地內架設着紫藤架，5 個品種的紫藤攀援在架子上。目前，有 4 種紫藤絢麗開放，迎來了最具觀賞性的盛開季。 
 
其中，九尺紫藤有着長長的花穗，有的甚至長達 2 米。紫色的花穗猶如稻穗一般垂落下來，形成一條絕美的隧道。 
 
本紅紫藤的花瓣帶有粉、紫兩種顏色，其特點是隨着時間推移，花瓣將逐漸呈現略帶白色的華美色調。 
 
遊客們一邊與紫藤花合影，一邊享受着甜美的芬芳。 
 
據悉，在到 5 月 5 日的這段期間，公園將延長營業時間，夜間會點亮彩燈。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 16:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石川縣羽咋市開説明會介紹土壤液化對策]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240429_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240429_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;石川縣羽咋市開説明會介紹土壤液化對策&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;受能登半島地震影響，石川縣羽咋市部分地區出現了土壤液化問題，進而引起建築物傾斜、公路隆起等一系列災情。 
 
災情主要集中在該市 5 個地區。地震發生後，羽咋市市政府以受災居民為對象，先後在各地區舉辦説明會，介紹今後將採取的土壤液化應對方策及旨在幫助居民恢復正常生活的支援措施。4 月 28 日，説明會在的場町舉行，約 50 人蔘加。 
 
説明會上，市政府相關負責人表示打算在 5 月份選定進行地基調查的承包商，由其承擔土壤液化對策所必需的地基調查作業。該負責人同時説明稱，全面完成應對措施可能需要較長時間。 
 
負責人還透露，市政府已敦促石川縣政府和中央政府向市民切實提供必要的支援，另外，關於該市自行向住房完全被毀的居民發放的援助金，市政府考慮追加提供，目前正在探討之中。 
 
居民們紛紛表示，「希望能出示具體的復興願景」「全面完成應對措施看來需要較長時間，希望加快步伐、迅速推進」。 
 
一名 60 多歲男性的住宅受土壤液化影響而出現了沉降。他説：「我不能住自己的房子，很無奈。支援措施還有很多沒有敲定，希望有關方面儘早拿出決斷。」</description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 16:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[實驗鼠成功移植用人類細胞培養的人工肺]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240429_ML03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240429_ML03_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;實驗鼠成功移植用人類細胞培養的人工肺&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由日本東北大學加齡醫學研究所助教鈴木隆哉等組成的研究小組公佈了一項研究成果。他們用人類細胞代替實驗鼠的肺細胞培養出人造肺，然後把這種人造肺移植到其他實驗鼠身上，發現血液流通保持正常。

具體實驗過程如下：研究小組首先利用藥劑清除了實驗鼠肺部的所有細胞，留下由膠原等成分支撐起的肺部結構，然後將人類細胞注入其中，培養出毛細血管等肺部組織，從而形成人造肺。接着，研究小組把這種人造肺移植到其他實驗鼠身上，發現血液流通保持正常。

研究小組表示，肺部等器官結構複雜，因此進行人造器官培養難度很大。這次實驗成果有助於利用豬等體格較大的動物的器官建模進行人造器官培養，從而培養出可用於人體移植的人造器官。

鈴木隆哉助教表示：「鼠類、豬、人類等哺乳類生物的肺構造基本相同，因此對於利用豬等動物的肺培養可用於人體移植的人造器官的相關研究來説，本次實驗成果是邁向成功的重要一步。」</description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 15:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[北朝鮮綁架事件受害者家屬赴美尋求支持]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240429_ML04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240429_ML04_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;北朝鮮綁架事件受害者家屬赴美尋求支持&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;4 月 29 日上午，北朝鮮綁架事件受害者家屬代表啓程前往美國。訪美期間，他們將與美國政府相關人士及參眾兩院議員等會面，尋求美方的理解和支持，以期促成所有綁架受害者儘早回國。本次訪美的受害者家屬為橫田拓也（55 歲）和飯冢耕一郎（47 歲）。橫田拓也是綁架受害者家屬會代表，其姐姐橫田 Megumi 初中一年級時被北朝鮮綁架。飯冢耕一郎是綁架受害者田口八重子之子，在他 1 歲時，母親被綁架。 
 
2024 年 2 月，受害者家屬會彙總了一份新的活動方針，指出「如果所有綁架受害者都能在父母輩家人尚在人世時統一回國，則我們不會反對日本政府取消獨自的對朝制裁措施」，以此強烈敦請日本政府採取行動，併力促朝鮮勞動黨總書記金正恩作出決斷。 
 
訪美期間，受害者家屬代表將對新的活動方針等進行説明，尋求美方的理解和支持，以期促成所有受害者早日回國。 

橫田拓也出發前在羽田機場表示：「自去年以來，我們的家人和兄弟姐妹無法回國的事實沒有任何改變，只有難熬的時光在綿綿延續。我們本次將與美國國會相關人士、有識之士，以及美國政府相關人士會面，傳達我們的無奈和苦楚，而這些苦澀感受正是新活動方針的背景所在。」</description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 14:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[防災問答，避難時如何保護健康 ① 留意誤吞]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240429_ML02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240429_ML02_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;防災問答，避難時如何保護健康 ① 留意誤吞&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本系列為您介紹，在災害中不得不過上避難生活時，應注意哪些事項，以保護健康。本期介紹誤吞的情況。

誤吞是指食物或水分誤入氣管。據稱，人們在避難生活時缺乏活動，體力變弱，更容易發生誤吞。尤其是吞嚥能力減弱的老年人，更要特別小心。

在以往的災害中，吸入性肺炎患者數量有所增加。這種肺炎是由於口腔中積累的細菌隨着唾液進入肺部而發生。造成這種情況的原因之一是，由於停水，刷牙和假牙消毒等日常護理變得困難。

醫學專家敦促人們在嚴重缺水的情況下也要保持口腔清潔，可以用不含酒精的濕巾或用水沾濕的手帕擦拭口腔。

另外，飯前活動口部，用餐時坐在椅子上而不是地板上，從而保持穩定身姿，也十分重要。 

（截至 2024 年 2 月 1 日的相關信息）&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本研究小組對石川縣輪島港海底隆起開展調查]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014435841000.json]]>
            </link>
            <description>日本石川縣輪島市輪島港因地震導致海底地基隆起，引發人們擔憂從該港口出發的船舶安全。日本九州大學從事淺海研究的研究小組利用超聲波調查海底
詳細地形，以確保漁民等的安全。

能登半島地震造成輪島港周圍的海底出現約 1.5 米至 2 米的地基隆起，雖然通過疏浚砂石確保了海上航線，但周邊海底地形發生了怎樣的變化，不得而知。

九州大學專門從事淺海調查研究等的菅浩伸教授自 4 月 27 日起，調查輪島港周邊海底地形，以確保船舶的安全航線。

28 日，研究小組在距輪島港海岸約 1.5 公里處進行了調查，並使用超聲波裝置對海底地形和水深進行了詳細調查。

該調查計劃在輪島市和珠洲市周邊海域進行，持續到 5 月 5 日，其中還將包括對海底活動斷層的調查。

菅浩伸教授計劃根據獲得的數據，繪製海底地形圖，並將其公之於世，作為船舶航行的參考資料。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[知牀觀光船啓動新一季航運，導入位置信息終端]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014435791000.json]]>
            </link>
            <description>4 月 28 日，設在北海道知牀斜裏町的一家小型觀光船的運營商啓動了新一季的航運。為了汲取 2022 年發生的觀光船沉船事故教訓，乘客們登船前都攜帶了通知位置信息的終端。

為了汲取 2022 年 4 月在知牀半島近海發生的觀光船沉船事故的教訓，設在斜裏町宇登呂的「知牀小型觀光船協議會」2022 年制定了安全航運的自主規則，並從這個旅遊季開始，導入可跟蹤乘客位置信息的終端。

28 日，首班兩艘觀光船的乘客約 60 人在登船前都拿到了工作人員分發的專用終端。使用這一終端，在發生緊急情況時，只需按下按鈕，就可利用 GPS 功能向預先登錄的其他運營商或漁船發送位置信息。乘客們將終端掛在了脖子上，觀光船徐徐離港。

一位來自札幌市的女遊客説：「工作人員的説明和新服務讓我有了安全感。」知牀小型觀光船協議會會長神尾升勝説：「首班航班已安全返航，感覺鬆了一口氣。我們會繼續努力確保安全航運。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[李強會見馬斯克：中國市場向外資企業敞開]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014436051000.json]]>
            </link>
            <description>中國國務院總理李強 4 月 28 日在北京會見了來訪的美國電動汽車製造商特斯拉首席執行官埃隆·馬斯克，強調了中國支持外資企業的姿態。

據中國外交部消息，李強在會談中表示，「特斯拉在中國的發展堪稱中美經貿合作的成功範例」。他強調，「中國的超大規模市場將始終向外資企業敞開。中方將提供更優的營商環境，讓各國企業安心、放心地投資中國」。

馬斯克表示：「特斯拉上海工廠是特斯拉表現最好的工廠。特斯拉願同中方進一步深化合作，取得更多共贏成果。」據歐美媒體報道，馬斯克此行或許是為了與中方磋商在中國推出特斯拉的駕駛輔助系統 FSD。

中美兩國在尖端技術等問題上持續對立，中國的經濟前景愈發不透明，在此背景下，中方似乎有意彰顯支持外資企業的姿態，以促進經濟景氣復甦。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[G7 氣候能源和環境部長會議開幕]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014435991000.json]]>
            </link>
            <description>七國集團（G7）氣候、能源和環境部長會議 4 月 29 日在意大利城市都靈拉開帷幕。日本經濟產業大臣齋藤健、環境大臣伊藤信太郎出席。

去年召開的《聯合國氣候變化框架公約》第二十八次締約方大會提出「全球盤點」，對全球氣候變化對策的進展情況進行評估。鑑於各國實施了首次「全球盤點」，本次會議的主要議題為如何強化溫室氣體的減排對策。

各國在可再生能源領域達成一致的目標是，到 2030 年將世界整體的發電容量提升至現有水平的 3 倍。會議將討論七國集團如何為實現這一目標做出貢獻。

此外，在削減煤炭火力發電的舉措方面，歐洲等國正在加緊推進廢除煤電的措施，與日本存在意見分歧。日本將在採取減排措施的基礎上，在一定程度上利用煤炭發電。日方將在會議上提出這一主張，希望獲得各國的理解。

關於導致海洋污染的塑料垃圾對策，預計會議將就如何掌握垃圾的分佈狀況等展開討論。

會議將於 30 日閉幕，會議能否拿出七國集團的具體措施成為外界關注的焦點。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[烏東地區前線戰況惡化，部分烏軍後撤]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014436091000.json]]>
            </link>
            <description>俄羅斯入侵烏克蘭的戰鬥仍在持續。烏克蘭武裝部隊總司令瑟爾斯基 4 月 28 日在社交媒體上宣佈，由於東部前線的戰況出現惡化，烏軍的部分軍隊撤退。

他表示，上週，前線全面展開激烈戰鬥，而頓涅茨克州阿夫迪伊夫卡和馬林卡郊外是烏克蘭軍隊處境最艱難的地區。

據稱，烏克蘭前線部隊撤退到了西面方向的 3 個村落。瑟爾斯基承認：「敵方在這些地區取得了某些戰術成功。」不過，他同時表示，俄方並沒有獲得足夠優勢，對整體戰鬥產生影響。

俄羅斯的通訊社 28 日報道稱，俄羅斯總統府發言人佩斯科夫説：「恐慌情緒正在前線的烏克蘭軍隊中蔓延。」

上週，美國拜登政府宣佈向烏克蘭提供進一步軍事援助。瑟爾斯基強調，他們正在與夥伴國家協調合作，爭取儘快獲得武器和軍事物資。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美國務卿出訪中東，磋商以巴談判問題]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014436081000.json]]>
            </link>
            <description>美國國務卿布林肯 4 月 28 日從首都華盛頓郊外的空軍基地啓程前往中東進行訪問，計劃於 5 月 1 日結束此行。以色列和伊斯蘭組織哈馬斯之間正在就暫時停火和釋放人質進行談判，布林肯計劃就此與相關國家進行磋商。

白宮總統助理柯比在接受 ABC 電視台採訪時表示：「哈馬斯並沒有完全拒絕談判，正在探討以色列方面提出的建議。」在此之上，他重申了致力於永久停火的想法，他説：「如果談判成功，加沙地帶包括南部的拉法在內將停火 6 周。我們期待停火能夠長期持續下去。」

此外，就以色列對拉法的地面行動，柯比表示：「布林肯國務卿將與以方就他們的意圖、以及目前計劃處於哪一階段等進行磋商。」

柯比還強調稱：「以色列承諾在聽取我們的意見和關切之前，不會實施軍事行動。」他表示將關注事態的發展。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[拜登和內塔尼亞胡通電話，磋商以哈停火等]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014436131000.json]]>
            </link>
            <description>美國白宮 4 月 28 日宣佈，拜登總統與以色列總理內塔尼亞胡舉行了電話會談。據稱，兩位領導人就尋求以色列和伊斯蘭組織哈馬斯在加沙地帶暫時停火和釋放人質的談判進行了討論。

白宮稱，關於加沙地帶的人道主義援助，兩位領導人就本週將在北部新開放的檢查站的準備情況交換了意見，拜登強調「我們必須維持和擴大這些進展」。

據信以軍已批准未來在加沙地帶的行動計劃，準備在拉法開展地面行動，就此，白宮透露，拜登在會談中再次明確了自身的立場。

拜登此前也曾對實施地面行動表示嚴重關切，據觀察，在本次會談中也表達了上述擔憂。另一方面，對於伊朗本月發動的報復性襲擊，拜登重申美國支持以色列防禦的立場毫不動搖。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以色列提出停火新建議，哈馬斯迴應成為焦點]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014436011000.json]]>
            </link>
            <description>據認為，以色列軍方正在為在包括避難者在內約有 120 萬人的加沙地帶南部城市拉法展開地面行動推進準備工作。以色列軍方 4 月 28 日公佈，國防軍總參謀長哈萊維已經批准了加沙地帶今後的作戰計劃。

與此同時，在埃及等國的斡旋下，以方也在與哈馬斯進行暫時停火和釋放人質的談判。以方顯示了若雙方達成協議，將中止對拉法展開地面行動的立場。談判結局備受各方矚目。

當地多家媒體援引哈馬斯有關人員的話報道稱，哈馬斯的代表團最早將於 29 日訪問埃及，就以方提出的新的建議展開談判。

關於這一建議，美國新聞網站 Axios 報道稱，以方首次向哈馬斯提議，如果人質得到釋放，以方打算就停火進行磋商。迄今為止一貫堅持要求停火的哈馬斯將給予何種迴應成為關注的焦點。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本立憲民主黨在眾議院補選中包攬 3 議席]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014436101000.json]]>
            </link>
            <description>日本 4 月 28 日舉行國會眾議院補缺選舉。立憲民主黨在東京 15 選區、島根 1 選區、長崎 3 選區大獲全勝，自民黨全部落敗。自民黨在其中部分選區沒有推舉候選人。

立憲民主黨代表泉健太説：「這是一場預測政治改革的選戰。下次大選將是為政治改革一決勝負的選舉。我呼籲提前解散眾議院。我們這次雖然只是在三個選區獲勝，但在全國範圍內，希望表達政治立場的選民還有很多。」

立憲民主黨將繼續追究自民黨派系的政治和金錢問題，同時向岸田政權加強施壓，要求其接受在野黨的主張，在《政治資金規正法》修訂中納入禁止企業和團體政治獻金等內容。

另一方面，自民黨幹事長茂木敏充表示：「我們認為這一選舉結果非常嚴厲。我們將不斷地努力改革，通過解決問題的長期努力，重獲國民的信任。」

自民黨希望通過修訂《政治資金規正法》，重獲信任，為備戰下次眾議院大選重整旗鼓。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[防災知識問答，與寵物一同避難②寵物的防災對策]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240429_ML01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240429_ML01_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;防災知識問答，與寵物一同避難②寵物的防災對策&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本次介紹和寵物一起避難時的防災對策。

首先，提前採取措施，防止寵物在災害時受傷非常重要。發生大地震時，傢俱、電視等傾倒不但可能導致人受傷，寵物也不例外。請事先把大型傢俱等固定好，以防傾倒。

此外，電飯鍋、微波爐等小家電可以提前做好防滑處理。家居中心出售防滑墊等防止掉落的防災用品。另外，在窗玻璃上貼上玻璃防爆膜能有效防止腳底受傷。

為了做好長期避難的準備，還應為寵物儲備水和食物等。日本政府的指針提出，至少應為寵物準備 5 天的食物和水。如果您的寵物患有基礎疾病，避難時請不要忘記帶上藥。 （信息截至 2024 年 4 月 17 日）</description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[為將失學兒童歸零③如何辦理就學手續]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240428_ML01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240428_ML01_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;為將失學兒童歸零③如何辦理就學手續&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期主題是「如果想上學，該怎麼辦？」
首先，針對已在居住的市町村住民基本台賬上登記在冊的外國人，日本文部科學省指導各地教育委員會，向住民基本台賬上登記在冊的外國人監護人，通報公立義務教育學校的入學指南。此項措施出台後，千葉縣千葉市在新生入學前一年的 9 月，向外國人家庭郵寄《入學申請表》。如果在申請表上勾選「希望入學」並寄回材料，就會在入學年度的一月收到《入學通知書》。

其次，針對沒有在住民基本台賬上登記的情況，各地方政府教育委員會表示，如果監護人向實際居住地所在的地方政府教育委員會提出孩子的就學意願，教委將採取應對。</description>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[各國就烏方和平方案舉行非正式磋商]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014435631000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014435631000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;各國就烏方和平方案舉行非正式磋商&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;七國集團（G7）和新興經濟體國家高官 4 月 27 日在卡塔爾舉行了非正式磋商，並確認為了實現烏克蘭提出的和平方案，將爭取今年 6 月在各國首腦等參加的協商中通過一份聯合聲明。

烏克蘭此前提出了包括俄羅斯撤軍、收復領土等 10 項內容的和平計劃，為了實現這一方案，各國首腦等出席的首次高級別協商將於今年 6 月在瑞士舉行。

在此之前，七國集團與被稱為全球南方的新興經濟體國家，以及烏克蘭等約 20 個國家的高官 27 日在卡塔爾首都多哈舉行了非正式磋商。

在對俄羅斯行使影響力方面，烏克蘭十分重視中國，因此也曾邀請中國參加此次磋商，但中國並未出席。

據外交人士透露，在這次非正式磋商中，與會各方確認將繼續展開討論，以爭取在 6 月舉行的高級別協商中通過一份聯合聲明。</description>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>