<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[新潟縣村上市：町屋女兒節人偶遊展現傳統魅力]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250303_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250303_10_1498419_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese dolls for 'Hinamatsuri' on display in old townhouses in Niigata&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;城下町是日本歷史上以領主所在的城廓為中心發展起來的市鎮。為了迎接 3 月 3 日女兒節，在保留了城下町風貌的新潟縣村上市，「町屋女兒節人偶遊」活動於 3 月 1 日正式啓動。

當地居民每年都會舉辦該活動。活動期間，名為町屋的建築內會擺上女兒節人偶等，以此展現城下町村上市的風情，遊客等可以充分感受到當地獨特的氛圍。

3 月 1 日活動首日舉行了開幕式。今年，村上市中心城區的 62 座町屋等建築內擺上了各色女兒節人偶，這些人偶的歷史甚至可以追溯到江戶時代。到訪者們通過參觀瞭解到人偶的歷史等知識，感受到年代久遠的傳統建築町屋的獨特魅力。

來自新潟市的一名遊客表示：「真是太棒了。這些古樸的建築韻味十足。」

來自新潟縣三條市的另一名遊客則表示：「我逛了好多地方，看到這些年代久遠的女兒節人偶，心裏就特別激動。」

「町屋女兒節人偶遊」活動將持續到 4 月 3 日。</description>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美國私營企業實現全球第二次月球着陸器成功登月]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250303_B03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250303_B03_1498475_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Blue Ghost makes 2nd ever commercial lunar landing&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國私營企業「螢火蟲」航空航天公司研發的無人月球着陸器成功登月，這是全球第二傢俬營企業實現這一壯舉。

今年 1 月，該公司在美國佛羅裏達州將研發的「藍色幽靈」號月球着陸器發射升空。「藍色幽靈」號於 3 月 2 日成功在月球着陸。

去年 2 月，美國另一傢俬營企業研發的月球着陸器也曾成功登月，開創了私營企業的月球着陸器成功登月的先河。

從有關方面公佈的「藍色幽靈」號着陸相關圖像中可以看到月面、着陸器的一部分以及在宇宙空間中呈現為一個小點的地球。「藍色幽靈」號上搭載有美國國家航空航天局（NASA）等研發的 10 台實驗儀器，今後將進行月面沙石調查等與宇航員在月面開展活動相關的實驗。

月球探索已成為各國企業開展研發競爭、開拓商務領域的新舞台。其中，日本的風險企業「ispace」也於今年 1 月發射了無人月球着陸器，能否成功登月，令人關注。</description>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[首輪投放市場儲備大米 3 月 10 日起實施競標]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250303_B04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250303_B04_1498417_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan govt. to begin auctions of rice stockpiles on March 10&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為確保大米流通順暢，日本政府決定向市場投放儲備大米。農林水產省公佈，從 3 月 10 日起首次就投放市場的儲備大米麪向收購商實施競標，首輪總量為 15 萬噸，預計 3 月下旬以後在超市等處上架。

由於大米價格持續攀升，農林水產省決定以競標方式招募收購商，分成兩輪向市場投放共計 21 萬噸儲備大米。

根據農林水產省 3 月 3 日發佈的信息，首輪投放市場的儲備大米包括 2024 年收穫的 10 萬噸和 2023 年收穫的 5 萬噸，將從 3 月 10 日至 12 日實施競標。符合一定條件的大米收購商可參與競標。截至目前，日本的全國性組織「JA 全農」等已表態將參與競標。大米將在各地倉庫交付給中標收購商，預計 3 月下旬以後在超市等處的店鋪上架銷售。

在政府此前提出投放儲備大米的方針後，大米零售價仍呈現上漲趨勢。此次向市場投放儲備大米能否穩定市場價格受到各方關注。</description>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[調查顯示 3 月份有 2343 個品類的食品漲價]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250303_B01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250303_B01_1498368_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan food, drink price hikes to top 2,000 items in March&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;民營徵信企業「帝國數據銀行」對日本國內 195 家主要食品廠商進行的調查顯示，3 月份將漲價的食品有 2343 個品類，這是在近 5 個月當中單月漲價食品品類首次超過 2000 個。

其中，冷凍食品等「加工食品」最多，有 1381 個品類；其次是「酒精飲品及飲料」，有 534 個品類；奶酪、酸奶等「乳製品」位居第三，有 284 個品類。帝國數據銀行分析指出，原材料價格上漲、物流費及勞務費攀升是食品漲價的主要原因。

僅根據食品廠商迄今為止發佈的消息，今年將漲價的食品就有 1 萬 797 個品類。帝國數據銀行指出：「獲得漲價食品超過 1 萬個品類的調查結果，今年比去年早了 4 個月。這意味着今年物價上漲的速度要快於去年。」</description>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[澤連斯基強調與美方開展對話的意願]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250303_13.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250303_13_1498400_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Zelenskyy does not want to talk about Friday's meeting with Trump&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在美國與烏克蘭關係惡化的情況下，歐洲多國首腦 3 月 2 日聚首英國倫敦，與烏克蘭總統澤連斯基舉行了會議。在會後接受記者採訪時，澤連斯基強調了與美國進行對話的意願。

接受記者採訪時，澤連斯基沒有使用英語，而是用烏克蘭語對記者的問題進行了回答。

當提到日前與美國總統特朗普發生激烈爭執的會談時，他説：「我不想談論當時發生了什麼以及為什麼會有這樣的結果。」他同時表示：「我們當然依賴美國的支援，美國停止對烏支援只會讓普京受益。」他明確表示，希望美國繼續提供援助。

澤連斯基還指出：「烏克蘭高度依賴各國援助，我代表的就是這樣一個國家的利益。如果能受邀進行旨在解決問題、具有建設性意義的對話，我將懷着對美國、美國國民及美國總統的敬意積極響應。」澤連斯基以此強調了願與美方積極對話的態度。</description>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[馬克龍透露法英兩國探討的烏克蘭和平計劃]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250303_RS11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250303_RS11_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;馬克龍透露法英兩國探討的烏克蘭和平計劃&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;法國總統馬克龍 3 月 2 日接受法國媒體《費加羅報》採訪時，介紹了法英兩國正在探討的烏克蘭和平計劃。

該計劃提議，俄烏雙方首先就海戰和空戰停火 1 個月，在此期間，同時停止攻擊對方的能源設施。如果這一階段的停火進展順利，那麼停火將進一步延伸至地面戰鬥。在此期間，俄烏雙方將進行談判，如果能實現和平，那麼法英等國將派出維和部隊。

馬克龍表示：「我們期待和平，但不能不惜一切代價，需要有所保障。」他再次強調，美國提供安全保障不可或缺。《費加羅報》報道稱，馬克龍近日與美國總統特朗普在不斷通過電話進行溝通。

另據法新社援引數名法國官員的話報道稱，在 2 月 28 日特朗普與烏克蘭總統澤連斯基於首腦會談上發生激烈爭吵後，法英兩國正在尋找修復雙方關係的突破口。</description>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本多地或有大雪，居民需儘量避免外出]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250303_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250303_03_1498428_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Snow may accumulate in Kanto plains, including Tokyo, from Monday afternoon&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;根據日本氣象廳消息，受鋒面影響，東日本到西日本的大範圍地區出現了雨雪天氣。在關東甲信地區，以沿山地帶為主，部分地區正在降雪。預計從 3 月 3 日下午起，東京 23 區等關東南部平原地區也有可能出現積雪，須充分注意降雪給交通帶來的影響。

在截至 4 日中午的 24 小時裏，預計各地的最大降雪量分別如下：甲信地區 10 釐米；關東北部、箱根至多摩地區及秩父地區一帶 5 釐米；關東南部平原 3 釐米。

在到 3 日晚間的這段時間裏，鋒面將一度南移，但由於低氣壓將從本州以南經過，預計 4 日下午到 5 日，以關東甲信沿山地帶為主的部分地區將出現大雪天氣。

國土交通省和氣象廳等 2 日召開新聞發佈會，呼籲民眾調整出行計劃或進行遠程辦公等，儘量避免外出，以規避大規模交通擁堵或車輛被困無法移動的情況；如果必須在雪道上駕車行駛，則務必換上冬季輪胎並備好防滑鏈。

如果氣溫低於預期，則有可能出現警報級大雪，請充分注意降雪給交通帶來的影響，密切關注最新氣象信息。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[禁核條約締約方會議開幕，核爆受害者團體將發聲]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250303_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250303_01_1498302_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;UN nuclear weapons ban treaty meeting to begin Monday in New York&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;禁止核武器的發展、擁有和使用等的《禁止核武器條約》第三次締約方會議 3 月 3 日在紐約聯合國總部開幕。榮獲諾貝爾和平獎的原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會派遣家住廣島的濱住治郎和家住長崎的和田徵子與會，將在會上呼籲廢除核武器。

另一方面，美國、俄羅斯等有核國家以及受到美國覈保護傘保護的日本沒有參加此次會議，並且日本政府也沒有以觀察員身份參加，理由是當前形勢下核遏制力至關重要，出席會議可能會對安全保障構成威脅。

美國總統特朗普表現出願與俄羅斯和中國一道削減核武器的姿態，但未出示具體計劃，全球的核裁軍討論仍處於停滯狀態。

在國際核武器形勢嚴峻的背景下，擔任本次會議主席國的是哈薩克斯坦，冷戰時期該國曾進行過 450 多次核試驗。哈薩克斯坦常駐聯合國代表烏馬羅夫在接受 NHK 採訪時稱，「日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會榮獲諾貝爾和平獎，將為《禁止核武器條約》注入新的動力」，表示了歡迎。在此之上，他説，「我們要大聲疾呼，訴説核武器對人道主義、環境以及健康的影響」。

※進入以下網址可以閲讀 2024 年諾貝爾和平獎獲獎演説全文
https://www3.nhk.or.jp/nhkworld/zh/news/backstories/3704/</description>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美高官稱澤連斯基舉止無禮，難以繼續磋商]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250303_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250303_04_1498285_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Waltz: Zelenskyy's body language during meeting with Trump 'disrespectful'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;特朗普政府一名高官 3 月 2 日在美國有線電視新聞網（CNN）的一檔節目中表示，在目前情況下很難與烏克蘭總統澤連斯基繼續磋商。

美烏首腦會談 2 月 28 日在白宮舉行，圍繞對俄外交立場等問題雙方發生爭執，一同出席會談的美國副總統萬斯也加入脣槍舌戰，使會談變成一場激烈的爭吵。原定的協議文件未能簽署。

美國總統國家安全事務助理華爾茲 2 日在美國有線電視新聞網的一檔節目中説：「我們不知道澤連斯基總統是否就討論終結戰爭的問題做好了準備。他又是搖頭、又是雙手抱臂，表現得極為無禮。」

在此之上，華爾茲表示：「烏克蘭需要一位能夠與我們、最終與俄羅斯打交道，並結束戰爭的領導人。」從而表明，在目前情況下很難與澤連斯基繼續磋商。華爾茲還説：「需要結束這場戰爭，在領土問題上是會做出妥協的。」</description>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[大船渡市山火持續蔓延，過火面積增至 2100 公頃]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250303_09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250303_09_1498363_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Forest fires continue to spread in northeastern Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於巖手縣大船渡市的山林火災，據巖手縣政府公佈，過火面積已擴大到約 2100 公頃。

這場山火於 2 月 26 日發生，到 3 月 3 日仍在持續蔓延。據巖手縣政府公佈，截至 3 日 6 時，過火面積已擴大至約 2100 公頃。經確認，山火正向三陸町綾裏小石濱地區及三陸町越喜來的甫嶺地區附近等方向蔓延。

另據消防部門消息，赤崎町外口地區有民房在大火中受災，消防部門正在確認具體情況，與此同時，自衞隊的直升機正在開展空中滅火作業。

3 日，大船渡市的空氣依然十分乾燥，消防部門等正持續展開滅火工作。

由於火災影響，該市市政府已向三陸町綾裏的所有地區、越喜來的 3 個地區，以及赤崎町的 13 個地區發出了避難指示。到 3 日 7 時，共有 1197 人在福祉避難所等 12 處避難所避難。

在到 2 日的 3 天裏，當地氣溫一度達到 4 月上旬的水平，但從 3 日起，氣溫將急劇下降，預計最高氣溫接近往年同期水平，或低於往年同期，在 5 度左右。

由於晝夜溫差較大，巖手縣與大船渡市政府在避難所內發放毛毯、毛巾被等物資，以幫助避難居民進行健康管理。</description>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[在緬甸電詐窩點被拘的一名日本人將被遣返日本]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250303_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250303_07_1498352_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese man detained in Myanmar scam center to be sent to Thailand&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;掌控緬甸東部的武裝勢力在電信詐騙窩點發現並拘押了一名 36 歲的日本人，隨後將其移交給緬甸當局有關部門。預計該日本人在被移送到泰國後，將被強制遣返回日本。

據悉，控制緬東地區的少數民族武裝勢力「克倫邊防軍（BGF）」2 月 26 日在靠近緬泰邊境的詐騙窩點發現了這名 36 歲的日本人。「克倫邊防軍」認為該日本人有可能自願參與了詐騙活動，因此對其實施拘押，並於 3 月 1 日將其移交給了緬甸當局。

多名相關人士透露，該日本人據信在一箇中國人團夥的犯罪窩點，在中國人的指使下參與了詐騙活動，但該日本人表示自己「只是從事了辦公室的事務類工作」。

緬甸當局打算將該男子移送到泰國，目前正在進行協調。

據相關人士透露，日本北海道警方已經以盜竊嫌疑申請到了對該日本人實施逮捕的逮捕令。在被移送到泰國後，該日本人預計將被強制遣返回日本。</description>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以將停止對加沙物資援助直至哈接受美建議]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250303_RS10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250303_RS10_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;以將停止對加沙物資援助直至哈接受美建議&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列總理府等 3 月 2 日宣佈接受美國提出的新建議。根據該建議，加沙地帶停火延長至 4 月中旬，哈馬斯立即釋放扣押的 59 名人質中的一半，並在達成永久停火協議的情況下釋放其餘人質。

在此之上，以色列宣佈暫停向加沙地帶提供物資援助，直至哈馬斯接受美國的建議，並警告稱如果哈方「繼續拒絕接受建議，將導致更嚴重的後果」，從而對哈馬斯加大了施壓力度。

聯合國人道主義事務協調辦公室（OCHA）副祕書長弗萊徹就此在社交媒體上發文稱，這一情況「令人擔憂」。

目前救援物資的運送是否已被叫停，詳細情況尚不清楚。不過，2 日，在運輸路線沿途的關卡，裝載救援物資的卡車排成長隊。

以軍 2 日還宣佈，對加沙地帶北部地區放置爆炸物的多人實施了定點襲擊。

哈馬斯方面就此提出強烈反對，要求履行當初停火協議的規定，在以軍全面撤退後釋放所有人質。

以色列打算強調與美國特朗普政府的密切合作，迫使哈馬斯作出讓步，而哈馬斯將如何回應引人關注。</description>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[澤連斯基與歐洲首腦會晤，英國稱擬製定停戰計劃]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250303_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250303_06_1498321_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;European leaders, Zelenskyy meet in London&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在美國和烏克蘭關係惡化的背景下，3 月 2 日，歐洲等的 15 國領導人邀請烏克蘭總統澤連斯基在英國倫敦舉行了峯會。

峯會持續到日本時間 3 日凌晨，英國首相斯塔默會後表示，有關國家同意繼續向烏克蘭提供軍事援助，並對俄羅斯施加經濟制裁；已表明停戰後將派遣維和部隊的英法等國將牽頭擬定一份停戰計劃並出示給美國。不過，斯塔默強調，要派遣維和部隊，美國的安全保障不可或缺。

美國總統特朗普與澤連斯基日前會晤時發生激烈爭吵，外界認為峯會就如何修復關係也進行了討論，但斯塔默在記者會上並未做出具體表述。與此同時，他呼籲有關國家團結起來，他説：「我們正處於歷史的十字路口。現在是時候採取行動了。讓我們挺身而出，發揮領導作用，為實現公正持久的和平，團結在一項新計劃的周圍。」

在美烏關係惡化的背景下，歐洲能否加強援助，推動停戰取得進展備受關注。</description>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破就美烏會談稱需要開展有體諒和耐心的外交]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250301_15.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250301_15_1497996_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan Prime Minister Ishiba comments on Trump-Zelenskyy talks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普與烏克蘭總統澤連斯基當地時間 2 月 28 日、日本時間 3 月 1 日凌晨在白宮舉行了會談。日本首相石破茂就本次會談發表了評論。

石破在東京都澀谷區對媒體記者表示：「我認為這是一個稍顯意料之外的局面。雖然也看到了一些雙方相當情緒化的交談，但為了實現和平並在最大限度上使各方的利益得以兌現，也需要耐心和體諒。並不是説只要讓感情相互碰撞就可以了，而應該為實現和平開展以體諒和耐心為依據的外交。」

石破還表示：「特朗普總統和澤連斯基總統都一致同意要儘快實現和平，日本將盡一切努力，防止美國與烏克蘭，或者七國集團出現進一步的分裂。」</description>
            <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[澤連斯基與英國首相斯塔默舉行會談]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250302_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250302_04_1498077_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Zelenskyy in London for talks with PM Starmer, summit of European leaders&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭總統澤連斯基在結束與美國總統特朗普的會談後，於 3 月 1 日到訪英國，與英國首相斯塔默舉行了會談。

澤連斯基與特朗普在白宮會談時爆發了激烈爭吵，雙方就烏克蘭國內礦產資源權益簽署協議的計劃也暫時被擱置下來。

對此，澤連斯基 1 日在社交媒體上發文稱：「這是一場艱難的對話，但我們仍是戰略夥伴。特朗普總統的支持不可或缺。」他表明有意與特朗普修復關係。

其後，澤連斯基到訪英國首都倫敦並與英國首相斯塔默舉行了會談。

會談伊始，斯塔默表示「我們與烏克蘭同在」，澤連斯基則回應道：「烏克蘭依賴各方的支援。我們為擁有如此了不起的夥伴而感到榮幸。」

英國政府決定利用凍結的俄羅斯資產，向烏克蘭提供超過 22 億英鎊的追加融資，雙方交換了協議文件。</description>
            <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[庫爾德工人黨宣佈同意停火]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250302_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250302_02_1498104_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Kurdish PKK militant group declares ceasefire in 40-year conflict with Turkey&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;庫爾德工人黨（PKK）宣佈，將響應被關在監獄中的其領導人的呼籲，同意停火。該黨以脫離土耳其並實現獨立為目標，長期以來一直堅持武裝鬥爭，並被土耳其政府等指定為恐怖組織，如果停火得以實現的話，將標誌着自 1984 以來持續 40 多年的武裝鬥爭會迎來重大轉折點。

2 月 27 日，從 26 年前起在土耳其被囚禁的庫爾德工人黨領導人奧賈蘭通過探監時與其會面的有關人員，呼籲庫爾德工人黨解除武裝並解散。

鑑於這一呼籲，庫爾德工人黨 3 月 1 日通過與其關係密切的媒體宣佈：「我們響應呼籲，宣佈從今天開始停火。只要我們的部隊不遭到攻擊，我們就不會行使武力。」

關於庫爾德工人黨，去年 10 月，土耳其軍方也以該黨在首都安卡拉郊區發動恐怖襲擊為由，採取了報復行動，襲擊了設在敍利亞北部和伊拉克北部的庫爾德武裝的基地等處。如果實現停火的話，將迎來一個重大的轉折點，今後局勢的發展方向將備受關注。</description>
            <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[大船渡山火已持續 4 日，過火面積約 1800 公頃]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014737371000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014737371000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;大船渡山火已持續 4 日，過火面積約 1800 公頃&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;巖手縣大船渡市 2 月 26 日發生的山林火災持續蔓延，赤崎町合足地區及三陸町綾裏的大片地區受災。據巖手縣政府公佈，截至 3 月 2 日 6 時，過火面積已擴大到約 1800 公頃。

巖手縣政府稱，大火已蔓延到三陸町綾裏中心地區的北側和西側，過火面積有所擴大。

截至目前，在三陸町綾裏的小路地區發現了一具據信為男性的遺體，另外，包括住宅在內的至少 84 棟建築受損。由於滅火活動優先，具體受災情況的確認預計還需要一段時間。

大船渡市政府已向三陸町綾裏的所有地區、越喜來的 3 個地區、赤崎町的 13 個地區發出避難指示。據市政府介紹，截至 2 日 7 時，已有 1222 人疏散到市內的避難所或福祉避難所。另外，截至 1 日傍晚，約有 2000 人前往親戚朋友等家中避難。

消防人員等目前仍在地面和上空努力開展滅火活動。據悉，自衞隊等 2 日出動了 14 架直升機，從空中灑水滅火。</description>
            <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本自衞隊與美國海軍陸戰隊實施聯訓]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250302_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250302_01_1498075_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's GSDF, US Marines hold joint drills for defense of remote Japanese isles&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本陸上自衞隊與美國海軍陸戰隊連續 3 年在日本的九州和沖繩進行假設保衞離島、代號為「鐵拳」的聯合訓練，今年的訓練於 2 月 19 日拉開帷幕，是迄今為止規模最大的一次，約有 4000 人蔘加。

3 月 1 日，約 400 人蔘加了在沖繩縣金武町的美軍藍色海灘訓練場進行的訓練。這一訓練向媒體進行了開放。

訓練假設收復被佔領的島嶼，日本陸上自衞隊擔任守衞離島的水陸機動團的隊員和美國海軍陸戰隊的士兵乘坐偵察艇抵達海岸後，水陸機動團的水陸兩用車和日美雙方的登陸艇相繼登上了陸地。

陸上自衞隊水陸機動團團長北島一陸將補在記者會上表示：「加強島嶼防禦能力是當務之急，擁有這樣的能力將讓對方放棄侵略的想法，有助於防患於未然，阻止戰爭的發生。在有美國海軍陸戰隊參加的情況下，實施這次訓練意義十分重大。」

海軍陸戰隊第三遠徵旅司令特雷弗·霍爾準將表示：「最有可能聯合行動的部隊在最有可能採取行動的地區實施演習是最有效的。我們聯合統一的能力將成為這一地區的威懾力。」</description>
            <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[加沙第一階段停火協議滿期，第二階段面臨困難]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250302_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250302_05_1498137_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Israel, Hamas divided on way forward as 1st phase of ceasefire deal ends&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列與伊斯蘭組織哈馬斯簽署的為期六週的第一階段停火協議於 3 月 1 日到期。

第二階段的目標是以色列從加沙地帶全面撤軍，實現永久停火。然而，儘管哈方呼籲儘快進入第二階段，但以方以撤軍將導致哈馬斯重組武裝為由未採納哈方意見，而是要求將第一階段停火延長六週，以促成更多人質獲釋。

在調解國居中斡旋下，雙方的談判正在斷斷續續地進行之中。據認為，談判期間，停火將暫時得以維繫。但據悉以方也有主張恢復開戰的強硬意見，談判前景難以預判。

在此情況下，巴勒斯坦臨時自治政府總理穆斯塔法 1 日出訪埃及，與埃及外長阿卜杜勒阿提舉行了會談。據悉，針對美國總統特朗普堅持美國擁有加沙地帶並表示將遷走加沙居民的主張，雙方討論了一項不涉及加沙居民外遷的復興計劃。

該計劃將於 4 日提交阿拉伯國家聯盟峯會，如何針對特朗普總統的主張提出替代方案成為焦點。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[緬東詐騙據點的日本人疑似受中國人指使]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014736831000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014736831000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;緬東詐騙據點的日本人疑似受中國人指使&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據控制緬甸東部的武裝組織幹部透露，在該地區電信詐騙據點發現的日本人疑似在中國人的指使下參與詐騙活動約四個月。

在緬甸東部靠近泰國邊境的多個犯罪據點，大量外國人被聚集起來參與電信詐騙。控制該地區的少數民族武裝組織「克倫邊防軍（BGF）」已開始搜查據點，着手解救外國人。

2 月 28 日，克倫邊防軍的幹部在接受 NHK 採訪時透露，2 月 26 日在一個詐騙據點發現的日本人「在中國人的帶領下從泰國一側來到緬甸的妙瓦底」，並説明稱，此人疑似在據點受中國人的指使參與詐騙活動約四個月。

該幹部還表示，由於該日本人可能系自願參與詐騙，目前已被拘留。另外，鑑於有多名日本人疑似已逃離據點，他們正在據點周邊地區展開搜查。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>