<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[NHK 發佈華語新聞廣播脫稿言論調查報告]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240911_ML04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240911_ML04_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;NHK 發佈華語新聞廣播脫稿言論調查報告&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在本台 NHK8 月 19 日播出的華語廣播新聞節目中，一名中國籍外部員工就日本沖繩縣尖閣諸島的歸屬等問題，脫稿發表了違背日本政府正式見解的言論。關於這個問題，NHK9 月 10 日公佈了調查報告。

NHK 會長稻葉延雄在 10 日舉行的記者會上説：「此次事態可以説屬於‘劫持播出’，與 NHK 自身制定的國際節目標準相牴觸等，問題極為嚴重。在此，我再次深表歉意。」他還表示，其本人等 4 人將主動返還 50% 的一個月高管薪酬，負責相關工作的理事辭職。

8 月 19 日，現年 48 歲的一名中國籍外部員工在華語廣播新聞節目直播時，就沖繩縣尖閣諸島的歸屬等問題，脫稿發表了違背日本政府正式見解的言論。對此，NHK9 月 10 日公佈了調查報告。

調查報告指出：「當天直播時，負責管理的 NHK 職員等在場，並發現讀稿者播報了稿件中並不存在的內容，但卻未能採取切斷聲音等措施。就其理由，相關人員表示，事發突然，未能應對。」

調查報告還指出：「這名外部員工曾向職員表示，自己對中國當局會有何種反應感到不安和憂慮，並對待遇感到不滿。鑑於其言論和訴求，NHK 如果做到防患於未然，事態發生時，可能會採取妥善的應對措施。」

調查報告進一步指出：「事態發生後，NHK 在訂正播出內容、及時向觀眾和聽眾以及國民説明事情經緯等方面也存在處理欠妥之處。導致一系列事態發生的原因是缺乏危機意識。」

為明確一系列問題的責任所在，稻葉延雄會長、井上樹彥副會長、山名啓雄專務理事、中嶋太一理事等 4 人將主動返還 50% 的一個月高管薪酬，負責國際廣播電視工作的傍田賢治理事 10 日辭職。此外，NHK 還對 5 名職員進行了懲戒處分，包括降低國際放送局局長的工資。另外，曾與這名外部員工簽約的 NHK Global Media Services 的董事長等兩人將主動返還 30% 的一個月高管薪酬。

鑑於這名外部員工的行為嚴重損害了 NHK 的信譽，屬於違法行為，NHK 已經向東京地方法院提起訴訟，要求其賠償 1100 萬日元。

稻葉會長在記者會上説：「此次事態可以説屬於‘劫持播出’，與 NHK 自身制定的國際節目標準相牴觸等，未能履行《放送法》規定的 NHK 應盡的職責，事態極為嚴重。我們正在認真對待。在此，我再次深表歉意。」

此次問題發生後，NHK 已經將對外廣播節目改為錄播，並在探討引進 AI 人工智能播出。NHK 還決定，將通過深化國際廣播電視與編輯體制牢固的國內廣播電視的協調配合等方式，採取徹底的應對措施，使校對檢查和制約機制充分發揮作用，加大對國際廣播電視的管理力度，努力恢復人們對 NHK 的信賴。</description>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[如何防範地質災害②查看防災地圖]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240911_ML03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240911_ML03_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;如何防範地質災害②查看防災地圖&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本全國各地的地方政府都將可能發生地質災害並對居民的生命和健康造成危害的地區指定為「地質災害警戒區域」，並在地圖上用顏色深淺標示出地質災害的風險程度，繪製成防災地圖。

此類防災地圖一般會發布在當地政府的官方網站上。您不妨上網查看一下自己居住地區的防災地圖。

如果事先查好附近避難地點的位置，並確認好從家裏前往避難地點的交通路徑，那麼，災害一旦降臨時就能心裏不慌。
（截至 2024 年 9 月 3 日的信息）</description>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[如何防範火山災害⑧遇到火山噴發的措施]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240911_ML02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240911_ML02_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;如何防範火山災害⑧遇到火山噴發的措施&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期來談一談遇到火山噴發時保障自身安全的措施。

如果接收到關於附近的火山的噴發速報或噴發警報，或者突然發現火山噴發，首先要防止被落下的飛石砸傷。

如果附近有可遮護身體的場所，應立即前往避難。山間旅館儘管也有被飛石砸穿屋頂的風險，但仍然比戶外安全。如果附近沒有建築物，可躲避在較大岩石下面或坡面下面的凹陷部。

注意用安全帽保護頭部安全，如果沒有帶安全帽，可用揹包等替代。為了防止火山灰及噴發形成的有毒氣體對身體造成傷害，需要用口罩、毛巾等護住口鼻。

溫度高、速度快的火山碎屑流危及生命，因此要避免靠近火山口。如果發現有火山碎屑流靠近，需要避開碎屑流的行進方向迅速撤離。火山碎屑流往往流向山谷等地勢較低的地方，因此儘可能前往高處避難較為安全。 （信息截至 2024 年 8 月 30 日）</description>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國 8 月新車銷量連續第三個月同比下降]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240910_19.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240910_19_1436470_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;China's exports up about 8% in August&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國汽車工業協會的統計結果顯示，由於國內市場銷售不振，中國包括出口在內的 8 月份新車銷量延續了 6 月和 7 月同比下降的趨勢。

儘管中國 8 月新車出口有所增加，但由於歐美國家紛紛以政府補助不當壓低了出口價格等為由調升中國產電動車的關稅，因此中國汽車出口的前景越來越不明朗。

根據中國汽車工業協會公佈的統計數據，8 月新車銷量包括出口在內為 245 萬 3000 輛，同比下降 5%，繼 6 月和 7 月之後，再次出現同比下降。其中，國內銷量佔了整體的近 8 成。由於消費者節儉的消費偏好日益增強，國內銷量同比下降 10.7%，成為拉低整體銷量的主要原因。

包括電動汽車在內的新能源車的銷量同比上升 30%，繼續保持向好勢頭。新能源車在整體銷量中的佔比達到 44.8%。

包括燃油汽車在內的新車出口為 51 萬 1000 輛，同比上升 25.4%，是支撐整體銷量的一大因素。</description>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以軍空襲加沙南部人道主義區域]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014578671000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014578671000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;以軍空襲加沙南部人道主義區域&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列軍方 9 月 10 日宣佈,對加沙地帶南部的汗尤尼斯發動了空襲。空襲地點在以方自己指定的供平民疏散的「人道主義區域」內。

以軍宣佈擊斃了與 2023 年 10 月的突襲直接相關的伊斯蘭組織哈馬斯的多名高層人員，並稱已提前採取了多項措施來減少對平民的傷害。

加沙地區衞生部門稱此次空襲造成至少 19 人死亡、60 多人受傷，並強烈譴責這是「以色列軍隊實施的一場恐怖屠殺」。

本台 NHK 駐加沙辦事處在汗尤尼斯的一家醫院拍攝的影像顯示，受傷人員陸續送來，人們面對死亡兒童悲痛萬分。

聯合國中東和平特使溫內斯蘭發表聲明譴責以軍襲擊，並表示：「必須停止殺害平民，這場可怕的戰爭必須結束。」

儘管國際社會要求停火的呼聲越來越高，但以色列和哈馬斯之間關於停火和釋放人質的談判卻陷入僵局，看不到任何會有進展的跡象。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日中韓旅遊部長會議開幕，擬促三國旅遊交流]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014578121000.json]]>
            </link>
            <description>為期兩天的日本、中國和韓國旅遊部門部長會議 9 月 10 日起在日本兵庫縣神戶市開幕。日本國土交通大臣齊藤鐵夫出席會議，並在會議的第一天與中韓兩國的部長分別舉行單獨會談。在單獨會談中，日韓、日中均就為增加遊客人數開展合作達成一致。

日中韓三國旅遊部門部長會議受新冠疫情影響而中斷，此次是時隔五年的再次舉行。11 日，在三方會議召開之前，齊藤鐵夫與韓國文化體育觀光部長官柳仁村、中國文化和旅遊部副部長張政分別舉行了單獨會談。

在單獨會談中，日韓雙方一致同意加大促進青年交流的工作力度等，日中雙方也一致同意加快採取措施，以便早日恢復遊客人數等。

據日本國家旅遊局統計，今年 7 月的訪日外國旅客人數約為 329 萬多人次，創單月曆史最高紀錄。按國家或地區來看，訪日旅客人數最多的依次為中國和韓國，但來自中國的旅客人數仍低於新冠疫情爆發前。

日本希望訪日外國遊客不僅到大城市，還能到地方去旅遊，以期提振地方的旅遊業。</description>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中美兩軍戰區負責人舉行在線會談]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240910_21.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240910_21_1436451_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Senior US, Chinese military commanders agree to continue communication&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;責任區域包括南海的中國人民解放軍南部戰區的司令員吳亞男 9 月 10 日上午與美軍印太總部司令帕帕羅以在線的形式舉行了會談。

中國國防部就此發佈消息稱，雙方就共同關心的問題深入了交換意見。

美軍印太總部發布消息稱，帕帕羅在會談中談及了中國軍隊近期對美國同盟國採取的具有危險性的措施，強調中方有義務遵守國際法等，並要求中方對導致南海局勢緊張升級的行動予以調整。帕帕羅指出，雙方有必要就關切事項繼續開展對話。

根據美中兩國首腦去年 11 月舊金山會晤達成的共識，兩國重啓了國防部長及軍隊高層之間的對話。吳亞男和帕帕羅本次的在線會談是為正在籌劃中的兩國首腦的電話會談打基礎，再次彰顯了兩國在相互對立的安全防務領域也將不斷開展對話的方針。</description>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[在震中受損的兩條公路全線雙向通車]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240910_ML10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240910_ML10_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;在震中受損的兩條公路全線雙向通車&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 10 日，「能登裏山海道」和「能越自動車道」自能登半島地震發生以來時隔 8 個多月恢復了全線雙向通車。

「能登裏山海道」和「能越自動車道」是連接石川縣金澤市與能登半島的公路，在能登半島地震中嚴重受損、出現路面坍塌。經過緊急修復作業，大部分路段自 7 月中旬起已恢復雙向通行，但位於穴水町的能登大橋附近約 300 米路段的道路仍實施交替通行。

由於這一路段的緊急修復作業也已完成，日本國土交通省金澤河川國道事務所於 10 日上午 10 時去除了該地點附近的路障，並解除了交通限制。

在「能登裏山海道」通行的一名金澤市的 50 多歲男性表示：「現在全線可以雙向通行了，我想車流會更加順暢，希望能夠恢復到地震前的狀態。」</description>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[遭遇雨災不服輸，香魚飄香舟形町]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240910_ML12.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240910_ML12_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;遭遇雨災不服輸，香魚飄香舟形町&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;山形縣舟形町是釣香魚的勝地，每年這個時期都會舉辦「舟形香魚節」。今年的這一活動於 9 月 7 日開始，為期兩天。

活動會場設在小國川河牀，在這裏可以買到長約 20 釐米的炭烤香魚。遊客們在活動中品嚐了現烤的秋季美味香魚，還有人批量購買生香魚。

由於今年 7 月創紀錄級的暴雨導致泥沙流入會場河牀，但據町政府介紹，清理工作已於 9 月 6 日完成。

主辦這次活動的舟形町町長森富廣説：「多虧了居民們遭遇災害卻不服輸的意志，才使這次活動得以舉辦。」</description>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[各私營鐵路公司紛紛研討應對乘客騷擾]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240910_ML11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240910_ML11_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;各私營鐵路公司紛紛研討應對乘客騷擾&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;一個由私營鐵路公司組成的行業團體去年 12 月歸納了針對乘客騷擾的基本想法，並敦促各公司採取應對措施，乘客騷擾包括醉酒乘客的暴力行為和過度要求道歉等行為。鑑於這一敦促，小田急電鐵公司、東武鐵道公司、京急電鐵公司等大型鐵路公司紛紛開始制定應對方針。

其中，如果出現毆打和恐嚇等身體和精神攻擊、賴着不走等限制人身的行為、無理要求賠償金錢或道歉的行為、在社交媒體上發佈員工個人信息等行為，鐵路公司將判斷其屬於乘客騷擾。

此外，各公司還表示，針對乘客騷擾將嚴正處置，包括報警以及與律師合作研究採取法律措施。

這個行業團體對包括日本鐵路公司（JR） 在內的各鐵路公司進行調查的結果顯示，上一財年確認到了 517 起乘客騷擾案例。

東武鐵道公司人事部課長助理山田粧和子表示：「為了避免員工不知如何是好的困惑，我們希望今後制定寫有具體規定的操作規程。」</description>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 16:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[能登地震災區一酒莊開始釀造本季葡萄酒]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240910_ML09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240910_ML09_3_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;能登地震災區一酒莊開始釀造本季葡萄酒&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在能登半島地震中受損的石川縣穴水町的一家酒莊，日前已開始進行本季葡萄酒的釀造。

該酒莊在地震中損失嚴重，約 10000 升葡萄酒從儲藏室等處溢出，但他們震後對建築物進行了修復，並在時隔約四個月之後恢復了營業。

9 月 9 日員工們在酒莊旁邊的田地裏一邊查看着每串的長勢和成色，一邊採摘用來釀造白葡萄酒的葡萄，並進行了榨出果汁的作業。

據酒莊介紹，得益於今年天氣良好等因素，他們收穫了含糖量較高的葡萄，並計劃釀造與往年產量持平的約 120 噸葡萄酒。

能登葡萄酒公司的社長村山隆表示：「由於很多員工也遭遇了地震災害，因此我曾擔心是否能夠重啓葡萄酒的釀造，但本季生產也得以開啓動，因此一顆懸着的心也放了下來。希望通過為大家呈上葡萄酒來傳遞我們正在為能登地區的復興進行努力的信息。」</description>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 16:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本首位女性職業將棋手或將誕生？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240910_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240910_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本首位女性職業將棋手或將誕生？&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本將棋女棋手、擁有「女流三冠」頭銜的西山朋佳開始了她轉為職業棋手的征程。9 月 10 日，被稱為「編入考試」的職業棋手認定比賽的第一局在東京開始。該比賽共分五局，如果西山朋佳能夠獲勝三局，將成為首位女性職業將棋手。

想要成為職業將棋手，原則上必須加入日本將棋聯盟的「獎勵會」，並在對戰中取得好成績，晉升為四段。到目前為止，還沒有女性成為職業將棋手。

西山朋佳來自大阪，今年 29 歲，2010 年加入「獎勵會」並晉升為三段，但三年前退會，成為一名女棋手。此後，她作為一名頂級水平的女棋手非常活躍，總共獲得了 16 個賽季的女子將棋頭銜。今年 7 月，由於西山符合參加「編入考試」的條件，於是她向日本將棋聯盟提出了參加該項考試的申請。

要想通過「編入考試」，需要與四段棋手在五場比賽中獲勝三場。到目前為止，已有三人通過這一制度成為職業棋手。</description>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 15:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本政府將努力推動文化信息產業發展]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240910_ML08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240910_ML08_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本政府將努力推動文化信息產業發展&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於電影和動畫片等文化信息產業，日本政府召開了由相關政府部門人員參加的首次戰略會議。

該會議在首相官邸舉行，電影導演是枝裕和以及演員大澤 TAKAO 等人也出席了會議。

日本首相岸田文雄在會上表示，「日本的文化信息產業的出口規模堪與鋼鐵和半導體產業相比，其競爭力不僅來源於企業，還來源於電影導演和製作現場的每一個創作人員。然而，在勞動環境和工資支付等方面存在着課題，我們應為大家提供可安心工作的環境。」

會議就今後包括擴大基金規模在內，推動創作人員等的培養並改善待遇進行了確認。

大澤 TAKAO 在會後向媒體表示：「時代和環境在不斷變化，我認為對勞動環境和待遇等予以改善，使其符合全球標準是十分重要的。」</description>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 15:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[公明黨代表山口明確表示將卸任]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240910_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240910_ML07_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;公明黨代表山口明確表示將卸任&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本公明黨代表山口那津男（72 歲）的第八屆任期將於 9 月 28 日的黨代表大會上屆滿。對此，山口在 10 日的記者會上稱「我明確表示自己將不參加這次的公明黨代表選舉」，從而表明將不會參加下屆代表選舉，在本屆任期屆滿時卸任。

山口還表示：「我認識到中堅力量和年輕人才已成長起來並完整地構成了新的陣容。觀察自民黨的總裁選舉和立憲民主黨的代表選舉，也可以明確看出 60 多歲以下年代的人才將擔負起下一代政治重任，因此我判斷認為已年過 70 的自己應該把接力棒傳給下一代。」山口表示，希望謀求公明黨領導團隊的更新換代。

由於山口的卸任，公明黨將進行 15 年以來的首次代表更替，選出其繼任者的代表選舉將於 9 月 18 日宣佈日程。</description>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 15:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[如何防範地質災害①地質災害類型]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240910_ML05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240910_ML05_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;如何防範地質災害①地質災害類型&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本山多坡陡，很多地方容易因颱風或大雨引發地質災害。地質災害可在瞬間造成巨大破壞，甚至奪走人的生命和財產。本系列將介紹為了防範地質災害應該做好哪些準備。 

地質災害有 3 種類型。其中之一是崩塌，也就是陡峭坡面徹底崩塌。由於崩塌往往在毫無徵兆的情況下突然發生，因此極其危險。崩塌產生的泥砂可以延伸至懸崖高度的兩倍。

第二種是滑坡。這是由於大量的水滲入緩坡而在其深處造成的滑坡。滑動雖然緩慢，但會造成大面積破壞。 

最後是泥石流，也就是山體坡面崩塌，大量泥砂、岩石等沿河流或溪流同時流向下游。泥石流的速度可達每小時 20 至 40 公里，破壞力巨大，十分危險。（信息截至 2024 年 9 月 2 日）</description>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[如何防範火山災害⑦怎樣知曉風險]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240910_ML04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240910_ML04_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;如何防範火山災害⑦怎樣知曉風險&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期介紹怎樣瞭解每座火山的災害風險預測信息。

地方政府等發佈的火山災害地圖就火山噴發時將在何處發生什麼樣的災害標註了預測信息。地圖上標出了火山碎屑流、火山岩、巖漿、泥石流等可能到達的區域。有些地圖以多語種進行標註。

另外，關於富士山，靜岡縣面向登山者，以英語、中文、韓語和葡萄牙語發佈了「火山噴發時的避難路線圖」。

此外，日本氣象廳「面向火山登山者的信息提供頁面」雖然僅有日語，但在這裏可以查看每座火山的警報和噴發警戒級別，以及最新的觀測結果和分析信息。

由於很難預測火山何時噴發，所以如果要進入火山，請參考此類信息並注意安全。（信息截至 2024 年 8 月 29 日）</description>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[真田廣之主演《幕府將軍》斬獲艾美獎 14 項大獎]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240910_N02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240910_N02_1436208_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;'Shogun' wins most awards at Emmys&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;旨在表彰美國優秀電視節目等的艾美獎 9 月 8 日揭曉了技術類和藝術類等的獲獎作品，由演員真田廣之擔任製片人並主演的《幕府將軍》狂掃 14 項大獎。

艾美獎 9 月 15 日將公佈主要獎項的獲獎名單，在此之前，8 日於洛杉磯揭曉了技術類和藝術類等的獲獎作品。其中，由演員真田廣之擔任製片人並主演的美國付費電視頻道 FX 製作的《幕府將軍》榮獲最佳攝影、最佳剪輯、最佳選角等 14 項大獎。美聯社報道稱，雖然主要獎項尚未公佈，但《幕府將軍》已經打破了艾美獎單季獲獎紀錄。

《幕府將軍》以日本戰國時代為背景，講述了一位武將和成為其家臣的一位英國領航員等的故事。

主要獎項的頒獎將於 15 日進行，最佳作品、最佳男主角、最佳女主角等獎項花落誰家備受關注。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[5 艘中方艦艇進入日本海，或為參加軍演]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014577411000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014577411000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;5 艘中方艦艇進入日本海，或為參加軍演&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本防衞省 9 月 9 日宣佈，5 艘中國海軍艦艇從東海穿過對馬海峽進入日本海。中國計劃近期在日本海等地舉行軍事演習，俄羅斯軍隊也將參加，防衞省正持續保持警戒和監視。

據防衞省消息，9 月 7 日至 8 日，海上自衞隊確認到，包括導彈驅逐艦在內的 5 艘中國海軍艦艇正在東海向東北方向航行。5 艘艦艇隨後穿過對馬海峽，進入日本海。

中國國防部 9 日宣佈，近期將在日本海和鄂霍次克海進行軍事演習，俄羅斯軍隊也將參加。

防衞省相關人士表示，穿過對馬海峽的艦艇有可能會參加這些演習，防衞省正持續保持警戒和監視。</description>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[西方媒體稱伊朗向俄提供彈道導彈]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240910_N01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240910_N01_1436203_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Western allies accuse Iran of supplying weapons to Russia&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;多家西方媒體上週援引美國和歐洲多名官員等的話報道稱，伊朗向俄羅斯提供了短程彈道導彈。  

9 月 9 日，當有記者問及這一問題時，俄羅斯總統新聞祕書佩斯科夫並未做出明確回答，他説，「此類信息並不總是準確的」，但他同時表示「伊朗是我們的重要合作伙伴。包括最敏感的領域在內，我們正在深化涵蓋所有領域的合作與對話」。 

另一方面，伊朗外交部發言人 9 日在新聞發佈會上表示，「強烈否認有關我方向戰爭當事國運送武器的指控」。 

對此，歐盟發言人 9 日表示，「根據來自同盟國的可靠信息，伊朗向俄羅斯運送了彈道導彈」。 

與此相關聯，烏克蘭外交部 9 日在社交媒體上透露，已召見伊朗駐烏克蘭臨時代辦，向其表示了嚴重關切。</description>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[哈馬斯否認曾提出追加條件]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240909_26.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240909_26_1436148_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Hamas: No new conditions for Gaza negotiations&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國和調停國計劃近期就加沙地帶停火和釋放人質協議向以色列和伊斯蘭組織哈馬斯提出新方案。然而，美國大報《華盛頓郵報》9 月 7 日報道稱，由於哈馬斯追加了新的條件，新方案正在被重新審議。針對這一報道，哈馬斯發佈了視頻聲明，否認其曾提出追加條件。 

在此基礎上，哈馬斯還指責以色列方面稱： 「追加新條件，讓談判進程倒退的是內塔尼亞胡總理。」

與此相關聯，以色列媒體 8 日援引政府高級官員的發言報道稱，由於內塔尼亞胡總理堅持繼續在加沙地帶南部駐軍，談判需要為此作出新的對應。

在停火談判陷入僵局的背景下，據當地媒體報道，9 日，以色列軍隊繼續對加沙地帶多處地區發動襲擊，造成包括兒童在內的多人傷亡。 

另一方面，以色列鄰國敍利亞的國營通訊社援引軍方相關人士等的發言報道稱，8 日夜間，以色列對敍利亞中部多個軍事設施發動空襲，造成 16 人死亡，30 多人受傷。</description>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>