<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[岡山新見女兒節，燈籠輝映雛人偶]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250225_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250225_10_1496097_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Traditional 'Hina' dolls displayed at night in western Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本的女兒節、即 3 月 3 日到來之前，夜間將家庭提供的雛人偶裝點在燈籠輝映之中供人們欣賞的活動，在岡山縣新見市舉行。

這一被稱為「夜色畫廊」的活動每年都在這個時期舉辦，當地居民提供的約 1500 件雛人偶等裝飾品被擺出與公眾見面。在一處會場擺放了約 450 件，其中包括一些明治時代的作品。

2 月 23 日夜晚，在夜色降臨的會場裏，雛人偶們在紙燈籠和竹燈籠的輝映下浮現而出，當地居民等參觀者們有的帶着家人一道開心地欣賞着這一夜色美景。

一位從新見市帶家人來訪的 20 多歲母親説：「我小時候也曾擁有雛人偶，覺得特別可愛。我希望每年都能一邊感受到孩子的成長，一邊愉快地迎接女兒節。」

活動執行委員會委員長吉原晏子説：「在居民們的合作下，收集到了這麼多。希望大家能夠欣賞各種各樣的雛人偶。」

雛人偶展將在新見市的「Kirameki（閃亮）廣場・哲西」展示到 3 月 3 日，「夜色畫廊」活動 3 月 1 日也將舉行。</description>
            <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[東北大學聲援團舉行傳統活動為考生加油]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250225_ML10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250225_ML10_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;東北大學聲援團舉行傳統活動為考生加油&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本的國立和公立大學第二次入學考試於 2 月 25 日開始，在此之前，一項由東北大學聲援團為來自全國的考生助威加油的傳統活動在宮城縣仙台市 JR 仙台站前舉行。

這一活動已持續 40 多年，約 50 名聲援團成員手舉寫有「為考生加油」的牌子，為考生們助威打氣。如有考生自報姓名，身着傳統服飾的聲援團成員以及啦啦隊員們就在銅管樂隊的伴奏下，表演配合默契、整齊劃一的舞蹈，並高喊「合格、合格」為考生加油。

一名從石川縣前來報考東北大學的考生説：「前輩們的熱情支持令我十分振奮，我一定要通過考試。三年來我一直很努力，希望能以良好狀態開啓大學生活。」

聲援團團長菅野一歩説：「考生們在寒冷的天氣裏來到陌生的地方一定會感到不安，希望我們的加油助威能驅散這些不安，使他們在明天的考試中發揮出實力。」</description>
            <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[國公立大學第二次考試前期日程開始]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250225_ML08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250225_ML08_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;國公立大學第二次考試前期日程開始&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本的國立和公立大學第二次入學考試前期日程於 2 月 25 日開始，全國 172 所大學的考生迎來了考試。

其中，位於東京都文京區的東京大學早於預定時間，於上午 8 時開放正門，考生們紛紛向各自的考場走去。

一名來自宮崎縣的男高中生説：「我兩天前就來熟悉考場了，但臨近考試還是感到有些緊張。我要努力到最後，充分發揮出這三年來努力學習的成果。」

一名來自熊本縣的女高中生説：「在考場上見到來自全國各地的考生，感到非常興奮和期待。我要把緊張化為動力，努力發揮。我對教育很感興趣，希望考上了以後也能繼續努力研究學問。」

根據日本文部科學省的統計，包括前期、中期和後期在內，全國第二次考試的報考總人數為 42 萬 8501 人，比去年增加了 5241 人。

報考競爭率的平均值如下：國立大學為 4.0 倍，比去年上升 0.1 個百分點；公立大學為 5.7 倍，比去年上升 0.2 個百分點；整體平均為 4.4 倍，比去年上升 0.1 個百分點。</description>
            <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[世博會將通過發售「會期通票」造勢]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250225_ML09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250225_ML09_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;世博會將通過發售「會期通票」造勢&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在 2025 年日本大阪・關西世博會即將於 4 月開幕之前，首相石破茂和經濟產業大臣武藤容治 2 月 25 日在首相官邸與擔任全國知事會會長的宮城縣知事村井嘉浩等人舉行了會晤。

武藤大臣在會晤中通知與會者，將以打折價向 5 月底之前到場參觀的遊客發售「會期通票」，持票者可以在截至 10 月 3 日的期間內不限次數地多次入場參觀。

如果是 18 歲以上的成人，3 萬日元的通票將優惠 20%，為 2 萬 4000 日元，持票入場時間也將提前兩小時，即從 9 時開始便可入場。

此外，武藤還介紹説，為了方便購票，世博會期間還將發售無需身份登記的電子門票，以及可在會場購買的當日票。

石破首相表示：「從現在起才是為掀起世博會熱潮而全面造勢的時期，世博會對振興地方來説，也是千載難逢的機會。我們將仔細思考分別適合不同年齡層和不同地區的售票方式。」石破呼籲全國知事會為給世博會造勢而提供合作。</description>
            <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本警方展開宣傳呼籲外國遊客安全駕車]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250222_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250222_10_1495360_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese police campaign for safe rental car driving by foreigners&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;根據山梨縣警察本部公佈的速報值，去年在富士山北麓地區，外國人駕駛租賃車輛發生的交通事故達到 769 起，這一數字為過去 10 年中最多。鑑於此，2 月 21 日，警察等人員在位於富士河口湖町的租車公司，向人們發放了用外語書寫的日本交通規則宣傳單，呼籲人們租車駕駛時注意安全。

宣傳單上附有二維碼，掃描後可以查看到曾有外國駕駛人員肇事的地點。

隨後，警察等人員還前往富士吉田市的公園進行了呼籲安全駕駛的宣傳活動，該公園因可以眺望到富士山和五重塔的景觀在海外遊客中頗有人氣。

富士吉田警察署交通課長和田康平説：「希望外國駕駛人員遵守日本的交通規則安全駕駛。另外，當地居民也要意識到，不少外國駕駛人員對日本的交通規則不太熟悉。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[福島雙葉町長稱將探討也在縣內再利用除染土壤]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250225_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250225_ML07_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;福島雙葉町長稱將探討也在縣內再利用除染土壤&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;東京電力公司福島第一核電站事故發生後，福島縣內為去除污染而清理出的大量土壤等物被存放在橫跨大熊町和雙葉町的中期儲存設施中，有關法律規定，這些土壤等物將在 2045 年 3 月之前在福島縣外進行最終處理。

此外，關於放射性物質濃度較低的土壤，日本環境省計劃在全國各地的公共基建等項目中對其加以再利用，並在此基礎上對剩餘部分進行最終處理。但是，已在關東地區計劃進行的驗證項目因當地的反對而被迫中斷。

關於這一問題，雙葉町町長伊澤史朗 2 月 24 日在接受各家媒體的採訪時，作為其個人觀點表示：「中期儲存設施啓用後已過去了 10 年，但在縣內外促成人們對最終處理和再利用的理解的工作卻沒有取得進展，這是一種危機狀態。首先，有必要研究在包括我們町在內的福島縣內接受進行再利用的事宜。」

對此，環境大臣淺尾慶一郎在 25 日內閣會議後的記者會上表示，「我認為這一問題十分嚴重。如果中央政府也不推進有關程序，促成人們理解的話，那將會特別愧對接受設置中期儲存設施的町長。」

淺尾還表示，有必要在全國範圍內推進對清除污染時產生的土壤的再利用。</description>
            <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日常生活中的規則和禮節③關於生活噪音]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250225_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250225_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日常生活中的規則和禮節③關於生活噪音&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期談談生活噪音方面的注意事項。

日本城市地區人口集中，因為附近或同一棟建築的房間裏傳出噪音而導致糾紛的事例層出不窮，有時甚至會引發殺人案件。

雖然具體情況因建築結構和時間而異，但請注意不要讓説話聲、電視或音樂的音響聲給周圍人造成困擾。使用洗衣機和吸塵器時也需要注意。

此外，外出時也需遵守禮儀，在電車或公共汽車上大聲説話或使用手機通話被視為是不文明的；使用耳機時也要注意漏音的問題。
（信息截至 2024 年 11 月 6 日）</description>
            <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[數千人從緬甸電詐窩點重獲自由，搜查仍在繼續]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250225_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250225_04_1496091_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Thousands of foreigners freed from scam centers in Myanmar, reports say&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據信，包括日本人在內的大量外國人被迫在緬甸東部臨近泰國的多個犯罪窩點從事電信詐騙活動。為解救這些外國人，當地負責守衞邊境的少數民族武裝組織「克倫邊防軍（BGF）」2 月 22 日起對其中的一個窩點「KK 園區」進行了搜查。

據當地媒體消息，截至 24 日，包括從「KK 園區」解救出的人員在內，已有 6500 人從數個犯罪窩點重獲自由。克倫邊防軍正在準備將這些外國人集中在相關設施後轉移到泰國。不過，到目前為止尚未收到有關日本人的新消息。

24 日，有 4 名菲律賓人橫穿泰緬邊境的河流游到泰國，據支援團體透露，4 人稱他們都是從犯罪窩點重獲自由的人員，目前已被安置在泰國軍方設施內予以保護。

克倫邊防軍表示，25 日也打算繼續進行搜查，但有情報稱，犯罪團夥的部分成員已逃離窩點。有關摧毀電詐窩點和解救外國人的動向將繼續成為各方關注的焦點。</description>
            <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[普京與習近平通電話尋求理解]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250225_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250225_06_1496034_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Vladimir Putin and Xi Jinping hold telephone talks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄羅斯總統普京 2 月 24 日同中國國家主席習近平舉行了電話會談。據認為，普京介紹了美俄 2 月圍繞烏克蘭局勢舉行會晤的情況，就俄方立場尋求了中方理解。

俄羅斯總統辦公室稱，普京向習近平介紹了俄美圍繞烏克蘭局勢接觸的最新情況。據認為，普京就美俄外長等 2 月在沙特阿拉伯會談的內容進行了説明。

據中國外交部透露，習近平對此表示歡迎稱，「中方樂見俄羅斯及有關各方為化解危機作出積極努力」，兩位領導人還同意今後繼續保持溝通協調，從而再次彰顯了兩國的團結合作。

伴隨俄羅斯對烏克蘭曠日持久的軍事入侵，俄中關係日益深化，據觀察，普京在電話會談中還就面向停火談判的俄方立場尋求了中方理解。</description>
            <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普在美法首腦會談上稱很快會與澤連斯基會晤]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250225_N02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250225_N02_1496030_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Macron meets Trump at White House&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普 2 月 24 日在白宮與法國總統馬克龍舉行了會談。3 年前的這一天，俄羅斯發動了對烏克蘭的軍事入侵。

會談開始後，特朗普首先談及了當天早上與馬克龍一起在白宮參加的七國集團在線首腦會議，對馬克龍提供的有關合作表示了感謝。

鑑於美方希望獲得烏克蘭國內稀有金屬等礦產資源的權益以作為對烏援助的回報，有媒體問及了美烏雙方就此問題的協商狀況。特朗普回應稱：「本週或者下週，澤連斯基總統可能會前來簽署有關文件。我非常期待與他在白宮會面。我們與達成最終協議近在咫尺。」他從而對近期與烏方達成協議給予了期待。

特朗普還對與俄羅斯總統普京舉行面對面的會談給予了期待，表示：「我也會與普京總統會晤。儘管日程尚未確定，但這一會晤一定會舉行。」</description>
            <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日菲防長會談，同意新設高層對話機制]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250224_11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250224_11_1495907_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan, Philippines agree on high-level dialogue to boost defense cooperation&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;到訪菲律賓的日本防衞大臣中谷元 2 月 24 日與特奧多羅國防部長舉行了會談。考慮到中國日趨頻繁的軍事活動，雙方同意建立新的高層對話機制，以加強日本自衞隊與菲律賓軍隊之間調度層面的合作。

此次會晤在菲律賓首都馬尼拉舉行，持續了約兩個小時。中谷在開場致詞中説：「國際局勢日趨緊張，防務合作的必要性日益凸顯，希望我們能開展一次富有戰略意義的對話。」

考慮到中國在南海和東海不斷增強軍事活動，兩位防長一致表示將推進雙邊防務合作。在此之上，雙方同意為加強自衞隊和菲律賓軍隊聯合訓練等調度層面的合作，新設高層對話機制，同時，就如何保護兩國共享的軍事信息進行討論。另外，還將推進日本向菲律賓出口警戒雷達系統等裝備領域的合作，日方將於近期向菲律賓派遣一個由官方和民間人士組成的團隊。

兩位防長還確認了協同美國和澳大利亞開展合作的重要性。在會談後的聯合新聞發佈會上，中谷表示，「我們同意將雙方的合作與協作提升到一個新的高度，共同致力於印度太平洋地區的和平與穩定」。</description>
            <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破首相強調將毫不動搖地繼續援助烏克蘭]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250225_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250225_02_1496125_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;PM Ishiba says Japan committed to supporting Ukraine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂 2 月 24 日晚以在線的方式參加了由烏克蘭主辦的首腦會議。席間，石破指出在烏克蘭的參與下實現公正、持久的和平至關重要。他強調，日本將毫不動搖地繼續開展對烏援助。

在會議上，石破錶示：「日方強烈譴責俄羅斯至今仍未停止攻擊行為。俄羅斯對烏克蘭的入侵無疑是動搖國際秩序根基的暴行，利用強制手段單方面改變現狀的企圖在全球任何地方都不可被容忍。」

石破對通過外交努力終結俄烏戰火給予了期待，指出：「在探討終結侵略的途徑時，當事方烏克蘭必須參與其中，並且需要儘快實現公正、持久的和平。」他呼籲各國團結一致促成這一目標的實現。

石破強調，日方今後將毫不動搖地繼續開展對烏援助。為了讓和平重回美麗大地，日本會堅定不移地與烏克蘭站在一起。</description>
            <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本各地 25 日氣溫上升，需警惕雪崩等事故]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250224_13.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250224_13_1496115_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Snow in Japan passes peak, officials warn of avalanches as temperatures rise&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;受上週起來襲的寒冷空氣影響，以日本海沿岸為主，平原地帶也出現大雪天氣，各地積雪量超過往年平均水平。

2 月 25 日，日本各地氣溫上升，預計到週末將出現往年 4 月才有的春季溫暖天氣。氣象廳呼籲積雪較多的地區防範除雪作業事故和雪崩等。

雖然日本從東北到中國地區的日本海沿岸等地受上空強冷空氣影響出現的降雪高峯已經過去，但各地目前殘存的積雪量仍超過往年平均水平。伴隨持續較長時間的寒冷空氣逐漸遠離，預計 25 日日本全國天氣晴好，氣溫上升，在積雪較多的地區白天最高氣溫也將達到或超出往年平均水平。

此外，預計各地到週末將出現 4 月上旬至中旬的春季溫暖天氣，積雪將加速融化。氣象廳呼籲應對雪崩和屋頂落雪等予以充分注意。另外，在 2 月相繼來襲的寒潮天氣中，除雪作業事故頻發，請務必加強相關安全防範。除雪時請注意腳下情況；清除屋頂積雪時不要單獨行動，而應多人配合，並戴好頭盔、繫好安全帶、把梯子固定好等。</description>
            <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本導演作品獲柏林國際電影節短片單元銀熊獎]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250223_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250223_06_1495584_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Mizushiri's 'Ordinary Life' takes Berlin's 2nd place short film prize&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;柏林國際電影節是世界三大電影節之一，第 75 屆柏林國際電影節頒獎典禮於 2 月 22 日舉行。在短片競賽單元，日本導演水尻自子執導的動畫作品《普通的生活》榮獲了僅次於最高獎的銀熊獎。

《普通的生活》以細膩的色彩和筆觸，表現了日復一日的生活並非一成不變這一主題。水尻導演向頒獎典禮發去視頻致辭，表達了獲獎的喜悅。她説：「能夠以這部沒有明確故事情節和台詞、基於感受的作品獲獎，我感到非常榮幸。」

在最佳影片競賽單元，由挪威導演達格·約翰·豪格魯德執導的《性夢愛三部曲：夢》榮獲最高獎金熊獎。該單元沒有日本電影入圍。

此外，在以面向年輕觀眾的作品等為評選對象的競賽單元「新生代單元 Kplus」，橫濱聰子導演執導的《去海邊的路》獲得了國際評審團特別獎。</description>
            <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[緬甸武裝勢力稱對電信詐騙窩點的搜查已解救約 3000 外國人]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250223_14.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250223_14_1495698_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Myanmar militia frees 3,000 foreigners forced to work for scammers&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;有跡象顯示，在緬甸東部、緬泰邊境附近地區存在數個犯罪窩點，不少外國人在這裏被迫參與電信詐騙活動。部分外國人已重獲自由，但仍有不少人仍被困其中。在此背景下，當地負責邊境防務的緬甸少數民族武裝勢力「克倫邊防軍（BGF）」2 月 22 日對名為「KK 園區」的犯罪窩點進行了搜查。

克倫邊防軍的幹部 23 日在接受本台 NHK 的採訪時透露，在對包括「KK 園區」在內的犯罪窩點進行的搜查當中，迄今為止共解救出中國、印度尼西亞等 15 個國家和地區的約 3000 人，其中並未發現日本人。

接受採訪的幹部表示，在被解救的人當中，有 9 成是看到網上高收入工作招聘的信息來到當地的，抵達後則被強制工作。犯罪窩點的頭目基本上都是中國人。

克倫邊防軍表示，今後將繼續對國內的數個窩點開展搜查。在今後的搜查中，能否進一步解救出包括日本人在內的外國人，令人關注。</description>
            <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[北朝鮮譴責 11 國涉朝監督組召開會議]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250224_09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250224_09_1495851_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;N.Korea slams first meeting of 11-nation team monitoring sanctions on Pyongyang&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由日美韓等 11 國組成、旨在對北朝鮮逃避制裁的行為實施監督的監督組日前召開了首次會議。對此，北朝鮮外務省發表談話稱「參與者將付出沉重代價」。

在負責調查對朝制裁實施情況的聯合國安理會專家組 2024 年停止活動後，日本、美國、韓國等 11 個國家成立了監督組，並於 2 月 19 日在美國華盛頓召開了首次會議。

對此，北朝鮮外務省 24 日發表對外政策室長談話，對監督組予以譴責，稱其「無論從存在的理由還是目的來看，都是完全違法、沒有法律依據的」，並警告稱「參與者必將付出沉重代價」。

此外，談話還批評美國，稱朝方對通過對話解除制裁「已不再感興趣」。

監督組將把違反對朝制裁決議的情況等彙總成報告。據韓國媒體報道，預計首份報告將在今年上半年公佈。</description>
            <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[教皇方濟各被發現患有輕度腎衰竭，病情仍不容樂觀]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250224_08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250224_08_1495890_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Vatican: Pope Francis remains in critical condition with mild kidney failure&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於因肺炎正在住院接受治療的羅馬天主教教皇方濟各，羅馬教廷 2 月 23 日發佈消息稱，他剛被診斷出患有輕度腎衰竭，病情依然不容樂觀。

教皇方濟各現年 88 歲，因罹患肺炎於 14 日住進了意大利首都羅馬的一家醫院。羅馬教廷 22 日稱，方濟各出現了類似哮喘的症狀，病情有所惡化，23 日則表示有關呼吸系統的危急症狀已經消失。

根據羅馬教廷 23 日發佈的消息，方濟各在繼續接受吸氧治療，可以進食，還參加了醫院的彌撒活動。但生化檢查顯示，方濟各患有輕度腎衰竭，病情依然不容樂觀。

方濟各何時能夠出院，目前還是一個未知數。鑑於此，23 日在其住院醫院的附近以及梵蒂岡聖彼得大教堂的附近可以看到一些面露憂容的教徒在手劃十字為他進行祈禱。一名造訪梵蒂岡的男子表示：「教皇的病情時好時壞，我的心裏充滿了悲傷。」</description>
            <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[烏前副首相：與美談判是獲得戰略夥伴的良機]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250224_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250224_07_1495826_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Former Ukraine deputy PM welcomes rare earth talks with US&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;曾擔任烏克蘭副總理兼基礎設施部部長的庫布拉科夫 2 月 21 日在烏克蘭首都基輔接受了本台 NHK 的採訪。 

關於與美國特朗普政府就烏克蘭稀土等礦產資源權益進行的談判，庫布拉科夫強調：「資源開發需要鉅額投資，與美談判是烏克蘭獲得戰略夥伴的絕佳機會。」

他還説：「美方在烏參加長期性大規模項目有助於確保投資。希望雙方在其他領域的合作也取得進展。」庫布拉科夫表示，期待美國參與烏克蘭資源開發能促進兩國在安全保障等方面的關係。

另一方面，在相關國家的停火談判或取得進展的情況下，庫布拉科夫談到了與日本的合作，並表示「能源領域最為重要」。鑑於在俄軍襲擊下受損的烏克蘭基礎設施有待修復，庫布拉科夫表示，歡迎日本企業在基礎設施修復等方面尋找商機。</description>
            <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[德國在野第一大黨成為聯邦議院第一大黨]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250224_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250224_01_1495889_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Largest opposition bloc wins most seats in German election&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;歐洲最大經濟體德國 2 月 23 日舉行聯邦議院選舉。

德國聯邦選舉委員會發布消息稱，在野第一大黨、屬於中右翼的基督教民主聯盟與基督教社會聯盟組成的聯盟黨獲得了 28.6% 的選票，位居第一；被視為極右翼的德國選擇黨得票率為 20.8%，該政黨排斥外來移民和難民，對援助烏克蘭持消極態度；現任總理朔爾茨所屬的中左翼政黨、社會民主黨得票率為 16.4%。

聯盟黨成為聯邦議院第一大黨，將主導確定新一屆聯合執政政府架構的相關協商，預計該黨的總理候選人默茨將成為德國新任總理。默茨 23 日晚在一檔公共電視節目中表示，打算組建新一屆政府後最晚於 4 月中旬左右啓動政府工作。

鑑於美國特朗普政府在就俄烏停火積極開展斡旋，默茨表示，為了加強歐洲各國的團結，儘快填補德國的政治空白至關重要。成立聯合執政政府的有關協商今後將如何推進，令人關注。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[真主黨前最高領袖葬禮舉行，以軍持續發動空襲]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014731401000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014731401000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;真主黨前最高領袖葬禮舉行，以軍持續發動空襲&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2024 年 9 月底遭以色列軍空襲而喪生的伊斯蘭教什葉派組織真主黨前最高領袖納斯魯拉的葬禮 2 月 23 日在黎巴嫩舉行。

葬禮在首都貝魯特的一座體育場舉行，大批人羣聚集到此地，真主黨的後盾伊朗的外交部長阿拉格奇也出席了葬禮。真主黨現任最高領袖卡西姆表示：「我們不會屈服，不會接受殺戮和佔領。」他強調了抵抗以色列的立場。

另一方面，以色列國防部長卡茨在社交媒體上發文稱，以色列軍機在葬禮舉辦之時就在貝魯特上空盤旋，並警告稱：「那些威脅要摧毀以色列、攻擊以色列的人將遭到毀滅。」

以色列與真主黨達成的停火協議規定，到 2 月 18 日為止，黎巴嫩完成正規部隊在黎南部地區的部署，以換取以色列地面入侵部隊的撤離。不過，以色列軍隊至今仍然駐紮在黎南部的 5 個地點。

此外，以色列軍方 23 日宣佈，因真主黨違反停火協議而對黎南部等地的真主黨軍事設施實施了空襲，引發人們對緊張局勢升級的擔憂。</description>
            <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>