<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[廣末涼子獲釋，事務所發文致歉]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250416_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250416_07_1515609_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Hirosue Ryoko released from custody after allegedly attacking nurse&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本女演員廣末涼子因在靜岡縣的高速公路上引發汽車追尾事故，並在被送往就醫後致使護士受傷，於 4 月 8 日被捕。16 日早上，廣末從警察署獲釋。

據消息人士透露，廣末已與受害者的護士達成和解。檢方有可能是基於事件詳情和和解的進展等做出釋放的決定，今後相關調查將以非強制的形式繼續進行。

廣末涼子的個人事務所於本人獲釋後在官網發表聲明表示，向各位受害者致以最誠摯的歉意。另外，關於廣末的未來，事務所表示，將在觀察廣末的身體狀況和具體情況的基礎上謹慎進行應對。</description>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[立山黑部阿爾卑斯山脈路線全線解封]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250416_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250416_01_1515327_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Scenic route through Northern Japanese Alps opens after winter closure&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;連結富山縣和長野縣的北阿爾卑斯山觀光路線「立山黑部阿爾卑斯山脈路線」於 4 月 15 日全線解封。

立山黑部阿爾卑斯山脈路線是一條包括巴士、纜車等路段，連結富山縣立山町和長野縣大町市的山嶽觀光路線，這條路線在冬季會因降雪而封閉。

15 日 9 時，位於海拔 2450 米高地的室堂站的氣溫低至零下 2.4 攝氏度。由於天氣惡劣，有時還會颳起暴風雪，因此在雪牆高聳的「雪之大谷」散步的活動以及慶祝全線解封的儀式等均被取消。

一位來自大阪的遊客表示：「本來是為了看雪之大谷而來，但活動取消了，非常遺憾。我想等天氣好了以後再來一次。」

負責運營阿爾卑斯山脈路線的「立山黑部貫光」公司社長見角要説：「解封首日的天氣不好，我們感到非常抱歉。不過我認為，今年的雪量很大，所以在很長一段時間內，遊客都能在雪之大谷觀光遊玩。」

據該公司的預估，今年的遊客數量或將達 82 萬 4000 人左右，與去年持平。</description>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[天皇陛下在皇居育苗田播下稻種]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250415_19.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250415_19_1515244_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's Emperor Naruhito sows rice seeds at Imperial Palace in annual tradition&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;4 月 15 日，日本天皇陛下在皇居播下了稻種。

皇居里的水稻種植是昭和天皇為倡導發展農業而開始的一項傳統，天皇陛下繼上皇陛下之後，承襲了這一做法。

15 日 15 時左右，天皇陛下身穿藍襯衫、灰長褲，來到皇居內的育苗田。

在鳥雀婉轉的鳴叫聲中，天皇陛下蹲在育苗田前，把去年在皇居收穫的粳米和糯米種子各 180 粒，播種到用繩子隔成的一個個 30 釐米見方的區塊中。

這些種子預計將在一週左右發芽，到了 5 月中旬，天皇陛下將把 15 日播下的種子長成的秧苗移種到皇居的稻田裏。秋季收穫的稻米將用於 11 月在皇居舉行的新嘗祭等活動。</description>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[海上自衞隊艦艇將在柬埔寨雲壤海軍基地入港停靠]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014779801000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014779801000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;海上自衞隊艦艇將在柬埔寨雲壤海軍基地入港停靠&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本防衞大臣中谷元稱，自 4 月 19 日起，海上自衞隊艦艇將在接受中國援助擴建而成的​一個柬埔寨​海軍基地停靠。中谷稱：「這將有助於該基地成為一個更加開放的港口，對實現地區的穩定與和平至關重要。」

該海軍基地是位於柬埔寨西南部的雲壤海軍基地，其擴建工程已在中國的援助下完工。美國政府擔心作為柬方對援建的回報，中國將把該基地用於軍事目的。

在此背景下，中谷大臣在 15 日的內閣會議後向媒體透露，海上自衞隊艦艇將自 4 月 19 日起在該基地入港停靠。

中谷還表示：「這將是外國艦艇首次在改建後的該基地停靠。這是友好關係的象徵，也是安全合作取得進展的標誌。這將有助於該基地成為一個更加開放的港口，對實現地區的穩定與和平至關重要。」</description>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本醫生呼籲國際社會為緬甸大地震繼續提供援助]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250415_18.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250415_18_1515315_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese doctor appeals for continued aid for Myanmar earthquake survivors&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;被派往緬甸大地震災區提供醫療援助的一名日本醫生在接受本台 NHK 採訪時指出，雖然地震已過去兩週多的時間，但民眾仍然在戶外避難，且傳染病患者人數不斷增加，情況依然嚴峻，因此呼籲國際社會繼續提供援助。

五十嵐豐是日本醫科大學附屬醫院高度急救中心的醫生，他作為國際緊急援助隊的一員，於 4 月 4 日被派往受災嚴重的緬甸第二大城市曼德勒。

據五十嵐介紹，在曼德勒，雖然地震已經過去兩週多的時間，但仍有許多民眾被迫在戶外避難。越來越多的人出現了感冒、腹瀉等傳染病的症狀，慢性腰痛和腿痛症狀惡化的患者也在不斷增多。另外，還有不少民眾因人滿為患和經濟方面的原因，無法在當地醫療機構接受治療。近日以來，日本的援助隊每天都會接收 100 多名患者。

五十嵐説：「像是失去親人的患者，還有很多需要情感方面支持的人。有些國家的醫療隊已經開始撤離，在當地醫療機構恢復正常運營之前，需要國際社會繼續提供援助。」</description>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[烏髮言人：在俄北朝鮮部隊已掌握現代戰術]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250415_22.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250415_22_1515559_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ukraine official: North Korean troops in Kursk fully master modern tactics&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭國防部情報總局發言人安德烈·切爾尼亞克 4 月 10 日接受本台 NHK 採訪時，就部署在烏軍跨境作戰的俄羅斯西部庫爾斯克州的北朝鮮部隊稱，目前朝方士兵傷亡人數累計已達 5000 人。他還表示：「庫爾斯克州還有 6000 名北朝鮮士兵，他們能夠繼續作戰。」

該發言人説明稱：「起初，北朝鮮部隊採取大規模襲擊方式作戰，但立即被我方炮火和無人機擊潰。目前，他們已改變戰術，以一人或兩人規模實施行動。遺憾的是，北朝鮮部隊訓練取得成效，戰鬥力有所增強。他們會使用無人機，能進行電子戰，已完全掌握俄軍的武器和戰術。」他認為，北朝鮮部隊掌握了包括無人機的使用方法以及電波幹擾等電子戰技術在內的現代戰術，在戰場上顯示出威懾力。

此外，該發言人還指出，這些積累了實戰經驗的北朝鮮士兵一旦回國，將成為可訓練本國士兵的教官。他警告稱：「無論對烏克蘭還是亞太地區而言，他們的存在都是非常危險的。」</description>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[習近平在馬媒發文呼籲東盟加強對華合作]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250416_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250416_04_1515375_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Xi Jinping to discuss cooperation with Malaysia's leader&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;正在東南亞訪問的中國國家主席習近平抵達東盟（ASEAN）輪值主席國馬來西亞的首都吉隆坡，並計劃於 4 月 16 日與馬來西亞總理安瓦爾舉行會談。在與美國的貿易摩擦日益加劇的背景下，預計習近平將在會談中呼籲東南亞各國加強與中國的合作。

會談前夕，習近平在馬來西亞媒體發表署名文章強調，中國與東盟已連續 5 年互為第一大貿易夥伴。在此基礎上，針對美國出台關稅措施，習近平表示，中國願同馬來西亞和其他東盟國家一道，衝破單邊主義、保護主義逆流。

據分析，在美中貿易摩擦日益加劇的背景下，習近平在 16 日的會談中將重申希望與東南亞加強合作的立場。</description>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美媒報道中國政府要求航空公司停收波音飛機]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250416_N02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250416_N02_1515420_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US media: China targets Boeing as tariff tensions grow&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;隨着美中貿易摩擦日益加劇，彭博社等多家美國媒體 4 月 15 日報道稱，中國政府已要求國內航空公司暫停接收美國波音公司的飛機，並停止購買美國企業生產的飛機相關設備和零部件。據認為，這是中方對美採取的新一輪報復。

美國特朗普政府對中國加徵 145% 關稅後，中國也將對美商品加徵的關稅上調至 125%，雙方互加關稅的措施愈演愈烈。

美國大報《華爾街日報》報道稱，由於中國暫停接收飛機，或將使面臨資金困難的波音公司遭到打擊。

有鑑於飛機製造涉及的行業十分廣泛，美中貿易摩擦將對美國飛機製造巨頭的經營造成何種影響備受矚目。</description>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[俄羅斯電子零部件展會，參展中國企業佔一半]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250416_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250416_05_1515407_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Chinese firms eager to sell electronic components in Russia&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在俄羅斯入侵烏克蘭、歐美持續限制對俄半導體出口的情況下，眾多中國企業參加了在俄羅斯首都莫斯科舉行的電子零部件展會，俄中兩國正在加強半導體領域合作從中可見一斑。

本屆展會 4 月 15 日開幕，參展企業超過 800 家，其中中國企業約佔一半，數量之多刷新這一展會的歷史記錄。

一家中國電子零部件的經銷公司稱，近一兩年，來自俄羅斯的需求增長了 30% 以上。

該公司的俄羅斯法人代表談及了歐美公司的半導體產品經中國在俄羅斯境內流通的情況，稱「包括歐美公司的產品在內，很多電子零部件是在中國生產的。中國企業稱用於供應中國市場而購買後再銷往俄羅斯」。

展會的俄羅斯主辦方表示：「俄羅斯電子設備行業嚴重依賴中國的電子零部件，因此，我們與中國的合作今後還會持續很長時間。」</description>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國以涉嫌進行網絡攻擊對美方 3 人予以通緝]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250415_16.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250415_16_1515223_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Chinese police put 3 US agents on wanted list for alleged cyberattacks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國警方宣佈，對涉嫌參與網絡攻擊的隸屬於美國國家安全局（NSA）的 3 名人員發出通緝令。在中美貿易摩擦加劇的背景下，兩國在國家安全方面的衝突也日益凸顯。

據中國新華社報道，哈爾濱市公安局決定對 3 名隸屬於美國國家安全局的犯罪嫌疑人進行通緝，這 3 人涉嫌哈爾濱今年 2 月舉行亞冬會期間實施網絡攻擊，妨礙亞冬會的運營。

報道稱，美國國家安全局還對中國的能源、基建等領域開展了網絡攻擊，意圖引發社會秩序混亂和竊取相關領域重要機密信息。

報道指出，此次網絡攻擊由美國國家安全局下轄專門的黑客組織實施，加利福尼亞大學和弗吉尼亞理工大學也參與其中。

中美兩國此前也曾互相指責對方實施網絡攻擊，但中方公佈嫌疑人的姓名極不尋常。兩國在貿易方面的摩擦不斷加劇，在國家安全方面的衝突也日益凸顯。</description>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[熊本 4·16 強震發生 9 週年，重建工作取得進展]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250416_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250416_02_1515329_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Kumamoto still recovering from earthquakes, as tourism rebounds&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2016 年 4 月 16 日凌晨，熊本縣益城町繼 14 日發生震度 7 的前震後，再次發生了震度 7 的強震。此次地震造成嚴重損失，其中，阿蘇地區發生了大規模山體滑坡。包括「災害間接死亡」在內，熊本系列地震共造成 278 人不幸遇難。

之後重建工作取得進展，其中包括 4 年前竣工的新阿蘇大橋取代了倒塌的阿蘇大橋；2023 年，南阿蘇鐵路全線恢復通車；阿蘇神社修復工程也已於 2024 年 12 月全部完工。

當地旅遊業也有所恢復，2024 年阿蘇市接待遊客人數已恢復至約 688 萬人，超過了地震前水平。9 年前，這一數字僅為約 316 萬人。

此外，作為經歷過災害的觀光勝地，當地還致力於介紹地震經驗、宣傳防災減災的重要性。在阿蘇地區，很多旅行團既包括「草千里」等人氣景點，也包括介紹地震損失和經驗的設施「熊本地震震災博物館 KIOKU」等地。</description>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本公正交易委員會向谷歌下達「排除措施命令」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250415_15.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250415_15_1515286_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan Fair Trade Commission orders Google to stop antitrust law violations&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本公正交易委員會 4 月 15 日以違反《反壟斷法》為由，向美國的谷歌公司下達了「排除措施命令」。

日本公正交易委員會稱，至少從 2020 年 7 月起，谷歌就與在日本銷售安卓智能手機的生產廠商簽訂合約，在授予應用商店 Google Play 的使用許可時，要求捆綁安裝谷歌瀏覽器 Chrome 等應用程序，並置於屏幕的醒目位置。谷歌公司還要求手機廠商等排除競爭對手的搜索應用等，作為獲得搜索連動廣告收益分成的條件。

日本公正交易委員會認定谷歌公司的這種優待自己、不當限制交易對象業務的做法違反了《反壟斷法》，並於 15 日下達了「排除措施命令」，要求其停止違法行為並防止類似情況再度發生。這是最嚴厲的一項行政措施，如不遵守將受到罰款等處罰。

針對美國的 IT 五大巨頭（GAFAM），即谷歌、蘋果、原名為 FaceBook 的 Meta 以及亞馬遜和微軟，美國和歐洲有關部門已開始加強監管，日本的公正交易委員會下達「排除措施命令」尚屬首次。</description>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[經濟再生擔當大臣赴美進行首輪雙邊關稅談判]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250416_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250416_03_1515421_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's negotiator Akazawa leaving for Washington for tariff talks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本經濟再生擔當大臣赤澤亮正 4 月 16 日上午從羽田機場出發前往華盛頓，就美國特朗普政府的關稅措施與美方進行首輪談判。赤澤日本時間 17 日將與美國財政部長貝森特和貿易代表格里爾舉行會談，由此開啓日美雙邊談判。

赤澤表示：「我國企業的收益每天都在受到侵蝕。我們將把解決關稅問題作為首要任務，全力以赴採取措施，以便儘快取得成果。」

赤澤計劃在與美方的談判中就日本通過鉅額投資為美國經濟和就業做出的貢獻進行説明，以此強烈要求美方調整對日關稅措施。

鑑於特朗普總統對日本擴大美國汽車的進口以及開放農業市場非常重視，日本政府和執政黨有意見認為，美方在談判中可能會就這些方面提出相應要求。

赤澤打算在談判中認真聽取美方要求，在協商中採取靈活措施予以應對，在不損害日本國家利益的前提下確定能與美方達成共識的領域。</description>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「飛行汽車」成功進行世博會期間首次演示飛行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250414_21.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250414_21_1514930_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;'Flying car' makes demo flight at Osaka Expo&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2025 年大阪・關西世博會開幕後第二天、4 月 14 日，運用無人機等技術、有望成為未來客貨運工具的「飛行汽車」成功進行了會期內的首次演示飛行。這一演示飛行原定於開幕當天 13 日進行，但因惡劣的天氣狀況而取消。

演示飛行時，飛行汽車上乘坐有一名駕駛員。飛行汽車緩緩升至距離地面 10 米左右的高度後在空中盤旋了約 7 分鐘。</description>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[統計顯示超市大米平均售價連續第 14 週上漲]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250415_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250415_01_1514994_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan rice prices continue to rise despite reserve release&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本農林水產省每週都會統計和公佈全國約 1000 家超市店鋪的大米平均售價。根據統計結果， 3 月 31 日至 4 月 6 日一週的大米平均售價為含稅每 5 公斤 4214 日元，比前一週上漲了 8 日元。

為了穩定大米價格，日本政府 3 月下旬開始向市場投放儲備米，但截至 4 月 6 日，大米平均售價仍連續第 14 周出現上漲。超市的大米平均售價去年同期為每 5 公斤 2068 日元，一年當中上漲了 1 倍以上。

農林水產大臣江藤拓 15 日在內閣會議後會見記者時透露，在 14 日與經銷商舉行的意見交流會上，有人士指出，迄今為止政府投放的儲備米並未流通到地方上的中小型超市等處。

江藤拓就此指出：「政府方面也有必要付諸努力，以便讓儲備米不僅流通到規模較大的銷售網點，還要惠及街市的店鋪等，從而實現均衡流通。」他由此表示，今後把儲備米投放市場時將採取措施，以實現全國範圍的均衡流通。</description>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[IIJ 稱因遭非法訪問或導致逾 407 萬賬戶信息泄露]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250415_ML04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250415_ML04_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;IIJ 稱因遭非法訪問或導致逾 407 萬賬戶信息泄露&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;提供電子郵件安全服務等業務的大型電信公司 IIJ （ Internet Initiative Japan）公佈，其遭到了通過網絡攻擊的非法訪問。

據 IIJ 公佈，該公司 4 月 10 日確認到，其向法人提供的電子郵件安全服務自去年 8 月起遭到了非法訪問、亦稱非授權訪問。該公司還透露， 多達 407 萬 2650 個賬戶的客戶電子郵件等信息可能已遭泄露。

該公司表示，已經鎖定並隔離了非法訪問的路線，系統現在可以安全使用。該公司還表示：「給各位客戶造成了嚴重的困擾，我們為此感到由衷的歉意。」</description>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[部分日本企業與殘障人士共同研發產品]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250415_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250415_ML07_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;部分日本企業與殘障人士共同研發產品&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;部分日本企業開始與殘障人士共同規劃和製造產品，以研發出不僅可以提供給殘障人士，而且也能便於更多人使用的產品。

大型百貨公司「高島屋」從大約一年前開始與視障人士合作開發和銷售服裝。製作完成的產品是 10 種設計不同的服裝，其中包括不會導致穿反的、前後兩面都可以穿在前面的服裝，還有為了在觸摸時能夠輕易得知屬於哪個位置，因此改變了胸部口袋材料的 T 恤衫等。

另一方面，大型文具製造商「國譽」公司聽取手部殘障人士或手較小的女性們的意見，開發了一種塑料瓶。根據材質較軟的容器難以打開蓋子等意見，該公司通過在側面加上凹槽來增加容器的強度，使手指更容易抓住瓶子，提高了抓握和打開蓋子的便利性。</description>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[京都大學啓動用 iPS 細胞治療糖尿病的臨牀試驗]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250414_20.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250414_20_1514944_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Clinical trials underway for type one diabetes using iPS cells&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本京都大學醫學部附屬醫院 4 月 14 日召開新聞發佈會宣佈，已開始進行臨牀試驗，利用健康人的 iPS 細胞製造出分泌胰島素的細胞，並將其製成薄片狀，移植到「1 型糖尿病」患者的腹部。該醫院表示，將力爭在 2030 年代將這一治療方法投入實際應用。

據悉，首例手術於今年 2 月進行，醫務人員將一塊數釐米見方的薄片移植到一位 40 多歲的女性患者體內。目前，這位女子已經出院，截至手術後一個月，尚未出現重大安全問題。

京都大學大學院醫學研究科糖尿病、內分泌及營養內科學教授矢部大介表示：「我聽患者説，每天注射胰島素非常麻煩，所以我希望能夠邁進一個無需注射便可的世界。」</description>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[東電公司啓動第二次核燃料熔塊試驗性取出作業]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250415_11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250415_11_1515079_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;TEPCO begins 2nd test retrieval of nuclear fuel debris at Fukushima reactor&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於發生核事故的東京電力公司福島第一核電站，估計 1 至 3 號機組當中約有 880 噸核燃料熔塊。核燃料熔塊由在事故中熔落的核燃料與周圍物體混合而成，具有極強核輻射，令人難以接近。因此，如何清除這些核燃料熔塊被視為廢堆作業中的最大難關。

為了收集數據以便探討全面清除核燃料熔塊的工序和方法，東電公司繼去年 11 月之後於 4 月 15 日 10 時 3 分第二次啓動了試驗性取出核燃料熔塊的作業。本次作業的地點與第一次相同，也是在 2 號機組。

東電公司表示，如果進展順利，最快下週就能從核電機組安全殼中取出目標核燃料熔塊。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[澤連斯基譴責俄方導彈襲擊致眾多平民傷亡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250415_N01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250415_N01_1514981_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Zelenskyy invites Trump to Ukraine to come see devastation&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;4 月 13 日，烏克蘭東北部城市蘇梅遭到俄方彈道導彈襲擊，市中心的住宅等受損。烏克蘭有關部門發佈消息稱，這一襲擊造成包括兩名兒童在內的 35 人喪生，另有 110 多人受傷。

烏克蘭總統澤連斯基 14 日在社交媒體上抨擊稱「俄羅斯恐怖主義行徑晝夜不斷」。他指出，僅在 4 月份俄方就動用了近 2800 枚炸彈、1400 多架無人機乃至彈道導彈對烏方進行襲擊。他呼籲對俄施加更大壓力以便迫使其停止襲擊。

俄羅斯國防部 14 日發佈消息稱，烏軍在蘇梅舉行會議時受到俄方兩枚彈道導彈的襲擊，60 多名烏方軍事人員死亡。俄羅斯外交部長拉夫羅夫 14 日在接受俄一家大報採訪時稱，當時烏軍的司令官等正在那裏與其西方盟友舉行會晤。

俄軍襲擊造成越來越多的平民傷亡。對此，法國、英國等紛紛對俄羅斯提出譴責。</description>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>