<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會舉行報告會]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014709951000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014709951000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會舉行報告會&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;榮獲諾貝爾和平獎的日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會 2 月 1 日在東京召開獲獎報告會，確認了今後的活動方針。

出席報告會的有去年 12 月在諾貝爾和平獎頒獎典禮上發表獲獎演説的代表委員田中熙巳、出席頒獎典禮的代表團成員以及日本各地的支持者等。

田中熙巳在獲獎演説中兩次提及日本政府至今未對原子彈爆炸的罹難者提供補償，對於其理由，他表示：「國家補償問題是其他國家同樣面對的課題，希望引起關注。」

隨後，事務局次長濱住治郎列舉了今後將開展的活動，具體包括：讓更多人加深對日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會以及核爆受害者的理解；進一步收集核爆受害者的證言，在各國舉辦證言會等。

關於日本政府為應對安全威脅而維持、加強核遏制力的政策，濱住表示：「我們必須質問核遏制力能否保護國民的生命。」


進入以下網址可以閲讀諾貝爾和平獎獲獎演説全文
https://www3.nhk.or.jp/nhkworld/zh/news/backstories/3704/</description>
            <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本數字大臣提醒各省廳不要用 DeepSeek]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014709931000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014709931000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本數字大臣提醒各省廳不要用 DeepSeek&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;針對中國企業 DeepSeek 開發的生成式人工智能（AI），日本數字大臣平將明表示將提醒政府各省廳的工作人員，只要在如何對待個人信息等方面的擔憂沒有消除，就不要使用該應用軟件。

關於中國的初創企業 DeepSeek 開發的生成式人工智能，以歐美為主，越來越多的國家保持警惕，原因是該應用在收集個人數據等方面的信息公開缺乏力度。

在這一情況下，數字大臣平將明在沖繩縣名護市發表演講時指出：「問題在於個人信息是否能得到妥善保護。從保護用戶個人信息的觀點出發，如果有必要的話，個人信息保護委員會應該採取應對措施。」 

他還表示：「在數據保護方面的擔憂得以消除之前，公務員應該避免使用，或者如果使用的話，就應該加以注意、謹慎應對。如何對待這次的生成式人工智能，我們將竭盡所能，做好能做的事情。」平將明表示，將通過內閣網絡安全中心（NISC），提醒政府各省廳加以注意。</description>
            <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美 FRB 前高官因涉嫌泄密被逮捕起訴]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250201_13.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250201_13_1487329_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ex-Federal Reserve adviser arrested for passing confidential info to China&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據美國司法部等公佈的消息，一名美國聯邦儲備委員會（FRB）的前高官因涉嫌向中國泄露美聯儲機密情報、從事間諜活動等而被逮捕，並受到起訴。

被逮捕並受到起訴的是美聯儲前高級顧問約翰·羅傑斯。

起訴書內容等顯示，羅傑斯 2010 年至 2021 年在美聯儲國際金融部工作，在此期間他與一名假扮為研究生的中國情報部門職員共享了美聯儲的機密情報。

另據稱，至少從 2018 年起，羅傑斯就將與貨幣政策決策會議及待公佈內容相關的機密情報發送到自己的私人電子郵件信箱，並於其後打印出來，帶到中國。

據稱，他以授課為幌子在中國的酒店房間內泄露機密情報，並於 2023 年以在中國一所大學擔任兼職教授為名，獲取了價值 45 萬美元的報酬。

1 月 31 日，美國司法部發表聲明稱：「今後將繼續採取各種措施打擊經濟間諜活動，捍衞美國的國家安全。」</description>
            <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[緬甸政變 4 年邊境地帶激烈戰鬥仍在持續]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014709901000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014709901000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;緬甸政變 4 年邊境地帶激烈戰鬥仍在持續&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;4 年前的 2 月 1 日，緬甸軍方以前一年舉行的選舉存在舞弊現象為由發動政變，拘捕民主運動領袖昂山素季，並在此後一直將權力掌握在手中。 今年 1 月 31 日，緬甸軍方宣佈將政變以來進入的緊急狀態延長 6 個月。

自從政變以後，反對軍方的民主派勢力每年都會呼籲民眾在 2 月 1 日通過不要外出等方式進行「靜默罷工」，但今年沒有發出這樣的呼籲，在最大城市仰光，可以看到像往常一樣的人來人往和車水馬龍。

另一方面，在邊境地帶及周邊地區，軍方與民主派勢力以及少數民族武裝勢力之間的激烈戰鬥仍在持續。

緬甸的人權組織透露，過去 4 年來已有 6000 多名平民因軍方的襲擊和打壓等喪生，並預測隨着戰鬥變得曠日持久，傷亡人數還將繼續增加。

今年 1 月，在中國政府的斡旋下緬甸軍方與少數民族武裝勢力之一達成了停火協議，但其他地區的激烈戰鬥仍在持續，目前還看不到通往結束戰鬥的路徑。</description>
            <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本農林水產品和食品出口額創新高]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014709941000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014709941000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本農林水產品和食品出口額創新高&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據瞭解，2024 年日本農林水產品和食品的出口額首次超過 1.5 萬億日元，創下新高。

日本農林水產品和食品的出口額持續增加。 2015 年為 7000 多億日元，但 2021 年突破 1 萬億日元，2023 年超過 1.4 萬億日元。

據有關人士透露，2024 年日本農林水產品和食品的出口額首次突破 1.5 萬億日元，超過 2023 年，創下新高。

由於中國對日本水產品採取限制進口的措施，日本對華出口減少，但隨着日本食品在全球範圍內人氣攀升，日本對美國、台灣等國家和地區的出口有所增加。

從品類來看，大米、綠茶、牛肉等的出口有所增加。

不過，日本政府的目標是到 2030 年將農林水產品和食品出口額增至 5 萬億日元，要實現這一目標，出口額需要增加到當前的三倍以上。

日本政府將繼續敦促中國取消進口限制，進一步向海外推廣日本食品，從而增加日本食材的出口。</description>
            <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美國白宮正式宣佈對加墨中的關稅措施]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014709961000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014709961000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;美國白宮正式宣佈對加墨中的關稅措施&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國白宮 2 月 1 日正式宣佈，對來自加拿大和墨西哥的進口產品徵收 25% 的關稅，對來自中國的進口產品加徵 10% 的關稅。

白宮稱這是根據美國的《國際緊急經濟權力法》（IEEPA）採取的措施，該法規定，在國家安全或經濟等方面面臨「罕見且重大的威脅」時，只要總統宣佈進入緊急狀態，就可以對進出口加以限制。白宮指出，湧入美國的非法移民和芬太尼等藥物導致的異常狀態屬於緊急狀態。

據稱，特朗普提出的關稅措施有三個目的，即消除貿易逆差，增加國家財政收入，以及將關稅作為解決所有問題的籌碼。

有許多意見認為，特朗普政府今後也將在這三個目的的驅使下廣泛利用關稅措施，而世界將因特朗普的言論和網上發帖感到焦慮不安或苦於應對的狀況似乎將持續下去。</description>
            <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[自民黨幹事長森山裕接任日中友好議員聯盟會長]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014709051000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014709051000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;自民黨幹事長森山裕接任日中友好議員聯盟會長&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由日本跨黨派國會議員組成的日中友好議員聯盟於 1 月 31 日在國會內召開了全體會議。自 2023 年 4 月起擔任會長的二階俊博卸任，由自民黨幹事長森山裕接任新任會長。

森山表示：「日中之間存在諸多課題和懸而未決的問題，國民感情也並非理想狀態。接過前輩交給我們的交流的接力棒後，我們要繼續努力堅持對話，集思廣益，這一點至關重要。」

前會長二階表示：「我們曾播下的交流幼苗已歷經風霜雪雨，成長為參天大樹。我祈願未來能形成一片廣闊的日中友好森林。」

森山 1 月訪問中國北京，出席了日中執政黨交流機制會議，並與中國國務院總理李強等舉行了會晤。

全體會議結束後，森山向媒體表示：「議員聯盟將基於石破首相與習近平國家主席達成的方針努力前行。」他還透露，計劃今年春季促成議員聯盟訪華之行。</description>
            <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[俄羅斯對一處「日本中心」處以罰款]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250131_14.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250131_14_1486860_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Russian court fines Japan Center in Sakhalin&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄羅斯的法院發出命令，對日本政府設置的「日本中心」之中位於俄羅斯遠東地區薩哈林州的一處中心處以罰款，原因是該中心在未獲得必要許可的情況下教授了日語。

日本政府自 1994 年起在俄羅斯首都莫斯科等 6 個地點設立了日本中心，並根據日俄政府間簽署的備忘錄，作為正式事業項目舉辦日語講座。但是，俄羅斯聯邦內務部 1 月 31 日宣佈，2024 年 9 月對遠東薩哈林州的日本中心進行檢查後發現，該中心在未獲得開展教育活動所需的行政許可的情況下教授了日語。

其結果，當地法院於 1 月 22 日發出命令，對該日本中心的所長處以 3 萬盧布，約合 4 萬 7000 日元的罰款。

關於日本中心，俄羅斯本月宣佈終止適用相關備忘錄，其理由是俄羅斯入侵烏克蘭之後，日本對俄羅斯實施了制裁。據信這次俄羅斯方面是在日俄關係惡化的背景下采取了以上應對。</description>
            <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[UNRWA 官員稱將繼續為加沙提供援助]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250201_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250201_03_1487207_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;UNRWA official vows to support Gaza despite Israeli ban&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在以色列實施一項禁止在加沙地帶等地區提供援助的聯合國近東巴勒斯坦難民救濟和工程處（UNRWA）活動的法律之後，該機構的一名高級官員接受本台 NHK 的採訪時強調，將一邊與其他援助機構進行合作，一邊繼續開展援助活動。

以色列譴責稱，聯合國近東巴勒斯坦難民救濟和工程處的部分工作人員參與了 2023 年 10 月哈馬斯對以色列發動的襲擊，因此於今年 1 月 30 日施行一項法律，禁止該機構在以色列國內開展業務。

在這一情況下，聯合國近東巴勒斯坦難民救濟和工程處衞生部門負責人清田明宏 31 日接受 NHK 的在線採訪時表示，雖然目前在加沙地帶等地區的援助仍在持續進行，但由於以色列方面開始施行相關法律，無法與以方進行必要的磋商，以保障向加沙地帶運送糧食等物資，而這一事態可能導致援助的滯後。

清田還表示：「我們絕對不會主動停止提供服務。我們希望與各種援助機構開展合作，為加沙民眾提供所需的人道主義援助物資。」清田強調説，聯合國近東巴勒斯坦難民救濟和工程處將在與其他聯合國機構和非政府組織進行合作的情況下，今後也繼續開展援助活動。</description>
            <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[能登半島地震受損住宅超 15 萬棟]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014709041000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014709041000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;能登半島地震受損住宅超 15 萬棟&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;自能登半島地震發生至 2 月 1 日已過去 1 年零 1 個月。據日本總務省消防廳統計，包括石川縣在內的 10 個府縣，受損住宅總數超過 15 萬棟。其中，石川縣內的受損住宅近 10 萬 8000 棟，縣政府表示將繼續致力於支援受災居民等。

發生於 2024 年元旦、最大震度為 7 的能登半島地震造成石川縣、富山縣和新潟縣三縣共 516 人遇難。據總務省消防廳統計，截至 1 月 28 日，包括石川縣在內的 10 個府縣受災住宅總數達 15 萬 5751 棟。

據石川縣政府介紹，若住宅受損程度超過該房屋整體的 1 成，則可適用於「應急修理制度」，最高可獲得 70 多萬日元的修繕補助。截至 1 月 24 日，石川縣內該制度的申請件數已達 1 萬 2105 件。

由於施工單位短缺，部分住宅修繕工程尚無眉目，因此縣政府已將適用該制度的完工期限延長至今年 12 月底。

此外，石川縣設立的諮詢窗口也接到了「已申請公費拆除，但還是希望修繕房屋並繼續居住」等諮詢。縣政府表示，將繼續為受災居民展開支援工作。</description>
            <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美國將從 2 月 1 日起對加墨中實施新課稅]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250201_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250201_04_1487206_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US hits Mexico, Canada with 25% tariffs&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;1 月 31 日，美國白宮發言人在記者會上明確表示，此前美國總統特朗普提出的將對來自加拿大和墨西哥的進口商品徵收 25% 的關稅、對來自中國的進口商品加徵 10% 的關稅這一舉措將從 2 月 1 日起實施。

白宮發言人萊維特在當地時間 1 月 31 日 13 時舉行的記者會上，被問及路透社報道稱美國對來自加拿大和墨西哥的進口商品徵收 25% 的關稅將從 3 月 1 日起生效一事時表示：「我看到了這篇報道，但內容有誤。我剛剛還與總統在一起，總統將於 2 月 1 日起正式執行。」

她明確表示，由於這兩個國家縱容非法移民及毒品等流入美國，美國將從 2 月 1 日起對其徵收 25% 的關稅。

此外，她還就中國表示，毒品流通導致眾多美國人喪生，因此美國計劃對中國加徵 10% 的關稅。

萊維特稱，特朗普總統目前也明確表示將從 2 月 1 日起實施新的關稅政策，並補充説，是否在未來某個時間點撤銷這些措施，將由總統決定。</description>
            <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日美首腦會談將討論加強安全合作]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014709351000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014709351000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日美首腦會談將討論加強安全合作&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂與美國總統特朗普之間的首次首腦會談預定將於當地時間 2 月 7 日在華盛頓舉行，鑑於此，石破於 1 月 31 日表達其願望時稱：「希望構建符合兩國國家利益的新型同盟，將日美同盟提升到一個新的高度」。

在中國不斷擴大海洋活動，北朝鮮發射彈道導彈等東亞局勢日益嚴峻的背景下，預計此次日美首腦會談的論點之一將是加強兩國在安全保障領域的合作。

石破打算在會談中就日本正通過增加防衞費等舉措努力全面徹底地加強防衞能力的情況進行説明，同時確認規定美國負有防衞義務的《日美安全保障條約》的第五條適用於沖繩縣的尖閣諸島，以確保美國對該地區的承諾。

此外，鑑於特朗普在第一任期內曾與北朝鮮綁架日本人問題受害者的家屬會面，石破也將敦請特朗普為解決綁架問題提供合作。

另一方面，日本政府內部也有人對特朗普正在大幅度改變拜登政府的政策一事保持戒備，石破將於本週末也與外務省高層進行磋商等，在做好充分準備的基礎上，與特朗普舉行會談。</description>
            <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本授予彭定康勳章的傳達儀式在倫敦舉行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250129_ML08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250129_ML08_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本授予彭定康勳章的傳達儀式在倫敦舉行&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;英屬香港時代的最後一任香港總督彭定康因在擔任牛津大學校監期間為日英兩國的學術交流等做出傑出貢獻而被日方授予名為「旭日大綬章」的勳章。傳達儀式 1 月 30 日在倫敦的日本大使公邸舉行。

彭定康現年 80 歲，1992 年就任香港總督直至香港迴歸。之後，他擔任牛津大學校監 20 餘年，為日英兩國的學術及文化交流做出了貢獻。去年 6 月，在天皇和皇后兩位陛下對英國進行正式訪問之際，彭定康授予了皇后陛下名譽學位。

在傳達儀式上，彭定康表示：「我感到非常光榮。除了美國和歐洲諸國之外，日本是我造訪次數最多的國家。我們之間建立了極為良好的關係。」關於香港的言論自由等遭到越來越嚴厲的打壓一事，彭定康予以強烈抨擊稱：「近幾年發生的事情顯示中國不守承諾、不講信用。」他表示，強烈希望有朝一日香港的狀況會有所改善，但通過中國的自發改革恐很難實現。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[埼玉道路塌陷事故，相關方面全力營救被困男性]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014708431000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014708431000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;埼玉道路塌陷事故，相關方面全力營救被困男性&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;1 月 28 日，埼玉縣八潮市發生道路塌陷，一輛卡車掉入坑內，車上一名 74 歲的男性下落不明。相關部門正在事故現場附近鋪設坡道，以便重型機械通行，目前施工進展順利，但據稱大坑內不斷有水湧入，消防部門等打算抓緊查明原因，採取措施堵住水流。

28 日，八潮市一處交叉路口道路塌陷，附近的其他地點也發生塌陷。其後，坍塌又導致兩個大坑連通，據觀察，大坑深約 15 米，底部堆積了約 8 米高的泥沙等。

消防部門打算使用重型機械清除坑內的泥沙等，為此從 30 日起開始施工，計劃鋪設一條寬約 4 米、長約 30 米的坡道，作業人員不眠不休進行挖掘、搬運泥沙。消防部門表示，估計數日內可望讓重型機械通行。

八潮消防署署長佐藤徹司表示：「塌陷面積擴大了數倍，而且變得更深，給救援活動增加了難度。我們會加倍小心，儘快找到被困男性。」</description>
            <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本就 UN 委員會建議修改《皇室典範》採取罕見措施]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250130_27.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250130_27_1486587_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan responds to UN committee's recommendation to revise Imperial House Law&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;聯合國（UN）對《消除對婦女一切形式歧視公約》締約國的舉措實施定期審查的委員會去年 10 月向日本政府提出建議，希望日本修改《皇室典範》，調整皇位由男系男子繼承的規定。對此，日本政府要求聯合國人權事務高級專員辦事處不要將日本的自願捐款用於該委員會的活動，這一舉措十分罕見。

日本外務省外務報道官北村俊博在記者會上就聯合國的委員會的建議表示：「皇位繼承資格不屬於基本人權的範疇，因此僅有男系男子具有皇位繼承資格不能視為對女性的歧視。皇位繼承方式事關國之根本，委員會提出皇室典範的問題有欠妥當。」

北村俊博接着透露，日方 27 日已向聯合國人權事務高級專員辦事處發出通知，要求日方的自願捐款不得用於相關委員會的活動，並取消相關委員會委員本財年訪日的接待計劃。

根據外務省發佈的消息，日本政府每年向聯合國人權事務高級專員辦事處提供 2000 萬至 3000 萬日元的捐款，至少自 2005 年起，日方捐款從未被用於相關委員會的活動。</description>
            <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[TSMC 設有工廠的熊本縣為中學生舉辦半導體講座]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250131_ML09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250131_ML09_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;TSMC 設有工廠的熊本縣為中學生舉辦半導體講座&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;隨着半導體生產巨頭台灣積體電路製造公司（TSMC）在日本熊本縣建廠，如何為相關企業培養人才成為當地的一大課題。熊本縣政府 1 月 30 日派員前往山鹿市鹿本初中舉辦講座，以提高學生對半導體的興趣。

這一講座活動於 2023 財年啓動。鹿本初中約有 70 名初二學生參加了本次講座活動，熊本高等專門學校教授高倉健一郎擔任講師。高倉教授介紹説，半導體應用於生活當中的各種電子產品，相關產品有平板電腦、教室的照明設備等。

之後，學生們嘗試着組裝了一種使用半導體的設備，將植入半導體芯片的零件插入基板後，左右揮動就可顯示出文字和數字。一名女生説：「儘管半導體尺寸小，但設計精細，很神奇。自己生活的區域建有擁有世界級技術的企業，我感到非常自豪。」

高倉教授表示：「熊本縣匯聚了眾多半導體關聯企業。希望有越來越多的孩子把自己的生活與半導體聯繫起來，對半導體產生興趣，將來也能從事與半導體相關的工作。」</description>
            <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[福岡舉行祈求航行安全漁獲豐收的「和布刈神事」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250131_ML08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250131_ML08_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;福岡舉行祈求航行安全漁獲豐收的「和布刈神事」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;福岡縣北九州市的一座神社舉行了名為「和布刈神事」的傳統活動，神職人員在舊曆新年第一天把當日採收的裙帶菜供奉在神前，祈求新的一年航行安全、漁獲豐收。

「和布刈神事」是位於北九州市門司區、瀕臨關門海峽的和布刈神社的一項傳統活動，據説已有 1800 多年的歷史。

這項活動在舊曆元月 1 日退潮時舉行。今年的 1 月 29 日凌晨 2 時半左右，天還不亮，3 名神職人員手持巨大火把，從神社出發來到海邊。他們用鐮刀把礁石上的裙帶菜割下來，放進木桶裏。

據説裙帶菜在凜冽的寒冬最先發芽，會給人們帶來好運。神職人員把採收的裙帶菜供奉在神前，祈求新的一年航行安全、漁獲豐收。

和女兒一起從福岡縣行橋市前來神社的一位 50 多歲的女性説：「我每年都會來，今年天氣格外冷。參觀了這個活動，就會覺得新的一年開始了。希望今年一年健康順遂、平安喜樂。」</description>
            <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[生活問答，日本騎車要注意！④切勿酒後騎車]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250131_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250131_ML07_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;生活問答，日本騎車要注意！④切勿酒後騎車&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期介紹酒後騎自行車等違法行為。
 
日本法律規定禁止酒後騎車，但在不久以前，相關處罰對象僅限於醉酒狀態下的騎車行為，也就是「醉酒騎車」。從 2024 年 11 月起，醉酒程度低於醉酒騎車的「酒後騎車」也被納入處罰對象，違者將被處以最高 3 年有期徒刑或最高 50 萬日元罰款。

另外，相關法律還規定，禁止向騎車的人提供酒精飲料、或是向飲酒後的人提供自行車，違者也將受到處罰。

處罰對象還包括：邊打傘邊騎自行車；佩戴入耳式或頭戴式耳機，在無法聽到周圍聲音的條件下騎車；騎車時與其他自行車並排前行。（信息截至 2024 年 11 月 18 日）</description>
            <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[國際奧委會主席 7 名候選人出席總部記者會]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014708541000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014708541000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;國際奧委會主席 7 名候選人出席總部記者會&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;國際奧林匹克委員會（IOC）將於 3 月選出新的主席。1 月 30 日，7 名候選人出席了在瑞士國際奧委會總部舉行的記者會。作為首位參選的日本人，國際體操聯盟主席渡邊守成表示，如果自己當選將會把國際奧委會打造成「世界體育組織」，以擴大相關活動的範圍。

7 名候選人在國際奧委會總部先以非公開的形式向擁有主席選舉投票權的奧委會委員進行了競選陳述。然後，7 人出席記者會，每人用 10 分鐘的時間與在場人員進行了互動。

候選人之一的渡邊守成曾於去年 12 月發表競選綱領，提出了全球 5 大洲的 5 個城市聯手同時舉辦夏季奧運會的構想。在記者會上，渡邊就此表示：「這一構想有利於為各比賽項目提供最佳比賽條件，減輕主辦國的財政負擔，為賽事轉播以及商業機會創造更多可能性。」他接着表示，希望將國際奧委會打造成如世界衞生組織一樣的世界體育組織，在繼續保持政治獨立的基礎上不斷擴大活動範圍。

針對為何需要將國際奧委會改造為世界體育組織的提問，渡邊回答説：「體育運動在各國的存在感並不高。世界體育組織的目的不僅僅是舉辦奧運會，而且要通過擴大活動範圍促使體育運動為社會作出更大貢獻。」</description>
            <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[東電控股公司公佈截至 2024 年 12 月的 9 個月財報]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014708401000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014708401000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;東電控股公司公佈截至 2024 年 12 月的 9 個月財報&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;東京電力控股公司 1 月 30 日公佈了截至 2024 年 12 月的 9 個月財報。

財報顯示，受燃料費降價的影響，9 個月的銷售額同比下降 2.8%，為 4 萬 9633 億日元；淨利潤減少 30.8%，為 2431 億日元。

此外，關於評估財務穩健性的指標之一「自由現金流」，即開展經營活動後留存的現金量，財報預測，在截至今年 3 月底的財年財報中該指標將連續第 7 年為負。

財報列舉的主要原因為，新潟縣柏崎刈羽核電站的安全措施和輸電網的完善工作等導致設備投資增加。夯實財務基礎成為東電控股公司面臨的一大課題。

在財報發佈會上，副社長山口裕之表示：「我們打算加大對投資項目的審核力度，進一步提高經營效率，為了對發生核事故的福島盡到責任而改善經營環境。」</description>
            <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>