<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（台灣）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>警察廳將要求刪除引導訪問賭博網站相關信息</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250717_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250717_09_1548611_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's police to ask media platforms to remove online gambling posts&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本警察廳決定，對於引導用戶訪問賭博網站的帖子等信息，將要求網站管理員等立即予以刪除。

警察廳委託運營的「網絡熱線中心」負責受理關於網上非法及有害信息的舉報，並依照相關指導方針委託網站管理員和社交媒體從業人員予以刪除。

在上屆國會常會上通過的「賭博成癮對策基本法修訂案」規定，禁止開設或引導用戶訪問賭博網站等行為，有鑑於此，警察廳決定將賭博網站相關信息定性為法律禁止在網上傳播的「違法信息」，並將通過「網絡熱線中心」接受舉報。

具體信息包括：宣傳在賭博網站可以參與賭博，以及需要轉賬；信息中出現真實的賭博網站名稱，並以「賭一把」、「玩一局」等詞句引導他人訪問賭博網站。

對於上述信息，警察廳將委託網站管理員或社交媒體從業人員予以刪除。

有鑑於「賭博成癮對策基本法修訂案」將於今年 9 月正式施行，警察廳將在徵求公眾意見的基礎上對指導方針進行修改，委託有關人員刪除賭博網站相關信息。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>首次核試驗 80 週年，呼籲廢除核武活動在美舉行</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250717_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250717_10_1548717_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;New memorial marks 80 years from 1st nuclear test in US state of New Mexico&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;80 年前的 7 月 16 日，世界上首次核試驗在美國進行。16 日當天，位於美國西部的原核試驗場前豎起了講述放射性物質危害等的宣傳牌，聚集在此的人們紛紛呼籲廢除核武器。

1945 年 7 月 16 日，世界上首次核試驗在美國西部新墨西哥州進行。同年 8 月，原子彈就被投往廣島與長崎。

在首次核試驗 80 週年之際，州政府在原試驗場入口附近設立了宣傳牌，上面記錄了核試驗造成的放射性物質擴散所引起的危害，以及當地居民的證言等。

約 100 名相關人士出席了宣傳牌的揭幕儀式。其中，「國際廢除核武器運動」（ICAN）執行主任梅麗莎·帕克在儀式上表示：「80 年前的今天，人類真正的威脅從這裏開始。所謂核武器能通過威懾力維護世界安全的説法，是一個危險的謊言。」她強烈呼籲徹底廢除核武器。

據稱為來自受核試驗影響地區的一名男子説：「大家看了宣傳牌就能夠瞭解發生了什麼。這不是普通的試驗，而是原子彈爆炸。核擴散是荒唐愚蠢的。」</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>庫什塔德公司宣佈撤回柒和伊控股集團收購案</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250717_77.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250717_77_1548501_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Canadian firm withdraws Seven &amp; i takeover bid&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 16 日，曾向柒和伊控股集團（Seven &amp; i Holdings）提出 7 萬億日元規模收購案的加拿大便利店運營巨頭庫什塔德公司（Alimentation Couche-Tard）以「缺乏建設性討論」為由，宣佈將撤回該收購案。

去年，柒和伊控股集團收到庫什塔德公司提出的 7 萬億規模收購案之後，兩家公司簽署了共享對方財務狀況等的保密協議，並就收購展開磋商。

在此背景下，庫什塔德公司 16 日發表了一份給柒和伊控股集團董事會的信函，宣佈將撤回該收購案，理由是「缺乏建設性的討論」。信函批評稱，柒和伊控股集團在公司資產評估過程中未提供足夠的信息，有意製造混亂並拖延收購進程。

對此，柒和伊控股集團表示對庫什塔德公司的決定感到遺憾，對信函中的諸多錯誤信息也無法苟同，儘管如此，對方的決定是意料之中的。

柒和伊控股集團還表示，收購案取消後，該公司將繼續獨立致力於提升自身的企業價值。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>歐盟高官稱將與美加強協作促俄停火</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250717_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250717_05_1548508_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Kallas: EU, US together supporting Ukraine can push Russia into ceasefire&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;歐盟外交與安全政策高級代表卡拉斯於 7 月 16 日在比利時首都布魯塞爾接受了本台 NHK 的獨家採訪。

在採訪中，卡拉斯評價美國總統特朗普宣佈將通過北約成員國向烏克蘭提供武器等是一個「積極的信號」。關於美方開始考慮對俄羅斯加強施壓，卡拉斯表示，「希望美國能通過進一步加強制裁或提高關稅，切斷這場戰爭的資金來源」。她還表示，將加強與特朗普政府協作，迫使俄羅斯走向停火。

另一方面，據美國媒體等報道稱，7 月 2 日中國外交部長王毅在與卡拉斯會談時曾表露，不能接受俄羅斯在對烏戰爭中失敗，因為那樣的話，美國的注意力將轉向中國。

就此，卡拉斯承認確有相關發言，並表示將進一步敦促中國不要向俄羅斯提供可用於軍事用途的零部件等物資。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美媒稱美英法德同意將 8 月底定為伊核新協議期限</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250717_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250717_03_1548460_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Axios: US, EU allies to pressure Iran with deadline on nuclear deal&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國與伊朗關於伊朗核開發進行的談判正處於暫停狀態，在此背景下，美國媒體報道稱，美國已與英法德三國達成共識，將 8 月底設定為達成新協議的事實上的最終期限。

美國和伊朗自今年 4 月起進行談判，旨在就伊核問題達成新的協議。然而自從 6 月以色列和美國對伊朗國內的核設施發動攻擊以來，該談判中斷至今。

美國新聞網站阿克西奧斯（Axios）7 月 15 日援引相關人士的話報道稱，美國國務卿魯比奧已與英、法、德三國外長通過電話，同意將 8 月底定為達成新協議的事實上的最終期限。

據報道，如果在該期限之前無法達成協議，英法德三國計劃啓動針對伊朗的「快速恢復制裁」機制，重啓 2015 年因「伊核協議」而解除的聯合國制裁。

關於核談判，美國呼籲重啓，但伊朗則要求保證不再對其發動襲擊，以此作為重啓談判的條件。據分析，本次歐美各國的舉措旨在逼迫伊朗重新回到談判桌前。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>聯合國安理會就加沙人道危機召開緊急會議</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250717_11.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250717_11_1548561_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;UN Security Council holds emergency meeting on plight of children in Gaza&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於巴勒斯坦加沙地帶持續惡化的人道危機，聯合國安理會於 7 月 16 日召開了緊急會議，各國代表紛紛在會上要求以色列不要阻礙人道援助。

加沙地帶局勢持續惡化，當地政府稱，7 月 13 日一處供水站遭以軍空襲，造成來該處取水的 12 人死亡，其中包括 8 名兒童。連日來，該地區遭到猛烈襲擊。

鑑於加沙地帶人道危機加劇，聯合國安理會於 16 日召開了緊急會議。聯合國兒童基金會執行主任拉塞爾在會上指出：「平均每天有 28 名兒童死亡，這意味着近兩年來，每天都有一個班級的孩子被殺害。」她以此強調當地兒童長期處於絕望的狀況。

各國代表紛紛在會上指出，水、食物和燃料等物資的短缺正在導致更嚴重的悲劇發生，並要求以色列不要阻礙人道援助。

對此，以色列代表反駁稱，7 月 13 日剛有援助的奶粉運抵加沙地帶，並指責伊斯蘭組織哈馬斯將兒童當作「人肉盾牌」，認為國際社會忽視這一點有失公允。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活問答，富士山登山規則及須知⑦ 注意身體不適症狀</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250717_ML02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250717_ML02_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活問答，富士山登山規則及須知⑦ 注意身體不適症狀&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;每年，富士山都會迎來包括外國人在內的眾多登山者。從 2025 年的登山季開始，登山規則變得更加嚴格，所有登山路線都必須提前預約並繳納通行費。本系列將詳細介紹登山規則，以及登山時的注意事項。

本期要為您介紹的是登山時應注意的身體不適症狀。

登富士山時導致身體不適最常見的原因是高山病，主要症狀為頭痛、頭暈、嘔吐等，如果勉強繼續登山，症狀會加重。

「富士登山官方網站」建議，為有效預防高山病，登山者可在五合目附近的高度休息 1 至 2 個小時，使身體適應海拔高度。此外，登山者應保持緩慢步調，並注意頻繁補水，定時進行短暫休息。

另外，低體溫症也是引起不適的常見原因之一，主要症狀為：初期全身發抖、發冷、犯困，嚴重時會陷入昏睡狀態，更甚者會導致心肺停止。預防關鍵是要穿着防寒服，並及時攝取巧克力等高熱量食品與熱飲。

如果無法自行下山，請儘快尋求幫助。日本的報警電話是 110，急救電話是 119，您也可以委託山中休息所「山小屋」的工作人員代為聯繫。

（以上是截至 2025 年 6 月 20 日的信息）</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>四國地區或出現線狀雨帶，災害風險激增</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250717_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250717_06_1548624_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Risk of rain-triggered disaster may increase in Shikoku in western Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本氣象廳消息，受環繞在日本附近的高氣壓外圍暖濕空氣流入的影響，西日本和東日本以太平洋一側為主的地區，大氣狀況變得極不穩定。

預計這種極不穩定的大氣狀況將在東日本地區持續至 7 月 17 日傍晚，在西日本以太平洋一側為主的地區將持續至 18 日，局部地區可能會出現伴隨雷電的強降雨。

特別是在四國地區的德島縣和高知縣，從 17 日中午過後到深夜，有可能出現線狀雨帶，災害風險或將急劇增大。

氣象廳提醒民眾警惕地質災害、窪地浸水、河流漲水氾濫等，並注意雷電、龍捲風等飆風以及冰雹。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年上半年訪日旅客人數史上最快破 2 千萬</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250717_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250717_01_1548586_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Foreign visitors to Japan top 20 million by June for first time&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本國家旅遊局統計，今年 6 月訪日旅客人數為 337 萬，同比增加 7.6%，創下 6 月單月之最。此外，從今年 1 月到 6 月半年間的訪日旅客人數同比增加 21%，達 2151 萬，創下迄今為止突破 2000 萬大關的最快紀錄。

今年上半年的訪日旅客按國家和地區來看，來自韓國的最多，同比增加了 7.7%，其次為中國內地，增加了 53.5%。另一方面，來自香港的旅客人數減少了 0.4%，分析認為，這是「今年夏天日本會發生大災難」這一毫無根據的傳言傳播而造成的。

此外，據日本觀光廳消息，訪日外國旅客半年間的國內消費額同比上升 22.9%，達 4 萬 8053 億日元，創下歷史新高。

觀光廳長官村田茂樹説：「訪日旅客中約 8 成來自亞洲，以亞洲為中心的旅遊需求旺盛，再加上航班數量回升，旅遊觀光業正處於強勁的成長軌道。為了實現到 2030 年訪日旅客達 6000 萬這一政府目標，我們將努力開展戰略性推廣活動，並採取措施吸引更多遊客前往地方城市等旅遊。」</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>曾因間諜嫌疑在華服刑日本人：中國法治只停留在口頭</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250716_20.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250716_20_1548481_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Returned Japanese detainee recalls painful ordeal in China&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 16 日，中國的法院以參與間諜活動為由判處一名大型藥企的日籍員工三年六個月有期徒刑。關於該問題，本台 NHK 採訪了 9 年前在中國北京因涉嫌參與間諜活動被拘押的日中交流團體前理事長鈴木英司。鈴木被判處六年有期徒刑等，並在刑滿獲釋後回到了日本。

關於中國的人權狀況，鈴木憂心地表示：「問題在於，你不知道自己什麼時候或是因為什麼理由會被拘留，中國的所謂法治社會只停留在口頭，事實上人權並未得到保障，需要確保司法透明和司法獨立。」

鈴木還表示，日本政府和外務省應儘快敦促中方釋放被拘押的日本公民，這一點非常重要；為此，應在日中首腦會談等場合向中方提出強烈交涉，敦促對方釋放遭到拘押的日本公民；此外，外務省也應加強危機管理體制，以保護國人安全。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>烏克蘭議會批准總理辭職，新內閣即將成立</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250717_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250717_04_1548469_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ukraine PM's resignation approved, new cabinet to be in place soon&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭總理什梅加爾遞交了辭呈，7 月 16 日，烏克蘭最高拉達（議會）以多數贊成批准了什梅加爾的辭職。有鑑於此，據報道，烏克蘭第一副總理兼經濟部長斯維裏堅科帶領的新內閣將於近日組成。

烏克蘭總統澤連斯基 16 日在社交媒體上發文表示，建議由什梅加爾擔任國防部長。有關新一任總理的人選，澤連斯基已詢問過第一副總理兼經濟部長斯維裏堅科的意向，當地媒體報道稱，預計烏克蘭最高拉達將批准這一人事任命，新內閣將於近日成立。

另一方面，美國總統特朗普表示，將通過北約（NATO）成員國向烏克蘭提供武器，並宣佈，如果俄羅斯在 50 天內不同意停火，美國將採取嚴厲的關稅措施，在此背景下，俄羅斯開始表現出尋求與烏克蘭對話的意願。

俄羅斯總統府發言人佩斯科夫表示，俄羅斯已經做好了與烏克蘭進行直接談判的準備。自 6 月以來，雙方一直沒有舉行直接談判。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普再次要求俄同意停火，但俄對烏攻擊不斷</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250716_19.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250716_19_1548398_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Russia continues attacks against Ukraine despite Trump's call for ceasefire&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;圍繞烏克蘭局勢，美國總統特朗普表示，如果俄羅斯在 50 天內不同意停火，將採取嚴厲的關稅措施。

特朗普 7 月 14 日表示，美國將通過北大西洋公約組織（NATO）成員國向烏克蘭提供武器，並稱如果俄羅斯在 50 天內不同意停火，將對進口俄羅斯產品的國家徵收高額關稅。

在此背景下，據烏克蘭空軍方面消息，從 15 日晚至 16 日，俄方動用 400 架無人機和導彈對烏境內多地發動了襲擊。雖然大部分被攔截，但西部文尼察州的工廠設施等受損。據烏克蘭內政部稱，襲擊造成 8 人受傷。

此外，東部哈爾科夫州遭到一場持續了 20 分鐘的攻擊，至少發生 17 次爆炸，當地政府稱已有 2 人死亡，另有多人受傷。

特朗普 15 日也再次要求俄羅斯總統普京同意停火，表示「如果 50 天后仍未達成協議，後果將會非常嚴重」。然而，俄方的攻擊仍在持續。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列空襲敍利亞臨時政府軍隊總部等，多人死傷</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250717_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250717_N01_1548628_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Israel launches heavy airstrikes in Syria&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列軍方 7 月 16 日對鄰國敍利亞首都大馬士革市中心的臨時政府的軍隊總部等實施了空襲。本次空襲是以色列以保護居住在本國及敍利亞南部的少數派居民為由而實施的，加劇了其與敍利亞臨時政府的緊張關係。

敍利亞臨時政府公佈的消息稱，一系列空襲共造成 3 人死亡，34 人受傷。

本月，在敍利亞南部蘇韋達省，當地遊牧民族與伊斯蘭教少數派德魯茲派之間爆發衝突，敍臨時政府向當地派出軍隊進行應對。

但另一方面，以色列聲稱敍利亞向臨近邊境的敍南部派遣軍隊將威脅以色列的安全，向敍利亞臨時政府的軍隊發動了進攻，並稱進攻是為了保護居住在以境內的德魯茲派。本次空襲也是以色列以保護德魯茲派等為由而實施的，據認為其目的是將臨時政府的勢力驅逐出邊境地區。

據收集當地信息的敍利亞人權觀察組織發佈的消息，自 13 日以來，衝突已造成敍利亞南部 260 人死亡，以色列與敍利亞臨時政府之間的關係陷入緊張。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>穩定同位素分析顯示沖繩本島一份遺骨或為美國人</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250716_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250716_05_1548191_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Remains in Okinawa may be American, isotope analysis suggests&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於去年在 80 年前爆發激烈地面戰的沖繩本島收容的一份遺骨，對其進行「穩定同位素分析」後得到的結果顯示，死者可能是美國人。

「穩定同位素分析」是一種通過分析碳元素的同位素比例等，來推測個體出身地等信息的方法。據日本厚生勞動省等介紹，這份遺骨是去年 4 月在沖繩縣西原町的一片山林中被收容的，對其進行「穩定同位素分析」的調查結果於今年 5 月出爐，結果顯示死者可能為美國人。

接到聯繫後，美國專家訪日，於 7 月 15 日前往沖繩縣戰歿者遺骨收集情報中心，在聽取調查説明後接收了這份遺骨。

「穩定同位素分析」能較為迅速地推斷死者的出身地，在美國通常與 DNA 鑑定同時使用。但在日本，該方法仍處於研究階段，目前僅在沖繩等部分地區應用。

目前，日本境內仍保管着大量尚未完成鑑定的遺骨，部分案例可能需時數年。今後該技術是否會被用於鑑定在海外發現的遺骨等，受到眾多遺屬的關注。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>太平洋藍鰭金槍魚資源管理會議未就捕撈配額規則達成一致</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014864091000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014864091000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;太平洋藍鰭金槍魚資源管理會議未就捕撈配額規則達成一致&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在討論太平洋藍鰭金槍魚資源管理的國際會議上，與會各方圍繞在資源量恢復後如何順利上調捕撈配額的規則展開了討論，但未能達成一致。會議確認，今後各方將繼續進行討論，以期在 2026 年達成一致。

本次會議於 7 月 9 日至 15 日在富山縣富山市舉行，來自日本、美國、韓國、台灣等 11 個國家和地區的代表出席。

太平洋藍鰭金槍魚的捕撈在國際上有着嚴格的限制。在金槍魚資源出現恢復的背景下，各方於去年的會議上達成一致，將大型魚的捕撈限額提高至原先的 1.5 倍。

今年的會議討論了根據長期目標、即藍鰭金槍魚資源水平等自動計算捕撈配額的規則等。在事先商定好上述規則的前提下，如果藍鰭金槍魚資源進一步恢復，則各方無需再就上調捕撈配額進行協商，相關工作的進展將更加順利。

日本水產廳表示，日方在此次會議上主張將規則定為更加易於提高捕撈配額的形式，但美國等則主張採取更加嚴格的標準，各方存在較大分歧，未能達成一致。為此，會議確認，今後將繼續進行討論，以期在 2026 年達成一致。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被提名為美常駐聯合國代表的華爾茲表明對抗中國的立場</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250716_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250716_09_1548229_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US nominee to be UN ambassador says he will work to counter China&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;曾在特朗普政府擔任總統助理、現被提名為下任美國常駐聯合國代表的華爾茲於 7 月 15 日出席國會聽證會，表示將推動聯合國削減開支等改革，並強調將致力於對抗中國在聯合國日益擴大的影響力。

華爾茲曾在特朗普政府第二任期中擔任負責國家安全事務的總統助理。今年 5 月，他因使用民用通訊應用泄露涉及軍事行動的敏感信息而受到質疑，儘管如此，仍被特朗普總統提名為常駐聯合國代表。

在聽證會上，華爾茲指出，中國目前是僅次於美國的第二大聯合國會費繳納國，正在不斷擴大影響力。他表示「支持一切阻止中國共產黨擴大影響力的舉措」，明確表達了對抗中國的立場。

對此，在野黨民主黨的參議員指出，在特朗普政府推動削減聯合國相關預算和對外援助的同時，中國不斷進入過去美國曾積極參與的各類援助項目。該參議員強調，要遏制中國的影響力，必須有連貫一致的政策。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在華涉間諜案日籍員工被判處三年六個月有期徒刑</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250716_08.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250716_08_1548257_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China court sentences Japanese man to over 3 years in prison for spying&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國的法院 7 月 16 日就大型藥企日籍男性員工涉嫌參與間諜活動一案進行宣判，判處該男子三年六個月有期徒刑。

涉案男子是大型藥企安斯泰來製藥公司的 60 多歲員工，已在中國被拘押超過兩年時間。這名男子在華工作多年，2023 年 3 月在因人事調動即將返回日本時，因涉嫌參與間諜活動在北京被中國國家安全機關拘押，隨後遭到起訴。

相關庭審於日本時間 16 日 10 時 30 分左右在北京的一家法院舉行，時間為 15 分鐘。

出席庭審的日本駐華大使金杉憲治對判決結果表示極為遺憾，他説：「日本政府將繼續通過各個層面的舉措，敦促中方早日釋放被拘押的日本公民。」

另外，金杉還指出，庭審過程難以稱得上公開透明。他説，增進兩國民眾之間的友好感情是進一步改善日中關係的重中之重，今後將繼續堅持不懈地向中方説明，拘押日本公民的部分事例和不透明的司法程序是阻礙雙邊關係改善的最大障礙之一。

中國於 2014 年頒佈了《反間諜法》，並不斷加強對外國人的監控。迄今為止，共有 17 名日本公民遭到拘押，含本次被判刑的男子在內，仍有 5 人未能返回日本。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普：若日本不開放市場，或啓動 25% 關稅措施</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250716_B1.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250716_B1_1548199_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump again slams Japan, claiming market remains closed&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普於 7 月 15 日在首都華盛頓郊外的一處空軍基地接受媒體採訪時，就美日關稅談判表示，如果日本不開放市場，美方可能會像此前通過信函所通知的那樣，於 8 月 1 日對日本輸美產品啓動徵收 25% 關稅的措施。

特朗普總統曾多次對日本大量出口汽車至美國而美國對日出口相對較少的貿易結構表示不滿，批評這種狀況「有失公平」。此次，他再次強調了日本需要開放市場的主張。

對此，日本內閣官房副長官青木一彥在記者會上表示：「對於包括特朗普總統在內的美國政府相關人士的發言意圖，日本政府不予置評。關於日美后續談判走向，也不作預判。但無論如何，日本政府將繼續與美方進行磋商，在維護國家利益的同時，積極尋求有助於實現日美雙方利益的可行解決方案。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活問答，富士山登山規則及須知⑥登山裝備</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250716_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250716_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活問答，富士山登山規則及須知⑥登山裝備&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;每年，富士山都會迎來包括外國人在內的眾多登山者。從 2025 年的登山季開始，登山規則變得更加嚴格，所有登山路線都必須提前預約並繳納通行費。本系列將詳細介紹登山規則，以及登山時的注意事項。

本期為您介紹登山所需裝備。

「富士登山官方網站」有日語、英語、中文和韓語的相關介紹。

即使是夏季，山頂的氣溫在日出前也可能降至攝氏 0 度以下，因此需要備好帽子、手套等充足的禦寒衣物。另外，建議攜帶專為登山設計的上下身分開式雨衣。

建議穿高幫登山鞋，以防沙石進入。請勿穿運動鞋或涼鞋登山。

山上沒有供水處，請至少攜帶 1-2 升水，如果不夠，在「山小屋」也可以買到。

建議攜帶頭盔等防護裝備，以防備火山突然噴發等情況。另外，下山遇到塵土飛揚的情況時，口罩和護目鏡也能派上用場。

此外，請務必攜帶頭燈，以防備萬一需要夜間行動的情況。
（以上是截至 2025 年 6 月 19 日的信息）</description>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>JR 東日本宣佈每年百名外籍人才培養計劃</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250716_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250716_03_1548102_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;JR East to train up to 100 foreign workers annually&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;JR 東日本公司宣佈，計劃從 2025 財年開始每年將最多培養 100 名外籍人才，負責車輛、軌道等的檢修工作。此外 JR 東日本還計劃為其他鐵路公司僱傭的外籍人才提供培訓，並準備接受其他公司申請。

JR 東日本計劃於 2027 財年內，在位於福島縣白河市的研修所開設新的研修設施，並將其作為外籍人才的培訓基地。

鑑於日本政府將鐵路領域納入外國人「特定技能」在留資格的適用對象，JR 東日本今年嘗試招收了 25 名東南亞研修生，其中大多數人都有望通過考覈並被錄用，因此該公司決定擴大培訓規模。

根據日本政府估算，2028 財年鐵路行業將出現大約 1 萬 8400 個用工缺口，有可能導致車輛和鐵軌等檢修工作不能及時完成，進而造成列車停運等嚴重問題。

JR 東日本社長喜勢陽一在新聞發佈會上表示，各鐵路公司之間互相合作，共同維護網絡是十分重要的，希望這一新計劃能夠為解決行業困境做出貢獻。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
