<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（台灣）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>生活問答，如何安全使用空調⑤室外機的檢查要點</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250728_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250728_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活問答，如何安全使用空調⑤室外機的檢查要點&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本，空調已成為夏季預防中暑的必需品。然而，因空調使用方法不當而導致的事故連年不斷。本系列介紹空調事故的常見原因和防患於未然的檢查要點等。本期來談一談室外機的相關注意事項。

空調室外機通常安裝在獨棟住宅的院子裏或公寓樓的陽台上。在這種情況下，請勿在室外機周圍放置瓦楞紙箱、垃圾等易燃物品。另外，這些物品還可能會引來昆蟲和小動物聚集，容易導致室外機出現故障，引發事故。

另一種常見物品是裝了水的塑料瓶，它們被用來驅趕動物等。但是，裝了水的塑料瓶會像透鏡一樣聚光，有可能引燃周圍其他物品，所以也要儘量遠離室外機。煙灰缸也儘量不要放在靠近室外機的地方，以免未燃盡的煙灰引發火災。

另外，請注意檢查室外機的排水管是否發生堵塞。

（以上是截至 2025 年 6 月 27 日的信息）</description>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>諾委會主席稱原爆倖存者反核運動是「世界之光」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250727_11.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250727_11_1552332_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Nobel Committee Chair calls on young people to carry on legacy of peace&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2024 年，挪威諾貝爾委員會將諾貝爾和平獎授予日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會。7 月 27 日，諾委會主席弗裏德內斯出席了在東京上智大學舉行的一場有關核裁軍的活動，並與團體協議會代表委員田中熙巳等人一同召開了記者會。

弗裏德內斯表示：「此次訪問獲獎者祖國，在諾貝爾委員會歷史中尚屬首次。我們希望通過此次訪問，向那些將原子彈轟炸所帶來的巨大痛苦轉化為和平力量的倖存者學習，並認為世界應該傾聽他們的聲音。在團體協議會獲獎後，我們聽到並看到，反核運動正不斷擴大。衷心希望原子彈轟炸 80 週年能夠成為一個轉折點。」

隨後，弗裏德內斯發表演講指出：「目前，我們正處於邁入動盪不安的核時代的邊緣。正是在這種形勢下，原爆倖存者為銘記核武器的現實而開展的活動對世界而言極為重要，是世界不可或缺的一束光。」

在此之上，他還呼籲年輕一代：「你們是未來的記憶守護者，是這一真相的新一代傳承人。讓我們繼續講述原爆受害者的故事，學習歷史，併為拒絕遺忘這段歷史而勇敢發聲。」</description>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日中研究人員在北京出席論壇，共話交流合作</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014876031000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014876031000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日中研究人員在北京出席論壇，共話交流合作&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由於日本公民在中國被拘留的事例接連發生，不少日本的研究人員對訪華態度謹慎，在此情況下，7 月 27 日，日中兩國的研究人員在北京出席論壇，就學術合作的可能性交換了意見。

去年，日中兩國政府就擴大有識之士交流達成協議，該論壇正是根據這一協議創辦的，日本的大學教授等 9 人及中方智庫的研究人員等共 30 多人出席了本次論壇。

與會者就少子老齡化、人工智能（AI）應用等兩國的共同課題介紹了各自的現狀和應對措施，並就開展學術合作的可能性交換了意見。

在中國，日本公民因涉間諜行為被拘押的事例接連發生，其中也有日本的大學教授被臨時拘押，有鑑於此，不少日本的研究人員對訪華態度謹慎。

論壇的共同主辦方、日中友好會館的會長、前駐華大使宮本雄二表示：「日本學術界確實有人對訪問中國開展交流抱有強烈的擔憂，希望中國能夠提高透明度，加以改善。希望通過本次論壇等成果，為推動學術交流取得進展創造契機。」</description>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>越南籍實習生涉佐賀縣入室搶劫殺人案被逮捕</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250728_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250728_03_1552365_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan police arrest Vietnamese citizen for alleged murder, robbery in Saga Pref.&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本佐賀縣伊萬裏市 7 月 26 日發生一起一對母女在自家住宅遇襲一死一傷的案件。警方經調查以搶劫殺人等嫌疑逮捕了居住在案發現場附近的 24 歲越南籍技能實習生。

本案遇害者是一名 40 歲的日語教師，她與 70 多歲的母親居住在佐賀縣伊萬裏市東山代町。26 日晚，一名男子手持利刃入戶襲擊了她們，女兒被害，母親頸部等處受傷。

警方以搶劫殺人事件立案調查，並於 27 日深夜以涉嫌搶劫殺人及入侵居所逮捕了一名越南籍技能實習生。這名技能實習生涉嫌闖入住宅後，持刀威脅女兒，搶走 1 萬多日元現金，並砍傷其頸部等，致其身亡。

根據警方發佈的消息，犯罪嫌疑人與其他幾名技能實習生住在案發現場附近的宿舍裏，並從宿舍房間裏搜出了一把疑似兇器、沾有血漬的利刃。

遇害者的母親回憶案發經過表示：「門鈴響後，我們打開了房門。一個男子要我們交出現金和錢包，並用刀砍我們。這個人我根本不認識。」</description>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>報道稱俄侵烏以來俄軍死亡人數超 12 萬人</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250728_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250728_02_1552455_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Over 120,000 Russian soldiers died since start of invasion, media report says&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據英國廣播公司（BBC）等媒體報道，截至目前確認到，俄羅斯對烏克蘭發動的軍事入侵已造成俄軍士兵死亡人數超過 12 萬人。

英國廣播公司與俄羅斯獨立媒體「Mediazona」自俄羅斯對烏克蘭發起軍事入侵的 2022 年 2 月以來，根據遺屬在社交媒體上的發帖等公開信息，對於俄軍士兵的死亡情況持續進行獨立調查。

7 月 25 日發佈的最新調查結果顯示，截至目前已確認的死亡人數達到 12 萬 343 人。

其中，近 3 分之 1 為軍事入侵開始後簽約的志願兵，平均年齡為 39 歲。此外，按照地區劃分，來自俄羅斯中部巴什科爾託斯坦共和國的陣亡士兵人數最多。

調查還指出，實際的死亡人數遠高於這一數字，最多可能超過 26 萬人。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>約旦和阿聯酋向加沙地帶空投援助物資</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250728_RS07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250728_RS07_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;約旦和阿聯酋向加沙地帶空投援助物資&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據報道，以色列軍方宣佈在巴勒斯坦加沙地帶限時暫停軍事行動後，約旦和阿拉伯聯合酋長國向當地空投了援助物資。不過，由於以色列作勢將繼續開展軍事行動，加沙地帶的人道主義局勢能否得到改善尚難斷言。

在以軍與伊斯蘭組織哈馬斯持續戰鬥的加沙地帶，由於以色列限制運送援助物資，人道主義危機不斷加劇。

在此情況下，7 月 27 日，以色列宣佈，以眾多居民避難的地區為中心，限時暫停軍事行動，並保障聯合國等使用的援助物資運輸通道安全。

據當地媒體報道，27 日，約旦與阿聯酋一道，向加沙地帶空投了 25 噸援助物資。

另一方面，以色列總理內塔尼亞胡 27 日表示，「為了消滅哈馬斯，解救人質，以色列在軍事行動和外交談判兩方面都取得了進展」，以此重申以色列將繼續在加沙地帶開展軍事行動。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美國與歐盟達成關稅協議</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250728_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250728_05_1552407_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump says US, EU agree on 15% tariff&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普 7 月 27 日與歐盟委員會主席馮德萊恩就關稅問題舉行了會談。會談結束後，兩人共同接受了媒體採訪。特朗普宣佈，雙方已達成協議，美國將預定於 8 月 1 日起對歐盟徵收的關稅稅率從 30% 降至 15%。

特朗普表示，包括汽車在內，歐盟所有輸美產品的關稅稅率將定為 15%。但他同時指出，鋼鐵產品和鋁的關稅則將維持在 50%。

特朗普稱，歐盟承諾將從美國購買價值 7500 億美元的能源，並向美國進一步投資 6000 億美元。

特朗普指出：「我們達成了共識，歐盟所有成員國都將對美國產品實施零關稅，開放市場。這是一樁迄今為止規模最大的交易。」

馮德萊恩也強調雙方達成協議具有重要意義，她説：「全球最大的兩個經濟圈達成了協議，這帶來了穩定性和可預見性。」</description>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本多地持續高溫天氣，需預防中暑</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250727_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250727_04_1552172_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Dangerous heat continues across Japan on Sunday&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本氣象廳稱，7 月 27 日，本州一帶仍被高氣壓籠罩，大範圍地區天氣晴朗，氣溫持續上升。

27 日，預計各地白天的最高氣溫如下：兵庫縣豐岡市 39 度，京都市 38 度，兩地將出現危險性高溫天氣；前橋市、埼玉市、甲府市、福井市、大阪市、鳥取市等地 37 度；富山市、奈良市、高松市、山口市、福岡市、長崎市、佐賀市等地 36 度；東京都中心地帶、仙台市、長野市、名古屋市、岡山市等地 35 度。

由於連日酷暑，因中暑而被送醫救治的人不斷增多，接連出現中暑後死亡的情況。請合理使用空調等保持涼爽環境，及時補充水分和鹽分，在戶外工作時多休息，採取周全的防暑措施。</description>
      <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國倡議成立世界人工智能合作組織</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250727_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250727_05_1552078_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China proposes setting up global AI organization&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國正在致力於人工智能（AI）的開發和普及，中國國務院總理李強在 7 月 26 日於上海開幕的有關人工智能的會議上致詞時表明，中國政府倡議成立人工智能領域的國際性合作組織。

據中國外交部報道，李強表示，要堅持統籌人工智能的發展和安全，在此之上，他説：「要加強各國對接協調，推動早日形成具有廣泛共識的人工智能全球治理框架和規則。」

李強沒有透露創設該組織的時期和具體細節，但新華社報道稱，初步考慮總部設在上海，新華社還表示，中方歡迎各國積極參與該組織的籌備工作。

當前，以美國和中國為中心，各國在人工智能領域的研發競爭如火如荼，據觀察，中國似乎有意在國際規則的制定等方面掌握主導權。</description>
      <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台灣舉行立委大罷免公投，所有罷免均不成立</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250727_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250727_01_1552053_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Taiwan move to recall 24 Kuomintang lawmakers fails&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 26 日，台灣舉行「大罷免」公投，就是否罷免被視為「親中派」的最大在野黨國民黨的 24 名立委問信於民。公投結果顯示，這 24 名立委的罷免均不成立。

在台灣立法院，最大在野黨國民黨擁有 52 個議席，佔立法院 113 席的近一半。國民黨與其他在野黨聯手，推動立法院削減包括防務費在內的預算等，使得議席數未過半的執政黨民進黨的賴清德總統，在政權運營方面面臨困難。

在此背景下，台灣各地市民團體以國民黨為大陸擴大在台影響力的滲透行動提供幫助為由，提出罷免 24 名國民黨立委，就是否罷免上述立委問信於民的全民公投於 26 日舉行。

據台灣中央選舉委員會公佈，開票結果顯示，在這 24 名立委的選區，反對票均多於支持票，罷免均不成立。

這意味着選民接受在野黨在立法院佔多數席位的事實，對賴清德總統而言，是一個沉重打擊。</description>
      <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普稱泰國和柬埔寨同意啓動停火談判</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250727_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250727_03_1552118_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump says Thailand and Cambodia agree to ceasefire talks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在泰國和柬埔寨存在主權爭議的邊境地區，7 月 24 日以來，兩國軍隊持續爆發武裝衝突，截至目前雙方死亡人數已超過 30 人。針對兩國衝突，美國總統特朗普 26 日在社交媒體上發文透露，他已與柬埔寨首相和泰國代理總理取得聯繫，要求雙方停火。

特朗普稱：「兩國已同意立即會晤，迅速停火，並實現和平。在和平到來之際，我期待與兩國分別達成貿易協議。」他以此表示，兩國已同意啓動停火談判。

泰國代理總理普坦 27 日凌晨在社交媒體上發文稱，「泰國已表達了原則上同意停火的意願」。柬埔寨首相洪瑪奈 27 日上午在其社交媒體上發文稱，「我已向特朗普總統明確表示，柬埔寨同意兩國軍隊立即無條件停火的提議」，並透露已指示相關部長推進談判。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>赤澤稱將敦促美方發佈下調關稅的行政令</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250727_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250727_02_1552068_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's trade negotiator to urge Trump to sign executive orders to cut tariffs&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日美關稅談判達成協議後，日本經濟再生擔當大臣赤澤亮正 7 月 26 日晚做客本台新聞節目時表示，將敦促美方儘快簽署下調關稅所需的行政令。

赤澤在節目中回顧了日美達成協議時自己與特朗普總統會談的情形。他表示：「特朗普總統擅長窮追不捨，如果我們保持沉默，就等於認輸。我舉手幾十次，反覆問道，總統先生，我能再問一下嗎？」

關於協議內容，赤澤強調了取得的成果，稱「成功地讓關稅降低了 10%，避免了約 10 萬億日元的損失」。

在經濟安全領域的合作方面，日本國際協力銀行（JBIC）等政府背景的金融機構對美出資、融資及融資擔保的最大規模將可達到 5500 億美元。對此，赤澤認為其中出資比例為 1% 或 2%，並表示「可能的話，希望在特朗普總統任期內實現」。

此外，赤澤還表示：「我們現在要做的不是制定共同文件，而是促使美方發佈下調關稅的行政令。」</description>
      <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破稱將不帶私心繼續履行職責</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250726_11.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250726_11_1552090_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ishiba expresses intention to implement tariff deal with US without fail&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂 7 月 26 日接受本台記者獨家專訪時表示，將切實落實日美關稅談判達成的協議，並全力扶持國內產業。

針對自民黨內反對其留任的呼聲，石破錶示：「國家利益至高無上。如果只考慮我自己的話，應該有多種選擇，但作為最高行政負責人，必須先公後私。」

他還説，「為了國民，為了國家的未來，我將不帶任何私心，捨己為公」，從而強調將繼續致力於解決政策課題，履行職責。

自民黨定於 28 日召開參眾兩院議員懇談會，預計屆時將就石破的去留問題以及如何覆盤參議院選舉等問題交換意見。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本女性平均壽命 87.13 歲 40 年蟬聯榜首</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250725_19.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250725_19_1551636_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japanese women top life expectancy list for 40th straight year&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本厚生勞動省公佈的數據顯示，2024 年日本女性平均壽命為 87.13 歲，男性為 81.09 歲。與 2023 年相比，女性的平均壽命略微下降 0.01 歲，男性則與前一年持平。

在全球公佈平均壽命的國家中，日本女性平均壽命連續 40 年居於首位，男性則排名第六，位於瑞典、瑞士、挪威等國之後。

新冠疫情曾一度導致日本國內因感染而死亡的人數增加，平均壽命整體下降，但 2023 年，日本男女平均壽命時隔 3 年均出現回升。

厚生勞動省指出：「雖然 2024 年的平均壽命數據與前一年大致持平，但從長期趨勢來看，得益於生活環境、醫療水平以及國民健康意識的增強等，日本人的平均壽命處於持續增長的趨勢。」</description>
      <pubDate>Sat, 26 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日航客機失事 40 年祭前一失去父親男子發佈視頻</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250726_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250726_05_1551747_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Son of 1985 JAL crash victim releases anime to pass on memory&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;造成 520 人遇難的日本航空公司的巨型客機墜毀事故發生後，今年 8 月 12 日將迎來 40 週年祭，在此之前，一位因這一事故而失去父親的男子從 7 月 25 日起公開發布了自己製作的一段視頻，他希望藉此將此次事故介紹給下一代人。

發佈這段視頻的男子名叫山本昌由，其父親、當年 49 歲的山本謙二在這次事故中遇難。

視頻根據山本昌由自己繪製的漫畫，使用生成式人工智能製作而成，併發布在社交媒體上。

這段長約 1 分鐘的視頻講述了一位在事故中失去了親人的女子和她的兩個孩子的故事。視頻介紹了飛機墜毀在山裏、等待救援花費了漫長的時間，以及失去親人的遺屬們長年來堅持登山、慰藉遇難者在天之靈的情況。

在視頻最後，孩子問道：「這樣的悲慘事故不會再發生了吧？」女子回答説：「這完全取決於我們。」這一回答傳遞了不應該因時間而忘記事故的心願。

此外，山本昌由還發布了利用生成式人工智能，將父親山本謙二和包括自己在內的三個兄弟姐妹的家庭照片轉換為動畫的視頻。今後，他還計劃接受遇難者遺屬提供的照片並將其製作成視頻。</description>
      <pubDate>Sat, 26 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗與英法德就核開發問題談判，對立仍難消</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250726_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250726_N01_1551782_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Iran and Europe hold nuclear talks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;伊朗於 7 月 25 日在土耳其伊斯坦布爾，與英國、法國、德國三國就核開發問題舉行了副外長級談判。

據報道，針對伊朗在鈾濃縮活動等堅持不妥協立場，英法德三國表示，有可能啓動針對伊朗的「快速恢復制裁」機制，重啓 2015 年因「伊核協議」而解除的聯合國制裁。如果處於暫停狀態的伊朗與美國的核談判於 8 月底前未能達成新協議，英法德三國計劃啓動該機制。

雖然此次談判細節尚未公佈，但伊朗副外長加里巴巴迪在社交媒體上表示，伊朗就快速恢復制裁機制，「闡明瞭原則性立場」，與會各國在此基礎上同意繼續談判。

據路透社 7 月 24 日報道，英法德三國正考慮將啓動快速恢復制裁機制的期限延後，條件包括伊朗需全面配合國際原子能機構（IAEA）的核查工作，並就部分去向不明的高濃縮鈾作出説明。有觀點認為，英法德三國在此次談判中要求伊朗作出讓步。

然而，此次談判是否取得具體進展尚不明朗，對立能否得到化解，前景仍難預測。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 26 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰柬邊境衝突持續導致平民傷亡增加</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250726_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250726_03_1551735_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Cambodia accuses Thailand of U-turn on proposed ceasefire&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在泰國與柬埔寨存在主權爭議的邊境地區，自 7 月 24 日起，兩國軍隊之間持續發生武裝衝突，雙方 25 日也進行了相互攻擊，導致平民傷亡不斷增加。

泰國衞生部等部門稱，柬埔寨發動的襲擊已造成包括當地居民在內的至少 14 人死亡，40 多人受傷。另一方面，柬埔寨國防部發言人 26 日上午公佈，來自泰國軍隊的攻擊迄今為止已造成 13 人死亡，其中 5 人為士兵，8 人為平民，另外有數十人受傷。

東盟輪值主席國馬來西亞總理安瓦爾 24 日向泰柬兩國首腦發出呼籲，敦促雙方立即停火。對此，柬埔寨首相洪瑪奈 25 日在其社交媒體賬號上發帖稱：「我已明確表示接受停火方案。泰方也表示同意停火方案，但後來卻撤回了。」

另一方面，泰國外交部在社交媒體上表示「有意同意並考慮停火」，但同時也譴責説，來自柬埔寨的襲擊仍在持續。

在邊境地區各地，雙方仍在相互發動攻擊，目前的形勢顯示，估計事態還難以平息。</description>
      <pubDate>Sat, 26 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本擬放寬大學留學生招收上限</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250726_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250726_01_1551780_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan plans to raise cap on international students in higher education&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本文部科學省根據大學規模等條件，對於每所大學包括留學生在內的可招收學生人數設置有上限。一旦超額，該大學將面臨補助金減少等懲罰措施。然而，為了提高國際競爭力，文部科學省決定放寬招生上限，以便大學能夠招收到比以往更多的留學生。

具體內容包括，文部科學省將接受大學申請，並審查其是否具備完善合理的留學生管理體制等。如果獲得批准，該大學可將本科招生上限提高 5%。

此外，即使招收上限獲調升，文部科學省仍將核實該大學是否從多樣地區合理招收留學生。

文部科學省計劃最早於今年秋季起受理大學的相關申請，並爭取在 2026 學年開始實施。

文部科學省表示：「希望通過接收來自海外的優秀留學生，提升日本學生的全球應對能力，促進大學的發展。」</description>
      <pubDate>Sat, 26 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>經團聯會長高度評價日美關稅談判達成協議</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250726_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250726_02_1551784_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Keidanren calls for effective measures following Japan-US trade deal&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本經濟團體聯合會會長筒井義信對日美關於美國關稅措施的談判達成協議一事給予了高度評價，並表示將敦請日本政府採取適當的經濟對策。

日本經濟團體聯合會 7 月 25 日在長野縣輕井澤町舉行夏季論壇，並歸總了一份總結文件，指出應該確立一個不過度依賴美國或中國的自主國家，以便在人口不斷減少的情況下也能實現可持續增長。該文件已遞交給日本首相石破茂。

會後，經團聯會長筒井舉行新聞發佈會時表示：「受到關稅政策帶來的外部壓力，我們強烈地意識到需要構建一個不依賴美國和中國的、具有韌性的經濟結構。我們必須建立一個分散型的網絡。」

此外，筒井還對日美關於美國關稅措施的談判達成協議一事給予了高度評價，並指出：「15% 的關稅確實會對經濟產生影響。我也聽到一些意見認為，其負面影響將主要體現在製造業，前景難以預測。」他表示將敦請政府採取適當的經濟對策。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 26 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活問答，如何安全使用空調④室內機的檢查要點</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250725_ML06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250725_ML06_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活問答，如何安全使用空調④室內機的檢查要點&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本，空調已成為夏季預防中暑的必需品。然而，因空調使用方法不當而導致的事故連年不斷。本系列介紹空調事故的常見原因和防患於未然的檢查要點等。本期就來詳細説明一下檢查要點。    

首先，空調的室內機請使用專用插座。專用插座通常在牆壁的上方，插孔只有一個。如果使用牆壁下方的普通插座為空調供電，則可能因為耗電量過大，導致斷路器跳閘。

另外，請確認電源插頭在專用插座上是否插牢。如果有縫隙，就可能積聚灰塵，導致起火。此外，延長線插座可能會異常發熱或起火，所以請勿使用。除此以外，還請按照使用説明書，經常清洗室內機的內部。
（以上是截至 2025 年 6 月 26 日的信息）&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 19:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
