<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[新測算方法顯示富士山海拔數據多出 5 釐米]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250314_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250314_03_1502895_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's Mt. Fuji found to be 5 centimeters higher than previous measurement&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本國土地理院使用新的海拔測算方法，通過人造衞星數據等對富士山進行了測算。結果顯示，富士山的海拔高度數據多出 5 釐米。

國土地理院一直以位於東京都千代田區的「日本水準原點」為基點，通過多次人工測量的方式對全國各地的海拔高度進行測算。但這種方法不僅耗時，且距離基點越遠誤差越大。為此，國土地理院啓用新的測算方法，利用人造衞星獲取的電子數據等，對全國各地在地殼運動的影響下海拔高度發生的變化進行了調查。

作為調查的一環，去年 7 月，對日本海拔最高的富士山進行了測算。結果顯示，海拔測量基點「三角點」海拔高度的數據多出 5 釐米，為 3775.56 米。不過，在標註海拔數值之際，1 米以下的部分被四捨五入，因此富士山的標註高度 3776 米並未因本次測算而受到影響。

含富士山在內的新的海拔數據將從 4 月 1 日起適用於地圖製作和施工等各項測量工作。</description>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破稱向自民黨議員贈送購物券不牴觸法律]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250314_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250314_02_1502892_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Prime Minister Ishiba's office gave gift certificates to new lawmakers' offices&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂 3 月 13 日晚向記者團透露，3 日在首相官邸與 15 名首次當選的自民黨眾議院議員舉行晚餐會之前，他向與會議員的事務所送去了每人價值 10 萬日元的購物券。據政府有關人員和與會的議員稱，所有人都退還了購物券。

政治資金規正法規定禁止個人就政治活動向政治家個人捐贈金錢或有價證券。有價證券包括股票、支票和購物券等。不過，政治資金規正法禁止的是「與政治活動有關的捐贈」，不屬於此類的捐贈則不在此限。

石破對記者團表示，購物券是作為禮品贈送的，也是為了向議員家屬表達慰問之情。他説：「購物券是我自掏腰包準備的。不屬於與政治活動有關的捐款，因此不涉及違反政治資金規正法。這些議員中沒有人住在我的選區，因此也不違反公職選舉法。我認為不存在法律上的問題。」

當被問及今後的去留時，他反覆表示自己的行為並沒有牴觸法律。

購物券是以何種意圖贈送的，是否不構成「與政治活動有關的捐贈」，將成為關注的焦點。</description>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普再次稱北朝鮮為「核武擁有國」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014749421000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014749421000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;特朗普再次稱北朝鮮為「核武擁有國」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;3 月 13 日，美國總統特朗普在談及北朝鮮時稱其「顯然是一個核武擁有國」，再次使用了與美國政府此前的官方立場不同的措辭。

13 日，特朗普在白宮與北約祕書長呂特舉行會談，並於會談的開頭接受了媒體記者的採訪。
針對特朗普是否有意和第一任期一樣，再次嘗試與朝鮮勞動黨總書記金正恩建立關係這一提問，特朗普回答説：「我曾與金正恩建立過良好的關係。當時如果當選總統的是希拉里·克林頓而不是我，那麼美國和北朝鮮之間早就爆發了核戰爭。金正恩就是這麼打算的。」

特朗普還強調他的一貫主張，稱平昌冬奧會的成功是特朗普政府的功績。他還在談及北朝鮮時説：「雖然會變成什麼樣子還要看今後的發展，但北朝鮮顯然是一個核武擁有國。」

美國政府至今未正式承認北朝鮮為核武擁有國，但特朗普曾在 1 月 20 日就職當天就在未出示任何依據的情況下稱北朝鮮為「核武擁有國」，引發爭議。</description>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[普京稱美停火方案不夠充分，需消除危機根源]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250314_N01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250314_N01_1502881_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Putin casts doubt on US ceasefire proposal&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;對於美國圍繞俄羅斯軍事入侵烏克蘭而提出停火 30 天的方案，俄羅斯總統普京在 3 月 13 日舉行的記者會上表示，他認為該方案還不夠充分。

普京在記者會上表示：「我非常感謝美國總統特朗普對解決烏克蘭問題所寄予的高度關心。」他還就停火方案表示：「我同意結束敵對狀態的建議，但停火必須帶來長期和平，消除引發危機的根源。」

他還稱烏克蘭方面有可能會利用停火期來獲取武器或集結士兵，並表示「還有一些事情需要討論，我們需要與美方交談」，從而表示還需要進一步進行磋商。

對於俄羅斯軍事入侵烏克蘭，烏克蘭已表示願意接受美國提出的停火 30 天的方案，俄羅斯方面會作何反應備受關注。</description>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[台灣總統稱將強化應對中國大陸間諜活動的措施]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250314_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250314_01_1502897_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Taiwan president seeks to restore military trials to counter China espionage&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台灣總統賴清德 3 月 13 日召開臨時記者會，宣佈將加強應對中國大陸間諜活動的措施。

賴清德在記者會上表示，僅 2024 年一年，就有 64 人因向中國大陸泄露機密情報等而被起訴犯有間諜罪，其中 60% 以上是現役和退役軍人。

在此之上，賴清德宣稱「中國是境外敵對勢力」，他強調，現在「是我們該採取相應的防範措施，保護我們珍視的自由民主和生活方式的時候了」。

賴清德還宣佈，要恢復僅限於戰時運用的軍事審判制度，允許在和平時期實施軍事審判，以嚴厲打擊現役軍人的叛亂、泄密等軍事犯罪。不過，恢復軍事審判制度需要修改《軍事審判法》。由於台灣立法院中在野黨佔多數，賴清德領導的少數派政權能否修改這一法律成為人們關注的焦點。

就此，中國大陸國務院台灣事務辦公室發言人陳斌華 13 日晚發表談話稱：「如果‘台獨’分裂勢力膽敢突破紅線，我們將不得不採取斷然措施。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韓媒報道北朝鮮運煤船與中國船隻相撞事故]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250313_15.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250313_15_1502717_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Media: N.Korean ship suspected of smuggling coal hit Chinese ship, sank in Feb.&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據多位熟悉北朝鮮情況的相關人士透露，今年 2 月在朝鮮半島西側的黃海上曾發生過一起北朝鮮船隻和中國船隻相撞的事故。

韓國聯合通訊社援引消息人士的話報道稱，雖然中方損失較小，但北朝鮮的船隻沉沒，約 20 名船員死亡。另外，韓聯社還報道稱北朝鮮的船上裝載着煤炭。

專家表示，煤炭出口是北朝鮮為助其核與導彈開發而賺取外匯的手段之一。聯合國安理會所通過的制裁決議禁止各國從北朝鮮進口煤炭。

中國和北朝鮮當局均未公開發布有關這起事故的消息。就其理由，韓聯社的報道認為，中方是為了避免其默許此種違反聯合國安理會制裁決議的行為公諸於世。

與此同時，中國政府到目前為止反覆重申中方遵守安理會涉朝制裁決議的立場。

中國外交部發言人毛寧在 3 月 13 日的例行記者會上回避確認是否曾發生過這起事故，僅表示，中方一貫依法處理涉外海洋事務，始終遵循人道主義原則和國際慣例處理海事事故，開展搜救和救援工作。</description>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[G7 外長會議：反對試圖單方面改變現狀的做法]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014749271000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014749271000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;G7 外長會議：反對試圖單方面改變現狀的做法&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;七國集團（G7）外長會議在加拿大東部魁北克省夏洛瓦舉行。在日本時間 3 月 13 日晚至 14 日凌晨進行的討論中，與會各國確認，迎來成立 50 週年的七國集團將繼續維持並加強團結；同時，考慮到中國在印度太平洋地區的動向，各國確認反對試圖單方面改變現狀的做法。

在討論強化七國集團的問題時，日本外務大臣巖屋毅表示：「我們再次高度評價七國集團的價值，今後願繼續與各國並肩前行。為此，通過密切溝通加強團結十分重要。」

會議還確認，共享自由、民主、法治等價值觀和原則的七國集團為了實現國際社會的和平與繁榮，將繼續維持並加強團結，發揮應有的作用。

在隨後展開的有關印度太平洋局勢的討論中，考慮到中國，與會各國一致表示反對試圖通過實力或脅迫單方面改變現狀的做法，並對北朝鮮開發核武器和導彈表示了擔憂。

另外，巖屋毅還指出，北朝鮮竊取加密資產等，正在通過網絡空間活動籌集核武器和導彈開發所需的資金。他強調七國集團需共同努力加以應對。</description>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[載有日本宇航員的龍飛船因故障延期升空]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250313_08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250313_08_1502548_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;NASA postpones launch of spacecraft carrying Japanese astronaut&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本宇航員大西卓哉搭乘的民營宇宙飛船「龍飛船」原定於日本時間 3 月 13 日 9 時前發射，最終環節的準備工作也隨之進行，但在距離發射時間僅剩 40 多分鐘時，發射工作突遭中止並被迫延期。

據美國國家航空航天局（NASA）的消息，發射中止的原因是地面上支撐飛船船體的部分設備出現故障，目前該機構正與負責飛船和火箭研發的美國 SpaceX 公司一同開展詳細調查。

故障發生後，大西等共 4 名宇航員走下飛船並返回了待命的建築物內。另據美國國家航空航天局的信息，下次發射不會早於日本時間 3 月 15 日。

如果飛船能夠順利升空，大西將與美國和俄羅斯籍的宇航員一同前往國際空間站並駐留約 6 個月。另外，大西還將擔任國際空間站站長，在確保安全和完成相關任務方面發揮關鍵作用。</description>
            <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[秋筱宮殿下夫婦參觀大阪・關西世博會會場]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250312_20.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250312_20_1502376_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's Crown Prince and Princess visit Expo 2025 venue in Osaka&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鑑於 2025 年大阪・關西世博會即將於 4 月開幕，世博會名譽總裁、日本皇嗣秋筱宮殿下 3 月 12 日到訪大阪，並與夫人紀子殿下一起參觀了世博會會場。

本屆世博會共有 158 個國家和地區參展，預定於 4 月 13 日在大阪灣的人工島「夢洲」開幕，為期半年。

秋筱宮殿下夫婦抵達會場後，走上了本屆世博會象徵性建築「大屋頂環」上設置的、距離地面約 12 米的空中走廊，聽取了日本國際博覽會協會相關負責人對建築設計等的介紹。「大屋頂環」周長約 2000 米，是「世界最大的木造建築」，依照日本的神社寺廟等採用了傳統的建築樣式。

秋筱宮殿下夫婦隨後參觀了日本中央政府參展的日本館、以及大阪府、大阪市等參展的展館。

秋筱宮殿下夫婦將與天皇和皇后兩位陛下一起出席於世博會開幕前一天、4 月 12 日舉行的開幕式。</description>
            <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[伊朗稱伊中俄副部長級會談將在北京舉行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250313_13.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250313_13_1502643_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Iran, China, Russia vice ministers to discuss Iranian nuclear issue in Beijing&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;伊朗政府發佈消息稱，伊朗、中國、俄羅斯副部長級會談將於 3 月 14 日在北京舉行。

本次會談的議題預計將包括伊朗核開發問題，三方或還將討論如何應對美國就核開發問題開展談判的呼籲。

美國總統特朗普 7 日稱已向伊朗發送了呼籲談判的信函，但伊朗方面回應稱未收到相關信函。就此，伊朗外交部長阿拉格齊於 12 日透露，在他與訪伊的阿聯酋高級官員舉行的會談中，阿方向他轉交了美國的信函。

另一方面，針對特朗普政府邊施加制裁等壓力邊呼籲談判的做法，伊朗表示了反彈。伊朗最高領袖哈梅內伊也在 12 日的講話中重申了對談判的否定態度，他説：「美國總統呼籲談判的做法是誤導世界輿論的欺瞞之舉。美國總統想表現的是‘明明美國想開展談判，但伊朗方卻拒絕了這一請求’。」

在美伊矛盾不斷加深的背景下，相關問題目前尚無取得突破的跡象。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美國稱鋼鐵和鋁的衍生產品也屬本輪加徵關稅範疇]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250313_B1.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250313_B1_1502592_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's US-bound steel, aluminum exports subject to new tariffs&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國特朗普政府於日本時間 3 月 12 日下午啓動了對進口鋼鐵產品和鋁徵收 25% 關稅的措施。美國政府還發布消息稱，進口的鋼鐵和鋁的衍生產品也屬於本輪關稅措施的範疇，將成為加徵關稅的對象。

關於日本輸美鋼鐵產品，此前，每年有 125 萬噸產品享有免於加徵關稅的特殊待遇。但今後，所有產品都被納入加徵 25% 關稅的範疇。關於日本輸美的鋁，此前的加徵關稅稅率為 10%，今後則將升至 25%。

此外，根據美國政府發佈的消息，進口的鋼鐵和鋁的衍生產品也屬於本輪關稅措施的範疇，將成為加徵關稅的對象。具體來説，包括鏈條、釘子、螺絲、管道零部件、橋樑建設零部件等 167 個品類的鋼鐵衍生產品，以及半導體零部件、汽車零部件、廚房用具等 123 個品類的鋁衍生產品，兩者之和為 290 個品類的產品。

關於對這些衍生產品加徵關稅的措施，美國政府表示，部分產品從 12 日起實施，也有一些產品將單獨設定加稅實施日期。</description>
            <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[巴基斯坦發生火車劫持事件，營救中多人死亡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250313_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250313_07_1502453_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;25 passengers, security personnel killed in train hijacking in Pakistan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;巴基斯坦西南部俾路支省 3 月 11 日發生一起火車襲擊事件，旨在實現當地獨立的反政府武裝「俾路支解放軍」劫持了一輛載有 440 人的火車。

武裝分子通過炸燬鐵軌阻止了火車的前進，並將車上人員扣為人質，藉此要求巴基斯坦方面釋放政治犯等人。就此，巴基斯坦軍方開展了營救活動。

軍方發言人於 12 日晚間在當地電視台的節目中透露，此次營救共殲滅 33 名武裝分子，但也有 21 名人質和 4 名安全部隊成員共 25 人在營救中喪生。針對喪生人質，發言人解釋稱，他們在營救開始前就已經遭到武裝分子殺害。

在俾路支省，巴基斯坦政府正與中國開展資源開發和港口建設方面的合作，反對這一合作的俾路支解放軍多次實施了恐怖襲擊，其中包括他們於去年 11 月在俾路支省首府奎達一火車站製造的爆炸案，共造成 24 人死亡。</description>
            <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[俄羅斯稱已收復烏軍掌控庫州地區的 86% 以上]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250313_09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250313_09_1502512_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Russia says it has retaken more than 86% of seized territory in Kursk&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於烏克蘭從去年 8 月起開展跨境軍事行動的俄羅斯西部庫爾斯克州，俄官方媒體 3 月 12 日報道稱，俄軍已收復庫爾斯克州蘇賈市的市中心地區。

俄軍總參謀長格拉西莫夫與總統普京 12 日共同出席了在庫爾斯克州舉行的軍事會議。格拉西莫夫稱，俄軍目前在庫爾斯克州已收復烏軍掌控地區的 86% 以上，收復面積超過 1100 平方公里。普京表示：「當務之急是在短時間內徹底擊垮盤踞的敵人，解放整個庫爾斯克州。」

烏克蘭總統澤連斯基 12 日在新聞發佈會上表示：「俄軍正試圖向我方最大限度地施加壓力。烏軍指揮部正在採取必要措施保護我們士兵的生命。」這段表態事實上承認烏軍陷入了苦戰的境地。

據俄外交人士透露，俄方已告知美國，除非烏軍撤出庫爾斯克州，否則俄方不會響應停火談判。今後，俄方將就停火談判以及全面收復庫爾斯克州採取何種措施，令人關注。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本今年櫻花開花日期預計與往年持平或早於往年]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250313_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250313_01_1502383_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Cherry blossom season likely to arrive early in some parts of Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年以北日本為主的地區的櫻花開花日期預計將早於往年。

日本氣象協會 3 月 12 日發佈的染井吉野櫻開花日期預報顯示，愛媛縣宇和島市預計 16 日開花，將成為櫻花最早綻放的地區。

預計其他地區染井吉野櫻開花日期分別為：東京都中心城區 22 日，鹿兒島市和高知市 23 日，福岡市 24 日，名古屋市 25 日，廣島市和大阪市 27 日，仙台市 4 月 2 日，札幌市 4 月 25 日。

大阪市和福岡市等西日本地區的櫻花開花日期預計與往年大致相同，而東京都中心城區等東日本和北日本地區的染井吉野櫻開花日期預計將與往年持平或早於往年。</description>
            <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本海上自衞隊最先進護衞艦抵澳參加訓練]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250313_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250313_02_1502391_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan MSDF ship arrives in Australia; Tokyo seeks joint frigate development&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本海上自衞隊最先進的護衞艦「Noshiro」為了與澳大利亞海軍進行聯合訓練，於 3 月 11 日停靠當地港口。澳大利亞正計劃與其他國家聯合開發多艘護衞艦，據分析，作為開發合作方最終選拔的候選國之一，日本此舉或許意在彰顯實力。

此次停靠在澳大利亞西部珀斯附近海軍基地的是日本海上自衞隊最先進的「Mogami」級護衞艦「Noshiro」號。

這艘護衞艦可由約 90 名船員操作，大約是普通護衞艦船員人數的一半，據説還可執行掃雷等多種任務。

對於此次在澳大利亞的訓練，海上自衞隊護衞艦隊的幕僚長清水徹表示：「我認為，這將有助於提高技能，加深協同配合能力和相互信任。這對於實現自由開放的印度太平洋具有極其重要的意義。」

與此同時，考慮到中國日益擴展海洋活動，澳大利亞計劃引進最多 11 艘新型護衞艦，並已將聯合開發合作方的最終選拔範圍縮小到日本和德國兩國，結果預計將於今年下半年揭曉。</description>
            <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[菲前總統杜特爾特被逮捕並移交給國際刑事法院]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250313_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250313_03_1502411_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ex-Philippine President Duterte handed over to ICC&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;涉嫌犯有危害人類罪而被逮捕的菲律賓前總統杜特爾特 3 月 12 日抵達荷蘭。國際刑事法院（ICC）當天宣佈，杜特爾特是由菲律賓政府移交給國際刑事法院的。

杜特爾特在擔任菲律賓總統期間發起被稱為「禁毒戰爭」的掃毒行動，使用強硬手段掃毒，甚至殺害嫌犯。位於荷蘭海牙的國際刑事法院認為其涉嫌在 2011 年 11 月至 2019 年 3 月間下令實施大量殺人行為，犯下危害人類罪而對其開展搜查，並於 3 月 7 日發佈了逮捕令。

基於此，菲律賓政府逮捕了杜特爾特，用飛機將其押解至荷蘭。杜特爾特於 12 日抵達荷蘭的鹿特丹海牙機場。

據國際刑事法院消息，杜特爾特被菲律賓政府移交給國際刑事法院，目前已被羈押。

國際刑事法院首席檢察官卡里姆・汗發表聲明稱，這是在為最為重大的犯罪的受害者尋求問責的道路上邁出的關鍵一步。

杜特爾特今後將前往國際刑事法院預審分庭辦理公審前的手續，確認犯罪事實等。</description>
            <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[歐盟加拿大宣佈將對美採取報復措施]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250313_N02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250313_N02_1502416_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Canada, EU retaliate against US tariffs&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為反制美國特朗普政府對鋼鐵產品和鋁徵收 25% 關稅，歐盟（EU）和加拿大隨即宣佈將對美國採取報復措施。

其中，歐盟 3 月 12 日表示，將從 4 月 1 日起分兩階段對美國進口產品徵收關稅，預計對象包括摩托車、波旁威士忌以及農產品等，其價值摺合約 4 萬 2000 億日元。

加拿大政府也宣佈將從 13 日起採取報復措施，對從美國進口的鋼鐵和鋁製品等摺合約 3 萬億日元的產品徵收 25% 的關稅。

12 日，美國總統特朗普在白宮被記者問及是否將對歐盟採取反制時答道：「當然會，問題是一直以來美國居然沒有采取應對措施，歐盟成立就是為了佔美國的便宜。」不耐之情溢於言表。

今後各國之間為了反制有可能互加關稅，貿易摩擦或將對全球經濟產生負面影響。</description>
            <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[白宮發言人抨擊日本對進口大米徵收 700% 關稅]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250312_B2.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250312_B2_1502121_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;White House spokesperson slams Japan for 700% rice tariff&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國白宮新聞祕書萊維特在 3 月 11 日的記者會上提及日本，稱日本是對美國出口產品徵收高額關稅的國家之一，抨擊了日本對進口大米徵收 700% 關稅的做法。她還表示：「特朗普總統信奉互惠互利，他想要的是公平且均衡的貿易慣例。」

根據迄今為止的國際談判結果，日本政府有義務每年以「最低准入大米」形式免關稅進口約 77 萬噸大米。

根據該框架，日本 2023 財年從美國、泰國、澳大利亞、中國等國進口了大米，其中來自美國的進口大米最多，超過 34 萬噸。與此同時，當進口大米超過該框架配額時，為避免影響日本國產大米的價格，每公斤徵收 341 日元的高額關稅。

對此，日本農林水產省曾表示，如以 2001 年以後、世界貿易組織（WTO）貿易自由化談判時的國際大米價格為基準進行換算，稅率為 778%。

日本內閣官房長官林芳正在 12 日上午的記者會上表示：「在‘最低准入大米’框架內作為國家貿易而進口的大米是免關稅的，其他進口大米每公斤徵收 341 日元的關稅。我們不會針對美國政府官員的每次發言逐一發表評論，但無論如何，我們都希望與美方進行溝通。」</description>
            <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[歐洲 5 國防長會議討論烏克蘭局勢等議題]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014748381000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014748381000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;歐洲 5 國防長會議討論烏克蘭局勢等議題&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;法國、英國等歐洲 5 國的防長 3 月 12 日就烏克蘭局勢及歐洲防務問題召開會議。會後，法國國防部長勒科爾尼表示，目前有大約 15 個國家對停火後旨在維護烏克蘭和平的框架表示了關注，預計近期各方將就此進行磋商。

目前，推動俄烏停火的努力正在取得進展，在此情況下，法國、英國、德國、意大利、波蘭 5 國防長會議 12 日在巴黎召開。在會後的新聞發佈會上，法國防長勒科爾尼表示，旨在實現和平與停火的框架獲得了大約 15 個國家的關注，該框架的內容包括停火後在烏克蘭維護和平的部隊。

勒科爾尼還透露，各國計劃在今後兩週內舉行防長會議並就此進行磋商。他表示，有必要具體討論如果俄羅斯接受美國提出的停火 30 天的方案，該如何應對。

此外，英國國防大臣希利表示，希望在 15 日舉行的各國領導人會議上就停火後在烏克蘭維護和平的部隊等事宜開展進一步磋商。</description>
            <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美俄高官電話會談，特朗普稱俄烏停火取決於俄方]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250313_N01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250313_N01_1502410_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Trump: Russia needs to weigh in on ceasefire with Ukraine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國白宮新聞祕書透露，特朗普政府的高官 3 月 12 日與俄羅斯方面舉行了電話會談。

美國白宮新聞祕書萊維特 12 日對記者提及，烏克蘭在與美國高官舉行的談判中表示已做好準備接受臨時停火 30 天的建議。在此之上，萊維特説：「我們強烈要求俄羅斯接受這一建議。」

萊維特還透露，美國總統國家安全事務助理華爾茲當天與俄方舉行了電話會談。她還表示，特朗普政府的中東問題特使威特科夫計劃在本週晚些時候訪問莫斯科。

美國總統特朗普 12 日在白宮就俄烏停火前景對記者表示，「現在這取決於俄羅斯」。此外，特朗普補充道，他收到了一些來自俄方的積極訊息，但那「毫無意義」，從而表示希望俄方對停火意圖給出明確答覆。

另外，在場的萬斯副總統説：「我們今後將與俄方舉行為期數日的電話或線下會談。」他以此表示將與俄方開展密集討論。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>