<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（台灣）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>氣象廳長官就日本 7 月將遭遇大地震闢謠</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014834791000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014834791000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;氣象廳長官就日本 7 月將遭遇大地震闢謠&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;針對香港等地有關日本今年夏天將發生大地震和大海嘯的傳言不斷擴散，並持續造成負面影響一事，日本氣象廳長官野村龍一呼籲人們不要輕信傳言。

在香港等地，有關日本今年 7 月將發生大地震和大海嘯的傳言持續蔓延，導致負面影響不斷擴大，其中包括日本全國各地與香港之間的航班相繼被取消或減少。

對此，日本氣象廳長官野村龍一在 6 月 13 日的例行記者會上否認了這一傳言，他指出：「從目前的科學角度來看，不可能通過鎖定具體日期、時間、地點和震級來預測地震。此類預測信息都可以被視為謠言，因此完全沒有必要擔心。」

野村還表示：「有些人士被毫無根據的信息所誤導困擾，我對此感到十分遺憾。我理解對看不到的東西感到不安的心情，因此，用科學的觀點明確地呼籲這樣的人士不要相信謠言是至關重要的。」

另一方面，野村也指出，日本任何地方都可能發生地震，因此呼籲人們再次進行確認，從平常就對地震做到有備無患。</description>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>外界首次獲悉中國駐港國安公署參與調查</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250614_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250614_03_1536480_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Hong Kong reveals first probe by China's national security authorities&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;香港特區政府 6 月 12 日宣佈，中國中央政府設立於香港的治安機構「維護國家安全公署」與香港警方合作展開調查。

根據官方發佈的信息，這項調查涉及自 2020 年至 2024 年 6 月期間，6 名個人及 1 個組織涉嫌勾結外國或者境外勢力危害國家安全，違反香港國安法。不過，聲明未具體説明相關人員或組織的行為細節等。

維護國家安全公署是根據 2020 年施行的香港國安法而設立的安全機構，負責監督和指導香港特區政府履行維護國家安全的職責，被認為可針對外國勢力介入等複雜案件等直接展開調查，並可在中國大陸法院提起訴訟。

這是外界首次獲悉維護國家安全公署展開了調查。有觀點認為，這標誌着中國中央政府對香港的管控進一步加強。</description>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國就軍機抵近自衞隊飛機反而向日方提出交涉</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250614_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250614_04_1536492_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Beijing blames Japan over close encounters with Chinese jets&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;針對在太平洋上空飛行中的日本海上自衞隊巡邏機被中國軍方戰鬥機抵近等問題，中國國防部發言人宣佈，中方反而就此向日方提出了交涉。

據日本防衞省透露，6 月 7 日至 8 日，在日本週邊的太平洋上空執行警戒監視任務的日本海上自衞隊的 P3C 巡邏機被中國的殲-15 戰鬥機跟蹤，並被抵近至約 45 米的距離。日本政府已向中方表示嚴重關切，並嚴正要求防止此類事態再次發生。

對此，中國國防部發言人蔣斌 13 日晚在社交媒體發佈視頻稱「日本艦機頻頻抵近滋擾，甚至蓄意製造海空安全風險」，並宣佈「已向日方提出嚴正交涉」。

蔣斌還表示「我們要求日方停止危險挑釁行徑，避免引發海空不測事件」，從而主張了中方認為此事的原因在於日方的立場。

日本政府就此問題表示，無法接受中方認為原因在於日方的主張。</description>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日美將於 G7 峯會期間舉行首腦會談</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250614_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250614_02_1536494_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ishiba says he will meet Trump on sidelines of G7 in Canada&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;圍繞美國特朗普政府的關稅措施，日本政府正積極協調，以期在下週於加拿大舉行的七國集團（G7）峯會期間，舉行日美首腦會談，並希望雙方藉此達成一定共識。

在此背景下，日本首相石破茂主動提議，於 6 月 13 日 22 時左右，與美國總統特朗普舉行了約 20 分鐘的電話會談。

石破首相在通話中再次敦促美方重新審視並調整一系列關稅措施，並傳達了日本考慮通過鉅額對美投資以及擴大從美國的進口等，協助緩解美國貿易赤字的想法。

在此之上，雙方還確認，將基於日本經濟再生擔當大臣赤澤亮正訪問華盛頓的成果，加快日美部長級談判，以實現對雙方都有利的協議。同時，兩國領導人一致同意在即將於加拿大召開的七國集團峯會期間舉行面對面的首腦會談。

關於會談的具體時間，雙方將通過事務層級繼續協調，雙方在日美談判中能否達成一定共識成為備受關注的焦點。</description>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本製鐵公司宣佈其收購 USS 計劃獲批</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250614_08.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250614_08_1536599_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Nippon Steel officials: Trump has approved company's plan to buy US Steel&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本製鐵公司就收購美國鋼鐵公司（USS）的計劃，於 6 月 14 日宣佈，美國總統特朗普已批准了兩家公司的合作伙伴關係。

日本製鐵公司表示，其收購美國鋼鐵公司 100% 普通股的計劃已獲批准，並認為將實現使美國鋼鐵公司成為其全資子公司的一貫目標。

日本製鐵還宣佈，該公司已與美國政府簽署了一份國家安全協定，根據這一協定，該公司將在 2028 年年底之前投資約 110 億美元，並就國內生產和貿易也做出了相關規定。

此外，該協定還規定將發行特殊的「黃金股」，而持有這一股份的美國政府將在美國鋼鐵公司的重要經營決策方面擁有否決權。

日本製鐵公司公佈針對美國鋼鐵公司的收購計劃之後，已過去了約一年半的時間，此前由於美國前總統拜登發佈的禁令，該計劃曾一度陷入難以實現的局面，但以特朗普就任總統為契機，該公司通過承諾進行鉅額追加投資，使計劃迎來轉機，並已變得有望得以實現。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗採取報復對以色列發起導彈襲擊</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250614_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250614_N01_1536585_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Iran launches retaliatory attacks against Israel&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;伊朗國家電視台報道稱，日本時間 6 月 14 日 3 時許，伊朗對以色列發起軍事襲擊。

伊朗精鋭部隊伊斯蘭革命衞隊表示，此次行動由導彈部隊與無人機部隊共同實施，襲擊目標包括以色列的多個軍事據點、空軍基地，以及製造導彈等武器的軍事工業設施。

伊斯蘭革命衞隊聲稱：「我們已確認數十枚彈道導彈成功命中預定目標。」

伊朗方面表示，此次襲擊屬於報復性行動。據悉，6 月 13 日，以色列對伊朗境內多處核相關設施和軍事設施發動大規模襲擊，造成包括伊朗最高級別軍官在內的多名人員死傷。據認為，伊朗此次行動是對以色列的報復。

針對此次襲擊，以色列軍方發佈聲明表示，伊朗曾兩次向以色列發射導彈，總數不超過 100 枚，大多數被成功攔截或未命中目標。

以軍同時説明稱，一些建築物在此次襲擊中遭到破壞，部分損害系攔截導彈時產生的碎片所致。</description>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以軍稱伊朗向以方發射了 100 多架無人機</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250613_ML04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250613_ML04_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;以軍稱伊朗向以方發射了 100 多架無人機&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列軍方 6 月 13 日宣佈襲擊了伊朗各地的核關聯設施等。其後，以軍發佈消息稱，伊朗向以方發射了 100 多架無人機。

伊朗最高領袖哈梅內伊發表聲明稱：「以色列主動招來苦難命運，必將遭到報應。」 這一表態引發了外界對兩國軍事衝突升級的擔憂。

根據伊朗的精鋭部隊、伊斯蘭革命衞隊發佈的消息，革命衞隊總司令薩拉米在以軍襲擊中身亡。另外，伊朗官方電視台報道稱，武裝部隊總參謀長巴蓋裏在襲擊中身亡。

美國總統特朗普在接受福克斯新聞電話採訪時表示，事先已經獲悉以軍的此次襲擊計劃。他表示：「伊朗不能擁有核武器。我們希望伊朗重返談判桌。」</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自衞隊統幕長：中國戰機抵近或引發偶發衝突</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250612_19.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250612_19_1536004_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's SDF chief expresses concern about Chinese fighter's abnormal proximity&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;針對在太平洋上空飛行的日本海上自衞隊巡邏機遭中國軍方戰鬥機抵近一事，日本自衞隊最高將官、統合幕僚長吉田圭秀 6 月 12 日在例行記者會上表示，「我們不認為抵近是由中國軍機的失誤造成的，異常抵近是可能引發偶發衝突的嚴重行為」。
 
吉田沒有透露本次是否使用了由兩國防務部門直接進行溝通，以防止日本自衞隊和中國軍隊發生偶發衝突的「熱線」，但他表示雙方對話至關重要。
 
另一方面，中國外交部發言人林劍在 12 日的新聞發佈會上表示，兩國防務部門正在保持溝通。與此同時，他對日方提出譴責稱：「需要強調的是，日本艦機對中國正常的軍事活動進行抵近偵察，是造成海空安全風險的根本原因。中方敦促日方停止此類危險行為。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>政府擬 6 月進行 3 萬噸主食用進口大米競拍</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250613_ML06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250613_ML06_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;政府擬 6 月進行 3 萬噸主食用進口大米競拍&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本台記者對相關人士採訪後瞭解到，鑑於大米價格持續攀升，為了降低米價，日本農林水產省打算早於往年，於 6 月內實施主食用進口大米的競拍招標，目前正在進行最後階段的調整。

根據「最低准入」制度，日本政府每年零關稅進口約 77 萬噸大米，其中 10 萬噸作為主食用大米，通過競拍方式出售給民間。

日本農林水產大臣小泉進次郎 12 日下午對記者團表示，為降低米價，政府今年打算提前進行主食用進口大米的競拍招標，爭取於 6 月內實施。標的大米將通過中標的買家，作為主食用大米在市場上流通。

第一次競拍計劃於 6 月 27 日舉行，競拍對象為 10 萬噸主食用大米中的 3 萬噸。據稱，這批大米預計在 9 月進口到日本。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>福岡市教委建專家小組探討改善校餐菜品問題</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250613_ML07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250613_ML07_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;福岡市教委建專家小組探討改善校餐菜品問題&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;前一段時間，福岡縣福岡市的學校校餐主要菜品只有一塊炸雞的照片出現在社交媒體上，引發了眾多批評之聲。為此，福岡市教育委員會成立了一個由飲食教育專家等組成的研究小組，以改善相關校餐菜品。

關於福岡市的學校校餐，今年 4 月的主要菜品只有一塊炸雞的照片在社交媒體上不斷被轉發，引發了眾多批評之聲。在此背景下，市長高島宗一郎 6 月 11 日在市議會全體會議上表示，將根據物價上漲的情況劃撥相應預算，以提高校餐的質量。

福岡市教育委員會就受到批評的校餐菜品表示，從營養的角度來説並不存在問題，本財年為了應對物價上漲情況也進一步把對校餐的公費預算調增了 12 億日元，今後將採取措施改善校餐的「品相」。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴勒斯坦方面期待國際會議促進以巴實現共存</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250613_RS07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250613_RS07_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;巴勒斯坦方面期待國際會議促進以巴實現共存&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於以色列與巴勒斯坦之間仍在持續的衝突，一場旨在實現以巴共存、進而實現中東和平的國際會議定於 6 月 17 日在紐約聯合國總部召開。

巴勒斯坦臨時自治政府總理穆斯塔法 12 日在約旦河西岸城市拉馬拉接受外媒採訪時對這一國際會議寄予了期待。他表示：「希望此次會議能推進富有實效的對話，有助於結束紛爭局面。」 他接着指出「承認巴勒斯坦的國家地位是邁向兩國共存的重要一步」，從而呼籲更多國家承認巴勒斯坦的國家地位。

關於以色列不斷開展軍事打擊的加沙地帶，穆斯塔法表示：「有必要儘快實現停火，結束巴勒斯坦人的這場苦難。」他表示計劃將來由巴勒斯坦臨時自治政府推進加沙地帶的復興重建。

針對以上動向，以色列表示反對。有消息稱，美國政府也向多國發出照會，呼籲不要參加 17 日在聯合國總部召開的這一國際會議。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港航空取消 7 至 8 月所有鹿兒島和熊本航班</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250612_20.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250612_20_1536012_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Hong Kong Airlines suspends Japan flights amid unfounded quake rumor&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;香港有不實傳言稱，今年夏天日本將發生重大災難。在此背景下,香港航空公司決定取消 7 月和 8 月所有飛往鹿兒島和熊本的航班。

在香港，有不實傳言稱日本今年夏天將發生大地震和海嘯。這一傳言導致當地赴日旅遊需求降低，自 5 月起，運行於香港與日本全國各地之間的航班也出現了減少。

在此背景下，香港航空決定取消 7 月和 8 月所有飛往鹿兒島和熊本的航班。其中，鹿兒島航線於去年春季時隔 4 年恢復運營，隨着赴日旅遊需求的增長，該航線從去年 12 月起每週的往返航班也從 3 班增加到 4 班。然而，據消息人士透露，自上述傳言於今年春季傳開之後，客座率出現了下滑。

鹿兒島縣政府香港事務所表示，將加大力度敦促航空公司等儘早恢復航班。

日本國家旅遊局則呼籲民眾保持冷靜，並表示，傳言沒有科學依據，建議各位旅客在決定行程時可參考官方機構發佈的科學資訊。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美媒：中國對美稀土出口許可，設 6 個月期限</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250612_22.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250612_22_1536107_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China sets 6-month limit on rare earth export licenses for US, WSJ reports&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據《華爾街日報》報道，美中兩國在倫敦舉行的貿易談判取得成果後，中國恢復對美稀土出口的許可證上設有 6 個月的期限。

中美高層 6 月 9 日起在倫敦舉行了為期兩天的貿易談判，重點討論了中國稀土出口管制和美國半導體相關產品等的出口管制問題。兩國表示，雙方就將 5 月瑞士日內瓦談判的協議內容付諸落實的框架達成了一致。

《華爾街日報》就此次貿易談判援引相關人士的話報道稱，中國已同意放寬稀土出口管制，以換取美國放寬對乙烷等產品的部分出口限制，乙烷用於航空發動機和化工產品的生產。

報道還表示，中國的稀土出口許可證設有 6 個月的期限。這一期限顯示雙方都保留了可輕易讓緊張升級的手段。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普稱美國政府將獲取 USS 的「黃金股」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250613_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250613_04_1536139_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump: 'We have a golden share' in US Steel&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於日本製鐵公司收購美國鋼鐵公司（USS）的計劃，美國外國投資委員會（CFIUS）完成重新審查並向特朗普總統作了彙報。鑑於相關法院程序截止日期為 6 月 13 日，兩家公司簽約截止日期為 18 日，預計特朗普很快就會作出決定。

特朗普 12 日在白宮就這一收購表示：「我們將持有黃金股，總統將管理這些股票。」 從而表示美國政府將在這一收購過程中獲取「黃金股」，擁有對董事任免等美國鋼鐵公司重要經營管理事務的否決權。

特朗普曾於 5 月 30 日在賓夕法尼亞州發表演講時強調，日本製鐵公司今後將向美國鋼鐵公司投資 140 億美元。他 12 日再次表示：「一家優秀的企業將從日本來到美國，並打算投下 170 億美元的資金。」據分析，特朗普此次提及的 170 億美元指的也是日本製鐵公司的投資額，但為何與 5 月份其所提及的金額相比有所增加，目前尚不清楚。

特朗普最終將對這一收購計劃作出何種判斷，備受關注。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破茂或與韓國總統李在明舉行首次線下會談</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250613_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250613_01_1536121_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan PM Ishiba Shigeru may meet S.Korean President Lee Jae-myung on G7 fringe&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;七國集團（G7）峯會將於下週在加拿大舉行，屆時日本首相石破茂等各國首腦、以及受邀國家的領導人將出席會議。據日本政府消息人士透露，目前正在開展相關調整，以便石破首相與 6 月 4 日上任的受邀國韓國的總統李在明舉行首次面對面首腦會談。

會談如能實現，預計雙方將在會談中就以下事宜達成一致：今年是日韓邦交正常化 60 週年，雙方將攜手進一步發展雙邊關係，並加強日美韓三國之間的合作。

日本政府還計劃，確認如何就應對綁架等北朝鮮問題進行合作。在地區安全問題日益嚴峻的背景下，日本政府或有意儘快建立領導人之間的信任關係。

另外，石破還計劃與峯會輪值主席國加拿大總理卡尼、以及 5 月就任的德國總理默茨等人舉行首腦會談。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度航空客機墜落，機上 1 人倖存 241 人遇難</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250613_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250613_N01_1536230_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Plane crash in India kills more than 240&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 12 日，一架載有乘客及機組人員共 242 人的客機在印度西部墜毀，航空公司宣佈已確認 1 人倖存，但其餘乘客及機組人員全部遇難。

日本時間 12 日 17 時過後，印度航空公司飛往英國倫敦近郊的蓋特威克機場的一架客機從印度西部古吉拉特邦的艾哈邁達巴德機場起飛後不久墜毀。

印度航空公司宣佈，已確認到 1 名英國籍乘客倖存，正在醫院接受治療，但也確認到機上其餘乘客和機組人員 241 人全部遇難。

路透社援引當地媒體的消息報道稱，客機墜落在醫學院的學生宿舍樓上，許多學生等可能被捲入了這場墜機事故。

印度主要媒體報道稱，客機的機長在墜機前曾向空管人員通報了緊急情況，目前的當務之急是確定此次空難的整體損失情況並查明事故原因。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列對伊朗核關聯設施等發動襲擊</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250613_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250613_09_1536153_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Israel attacks Iran, declares state of emergency&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列軍方 6 月 13 日在社交媒體平台 X 上發佈聲明稱，以軍先發制人對伊朗核開發項目進行了打擊，數十架空軍戰鬥機已完成第一階段的作戰計劃，其中包括襲擊了伊朗多地的核關聯設施等數十個軍事目標。

以色列國防部長卡茨發表聲明稱：「隨着對伊朗實施先發制人的打擊行動，以色列有可能遭到伊方導彈和無人機的襲擊」，從而宣佈全國進入緊急狀態。

伊朗官方電視台當地時間 13 日 3 時 30 分左右報道稱，首都德黑蘭傳出多次爆炸聲，防空系統已啓動。

美國政府官員日本時間 13 日 9 時 30 分左右接受本台 NHK 的採訪時表示：「我們已獲悉有關此次襲擊的報道。美國沒有參與此次襲擊，也沒有提供支援。」

圍繞伊朗局勢，美國與伊朗原定於 15 日舉行有關伊朗核開發的談判。此前有消息稱，美伊雙方就此次談判進行的交涉舉步維艱，以色列方面正就打擊伊朗核設施進行準備。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佳子殿下拜會巴西總統盧拉</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250612_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250612_10_1535976_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Princess Kako pays courtesy call on Brazilian president&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;作為推進國際友好交流的一環，日本皇嗣秋筱宮殿下的次女佳子殿下正在對巴西進行正式訪問。當地時間 6 月 11 日下午，佳子殿下訪問了位於首都巴西利亞的巴西總統府，並拜會了盧拉總統。

席間，佳子殿下對本次訪問期間受到的熱烈歡迎表達了感謝。盧拉總統則在談到今年 3 月作為國賓訪日的印象時表示：「天皇陛下十分親切，他非常熱情地接待了我們。」

有鑑於今年 11 月，日巴《修好通商航海條約》簽署將滿 130 週年，會談之前，佳子殿下造訪了巴西國會並出席了相關紀念儀式。在致辭中，佳子殿下表示，希望兩國合作能夠不斷深化，並持續下去，願兩國民眾未來能繼續開展交流，並肩站在一起。

佳子殿下將在巴西利亞停留至 12 日，並與當地民眾互動，此外，13 日她還將造訪裏約熱內盧，參觀因巨型耶穌像而聞名的科爾科瓦多山等。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>兩名中國人涉嫌施暴勒索等被逮捕</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014833111000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014833111000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;兩名中國人涉嫌施暴勒索等被逮捕&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據東京警視廳消息，兩名中國人因涉嫌在東京都內的一所公寓樓的房間內對一名男子施暴，並通過視頻通話向該男子在中國的朋友展示暴力場面，以「不付錢就砍斷他的手」等話語威脅勒索錢財，現已因涉嫌搶劫被警方逮捕。

據警視廳透露，被逮捕的兩名嫌疑人為經營美容相關公司的王媛媛及其員工翁博，兩人分別為 37 歲和 28 歲。今年 3 月，兩人在位於東京都中央區的王媛媛居住的公寓內，監禁了一名相識的男性，並對其面部和腹部實施毆打等暴力行為。

兩人涉嫌在對受害者施暴的過程中，通過視頻通話將畫面展示給其在中國的 39 歲男性友人，並威脅稱「如果不付錢就殺人，現在就砍斷他的手」等，勒索了約合 180 萬日元的錢財。

二人此前已因涉嫌對該男子實施非法監禁和傷害被逮捕。警視廳認為，嫌疑人試圖強迫受害者為新美容診所的開業提供資金，在遭到拒絕後轉而威脅其中國友人。目前案件正在進一步調查中。

據悉，兩名嫌疑人均表示否認，聲稱「並非事實」。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美軍官員稱海軍陸戰隊正在洛杉磯接受防暴訓練</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250612_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250612_N02_1535910_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US Marines likely to be deployed in downtown Los Angeles&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 11 日，負責指揮在美國洛杉磯應對騷亂的國民警衞隊和海軍陸戰隊的軍方官員透露，海軍陸戰隊正在洛杉磯近郊接受相關訓練。

當天，美國移民和海關執法局繼續在洛杉磯一帶搜捕非法移民，並對僱傭了大量移民的工作場所進行搜查。連日來，抗議人羣聚集在洛杉磯市中心聯邦政府設施周圍，呼喊「我們有和平集會的權利」等口號。

與前一天相同，11 日洛杉磯繼續從 20 時起實施宵禁，以防範破壞和搶劫行為。另一方面，根據特朗普的命令，4700 名海軍陸戰隊和國民警衞隊士兵被派往洛杉磯應對這一局面。

部隊的總指揮官 11 日對美聯社等媒體表示，海軍陸戰隊正在洛杉磯近郊接受為期兩天的防暴訓練，並將於近期被派往現場負責應對騷亂。

關於派遣海軍陸戰隊和國民警衞隊一事，加利福尼亞州州長紐森和洛杉磯市長巴斯均表示強烈反對，稱此舉是挑釁行為，會使緊張局勢進一步升級。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
