<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（台灣）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>專家稱不能否認新燃嶽火山發展為巖漿噴發的可能性</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250703_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250703_02_1543429_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Government experts monitoring Mount Shinmoedake for possible magma eruption&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;目前，位於日本鹿兒島縣和宮崎縣交界處的霧島連山新燃嶽的火山活動持續活躍，日本政府火山調查委員會委員長表示，不能否認其今後發展為巖漿噴發的可能性，將對其保持密切監控。

新燃嶽 6 月 22 日發生火山噴發以來一直處於活躍狀態，其上一次噴發是在 2018 年。

在 7 月 2 日舉行的政府火山調查委員會會議上，專家報告稱，新燃嶽產生了大量的火山氣體，且該地區正持續發生地殼運動，據認為該現象表明深層正在膨脹變形；但是對火山灰的分析並未證實有新鮮的巖漿噴出。

此外，調查委員會認為，目前尚未發生緊急情況，不需要召開臨時會議。

火山調查委員會委員長、防災科學技術研究所火山研究推進中心負責人清水洋發表個人見解稱，目前很難將其定義為「巖漿噴發」，但是不能否認未來會發展為全面噴發的可能性，因此需要對其進行密切監控。

日本氣象廳已宣佈新燃嶽的噴發預警級別為 3 級，並呼籲距離火山口約 3 公里範圍內的民眾警惕火山噴出的巨石和火山碎屑流。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李在明表示願早日訪日與石破茂舉行會談</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250703_13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250703_13_1543721_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;South Korea's Lee eager to meet Ishiba soon&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;韓國總統李在明將於 7 月 4 日迎來就任滿一個月。在此之前的 3 日，他在韓國曆任總統辦公之處青瓦台內的迎賓館召開記者會，面向國內外媒體發表了講話。

在談及日韓關係時，李在明表示，「確實存在許多敏感問題」，但同時強調，「在應對北朝鮮的核與導彈問題等安全保障領域，以及經濟方面等，雙方有許多需要合作的地方。民間交流也非常活躍，我們對彼此來説都是極為重要的存在。」

關於兩國首腦互訪的「穿梭外交」，李在明表示：「原本打算儘早訪問日本一次，但因日本正值選舉繁忙期間，未能確定具體日程。我們互為鄰國，希望在必要時頻繁往來，減少誤解，在可以通過對話展開合作的方面進行協作。」他以此表達了希望在近期內訪問日本，與首相石破茂舉行會談的意願。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特斯拉全球新車銷量連續兩季度大幅下滑</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250703_B1.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250703_B1_1543599_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Tesla sales down for 2nd quarter amid Musk backlash&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國電動汽車製造商特斯拉 7 月 2 日公佈的數據顯示，今年 4 至 6 月其全球新車銷量為 38 萬 4122 輛，較去年同期下降 13.4%。繼今年 1 至 3 月下降了 12.9% 之後，連續第二季度出現大幅下滑。

特斯拉首席執行官馬斯克曾在特朗普政府擔任要職，並致力於削減政府開支等。雖然他已於今年 5 月離開了特朗普政府，但是據認為，其政治言論和行動引發不滿，從而導致全球各地掀起了抵制運動，這一影響仍在持續。

此外，與其他電動汽車品牌的激烈競爭據信也是導致特斯拉滯銷的重要因素之一。中國最大的電動汽車製造商比亞迪今年 1 至 6 月的銷量達 102 萬 3381 輛，遠超特斯拉，成為全球最暢銷的電動汽車品牌。

在電動汽車銷售陷入困境的背景下，特斯拉正在嘗試實現業務多元化，其中包括 6 月在美國南部得克薩斯州推出的自動駕駛出租車服務「Robotaxi」。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普在 SNS 上宣佈與越南達成關稅協議</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250703_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250703_N02_1543458_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US strikes deal with Vietnam before trade deadline&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普於 7 月 2 日通過社交媒體（SNS）發文稱，已就關稅問題與越南達成協議，美國將對來自越南的所有進口商品徵收 20% 的關稅。

特朗普政府於今年 4 月宣佈對等關稅等措施時，將對越南商品的關稅率定為合計 46%。如果此次新措施得以實施，即意味着關稅率將有所下調。

目前，特朗普政府對所有國家和地區統一徵收 10% 的基準關稅。特朗普的發文中並未詳細説明，對越南征收的 20% 的關稅是否包含基準關稅。

另外，關於經越南轉口進入美國的其他國家產品，發文中稱將徵收 40% 的關稅。就此，美國媒體報道稱，這是針對中國商品通過越南流入美國市場所採取的措施。

特朗普還表示，越南已同意下調對美國商品的關稅，並「開放市場」。

7 月 9 日即將迎來對等關稅暫停措施的期限，據認為，特朗普政府在此情況下宣稱「達成協議」，意在向其他國家施加更大壓力。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CBS 母公司同意支付特朗普方面 1600 萬美元和解金</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250703_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250703_05_1543678_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;CBS parent settles Trump lawsuit over Harris interview&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國哥倫比亞廣播公司（CBS）的母公司與美國總統特朗普就其對該台播出的一段關於總統選舉的電視節目提起的訴訟達成和解，哥倫比亞廣播公司的母公司同意支付 1600 萬美元的和解金。特朗普認為，該電視節目的剪輯存在偏見。

哥倫比亞廣播公司於 2024 年 10 月美國總統選舉之前播出了一段民主黨候選人哈里斯的採訪，特朗普稱該節目的剪輯偏向哈里斯，從而起訴該電視台的母公司、美國媒體巨頭派拉蒙環球公司，並要求其支付賠償金。

對此，哥倫比亞廣播公司透露，派拉蒙環球 7 月 1 日已同意向特朗普方面支付 1600 萬美元和解金。

特朗普的法律團隊表示，總統讓假新聞媒體為其不法和欺騙行為負責，從而再一次為國民贏得了勝利。

派拉蒙環球則表示，該節目的剪輯完全符合正常流程，本次同意和解僅是為了免於支付高昂的訴訟費用以及避免造成混亂，是出於商業考慮。

一些專家等擔憂，本次和解有可能會導致媒體採取自我審查，並開創威脅新聞自由的先例。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>天皇陛下在訪問蒙古國之前舉行記者會</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250703_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250703_01_1543516_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Emperor meets reporters ahead of visit to Mongolia&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本天皇陛下將從 7 月 6 日起對蒙古國進行正式訪問，在此之前舉行了記者會。

為促進國際友好，天皇陛下將與皇后陛下一同從 7 月 6 日起，對蒙古國進行為期 8 天的正式訪問，並作為國賓參加歡迎儀式等活動。

在記者會上，天皇陛下表示：「我希望通過此次訪問，回顧日本與蒙古之間傳承下來的交流歷史。」

天皇陛下還提到戰敗後被前蘇聯扣留的約 1 萬 4000 名日本人被遣送至蒙古，其中約有 1700 人因繁重苦役等原因去世的歷史。他説：「據悉，被拘留的日本人曾參與建設目前仍在使用的蒙古政府辦公樓、國家歌劇芭蕾舞劇院等設施。他們儘管身處嚴酷環境，但仍竭盡全力地工作，贏得了蒙古國民的尊敬。」

天皇陛下還説：「在此次訪問中，我將緬懷那段歷史，向日本死者慰靈碑獻花，悼念那些無奈地死於遠離故鄉之地的人們，並深切思念他們的艱辛與不易。」</description>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教育問答，日本小學初中校歷 ⑦夏季「泳池開池」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250703_ML02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250703_ML02_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;教育問答，日本小學初中校歷 ⑦夏季「泳池開池」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;到了夏季，日本的小學和初中會在體育課上學習游泳。新學年的第一次游泳課安排在夏季，通常被叫做「泳池開池」。課程的目的是幫助孩子們適應水並學會游泳。很多學校都會安排連續上兩節課，在夏季一共會開設四五次。學生們要自備泳衣、泳帽和毛巾等用品。

如果孩子身體不適，也可以向老師申請不參加游泳。此外，出於宗教等原因，有些學校允許學生穿覆蓋大部分身體的泳衣。
（信息截至 2025 年 4 月 2 日）</description>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>3 日日本多地持續高溫，民眾需注意防暑</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250703_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250703_04_1543437_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Severe heat continues in much of Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 3 日，日本多地持續高溫。

據日本氣象廳消息，由於中暑風險極高，已向除兵庫縣和岡山縣以外的中國地區、四國 4 縣、除鹿兒島縣奄美地區以外的九州全境，以及沖繩縣八重山地區發佈了「中暑警戒警報」。

請切實採取防暑措施，包括適當使用空調，注意補充水分和鹽分，在戶外作業時要勤休息等。

另一方面，3 日，從西日本到北日本地區，以下午時段為主，大氣處於不穩定的狀態，在近畿和東海等地，局部地區可能會出現伴隨雷電的強降雨。在警惕地質災害、窪地浸水和河流泛濫的同時，還請小心落雷、飆風和冰雹。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>文科省將為接收海外研究人員的大學提供補助</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250702_17.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250702_17_1543318_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's government to subsidize universities accepting foreign researchers&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在美國，因特朗普政府的政策方針，科研人員與資金援助被削減，導致優秀研究人才從美國流出。為將這些人才引入日本，日本文部科學省決定，將在 2025 年度起的三年內，向計劃接收這些研究人員的國內大學提供總額為 33 億日元的補助。

補助對象為計劃接收包括居住海外的日本人在內的優秀年輕研究人員和博士課程學生的日本國內大學。

補助金將緊急動用「大學基金」的部分運營收益，除用於支付僱傭薪資和研究經費之外，還將用於研究室的設備等支出。

文部科學省表示，將對申請大學提交的旨在提升研究能力的計劃進行審查，並於今年 9 月底之前完成選定，根據計劃的提交情況和內容，還將考慮進一步的追加措施。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>達賴喇嘛稱「重生轉世」將延續，外部無權幹預</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250702_26.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250702_26_1543362_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Dalai Lama says Tibetan tradition will determine his successor&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;藏傳佛教最高領袖十四世達賴喇嘛表示，在其死後由其他高階僧侶等尋找其轉世靈童的「重生轉世」制度將會延續，並強調不容外部幹預。

曾獲諾貝爾和平獎的十四世達賴喇嘛為躲避中國政府的壓迫，一直流亡印度。7 月，他將迎來 90 歲的生日，尋找其繼任人選成為關注焦點。

7 月 2 日，藏傳佛教的高階僧侶在印度北部達蘭薩拉舉行會議，會上播放了十四世達賴喇嘛的視頻致辭。關於如何選定繼任者，他在致辭中保證，達賴喇嘛制度今後將延續下去，從而宣佈，在其死後由藏傳佛教的高階僧侶等尋找轉世靈童的「重生轉世」制度將會延續。在此基礎上，他還表示「任何人都無權幹預」。

中國外交部發言人毛寧在 2 日的例行記者會上表示，達賴喇嘛轉世必須堅持中央政府批准的原則，她從而強調，中國政府意圖參與達賴喇嘛繼任者的選定活動。

據認為，中國政府旨在通過重申在達賴喇嘛繼任者選定問題上的立場，對十四世達賴喇嘛進行牽制。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>烏情報官員：預計朝將增派士兵赴俄作戰</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250703_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250703_03_1543544_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ukraine: North Korea to send up to 30,000 more soldiers to Russia&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭情報機構官員 7 月 2 日在接受本台 NHK 的採訪時分析表示，預計北朝鮮將向持續入侵烏克蘭的俄羅斯增派 2 萬 5 千至 3 萬名士兵。

此外，美國有線電視新聞網（CNN）也在同一天報道稱，對 6 月 4 日拍攝的衞星圖像進行的分析結果顯示，在北朝鮮的機場確認到據信為伊爾-76 運輸機的軍用飛機，相同飛機去年曾被用於運送北朝鮮士兵。

北朝鮮不僅派兵前往烏方發動跨境襲擊的俄羅斯西部庫爾斯克州作戰，還向俄方提供彈藥和自行火炮等，不斷深化與俄羅斯的軍事合作。韓國情報機構今年 4 月報告稱，截至當時，北朝鮮已總計派出了 1 萬 5000 名士兵。

另外，美國有線電視新聞網還報道稱，烏克蘭情報機構認為，未來北朝鮮增派的士兵很可能會被送往被俄羅斯佔領的烏方領土參與作戰。烏方正在加強警備。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗停止與 IAEA 合作，或影響與美重啓核談判</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/0702EE22.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0702EE22_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;伊朗停止與 IAEA 合作，或影響與美重啓核談判&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據伊朗官方電視台報道，伊朗總統佩澤希齊揚於 7 月 2 日宣佈，已開始實施一項關於停止與國際原子能機構（IAEA）合作的法律。

伊朗官方電視台並未就停止合作的具體內容進行詳細報道。不過，伊朗議會 6 月曾要求政府在確保國家主權、核設施和科學家的安全，以及《不擴散核武器條約》（NPT）所承認的鈾濃縮等權利得到保障之前，停止與國際原子能機構的合作。

關於 2019 年至 2020 年期間在伊朗境內多個地點發現核物質，國際原子能機構於今年 5 月彙總報告指出，這是伊朗過去未申報的核開發活動留下的痕跡。伊朗方面則對此表示反對，稱該報告被以色列用作發動攻擊的藉口。

據分析，伊朗停止合作的話，國際原子能機構將無法對其核設施進行檢查，國際社會對伊朗核開發的疑慮可能會進一步加深。此外，也有可能會對美國所要求的核談判的重啓產生影響。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本參議院選舉選戰拉開帷幕，物價對策等成焦點</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/0703EE08.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0703EE08_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本參議院選舉選戰拉開帷幕，物價對策等成焦點&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本國會第 27 屆參議院選舉將於 7 月 20 日進行投票，隨着 3 日選舉公告的發佈，為期 17 天的選戰拉開帷幕，候選人將圍繞如何應對物價高企等論點展開角逐。

本次選舉將爭奪參議院 248 個議席中的 125 個議席，其中包括改選議席 124 個，以及東京選區補選議席 1 個。

有鑑於執政黨在眾議院僅佔少數議席，為了維持參議院過半的優勢，必須在本次選舉中確保 50 個議席，執政黨方面能否保住包括非改選議席在內的多數席位，在野黨方面又能否阻止其達成目的備受關注。

預計如何應對物價高企這一亟待解決的課題將成為選戰最大的焦點。各黨派紛紛提出各自政見，包括實施補貼、降低消費稅率或廢除消費稅以及採取措施以應對大米價格上漲。

此外，選戰的焦點還將包括養老金等社會保障、少子化對策、應對美國關稅措施等外交安全政策，以及國會尚未達成結論的企業和組織政治獻金問題。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本 6 月全國平均氣溫創新高，較往年高 2.34 度</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250701_27.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250701_27_1542915_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan had hottest June on record&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本，儘管 6 月處於梅雨季節，但全國連續多日出現酷暑天氣。據氣象廳彙總的數據顯示，今年 6 月，日本全國平均氣溫比往年平均值高出 2.34 攝氏度，創下自氣象廳 1898 年開始相關統計以來的歷史最高紀錄。

此前全國 6 月平均氣溫的最高紀錄出現在五年前，而今年較五年前高出近 1 攝氏度。

由於偏西風較往年向北擺動幅度更大，高氣壓強勢覆蓋日本各地，尤其在 6 月中旬至下旬，多地出現酷熱天氣，而梅雨鋒面也變得不明顯。

據氣象廳預測，7 月日本各地仍將持續酷暑。即便尚未正式宣佈出梅的東日本地區，下週起也將被高氣壓強勢籠罩。

氣象廳異常氣象信息中心所長及川義教稱：「上個月的高溫屬於異常現象。炎熱天氣已堪比盛夏，今年夏天有可能出現創紀錄的高溫，希望大家繼續做好中暑預防措施。」</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>聯合國北朝鮮人權問題負責人與綁架日本人受害者家屬會面</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250702_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250702_01_1543230_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;UN rapporteur hopes for unity on return of N.Korea abductees&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;聯合國北朝鮮人權狀況特別報告員伊麗莎白·薩爾蒙從 6 月底起訪問日本，並於 7 月 1 日在東京都與北朝鮮綁架日本人受害者家屬會面。

此次會面以非公開形式舉行，初一時遭到北朝鮮綁架的橫田 Megumi 的母親橫田早紀江等人蔘加。據悉，家屬在面會中呼籲稱，綁架受害者有本惠子的父親有本明弘已於今年 2 月去世，在日本政府認定的綁架受害者的父母當中，還健在的只剩下 89 歲的橫田早紀江，解決綁架問題的時間已經不多了。

就此，薩爾蒙説，被綁架者的人權遭到嚴重侵犯，對他們的憤怒、悲傷和痛苦感同身受，從而表示願與國際社會合作，儘快解決綁架問題。

會面結束後，橫田早紀江説：「薩爾蒙表示感到非常憤怒，今後將繼續盡力而為。希望能有更多的國家團結一致、伸出援手，盡一切努力讓所有受害者都能回家。」</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普稱以色列已同意加沙 60 天停火條件</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250702_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250702_09_1543220_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump: Israel agrees to conditions for 60-day ceasefire in Gaza&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普於 7 月 1 日在社交媒體上發文稱，美國與以色列的代表就加沙地帶進行了長時間且富有成效的會談，並表示「以色列已同意實現 60 天停火的必要條件」。

特朗普還稱：「卡塔爾和埃及正努力促成和平，預計會提交這份最終提案。為了中東地區的和平，期待哈馬斯能夠接受這一方案。」他以此呼籲哈馬斯接受停火方案。

不過，關於他所説的已得到以色列同意的停火條件，特朗普並未透露具體內容。尋求徹底結束戰鬥的哈馬斯方面是否會接受 60 天停火方案，目前仍不確定。

此外，特朗普在發文前的當天早上還表示，期待以色列與哈馬斯能在下週達成停火協議。根據目前的日程安排，特朗普將於 7 日在白宮與以色列總理內塔尼亞胡舉行會談。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三菱商事等投資的加拿大 LNG 設施正式投產</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250702_B1.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250702_B1_1543176_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;LNG Canada makes 1st shipment to Asia&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由日本的大型商社等出資建設、位於加拿大西部的液化天然氣（LNG）設施正式投產，並開始面向包括日本在內的亞洲地區供應。在中東局勢動盪不安、能源採購多元化成為課題的背景下，該設施能否實現液化天然氣的穩定供應，備受關注。

這家設施的運營公司是由三菱商事和英國、馬來西亞的大型石油公司等 5 家公司共同成立的，其目的是對加拿大內陸開採的天然氣進行液化加工並出口。

據悉，該設施建於加拿大西部不列顛哥倫比亞省，近日開始全面投產，首批出產的天然氣於日本時間 7 月 1 日發出。

該設施的液化天然氣生產能力高達 1400 萬噸，約合日本年需求量的 2 成，其中的 210 萬噸將分配給三菱商事，並被運往包括日本在內的亞洲地區。

三菱商事表示，液化天然氣從加拿大運往日本大約需要 10 天時間，比從美國和中東運輸要快，且運輸成本也相對較低。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破稱日本製鐵收購 USS 將成日美經濟合作的典範案例</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250702_B3.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250702_B3_1543256_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan PM Ishiba hails Nippon Steel acquisition of US Steel&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂 7 月 2 日在首相官邸會見了日本製鐵公司董事長橋本英二。橋本向石破彙報稱，該公司已完成對美國鋼鐵巨頭——美國鋼鐵公司（USS）的收購。石破首相表示，此次收購將成為今後日美在經濟領域進一步構築良好關係的典範案例。

橋本董事長在面談時彙報稱，美國鋼鐵公司已正式成為日本製鐵的全資子公司，收購工作全面完成。

他還稱：「今年 2 月上旬，石破首相與特朗普總統舉行的首腦會談，為此次收購大大掃清了障礙，謹再次表示感謝。」他對政府在談判過程中所提供的支持表示了感謝。

此外，橋本還表示：「我們將從基礎做起，努力提升品質，力爭通過一項項成果來證明日美製造業合作的實際價值。」

對此，石破首相回應説：「我們正以‘投資重於關稅’的主張推進日美談判。從這一角度來看，此次收購具有重要的象徵意義，有望成為未來日美關係的典範案例。」</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>比亞迪稱建於南美的首家工廠將於近期投產</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014850841000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014850841000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;比亞迪稱建於南美的首家工廠將於近期投產&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國最大的電動車製造商比亞迪 7 月 1 日邀請包括本台 NHK 在內的媒體參觀了建於南美的首家工廠，工廠位於巴西東北部的巴伊亞州。在展示了在當地組裝的電動車等產品後，比亞迪宣佈該工廠將在未來幾周內投產。

比亞迪稱，這家工廠的年產量為 15 萬輛左右，並計劃將來提升至 30 萬輛。比亞迪的一名高管向媒體表示，「我們要把巴伊亞州打造成南美的硅谷」，從而彰顯了比亞迪為促進當地經濟所作出的貢獻。

這家工廠此前曾引發輿論風波。當地政府認為工廠有 200 多名中國籍工人被迫在近乎於奴隸一般的惡劣環境中工作，因此已提起訴訟，要求比亞迪等相關方面予以賠償。

除比亞迪之外，其他中國廠商也紛紛進入巴西市場，預計與歐美及日本的廠商之間將展開激烈的競爭。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>原子彈轟炸受害者人數跌破 10 萬人</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250701_21.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250701_21_1542888_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan atomic bomb survivors drop below 100,000&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本厚生勞動省每年都會就 1945 年 8 月在廣島和長崎的原子彈轟炸中受害且持有「原子彈轟炸受害者健康手冊」的核爆受害者人數等進行統計。數據顯示，截至今年 3 月底，全國的核爆受害者人數為 9 萬 9130 人，比去年同期減少了 7695 人。

這是自 1957 年開始發放這一「健康手冊」以來，核爆受害者人數首次跌破 10 萬人。此外，核爆受害者的平均年齡為 86.13 歲，比去年同期提高了 0.55 歲。

核爆受害者居民人數最多的地方分別為：廣島縣最多、達 4 萬 8310 人，其次分別是長崎縣 2 萬 3543 人，福岡縣 3957 人，東京都 3307 人和大阪府 3186 人。

原子彈被投下至今已過去了八十年，隨着核爆受害者人數逐年減少，如何將遭受原子彈轟炸的實際狀況以及為廢除核武器而採取的措施傳承下去成為需要面對的課題。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
