<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（台灣）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>生活問答，如何安全使用空調⑥試運行</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250729_ML02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250729_ML02_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活問答，如何安全使用空調⑥試運行&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本，空調已成為夏季預防中暑的必需品。然而，因空調使用方法不當而導致的事故連年不斷。本系列介紹空調事故的常見原因和防患於未然的檢查要點等。最後一期來談一談空調試運行的相關注意事項。

如果有一段時間未使用空調，在使用之前，有必要進行試運行，檢查一下是否存在異常。具體方法如下：

首先把製冷溫度設定為最低溫度，試運行 10 分鐘，檢查是否有冷風吹出。然後繼續運行 30 分鐘，檢查室內機是否漏水、散發焦糊氣味和發出異常噪音，同時檢查室內機和遙控器是否出現異常提示。如果發現故障，請向空調的銷售商或生產廠家諮詢。如果仍在保修期內，將享受免費維修服務。在存在異常的情況下繼續使用空調可能會導致事故。

（以上是截至 2025 年 6 月 30 日的信息）</description>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2030 年代後半期或可啓動福島核燃料熔塊全面清除作業</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250729_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250729_06_1552892_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Sources: Debris removal won't start until late 2030s at Fukushima Daiichi plant&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本台 NHK 經採訪相關人士獲悉，關於東京電力公司在福島第一核電站全面啓動清除核事故造成的核燃料熔塊的問題，該公司對具體施工方法進行研究後作出的預估結果是，相關準備工作大約需要花費 12 至 15 年。

福島第一核電站核事故中熔燬的核燃料與周圍的結構物結合形成核燃料熔塊。據估計，1 至 3 號機組的核燃料熔塊共有 880 噸，如何全面清除核燃料熔塊被視為推動廢堆作業的最大難關。

日本政府和東電公司制定的計劃擬從 2030 年代初開始全面清除 3 號機組的核燃料熔塊。本台經採訪獲悉，東電公司對具體施工方法進行研究後作出的預估結果是，相關準備工作大約需要花費 12 至 15 年。這意味着全面清除核燃料熔塊的工作最早也要到 2030 年代後半期才能啓動。

日本政府和東電公司的目標是截至核事故 40 週年的 2051 年完成福島第一核電站的廢堆工作，但如今已有諸多工程出現延遲，因此廢堆目標能否如期實現仍是一個未知數。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在華因間諜罪獲刑的藥企日籍員工未上訴</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250729_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250729_01_1552768_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China's conviction against Japanese man for spying finalized&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據瞭解，關於大型藥企日籍男性員工在中國被認定從事間諜活動、獲刑 3 年 6 個月的案件，該男性沒有提出上訴。

7 月 16 日，中國北京的法院對大型藥企安斯泰來一名 60 多歲日籍男性員工所涉案件作出判決，認定其從事間諜活動，判處有期徒刑 3 年 6 個月。

據設在北京的日本駐華大使館透露，該男性在截至 28 日的上訴期內沒有提出上訴。本台記者對消息人士進行採訪後獲悉，法院量刑時考慮到了該男性認罪態度良好、並表示願意接受處罰等情況。

該男性於 2023 年 3 月在北京被中國國家安全機關拘押，其據稱已認罪的背景尚不清楚。

本案判決將就此確定，日本政府打算繼續呼籲中方儘早釋放這名男性。</description>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美中在瑞典開啓經貿會談，討論關稅等問題</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250728_16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250728_16_1552787_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Top US, China officials begin trade talks in Stockholm&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國與中國的高官 7 月 28 日在瑞典斯德哥爾摩開始舉行經貿會談。

美國財政部長貝森特、中國統管經濟政策的國務院副總理何立峯等官員參加會談。

美中兩國今年 5 月互相大幅下調追加關稅，並決定其中 24% 的關稅暫停實施 90 天，在此之上，雙方持續開展協商。

有關本次經貿會談，貝森特 23 日在彭博電視台的節目中強調稱，擴大農產品出口將成為一個重要議題，美方表現出要求中方開放市場，以減少貿易逆差的姿態。另一方面，預計中方將要求美方全盤撤銷特朗普政府實施的關稅措施。

另外，貝森特表示，原定於 8 月 12 日到期的 24% 的關稅暫緩期預計可延長三個月。分析認為，會談中雙方也將就延長期限這一問題開展討論。</description>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>謀求以巴兩國共存的會議在聯合國總部開幕</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250729_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250729_04_1552840_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Conference on two-state solution to Israel-Palestinian conflict begins at UN&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;一場旨在通過以色列和巴勒斯坦兩國共存營造和平氛圍的會議 7 月 28 日在紐約聯合國總部開幕，包括日本在內的 125 個國家和地區與會。

會議開始後，聯合國祕書長古特雷斯首先致辭。他表示「兩國方案比以往任何時候都更加遙遠」，從而指出重啓和平談判舉步維艱，局勢十分嚴峻。他接着強調：「兩國方案是基於國際法、經聯合國大會批准並得到國際社會支持的唯一框架。」

巴勒斯坦臨時自治政府總理穆斯塔法發言稱：「這一會議旨在向以色列傳遞這樣一個信息，‘通往和平之路是存在的’。這將通過巴勒斯坦的獨立而非毀滅來實現。」他呼籲以色列迴歸兩國共存的原則。

美國和以色列均未出席這一會議。鑑於以色列總理內塔尼亞胡一直對以巴兩國共存持否定立場，會議能否取得具體成果，令人關注。</description>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰國和柬埔寨同意無條件停火</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250729_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250729_03_1552804_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ceasefire goes into effect between Thailand and Cambodia&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;邊境地帶持續爆發武裝衝突的泰國和柬埔寨，7 月 28 日在馬來西亞等國的斡旋下，同意無條件停火。日本時間 29 日凌晨 2 時，停火正式生效。

泰國與柬埔寨自本月 24 日起，在兩國存在主權爭議的邊境地帶持續爆發武裝衝突，造成邊境附近居民等共 30 多人死亡，雙方約 30 萬人緊急疏散。

在此情況下，28 日，泰國代總理普坦與柬埔寨首相洪瑪奈在東盟主席國馬來西亞的斡旋下舉行磋商，馬來西亞總理安瓦爾宣佈雙方同意無條件停火。

據悉，鑑於雙方已達成停火協議，兩國部隊的指揮官將於 29 日舉行非正式磋商，兩國政府未來也將就邊境問題舉行磋商等。不過，由於雙方在邊境地帶的主權問題上均未做出讓步，緊張局勢能否進一步緩和成為關注的焦點。</description>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破就留任尋求理解，但黨內分裂仍在加劇</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250729_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250729_02_1552800_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Rift deepens within Japan's ruling LDP as Ishiba stays as PM&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在國會參議院選舉失利後，7 月 28 日，日本自民黨舉行了國會眾參兩院議員懇談會。首相石破茂在會上表示，「希望繼續履行職責」，就留任一事向自民黨議員尋求了理解。另一方面，與會者中有不少人要求石破辭職、提前舉行自民黨總裁選舉，黨內分裂進一步加劇。

石破説：「我將竭盡全力切實落實日美關稅談判達成的協議。我還必須關注今後的農業政策、社保及稅務機制，為了不出現政治空白，我將對國家和國民履行應盡的責任。」他從而就繼續留任尋求了理解。

共約 240 人出席了懇談會，其中有 60 多人發言，一部分人對石破留任持肯定態度，但也有人認為，石破違背選舉反映出的民意留任會造成政治空白，要求石破在覆盤總結後辭職，還有意見要求提前舉行總裁選舉。

自民黨內通過召開國會眾參兩院議員全體大會加強對石破施壓、要求其辭職的動向仍在繼續，黨內裂痕正在進一步擴大。</description>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美媒報道稱 NASA 申請離職員工已超兩成</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250728_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250728_07_1552483_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;More than 20% of NASA employees opt to leave agency: US media&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據美國哥倫比亞廣播公司（CBS）等多家媒體報道，美國國家航空航天局（NASA）約 1 萬 8000 名職員中，已有超過兩成、約 3870 人提出了離職申請。其背景是特朗普政府為削減聯邦政府人員而出台了提前退休制度，申請截止日期為 7 月 25 日。

特朗普政府主張大幅削減政府開支，計劃在 2025 年 10 月起的新財年中，將國家航空航天局的預算在上一財年的基礎上削減 24%。

對此，國家航空航天局約 360 名員工於 7 月 21 日聯名發表了一封名為《旅行者號宣言》（Voyager Declaration）的公開信，反對政府削減相關預算的做法。

文中指出：「在過去六個月裏，突如其來且毫無意義的變動損害了國家航空航天局的使命，給員工隊伍帶來了毀滅性影響。」

有觀點認為，隨着國家航空航天局大批員工離職及預算被削減，美國未來的宇宙研發事業恐將面臨嚴峻局面。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本銀行貨幣政策決策會議或繼續維持現行利率水平</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250728_B1.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250728_B1_1552466_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Bank of Japan expected to stand pat on interest rates&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本央行日本銀行 7 月 30 日起將召開為期兩天的貨幣政策決策會議。多數市場人士認為，日本銀行本次將繼續維持現行政策利率水平。

日本銀行自今年 3 月以來的三次貨幣政策決策會議均未對貨幣政策作出調整，一直在靜觀美國特朗普政府的政策走向以及日美兩國關稅談判的進展。

前不久，日美關稅談判達成協議，美國對日本輸美產品的關稅稅率從 25% 降至 15%。日本銀行副總裁內田真一 7 月 23 日會見記者時就此表示：「這有助於降低日本經濟運行的不確定性。」他同時指出：「關稅協議將對國內及全球經濟產生何種影響，目前尚難以通過實際數據作出明確分析，從這個意義上來説不確定性仍然存在。」

日本銀行內部也有意見認為，日美關稅協議將對企業收益和社會消費產生何種影響尚需觀察一段時間。也有分析指出，貨幣政策是否調整還需視中國以及歐盟與美國的關稅談判結果而定。為此，多數市場人士預測，日本銀行本次仍不會對政策利率作出調整。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金正恩胞妹金與正強調北朝鮮拒絕與韓國對話的立場</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250728_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250728_09_1552529_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Sister of North Korean leader rejects calls for dialogue with South Korea&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 28 日，北朝鮮朝鮮勞動黨總書記金正恩的胞妹金與正就今年 6 月啓動的韓國李在明政府發表談話，強調了拒絕對話的立場。

今年 6 月啓動的韓國李在明政府一改之前尹錫悅政府的對朝強硬路線，停止對朝宣傳廣播等，以期儘早重啓南北對話。

在此背景下，金與正於 7 月 28 日通過官方媒體，首次就韓國新政府發表了談話。

金與正在談話中提到了韓國政府停止對朝宣傳廣播一事，稱「本來就是不該有的錯誤，只不過現在採取了應有的做法，此舉不值一提」。她還表示，韓國依舊重視與美國的同盟關係，對朝敵對立場並未改變。

此外，金與正還提及美韓計劃於 8 月舉行的例行聯合軍演，強調視韓國為敵的態度沒有改變，對韓方的任何政策或提議都不感興趣，無意與韓方接觸，也沒有需要討論的問題，從而明確表達了拒絕對話的立場。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄航空公司開通莫斯科與平壤直航航班</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250728_B2.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250728_B2_1552458_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Russian airline starts direct Moscow-Pyongyang flights&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由俄羅斯北風航空公司執飛的莫斯科與平壤之間的直航航班 7 月 27 日開通。

據俄羅斯媒體報道，27 日當天，從莫斯科飛往平壤的首班航班有不少乘客是北朝鮮人。其中一名北朝鮮男乘客表示，這一直飛航班讓自己回國更加方便了。

從莫斯科至平壤的飛行時間約為 8 小時，每月安排一個班次，機票起價為 4 萬 4700 盧布，約合 8 萬 3000 多日元。

俄羅斯媒體報道稱，30 多年前莫斯科與平壤之間曾有過直航航班。俄朝兩國於 2024 年 6 月簽署了《全面戰略夥伴關係條約》，據分析，這一直航航班的開通象徵着兩國關係基於這一條約進一步得到加強。今後，這一航班的乘客是否會不斷增加，令人關注。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活問答，如何安全使用空調⑤室外機的檢查要點</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250728_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250728_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活問答，如何安全使用空調⑤室外機的檢查要點&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本，空調已成為夏季預防中暑的必需品。然而，因空調使用方法不當而導致的事故連年不斷。本系列介紹空調事故的常見原因和防患於未然的檢查要點等。本期來談一談室外機的相關注意事項。

空調室外機通常安裝在獨棟住宅的院子裏或公寓樓的陽台上。在這種情況下，請勿在室外機周圍放置瓦楞紙箱、垃圾等易燃物品。另外，這些物品還可能會引來昆蟲和小動物聚集，容易導致室外機出現故障，引發事故。

另一種常見物品是裝了水的塑料瓶，它們被用來驅趕動物等。但是，裝了水的塑料瓶會像透鏡一樣聚光，有可能引燃周圍其他物品，所以也要儘量遠離室外機。煙灰缸也儘量不要放在靠近室外機的地方，以免未燃盡的煙灰引發火災。

另外，請注意檢查室外機的排水管是否發生堵塞。

（以上是截至 2025 年 6 月 27 日的信息）</description>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>諾委會主席稱原爆倖存者反核運動是「世界之光」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250727_11.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250727_11_1552332_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Nobel Committee Chair calls on young people to carry on legacy of peace&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2024 年，挪威諾貝爾委員會將諾貝爾和平獎授予日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會。7 月 27 日，諾委會主席弗裏德內斯出席了在東京上智大學舉行的一場有關核裁軍的活動，並與團體協議會代表委員田中熙巳等人一同召開了記者會。

弗裏德內斯表示：「此次訪問獲獎者祖國，在諾貝爾委員會歷史中尚屬首次。我們希望通過此次訪問，向那些將原子彈轟炸所帶來的巨大痛苦轉化為和平力量的倖存者學習，並認為世界應該傾聽他們的聲音。在團體協議會獲獎後，我們聽到並看到，反核運動正不斷擴大。衷心希望原子彈轟炸 80 週年能夠成為一個轉折點。」

隨後，弗裏德內斯發表演講指出：「目前，我們正處於邁入動盪不安的核時代的邊緣。正是在這種形勢下，原爆倖存者為銘記核武器的現實而開展的活動對世界而言極為重要，是世界不可或缺的一束光。」

在此之上，他還呼籲年輕一代：「你們是未來的記憶守護者，是這一真相的新一代傳承人。讓我們繼續講述原爆受害者的故事，學習歷史，併為拒絕遺忘這段歷史而勇敢發聲。」</description>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日中研究人員在北京出席論壇，共話交流合作</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014876031000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014876031000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日中研究人員在北京出席論壇，共話交流合作&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由於日本公民在中國被拘留的事例接連發生，不少日本的研究人員對訪華態度謹慎，在此情況下，7 月 27 日，日中兩國的研究人員在北京出席論壇，就學術合作的可能性交換了意見。

去年，日中兩國政府就擴大有識之士交流達成協議，該論壇正是根據這一協議創辦的，日本的大學教授等 9 人及中方智庫的研究人員等共 30 多人出席了本次論壇。

與會者就少子老齡化、人工智能（AI）應用等兩國的共同課題介紹了各自的現狀和應對措施，並就開展學術合作的可能性交換了意見。

在中國，日本公民因涉間諜行為被拘押的事例接連發生，其中也有日本的大學教授被臨時拘押，有鑑於此，不少日本的研究人員對訪華態度謹慎。

論壇的共同主辦方、日中友好會館的會長、前駐華大使宮本雄二表示：「日本學術界確實有人對訪問中國開展交流抱有強烈的擔憂，希望中國能夠提高透明度，加以改善。希望通過本次論壇等成果，為推動學術交流取得進展創造契機。」</description>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>越南籍實習生涉佐賀縣入室搶劫殺人案被逮捕</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250728_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250728_03_1552365_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan police arrest Vietnamese citizen for alleged murder, robbery in Saga Pref.&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本佐賀縣伊萬裏市 7 月 26 日發生一起一對母女在自家住宅遇襲一死一傷的案件。警方經調查以搶劫殺人等嫌疑逮捕了居住在案發現場附近的 24 歲越南籍技能實習生。

本案遇害者是一名 40 歲的日語教師，她與 70 多歲的母親居住在佐賀縣伊萬裏市東山代町。26 日晚，一名男子手持利刃入戶襲擊了她們，女兒被害，母親頸部等處受傷。

警方以搶劫殺人事件立案調查，並於 27 日深夜以涉嫌搶劫殺人及入侵居所逮捕了一名越南籍技能實習生。這名技能實習生涉嫌闖入住宅後，持刀威脅女兒，搶走 1 萬多日元現金，並砍傷其頸部等，致其身亡。

根據警方發佈的消息，犯罪嫌疑人與其他幾名技能實習生住在案發現場附近的宿舍裏，並從宿舍房間裏搜出了一把疑似兇器、沾有血漬的利刃。

遇害者的母親回憶案發經過表示：「門鈴響後，我們打開了房門。一個男子要我們交出現金和錢包，並用刀砍我們。這個人我根本不認識。」</description>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>報道稱俄侵烏以來俄軍死亡人數超 12 萬人</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250728_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250728_02_1552455_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Over 120,000 Russian soldiers died since start of invasion, media report says&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據英國廣播公司（BBC）等媒體報道，截至目前確認到，俄羅斯對烏克蘭發動的軍事入侵已造成俄軍士兵死亡人數超過 12 萬人。

英國廣播公司與俄羅斯獨立媒體「Mediazona」自俄羅斯對烏克蘭發起軍事入侵的 2022 年 2 月以來，根據遺屬在社交媒體上的發帖等公開信息，對於俄軍士兵的死亡情況持續進行獨立調查。

7 月 25 日發佈的最新調查結果顯示，截至目前已確認的死亡人數達到 12 萬 343 人。

其中，近 3 分之 1 為軍事入侵開始後簽約的志願兵，平均年齡為 39 歲。此外，按照地區劃分，來自俄羅斯中部巴什科爾託斯坦共和國的陣亡士兵人數最多。

調查還指出，實際的死亡人數遠高於這一數字，最多可能超過 26 萬人。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>約旦和阿聯酋向加沙地帶空投援助物資</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250728_RS07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250728_RS07_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;約旦和阿聯酋向加沙地帶空投援助物資&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據報道，以色列軍方宣佈在巴勒斯坦加沙地帶限時暫停軍事行動後，約旦和阿拉伯聯合酋長國向當地空投了援助物資。不過，由於以色列作勢將繼續開展軍事行動，加沙地帶的人道主義局勢能否得到改善尚難斷言。

在以軍與伊斯蘭組織哈馬斯持續戰鬥的加沙地帶，由於以色列限制運送援助物資，人道主義危機不斷加劇。

在此情況下，7 月 27 日，以色列宣佈，以眾多居民避難的地區為中心，限時暫停軍事行動，並保障聯合國等使用的援助物資運輸通道安全。

據當地媒體報道，27 日，約旦與阿聯酋一道，向加沙地帶空投了 25 噸援助物資。

另一方面，以色列總理內塔尼亞胡 27 日表示，「為了消滅哈馬斯，解救人質，以色列在軍事行動和外交談判兩方面都取得了進展」，以此重申以色列將繼續在加沙地帶開展軍事行動。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美國與歐盟達成關稅協議</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250728_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250728_05_1552407_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump says US, EU agree on 15% tariff&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普 7 月 27 日與歐盟委員會主席馮德萊恩就關稅問題舉行了會談。會談結束後，兩人共同接受了媒體採訪。特朗普宣佈，雙方已達成協議，美國將預定於 8 月 1 日起對歐盟徵收的關稅稅率從 30% 降至 15%。

特朗普表示，包括汽車在內，歐盟所有輸美產品的關稅稅率將定為 15%。但他同時指出，鋼鐵產品和鋁的關稅則將維持在 50%。

特朗普稱，歐盟承諾將從美國購買價值 7500 億美元的能源，並向美國進一步投資 6000 億美元。

特朗普指出：「我們達成了共識，歐盟所有成員國都將對美國產品實施零關稅，開放市場。這是一樁迄今為止規模最大的交易。」

馮德萊恩也強調雙方達成協議具有重要意義，她説：「全球最大的兩個經濟圈達成了協議，這帶來了穩定性和可預見性。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本多地持續高溫天氣，需預防中暑</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250727_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250727_04_1552172_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Dangerous heat continues across Japan on Sunday&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本氣象廳稱，7 月 27 日，本州一帶仍被高氣壓籠罩，大範圍地區天氣晴朗，氣溫持續上升。

27 日，預計各地白天的最高氣溫如下：兵庫縣豐岡市 39 度，京都市 38 度，兩地將出現危險性高溫天氣；前橋市、埼玉市、甲府市、福井市、大阪市、鳥取市等地 37 度；富山市、奈良市、高松市、山口市、福岡市、長崎市、佐賀市等地 36 度；東京都中心地帶、仙台市、長野市、名古屋市、岡山市等地 35 度。

由於連日酷暑，因中暑而被送醫救治的人不斷增多，接連出現中暑後死亡的情況。請合理使用空調等保持涼爽環境，及時補充水分和鹽分，在戶外工作時多休息，採取周全的防暑措施。</description>
      <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國倡議成立世界人工智能合作組織</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250727_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250727_05_1552078_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China proposes setting up global AI organization&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國正在致力於人工智能（AI）的開發和普及，中國國務院總理李強在 7 月 26 日於上海開幕的有關人工智能的會議上致詞時表明，中國政府倡議成立人工智能領域的國際性合作組織。

據中國外交部報道，李強表示，要堅持統籌人工智能的發展和安全，在此之上，他説：「要加強各國對接協調，推動早日形成具有廣泛共識的人工智能全球治理框架和規則。」

李強沒有透露創設該組織的時期和具體細節，但新華社報道稱，初步考慮總部設在上海，新華社還表示，中方歡迎各國積極參與該組織的籌備工作。

當前，以美國和中國為中心，各國在人工智能領域的研發競爭如火如荼，據觀察，中國似乎有意在國際規則的制定等方面掌握主導權。</description>
      <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
