<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[佐賀大學將與企業聯手推動新半導體電路實用化]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250128_ML11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250128_ML11_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;佐賀大學將與企業聯手推動新半導體電路實用化&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本佐賀大學宣佈，該大學嘉數誠教授研究團隊於 2023 年 4 月在全球首次開發出使用人造鑽石的高性能半導體電路。1 月 27 日，佐賀大學在例行記者會上宣佈，將與貿易公司系統的大型 IT 公司伊藤忠科技決策公司（CTC）合作，推動該半導體電路的實用化。

這種半導體電路具有大大優於以往電路的耐高溫和耐電壓性能，電流開閉更快，工作時間更長，而且具備抗輻射等特性。如果這種電路實現實用化，不僅能夠用於下一代移動通信技術「6G」，還可提高人造衞星的功能，這種新技術有望廣泛使用於各個領域。

嘉數教授表示：「我們將保持研究的速度，力爭早日實現實用化，構建能夠應用於社會的機制。」

伊藤忠科技決策公司專務執行董事原口榮治表示：「為使這項技術利於解決社會問題，我們希望得到更多企業的贊同，並推動產品化進程。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普或將對進口半導體和藥品徵收關稅]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250128_ML10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250128_ML10_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;特朗普或將對進口半導體和藥品徵收關稅&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普於上任滿一週的 1 月 27 日在美國南部的佛羅裏達州發表了演講。

特朗普在演講中説：「不久的將來，我們將對在國外生產的半導體和藥品徵收關稅，從而將這些關鍵產品的生產遷回美國國內。」他以此表示了將對從國外進口的半導體和藥品徵收關稅的想法。

他還表示：「我們希望那些遷往台灣的半導體企業能迴歸美國，但不會像拜登前總統那樣，通過荒唐的補貼計劃給出數十億美元。如果不想被徵收關稅，就必須在美國國內建設工廠。未來，在短時間內，將會有無人想象過的大量的工廠建成，因為這樣做可以避免關稅。」他以此表明，將改變前政府的產業政策。

此外，特朗普還稱：「在一週內，已發出超過 350 項總統指令，美國的黃金時代正式開始了。」特朗普以此強調了自己接連推行政策的速度感。</description>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石川警方公開手記，有人曾強忍眼淚參加救災]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250128_ML13.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250128_ML13_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;石川警方公開手記，有人曾強忍眼淚參加救災&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本石川縣警察本部將本縣警官和從全國各地趕來支援的警官等 114 位人士以手記形式記錄下來的經歷整理成冊，起名為《從那天起每一個人的不同感受——2024 年能登半島地震災害警備活動記錄》，並將其公佈在網上。

其中，當時在輪島警察署工作的一名 30 多歲的警官在手記裏寫道，他奉命在輪島市門前町開設臨時太平間，在那裏遇到了過去曾一道玩耍過的男子以及曾經給予自己關照的人士的遺體，遺體一個接一個地被送來，他忍着眼淚想到「絕不能只是單純地做好該做的事情，而要對這些遺體心懷敬意、盡到禮數。」

此外，七尾警察署一名 40 多歲的警官在手記中寫道，他在能登島唯一的駐在所工作，當時與居民攜手合作，救出了 4 名被困在倒塌房屋中的人員，併為確認居民是否安然無恙而四處奔走。

關於對這些手記進行整理編輯的理由，石川縣警察本部介紹説：「我們認為不僅要客觀地對災害應對措施進行檢驗，並修改預案操作規程，而且還應該以真實的第一手資料的形式將警官們的感受和想法留下來，這也意義重大。」 

編輯整理後的手記可以在石川縣警察本部的網站上閲覽。</description>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[富士電視台稱中居糾紛責任將波及其他高層]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250128_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250128_ML07_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;富士電視台稱中居糾紛責任將波及其他高層&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於有周刊雜誌報道稱，富士電視台員工與引退藝人中居正廣和一名女性之間產生糾紛一事有關等問題，該電視台及其母公司富士媒體控股公司從 1 月 27 日 16 時開始舉行的記者會一直到 28 日凌晨 2 時 24 分才結束。

關於中居與女性的糾紛，有人在記者會上向富士電視台社長港浩一提問，以瞭解他是否在事發當初，找日枝久商量過。日枝久近 30 年擔任富士電視台最高經營負責人，現在也以董事顧問身份對該台經營具有較大的影響力。對此，港浩一回答説：「我們沒有商量過。此事一直由少數幾個人進行應對，而且事情最初發生在基層，因此日枝顧問沒有參與其中。」

富士電視台副會長遠藤龍之介在被問及日枝為什麼沒有出席記者會時回應稱：「與日枝顧問是否來到這裏相比，更重要的是每個人今後分別將承擔什麼責任，我認為以第三方委員會提交調查報告的時間為一個節點，每一個董事都應該承擔相應的責任，應該承擔的責任將波及所有常勤專職董事。」遠藤表示，除了已辭職的董事以外，其他高層人員也應該承擔責任。</description>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[青森觀光景點迎來春節長假遊客]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250128_ML09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250128_ML09_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;青森觀光景點迎來春節長假遊客&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;隨着中國大陸和台灣等地春節長假的開始，擁有台灣直航航班的青森縣也迎來了眾多觀光遊客。

其中，青森市「八甲田纜車」山腳的車站一早便擠滿了遊客，售票窗口前排起了長隊。

據纜車運營公司介紹，自 3 年前的北京冬奧會以來，從中國等地來享受冬季運動的遊客不斷增加。通常這個時期，每天約有 1600 人來八甲田山遊玩，而在春節假期期間，預計人流量將增加到平時的 1.5 倍。

一位來自台灣的二十多歲的女性遊客表示：「因為要去欣賞山景，我感到非常興奮。我想遊覽青森的觀光景點，盡情享受旅程。」

一位來自北京的四十多歲的男性説：「青森我以前來過，這裏的雪是最棒的。接下來我要去登山，然後玩兒滑雪板。」</description>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國春節出境遊日本最有人氣]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250128_ML08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250128_ML08_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;中國春節出境遊日本最有人氣&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國從 1 月 28 日開始進入春節長假，中國政府公佈，包括長假前後在內，春運期間將有 90 億人次出行，創歷年新高。

自 1 月中旬以來，中國全國各地的機場和車站就開始出現擁擠現象，南部城市廣州市的機場 27 日也迎來大批乘客，其中不乏拖着沉重的行李並帶着家屬同行的人。

一名準備返回東北地區黑龍​​江省過年的男子説：「我將在春節期間前往本地的親朋好友家給他們拜年。希望家人們在新的一年裏也能健康平安地度過。」

一名第一次前往日本的男子説：「我聽説和牛很好吃，所以我想品嚐一下。我很期待看到日本人是怎樣生活和過日子的。」

中國某大型旅行社的調查結果顯示，日本是今年長假期間最有人氣的出境遊目的地，其次受歡迎是泰國和馬來西亞等距離中國較近的國家。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[警惕猝死殺手「熱休克」③高危人羣注意事項]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250127_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250127_ML07_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;警惕猝死殺手「熱休克」③高危人羣注意事項&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期介紹「熱休克」的高危人羣需要注意的一些事項。

據認為老年人以及患有高血壓、糖尿病等疾患的人發生「熱休克」的風險較高。在入浴時，請注意以下事項。

首先，飯後不要馬上泡澡。飯後一小時內，血液集中在胃部，容易造成低血壓。此外，吃飯時飲酒會導致血壓進一步下降。在這種情況下泡澡，血壓的波動幅度會更大，從而增加發生「熱休克」的風險。

其次，不要在早晨泡澡。在冬季，早晨泡澡據説比晚上泡澡發生「熱休克」的風險更高。目前已知血壓在早晨較易突然升高。如果在血壓本來就較易升高的這個時間段做泡澡等會引起血壓波動的事情，會給身體造成更大的負擔。

另外，入浴前跟家人打一聲招呼，會讓家人更易注意到異常情況的發生。（信息截至 2025 年 1 月 16 日）</description>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「高中生和平大使」將被派參加禁核武條約會議]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250127_16.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250127_16_1485035_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Nagasaki, Hiroshima high school Peace Messengers to join UN nuclear pact meeting&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;從青少年的立場出發呼籲廢除核武器的「高中生和平大使」將被派參加今年 3 月在聯合國總部舉行的《禁止核武器條約》締約方會議。

截至目前，禁止研發和使用核武器等的《禁止核武器條約》已在 73 個國家和地區獲得批准。今年 3 月，第三次締約方會議將在位於美國紐約的聯合國總部舉行。為了傳達來自原子彈轟炸受害地的聲音，位於長崎市的「高中生和平大使派遣委員會」決定派出從青少年的立場出發呼籲廢除核武器的「高中生和平大使」參加會議。

長崎縣高中二年級學生小林真夕等來自長崎和廣島等地的 4 人被派與會。4 人將於當地時間 3 月 2 日至 7 日在紐約逗留，除了旁聽締約方會議以外，還將與和平團體就核問題開展討論，並參加青少年互動交流活動等。

有關締約方會議，日本政府和執政黨正在就派遣自民、公明兩黨議員與會進行協調，另一方面，日本政府已決定不以觀察員身份與會。有原子彈轟炸受害者表示：「政府應該代表日本參加會議。」</description>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美國鋼鐵公司一股東擬就終止日鐵收購發起提案]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250127_B06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250127_B06_1485090_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;WSJ: Investor wants US Steel to drop takeover by Nippon Steel&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國大報《華爾街日報》1 月 26 日報道稱，美國鋼鐵巨頭美國鋼鐵公司的股東、投資基金「安科拉控股」（音譯：Ancora Holdings）正在籌備股東提案，其內容包括要求該公司終止日本製鐵公司出資收購的協議。

「安科拉控股」以積極行使股東提案權而著稱，是一個激進投資方。報道稱，股東提案的內容還有要求首席執行官伯裏特辭職、撤銷為實現收購計劃而針對前總統拜登等發起的訴訟。

報道還透露，「安科拉控股」提名曾任一家加拿大鋼鐵企業首席執行官的人士等擔任董事會董事，還將敦促其他股東支持提案，並正在進行相關準備。這家加拿大鋼鐵企業 2024 年被美國鋼鐵企業克利夫蘭・克利夫斯公司（音譯：Cleveland-Cliffs Inc.）收歸旗下。克利夫蘭・克利夫斯公司是美國鋼鐵公司的競爭對手，也曾試圖收購美國鋼鐵公司，在拜登執政時對日本製鐵公司出資收購計劃發出禁令後，克利夫蘭・克利夫斯公司再次對收購美國鋼鐵公司顯示出興趣。</description>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本提供的 5 萬劑 M 痘疫苗運抵剛果民主共和國]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250128_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250128_01_1485276_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Mpox vaccines from Japan arrive in Democratic Republic of Congo&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;1 月 24 日，由日本提供的 5 萬劑「M 痘」（原名「猴痘」）疫苗運抵疫情持續蔓延的剛果民主共和國。

一種易於重症化的 M 痘病毒正在剛果民主共和國等地蔓延，世界衞生組織（WHO）去年 8 月宣佈 M 痘疫情構成「國際關注的突發公共衞生事件」。

應剛果民主共和國的請求，日本政府決定提供由熊本縣的疫苗生產商 KM Biologics 開發的疫苗，1 月 24 日，5 萬劑疫苗和接種用的注射針運抵當地。

在提供疫苗之前，日本政府於去年 12 月向當地派遣了職員和醫生等，並就疫苗接種方法和注意事項等對當地醫務人員進行了培訓。

據美國疾病控制與預防中心稱，剛果民主共和國的感染者包括疑似病例在內，估計超過 5 萬人，其中約 30% 是不滿 15 歲的兒童。日本疫苗的特點是不滿 18 歲的兒童也可使用，預計今後將由當地衞生部門推進疫苗接種工作。</description>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[富士電視台社長和會長雙雙引咎辭職]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250127_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250127_10_1485222_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Fuji TV executives resign amid scandal&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;伴隨已經解散的日本人氣偶像團體 SMAP 前成員中居正廣的女性糾紛問題不斷髮酵，週刊雜誌爆料富士電視台的職員也參與其中，富士電視台發佈消息稱，社長港浩一和會長嘉納修治於 1 月 27 日引咎辭職。

富士電視台 27 日下午召開緊急董事會，之後以公開形式舉行了記者會。記者會上，約 400 名出席者提問不斷，最終破例地持續了 10 小時 24 分鐘。

港浩一在中居女性糾紛問題發生後就已經掌握了相關情況，但仍繼續播出中居出演的節目長達一年半時間。此外，他不僅在 17 日舉行的記者會上對攝影等加以限制，還試圖成立獨立性不明確的調查委員會等，來自電視台內部員工和母公司大股東們的批評聲浪高漲。越來越多的贊助商停止在富士電視台投放廣告，事態不斷擴大，對電視台的經營也已產生影響。

另外，富士電視台的母公司富士媒體控股公司宣佈，嘉納修治辭去董事長、港浩一辭去董事職務；控股公司專務董事清水賢治於 28 日就任富士電視台的新社長。</description>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[瀋陽一食品商場發生爆炸的消息或被管控]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250128_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250128_02_1485192_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Chinese media mum on explosion near food market in Shenyang&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;1 月 26 日，位於中國東北遼寧省瀋陽市市中心的一家食品商場的附近發生爆炸。在事件發生一天後，中國主要媒體仍未有報道，這顯示當局對相關報道進行了管制。

在事件發生 3 天前的 23 日，中國國家主席習近平曾前往這家食品商場視察。香港媒體對上傳到社交平台上的事發現場相關照片進行了報道。從中可以看到倒在路上的人、翻倒的摩托車等。當地政府尚未就事件發佈消息，事件的原因、財產損失及人員傷亡等具體情況仍不清楚。

據悉，北京的日本駐華大使館已向當地有關部門進行了問詢，得到的回答是沒有日本公民在事件中傷亡。

中國主要媒體在事件發生一天後仍未有報道。一些媒體曾在事發當天就在網絡上發佈了相關消息，但報道很快就被刪除。這顯示當局對相關報道進行了管制，以免在春節臨近之時掀起巨大社會影響。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美印首腦會談，確認深化日美澳印四邊合作機制]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250128_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250128_ML06_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;美印首腦會談，確認深化日美澳印四邊合作機制&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普 1 月 27 日與印度總理莫迪舉行了電話會談。雙方就擴大兩國合作關係進行了磋商，並確認將深化日美澳印四邊合作機制（Quad）。

據美方公佈，兩位首腦就擴大雙邊合作關係進行了磋商，並就印太地區以及中東和歐洲的安全問題等交換了意見。

在此之上，雙方表示將在今年下半年召開由印度主辦的日美澳印四邊機制下的首腦級會議，表明了深化四邊合作機制的決心。美國前總統拜登考慮到中國加強地區霸權主義的動向，對日美澳印四邊合作機制一直非常重視。特朗普通過本次與莫迪的電話會談，確認了特朗普政府也將繼續深化這一機制的方針。

另一方面，美方透露，特朗普在會談中強調了印度增加採購美國製造的防衞裝備，建立公平的雙邊貿易關係的重要性。</description>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[捨己救人韓國人遺屬到新大久保站參加追悼活動]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250127_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250127_01_1484777_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;South Korean student mourned 24 years after heroic death at railway station&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2001 年 1 月 26 日，韓國留學生李秀賢與日本攝影師關根史郎在 JR 山手線新大久保站跳下站台，試圖救起一名墜軌乘客，但不幸被電車撞倒，三人均遇難。

事故發生 24 年後的 1 月 26 日，到訪日本的李秀賢的母親辛潤贊與韓國駐日大使樸喆熙等人一道來到新大久保站。他們向車站內的紀念牌獻上鮮花，並駐足默哀。

約 150 人蔘加了其後於站內舉行的追悼活動。辛潤贊説：「我為能與各位一道為增進韓日友誼作出些許貢獻而感到欣慰。這也是我兒子的願望。」

因李秀賢生前曾表示願作連接韓國與日本的橋樑，其父母用慰問金等設立了基金，截至目前，已通過該基金向來自 19 個國家和地區的 1236 名留學生提供了獎學金。</description>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[首都高速公路運營商擬實現 2040 年擁堵程度減半目標]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250127_B02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250127_B02_1484877_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Tokyo expressways may get congestion pricing in bid to halve traffic jams&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本的首都高速公路運營商宣佈，將通過根據交通擁堵情況調整過路費收費標準等方式實現 2040 年將擁堵程度減半的目標。

如今，首都高速公路以市中心路段為主在傍晚等通車高峯時段發生擁堵已是家常便飯。在此背景下，運營商於 1 月 24 日召開新聞發佈會宣佈，將通過道路增改建、過路費收費系統調整等硬件和軟件兩方面的措施，實現 2040 年將擁堵程度減半的目標。

具體措施包括，將東京都日本橋地區地上高速路改建為地下高速路，從而以迂迴的方式疏通擁堵集中地區；通過增設新的出入口來提高公路網絡連通能力；截至 2028 年春季，大部分高速公路入口收費站都將改建成電子收費系統（ETC）專用收費通道；將建立根據交通擁堵情況調整過路費收費標準的變動式收費系統，從而達到緩解擁堵的目的。</description>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[波羅的海海底光纜受損，相關國家展開調查]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250127_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250127_06_1484955_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Damage confirmed to Baltic Sea underwater cable between Latvia and Sweden&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;瑞典政府和拉脫維亞政府 1 月 26 日透露，經確認，波羅的海海底一條連接兩國的光纜受損。

兩國政府認為，此次光纜受損很可能是外部因素造成的，目前正以周邊航行船舶為對象進行登船檢查等，開展詳細調查。

受光纜損壞的影響，拉脫維亞的一家廣播電視公司表示，數據傳播速度可能會在一定程度上減慢。

拉脫維亞總理西莉娜 26 日召開新聞發佈會稱「將與瑞典及北大西洋公約組織密切合作」，以此表示將與周邊國家攜手調查光纜受損原因。

在波羅的海海域，有關方面 2023 年 10 月確認到海底管道等受損，2024 年 11 月至 12 月確認到海底輸電纜線和通訊纜線被切斷。

周邊國家指出存在俄羅斯參與破壞的可能性，北約加大了艦船及飛機巡邏的力度。</description>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美國稱以色列與真主黨的停火期限延至 2 月 18 日]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250127_09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250127_09_1484928_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;White House: Hezbollah, Israel ceasefire agreement to continue until Feb. 18&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國白宮 1 月 26 日發表聲明稱，以色列與屬於什葉派穆斯林的黎巴嫩真主黨之間達成協議的停火期限將延至 2 月 18 日。

這一停火協議於去年 11 月生效。根據協議內容，黎巴嫩正規軍將在 60 天之內部署到黎巴嫩南部，以對停火進行監督。以軍和真主黨將相應撤出該區域。

但是，以色列方面以真主黨未切實履行協議內容為由，在撤軍期限當地時間 1 月 26 日凌晨到來之後，仍駐留當地，並向試圖返回家園的居民等開槍，造成多人死傷。真主黨對此提出強烈抗議。

本次停火期限延長能否推動交戰雙方從黎巴嫩南部撤軍，以及雙方能否遵守停火協議，令人關注。</description>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[風疹疫苗供應不穩定，政府促藥企提前發貨]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250126_13.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250126_13_1484732_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese medical institutions face rubella vaccine shortage&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;風疹是一種伴隨發熱、皮疹等症狀的傳染病。如果孕婦感染了風疹，則有可能導致嬰兒的眼、耳、心臟出現障礙或缺陷。在日本，自去年以來，風疹疫苗的供應一直處於不穩定狀態。

目前，日本以 1 歲及 5 至 6 歲的兒童為對象，定期接種風疹麻疹聯合疫苗。

厚生勞動省稱，日本國內有三家制藥公司生產聯合疫苗，但其中一家公司以部分產品效果低於標準等為由，於去年 1 月召回部分疫苗，並自去年 11 月起暫停發貨。

東京都醫師會去年 10 月對大約 1000 家醫療機構進行了調查，結果顯示，六成以上的醫療機構表示疫苗「十分短缺」或「不夠」。

東京都醫師會稱，目前狀況雖然有所好轉，但部分地區受到的影響仍在持續。

厚生勞動省敦促另外兩家制藥公司提前發貨，並表示預計供應量將從 2 月起回升，最終發貨量將與往年持平。</description>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[世博會「日本館」內部首次向媒體公開]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250127_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250127_03_1484871_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan pavilion unveiled for 2025 Expo in Osaka&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;1 月 26 日，媒體首次參觀了日本政府於 2025 年大阪・關西世博會設置的展館「日本館」的館內情況。

目前，日本館仍在進行內部裝修。展館樓高兩層，佔地面積 1 萬 3000 平方米，是本屆世博會會場最大的展館。除了是展示和發佈主辦國日本相關信息的基地之外，日本館還是招待各國到訪要人的場所。

日本館的主題是「循環」。其中設有將世博會會場內產生的廚餘垃圾利用微生物進行分解的工作車間，分解後生成的生物氣將為日本館提供電力。

鑑於藻類有望助力解決燃料短缺、糧食不足等問題，日本館展示有裝扮成裙帶菜、羊棲菜等 32 種藻類的人氣人偶凱蒂貓，以引起人們對藻類魅力的關注。

日本館內部裝修工程預定於 2 月底竣工。</description>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[今年的經濟景氣近 8 成大企業認為將「溫和擴張」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014704481000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014704481000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;今年的經濟景氣近 8 成大企業認為將「溫和擴張」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;針對 2025 年的經濟景氣預期，本台 NHK 於 2024 年 12 月 13 日至 2025 年 1 月 15 日對國內 100 家大企業實施了問卷調查。在做出回答的 95 家企業中，有近 8 成表示經濟景氣將「溫和擴張」。

在調查中，針對 2025 年的經濟景氣預期，有 79% 的企業表示將「溫和擴張」；18% 的企業表示將「保持不變」；3% 的企業表示將「溫和收縮」。 

表示將「溫和擴張」的企業就其理由做出了回答。多選項目中，「工資上漲等帶動居民消費復甦」這一選項的佔比最高，接下來依次是「設備投資增加」、「入境消費擴大」等。

今年的春季勞資談判也有望實現較高水平的加薪，不難看出，在此背景下，不少企業認為這有可能帶動居民消費增加，提振國內經濟景氣。

另一方面，關於 2025 年的世界經濟動向中可能會給企業業績帶來影響的因素，多選項目中，「美國特朗普政府的政策」這一選項的佔比最高，為 78%；其次是「中國經濟動向」，佔比為 56%；「中東局勢將更趨緊張」，佔比為 6%。</description>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>