<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>界面 - 財經 - 繁體中文（香港）</title>
    <link>https://www.jiemian.com/</link>
    <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/800" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <generator>RSSHub</generator>
    <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
    <language>zh-hk</language>
    <image>
      <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
      <title>界面新聞-只服務於獨立思考的人羣-Jiemian.com</title>
      <link>https://www.jiemian.com/</link>
    </image>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Aug 2025 12:54:52 GMT</lastBuildDate>
    <ttl>180</ttl>
    <item>
      <title>俄羅斯總統與伊朗總統通電話，討論雙邊議程熱點議題</title>
      <description>&lt;p&gt;當地時間 8 月 25 日，俄羅斯克裏姆林宮通報稱，俄羅斯總統普京當天與伊朗總統佩澤希齊揚通話。普京通報了俄美阿拉斯加會晤的主要成果，佩澤希齊揚對旨在和平解決烏克蘭問題的外交努力表示支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報稱，雙方討論了一系列雙邊議程熱點議題，包括能源與交通領域合作。會談涉及伊朗核計劃相關局勢及南高加索地區事態發展。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13238494.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13238494.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:37:20 GMT</pubDate>
      <author>界面快報</author>
    </item>
    <item>
      <title>波蘭總理：不打算在俄烏衝突結束後向烏克蘭派兵</title>
      <description>&lt;p&gt;當地時間 8 月 25 日，波蘭總理圖斯克在與到訪的加拿大總理卡尼舉行的新聞發佈會上表示，波蘭、加拿大和歐洲夥伴將向烏克蘭提供進一步的援助，並在戰爭結束後繼續提供援助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但圖斯克強調，波蘭不打算在俄烏衝突結束後派士兵前往烏克蘭執行任務，但將負責組織對烏克蘭的後勤援助，以及保衞歐洲與俄羅斯和白俄羅斯的邊界。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13238489.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13238489.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:36:50 GMT</pubDate>
      <author>界面快報</author>
    </item>
    <item>
      <title>泰國確認購買 4 架瑞典薩博「鷹獅」戰鬥機，雙方代表簽署協議</title>
      <description>&lt;p&gt;當地時間 8 月 25 日，泰國和瑞典簽署了購買瑞典「鷹獅」戰鬥機的協議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據該協議，泰國購買四架瑞典薩博集團製造的 JAS-39「鷹獅」戰鬥機，價值約為 53 億瑞典克朗（約合 40 億元人民幣），戰機將於 2025 年至 2030 年期間交付。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13238474.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13238474.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:33:58 GMT</pubDate>
      <author>界面快報</author>
    </item>
    <item>
      <title>遊族網絡：上半年歸母淨利潤 5015.53 萬元，同比增長 989.31%</title>
      <description>&lt;p&gt;遊族網絡 8 月 25 日披露半年報，公司上半年實現營業收入 6.88 億元，同比下降 1.93%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 5015.53 萬元，上年同期 460.43 萬元，同比增長 989.31%；基本每股收益 0.06 元。&lt;/p&gt;&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13238457.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13238457.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:28:10 GMT</pubDate>
      <author>界面快報</author>
    </item>
    <item>
      <title>中國化學：上半年歸母淨利潤 31.02 億元，同比增長 9.26%</title>
      <description>&lt;p&gt;中國化學 8 月 25 日披露半年報，公司上半年實現營業收入 904.22 億元，同比下降 0.21%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 31.02 億元，上年同期 28.39 億元，同比增長 9.26%；基本每股收益 0.51 元。&lt;/p&gt;&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13238443.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13238443.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:23:39 GMT</pubDate>
      <author>界面快報</author>
    </item>
    <item>
      <title>界面晚報 | 央行連續六個月加量續作 MLF；亞歐多國暫停對美小額包裹寄遞</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="界面晚報 | 央行連續六個月加量續作 MLF；亞歐多國暫停對美小額包裹寄遞" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250824/175604433352005500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;廣東浙江快遞費上調；中辦、國辦：加快自願減排交易市場建設；特朗普準備向美國第三大城市派兵。以下是界面新聞為你梳理的 8 月 25 日晚報新聞。廣東浙江快遞費上調；中辦、國辦：加快自願減排交易市場建設；特朗普準備向美國第三大城市派兵。以下是界面新聞為你梳理的 8 月 25 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;中辦、國辦：加快自願減排交易市場建設&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;意見提到，加快自願減排交易市場建設。建立科學完備的方法學體系，針對可持續發展效益顯著、社會期待高、社會和生態效益兼具的重點領域加快方法學開發，有效服務社會自主減排和生態產品價值實現。強化自願減排項目開發、審定、實施及減排量核查等全鏈條管理。項目業主、審定與核查機構要恪守誠信原則，嚴格落實承諾事項，主動接受社會監督。加強全國碳減排資源統籌管理，規範各類自願減排交易活動。&lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/13238128.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;廣東浙江快遞費上調，政策推動行業反內卷&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;盈利空間不夠，快遞人員收入低，也間接催生了快遞服務品質差等問題，長期遭到消費者不滿和投訴。在此背景下，國家郵政局倡導「反內卷」，推動重點區域快遞價格理性迴歸，旨在遏制不正當競爭，通過政策引導行業重回良性發展軌道，減少非理性低價件量。&lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/13237492.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;今年全國海關攔截 183 萬件假冒 LABUBU，海關總署：知識產權保護對內對外一視同仁&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;王軍介紹，「十四五」期間，海關重拳打假，聚焦侵權多發領域，連續開展知識產權保護的「龍騰行動」、寄遞渠道的「藍網行動」、出口轉運貨物的「淨網行動」，這一系列專項行動，形成了打擊侵權的高壓態勢，累計查扣侵權嫌疑貨物 26 萬批、接近 4 億件，有效遏制了進出口環節的侵權勢頭。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/13234623.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250824/175604433352005500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;「兩高」發佈掩飾、隱瞞犯罪所得罪司法解釋：嚴格認定「明知」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;最高法刑四庭庭長羅國良在當天的發佈會上介紹，《解釋》針對實踐中犯罪手段不斷翻新甚至隱形變異的形勢，明確刑法第 312 條規定的犯罪方法包括「任何足以掩飾、隱瞞犯罪所得及其收益的行為手段」，指導司法機關依法懲治各種類型的掩飾、隱瞞犯罪所得行為，讓犯罪分子無處遁逃。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/13234738.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;央行連續六個月加量續作 MLF，繼續展現適度寬鬆貨幣政策取向&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;中國民生銀行首席經濟學家温彬接受界面新聞採訪時表示，結合買斷式逆回購淨投放情況，央行在 8 月中期流動性淨投放規模達到 6000 億元，相當於 7 月的 2 倍，也是今年 2 月以來最大規模淨投放，繼續展現適度寬鬆的貨幣政策取向。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/13234738.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;國民警衞隊開始在華盛頓攜槍執勤，特朗普還準備向美國第三大城市派兵&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;特朗普於兩週前宣佈接管華盛頓特區大都會警察局，並派出國民警衞隊士兵以打擊首都的暴力犯罪。但聯邦執法人員近期在華盛頓特區主要忙於逮捕無證移民和輕罪案件嫌犯。據媒體統計，在國民警衞隊執勤的第一週，華盛頓特區有 2 起謀殺案，與前幾周的頻率相近；財產犯罪有所下降，但逮捕移民數量明顯上漲。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/13237592.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美國關税豁免即將取消，亞歐多國暫停對美小額包裹寄遞&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;本週五起，對於關税率低於 16% 的國家，每件商品面臨 80 美元的額外費用；關税率在 16% 至 25% 的國家，額外費用為 160 美元；高於 25% 的國家，該費用高達 200 美元。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/13236157.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普想「洗牌」美聯儲決策層，拉加德警告：破壞獨立性將引發動盪&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;拉加德在美國懷俄明州參加了傑克遜霍爾全球央行年會，她隨後接受了美國保守派媒體採訪。拉加德在採訪中沒有直接點名特朗普，但警告如果央行獨立性遭到破壞，將出現功能失調，「繼而引發混亂，動盪，甚至更糟糕的情況」。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/13234475.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13231805.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13231805.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:05:44 GMT</pubDate>
      <author>界面綜合</author>
    </item>
    <item>
      <title>地方新聞精選 | 湖北多地提供基孔肯雅熱免費檢測，大理禁止在蒼山違規組織「採菌遊」</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：圖蟲創意" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250825/175611849694809500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？湖南衡陽廳官段志剛被開除黨籍：幹部錄用中為親屬謀利；大連科技學院通報工資停發：已經解決，將如期開學；江西一三甲醫院闢謠「女子稱被割掉正常器官」：惡意捏造。今天有哪些地方新聞值得關注？湖南衡陽廳官段志剛被開除黨籍：幹部錄用中為親屬謀利；大連科技學院通報工資停發：已經解決，將如期開學；江西一三甲醫院闢謠「女子稱被割掉正常器官」：惡意捏造。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【湖北&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;】&lt;/strong&gt;多地宣佈提供基孔肯雅熱免費檢測服務，公佈檢測點&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞消息，湖北省襄陽市疾病預防控制中心微信公眾號發佈公告稱，襄陽從 8 月 24 日起提供基孔肯雅熱等蚊媒傳染病免費諮詢檢測服務。公告表示，在各地疾控中心和部分醫療機構設置基孔肯雅熱等蚊媒傳染病免費諮詢檢測點，面向市民免費提供相關諮詢及檢測服務。近期從境外或廣東、廣西等高風險地區來（返）襄陽的人員，如出現發熱、關節痛、皮疹等症狀，可主動到就近的免費諮詢檢測點進行諮詢、檢測。記者注意到，近期湖北多地也公佈了基孔肯雅熱相關免費檢測點。孝感市疾病預防控制中心 8 月 24 日公佈 18 家蚊媒傳染病免費諮詢檢測點名單；隨州市 8 月 23 日公佈了 23 家免費檢測點；仙桃市衞生健康委 8 月 23 日宣佈在疾病預防控制中心、第一人民醫院感染性疾病科發熱門診提供免費諮詢檢測服務。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【湖南&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;】&lt;/strong&gt;衡陽廳官段志剛被開除黨籍：幹部錄用中為親屬謀利&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據湖南省紀委監委消息，日前，經湖南省委批准，湖南省紀委監委對湖南省衡陽市人大常委會原黨組成員、副主任段志剛嚴重違紀違法問題進行了立案審查調查。段志剛被開除黨籍。經查，段志剛身為黨員領導幹部，喪失理想信念，背棄初心使命，對黨不忠誠、不老實，處心積慮對抗組織審查；無視中央八項規定精神；違背組織原則，隱瞞不報個人有關事項，在組織進行談話、函詢時不如實説明問題，在幹部錄用中違規為親屬謀利、為他人職務晉升謀利並收受財物；利用職務便利，為相關單位和個人在土地受讓、項目承攬等方面謀取利益，單獨或夥同他人非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【雲南&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;】&lt;/strong&gt;大理通告禁止在蒼山違規組織「採菌遊」等旅遊活動&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據人民日報客户端雲南頻道消息，8 月 24 日，雲南省大理白族自治州大理市人民政府發佈《關於進一步加強蒼山國家級自然保護區管理工作的通告》，明確在蒼山未開放區域，禁止違規組織「採菌遊」「研學遊」「探險遊」等活動。另據「風花雪月號」微信公眾號消息，8 月 24 日，雲南大理州政府召開蒼山保護管理專項整治專題會議，大理州委副書記、州長陳真永指出，要開展全域全鏈條排查，以零容忍的態度嚴厲打擊違規旅遊、商業採菌等破壞生態環境行為，及時曝光典型案例，強化警示震懾。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250825/175611849694809500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【福建&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;】&lt;/strong&gt;血檀手串冒充小葉紫檀被曝光，仙遊通報：立案調查&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;福建省仙遊縣人民政府網站消息，仙遊縣聯合調查組 8 月 25 日發佈情況通報稱，8 月 24 日晚，央視《財經調查》欄目報道仙遊縣個別商家偽造檢測證書，以血檀手串冒充小葉紫檀手串。當晚，仙遊縣即成立聯合調查組，組織市場監管、公安、工藝美術中心等部門對報道中涉及的商家進行調查。經現場取證，報道所述情況屬實。市場監管部門已對涉嫌造假的證書及產品進行查封，並依法立案調查；公安機關已對涉嫌偽造證書的當事人予以控制。後續相關部門將根據調查結果依法依規嚴肅處理。下一步，仙遊縣將引以為戒、舉一反三，針對有關問題開展行業專項整治，進一步完善行業監管長效機制，對個別商家的違法違規行為發現一起查處一起，堅決維護消費者權益和行業聲譽。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【遼寧&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;】&lt;/strong&gt;大連科技學院通報工資停發：已經解決，將如期開學&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據遼寧省大連科技學院官網消息，大連科技學院官網 8 月 24 日發佈情況説明稱，近日，有關該校教職工薪酬發放情況等網絡信息引發社會關注。關於網傳學校工資停發問題，確因涉及一起多年前貸款擔保糾紛，以致教職工 7 月份薪酬延期發放。網傳大量債務信息實為舉辦方名下其他企業債務。經學校依法與司法機關及相關金融單位溝通協調，目前工資發放問題已全部解決，學校長期運行經費得到有效保障。學校秋季開學各項準備工作正在有序進行，將按照教學計劃如期開學。據深圳新聞網此前消息，近日，有網友發帖稱「大連科技學院全員停發工資，開學面臨停擺」，引發關注。在帖文評論區，記者注意到有一封落款為「大連科技學院工會委員會」的《致全體教職員工一封信》。信中提到，在未收到任何法律文書和通知的情況下，學校各類相關賬户被大連市中級人民法院凍結，致使 7 月工資未能如期發放。學校工會將為全體教職員工發放臨時困難補貼和慰問補貼。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【海南&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;】&lt;/strong&gt;「劍魚」近海擦過致 10.25 萬人受災，無人因災死亡&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端消息，記者 8 月 25 日獲悉，今年第 13 號颱風「劍魚」已於 8 月 24 日夜間從三亞到樂東一帶近海擦過，並趨向越南中北部沿海。截至 8 月 25 日 9 時，海南省沒有人員因災死亡。通過「國家自然災害災情管理系統」上報統計，海南省共 10.25 萬人受災，具體災情數據仍在統計中。通信方面，截至 25 日 8 時，全省傳輸幹線 425 條，中斷 1 條（在瓊中縣）；退服基站 2722 個，主要分佈在三亞、陵水、樂東、保亭等市縣，影響固網用户 45142 户、移動用户 15345 户。市縣方面，本次颱風嚴重影響的三亞、樂東、陵水、萬寧、保亭、五指山等市縣均出現不同程度的道路、供水、電力、通信中斷以及樹木倒伏、部分地區受淹等情況。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【北京&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;】&lt;/strong&gt;8 月 29 日零時起，大興等 7 個區被增設為淨空限制區&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據北京日報客户端消息，8 月 24 日，北京市人民政府發佈關於增設淨空限制區的通告稱，為確保中國人民抗日戰爭暨世界反法西斯戰爭勝利 80 週年紀念活動有關飛行活動的安全，根據相關法律法規，市政府決定，在《北京市人民政府關於在本市部分行政區域內禁止放飛、升放影響飛行安全的鳥類動物和其他物體的通告》將東城、西城、朝陽、海淀、豐台、石景山、通州、昌平、門頭溝等 9 個區的行政區域設置為淨空限制區的基礎上，自 2025 年 8 月 29 日零時起至 2025 年 9 月 3 日 24 時止，將大興、順義、房山、平谷、懷柔、密雲、延慶等 7 個區的行政區域增設為淨空限制區。在增設的淨空限制區內，禁止升放一切未經批准的無人機、穿越機以及風箏、氣球、孔明燈等影響飛行安全的物體。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【江西&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;】&lt;/strong&gt;三甲醫院闢謠「女子稱被割掉正常器官」：惡意捏造&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據江西省贛南醫科大學第一附屬醫院網站消息，8 月 25 日，贛南醫科大學第一附屬醫院發佈嚴正聲明，呼籲當事人停止網暴。聲明稱，該網民系曾在贛南醫科大學第一附屬醫院住院治療過的患者鍾某，女，46 歲。鍾某於 2020 年 5 月 27 日入院後明確診斷為宮頸癌 IB1 期，2020 年 6 月 1 日行腹腔鏡下廣泛性全子宮切除術+雙側輸卵管切除術等手術。鍾某後期出現身體不適和局部疼痛，遂對醫院診療提出異議。衞生健康行政部門調查認為該院在診療過程中診斷明確、手術指徵明確、治療措施得當，未發現違反診療規範的情形。聲明稱，視頻中所謂「嚇唬病人割掉正常器官」「誇大病情」「司法鑑定結果造假」等內容系惡意捏造。「鍾某藉此向我院索要高額賠償費用，缺乏事實與法律依據。我院始終堅定維護醫院和醫護人員的合法權益，拒絕任何形式的非法脅迫。」聲明表示。贛南醫科大學第一附屬醫院是一所集醫療、教學、科研、預防於一體的三級甲等綜合性醫院。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13238313.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13238313.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 10:44:56 GMT</pubDate>
      <author>翟瑞民</author>
    </item>
    <item>
      <title>中共中央辦公廳、國務院辦公廳關於推進綠色低碳轉型加強全國碳市場建設的意見</title>
      <description>&lt;p&gt;中共中央辦公廳　國務院辦公廳關於推進綠色低碳轉型加強全國碳市場建設的意見&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（2025 年 5 月 24 日）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;碳市場是利用市場機制積極應對氣候變化、加快經濟社會發展全面綠色轉型的重要政策工具。目前，我國已建立重點排放單位履行強制減排責任的全國碳排放權交易市場和激勵社會自主減排的全國温室氣體自願減排交易市場。為推動建設更加有效、更有活力、更具國際影響力的全國碳市場，經黨中央、國務院同意，現提出如下意見。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一、總體要求&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;堅持以習近平新時代中國特色社會主義思想為指導，深入貫徹黨的二十大和二十屆二中、三中全會精神，全面貫徹習近平經濟思想、習近平生態文明思想，堅持穩中求進工作總基調，兼顧綠色低碳轉型和經濟發展需要，堅持有效市場、有為政府，堅持碳市場作為控制温室氣體排放政策工具的基本定位，加快建設全國統一的碳市場，有計劃分步驟擴大實施範圍、擴展參與主體，營造更加公平公開透明的市場環境，努力實現碳排放資源配置效率最優化和效益最大化，推動傳統產業深度轉型，培育發展新質生產力，激發全社會綠色低碳發展內生動力，為積極穩妥推進碳達峯碳中和、建設美麗中國提供重要支撐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;主要目標是：到 2027 年，全國碳排放權交易市場基本覆蓋工業領域主要排放行業，全國温室氣體自願減排交易市場實現重點領域全覆蓋。到 2030 年，基本建成以配額總量控制為基礎、免費和有償分配相結合的全國碳排放權交易市場，建成誠信透明、方法統一、參與廣泛、與國際接軌的全國温室氣體自願減排交易市場，形成減排效果明顯、規則體系健全、價格水平合理的碳定價機制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二、加快建設全國碳排放權交易市場&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）擴大全國碳排放權交易市場覆蓋範圍。根據行業發展狀況、降碳減污貢獻、數據質量基礎、碳排放特徵等，有序擴大覆蓋行業範圍和温室氣體種類。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）完善碳排放配額管理制度。建立預期明確、公開透明的碳排放配額管理制度，保持政策穩定性和連續性。綜合考慮經濟社會發展、行業特點、低碳轉型成本等，明確市場中長期碳排放配額控制目標。根據國家温室氣體排放控制目標及碳排放雙控要求，處理好與能源安全、產業鏈供應鏈安全、民生保障的關係，科學設定配額總量，逐步由強度控制轉向總量控制。到 2027 年，對碳排放總量相對穩定的行業優先實施配額總量控制。穩妥推行免費和有償相結合的碳排放配額分配方式，有序提高有償分配比例。建立配額儲備和市場調節機制，平衡市場供需，增強市場穩定性和流動性。合理確定用核證自願減排量抵銷碳排放配額清繳的比例。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）加強對碳排放權交易試點市場的指導和監督管理。統籌好全國碳排放權交易市場和有關地方試點開展的碳市場。現有碳排放權交易試點市場要按照有關要求規範建設運行，助力區域綠色低碳轉型。鼓勵碳排放權交易試點市場在擴大覆蓋範圍、完善市場調節機制、創新監管手段、健康有序發展碳金融等方面先行先試，為全國碳排放權交易市場建設探索經驗。建立定期評估和退出機制，不再新建地方或區域碳排放權交易市場。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三、積極發展全國温室氣體自願減排交易市場&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（四）加快自願減排交易市場建設。建立科學完備的方法學體系，針對可持續發展效益顯著、社會期待高、社會和生態效益兼具的重點領域加快方法學開發，有效服務社會自主減排和生態產品價值實現。強化自願減排項目開發、審定、實施及減排量核查等全鏈條管理。項目業主、審定與核查機構要恪守誠信原則，嚴格落實承諾事項，主動接受社會監督。加強全國碳減排資源統籌管理，規範各類自願減排交易活動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（五）積極推動核證自願減排量應用。倡導推動黨政機關、企業、社會團體等在綠色供應鏈管理、開展大型活動、履行社會責任、綠色低碳生活等方面，積極使用核證自願減排量抵銷碳排放，各級黨政機關和國有企業要發揮表率作用。完善核證自願減排量抵銷規則，提高國際認可度，積極服務有關行業企業國際履約和產品碳中和。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四、着力提升碳市場活力&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（六）豐富交易產品。穩慎推進金融機構探索開發與碳排放權和核證自願減排量相關的綠色金融產品和服務，加大對温室氣體減排的支持力度。建立完善碳質押、碳回購等政策制度，規範開展與碳排放權相關的金融活動，拓展企業碳資產管理渠道。以全國碳市場為主體建立完善碳定價機制，充分利用全國碳市場的價格發現功能，為金融支持綠色低碳發展提供有效的價格信號。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（七）擴展交易主體。支持銀行等金融機構規範開展碳質押融資業務，穩妥推進符合要求的金融機構在依法合規、風險可控前提下參與全國碳市場交易，適時引入其他非履約主體。全國温室氣體自願減排交易市場逐步引入符合條件的自然人蔘與交易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（八）加強市場交易監管。規範重大政策信息發佈，完善市場交易風險預防預警及處置程序，開展全國碳市場價格跟蹤評估，推動形成合理交易價格。加強交易行為監管，嚴厲打擊擾亂市場秩序、操縱市場等行為。建立重點排放單位履約風險評估預警和管理制度，防範履約風險。加強對碳金融活動的監督管理，引導金融機構按照市場化、法治化原則做好金融服務，守住不發生系統性金融風險的底線。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;五、全面加強碳市場能力建設&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（九）完善管理體制和支撐體系。建立健全與全國碳市場發展階段相適應、有利於加強統一監督管理、權責清晰、運行高效的管理體系。加強全國碳市場管理能力建設。推動建設全鏈條、數字化、智能化的全國碳市場管理系統、註冊登記系統和交易系統，強化服務功能，保障數據安全。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（十）加強碳排放核算與報告管理。健全企業温室氣體排放報告制度。結合全國碳市場建設，加快修訂重點行業企業温室氣體核算與報告指南，條件成熟後轉化為國家標準。實施碳排放核算分類管理，完善基於排放因子法的核算體系，探索開展基於自動監測的碳排放核算。加強碳排放關鍵計量器具配備、使用和管理，依法進行檢定或校準，制定計量技術規範，開展碳排放計量審查。實施重點排放單位關鍵參數月度存證。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（十一）嚴格規範碳排放核查。完善重點行業核查技術規範，明確核查要點和要求，規範核查流程。推動審定核查機構嚴格遵循客觀獨立、誠實守信、公平公正、專業嚴謹的原則，對碳排放進行全面核實查證，確保審定、核查結果的準確性和可信度。對碳排放報告持續保持高質量的重點排放單位可結合實際簡化核查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（十二）加強碳排放數據質量全過程監管。壓實重點排放單位履行碳排放核算與報告的主體責任，推動企業建立健全碳排放數據質量內部管理制度。地方生態環境、市場監管部門會同有關部門加強碳排放數據日常監督管理，綜合運用大數據、區塊鏈、物聯網等技術，提升監管水平。加大違法違規行為查處力度，嚴厲打擊弄虛作假行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（十三）加強技術服務機構監管。對全國碳排放權交易市場核查機構實施認證機構資質管理，明確准入條件、行為規範和退出機制。加強碳排放相關檢驗檢測機構管理，建立違規機構清出機制。積極培育諮詢服務、檢驗檢測、審定核查等技術服務業，定期開展評估，促進第三方技術服務市場健康發展，打造更多國際性專業服務機構。推動技術服務機構加強行業自律管理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（十四）完善信息披露制度。重點排放單位、註冊登記機構、交易機構、技術服務機構、金融機構等根據有關要求及時公開排放、履約、交易、質押等相關信息，接受社會監督。建立碳市場相關數據部門共享機制。依法加強重點排放單位、技術服務機構和金融機構信用監督管理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;六、加強組織實施保障&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（十五）加強組織領導。在黨中央集中統一領導下，各地區各有關部門要結合實際抓好本意見貫徹落實。地方各級黨委和政府要加強組織領導，積極推進綠色低碳轉型，強化對碳市場建設運行的政策支持，加強對重點排放單位的監督管理，紮實做好本地區重點排放單位配額髮放、配額清繳、數據質量管理等工作。生態環境部要加強碳市場建設統籌協調、組織實施和跟蹤評估，系統推進任務落地落實。有關部門要根據職責分工，加強協調配合和監管指導，形成工作合力。重大事項及時按程序向黨中央、國務院請示報告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（十六）強化政策法規支撐。研究完善相關法律法規，為碳市場建設提供法律支撐。開展温室氣體自願減排交易管理相關立法研究。健全行政執法與刑事司法銜接長效機制，依法開展相關領域檢察公益訴訟，加大對碳市場違法犯罪行為的聯合打擊力度。完善裁判規則體系，依法支持行政機關履行碳市場行政監管職責。加強全國碳市場與綠電、綠證等市場化機制的政策協同、制度銜接。制定全國碳市場註冊登記和交易收費規則。完善全國碳市場資金清算機制，提高資金清算效率。降低碳市場制度性交易成本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（十七）深化國際交流與合作。積極參與應對氣候變化《巴黎協定》相關碳市場機制規則制定，推動全球綠色低碳公正轉型。加強國際磋商和對話交流。加強碳市場領域交流合作，推動技術、方法、標準、數據國際互認。多渠道宣傳我國碳市場建設做法和經驗。（新華社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13238100.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13238100.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 10:02:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>直通部委｜「兩高」發佈掩飾、隱瞞犯罪所得罪司法解釋，前 7 個月全國電力市場交易電量增長 3.2%</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2017 年 12 月 12 日在江蘇南通拍攝的夕陽下的電廠。圖片來源：CFP" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250825/175611313719945300_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委新聞值得關注？「兩高」發佈掩飾、隱瞞犯罪所得罪司法解釋；「十四五」以來海關年均監管進出口貨物體量全球最大。今天有哪些部委新聞值得關注？「兩高」發佈掩飾、隱瞞犯罪所得罪司法解釋；「十四五」以來海關年均監管進出口貨物體量全球最大。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;「兩高」發佈掩飾、隱瞞犯罪所得罪司法解釋&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最高人民法院週一舉行新聞發佈會，發佈《最高人民法院，最高人民檢察院關於辦理掩飾、隱瞞犯罪所得、犯罪所得收益刑事案件適用法律若干問題的解釋》。該《解釋》自 2025 年 8 月 26 日起施行。根據法律規定，掩飾、隱瞞犯罪所得罪的構成以「明知是犯罪所得」為前提。《解釋》針對實踐中對這一主觀要件把握不準、存在拔高認定的情況，修改完善明知的審查判斷規則，強調嚴格依法認定明知、慎用推定。司法機關在審查涉銀行卡的幫助行為是否構成掩飾、隱瞞犯罪所得罪時，要嚴格按照證據裁判原則認定行為人「明知是犯罪所得」，防止不當擴大刑事打擊面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;「十四五」以來海關年均監管進出口貨物體量全球最大&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國新辦週一舉行「高質量完成‘十四五’規劃」系列主題新聞發佈會，介紹「十四五」時期海關守護國門安全、促進高質量發展成就。會上，海關總署有關負責人介紹，「十四五」期間，守護國門安全取得新成效，國門安全屏障更加牢固。海關年均監管進出口貨物 52 億噸、貨值達 41.5 萬億元，體量全球最大，安全穩定可控。海關總署還提到，「十四五」期間，海關累計查獲涉政、涉槍、涉爆等違禁物品 515 萬件，檢出傳染病 70 餘種 18 萬例，處置不合格商品 20 多萬批次。綜合治税、依法徵管，累計徵税 9.7 萬億元。累計偵辦走私犯罪案件 2.3 萬起，洋垃圾、瀕危物種、毒品、管制物項等走私犯罪得到有效遏制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;今年以來全國海關攔截 183 萬件假 LABUBU&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海關總署副署長王軍週一透露，今年以來，全國海關攔截了涉嫌侵權 LABUBU 的產品 183 萬件。王軍強調，中國海關的知識產權保護不僅服務強國建設，更體現大國擔當：海關總署對內對外一視同仁，既保護自主知識產權，也保護國外企業在我國的合法權益，既阻止境外侵權產品流入國內，也打擊國內侵權產品流向境外。比如近期火遍全球的 LABUBU，今年以來全國海關就攔截了涉嫌侵權的產品 183 萬件，有力維護了公平健康的國際貿易市場環境。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250825/175611313719945300.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;三部門發文探索完善林業生態產品抵押價值評估方法&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國人民銀行、金融監管總局、國家林草局日前聯合印發《關於金融支持林業高質量發展的通知》。《通知》強調，要聚焦國家儲備林建設、「三北」工程等重要生態工程建設，探索多元化投入機制，強化金融服務需求對接。針對林業適度規模經營主體特點，提供適配的金融產品與服務，積極滿足林下特色產業培育、原料收儲及精深加工、轉型升級、冷鏈保鮮和物流等融資需求，綜合運用信貸、股權、債券等融資方式，促進林業一二三產業融合發展。圍繞林業碳匯資源經營開發，探索完善林業生態產品抵押價值評估方法，運用數字化技術優化融資服務，提高生態產品價值融資的可得性、便利性和安全性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;1-7 月全國電力市場交易電量同比增長 3.2%&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國家能源局最新公佈數據顯示，2025 年 7 月，全國完成電力市場交易電量 6246 億千瓦時，同比增長 7.4%。其中，省內交易電量 4614 億千瓦時，同比增長 7.3%；跨省跨區交易電量 1632 億千瓦時，同比增長 7.9%。綠電交易電量 256 億千瓦時，同比增長 43.2%。2025 年 1-7 月，全國累計完成電力市場交易電量 3.59 萬億千瓦時，同比增長 3.2%，佔全社會用電量比重 61.2%，同比下降 0.9 個百分點。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13237684.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13237684.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
      <author>辛圓</author>
    </item>
    <item>
      <title>受通脹上行掣肘，美聯儲年內或最多降息 2 次｜宏觀晚 6 點</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="受通脹上行掣肘，美聯儲年內或最多降息 2 次｜宏觀晚 6 點" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250825/175611198097302600_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「十四五」以來海關年均監管進出口貨物 52 億噸，央行連續六個月加量續作 MLF……以下是界面新聞整理的 8 月 25 日宏觀要聞、機構觀點和財經數據。「十四五」以來海關年均監管進出口貨物 52 億噸，央行連續六個月加量續作 MLF……以下是界面新聞整理的 8 月 25 日宏觀要聞、機構觀點和財經數據。&lt;/p&gt;    &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;宏觀要聞&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;「十四五」以來海關年均監管進出口貨物 52 億噸&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國務院新聞辦週一上午舉行「高質量完成‘十四五’規劃」系列主題新聞發佈會。海關總署有關負責人介紹，「十四五」期間，守護國門安全取得新成效，國門安全屏障更加牢固。海關年均監管進出口貨物 52 億噸、貨值達 41.5 萬億元，體量全球最大，安全穩定可控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;「十四五」期間我國海關特殊監管區域實現各省區市全覆蓋&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海關總署副署長王軍週一表示，海關特殊監管區域是經國務院批准設立，實行封閉管理的特定區域。「十四五」期間，我國新設海關特殊監管區域 19 個，總數達到 174 個，實現了全國各省區市全覆蓋。2024 年海關特殊監管區域進出口值相比「十三五」末的 2020 年增長超三成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;央行連續六個月加量續作 MLF&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13237543.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13237543.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
      <author>辛圓</author>
    </item>
    <item>
      <title>157 億歐元！飲料巨頭 KDP 擬收購皮爺咖啡母公司 JDE Peet's</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：視覺中國" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250825/175611385883960500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;收購完成後，KDP 計劃分拆成兩家獨立的、在美國上市的上市公司。收購完成後，KDP 計劃分拆成兩家獨立的、在美國上市的上市公司。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;8 月 25 日，據經濟觀察報，美國飲料巨頭 Keurig Dr Pepper 與皮爺咖啡母公司 JDE Peet's 宣佈達成最終協議，KDP 將以全現金交易方式收購 JDE Peet's。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據交易條款，KDP 將以每股 31.85 歐元現金向 JDE Peet's 股東支付對價，總股權對價達 157 億歐元。JDE Peet's 還將在交割前派發先前宣佈的每股 0.36 歐元股息，且要約價格不作扣減。要約收購的啓動及對 JDE Peet's 的收購交割預計將於 2026 年上半年完成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;收購完成後，KDP 計劃分拆成兩家獨立的、在美國上市的上市公司，Tim Cofer 將出任 Beverage Co.首席執行官，Sudhanshu Priyadarshi 將擔任 Global Coffee Co.首席執行官。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;KDP 是&lt;span&gt;總部位於美國馬薩諸塞州的非酒精飲料公司，成立於 2007 年，&lt;/span&gt;Dr Pepper 是其受歡迎的汽水品牌，還擁有 7UP 和 Snapple，最近又收購了能量飲料製造商 Ghost。截至 8 月 25 日，&lt;span&gt;公司總市值約 477 億美元，2025 年第一季度淨利潤同比增長 13.88%，營收 36.35 億美元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，因為咖啡行業競爭日趨激烈。KDP 的咖啡業務長期表現不佳，此次收購也是有意&lt;span&gt;重振自身咖啡業務。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;JDE Peet’s 是皮爺咖啡的母公司，皮爺咖啡一直被視為&amp;nbsp;「精品咖啡祖師爺」 ，有「星巴克之父」之稱。2020 年，JDE Peet’s 成功在阿姆斯特丹上市，&lt;/span&gt;完成上市的流程只用了 10 天時間，創下了史上最快上市紀錄。上市首日，市值達到了 156 億歐元，刷新了歐洲 2018 年以來最大 IPO 紀錄。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250825/175611385883960500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;去年，德國投資集團 JAB Holdings 宣佈以 21.6 億歐元的價格收購了億滋國際持有 JDE Peet’s 的全部股權，JAB 在 JDE Peet's 的持股比例由此將上升至 68%，成為 JDE Peet’s 最大的控股股東。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;有媒體報道，本次 KDP 交易的「推手」，就是在兩家公司都持股的 JAB Holdings。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2017 年，皮爺咖啡進入中國市場，在上海開了首店之後，其門店數量一直在穩步增長。根據窄門餐眼數據顯示，目前擁有 268 家門店，約 90% 集中於一線和新一線城市。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;母公司 JDE Peet's 2024 年報顯示，皮爺中國有機銷售額強勁增長，調整後的息税前利潤（EBIT）有機增長 23.8%，拉動母公司全球銷售額達 88.37 億歐元，同比增長 7.9%，&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;然而，今年以來皮爺咖啡的開店速度明顯放緩，相比去年新開約 50 家門店，今年上半年僅新增十幾家。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;不久前，據媒體報道，皮爺咖啡華南首店因租約到期關閉，今年以來還接連關閉了廣州首店、杭州及北京等部分門店。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;這也反映出精品咖啡賽道正面臨的發展挑戰。面對市場變化，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;去年皮爺咖啡開出了定位更加親民的 Ora Coffee 全國首家測試店，主打 15 到 25 元價格的產品。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13237789.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13237789.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 09:57:40 GMT</pubDate>
      <author>沈霄戈</author>
    </item>
    <item>
      <title>機構調研：有基民開始「落袋為安」，基金公司如何應對？</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="機構調研：有基民開始「落袋為安」，基金公司如何應對？" src="https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20241212/1733979076074_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;界面新聞調研多家公募瞭解到，有不少主權權益基金份額在下滑。界面新聞調研多家公募瞭解到，有不少主權權益基金份額在下滑。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;韓理&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;A 股市場熱度攀升，公募基金也迎來久違的春天。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Wind 數據顯示，截至 8 月 25 日，今年，主動權益基金中已經誕生了 12 只「翻倍基」，超過 98% 的主動權益基金收穫正收益。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不過在市場回暖的同時，主動權益基金不得不面臨投資者「落袋為安」的情況。界面新聞調研多家公募瞭解到，不少主權權益基金份額在下滑。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「這段時間我們公司主動權益基金一直被贖回，內部也多次提醒關注主動權益基金贖回的情況，並且也還沒有出現大量散户投資者申購的現象。」一位中大型公募市場人士表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;華東某券商系公募人士也表示：「雖然不清楚具體贖回的數據，但是整體份額是在被贖回。現在整體上主動權益基金並沒有想象的那麼好賣，隨着市場熱度上升，部分投資者會選擇‘落袋為安’。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20241212/1733979076074.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;面對這種市場情況，華南一家大型公募投研人士卻認為很正常：「當前確實份額是在贖回的，這主要是因為前幾年市場下跌、淨值下挫，影響了投資者對主動權益產品的信心；按照過往經驗來看，如果市場持續上漲，後續大概率還會有增量資金入場。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不過，並非所有基金公司都在面臨份額被贖回的情況。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;華北某公募渠道負責人告訴界面新聞，總體來説有贖回但是不多，部分切中風口的行業主題基金反而會有大量的申購。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一位銀行系公募市場人士也表示，因為不少產品契合市場風格，近期產品申購較多，並且還有產品在限購。「而且因為擔心有些投資者會跟風買入，我們已經減少了相關基金的營銷。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，界面新聞還瞭解到，也有部分中小基金公司沒有面臨較大的贖回。「我們贖回不多，淨值上漲後規模反而還增加了，主要還是因為原來份額就不多。」某券商系公募電商人士表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;那麼在當下節點，基金公司營銷層面在做哪些動作？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上述中大型公募市場人士告訴界面新聞，現在主要營銷指數和 ETF。「前段時間是軍工、反內卷還有港股的互聯網、創新藥等，最近已經將營銷重點轉向科創板相關的指數。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Wind 數據顯示，截至 8 月 24 日，全市場 ETF 規模已經達到超過 4.8 萬億元，總份額為 2.65 萬億份。8 月以來，全市場 ETF 總份額增加了 356.68 億份，顯示出 ETF 市場強大的吸引力。其中，富國港股通互聯網 ETF、鵬華化工 ETF、華夏恒生互聯網 ETF、華泰柏瑞恒生科技 ETF、華夏恒生科技指數 ETF 等產品份額增幅居於前列超過 40 億份，與上述市場人士所説的營銷重點不謀而合。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上述華南某公募市場人士指出，被動指數產品規模、份額出現了明顯增長，或許也是因為投資者對指數產品在牛市中的上漲鋭度比較認可，同時也是因為 ETF 產品投資者相對更有經驗一些，或許會藉助指數產品做一些波段操作。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;而對於那些沒有 ETF 的基金公司則將部分營銷重點放在了「固收+」上。上述華東某券商系公募人士告訴界面新聞，相比於主動權益基金，「固收+」反而賣得比較好。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Wind 數據顯示，截至 8 月 25 日，8 月以來成立了 10 只「固收+」基金（包括一級債基、二級債基、偏債混合基金），合計募集金額為 104.01 億元&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;華東某公募基金經理在接受界面新聞採訪時提到，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;從第三方的數據來看，「固收+」基金近期申購明顯升温，銀行理財子、保險、券商、信託自 6 月以來申購動作都明顯加速，7 月的申購額可能超出上半年總量，進入 8 月依然保持每週持續淨流入的態勢。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近期，A 股指數持續走高，市場未來走勢也成為關注的焦點，不少公募人士依然看好後續走勢。金鷹基金楊曉斌表示，外圍降息流動性持續向好，賺錢效應擴散下，A 股資金加速入場。近期市場對經濟數據有所脱敏，賺錢效應發酵和資金加快入市構成正向循環。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;鵬華基金研究部張峻曉認為，在政策支持、流動性寬鬆預期以及產業端升級創新持續的合力驅動下，A 股市場有望步入更具韌性和持續性的「慢牛」階段。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;投資者要如何參與其中？上述華南某大型公募投研人士建議，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;如果從個人資產配置的角度來看，風險資產的配比還沒有達到目標的話，或許可以採用「逢低買入」的策略逐步建倉，從而分散成本風險；如果此類風險資產已經達到或者超出了個人的風險承受能力，或許也可以選擇減倉落袋為安。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;沒有人能夠準確預測市場，我們能做的只有應對。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13235959.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13235959.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 09:15:20 GMT</pubDate>
      <author>韓理 HL</author>
    </item>
    <item>
      <title>國民警衞隊開始在華盛頓攜槍執勤，特朗普還準備向美國第三大城市派兵</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 8 月 24 日，美國華盛頓特區。圖片來源：視覺中國" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250825/175611232454101100_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;除了芝加哥，特朗普還進一步威脅要向紐約市和巴爾的摩市派兵。除了芝加哥，特朗普還進一步威脅要向紐約市和巴爾的摩市派兵。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 8 月 24 日晚，美國國民警衞隊特遣隊發言人米歇爾·麥克斯韋證實，國民警衞隊成員已經開始攜帶槍支在首都華盛頓特區巡邏。這也是繼美國總統唐納德·特朗普向華盛頓特區派出數千國民警衞隊成員後的進一步升級行動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除華盛頓特區之外，特朗普最新威脅準備向美國第三大城市、民主黨人執政的伊利諾伊州芝加哥派兵。特朗普的威脅遭到芝加哥市長和伊利諾伊州州長強烈反對，警告派兵違反憲法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;麥克斯韋在 24 日晚發佈的聲明中指出，讓國民警衞隊攜槍執勤是美國防長皮特·赫格塞思的命令。他表示，國民警衞隊成員動用槍支將遵循嚴格規定，只有在面臨迫切死亡威脅或嚴重身體傷害時才會開槍射擊。美國國防部官員此前透露，攜帶的槍支可能包括 M-17 手槍或 M-4 步槍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據麥克斯韋介紹，截至 24 日，共有超過 2200 名國民警衞隊成員被派遣至華盛頓特區。其中 900 人為華盛頓特區國民警衞隊士兵，其餘成員來自路易斯安那、俄亥俄等共和黨執政州。國民警衞隊在華盛頓特區攜槍執勤引發了當地市民不安，有部分市民在國民警衞隊巡邏區進行小規模抗議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普於兩週前宣佈接管華盛頓特區大都會警察局，並派出國民警衞隊士兵以打擊首都的暴力犯罪。但聯邦執法人員近期在華盛頓特區主要忙於逮捕無證移民和輕罪案件嫌犯。據媒體統計，在國民警衞隊執勤的第一週，華盛頓特區有 2 起謀殺案，與前幾周的頻率相近；財產犯罪有所下降，但逮捕移民數量明顯上漲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上週五，特朗普在接受採訪時威脅下一步要對芝加哥派兵，指責芝加哥「完全一團糟」，「有一個無能的市長」。五角大樓官員 24 日表示，國防部正在準備向芝加哥派遣國民警衞隊，但拒絕透露詳細安排。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250825/175611232454101100.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普準備向芝加哥派國民警衞隊遭到芝加哥市長布蘭登·約翰遜和伊利諾伊州州長傑伊·普利茲克強烈反對。伊利諾伊州為民主黨執政州。約翰遜警告特朗普的行動將構成「21 世紀以來，對美國憲法最公然的侵犯」。一般情況下，美國國民警衞隊的指揮權歸州政府，只有在戰時、叛亂、州政府請求聯邦援助、州政府喪失保護能力等特定情況才歸聯邦政府指揮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普利茲克發表聲明，強調伊利諾伊州並沒有需要美國總統將國民警衞隊聯邦化的緊急情況，聯邦政府也沒問過伊利諾伊州是否需要援助。他譴責，特朗普正在試圖「人為製造危機，用政治問題分化美國士兵，濫用總統權力」。聲明誓言將依法保護伊利諾伊州的自主權。24 日當天，眾議院少數黨領袖、民主黨人哈基姆·傑弗里斯也發聲譴責，強調特朗普沒有權力也沒有理由向芝加哥派兵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但除了芝加哥，特朗普還進一步威脅要向紐約市和巴爾的摩市派兵。紐約所屬的紐約州以及巴爾的摩所屬的馬裏蘭州都是民主黨執政州。特朗普指責各地暴力犯罪猖獗，民主黨人則指責特朗普作秀，真正目的是擴大對非法移民的抓捕。白宮副幕僚長斯蒂芬·米勒給美國移民及海關執法局（ICE）制定的新目標是每天至少逮捕 3000 名無證移民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普重返白宮後，先後向加利福尼亞州洛杉磯地區和華盛頓特區派出國民警衞隊。加州政府對此提起訴訟，指控特朗普違反憲法。6 月，美國第九巡迴上訴法院作出裁決，允許特朗普政府繼續保有對加州國民警衞隊的控制權。此案可能將打上美國聯邦最高法院。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13237592.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13237592.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 09:09:57 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>老鋪黃金再度漲價，公司客服回應：主要產品價格上調 10%-12%</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面圖庫" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250825/175610952225932600_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;8 月 15 日，老鋪黃金微信公眾號發佈調價預告，將於 8 月 25 日進行產品提價調整。8 月 15 日，老鋪黃金微信公眾號發佈調價預告，將於 8 月 25 日進行產品提價調整。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;江怡曼&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8 月 25 日，老鋪黃金（06181.HK）進行產品提價。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據紅星資本局報道，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;從老鋪黃金天貓旗艦店和京東旗艦店可以看到，大部分黃金飾品已經漲價，漲價幅度在 1000 元-3000 元不等。天貓旗艦店官方客服回覆稱，老鋪黃金這輪調價主要產品價格上調了 10%-12%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;該客服人員還表示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年 2 月份以來金價大幅上漲，老鋪一直沒有調價，讓利給了顧客。這半年來國際金價每克上漲將近 100 塊，大約上漲了 15%，本輪調價每件產品價格變化幅度會有一些不同，也有部分產品價格變化幅度低於或略高出這一幅度範圍。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8 月 15 日，老鋪黃金微信公眾號發佈調價預告，將於 8 月 25 日進行產品提價調整。產品調價詳情，以線上線下門店產品實際標價為準。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;公開信息顯示，今年 2 月，老鋪黃金根據款式、工藝不同進行調價，調價後產品價格約上漲 5% 至 12%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8 月 20 日，老鋪黃金髮布截至 2025 年 6 月 30 日止六個月中期業績，收入為 123.54 億元，同比增長 251%；經調整淨利潤 23.5 億元，同比增長 290.6%，營收和利潤均高增長。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250825/175610952225932600.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;關於業績增長原因，老鋪黃金在財報中總結，一是集團品牌影響力持續擴大形成的市場顯著優勢，帶來線上線下店鋪整體營收的大幅增長。二是產品的持續優化、推新迭代，支持了線上線下營收的持續增長。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;截至 6 月 30 日，老鋪黃金入駐 29 家頭部商業中心、擁有 41 家門店。老鋪黃金在財報中表示，2025 年 6 月 21 日，老鋪黃金新加坡金沙購物中心店啓幕，這是集團的海外首家門店，也是老鋪黃金品牌國際化進程中的重要一步。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近日，老鋪黃金擬配售 431 萬股新 H 股，淨籌約 26.98 億港元，計劃資金用於核心業務的發展等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;瑞銀此前發表報告&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;稱&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，根據該行與投資者的對話，買方對老鋪黃金 2025 年的盈利預期為 40 億至 60 億人民幣，即按年增長 170% 至 300%，該行認為預期似乎偏高，並且老鋪黃金面臨金價波動、各店財報分化以及毛利率可能按年下降的短期下行風險，另一個下行風險則是股東的潛在獲利回吐。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13236745.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13236745.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 09:02:42 GMT</pubDate>
      <author>江怡曼 JYM</author>
    </item>
    <item>
      <title>廣東浙江快遞費上調，政策推動行業反內卷</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：圖蟲" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250825/175611050574511200_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;廣東是重點調價地區，每件調價幅度在 0.3 元至 0.7 元之間，同時還設定 1.4 元/單的底線價，主要針對電商客户。廣東是重點調價地區，每件調價幅度在 0.3 元至 0.7 元之間，同時還設定 1.4 元/單的底線價，主要針對電商客户。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;8 月 25 日，據多家媒體報道，&lt;span&gt;電商重鎮廣東、浙江多家快遞公司目前已對電商客户漲價。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;其中廣東是重點調價地區，每件調價幅度在 0.3 元至 0.7 元之間，同時還設定 1.4 元/單的底線價。廣東部分地區此輪快遞價格調整，主要針對電商客户，個人散單和消費者並不受此影響。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;廣東在全國快遞業務量最大，同時也出現過&lt;span&gt;0.8 元發全國的價格窪地歷史記錄&lt;/span&gt;。據&lt;span&gt;廣東省郵政管理局數據顯示，去年廣東省快遞業務量達到 425 億件，佔全國的 24%，連續 16 年穩居全國首位；快遞業務收入則為 3040 億元，在全國佔比 22%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據南方都市報報道，8 月 4 日起，廣東省快遞底價整體上調 0.4 元/票，單票均價漲至 1.4 元以上，按照有關部門要求，各家均不得低於 1.4 元成本價攬收，否則將遭受重罰。8 月 5 日起，通達系（申通、圓通、中通、韻達）已開始執行漲價。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在廣東之前，另一快遞重鎮浙江義烏已於 7 月下旬啓動漲價機制，快遞底價從 1.1 元漲至 1.2 元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此次快遞漲價是在反內卷背景下做出的調整。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250825/175611050574511200.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7 月 8 日，國家郵政局黨組召開會議，強調進一步加強行業監管，完善郵政快遞領域市場制度規則，旗幟鮮明反對「內卷式」競爭，依法依規整治末端服務質量問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此前，快遞行業惡性價格戰已經持續多年，其中以通達系加盟制快遞公司情況更為突出。今年以來，快遞行業價格戰持續加劇，快遞網點經營壓力較大，部分快遞企業總部經營性現金流承壓。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;根據 6 月快遞公司的經營簡報，申通、韻達單票收入進一步降低，突破 2 元分界線，分別為 1.99 元和 1.91 元，圓通減少至 2.1 元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;盈利空間不夠，快遞人員收入低，也間接催生了快遞服務品質差等問題，長期遭到消費者不滿和投訴。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在此背景下，國家郵政局倡導「反內卷」，推動重點區域快遞價格理性迴歸，旨在遏制不正當競爭，通過政策引導行業重回良性發展軌道，減少非理性低價件量。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;極兔方面也向媒體表示，響應國家郵政局反內卷的號召，跟隨同行統一上調價格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，&lt;span&gt;快遞漲價也直接影響到電商成本。據紅星資本局，有廣東商家表示，此次調價雖然只是每單漲幾毛錢，但累計單量，每月至少增加 3 萬元的額外支出，這個成本很難通過商品漲價消化。另外一名深圳服裝電商表示，0.3 公斤級小件每票漲價 0.7 元，結合發單量他每月運費漲超 50%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;快遞行業能否從「以價換量」轉向「以質取勝」，消費者能否體驗到更優質的服務，仍有待觀察。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13237492.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13237492.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 09:01:02 GMT</pubDate>
      <author>沈霄戈</author>
    </item>
    <item>
      <title>上海迪士尼調整票價結構，擬在 475 元-799 元區間增加更多票價等級</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：上海迪士尼度假區發佈公眾號" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250825/175611121671938000_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;優化後的票務結構中，基礎票價和最高票價均保持不變，仍分別為 475 元和 799 元。優化後的票務結構中，基礎票價和最高票價均保持不變，仍分別為 475 元和 799 元。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8 月 25 日，上海迪士尼度假區發佈&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;消息稱&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，10 月中旬起，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;將優化票務結構&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，在現行 475 元至 799 元的票價區間內增加更多中間票價等級。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;上海迪士尼曾於 2024 年 11 月啓用六級票價結構，票價依次為 475 元、539 元、599 元、659 元、719 元和 799 元。&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;優化後的票務結構中，基礎票價和最高票價均保持不變，仍分別為 475 元和 799 元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上海迪士尼度假區方面表示，持續開發創新產品並完善票務體系是為了更好滿足消費者的出遊習慣，此次通過縮小現行票價結構中相鄰票級之間的價差，新的多級票價結構將進一步為遊客提供更多價格選擇，同時持續幫助度假區根據客流預估，有效均衡全年的客流分佈，更大程度優化遊客體驗。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上海迪士尼度假區稱，將根據主題樂園的客流量預估情況制定每日票價&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;級別，並繼續提供提前 30 天的滾動價格日曆，方便遊客提早規劃行程。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，兒童&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;(&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3 週歲至 11 週歲，含 3 週歲和 11 週歲&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;)&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;、老年人&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;(&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;60 週歲及以上&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;)&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;和殘障遊客&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;(&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;需提供殘障證明&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;)&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;購買門票時將繼續享受約七五折的優惠。嬰幼兒&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;(&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3 週歲以下&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;)&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;仍可免票入園。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上海迪士尼度假區還推出了上海旅遊節專享——午後票，遊客可於 2025 年 9 月 13 日至 9 月 19 日期間、在所選日期當天下午 15:00 後進入上海迪士尼樂園遊玩。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250825/175611121671938000.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上海迪士尼稱，進入九月末，度假區將邀請所有遊客一起慶祝玲娜貝兒正式亮相上海迪士尼度假區的四週年。今年的慶祝活動將為期一週，從 9 月 23 日至 9 月 29 日。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;公開資料顯示，上海迪士尼度假區是中國大陸第一座、全球第六座迪士尼度假區，由上海申迪集團與華特迪士尼公司共同投資。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美國當地時間 8 月 6 日，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;華特&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;迪士尼公司&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;(&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;DIS. NYSE&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;)&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;發佈截至 2025 年 6 月 28 日的 2025 財年第三季度業績報告，期內收入同比增長 2.1% 至 236.5 億美元。歸母淨利潤約 52.62 億美元，同比增長 100.76%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;報告顯示，期內，迪士尼體驗板塊收入 90.86 億美元，同比增長 8%，主題公園部門盈利增長 13% 至 25.2 億美元。上海迪士尼樂園等全球園區持續擴張，新園區如「瘋狂動物城」和即將建設的「蜘蛛俠」主題園區，為業績增長提供了強勁支撐。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;有分析認為，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;主題公園作為迪士尼體驗板塊的核心，近年來發展勢頭良好，迪士尼全球擴建計劃將進一步鞏固其行業領導地位。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13237292.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13237292.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:58:17 GMT</pubDate>
      <author>侯瑞寧</author>
    </item>
    <item>
      <title>航空電池能量密度衝刺 400Wh/kg，這些企業搶先佈局</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="零重力 RX1E，拍攝：高菁" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250824/17560226312769900_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;寧德時代、國軒高科、正力新能等十數家動力電池廠商均已佈局。寧德時代、國軒高科、正力新能等十數家動力電池廠商均已佈局。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新聞記者 | 高菁&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「從電池能量密度方面看，車規級的頂點只是航空級的起點。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近日，正力新能 (03677.HK) 航空動力電池系統隨零重力飛機工業 (合肥) 有限公司 (下稱零重力) 旗下電動固定翼飛機 RX1E，取得了中國民航局頒發的適航證，並開啓批量交付。當日，正力新能總裁陳繼程在接受界面新聞等媒體採訪時，針對航空電池做出了以上描述。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;陳繼程進一步解釋稱，對於車用動力電池而言，目前業內最高能量密度水平約為 300 Wh/kg，續航可達 1000 公里，已經完全夠用。然而，對於飛機動力電池來説，320 Wh/kg 的能量密度也只能算是一個起點。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在航空應用場景中，飛機克服重力升空、航行需要耗費巨大能量。電池的能量密度直接決定了其單體重量，能量密度越低，重量越高，消耗的能量也更多。因此，航空電池必須在儘可能輕的重量內，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;儲存儘可能多的能量。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;業內目前普遍將 400 Wh/kg 的電池能量密度，視作航空電池被大規模應用的一道分水嶺。這一能量密度約為常規車用動力電池的兩倍，能夠支持電動航空器開啓成規模的商業化應用。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250824/17560226312769900.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;工業和信息化部、科技部、財政部、中國民航局在去年聯合印發的《通用航空裝備創新應用實施方案 (2024-2030 年)》提出，加快佈局新能源通用航空動力技術和裝備，推動 400 Wh/kg 級航空鋰電池產品投入量產，實現 500 Wh/kg 級航空鋰電池產品應用驗證。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不過，現階段，國內航空電池的能量密度距離 400 Wh/kg 仍有較大差距。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在車用動力電池賽道愈發擁擠的當下，鋰電池廠商陸續切入航空動力電池領域。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據界面新聞不完全統計，截至目前，已有寧德時代 (300750.SZ)、國軒高科 (002074.SZ)、欣旺達 (300207.SZ)、億緯鋰能 (300014.SZ)、孚能科技 (688567.SH)、中創新航 (03931.HK)、正力新能、比克電池、力神電池、凌頂能源等多家國內動力電池廠商佈局航空電池。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;然而，大多企業推出的航空電池產品的能量密度都在 300 Wh/kg 上下。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;正力新能成立於 2019 年，主營業務為鋰離子動力電池和儲能電池研發、生產及銷售。其中，動力電池業務佔正力新能營收的九成左右。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;正力新能在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2021 年正式立項航空動力電池，並在 2023 年發佈首款航空電池產品。據正力新能首席產品官&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;於哲勳&lt;span&gt;&lt;span&gt;介紹，正力新能航空電池可適配包括固定翼、多旋翼、複合翼、傾轉旋翼在內的多種構型電動飛機。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;傾轉旋翼通常被視作最具發展潛力的電動飛機構型。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;其是一種將固定翼飛機和直升機融為一體的新型飛行器，既具有普通直升機垂直起降和空中懸停的能力，又具有渦輪螺旋槳飛機的高速巡航飛行的能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;由於傾轉旋翼飛機垂直起降等特點，其對電池能量密度的要求更為嚴苛。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;陳繼程指出，即便用目前行業內最頂尖的動力電池搭載傾轉旋翼飛機，也只能支撐 20-40 分鐘的飛行時間，「飛不遠的同時，也難以形成商業閉環。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;因此，在他看來，未來傾轉旋翼飛機可能不僅僅使用純電這一種的驅動方式，還可能需要運用到電池+氫燃料的混合驅動方式，以此進一步提高能量密度。目前行業也在對該技術趨勢進行研究。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;正力新能此次實現量產交付的，是其今年發佈的第二代「三高一快」電芯，採用雙重半固態技術，能量密度超 320 Wh/kg，飛機充滿一次電後的航時可達 2.5 小時，航程接近 300 公里。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;正力新能首席科學家江柯成表示，在低空經濟迫切需要商業化破局的當下，正力新能與零重力的純電動+固定翼的合作方案是一個兼顧可量產和商業價值的方案。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據陳繼程介紹，除能量密度外，航空電池還對安全性能、倍率放電能力方面有更高的要求，且需要電池同時具備極速快充性能。這些性能要求共同組成了正力新能提出的「三高一快」概念。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;對於航空電池當前的市場規模，江柯成表示，客觀講，目前該市場的規模並不大，「它仍處於嬰兒期，我們更關注的是未來產業帶動效應和技術引領作用。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;江柯成表示，現階段正力新能佈局航空電池，更看重的是航空動力電池在技術品質以及公司品牌形象上的助力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一旦商業閉環形成，產業化速度將遠超預期。」陳繼程對航空電池市場的未來如此預計到。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;零重力聯合創始人石紅在當天的活動現場指出，未來隨着航空產業新能源化逐步形成市場規模，航空動力電池系統每年需求量將不低於百億級。&lt;/span&gt;零重力成立於 2021 年，總部位於合肥高新區，主要從事新能源航空器整機研製。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據《華夏時報》援引深圳汽航院院長張瑞鋒的預測數據，2025-2027 年，航空動力電池應用場景以無人機物流、觀光遊覽等為主，需求規模約 50 億-80 億元；2028-2030 年，隨着載人 eVTOL 逐步商業化，航空動力電池市場規模將突破 300 億元；2030 年後，隨着「氫能-鋰電」混合動力技術成熟，航空動力電池市場可能進一步擴容，整體規模有望超千億元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13231469.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13231469.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:53:43 GMT</pubDate>
      <author>高菁 GJ</author>
    </item>
    <item>
      <title>中國人民銀行、金融監管總局、國家林草局聯合印發《關於金融支持林業高質量發展的通知》</title>
      <description>&lt;p&gt;為全面貫徹&lt;span&gt;&lt;span&gt;習近平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;生態文明思想，落實中共&lt;span&gt;&lt;span&gt;中央辦公廳&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;、國務院辦公廳印發《深化集體林權制度改革方案》部署，牢固樹立和踐行綠水青山就是金山銀山理念，發揮金融力量推動林業高質量發展，近日，中國人民銀行、金融監管總局、國家林草局聯合印發《關於金融支持林業高質量發展的通知》（以下簡稱《通知》），從深化集體林權制度改革金融服務、強化林業重要戰略實施金融保障、加大林業產業高質量發展金融投入、建立金融支持生態產品價值實現機制、完善政策配套體系及保障機制等五個方面，提出 15 條具體措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《通知》提出，要加大林權抵押貸款產品和服務創新力度，拓寬可抵押林權範圍，依法合規延長貸款期限，推進林權抵押貸款增量提質擴面。有條件的地區根據實際需要推動成立林權收儲機構，鼓勵社會資本開展林權收儲擔保服務。鼓勵各地優化林權價值評估機制，制定統一評估準則，明確操作程序和收費標準，提升評估方法的科學性與合理性。強化抵押林權管理和處置，保護抵押權人合法權益。健全完善林權抵押登記機制，探索建立林業數據庫和交易流轉平台，規範有序推進林權市場化交易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《通知》強調，要聚焦國家儲備林建設、「三北」工程等重要生態工程建設，探索多元化投入機制，強化金融服務需求對接。針對林業適度規模經營主體特點，提供適配的金融產品與服務，積極滿足林下特色產業培育、原料收儲及精深加工、轉型升級、冷鏈保鮮和物流等融資需求，綜合運用信貸、股權、債券等融資方式，促進林業一二三產業融合發展。圍繞林業碳匯資源經營開發，探索完善林業生態產品抵押價值評估方法，運用數字化技術優化融資服務，提高生態產品價值融資的可得性、便利性和安全性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《通知》要求，要用好結構性貨幣政策工具，拓寬涉林企業直接融資渠道，加大林業領域資金支持。探索構建包括指數保險、產量保險、收入保險和責任保險在內的森林保險產品體系。提升金融機構風險防控能力，構建評估、保險、監管、處置、收儲五位一體的林權抵押貸款風險管理機制，加強金融風險防範與管理。各地要建立金融支持林業改革發展工作會商機制，搭建有效的協作和信息交流平台，推動各項政策措施落到實處。林業主管部門建立健全林業領域融資需求項目庫，強化與金融系統共享對接，提高融資對接精準度和有效性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下一步，中國人民銀行將與金融監管總局、國家林草局等部門加快推動《通知》各項工作落實落細，暢通政銀企融資對接渠道，及時總結推廣典型經驗做法，不斷提升深化集體林權制度改革金融服務質效，助力林業高質量發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;附件：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中國人民銀行，金融監管總局，國家林草局關於金融支持林業高質量發展的通知&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為全面貫徹&lt;span&gt;&lt;span&gt;習近平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;生態文明思想，深入貫徹黨的二十大和二十屆三中全會、中央農村工作會議及中央金融工作會議精神，落實中共&lt;span&gt;&lt;span&gt;中央辦公廳&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;、國務院辦公廳印發《深化集體林權制度改革方案》部署，牢固樹立和踐行綠水青山就是金山銀山理念，發揮金融力量推動林業高質量發展，現將有關事項通知如下：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、深化集體林權制度改革金融服務&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）推進林權抵押貸款增量提質擴面。加大林權抵押貸款產品和服務創新力度，拓寬可抵押林權範圍，鼓勵將用材林中幼林、毛竹林、果樹、設施花卉、苗木等納入抵押物範圍。依法合規延長貸款期限，優化定價機制和放貸程序，審慎探索基於林業經營收益權、林下空間經營權的融資模式，以及林權按揭貸款、「林權抵押+森林保險」等產品服務模式，穩步推行農户信用評價和林權抵押相結合的可循環信用貸款。依託「家庭合作」式、「股份合作」式、「公司+基地+農户」式等互助合作集約化經營模式，探索林業專業合作組織法人授信和對組織內成員授信相結合的服務模式，提高借款人融資能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）完善林權收儲擔保和評估機制。有條件的地區根據實際需要推動成立林權收儲機構，指導林權收儲機構建立健全內部經營管理制度，進一步規範林權收儲業務。發揮林權收儲機構經營林權資產的專業優勢，鼓勵社會資本開展林權收儲擔保服務。鼓勵各地優化林權價值評估機制，制定統一評估準則，明確操作程序和收費標準，提升評估方法的科學性與合理性，提升評估機構公信力和評估質量，建立評估責任追究制度。拓寬評估主體，支持符合條件的機構依法合規進入林權評估市場，豐富評估途徑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）強化抵押林權管理和處置。鼓勵金融機構、抵押人簽訂林權抵押貸款協議，對抵押林權監管作出相應約定，督促抵押人在林權抵押期間做好林木管理和培育。鼓勵抵押人投保森林保險。在抵押權存續期間，未經抵押權人同意，林業主管部門不得對所抵押林木批准或發放林木採伐許可證。對貸款到期後因借款人確實無法清償貸款的，可按照合同約定，通過競價交易、協議轉讓、林木採伐或訴訟等途徑進行處置。因處置抵押林權需要採伐林木的，對符合採伐條件的，林業主管部門應優先予以安排採伐指標，辦理林木採伐許可證。不符合採伐條件的，引導依法向不動產登記部門申請辦理不動產變更登記。在林權抵押期間，涉及對已抵押林權規劃變更或政策調整的，應當充分聽取抵押權人意見，保護抵押權人合法權益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（四）促進林權流轉交易服務。健全完善林權抵押登記機制，提高登記效率，壓縮登記辦理時間。在不新增地方政府隱性債務的前提下，鼓勵各地結合實際探索建立省級生態資產資源經營管理平台，或依託國有林場、林業龍頭企業、林業專業合作社等，按照林農自願、市場化經營原則，通過租賃、入股、託管等方式收儲分散林權、開展規模經營，夯實林權流轉和金融支持的市場基礎，探索「林地入股」「林木變現」「託管分紅」等多元化合作模式。鼓勵地方探索建立健全林業數據庫和交易流轉平台，逐步實現林權抵押貸款登記流轉和信貸評級線上化，將林權登記信息與銀行實時共享，規範有序推進林權市場化交易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、強化林業重要戰略實施金融保障&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（五）提升國家儲備林建設金融支持能力。在嚴禁新增地方政府隱性債務的前提下，指導金融機構聚焦「國家儲備林+N」建設模式，按照市場化、法治化原則開展業務，圍繞「國家儲備林+特色經濟林、林下經濟、生態旅遊、森林康養」等經營模式加大金融產品和服務創新力度。加強國家儲備林建設項目融資需求對接，優化貸款審批手續，積極提供信貸支持。鼓勵各類金融機構在依法合規、風險可控前提下，在業務範圍內加大國家儲備林相關貸款投放力度，合理確定貸款期限。鼓勵各省份優選林業、金融、工程造價領域專業人才，組建專家庫，為國家儲備林項目謀劃、資金統籌、驗收監督、經營管理等提供全流程專業支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（六）探索金融賦能重要生態工程建設。聚焦「三北」工程等重點生態工程建設，探索多元化投入機制，按照市場化、法治化原則，強化金融服務需求對接，積極提供項目融資方案、資金結算以及帶動林農牧民發展生產貸款等綜合金融服務。拓展碳匯收益，將生態工程建設與碳匯收益相結合，加大融資支持力度。以國家重點生態功能區、生態保護紅線、國家級自然保護地為重點，圍繞「森林質量提升」和「國土綠化」有機銜接的山水林田湖草沙一體化保護和修復，優化金融服務，按照市場化、法治化原則，支持自然和生物多樣性保護。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、加大林業產業高質量發展金融投入&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（七）加大林業適度規模經營金融支持力度。針對家庭林場、村集體林場、股份合作林場、林業專業合作社等林業適度規模經營主體特點，提供適配的金融產品與服務，強化聯農帶農利益聯結機制。發展供應鏈金融，鼓勵金融機構加強與林業供應鏈核心企業合作，規範創新金融產品和服務，重點支持特色產業培育、原料收儲及精深加工等領域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（八）創新金融支持林下經濟發展模式。結合各地林下經濟發展特色優勢產業，重點圍繞林菌、林藥、林菜、林禽、林蜂和森林康養等林下產業發展需求，鼓勵金融機構在商業可持續、風險可控前提下，合理確定貸款期限和利率，加大信貸投入。推動「產供銷」一體銜接，聚焦林下產品生產、加工、銷售、運輸等各環節，提供差異化金融服務，積極滿足林下特色產業培育、原料收儲及精深加工、轉型升級、冷鏈保鮮和物流等融資需求。用好創業擔保貸款政策，支持符合條件的林農、小微企業發展林下經濟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（九）促進林業一二三產業融合發展。培育林業特色產業，加大對經濟林果等森林食品、林草中藥材、林草苗種、花卉、木竹、油茶等產業信貸支持力度。鼓勵金融機構支持森林旅遊、森林康養基地等設施建設及果殼餅粕、木材舊傢俱、廢建材等廢棄物回收利用。加大對林業機械設備研發升級改造的金融支持力度，推動林業加工業向自動化、智能化方向發展。鼓勵推進林業產業基地建設，在不新增地方政府隱性債務的前提下，加大中長期貸款投放，在林權抵押擔保、林地林木未來收益權、植物新品種權、林業資源收儲等方面依法開展金融創新，盤活各類資產資源。圍繞林業特色產業聚集化建設，綜合運用信貸、股權、債券等融資方式提供一攬子金融支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、建立金融支持生態產品價值實現機制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（十）支持林業生態產品價值轉化。聚焦林業碳匯資源經營和開發環節，探索創新融資產品與服務模式，按照市場化、法治化原則，支持國家儲備林項目建設，促進「國家儲備林+碳匯」的生態產品價值實現。積極應用中國人民銀行徵信中心動產融資統一登記公示系統做好相關動產和權利擔保質押登記和公示，支持鞏固提升林業碳匯能力。鼓勵金融機構探索完善林業生態產品抵押價值評估方法，合理確定貸款額度、期限、還款方式等，促進生態資源向生態資本轉化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（十一）優化林業生態產品價值融資服務。各金融機構要加大金融科技投入，運用數字化技術優化信貸流程、信用評價和風險防控模型，提高生態產品價值融資的可得性、便利性和安全性。鼓勵有條件的金融機構探索通過衞星遙感、大數據、人工智能等技術手段，獲取規模化的可信動態數據，建立森林資源的全生長週期識別模型，為生態產品價值評估提供可信任、可追溯的數據源。有條件的地區可以開發生態產品線上交易系統，發佈生態產品購銷信息，提供線上融資對接服務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、完善政策配套體系及保障機制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（十二）加大資金支持。用好支農支小再貸款、再貼現、碳減排支持工具、科技創新和技術改造再貸款等貨幣政策工具，引導金融機構加大對林業領域信貸支持力度。拓寬涉林企業直接融資渠道，鼓勵符合條件的企業發債融資，支持金融機構發行小微、「三農」、綠色等金融債券。支持金融機構等社會資本探索林權盤活與金融服務相結合的模式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（十三）創新保險產品。鼓勵各地不斷優化森林保險實施方案，持續開展森林保險產品創新工作，探索構建包括指數保險、產量保險、收入保險和責任保險在內的森林保險產品體系，支持開展國家儲備林保險、經濟林保險、林下經濟保險、古樹名木保險、林業碳匯保險、野生動物致害公眾責任保險等業務。鼓勵創新「森林保險+」模式，發揮保險服務林業高質量發展和融資增信等作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（十四）加強風險管理。金融機構要建立健全林權抵押貸款、國儲林貸款等風險管理機制，完善貸款審批流程，加強貸後管理，設立風險預警機制，優化不良貸款處置方式。要定期對貸款進行跟蹤檢查，發現貸款不良率明顯偏高時，及時採取有效‌措施清收不良貸款、化解存量風險。加強貸款資金用途監測，促進林權抵押貸款主要用於相關產業發展，防範非法集資風險。鼓勵各地加快構建評估、保險、監管、處置、收儲五位一體的林權抵押貸款風險管理機制。規範保險產品設計和利益相關方權利義務。深入推進社會信用體系建設，搭建金融機構、擔保機構、信用評級機構和政府部門共同參與的信用促進體系，通過信息共享、風險分擔等機制，加強金融風險防範與管理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（十五）強化組織保障。各地要建立金融支持林業改革發展工作會商機制，搭建有效的協作和信息交流平台，研究解決林業金融發展中的重大問題，推動各項政策措施落到實處。中國人民銀行及其分支機構要用好再貸款、再貼現等貨幣政策工具，強化林業企業發債融資支持，持續完善信用體系，支持林業高質量發展；各級金融監管部門要指導銀行機構增強合規經營意識、提升風險防控能力，鼓勵保險機構優化承保理賠模式，提高森林保險服務質量；林業主管部門建立健全林業領域融資需求項目庫，涵蓋國家儲備林建設、天然林保護修復、「三北」工程、荒漠化防治等重要戰略項目，國土綠化工程、森林質量精準提升工程、林業產業基地等基礎設施建設重大項目，強化與金融系統共享對接，提高融資對接精準度和有效性，並會同金融管理部門定期組織開展培訓交流，加大政策宣傳力度，推廣先進經驗和案例。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國人民銀行&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金融監管總局&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國家林草局&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 8 月 15 日&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13236589.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13236589.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:02:30 GMT</pubDate>
      <author>界面快報</author>
    </item>
    <item>
      <title>大連萬達商管同日成立 5 家新公司，被執行總額已達 5.97 億</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面圖庫" src="https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20230315/1678884338875_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;5 家新公司的註冊資本均為 1000 萬元，經營範圍均為企業總部管理、企業管理諮詢、以自有資金從事投資活動。5 家新公司的註冊資本均為 1000 萬元，經營範圍均為企業總部管理、企業管理諮詢、以自有資金從事投資活動。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8 月 25 日消息，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;天眼查顯示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近日&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，大連盛北企業管理有限公司、大連盛千企業管理有限公司、大連盛西企業管理有限公司、大連盛集企業管理有限公司、大連盛萬企業管理有限公司&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在同一天&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;成立，法定代表人均為李大偉，註冊資本均為 1000 萬人民幣。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;股東信息顯示，上述 5 家公司均由大連萬達商業管理集團股份有限公司&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;(&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;下稱大連萬達商管&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;)&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;全資持股&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;經營範圍均為企業總部管理、企業管理諮詢、以自有資金從事投資活動&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;大連萬達商管成立於 2002 年 9 月，主要負責商業物業持有及管理運營，是萬達集團旗下商業物業投資及運營的唯一業務平台。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;官網資料顯示，截至 2024 年 12 月 31 日，大連萬達商管已在全國開業北京通州、上海五角場和崇明島、南昌紅谷灘、大慶讓胡路、拉薩城關等 513 座萬達廣場。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近年來，大連萬達商管陷入債務危機，曾多次出售旗下資產。今年，大連萬達商管就出售了超過 40 家的萬達廣場。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5 月，國家市場監管總局披露了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;大連萬達商管&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;旗下 48 家公司股權收購案相關情況。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20230315/1678884338875.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;信息顯示，太盟 (珠海) 管理諮詢合夥企業 (有限合夥)、高和豐德 (北京) 企業管理服務有限公司、騰訊控股有限公司、北京市潘達商業管理有限公司、陽光人壽保險股份有限公司，將直接或通過各自關聯方共同設立合營企業，並通過合營企業收購&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;大連&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;萬達商管直接或間接持有的 48 家目標公司的 100% 股權。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;國家市場監管總局發佈的信息顯示，該筆股權收購交易已被無條件批准。公告尚未公佈這一交易的具體金額等情況。據《每日經濟新聞》報道，有市場消息稱，此次交易金額將達到 500 億元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;7 月，天眼查 APP 顯示，因未按執行通知書指定的期間履行生效法律文書確定的給付義務，大連萬達商管及其法定代表人張春遠被限制高消費，涉及建設工程施工合同糾紛案件。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;案件流程信息顯示，該公司因有履行能力而拒不履行生效法律文書確定義務，被天津市薊州區人民法院列為失信被執行人，履行情況為全部未履行。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;天眼查 A&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;PP&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，截至目前，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;大連&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;萬達商管被執行共計&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;33&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;次，被執行總金額超過&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5.97&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;億元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13236468.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13236468.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 07:59:09 GMT</pubDate>
      <author>侯瑞寧</author>
    </item>
    <item>
      <title>盤中必讀丨今日共 92 股漲停，三市成交額突破 3 萬億元，算力概念延續強勢</title>
      <description>&lt;p&gt;連板股方面，園林股份 6 連板。連板股方面，園林股份 6 連板。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;8 月 25 日，&lt;span&gt;A 股三大指數集體上漲，三市成交額自去年 10 月 8 日以來首次突破 3 萬億元，為歷史第二次，截&lt;/span&gt;至收盤，滬指報 3883.56 點，漲 1.51%；深證成指報 12441.07 點，漲 2.26%；創業板指報 2762.99 點，漲 3%。總體來看，個股漲多跌少，上漲個股超 3300 只。滬深兩市全天成交額 3.14 萬億元，較上個交易日放量 5900 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;盤面上，算力概念延續強勢，萬通發展、合力泰、佳都科技、科德教育、中科曙光、開普雲、神州信息等漲停；稀土永磁概念表現活躍，包鋼股份、章源鎢業、中鋼天源、金力永磁等漲停；光伏板塊震盪拉昇，漳州發展、森特股份、良信股份、中旗新材等漲停；機器人板塊持續走高，遠東股份、領益智造、和而泰、康尼機電、昊志機電等漲停；地產概念異動拉昇，地鐵設計、園林股份、天山股份等漲停。消費概念午後走高，友阿股份、小商品城、紫燕食品、捨得酒業、全聚德等漲停；美容護理等板塊跌幅居前。&lt;/p&gt;

&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13236142.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13236142.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 07:40:16 GMT</pubDate>
      <author>李科峯</author>
    </item>
    <item>
      <title>上半年增速不及預期，衝上黃酒市值一哥的會稽山還有多少後勁？</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面新聞沈溦攝" src="https://img3.jiemian.com/101/original/2025824/cab1e74496c7fffb4c6a9906e6813bd9_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;持續高投入後，會稽山業績增長出現放緩。持續高投入後，會稽山業績增長出現放緩。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新聞記者，沈溦&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;新晉黃酒市值一哥會稽山（601579.SH）發佈最新一期財報，連續打造「網紅」效應的營銷策略下，公司上半年營收 8.17 億元，實現雙位數增長，增速達到 11.03%，不過相比此前兩年同期 18.24% 和 14.25% 的增幅略有下滑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;受銷售費用增長等拖累，公司上半年實現淨利潤 9387.71 萬元，同比增長 3.41%，落後於營收增速；扣除非經常性損益後的淨利潤 8933.34 萬元，同比增長 14.6%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拆分季度來看，會稽山第二季度營收約為 3.36 億元，同比增長 12.4%，同期歸母淨利潤 13.4 萬元，同比扭虧，扣非後淨利潤虧損 324.53 萬元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上半年經營數據來看，酒類產品銷售收入達到 7.87 億元，同比增長 9.18%，其中，中高端黃酒依然是增長主力，上半年實現銷售收入 5.21 億元，增長 7.16%，其他酒類增長最快增幅達到 60.47%，營收 7038.26 萬元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞記者注意到，受黃酒高端化進程加速以及酒類消費溢出等因素影響，二季度以來，資本市場對黃酒板塊賽道關注度加大，其中尤以會稽山漲勢最為猛烈。4 月後一度兩個月時間漲幅超過 160%，公司市值一躍突破百億大關，成為黃酒板塊市值一哥。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/2025824/cab1e74496c7fffb4c6a9906e6813bd9.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從半年報披露的前十大股東數據來看，會稽山吸引了不少新「玩家」進駐。其中最知名的是私募大佬葛衞東新進成為公司第八大股東，截至上半年末，葛衞東持股 497.15 萬股，持股比例為 1.04%，傳聞與葛衞東有親屬關係的葛貴蓮二季度末持有 1380 萬股，佔流通股比例 2.88%；原有股東中，香港中央結算有限公司和鵬華中證酒 ETF 也分別加倉了 99 萬股和 44 萬股。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wind 數據顯示，二季度，有 6 家基金新進持股會稽山，截止到半年報發佈的 8 月 21 日，會稽山 2025 年錄得 11 次漲停，年內股價漲幅約 106%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為何會稽山會突然「爆火」？界面新聞記者注意到，會稽山在一季度末宣佈提價，其中，純正系列黃酒產品提價幅度為 4-5%，三年陳系列黃酒產品提價幅度為 6-9%，壇裝系列、花雕系列黃酒產品提價幅度為 1-9%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據此前會稽山相關負責人對界面新聞記者的回應，本次提價的意義，一是體現黃酒的價值迴歸，二是企業運行端成本確實在逐年增加，三是結合黃酒消費升級作出的長期決策。據悉，調價多為公司的主力產品，比如純正五年系列，去年銷售超過 330 萬箱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一層面，則是公司在新消費方面繼續試水：5 月 25 日，會稽山品牌在抖音平台開啓直播活動，請來明星吳彥祖與網紅白冰聯合帶貨「爽酒」系列。根據 6 月 19 日會稽山官方公眾號發佈的成績單，618 促銷期間，公司產品全網 GMV（商品交易總額）突破 5000 萬元大關，同比增長 400%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8 月初，會稽山還推出了兩款戰略新品，均為原漿鮮黃酒，同樣指向年輕的消費市場，並欲向佐餐場景拓展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比白酒和啤酒行業存量競爭加劇，黃酒此前市場關注度低，以會稽山為代表的黃酒龍頭企業近年來也在努力突破傳統的格侷限制，並取得一定的成效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有券商人士對界面新聞記者表示，「會稽山股價短期大漲存在一定市場利用新消費概念炒作的嫌疑，但從內在邏輯看，頭部黃酒上市公司主打高端化和年輕化均取得一定成績，營收增長高過不少白酒企業，在消費者引導和消費習慣培養方面高投入精準營銷，給黃酒市場後續的持續擴容提供基礎人羣。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，今年 5 月，國產啤酒老大青島啤酒（600600.SH）宣佈以 6.65 億元收購山東即墨黃酒廠 100% 股權，給黃酒行業帶來新的關注度。形成市場銷售的互補效應、開闢新的增長點是青島啤酒給出的收購理由。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022 年至 2024 年，會稽山營收分別為 12.27 億元、14.11 億元和 16.31 億元，淨利潤分別達到 1.45 億元、1.67 億元和 1.96 億元，連續三年業績增速均超過 15%。與此同時，公司三年銷售費用為 1.41 億元、2.07 億元和&amp;nbsp;3.32 億元，增長率為 46.54% 和 60.25%。研發費用為 1646.43 萬元、3097.88 萬元和 6955.67 萬元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img1.jiemian.com/101/original/2025824/40350bc428b0a3a2436997e2ea0e1a74_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有紹興黃酒產業研究人士對界面新聞記者表示，「傳統黃酒存在飲用人羣固化，消費區域侷限，消費場景單一等問題，近年來以紹興黃酒為代表，都在走高端化、年輕化品牌建設，其中會稽山在新品發佈和營銷層面做的更為突出，表現也更好。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在半年報經營情況討論中，會稽山將「持續鞏固品牌高度，提升黃酒品類認知」，運用破局思維在年輕化、高端化兩端尋求新突破放在首位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「消費習慣培養是一個長期的過程，特別是針對年輕人羣的低度黃酒、氣泡黃酒產品，幾乎相當於重塑品牌形象，嘗試完全不同飲用新場景和新人羣，從這個角度看，長期持續品牌營銷的高投入是一個必然的過程，從長遠看，這是突破天花板的嘗試。」有接近會稽山方面的人士對界面新聞記者稱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，在持續高投入後，會稽山業績增長出現放緩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在會稽山 2024 年度股東大會上，公司曾提出經營目標，2025 年力爭酒類銷售同比增長 15%-20%。相比之下，今年上半年酒類銷售 9.18% 的增幅似乎差距較大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同花順數據顯示，有 5 家券商機構對會稽山給出年度業績預測，平均預測營收 19.14 億，平均淨利潤 2.41 億。以此計算，上半年會稽山營收完成度僅有 42.69%，淨利潤完成度不到 39%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，受廣告宣傳及促銷等費用支出增加影響，會稽山上半年的銷售費用 2.15 億元同比增長 53.69%，同期的研發費用則同比下滑 8.13%，為 2488.86 萬元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於會稽山上半年業績未達外界預期，以及下半年的經營計劃等，界面新聞記者致電會稽山董秘辦及相關負責人，截至發稿前，尚未收到回覆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13231253.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13231253.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 07:27:55 GMT</pubDate>
      <author>沈溦</author>
    </item>
    <item>
      <title>宇樹科技被起訴，上市關鍵期遭遇專利權糾紛</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：宇樹科技官網" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250825/175610596698643300_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;案件將於 8 月 26 日開庭。案件將於 8 月 26 日開庭。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;因涉及侵害發明專利權糾紛，宇樹科技被起訴。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;天眼查 APP 顯示&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，宇樹科技&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近日&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;新增 1 條開庭公告，原告為杭州露韋美日化有限公司，案由為侵害發明專利權糾紛&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;該&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;案件&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;將於 8 月 26 日在杭州市中級人民法院開庭審理。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;杭州露韋美日化有限公司成立於 2005 年 6 月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6 日&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，法定代表人為周建軍，註冊資本 55 萬&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;元&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，經營範圍包括食品互聯網銷售、農副產品銷售、日用百貨銷售等&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;該公司&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;由周建軍&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;持股 90%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;、徐燕持股&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;10%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;天眼查&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;知識產權信息顯示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;杭州露韋美日化有限公司&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前有兩項專利。其在 2016 年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;申請&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「一種電子狗」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;專利，2018 年獲得授權；2023 年申請了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「一種會議同聲智能系統」專利，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前正在實質審查階段。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;宇樹科技&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前有 7 款機器狗產品，分別是 GO2、GO1、A1、A2、B1、B2 和 Aliengo，分為消費級和行業級。目前尚不清楚是哪一款產品與原告產生專利糾紛。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;自 2016 年成立以來，宇樹科技在機器狗領域發展迅猛。2020 年，其機器狗獲得英偉達、谷歌等客户訂單。目前，宇樹科技實現機器狗與人形機器人的量產出貨量全球第一，其明星產品 Unitree Go1 累計出貨量超 5 萬台，佔據全球消費級機器狗市場 60% 以上份額。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250825/175610596698643300.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此次被&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;杭州露韋美日化有限公司&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;起訴，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;是宇樹科技首次遭遇與發明專利相關的訴訟。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2022 年，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;宇樹科技&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;曾因為競業限制糾紛被起訴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;後來，原告申請撤回起訴，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;獲得法院準許&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前，宇樹科技正處在上市的關鍵時刻&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年 7 月，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;證監會官網顯示，宇樹科技已開啓上市輔導，由中信證券擔任輔導機構。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;輔導備案報告顯示，宇樹科技控股股東、實際控制人為王興興&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王興興直接持有公司 23.8216% 股權，並通過上海宇翼企業管理諮詢合夥企業（有限合夥）控制公司 10.9414% 股權，合計控制公司 34.7630% 股權。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;根據輔導工作安排，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8 月至 9 月，中信證券將督促公司形成明確的業務發展目標和未來發展計劃，並制定可行的募集資金投向及其他投資項目的規劃；2025 年 10 月至 12 月，對公司是否達到發行上市條件進行綜合評估，協助公司按相關規定準備首次公開發行股票並上市申請文件。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年 6 月，在天津夏季達沃斯論壇上，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王興興&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;表示&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，宇樹科技由 2016 年初創時的 1 名員工，已發展有 1000 多名員工，公司年營收已超 10 億元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13236094.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13236094.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 07:23:12 GMT</pubDate>
      <author>侯瑞寧</author>
    </item>
    <item>
      <title>美國小額包裹關税豁免即將取消，小微跨境電商面臨重擊</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="來源：視覺中國" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250825/175610205857922700_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;本週五起，對於關税率低於 16% 的國家，每件商品面臨 80 美元的額外費用；關税率在 16% 至 25% 的國家，額外費用為 160 美元；高於 25% 的國家，該費用高達 200 美元。本週五起，對於關税率低於 16% 的國家，每件商品面臨 80 美元的額外費用；關税率在 16% 至 25% 的國家，額外費用為 160 美元；高於 25% 的國家，該費用高達 200 美元。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;特朗普政府的全面貿易政策正在衝擊普通美國消費者和小型企業，小額包裹費用就是一個典型例子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自本週五（8 月 29 日）起，所有通過國際郵政網絡以外的方式寄送到美國、價值低於 800 美元，且原本符合最低限度免税條件的進口貨物將被徵收所有適用關税，最低 15%，最高 50%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據新華社報道，法國、德國、瑞典、挪威等歐洲各國的郵政運營商紛紛宣佈暫停寄往美國、價值低於 100 歐元的私人包裹服務；英國皇家郵政將加收手續費；波黑、斯洛文尼亞、克羅地亞甚至暫停所有寄往美國的貨件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;歐洲郵政聯盟警告，美國新規生效在即，但核心問題和流程尚未定義，徵收機制、必要的申報信息、海關的對接方式等仍存在巨大不確定性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而在亞洲，新加坡和印度的郵政部門也將暫停向美國的部分貨物運輸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這一變化預計將影響連接美國普通消費者與全球賣家的亞馬遜低價商城 Haul、TikTok Shop 等平台，以及 Etsy 和 Shopify 等在線市場。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250825/175610205857922700.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開資料顯示，上一個財年度期間有超過 13.6 億件海外小型包裹進入美國，美國海關邊境保護局每天要處理 400 多萬件相關貨物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;白宮政策的反覆變動，也導致美國海關清關壓力大增。有分析指出，預計每年為該國企業和消費者帶來 470 億美元的經濟損失。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據最新的白宮行政令，對於關税率低於 16% 的國家，每件商品面臨 80 美元的額外費用；關税率在 16% 至 25% 的國家，額外費用為 160 美元；高於 25% 的國家，額外費用高達 200 美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分析人士進一步指出，白宮單方面取消低價值貨物免税待遇的做法，受衝擊最大的是依賴跨境電商的小微企業。&lt;span&gt;這些額外成本包括可能的倉儲，以及被美國海關退回所產生的費用。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上個星期五也是一眾跨境小商家訂單的截止日期。總部位於加拿大温哥華的小眾飾品品牌 Abbott Atelier Jewelry 在 Instagram 賬號上告知客户，該公司正在尋找解決方案，但在此期間將暫停提供購物服務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些企業則準備將額外的成本轉嫁給購物者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韓國美妝品牌 Olive Young 表示，將從 8 月 27 日開始對所有訂單統一徵收 15% 的額外費用，無論購買金額多少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;總部位於英國的工藝品公司 Wool Warehouse 估計其對美國出口的額外費用可能會因此增加一半，該公司預計美國客户不願意支付如此高昂的成本，因此已決定於 8 月 21 日暫停發貨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國手工藝品電商平台 Etsy 則建議賣家提前自行支付關税等費用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 TikTok 上，總部位於英國的珠寶製造商 Shed Maid 表示，美國客户下的訂單，佔其所有出貨量的 50%，該商家店鋪無法承擔這麼大虧損，決定從 8 月 29 日起閉店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;今年 5 月，特朗普修正行政命令，&lt;/span&gt;對價值低於 800 美元小額包裹的從價率由 120% 降至 54%，同時維持每件 100 美元的從量關税，並撤銷原計劃於 6 月 1 日將小額郵遞物品的從量關税從 100 美元提高至 200 美元的規定，隨後在&lt;span&gt;7 月 30 日宣佈取消免税待遇。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;白宮這樣解釋取消豁免的考慮&lt;/span&gt;：託運人利用適用於小額包裹的較低安全措施將非法芬太尼等合成阿片類藥物、毒品等運入美國。維護國家安全和保護本土製造，是美國方面慣用的貿易決策藉口。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13236157.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13236157.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 07:16:22 GMT</pubDate>
      <author>陳昇龍</author>
    </item>
    <item>
      <title>因侵權《德雲鬥笑社》《長相思》，快手被判賠 8910 萬</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面圖庫" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250825/175610508561680000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;兩地高級人民法院分別判決快手賠償《德雲鬥笑社》和《長相思》獨家信網權權利人 6000 萬元和 2910 萬元。兩地高級人民法院分別判決快手賠償《德雲鬥笑社》和《長相思》獨家信網權權利人 6000 萬元和 2910 萬元。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新聞記者 | 宋佳楠&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;8 月 25 日，據《科創板日報》報道，廣東省高級人民法院、重慶市高級人民法院近日就快手侵害熱播節目《德雲鬥笑社》(第一、二季) 和《長相思》(第一季) 著作權兩案，分別作出終審判決。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;兩地高級人民法院均認為快手存在明顯的過錯，侵權情節嚴重，適用 1 倍懲罰性賠償，分別判決賠償《德雲鬥笑社》和《長相思》獨家信網權權利人 6000 萬元和 2910 萬元，並支持將過濾和攔截等措施納入必要措施，要求短視頻平台有效防控侵權傳播。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;獨家信網權即獨家信息網絡傳播權，是指著作權人將信息網絡傳播權以獨佔許可的方式授予他人行使的權利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據我國《著作權法》規定，信息網絡傳播權是以有線或者無線方式向公眾提供作品，使公眾可以在其個人選定的時間和地點獲得作品的權利。獨家信網權意味着被授權方在一定期限和範圍內，是唯一有權行使該權利的主體，著作權人自身也不得再行使，且不能再授權給其他第三方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;判決結果顯示，《德雲鬥笑社》第一季和第二季、《長相思》(第一季) 自開播以來，快手平台中出現大量與正片同步播出的侵權剪切端視頻，並在侵權視頻搜索結果頁面投放廣告。同時，快手平台中存在大量侵權視頻合集，平台上侵權話題#長相思#的播放量高達 86.1 億，其中賬號「七七看劇」項下的單個侵權視頻合集「長相思」，內有 15 個侵權視頻，播放量為 2159.1 萬次。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250825/175610508561680000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在《德雲鬥笑社》侵權案中，該短視頻平台在節目熱播期間通過其官方賬號直接發佈侵權視頻，且未如實披露用户真實信息的侵權視頻高達 2000 多條；侵權視頻在其平台持續不斷出現，大量視頻超過 7 個工作日未處置，故意放任侵權氾濫；在前後近三年期間，權利人向該平台陸續發送 2179 封「下線通知函」，平台上仍存在大量重複侵權賬號，使侵權範圍及影響進一步擴大。《德雲鬥笑社》是由騰訊視頻出品的喜劇廠牌真人秀節目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在古裝劇《長相思》侵權案中，權利人發送侵權通知函件 465 次，涉及侵權鏈接累計 60599 條，超過 7 個工作日未處置的侵權視頻超過 1.2 萬條。《長相思》第一季在騰訊視頻開播後，成為該平台 2023 年熱度值最高劇集。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據 21 世紀經濟報道，在中國傳媒大學藝術創新研究院院長張豐豔看來，這些判決傳遞出法院對規模化、惡意侵權的「零容忍」態度的司法導向，對重構健康版權生態具有深遠意義。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年來，快手已多次因著作權糾紛陷入法律漩渦。此前，愛奇藝起訴快手侵權《狂飆》案，由江蘇省高級人民法院作出終審判決，獲賠 3000 萬元。北京互聯網法院也曾在中超聯賽有限責任公司起訴快手侵權中超聯賽賽事節目著作權的一起案件中，判處其承擔 2 倍懲罰性賠償責任，賠償金額達 2400 餘萬元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;快手還曾因傳播《甄嬛傳》侵權短視頻，被優酷起訴至上海市浦東新區人民法院，二審上海知識產權法院維持原判。該案也被列入 2024 年上海市高級人民法院通報的知識產權司法保護十大案件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除快手外，另一短視頻平台抖音也曾被騰訊視頻起訴侵權。2021 年 8 月底，由《鬼吹燈》小説改編的網劇《雲南蟲谷》在騰訊視頻獨家上線。劇集上線後，抖音平台上出現了大量由用户剪輯的《雲南蟲谷》的影視片段，騰訊公司隨後便將北京微播視界科技有限公司（抖音運營主體）告上法庭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於該案，西安市中級人民法院認為，抖音平台上有大量用户對涉案作品實施了侵權行為，雖然抖音採取措施減少了侵權作品的數量，但侵權行為仍未得到有效遏制。最終，綜合考慮涉案作品類型、知名程度、可能獲益等方面因素，法院認定微播視界的侵害信息網絡傳播權行為，給《雲南蟲谷》著作權人帶來的經濟利益損失為 200 萬元/集，最終被判賠經濟損失及合理費用共計 3200 餘萬元。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13236097.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13236097.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 07:10:44 GMT</pubDate>
      <author>宋佳楠</author>
    </item>
    <item>
      <title>東風集團股份復牌一度飆漲近 70%，擬私有化退市</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：視覺中國" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250825/175610193699091500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;子公司嵐圖汽車將登陸港交所。子公司嵐圖汽車將登陸港交所。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;停牌十多天的東風集團股份復牌後股價飆漲。8 月 25 日，東風集團股份 (00489.HK) 在港交所公告，上午 9 時起恢復買賣。港股開盤後，東風集團股份復牌高開近 70%，截至發稿，漲 55.28%，報 9.270 港元/股，最新市值 765 億港元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250825/175610439088515300_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;東風集團股份於 8 月 11 日上午 9 時整起停牌，8 月 22 日晚間，東風集團股份突發公告，子公司嵐圖汽車將以介紹上市方式登陸港股，東風集團股份將同步完成私有化退市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公告顯示，本次交易採用「股權分派+吸收合併」的組合模式，兩大核心環節互為前提、同步推進。在第一環節，東風集團股份將其持有的嵐圖汽車 79.67% 股權按持股比例向全體股東分派，隨後嵐圖汽車以介紹上市方式登陸香港聯交所。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在第二環節，東風汽車集團在境內全資子公司東風汽車集團（武漢）投資有限公司作為吸並主體，向東風集團股份的控股股東東風汽車支付股權對價，向其他小股東支付現金對價，實現對東風集團股份的 100% 控制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本次交易採用嵐圖汽車股權+現金對價支付，總體收購價格為 10.85 港元/股，其中現金對價 6.68 港元/股，嵐圖股權對價 4.17 港元/股。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;東風集團股份方面表示，受到行業轉型陣痛等因素影響，東風集團股份近年來估值表現偏低，股票市值長期遠低於淨資產。截至 2025 年 7 月 31 日，東風集團股份總市值為 391.2 億港元，收盤價為 4.74 港元/股，PB 僅為 0.25 倍。受制於估值情況，東風集團股份上市以來未開展過股本再融資，已基本失去 H 股上市平台的融資功能。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250825/175610193699091500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據最新財報，東風集團股份上半年銷售汽車約 82.39 萬輛，同比下降 14.7%，實現銷售收入 545.33 億元，同比增長 6.6%；毛利潤 75.99 億元，同比增長 28.0%；毛利率達 13.9%，同比提升 2.3 個百分點；歸屬於上市公司股東淨利潤 0.55 億元，同比減少 92%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嵐圖汽車是東風自主打造的高端新能源品牌，2024 年嵐圖汽車實現交付 85697 輛，同比增長約 70%。今年 1-7 月，嵐圖汽車累計銷量達 68263 輛，同比增長 88%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 7 月，東風集團股份及東風資產管理對嵐圖汽車進行增資，東風資產管理出資 10 億元，認購約 9497 萬元註冊資本。增資完成後，東風集團股份、東風資產管理及其他股東將分別持有嵐圖汽車約 79.69%、3.30% 及 17.01% 的股權。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;財務數據顯示，2023 年，嵐圖汽車税前淨虧損為 19.8 億元，税後淨虧損 14.72 億元；而到 2024 年，税前淨虧損已收縮至 2.43 億元，税後淨虧損僅為 1800 萬元。去年第四季度，嵐圖曾實現了單季度盈利。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13235923.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13235923.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 06:57:16 GMT</pubDate>
      <author>陳小同</author>
    </item>
    <item>
      <title>上海兩大豪宅樓盤上演「小時光」，新政續力「金九銀十」：外環外不限購</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="金茂璞元開盤現場。圖片來源：上海金茂" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250825/175610287630812200_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;融創壹號院 66 套房 1 小時售罄攬金 48 億，金茂璞元 26 分鐘清盤，最高單價 18.5 萬/平米。融創壹號院 66 套房 1 小時售罄攬金 48 億，金茂璞元 26 分鐘清盤，最高單價 18.5 萬/平米。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;王婷婷&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;李慎&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;上海樓市即將迎來「金九銀十」的傳統銷售旺季。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8 月 25 日午間，上海推出樓市新政，涉及調減住房限購、優化公積金政策、調整信貸政策、完善房產税政策等。業內人士向界面新聞指出，「上海樓市已處於歷史上最為寬鬆的階段，購房最佳窗口期已正式開啓。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在新政之前的週末，上海剛剛完成兩大豪宅熱門盤「日光」，同樣為樓市注入信心。8 月 23 日，上海壹號院五批次開盤，均價約 19.8 萬元/平方米，66 套房源 1 小時售罄，勁銷 48 億元；8 月 24 日，上海瑞虹新城「地王項目」金茂璞元首次開盤，26 分鐘實現清盤，最高單價 18.5 萬/平方米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;樓市「金九銀十」臨近，開發商對後市寄予厚望。上海融創營銷負責人告訴界面新聞，「後面股市拉起來，長時間保持，豪宅還會持續好。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海中原地產分析師盧文曦認為，當前上海中高端改善市場的熱點比較高，10 萬+的項目開盤全部銷售一空的現象很多。金融政策的支持可以讓這部分產品的熱度延續下去。「高端改善也往往會成為市場的風向標，銷售順暢有助於穩定持續看好上海未來發展。」&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250825/175610287630812200.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而且，「新政出來，對‘金九銀十’大家期待的政策落地後，釋放一波購買力的同時可以轉變觀望的態度。政策的時間節點也非常討巧，馬上就是‘金九銀十’的傳統銷售季，有了政策的加持，成色會有保障。」盧文曦向界面新聞指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;豪宅依舊熱銷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;延續去年以來的熱度，上海高端住宅市場依然火爆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;易居研究院數據顯示，2025 年上半年上海總價達 3000 萬元的新房成交套數為 1096 套，去年同期這一數據為 1542 套，上海已連續兩年該數據超過千套，相較 2017 年至 2023 年平均水平，近兩年的交易量增速達到 214%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下半年，豪宅市場熱度不減。8 月 23 日，上海壹號院五批次迎來開盤，66 套房源開盤當日售罄。至此，該項目今年累計總銷售金額已超過 220 億元，繼續保持全國單盤銷冠位置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據界面新聞瞭解，上海壹號院此次推出的 66 套房源為 315-1115 平方米大户型產品。自 2024 年 8 月首期開盤入市以來，該項目合計推售 5 次。項目首期入市均價約 17 萬元/平方米，最新五批次成交均價約 19.8 萬元/平方米，第五批次套均總價約 7300 萬元。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus align-right"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250825/175610274061780100.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-center"&gt;上海壹號院五批次開盤現場。圖片來源：融創官微&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;該項目從入市就備受關注。8 月 18 日，上海壹號院五批次結束認籌，四天半的時間實現認籌率超 200%。開盤當日售罄屬意料之中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海壹號院位於黃浦風貌核心區，項目距離新天地僅約 400 米，西側是新天地商圈，北側是露香園商圈，東側是豫園商圈，南側是文廟商圈。項目由中信金融資產、新湖、融創聯合打造，總建築面積約 43 萬平方米，涵蓋風貌別墅、天際高層、晝錦公園、風貌商業等多種業態。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞從上海融創方面獲悉，預計 9 月底 10 月初，上海壹號院的全新風貌合院產品即將推出，該風貌院墅建築面積約 200-990 平方米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在上海壹號院清盤第二日，金茂位於上海瑞虹新城的「虹口地王」項目也迎來開盤。這是金茂在上海推出的首個璞系產品，本次共推出 99 套房源，建築面積約 130-239 平方米，均價 16.6 萬元/平方米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞此前報道，2025 年 2 月，金茂與新加坡慶隆經過 184 輪激烈競價，最終以 89.64 億元的總價競得臨平路地塊，成交樓板價達 11.75 萬元/平方米，溢價率 38.2%。當時，這一價格較 2024 年 11 月華潤拿下的虹口區 hk191A-03 地塊高出了逾 20%，刷新了虹口宅地單價紀錄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拿地半年後，項目終於入市。8 月 9 日，金茂璞元開啓認購，首日認購 151 組，第二日 162 組，第三日達到 167 組，認購率 169%，第四日 173 組，認購率 175%，未觸發積分。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus align-right"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250825/175610278350463000.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-center"&gt;圖片來源：上海金茂&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;最終，這一「地王項目」也實現了首開「日光」的成績。接近金茂的相關人士告訴界面新聞，雖然開盤成績達到預期了，但在結果呈現之前都有壓力，「現如今這個市場，誰也不敢包票。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「這次開盤，客户給人的感覺更低調。」上述人士向界面新聞表示，可能金茂璞元的業主更多是職業經理人、高管、醫生等，從談吐到着裝，都很低調温和，目前還未做業主訪談。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據界面新聞瞭解，此次金茂璞元共有 156 組有效認購買家，身份證「310」開頭的上海籍買家超過五成，絕版身份證佔比近一半，江浙滬買家合計佔比近八成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分區域來看，項目所在的虹口區最多，共有 13 組。黃浦、浦東、崇明次之，有 12 組。普陀 8 組，楊浦、靜安 5 組，松江 4 組，其餘分別分佈在寶山、奉賢、徐匯等區。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海金茂人士表示，接下來應該更謹慎，競品壓力也大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞從嘉裏建設方面獲悉，位於上海黃浦區金陵東路的金陵華庭二期也即將入市，「預計 9 月份。」今年 3 月初，金陵華庭一期 158 套房源開盤入市，均價 18.9 萬元/平方米，當日售罄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除此之外，位於虹口北外灘的外灘瑞府也已獲批預售，首推 119 套 124-165 平方米的 3-4 房，均價 14.78 萬元/平方米。2024 年 11 月，華潤置地斥資 51.36 億元拿下外灘瑞府所在地塊，樓面價約 9.3 萬元/平方米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨着樓市「金九銀十」的臨近，上海開發商迎來了年內又一重要銷售節點。業內人士認為，從目前的市場情況來看，開發商積極推盤，疊加新政注入信心，有望在這一時期取得較好的銷售業績。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「現在新房價格上漲預期非常強烈，而且越是好的產品上漲的預期越是強烈。所以這類豪宅產品熱銷很穩定，肯定會給‘金九銀十’帶來指向性意義。」盧文曦向界面新聞指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;樓市「滬六條」應時而來&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京在 8 月初出台樓市優化政策後，市場各方期待上海、深圳的政策落地。現在，上海新政率先落地了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8 月 25 日，上海市住房城鄉建設管理委、市房屋管理局等六部門聯合印發《關於優化調整本市房地產政策措施的通知》，涉及住房限購、公積金、住房信貸、住房税收等 6 項調整。新政自 2025 年 8 月 26 日起施行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這是上海今年首次對房地產市場政策進行優化調整。本次新政涵蓋四大維度，從購房資格、資金支持、利息負擔、持有成本等方面全面發力，切實為購房者減負、為市場增活力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;調減住房限購方面，符合上海購房條件的居民家庭（含上海户籍家庭、非滬籍連續繳納社保或個税滿規定年限的家庭），在外環線以外區域購買新建商品住房或二手住房，不再限制套數，充分釋放外環外改善型購房需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，針對成年單身人士增購住房的訴求，不再區分「單身家庭」與「已婚家庭」，統一按居民家庭購房政策執行，支持單身羣體因工作變動等需求就近增購住房，進一步促進職住平衡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;盧文曦認為，目前上海樓市總體穩定，但有結構性差異，上海新房外環外的庫存去化仍有一定壓力。這次政策繼續精準發力，對外環外區域放開購房額度，可以釋放購買力，有助於進一步降低庫存。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海易居房地產研究院副院長嚴躍進提供的數據顯示，今年前 7 月，上海外環以外新建商品住宅成交套數為 17024 套，而全市成交套數為 28265 套，外環外佔全市的交易套數佔比為 60%。「隨着此次政策的效應釋放，預計該比例將上升。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;調整信貸政策方面，新政指出，銀行業金融機構根據上海市場利率定價自律機制要求，結合自身經營狀況、客户風險水平，不再區分首套與二套住房，靈活確定每筆商貸的具體利率，進一步減輕購房者利息負擔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海易居房地產研究院副院長嚴躍進告訴界面新聞，首套房和二套房的標準取消，將有助於二套房根據市場情況和房貸政策進行調整，客觀上促進二套房利率下調，也充分體現對改善性住房需求的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;優化公積金政策方面，新政明確，提高綠色建築公積金貸款額度、支持公積金提付首付款、「又提又貸」不影響額度等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;廣東省住房政策研究中心首席研究員李宇嘉向界面新聞分析，公積金既可以提取做首付款（包括直系親屬），提取後也不影響貸款額度。再考慮到貸款額度提升，意味着公積金在降低首付和月供上具有雙重「降門檻、降成本」的效果。對於持續繳納公積金的人羣來説，具有明顯的帶動作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至於完善房產税政策方面，針對非滬籍居民家庭，進一步優化房產税減免規則：非滬籍家庭購買的第一套住房暫免徵收房產税；購買第二套及以上住房時，合併計算家庭全部住房面積後，按「人均 60 平方米」標準扣除免税面積。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「上海也在市場期待之中放鬆房地產政策，政策直指市場供求不平穩點，主要從需求側發力從多維度對房地產市場產生影響。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;58 安居客研究院院長張波告訴界面新聞，預計政策短期將有效提升外環外市場熱度，減少觀望情緒並帶動潛在購房羣體積極入市，長期則有助於城市職住平衡與房地產市場健康發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「上海樓市暑假結束了。」業內人士指出，利好政策兑現有望改善市場焦躁情緒和扭轉預期。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13235664.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13235664.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 06:39:29 GMT</pubDate>
      <author>王婷婷 TT</author>
    </item>
    <item>
      <title>因俄烏衝突和加沙衝突，馬克龍遭美以意三國「圍攻」</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 8 月 18 日，美國華盛頓特區，法國總統馬克龍。圖片來源：視覺中國" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250825/175610159690423800_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;法國外交部宣佈將於 25 日召見美國駐法國大使查爾斯·庫什納，庫什納是特朗普女婿賈裏德·庫什納的父親。法國外交部宣佈將於 25 日召見美國駐法國大使查爾斯·庫什納，庫什納是特朗普女婿賈裏德·庫什納的父親。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;俄烏衝突和加沙衝突開始後，歐盟成員國內部以及美國對於如何應對沖突一直存在分歧。近期，隨着分歧進一步凸顯，法國總統埃馬紐埃爾·馬克龍遭到了美國、意大利和以色列三國「圍攻」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 8 月 24 日，法國外交部宣佈將於 25 日召見美國駐法國大使查爾斯·庫什納，抗議庫什納在給馬克龍的致信中指責法國沒有采取足夠措施打擊反猶主義。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;庫什納是美國總統唐納德·特朗普女婿賈裏德·庫什納的父親，為猶太人。庫什納在給馬克龍的致信中指責目前法國的反猶主義「激增」，而「你的政府沒有采取足夠措施打擊反猶主義」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;庫什納聲稱法國街頭每天都有猶太人遭襲擊，猶太人的商店遭破壞。他認為 2023 年 10 月開始的本輪加沙衝突激化了對猶太人的仇恨。法國準備承認巴勒斯坦國的決定進一步導致反猶主義情緒高漲，他呼籲馬克龍認真執行打擊仇恨犯罪法，減少對以色列的批評。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;庫什納的致信內容公開後，法國外交部發聲明，對庫什納的指責進行「堅決駁斥」，強調相關指責「不可接受」。聲明指出，本輪加沙衝突後，法國的反猶主義行為確實有所上升，但法國政府採取了強硬措施進行打擊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法國外交部指責，庫什納在信中的説法違反了國際法。根據 1961 年《維也納外交關係公約》規定，外交官不得干涉其他國家的內政事務。聲明還指出，庫什納的致信不符合法國與美國的跨大西洋夥伴關係以及盟友國之間的信任。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250825/175610159690423800.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國白宮和國務院尚未對法國的不滿做出回應。在庫什納給馬克龍致信前，以色列總理本雅明·內塔尼亞胡也給馬克龍致信，指責馬克龍呼籲國際社會承認巴勒斯坦國之舉導致反猶主義情緒高漲，批評法國政府沒有采取措施應對反猶主義抬頭。法國總統府對內塔尼亞胡的致信進行了嚴厲反駁，指責內塔尼亞胡的指控「卑劣」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於本輪加沙衝突，特朗普展示了對以色列的全力支持，還默認以色列對加沙城的進攻計劃。馬克龍則從去年就開始與內塔尼亞胡出現言語交鋒。今年 8 月初，馬克龍宣佈將在 9 月召開的聯合國大會期間正式宣佈承認巴勒斯坦國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除加沙衝突外，法國與美國在黎巴嫩問題上也存在分歧。法國曾是黎巴嫩的宗主國，黎巴嫩真主黨在加沙衝突期間為策應巴勒斯坦伊斯蘭抵抗運動（哈馬斯）與以色列交火。美國正在要求減少在黎巴嫩的聯合國維和部隊人數，法國則堅決反對。聯合國安理會計劃於本月底就黎巴嫩駐軍問題投票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在如何應對俄烏衝突上，馬克龍與特朗普也存在分歧。特朗普正在力推俄烏達成和平協議，敦促烏克蘭用放棄領土來換取和平。以馬克龍為首的多國歐洲領導人則力挺烏克蘭，提出在俄烏停火後向烏克蘭派遣維和部隊。歐洲希望將美國綁定在對烏克蘭的安全保障方案中，特朗普則明確美國不會向烏克蘭派出地面部隊，要求歐洲承擔更大責任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在向烏克蘭派維和部隊的問題上，歐盟成員國也沒有達成一致。意大利、匈牙利、西班牙、德國等國無意派兵。意大利總理焦爾吉婭·梅洛尼與馬克龍原本就有分歧。上週歐洲領導人集體訪問白宮與特朗普討論烏克蘭問題前，梅洛尼呼籲歐洲不要公開攻擊特朗普，要與美國合作結束衝突。當時梅洛尼反駁了馬克龍希望歐洲直接派兵的提議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梅洛尼的盟友、意大利副總理馬泰奧·薩爾維尼 20 日公開嘲諷馬克龍關於派遣維和部隊的想法。他重申意大利不會向烏克蘭派出任何士兵，「如果你（馬克龍）想去烏克蘭，你就自己戴上頭盔、穿上防彈背心、拿起槍自己去。我想就算是法國人也不會追隨你。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;薩爾維尼的這番言論引發法國強烈不滿。法國外交部召見意大利駐法國大使表示抗議，指責薩爾維尼的言論違背了法意兩國的互信和歷史關係。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄羅斯已多次反對北約國家向烏克蘭派兵，警告派兵將導致衝突升級。俄羅斯近期還持續為俄烏首腦峯會降温，指出所謂的俄烏領導人會晤議程根本就沒有準備好。烏克蘭總統辦公室主任安德烈·葉爾馬克此前表示，烏克蘭安全保障草案預計將在本週準備就緒。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13235536.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13235536.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 06:13:31 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>「兩高」發佈掩飾、隱瞞犯罪所得罪司法解釋：嚴格認定「明知」</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：CFP" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250825/175610164642964000_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;根據法律規定，掩飾、隱瞞犯罪所得罪的構成以「明知是犯罪所得」為前提。《解釋》針對實踐中對這一主觀要件把握不準的情況，修改完善明知的審查判斷規則。根據法律規定，掩飾、隱瞞犯罪所得罪的構成以「明知是犯罪所得」為前提。《解釋》針對實踐中對這一主觀要件把握不準的情況，修改完善明知的審查判斷規則。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者，辛圓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;最高人民法院週一舉行新聞發佈會，發佈《最高人民法院，最高人民檢察院關於辦理掩飾、隱瞞犯罪所得、犯罪所得收益刑事案件適用法律若干問題的解釋》。該《解釋》自 2025 年 8 月 26 日起施行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;掩飾、隱瞞犯罪所得罪是實踐中案件數量最大的洗錢類犯罪，也是與電信網絡詐騙、網絡賭博等犯罪密切關聯的下游犯罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報顯示，2020 年至 2024 年，檢察機關起訴掩飾、隱瞞犯罪所得罪 23.02 萬件，人民法院審結一審案件 22.09 萬件，有效震懾和遏制了電信網絡詐騙、網絡賭博等上游犯罪，有力推進了反洗錢工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;央視新聞在當天的報道中稱，此次「兩高」發佈本《解釋》，有助於進一步織密刑事法網，推動我國洗錢類犯罪規制體系更加完善。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最高法刑四庭庭長羅國良在當天的發佈會上介紹，《解釋》針對實踐中犯罪手段不斷翻新甚至隱形變異的形勢，明確刑法第 312 條規定的犯罪方法包括「任何足以掩飾、隱瞞犯罪所得及其收益的行為手段」，指導司法機關依法懲治各種類型的掩飾、隱瞞犯罪所得行為，讓犯罪分子無處遁逃。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250825/175610164642964000.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據法律規定，掩飾、隱瞞犯罪所得罪的構成以「明知是犯罪所得」為前提。《解釋》針對實踐中對這一主觀要件把握不準、存在拔高認定的情況，修改完善明知的審查判斷規則，強調嚴格依法認定明知、慎用推定。司法機關在審查涉銀行卡的幫助行為是否構成掩飾、隱瞞犯罪所得罪時，要嚴格按照證據裁判原則認定行為人「明知是犯罪所得」，防止不當擴大刑事打擊面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，《解釋》在入罪方面繼續採用綜合性認定標準，服務我國反洗錢工作大局。此前 2015 年的《解釋》設置「三千元到一萬元以上」的明確數額標準。這次的《解釋》規定即使行為人掩飾、隱瞞犯罪所得及其收益的數額未達到原解釋「三千元至一萬元」的數額標準，但存在上游犯罪性質惡劣、犯罪所得財物的性質特殊、掩飾、隱瞞犯罪所得行為的危害性突出等情節，依法應當認定為犯罪的，堅決定罪處罰。但要破除「唯數額論」，避免機械司法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《解釋》以涉銀行卡的幫助行為為例，具有鏈條化、多層級的特點，位於犯罪鏈條底端的「卡農」（僅以本人銀行卡提供幫助）實施的掩飾、隱瞞犯罪所得行為與傳統的掩飾、隱瞞犯罪所得行為明顯不同，「卡農」與上游犯罪關聯鬆散、對經手資金的規模和去向無法控制，在犯罪過程中起次要、輔助作用，要注意限定刑事打擊面，不能僅因數額較大而一律入罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，《解釋》對「情節嚴重」的認定即加重處罰標準作了進一步優化，根據上游犯罪類型，區分非法採礦罪等定罪量刑標準相對較高的犯罪和其他犯罪，分別設置了五百萬元和五十萬元的數額標準。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《解釋》同時增加了從寬處罰情形。在第四條從輕處罰條款中增加一項「積極配合司法機關追查上游犯罪起較大作用的」。專門針對行為人積極配合追查上游犯罪，但尚不構成立功的情形，鼓勵行為人積極配合追贓挽損，努力挽回人民羣眾財產損失，爭取獲得從輕處罰。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13235554.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13235554.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 06:02:51 GMT</pubDate>
      <author>辛圓</author>
    </item>
    <item>
      <title>愛潑斯坦案關鍵證人回憶錄定檔 10 月 21 日，涉及「蘿莉島」客户細節</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2021 年 8 月 9 日，紐約法院發佈的照片顯示，（從左到右）英國安德魯王子、朱弗雷、愛潑斯坦的女友麥斯威爾。來源：視覺中國" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250825/175609394265202000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;這位證人在年初遭遇重大車禍，生前拜託作者及出版商確保該書順利出版。這位證人在年初遭遇重大車禍，生前拜託作者及出版商確保該書順利出版。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;美國已故金融家愛潑斯坦性侵案中最具代表性的受害者弗吉尼亞·朱弗雷（Virginia Giuffre），於 4 個月前在澳大利亞自殺身亡，終年 41 歲。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在剛剛過去的星期日，&lt;span&gt;蘭登書屋旗下的&lt;/span&gt;&lt;span&gt;克諾夫出版集團宣佈&lt;/span&gt;，&lt;span&gt;朱弗&lt;/span&gt;雷的相關回憶錄《Nobody’s Girl: A Memoir of Surviving Abuse and Fighting for Justice 》定於 10 月 21 日正式發行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該書作者為與朱弗雷有長期聯繫的商業題材記者埃米·華萊士（Amy&amp;nbsp;Wallace） 。華萊士之前的作品包括與皮克斯動畫工作室聯合創始人 Ed Catmull 合著的《創新公司》，以及與通用電氣前 CEO 伊梅爾特合著的《死刑電椅》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;朱弗雷自幼在美國佛羅裏達&lt;span&gt;州&lt;/span&gt;長大，與愛潑斯坦和美國總統特朗普分別都有交集。她育有三名子女，最近幾年定居在澳大利亞西部的農場。她去世後，其家人稱，朱弗雷是性虐待和性交易的終身受害者，最終還是無法承受這一心理創傷。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在 2021 年，朱弗雷向紐約向法庭指控英國安德魯王子在愛潑斯坦及其女友麥斯威爾（Ghislaine Maxwell）的幫助下，在明知自己未成年的情況下依舊對自己進行了 3 次性侵。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 3 月 24 日，&lt;span&gt;朱弗雷在澳大利亞遭遇了嚴重車禍。&lt;/span&gt;據悉她曾在&lt;span&gt;4 月 1 日發&lt;/span&gt;給華萊士的電子郵件中寫道，這本書揭露了美國在跨境販運弱勢羣體監管方面的系統性漏洞，因此即使她本人不幸去世，也拜託華萊士和出版商能確保其能順利發行。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250825/175609394265202000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;克諾夫出版集團的發言人&lt;/span&gt;拒絕提供新書中提到的愛潑斯坦「蘿莉島」客户細節，只是説其中出現許多名人，以及令人不安、心碎的新細節，這是她自 2022 年庭外和解以來首次公開談論安德魯，但其中確實「沒有指控特朗普虐待」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面臨輿論重壓的特朗普在 7 月透露，&lt;span&gt;朱弗雷曾在他位於&lt;/span&gt;佛羅裏達州的海湖莊園打過工，後來愛潑斯坦把她「偷走」了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普去年大選前曾在播客節目中暗示，如果他拿下大選，將下令公開&lt;span&gt;愛潑斯坦組織性交易的&lt;/span&gt;客户名單。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;兩個月前美國司法部在網站上公佈與愛潑斯坦相關的法庭文件，但內容基本上與多年來在公共領域傳播的文件相符合，沒有出現陰謀論支持者希望看到的轟動性材料，更沒有所謂的客户名單，引來了一些保守派的不滿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國國會眾議院監督與問責委員會共和黨籍主席詹姆斯·科默在 8 月 18 日宣稱，聯邦司法部已同意向該委員會提供愛潑斯坦案相關文件，但&lt;span&gt;整理文件需要時間，以確保未成年受害者信息等內容不被公開。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13234993.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13234993.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 04:33:00 GMT</pubDate>
      <author>陳昇龍</author>
    </item>
    <item>
      <title>海關總署談跨境貿易便利化行動成效：東南亞水果最快 30 小時可到北京</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 4 月 18 日，安徽蕪湖，鳩江區中國（安徽）自由貿易試驗區蕪湖片區跨境電商監管中心，物流人員正在對跨境商品進行分揀，併發往海外市場。圖片來源：CFP" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250825/175609451848919400_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「十四五」期間，海關總署每年都開展跨境貿易便利化專項行動，累計出台改革創新舉措 108 項。「十四五」期間，海關總署每年都開展跨境貿易便利化專項行動，累計出台改革創新舉措 108 項。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者，辛圓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;國新辦週一舉行高質量完成「十四五」規劃系列主題新聞發佈會，介紹「十四五」時期海關守護國門安全、促進高質量發展成就。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在當天的新聞發佈會上，海關總署署長孫梅君表示，「十四五」期間，海關總署聯合 20 多個國家部委，每年都開展跨境貿易便利化專項行動，參與的城市已擴大到全國 17 個省份 25 個城市，累計出台改革創新舉措 108 項。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於海關總署牽頭開展促進跨境貿易便利化專項行動取得的成效，孫梅君提到了五個方面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一是簡化通關流程，增強市場競爭能力。孫梅君表示，海關總署依法減少審批、精簡手續，實施 7×24 小時預約通關。比如，對拼箱出口的貨物「先查驗後裝運」，這樣大大減少重複裝卸，幫助企業快進快出，贏得市場先機。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二是優化監管模式，跨境物流更加快捷。孫梅君舉例稱，海關總署創新粵港澳大灣區「一港通」監管模式，使貨物在港口轉運的時間由過去的 5-7 天縮短到現在的 2-3 天。在口岸開設農產品進口「綠色通道」，泰國、越南這些周邊國家的新鮮水果最快 7 個小時可以抵達廣州、30 個小時可以抵達北京市場。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250825/175609451848919400.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三是強化互聯互通，經貿往來更加便利。孫梅君表示，在硬聯通方面，加強國際物流大通道建設，重要樞紐節點口岸擴能提質。在軟聯通方面，國際貿易「單一窗口」與 30 個部門和單位的業務系統對接，964 項服務上線運行，實現跨境貿易業務全鏈條全環節的「一網通辦」；目前，註冊用户已有 1100 萬家，日均申報業務 2600 萬票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四是深化制度創新，支持外貿新業態發展。她提到，為了適應我國產業轉型升級需要，擴大綜合保税區保税維修產品目錄，1-7 月全國保税維修業務進出口增長 8.7%。取消跨境電商海外倉備案，實行海外倉出口「離境即退税、銷售後再核算」，跨境電商進出口保持平穩增長態勢。海關與平台企業協同共治，引導跨境電商新業態健康規範發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除上述四個方面，孫梅君還提到，海關總署加大對 AEO 企業即「高資信」企業的聯合激勵，3000 多家 AEO 企業享受到銀行的融資擔保、融資授信、出口信保等優惠便利措施。我們與 57 個國家（地區）實現 AEO 互認，讓企業在境外享受到同等通關便利。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13235112.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13235112.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 04:05:16 GMT</pubDate>
      <author>辛圓</author>
    </item>
    <item>
      <title>海關總署：「十四五」以來在口岸檢出傳染病 18 萬例</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面圖庫" src="https://img3.jiemian.com/jiemian/original/vcg_new/20250110/94/1736520886571_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「十四五」以來，海關在口岸檢出了 18 萬例傳染病，對超過 6 億多進境人員進行檢疫，另外對 3 億進境交通運輸器具實施衞生檢疫，截獲了病媒生物 525 萬隻，有效防範了 30 餘種蟲媒傳染病的傳入。「十四五」以來，海關在口岸檢出了 18 萬例傳染病，對超過 6 億多進境人員進行檢疫，另外對 3 億進境交通運輸器具實施衞生檢疫，截獲了病媒生物 525 萬隻，有效防範了 30 餘種蟲媒傳染病的傳入。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;張倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;「‘十四五’以來，海關堅持人民至上、生命至上，堅決築牢國門檢疫防線。」2025 年 8 月 25 日，國務院新聞辦舉行「高質量完成‘十四五’規劃」系列主題新聞發佈會，海關總署副署長趙增連介紹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;趙增連介紹，海關初步建立了全天候疫情監測網絡，已覆蓋全球 220 多個國家（地區）。「十四五」以來，海關累計發佈警示通報、疫病公告 150 個，涉及 46 種傳染病，發揮了口岸防疫「預警機」作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我們探索建立了‘一國一策、一病一策、一口岸一策’的精準防控制度，與衞健、疾控等部門強化聯防聯控，打造了從境外到國門再到家門的閉環鏈條。」 趙增連介紹，「十四五」以來，海關在口岸檢出了 18 萬例傳染病，對超過 6 億多進境人員進行檢疫，另外對 3 億進境交通運輸器具實施衞生檢疫，截獲了病媒生物 525 萬隻，有效防範了 30 餘種蟲媒傳染病的傳入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;防控能力方面，趙增連介紹，「十四五」以來，在全國口岸新增配備快速檢測、基因測序等設施設備 2100 餘台，新建立標準 80 多個，以「多病同檢」支撐「多病同防」。電子申報、智能測温、遠程流調等先進手段得到了推廣應用，30 個口岸被世衞組織考評為國際衞生港。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;檢疫法治保障方面，趙增連介紹，國境衞生檢疫法、國際衞生條例、大流行協定等一批重要的國內國際法規陸續修訂出台。海關面向重點人羣開展了 1.4 萬場次、涉及 900 多萬人次的法治宣教。此外，依法嚴懲隱瞞疫情、逃避檢疫、偽造檢疫單證等違法行為，立案處罰 1300 多起。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/jiemian/original/vcg_new/20250110/94/1736520886571.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於人畜共患病防控，趙增連介紹，海關積極踐行「同一世界，同一健康」理念，堅持人病獸防、關口前移，從源頭前端阻斷人獸共患病的傳播途徑。「十四五」以來，海關檢出進境動物疫病 1.1 萬種次，查獲走私凍品 110 多萬噸，截獲違法入境生物製品近 5000 批次，全部依法退運或銷燬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，趙增連表示，「十四五」以來，海關不斷優化立體監測網絡，及時捕獲病蟲害風險，做到早發現、早預警、早應對。針對非洲豬瘟、沙漠蝗等重大動植物病蟲害，依法發佈 140 個風險預警和禁令公告，堅決防範境外病蟲害通過口岸傳入。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13234705.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13234705.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 04:03:52 GMT</pubDate>
      <author>張倩楠 ZQN</author>
    </item>
    <item>
      <title>今年全國海關攔截 183 萬件假冒 LABUBU，海關總署：知識產權保護對內對外一視同仁</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面圖庫" src="https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20230329/1680093237433_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中國海關的知識產權保護不僅服務強國建設，更體現大國擔當。中國海關的知識產權保護不僅服務強國建設，更體現大國擔當。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;張倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;「近期火遍全球的 LABUBU，今年以來全國海關就攔截了涉嫌侵權的產品 183 萬件，有力維護了公平健康的國際貿易市場環境。」 2025 年 8 月 25 日，國務院新聞辦舉行「高質量完成‘十四五’規劃」系列主題新聞發佈會，海關總署副署長王軍介紹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「創新是引領發展的第一動力，保護知識產權就是保護創新，而海關保護知識產權就是在對外開放領域保護創新。」 王軍説，我國出口的「含新量」更足，這個「新」字背後，離不開海關在進出境口岸對創新創造的保駕護航。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王軍介紹，「十四五」期間，海關重拳打假，聚焦侵權多發領域，連續開展知識產權保護的「龍騰行動」、寄遞渠道的「藍網行動」、出口轉運貨物的「淨網行動」，這一系列專項行動，形成了打擊侵權的高壓態勢，累計查扣侵權嫌疑貨物 26 萬批、接近 4 億件，有效遏制了進出口環節的侵權勢頭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，海關通過「關長送政策上門」、企業協調員等助企服務措施，精準對接權利人需求；運用信息化手段，現在權利人「足不出户」就可以辦理備案、申請確權，維權的便利化大大提升。「十四五」期間，新增權利人註冊 2 萬個，知識產權備案已經接近 10 萬個，越來越多的權利人從知識產權海關保護中獲益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王軍介紹，海關加強與國內相關部門的合作，行政保護與刑事司法實現了有效銜接。我們深度參與知識產權全球治理，與歐盟、俄羅斯等多國海關開展合作，積極參加國際聯合執法行動，不斷提高知識產權保護的執法效能。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20230329/1680093237433.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我要特別強調的是，中國海關的知識產權保護不僅服務強國建設，更體現大國擔當：我們對內對外一視同仁，既保護自主知識產權，也保護國外企業在我國的合法權益，既阻止境外侵權產品流入國內，也打擊國內侵權產品流向境外。」 王軍説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王軍表示，廣大企業只要登錄海關總署官方網站，點擊「互聯網+海關」，就可以在線辦理註冊、備案，也可以撥打 12360 海關服務熱線隨時進行諮詢，中國海關將竭誠為大家提供高效優質的進出境知識產權保護服務。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13234623.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13234623.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 04:02:46 GMT</pubDate>
      <author>張倩楠 ZQN</author>
    </item>
    <item>
      <title>央行連續六個月加量續作 MLF，繼續展現適度寬鬆貨幣政策取向</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 8 月 17 日，北京，中軸線和長安街的建築在藍天白雲映襯下，美不勝收。圖片來源：CFP" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250825/175609161951601700_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;分析師表示，短期內降準概率應該不大，央行更可能通過買斷式逆回購和 MLF 等政策工具保持市場流動性充裕。分析師表示，短期內降準概率應該不大，央行更可能通過買斷式逆回購和 MLF 等政策工具保持市場流動性充裕。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者，辛圓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;據中國人民銀行 (以下簡稱央行) 消息，為保持銀行體系流動性充裕，8 月 25 日，央行以固定數量、利率招標、多重價位中標方式開展 6000 億元中期借貸便利 (MLF) 操作，期限為 1 年期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本月有 3000 億 MLF 到期，這意味着 8 月央行 MLF 淨投放達到 3000 億，符合預期，為連續第六個月加量續作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國民生銀行首席經濟學家温彬接受界面新聞採訪時表示，結合買斷式逆回購淨投放情況，央行在 8 月中期流動性淨投放規模達到 6000 億元，相當於 7 月的 2 倍，也是今年 2 月以來最大規模淨投放，繼續展現適度寬鬆的貨幣政策取向。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分析師認為，在 5 月降準釋放長期流動性約 1 萬億元之後，近三個月公開市場中期流動性持續處於淨投放狀態，且 8 月淨投放規模顯著擴大。主要源於兩方面因素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一方面，温彬分析稱，8 月處於政府債券發行高峯期，政府債淨融資規模或達到 1.8 萬億元，同時監管也在引導金融機構穩固信貸支持力度。央行持續注入中期流動性，體現了貨幣與財政政策之間的協調配合，也有助於推動寬信用進程，更好滿足企業和居民的融資需求。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250825/175609161951601700.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，温彬表示，受月中買斷式逆回購相繼到期、税期繳款及股市資金佔用等影響，8 月中旬以來銀行體系流動性有所收緊，融出規模下降，也帶動中長端市場利率普遍上行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「央行通過 MLF 等政策工具加大資金投放，有助於保持市場流動性充裕，穩定市場預期。而目前債券市場能夠維持相對穩定，就主要得益於資金面保持平穩，未面臨明顯的贖回壓力。」温彬分析稱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;往後看，温彬在採訪中表示，7 月信貸錄得歷史低值，7 月經濟數據中社零和投資增速回落，近期票據利率仍然呈現下行態勢，且考慮到 8-9 月政府債發行繼續放量，央行要維持適宜的金融環境，流動性依然可以保持樂觀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他同時提到，鑑於當前貨幣政策重心正轉向「落實落細」，更關注政策執行效果和靈活應對。短期內降準概率應該不大，央行更可能通過買斷式逆回購和 MLF 等政策工具保持市場流動性充裕，意味着接下來 MLF 還會加量續作，多種工具結合，使得市場流動性持續處於穩中偏松狀態，市場利率大幅上行空間也相應受限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;東方金誠首席宏觀分析師王青也認為，在上半年宏觀經濟穩中偏強，三季度外部波動及經濟增長動能變化有待進一步觀察的背景下，短期內降準的概率較小，人民銀行更可能通過 MLF 和買斷式逆回購等政策工具保持市場流動性充裕。總體來看，下半年市場流動性有望持續處於穩中偏松狀態，市場利率上行空間不大。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13234738.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13234738.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 03:16:57 GMT</pubDate>
      <author>辛圓</author>
    </item>
    <item>
      <title>反擊胡塞武裝用集束彈襲擊本土，以色列空襲也門首都</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="來源：視覺中國" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250825/175608793020878100_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;自 2023 年 10 月以來，以軍在加沙的軍事行動已導致 62622 人死亡。自 2023 年 10 月以來，以軍在加沙的軍事行動已導致 62622 人死亡。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;綜合新華社和央視財經等報道，當地時間 8 月 24 日，以色列對也門首都薩那的襲擊已造成 6 人死亡，86 人受傷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;以軍稱，此次名為「正義綠洲」的襲擊是為了回應胡塞武裝對以色列及其平民的反覆襲擊。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;14 架戰機一共向目標區域投下了約 40 枚炸彈。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;被襲擊目標分佈在薩那市中心、南部和西南部，&lt;/span&gt;具體包括總統府所在的軍事基地、發電廠以及燃料儲存基地，這些設施被用於支持胡塞武裝&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;胡塞武裝軍官則回應稱，其防空力量成功阻止了大多數以色列戰機，並將其逼退。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;傷亡主要來自一個加油站，隨着醫院陸續救治傷員，預計死亡人數可能會進一步上升。社交媒體上流傳的視頻顯示，該加油站上空升起了巨大的火球。而總統府爆炸聲也異常響亮。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於胡塞武裝和也門政府軍持續對抗，多年來這個最不發達國家正經歷全球最嚴重的糧食危機，女性、兒童等脆弱羣體的處境尤為艱難。&lt;span&gt;當前胡塞武裝控制北部約 25% 領土，含薩那和紅海港口荷台達，政府軍則佔據南部及東部，並&lt;/span&gt;&lt;span&gt;臨時首府設於亞丁。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250825/175608793020878100.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在過去的 22 個月裏，為了支持加沙地帶的巴勒斯坦人，胡塞武裝多次使用導彈和無人機襲擊以色列境內目標，還在紅海和亞丁灣陸續滋擾關聯以色列的船隻。公開資料顯示，每年全球約有價值 1 萬億美元的貨物通過紅海。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;僅從 2023 年 11 月到 2024 年 12 月，胡塞武裝就用導彈和無人機襲擊了 100 多艘商船和各國軍艦。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在今年初加沙地帶短暫停火期間，胡塞武裝一度停止了在紅海的襲擊行動，隨後美國總統特朗普下令美軍對其進行了為期一週的空襲。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5 月，美國宣佈與胡塞武裝達成協議，結束空襲，以換取停止對航運的襲擊。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;隨着以色列對加沙地帶行動升級，以及內塔尼亞胡政府推出「接管加沙」的計劃，胡塞武裝明確將繼續針對與以色列港口有業務往來的任何公司的商船，無論貨物來自哪個國家。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7 月初的&lt;span&gt;短短兩天內&lt;/span&gt; ，胡塞武裝使用無人快艇、導彈和無人機擊沉了前往以色列的船隻「Magic Seas」和「Eternity C」，導致至少 4 名船員死亡，15 人失蹤。&lt;span&gt;胡塞武裝&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;點名警告 MSC、馬士基&lt;/span&gt;&lt;span&gt;等公司。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;8 月 8 日晚間，胡塞武裝動用集束彈襲擊了以色列最大&lt;/span&gt;機場本-古裏安國際機場，以及阿什凱隆和貝爾謝巴的兩個重要以色列目標。以色列方面宣稱這是其境內首次遭遇集束彈襲擊。集束彈藥通過一次性釋放多枚子彈藥，具有殺傷效率高、打擊範圍大等特點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與此同時，&lt;span&gt;以色列正在以全面進攻加沙城為威脅，要求巴勒斯坦伊斯蘭抵抗運動（哈馬斯）同意以色列提出的釋放人質條件。&lt;/span&gt;截至 8 月 24 日，以軍第 162 師第 401 旅已返回加沙城附近的傑巴利耶執行任務，目標為拆除哈馬斯的地面和地下基礎設施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;自 2023 年 10 月 7 日新一輪巴以衝突爆發以來，以軍在加沙的軍事行動已導致 62622 人死亡、157673 人受傷。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;聯合國有關機構在 22 日發佈最新報告説，加沙地帶超過 50 萬人正陷入饑荒，這是中東地區首次被正式確認發生饑荒。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13234136.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13234136.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 03:14:33 GMT</pubDate>
      <author>陳昇龍</author>
    </item>
    <item>
      <title>【深度】「New Money」湧入香港中環</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖源：圖蟲創意" src="https://img3.jiemian.com/101/original/2025824/90991d812ed34346e1accc4c1fa39143_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「錢多了，人也多了。」「錢多了，人也多了。」&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;杜萌，鄒文榕&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;宋燁珺&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;「未來機遇，現已抵港」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在香港西九龍高鐵站的出站口，美國資管巨頭景順集團的 QQQETF 廣告牌率先映入眼簾。此外，來自新加坡的星展銀行、香港未來資產資本等機構也紛紛「承包」電子屏，讓人眼花繚亂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為不少外資進入中國市場的第一站，香港重新成為全球資本競相流入的沃土。國際資管機構、對沖基金、家族辦公室等「New Money」更是湧入中環，大手筆租賃超甲級寫字樓，一舉扭轉了過去三年香港疲弱的寫字樓租賃市場。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;恒生指數今年漲幅超過 26%，漲幅位居全球前列。上半年港股共迎來 44 家公司新上市，總集資額達 1094 億港元，超 2024 年上半年的八倍多，也是 2021 年以來最強勁的半年度表現。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;港交所數據，截至 7 月底，2025 年上半年平均每日成交金額為 2402 億港元，同比增長 118%。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/2025824/90991d812ed34346e1accc4c1fa39143.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為國際離岸金融中心，香港這顆「東方之珠」正在重現榮光。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中環超豪寫字樓租賃回暖：IFC 出租率已達到歷史最高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中環的超甲級寫字樓出租率，正在接近飽和。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在市場的轉暖之際，嗅覺靈敏、實力雄厚的「New money」湧入中環，以每平方英尺 100 港元以上的「天價」租賃辦公室，彰顯公司實力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月份，美國頂級對沖基金公司 Point72 Asset Management 宣佈租用中環 The Henderson（恆基兆業大廈）的四個樓層，總面積約 5.5 萬平方英尺（約 5110 平方米），以擴大其在香港的辦公空間。界面新聞瞭解到，每平方英尺租金約為 120 港元。Point72 目前在香港渣打大廈租有約 3.5 萬平方英尺的空間。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/2025824/f9601d274c7e5b295df0fb6937cbd6f7.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖：中環 The Henderson 商業大廈&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; 界面新聞記者鄒文榕拍攝&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;6 月份，恆基地產宣佈，其子公司與美國量化交易大廠簡街資本（Jane Street）正式簽署了租賃協議。簡街資本豪擲 18.3 億港元租下了中環新海濱項目第一期六層樓約 22 萬平方英尺的樓面，月租超 3000 萬港元，約合每平方英尺 137 港元，較當前平均租金溢價約 50%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞記者瞭解到，簡街資本於 2010 年進駐香港，最初只租用了中環渣打大廈近兩層樓面辦公。本次簽約恆基地產，一舉刷下香港中環核心商業區數十年來單一辦公室的租賃紀錄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;過去三年，香港甲級寫字樓需求疲弱、大量甲級寫字樓供過於求。戴德梁行 2024 年四季度報告顯示，彼時香港中環超甲級寫字樓尺租 92.1 元，較 2019 年高位（166.1 元）累計下滑超 40%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年以來，隨着市場活躍度的大幅提升，以 IFC 為代表的超甲級寫字樓正在「一位難求」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;談及香港超甲級寫字樓的租賃回暖，戴德梁行執行董事及香港研究部主管鄧淑賢對界面新聞表示，2025 年上半年香港交易所的首次公開招股（IPO）集資額重奪全球首位。隨着更多企業來港上市，預期將會進一步提振寫字樓市場情緒，並帶動銀行金融及專業服務等相關行業的租賃需求，相信對中環地區辦公室租賃情況有正面支持作用。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/2025824/3e39bb76da8ecb0d4a3b4848e190a794.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖：今年上半年全球領先的十大新股融資市場一覽&amp;nbsp; &amp;nbsp;單位：十億美元，香港交易所/圖源&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;「今年，這些外資對沖基金、家族辦公室的勢頭很猛，他們在租賃辦公室的時候都很闊綽。」第一太平戴維斯（香港）有限公司董事總經理、租務部主管劉偉基告訴界面新聞記者，這些 New Money 更喜歡中環的新寫字樓，要求硬件要舒適，最好是辦公桌就能看到海景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劉偉基對界面新聞記者分析，這些超甲級寫字樓的租金大約在 100-120 港元/平方呎，相比去年年末的 90-95 港元/平方英尺環比增長近 20%。而對岸海港城的寫字樓的租金有所下跌，從此前的 60-70 港元/平方英尺下滑至 40-46 港元/平方英尺。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/2025824/515d86240503e89927b4be7e3b7626aa.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;表：香港今年一季度主要租賃成交明細 &amp;nbsp; &amp;nbsp;來源：戴德梁行&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;「新冠疫情之後，這些超豪華的寫字樓空置率比較高，一度達到了兩成半、三成的樣子。現在隨着對沖和量化基金的湧入，IFC 的出租率大幅上升，目前出租率差不多超過了九成半，達到歷史最高值了。」劉偉基告訴記者，與此同時，Time Square（時代廣場）等老牌的寫字樓，出租率沒有增加，目前僅有七成半的樣子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;戴德梁行發佈的香港寫字樓市場 2025 年一季度報告顯示，香港甲級寫字樓當季整體淨吸納量錄得正 14.37 萬平方呎。其中，核心區域受到新租户的追捧，以中環為代表的中區佔到新租賃面積的 34%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;戴德梁行數據，第一季度由金融及保險行業的搬遷和擴充活動為主要推動力，在第一季已知租客身份的新租賃成交之中，上述兩個行業的客户成交額約佔到了 46%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;外資基金經理：外國同事學會説普通話了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;香港特區政府財政司司長陳茂波今年多次表示，未來兩三年，香港將超越瑞士，成為全球最大的跨境資產和財富管理中心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，香港證監會發布《2024 年資產及財富管理活動調查》（下稱《調查》）。文中提到，截至 2024 年年底，香港資產及財富管理業務的管理資產總值升至 35.1 萬億港元，同比上漲 13%；增長動力主要來自 7050 億港元的淨資金流入，同比上漲 81%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「過去五年，來自亞太區其他市場、北美及歐洲投資者所佔的管理資產穩步增長，三者所佔的百分比分別達到雙位數。」《調查》顯示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加倉以港股為代表的中國資產，正成為外資金融機構的共識。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;摩根士丹利中國首席股票策略師王瀅（Laura Wang）團隊對界面新聞表示，在全球多頭基金連續兩個月淨買入中國股票之後，預計重返中國股市的趨勢將「更為強勁」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我上週剛從馬來西亞調研回來，下週馬上又要去武漢參加一個行業展會，最明顯的感受就是説普通話的同行越來越多，日常調研的時候説普通話的場景也很多，甚至連團隊的外國同事都學會了幾句普通話。」某外資投資機構的基金經理説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這位基金經理告訴界面新聞記者，她主要負責團隊中的權益投資，覆蓋科技、互聯網等行業。「在 2023 年末 OpenAI 誕生後，全球的科技已經有了新一輪復甦的跡象，那時候主要是往美國跑，一年可能去 3-4 次。」她表示，但今年隨着 DeepSeek 的爆發，客户對亞太地區的科技企業更感興趣了，團隊去中國內地的調研也增加了很多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「忙到和朋友失聯」，是不少外資基金經理、投行人的現狀。「今年以來的感受特別明顯，我的那些同樣在做分析師、基金經理的朋友們都突然變得很忙。可能發完訊息後，隔一兩天才能收到回信。」上述外資機構的基金經理對界面新聞記者表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我現在已經學會了用 12306 APP 購買高鐵票。」一位來自英國的基金經理告訴記者，6 個小時車程以內的調研，他都會選擇坐高鐵，「又快又平穩」，「每次買高鐵票，我都會優先選擇靠窗的位置，看着高鐵平穩地在鐵軌上飛馳，迅速準點到達，這種感覺特別 amazing。」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國證監會和香港聯交所為市場的反彈提供了重要的政策基礎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞銀全球投資銀行部亞洲區副主席朱正芹在接受界面新聞採訪時提到，香港聯交所此前推出的上市規則 19C 和上市規則 18C 為中概股迴流香港和特專科技企業赴港上市提供了便利，同時聯交所近年也推出了多項舉措簡化 A 股上市公司赴港上市流程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「包括簡化符合條件的 A 股上市公司的香港聯交所和證監會審核流程、2024 年 12 月就優化 IPO 定價及公開市場相關規定進行公開諮詢等，顯著提升了 A 股公司赴港上市的效率。」朱正芹認為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;摩根大通香港上市及企業融資部門主管白思佳表示，從投資者的角度來看，香港市場的投資者對內地企業本身就比較瞭解，隨着一系列支持政策的出台，加上一些前期上市的優質大項目得到了市場的積極反饋，投資者的關注熱度進一步提。「香港市場是一個開放流動的市場，既可以吸引內地資金，也可以吸引海外投資者。海外資金的迴流，又帶動了南下資金，如此形成了一個正循環。」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人才湧入：外資名企火熱招聘&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「錢多了，人也多了。」 第一太平戴維斯（香港）有限公司董事總經理劉偉基感慨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7 月起，香港秋招就迎來了第一波名企開放高峯，包括貝萊德、摩根士丹利、麥肯錫等知名機構紛紛開啓 2026 年的實習和全職招聘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;貝萊德啓動了 2026 年金融前台實習及全職崗位的招聘，摩根士丹利也開啓了 2026 年金融類和科技類實習項目的申請通道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;簡街資本在香港擬招聘超過 40 個職位，包括交易、技術、運營等都有涉及，其中應屆畢業生和實習生可以投遞的崗位有 21 個。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「渣打銀行急缺人手，急撈全職，年薪 50W！急！」、「香港外資金融機構，偶爾加班、不抓考勤、發 bonus，急招人！」，在一些社交平台，香港金融機構的招聘帖很多。為了提高招聘效率，一些外資金融機構的 HR 正在嘗試繞過獵頭，主動在社交媒體發帖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「香港金融崗位真的爆發了，目前我們接到的客户招聘需求很多，HC 的崗位涵蓋投行、券商、銀行、基金等多個類別。」一位專注香港金融行業招聘的獵頭 Amy 告訴界面新聞記者，現在很多外資金融機構在香港大量招人，並且可以幫助應聘者辦理港籤，需要應聘者儘早到崗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我們香港的團隊正在招人，和此前相比，招聘條件有所放寬。之前要求粵語和英語流利對話，現在放寬到普通話和英語流利對話就可以。入職流程也很快，一個月之內就能搞定，因為組內真的很缺人。」某外資基金亞太區總監告訴記者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;富睿瑪澤會計師事務所審計及鑑證 IPO 業務合夥人蔡華山告訴界面新聞記者，作為一家在香港 IPO 市場相對活躍的非四大會計師事務所，目前在香港本地，他們除了招聘香港本地員工，也逐步增加「港漂」員工的加入。蔡華山認為，這些員工可能作為較好的內地企業和香港從業之間的「橋樑」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;香港也成為了一些留學生回國就業選擇的第一站。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年 7 月份，從美國西北大學梅迪爾新聞學院碩士畢業的 Judy 畢業後來到香港，做起了「港漂」。目前，她在一家外資投資機構擔任媒體聯絡人，月薪在 2.5-3 萬港幣。在 Judy 看來，「香港是外資進入中國內地市場的第一站，它的國際金融中心地位無可替代」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但對於剛畢業的「港漂」來説，如何適應香港的高物價生存壓力，仍是需要精打細算的「大問題」。「我是通過小紅書，最後在離島找到了合租的室友，現在住的房間大概 8 平米，一個月房租大約 3200 港幣。」Judy 説，每天單程通勤 40 分鐘之內，把房租控制在收入的 10% 左右，是她能找到的最優解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了初出茅廬的「港漂」，有十幾年工作經驗的外國人也希望在香港「紮根」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我們特別希望香港的金融業能延續現階段的繁榮，因為現在全球的投資都在重新審視自己的股票敞口，希望將資金投向歐洲和亞洲地區。這對我們從業者來説也是好消息，客户投來的錢變多了，我們管理的錢也會變多，自己的薪水也會增加。」上述受訪的英國籍外資基金經理對界面新聞記者表示，「我想在香港買房子，然後和女朋友結婚」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;站在太平山頂，眺望維港和香江，璀璨的燈光照亮夜空。每一棟摩天大樓內，都在上演着「金錢永不眠」。香港這顆東方明珠，正以獨特的魅力繼續吸引着全球資本的到來。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13231564.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13231564.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 03:06:46 GMT</pubDate>
      <author>杜萌 DM/鄒文榕</author>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普想「洗牌」美聯儲決策層，拉加德警告：幹預獨立性將引發動盪</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2018 年 6 月 9 日，加拿大魁北克 G7 峯會，IMF 總裁拉加德和美國總統特朗普。圖片來源：視覺中國" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250825/175609027295972800_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;如果庫克再辭職，拜登任命的美聯儲理事會成員將僅剩 2 人。如果庫克再辭職，拜登任命的美聯儲理事會成員將僅剩 2 人。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 8 月 24 日，國際貨幣基金組織前總裁、歐洲央行行長克里斯蒂娜·拉加德警告，如果美國總統唐納德·特朗普破壞美聯儲的獨立性，將引發美國經濟動盪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉加德在美國懷俄明州參加了傑克遜霍爾全球央行年會，她隨後接受了美國保守派媒體採訪。拉加德在採訪中沒有直接點名特朗普，但警告如果央行獨立性遭到破壞，將出現功能失調，「繼而引發混亂，動盪，甚至更糟糕的情況」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她表示，無論是美聯儲還是歐洲央行都肩負着責任，需要分別向美國國會和歐洲議會彙報、回答國會和議會的所有質疑，因此央行保持獨立性「至關重要」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉加德的這番表態正是在特朗普有意「洗牌」美聯儲理事會的背景之下。特朗普不斷公開批評美聯儲主席傑羅姆·鮑威爾，要求美聯儲立刻降息，甚至對鮑威爾發起訴訟威脅。雖然表明自己不會在鮑威爾任期結束前將其免職，但特朗普開始提前物色美聯儲新主席人選，以加大對鮑威爾施壓。鮑威爾任期將於 2026 年 5 月結束。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上週，特朗普還開始對前總統約瑟夫·拜登任命的美聯儲理事莉薩·庫克發難，要求庫克辭職。特朗普對庫克的施壓源於特朗普盟友、美國聯邦住房金融局局長比爾·普爾特對庫克的指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普爾特指控庫克在 2021 年申請貸款時，先後將在密歇根州和佐治亞州的兩處房產都申報為主要居所。根據美國的貸款規定，主要居所比次要居所和投資房產的貸款條件更寬鬆。普爾特指責庫克偽造銀行文件和房產記錄以獲得更寬鬆的貸款條件。除此之外，普爾特還指責庫克沒有依法披露所有收入來源，指出其在佐治亞州的房產被列為出租，但庫克沒有報告自己的租金收入。相關爭議發生在庫克出任美聯儲理事之前，庫克於 2022 年被拜登任命為美聯儲理事。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250825/175609027295972800.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普爾特此前多次對鮑威爾表示不滿，近期頻繁在社交媒體發文攻擊庫克。美國司法部已宣佈將啓動對庫克的調查。上週五，特朗普再次發文威脅，如果庫克不主動辭職，他將開除庫克。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;庫克則發表聲明，拒絕因「霸凌」而辭職。她表示自己準備好接受關於其財務歷史的任何問詢，目前正在收集相關信息以應對合法質詢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聯邦公開市場委員會（FOMC）是美聯儲負責制定利率的決策機構。委員會由 12 名成員組成，包括 7 名美聯儲理事會成員。美聯儲理事會成員均由總統提名並經參議院批准，美聯儲主席是成員之一。鮑威爾是由特朗普在其第一個總統任期任命，除他之外，其餘 6 名成員中目前有 2 人——負責監管事務的副主席米歇爾·鮑曼和美聯儲理事克里斯托弗·沃勒是由特朗普任命。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;包括庫克在內的其餘 4 人均由拜登任命。但這 4 人正在發生變化，美聯儲理事阿德里安娜·庫格勒於 8 月初辭職。特朗普已提名白宮經濟顧問委員會主席斯蒂芬·米蘭接替庫格勒。如果庫克再辭職，拜登任命的美聯儲理事會成員將僅剩 2 人。特朗普得以繼續將自己人安插進美聯儲決策層接替庫克，而美聯儲理事的任期為 14 年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在特朗普第一個總統任期，他對美國聯邦最高法院進行了類似操作，任命了 3 名保守派大法官。目前，聯邦最高法院的 9 名大法官中有 6 人為保守派，僅 3 名自由派，保守派擁有壓倒性優勢。大法官構成變化後，美國聯邦最高法院做出了推翻憲法對墮胎權保護等一系列有爭議的裁決。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13234475.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13234475.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 03:03:16 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>海關總署最新發布：「十四五」以來海關年均監管進出口貨物體量全球最大</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 8 月 22 日，山東港口青島港，貨輪裝卸外貿集裝箱。圖片來源：CFP" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250825/175609003251979200_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「十四五」期間，海關年均監管進出口貨物 52 億噸、貨值達 41.5 萬億元，體量全球最大，安全穩定可控。「十四五」期間，海關年均監管進出口貨物 52 億噸、貨值達 41.5 萬億元，體量全球最大，安全穩定可控。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者，辛圓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;8 月 25 日上午，國新辦舉行「高質量完成‘十四五’規劃」系列主題新聞發佈會，介紹「十四五」時期海關守護國門安全、促進高質量發展成就。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;會上，海關總署有關負責人介紹，「十四五」期間，守護國門安全取得新成效，國門安全屏障更加牢固。海關年均監管進出口貨物 52 億噸、貨值達 41.5 萬億元，體量全球最大，安全穩定可控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海關總署還提到，「十四五」期間，海關累計查獲涉政、涉槍、涉爆等違禁物品 515 萬件，檢出傳染病 70 餘種 18 萬例，處置不合格商品 20 多萬批次。綜合治税、依法徵管，累計徵税 9.7 萬億元。累計偵辦走私犯罪案件 2.3 萬起，洋垃圾、瀕危物種、毒品、管制物項等走私犯罪得到有效遏制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，海關總署稱，「十四五」期間，國際貿易「單一窗口」已成為我國與世界貿易聯通的「數字門户」。「一網通辦」事項達 25 大類 964 項，基本覆蓋跨境貿易全鏈條全環節。「智慧旅檢」覆蓋全國 80％的航空口岸，旅客可以無感通關、快速通關。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「十四五」以來，我國新增和擴大開放口岸 40 個，總數已達 311 個，基本形成水陸空立體化、東中西全方位口岸開放佈局。綜合保税區等海關特殊監管區域已成為各地對外開放的新高地，不到兩萬分之一的國土面積，貢獻了全國五分之一的進出口總值。我國已成為全球 157 個國家（地區）前三大貿易夥伴。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250825/175609003251979200.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在當天的新聞發佈會上，海關總署署長孫梅君介紹，目前海關正全力以赴做好海南自貿港通關運作各項準備工作，出台海關監管辦法，完成二線口岸驗收，上線智慧監管平台。近日將發佈二線口岸報關規範等制度性文件，確保 12 月 18 日正式啓動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《海南自由貿易港「二線口岸」通關信用管理若干規定》（以下簡稱《規定》）將自 2025 年 12 月 18 日起施行。《規定》以地方立法形式建立「二線口岸」通關信用管理機制，對通關經營主體和個人以信用評價為基礎實施精準分類監管，實現「二線口岸」精準高效監管和快捷便利通關相統一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海南省營商環境建設廳副廳長王雪皓此前表示，《規定》創新構建「二線口岸」信用通關分級分類管理制度機制，將多部門多領域的信用分級分類結果互認轉換為統一通關的信用分級分類結果。在「二線口岸」通關環節，將經營主體分為高級認證企業、白名單、重點關註名單，將個人分為白名單和重點關註名單，並實施差異化管理措施。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13234452.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13234452.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 02:50:03 GMT</pubDate>
      <author>辛圓</author>
    </item>
    <item>
      <title>俄羅斯持續為「普澤會」降温之際，白宮重提對俄新制裁</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 8 月 18 日，美國華盛頓，美國副總統萬斯在白宮東廳出席與歐洲領導人的多邊會議。來源：視覺中國" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250825/17560815244865600_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美國的高壓態度可能推高戰場烈度。美國的高壓態度可能推高戰場烈度。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;原本備受外界期待的俄羅斯與烏克蘭國家元首會晤，可能性似乎越來越低。&lt;/span&gt;俄羅斯外長拉夫羅夫至少已 3 次在公開場合否定了兩人近期會晤的可行性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據新華社報道，拉夫羅夫在 8 月 24 日表示，所謂的俄烏領導人會晤議程根本就沒有準備好，俄方的建議是先提高雙方談判代表團的級別，以便討論涉及人道主義、軍事和政治方面的問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;俄羅斯總統普&lt;span&gt;京一直&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;拒絕與烏克蘭總統&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;澤連斯&lt;span&gt;基直接&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;會晤，原因在於他認為澤連斯基的總統任期已於 2024 年 5 月屆滿，但至今未卸任，執政合法性存疑，其簽署的協議很可能會被新政府推翻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據俄外交部網站公佈的採訪視頻片段，拉夫羅夫還透露，在此前的俄烏第三輪直接談判中，俄方提議成立 3 個工作組，其中包括政治問題工作組，但一個多月過去了，烏方仍未作出任何回應。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在兩天前， 拉夫羅夫還&lt;span&gt;指出，在特朗普與澤連斯基的最新白宮會面中，後者拒絕了特朗普提出的所有和解方案，包括放棄加入北約以及討論領土問題。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原本信誓旦旦要在「24 小時內」解決俄烏衝突，但至今仍未獲得明確的結果，使得特朗普政府方面頗為沮喪，甚至失去耐心。同樣在 8 月 24 日，美國副總統萬斯表示，對俄羅斯實施新制裁以向俄方施壓，使其結束俄烏衝突並非不可能，美國有多種選擇來對俄羅斯施壓。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250825/17560815244865600.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;萬斯稱，在特朗普政府推動結束俄烏衝突之際，對烏克蘭的安全保障不包括美國「地面部隊」，美國不會派遣地面部隊前往烏克蘭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照特朗普的説法，萬斯是共和黨內部繼承他政治遺產、投入下一屆大選的「最有可能」人選。副總統在美國對外事務中享有一定的外交地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;特朗普本人也提出給予各方「兩週」的緩衝時間，以決定是否對俄實施「大規模製裁」或者更多關税。&lt;/span&gt; 截至 2025 年 6 月，美國對俄羅斯實施了‌七千多項‌制裁措施，佔全球總量的四分之一左右。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有分析稱，就在俄烏美各方展開外交拉鋸之時，美國的高壓態度可能推高戰場烈度。24 日上午，烏軍襲擊了俄羅斯第二大港口、列寧格勒州的烏斯季盧加港因無人機襲擊起火。10 架無人機被摧毀，無人機殘骸造成一處碼頭起火，初步信息顯示襲擊沒有造成人員傷亡。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13232397.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13232397.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 01:26:45 GMT</pubDate>
      <author>陳昇龍</author>
    </item>
    <item>
      <title>界面早報 | 央行將開展 6000 億元中期借貸便利 MLF 操作；3 名中國公民在美國紐約州大巴事故中遇難</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="界面早報 | 央行將開展 6000 億元中期借貸便利 MLF 操作；3 名中國公民在美國紐約州大巴事故中遇難" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;天安門廣場 9 月 1 日至 3 日暫停開放；快遞費上漲，廣東、浙江電商客户單價率先調價；2025 年暑期檔電影總票房突破 110 億。天安門廣場 9 月 1 日至 3 日暫停開放；快遞費上漲，廣東、浙江電商客户單價率先調價；2025 年暑期檔電影總票房突破 110 億。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;央行將開展 6000 億元中期借貸便利 MLF 操作&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;央視新聞消息，為保持銀行體系流動性充裕，8 月 25 日，中國人民銀行將以固定數量、利率招標、多重價位中標方式開展 6000 億元中期借貸便利 MLF 操作，期限為 1 年期。考慮到本月有 3000 億元 MLF 到期，這意味着 8 月 MLF 淨投放達到 3000 億元，為連續第六個月加量續作，符合市場預期。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;3 名中國公民在美國紐約州大巴事故中遇難&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;新華社消息，據中國駐紐約總領事館 8 月 24 日消息，經進一步核實，22 日美國紐約州大巴車禍事故導致 3 名中國公民遇難，9 名中國公民受傷，其中 7 人已出院，2 人在醫院接受治療。消息説，駐紐約總領館已第一時間聯繫遇難者家屬，全力協助善後工作。23 日，總領館工作組抵達現場，到醫院慰問住院傷者並提供必要領事協助。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;天安門&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;廣場 9 月 1 日至 3 日暫停開放&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;天安門&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;地區管理委員會 8 月 24 日發佈通告，為確保專項活動順利安全，&lt;span&gt;&lt;span&gt;天安門&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;廣場 9 月 1 日至 3 日暫停開放，9 月 4 日適時恢復開放。請廣大遊客提前做好行程安排，敬請諒解與配合。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;快遞費上漲，廣東、浙江電商客户單價率先調價&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;紅星新聞 8 月 24 日消息，電商重鎮廣東、浙江多家快遞公司目前已對電商客户漲價。其中廣東是重點調價地區，每件調價幅度在 0.3 元至 0.7 元之間，同時還設定 1.4 元/單的底線價。有業內人士表示，廣東地區貢獻了快遞公司最大的單量，同時也貢獻了極低的價格，此前 0.8 元發全國即誕生於此地。據瞭解，此次快遞漲價是在反內卷背景下做出的調整。今年 7 月，國家郵政局先後召開黨組會議及快遞企業座談會，明確提出治理行業內卷式競爭。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;2025 年暑期檔電影總票房突破 110 億&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據燈塔專業版數據，2025 年暑期檔（6 月-8 月）電影總票房（含預售）已突破 110 億元！其中，《南京照相館》《浪浪山小妖怪》《長安的荔枝》 暫列檔期票房榜前 3 名。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;格林美：籌劃發行 H 股股票並在香港聯交所上市&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;格林美 8 月 24 日公告，經充分研究論證，董事會同意公司發行 H 股股票並在香港聯合交易所有限公司（簡稱「香港聯交所」）主板掛牌上市。公司將充分考慮現有股東的利益和境內外資本市場的情況，在股東會決議有效期內（即經公司股東會審議通過之日起 24 個月或同意延長的其他期限）選擇適當的時機和發行窗口完成本次發行上市。截至目前，公司正積極與相關中介機構就本次發行上市的相關工作進行商討，除本次董事會、監事會審議通過的相關議案外，其他關於本次發行上市的具體細節尚未最終確定。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;茶顏悦色就聯名手賬本涉抄襲一事致歉：存在審核疏忽，將全面自查自糾&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近日，多位博主先後在社交平台發文稱，茶顏悦色與彩虹合唱團聯名的手賬本涉嫌抄襲其作品。對此，8 月 24 日下午，茶顏悦色發文回應稱，確實存在部分未經授權的挪用。團隊在管理上存在審核疏忽，沒能及時發現問題並制止，讓設計稿件通過後投入生產。公司已第一時間和原創作者取得聯繫，誠懇説明情況，認錯道歉。團隊後續計劃成立專門的調查小組，全面自查自糾，對目前推進中的內容進行再次審核，發現問題及時整改。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;以色列空襲也門首都已造成至少 2 死 5 傷&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;新華社消息，也門胡塞武裝 8 月 24 日説，也門首都薩那當天遭到以色列空襲，被襲擊的包括薩那一家石油公司的設施等。當地醫療部門消息人士告訴記者，初步統計，以軍空襲造成了至少 2 人死亡、5 人受傷。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13231866.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13231866.html</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 23:26:18 GMT</pubDate>
      <author>界面綜合</author>
    </item>
    <item>
      <title>韓國前總理也將被捕？檢方對韓德洙提出拘留申請</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 8 月 22 日，韓國首爾，韓國前國務總理韓德洙。圖片來源：視覺中國" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250824/175603220612402900_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;如果法院批准申請，韓德洙將成為韓國憲政史上首位被拘留的前總理。如果法院批准申請，韓德洙將成為韓國憲政史上首位被拘留的前總理。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;據央視新聞消息，當地時間 8 月 24 日，韓國內亂特檢組以「涉嫌協助內亂頭目、作偽證、製作虛假公文」等對前國務總理韓德洙提出拘留申請。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果法院批准申請，韓德洙將成為韓國憲政史上首位被拘留的前總理。他也將成為繼前國防部長官金龍顯、前行政安全部長官李祥敏之後，因緊急&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令事件被拘留的第三位國務委員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特檢組在拘留申請中指控韓德洙在緊急&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令事件中協助前總統尹錫悦、偽造並銷燬政府文件、在國會聽證和憲法法院審判中作偽證。特檢組認為，韓德洙作為總理，有憲法賦予的權力和義務阻止違憲的緊急&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令，但韓德洙沒有阻止反而協助尹錫悦發佈緊急&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特檢組特別指出，韓德洙早在 1970 年代就進入政府工作，經歷過雙十二政變，非常清楚緊急&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令的嚴重性。現年 76 歲的韓德洙是韓國資深政客，1970 年就進入韓國關税廳。他曾在金泳三政府擔任貿易工業部副部長，金大中時期擔任總統經濟事務高級秘書，盧武鉉時期擔任副總理兼財政經濟部長，李明博時期任韓國駐美國大使。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特檢組認為，韓德洙建議尹錫悦在發佈&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令之前召開國務會議，不是為了阻止&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令發佈，而是為了使&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令發佈符合法定程序要求。去年 12 月 3 日晚緊急&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令發佈之前，韓國召開了國務會議，包括總統、總理、經濟副總理兼企劃財政部長在內共 11 人蔘會。會議僅持續了 5 分鐘，總統府沒有保留會議發言記錄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除此之外，韓德洙還被指在緊急&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令發佈過後，為規避問責而偽造政府文件。特檢組指控，在尹錫悦宣佈&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;之後，時任總統辦公室附屬室長姜義求才起草緊急&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令文件，韓德洙和金龍顯曾在這份文件上簽名。因擔心此事一旦曝光將引發爭議，不久後決定進行作廢處理，相關文件隨之被銷燬。知情人士透露，姜義求在接受調查時指認，文件是應韓德洙要求而銷燬，銷燬得到尹錫悦批准。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250824/175603220612402900.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特檢組還指控，在緊急&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令發佈之後，韓德洙曾給時任執政黨國民力量黨黨鞭秋慶鎬打電話，試圖阻撓國會投票宣佈&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令無效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在今年 2 月的國會聽證會和之後憲法法院對尹錫悦的彈劾審判中，韓德洙作為證人出席。在作證時，韓德洙堅稱自己事先不知道緊急&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令宣佈文件。直到國會通過投票要求尹錫悦終止&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;後，他才在自己的衣服口袋裏發現相關文件。5 月，韓國警方以涉嫌參與內亂和作偽證對韓德洙、前經濟副總理兼企劃財政部長官崔相穆和前行政安全部長官李祥敏進行調查。內亂特檢組從 7 月開始已三次對韓德洙進行傳喚調查。消息人士透露，在上週接受特檢組調查時，韓德洙改口承認自己從尹錫悦處獲得了緊急&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令宣佈文件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特檢組認為，鑑於韓德洙面臨指控的嚴重程度以及篡改證據風險，需要對韓德洙實施拘留。韓國法院將於 8 月 26 日或 27 日就韓德洙的拘留申請進行必要性審查。8 月 1 日，首爾中央法院簽發了對前行政安全部長官李祥敏的拘捕令，李祥敏已被收押。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13231630.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13231630.html</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 10:54:01 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>被特朗普稱為好友、馬斯克斥為「毒蛇」，美國駐印度新大使是誰？</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 5 月 19 日，華盛頓特區，白宮總統人事辦公室主任塞爾吉奧·戈爾。圖片來源：視覺中國" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250824/17560125893141600_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;印度外長蘇傑生週六表示，印度與美國的貿易談判仍在繼續，但談判中有底線不能觸碰。印度外長蘇傑生週六表示，印度與美國的貿易談判仍在繼續，但談判中有底線不能觸碰。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;8 月 27 日，美國總統唐納德·特朗普為懲罰印度購買俄羅斯石油而對印度額外加徵的 25% 關税將生效。在關税生效前，特朗普宣佈提名其「好友」、現年 38 歲的白宮總統人事辦公室主任塞爾吉奧·戈爾出任美國駐印度大使。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在社交媒體發文指出印度是全球人口最多的國家，「因此我需要派遣一位我完全信任的人選，來推動我的議程，讓美國再次偉大。」&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250824/175601270532130200_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-center"&gt;圖片來源：真實社交&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;他把戈爾稱為「好朋友」，「在我身邊多年」。特朗普稱讚戈爾作為白宮總統人事辦公室主任的工作，認為他將成為一位出色的大使。除美國駐印度大使外，特朗普還任命戈爾兼任南亞及中亞事務特使。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;戈爾的駐印度大使提名需經過美國參議院批准。共和黨掌控着參議院，戈爾通過批准幾成定局。戈爾此前沒有參與過與印度和南亞有關的事務。在加入特朗普陣營前，他在共和黨的政治活動中一直保持活躍，還與特朗普的長子小特朗普關係密切。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;戈爾於 1986 年出生於時屬蘇聯的烏茲別克斯坦，1994 年隨家人移居馬耳他。他在馬耳他科斯皮誇的一所天主教男校上學，後於 1999 年隨家人移民美國，擁有喬治·華盛頓大學文科學士學位。在大學期間，他已經加入共和黨併成立了保守派組織「青年美國基金會」在華盛頓大學的分部。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250824/17560125893141600.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大學畢業後，戈爾投身於共和黨的政治活動。在 2008 年美國大選期間，他支持亞利桑那州參議員、共和黨重量級人物約翰·西德尼·麥凱恩三世，通過天主教羣體宣傳麥凱恩。戈爾在共和黨全國委員會工作，先後擔任多名保守派共和黨議員的發言人，還兼任保守派媒體福克斯新聞主播尼爾·卡武託的經紀人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他於 2013 年加入肯塔基州共和黨參議員蘭德·保羅的團隊，最終升任副幕僚長。2020 年，戈爾轉戰特朗普陣營，進入為特朗普籌款的「特朗普勝利財務委員會」，後出任委員會主席。在委員會工作期間，他與小特朗普建立了密切聯繫，成為了小特朗普的顧問還協助其出版新書《自由特權》。兩人攜手成立了出版公司，專門出版保守派書籍。2024 年總統大選期間，戈爾負責管理支持特朗普的超級政治行動委員會 Right for America，為特朗普競選籌款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普重返白宮後，戈爾被任命為白宮總統人事辦公室主任，負責審核約 4000 名政府人員的任命。美國企業家埃隆·馬斯克當時擔任「政府效率部」實際負責人，在人事管理問題上多次與戈爾發生衝突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;馬斯克對戈爾的不滿在美國國家航空和航天局（NASA）提名局長賈裏德·艾薩克曼被撤回提名時達到頂峯。艾薩克曼的提名得到馬斯克力薦，但在今年 5 月被特朗普撤回提名。消息人士透露，戈爾向特朗普提交報告，顯示艾薩克曼曾經為民主黨捐款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卸任「政府效率部」的工作後，馬斯克開始公開表示對戈爾的不滿。6 月，美國記者皮特·貝克在社交媒體發文，吐槽負責審核政府人員的戈爾卻沒有提交自己的安全審核資料。馬斯克在貼文下回復：「他是條毒蛇。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雖然遭到馬斯克唾棄，但戈爾被特朗普視為「自己人」。印度分析人士認為，特朗普提名戈爾出任美國駐印度大使，是為了派出一名能完全體現特朗普立場的傳話人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;受貿易談判陷入僵局、美國就印度購買俄羅斯石油施壓影響，美印關係轉冷。面對特朗普批評，印度政府拒絕妥協，明確將繼續購買俄羅斯石油。美國代表團原計劃於 25 日到 29 日前往印度繼續進行貿易談判，但該行程已取消。到 27 日，美國對印度的額外 25% 關税生效後，美國對印度商品加徵的關税將達到 50%，為美國貿易夥伴中最高之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;印度出口組織聯合會主席拉爾罕警告，美國的 50% 關税將對印度出口造成重創，可能影響聯合會成員對美國近 55% 的出口。英國經濟研究機構凱投宏觀的分析師 22 日預計，如果美國關税生效，印度今明兩年的經濟增長都將下滑 0.8 個百分點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;印度外長蘇傑生 23 日表示，印度與美國的貿易談判仍在繼續，但談判中有底線不能觸碰，也就是印度農民和小生產者的利益。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13231246.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13231246.html</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 05:34:29 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>江蘇首富陳建華任「民營造船第一股」新掌門，24 歲兒子擔任總經理</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="陳建華。圖片來源：恆力集團官網" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250824/175600618649448300_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;*ST 松發預計今年上半年實現歸母淨利潤 5.8 億元到 7 億元，同比實現扭虧為盈。*ST 松發預計今年上半年實現歸母淨利潤 5.8 億元到 7 億元，同比實現扭虧為盈。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8 月 23 日，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;廣東松發陶瓷股份有限公司 (603268.SH&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，*ST 松發&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;)&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;發佈&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;公告&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;稱，在公司第七屆董事會第一次會議上，選舉陳建華為公司第七屆董事會董事長，其子陳漢倫為公司總經理。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;公開資料顯示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;*ST 松發成立於 2002 年 7 月，2015 年在上海證券交易所掛牌上市。此前，其產品涵蓋家庭瓷器、酒店用瓷等。2025 年，*ST 松發通過實施重大資產置換及發行股份購買資產，置入恆力重工集團有限公司 100% 股權，轉型為船舶及高端裝備製造企業，成為國內「民營造船第一股」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;*ST 松發上述公告顯示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;陳建華出生於 1971 年，工商管理博士，高級經濟師，2001 年 1 月至今任恆力集團有限公司董事長、總裁等職務。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;陳建華的兒子陳漢倫，2001 年出生，今年 24 歲，研究生學歷，應用金融碩士，曾任普華永道 (新加坡) 企業所得税税務諮詢顧問，2024 年 3 月至今任恆力集團有限公司副總裁。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;恆力集團由&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;陳建華創建&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;於 1994 年，目前是全球最大的功能性纖維生產基地和織造企業之一。去年，恆力集團總營收達 8715 億元，位列世界 500 強第 81 位。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在 2024 年胡潤百富榜上，陳建華、範紅衞夫婦財富值高達 1250 億元，排名第 20 位。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025 新財富 500 創富榜&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中，該夫婦&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;以 801.2 億元的持股市值蟬聯江蘇首富，位居總榜第 32 名，排名與去年一致，持股市值較去年增長 119.9 億元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250824/175600618649448300.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2018 年 10 月，恆力集團通過股權受讓等方式入主*ST 松發。恆力集團接手後，*ST 松發的業績沒有明顯起色。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去年 10 月，*ST 松發發布籌劃重大資產重組的公告&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，公司&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;擬購買恆力重工 100% 股權。恆力重工主營業務為船舶及高端裝備的研發、生產及銷售，在大連長興島地區打造了世界先進的船舶與高端裝備製造產業基地。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;目前，恆力重工已開工建造 70 餘艘船舶，訂單排至 2029 年。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年 5 月，*ST 松發上述重組正式完成。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;至此&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，*ST 松發正式退出日用陶瓷製品製造行業，實現企業全面戰略轉型。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;7 月 14 日，&amp;nbsp;*ST 松發發布重組完成後的首次業績預告，公司預計 2025 年上半年實現歸母淨利潤 5.8 億元到 7 億元，與上年同期相比，實現扭虧為盈。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;*ST 松發稱，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;報告期內，全資子公司恆力重工及其子公司納入公司合併報表範圍，根據相關規定，置入資產恆力重工期初至合併日的當期淨損益計入非經常性損益項目。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;截至 8 月 22 日收盤，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;*ST 松發股價下跌 1.03%，報 56.80 元，市值為 551.40 元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13231167.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13231167.html</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 04:05:08 GMT</pubDate>
      <author>侯瑞寧</author>
    </item>
    <item>
      <title>颱風「劍魚」將登陸或擦過海南沿海，三亞全市停工停課</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 6 月 14 日，海南東方，颱風「蝴蝶」登陸後。圖片來源：視覺中國" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250824/175600226467284800_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;預計「劍魚」將於 24 日下午至傍晚在海南陵水到樂東一帶沿海登陸，也有可能經過海南島南部近岸海面，然後逐漸趨向越南中北部沿海。預計「劍魚」將於 24 日下午至傍晚在海南陵水到樂東一帶沿海登陸，也有可能經過海南島南部近岸海面，然後逐漸趨向越南中北部沿海。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;今年第 13 號颱風「劍魚」預計將於 8 月 24 下午至傍晚在海南陵水到樂東一帶沿海登陸或從近海擦過。為應對台風來襲，三亞發佈「五停一關」通告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據「三亞發佈」微信公號，三亞市防災減災救災和安全生產委員會 24 日發佈通告，今年第 13 號颱風「劍魚」將於 8 月 24 日對三亞造成嚴重影響，為確保人民羣眾生命財產安全，決定自 8 月 24 日起，在全市範圍內（除承擔民生保障類、生活服務類的單位和個人外）分批實行「五停一關」措施（即停課、停工、停業、停運、停航、關閉景區）。全市旅遊景區（點）、遊樂場所全部關閉，各旅行社停止一切旅遊相關業務，水上旅遊相關企業停止水上游樂項目，禁止市民遊客到開放性海域、海灘、沿河瀕水等不安全地帶遊玩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三亞市氣象台 8 月 24 日 8 時 56 分發布暴雨紅色預警信號，受颱風「劍魚」影響，三亞市未來 24 小時內降雨量將達 250-350 毫米、局部 400-450 毫米。發佈暴雨紅色預警前的 6 時 36 分，三亞市氣象台將颱風橙色預警信號變更為颱風紅色預警信號，預計未來 12 小時，三亞市沿海和陸地平均風力將逐漸增大至 12 級，陣風 13-15 級，並伴有強降水和強雷電。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除三亞外，海南多地發佈颱風預警。海口市氣象台 8 月 24 日 6 時 51 分將颱風藍色預警信號變更為颱風黃色預警信號。受颱風「劍魚」影響，未來 24 小時，海口市沿海和陸地平均風力可達 8 級以上，陣風 10-11 級，並可能伴有強雷電和短時強降水等強對流天氣。樂東黎族自治縣氣象台和陵水黎族自治縣氣象台均將颱風橙色預警信號變更為颱風紅色預警信號。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央氣象台 8 月 24 日 6 時繼續發佈颱風橙色預警，今年第 13 號颱風「劍魚」已於今天（24 日）凌晨加強為颱風級，早晨 5 點鐘其中心位於海南省三亞市東偏南方向約 255 公里的南海西部海面上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;預計，「劍魚」將以每小時 20 公里左右的速度向西偏北方向移動，強度繼續加強，最強可達強颱風級（14 至 15 級，42 至 48 米/秒），並將於 24 日下午至傍晚在海南陵水到樂東一帶沿海登陸（13 至 14 級，40 至 45 米/秒，颱風級或強颱風級），也有可能經過海南島南部近岸海面，然後逐漸趨向越南中北部沿海。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250824/175600226467284800.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;預計，8 月 24 日 8 時至 25 日 8 時，海南島、廣東西南部沿海、廣西南部沿海等地的部分地區有大到暴雨，其中，海南島中南部有大暴雨，局地特大暴雨（250 至 380 毫米）。8 月 24 日 8 時至 25 日 8 時，南海大部、西沙羣島和中沙羣島附近海域、北部灣、瓊州海峽、海南島及沿海、廣西沿海、廣東中西部沿海將有 6 至 8 級大風，其中南海西北部和中西部及西沙羣島部分海域、北部灣中部和南海海域、海南島沿海的風力有 9 至 11 級，「劍魚」中心經過的附近海域或地區的風力可達 12 至 14 級、陣風 15 至 16 級。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8 月 23 日 20 時，海南省防災減災救災委員會將防汛防風Ⅲ級應急響應提升至防汛防風Ⅱ級應急響應。當天，海南省召開防禦颱風「劍魚」第一次視頻調度會議。省委書記馮飛作批示，省長劉小明出席會議並講話。馮飛在批示中指出，颱風「劍魚」移動速度快、強度變化大，各市縣各部門務必高度重視、嚴陣以待，要立足最不利的情況，做足最充分準備，採取最有力措施，做實做細各項防禦工作，確保人民羣眾生命安全。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海南省氣象部門提醒，颱風降雨可能會疊加風暴潮增水，出現道路積水和風險點受淹可能性大，易造成交通擁堵、涉水車輛熄火和交通事故，三亞、陵水、萬寧、瓊海、樂東和保亭等地的城市內澇災害風險較高，需做好防禦準備，特別要加強隧道、涵洞和地下車庫等城市地下空間以及漫水橋的安全風險排查和管控工作。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13231035.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13231035.html</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 02:33:35 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>商業頭條 No.88 | 影石橫空出世</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：影石創新" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250823/175594494839068400_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;這家年輕的公司，正用一種極具衝擊力的方式，向世界宣告自己的存在。這家年輕的公司，正用一種極具衝擊力的方式，向世界宣告自己的存在。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;梁寶欣&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;林騰，劉方遠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025 年 8 月 14 日晚，深圳。影石創新辦公樓內，一場為無人機研發團隊舉辦的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;團建活動&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;正在進行。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;90 後&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;創始人劉&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;靖康站上二樓平台，自掏腰包將大把的百元鈔票撒向樓下的研發人員。現金如雨，在燈光下飛舞，樓下百餘名員工的哄搶與歡呼，構成了一幅「現實版爽文」的「撒錢名場面」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;這段視頻迅速在社交網絡瘋傳。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;同時疊加影石「無人機概念股」的催化，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;資本市場的反應更為直接。8 月 15 日和 8 月 18 日兩個交易日，影石創新股價連續收穫兩次「20cm」漲停，總市值達 1080 億元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一場看似粗暴的「撒錢」狂歡，製造了中國第一家 90 後創始人的千億科創上市企業。所有聚光燈都投向了劉靖康和他所帶領的這家年輕公司。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;劉靖康幾乎完全符合大眾對於一名 90 後硬科技&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;創始人&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的想象：短時間內擊潰海外巨頭 GoPro，宣戰本土王者大疆，名氣與財富急劇上升，個性狂放不羈、抽象、甚至有些荒誕。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250823/175594494839068400.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;影石的企業文化為「Think bold」（始於敢想）。從南京大學的宿舍起步，到如今全球影像行業的巨頭，這家年輕的公司，正用一種極具衝擊力的方式，向世界宣告自己的存在。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一個後來者的非共識勝利&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;劉靖康最早一次「出圈」，是因為他大學時期憑藉一段撥號錄音，就破解出了 360 創始人周鴻禕的手機號。其實，就讀於南京大學軟件學院的他還做了很多「不安分」的事。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;比如用算法總結院系「標準臉」；分析南大學生的飯卡消費記錄；入侵教務員郵箱。這些舉動有的充滿爭議，卻也清晰展現了他的動手能力和性格底色。&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;劉靖康 1991 年出生於廣東中山，小學五年級自學編程，後來憑編程比賽加分 20 分考入南京大學軟件學院。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;曾任劉靖康小學信息技術課教師的陳緒淼告訴界面新聞記者，劉靖康從小就表現出了很強的好奇心和求知慾，而且有自己的主見。比如他會為了去專研自己感興趣的研究方向， 主動退出老師認為他很有潛力拿獎的信奧班。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;這份「敢闖敢試」的個性，也讓他在大學時代就踏上了創業探索之路。2013 年，劉靖康和小夥伴們做了一款「名校直播」的 APP，隨後又開發出了面向企業的「V 直播」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;畢業後，劉靖康投身全景相機領域開啓創業之路，於 2015 年創立了影石 Insta360 品牌。同年，他將業務方向轉向硬件領域，把公司從南京遷至深圳，並確定了出海戰略。在成立未滿半年的 2015 年底，影石便推出了首款產品，企業級 VR 全景相機 4k beta。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2016 年，影石迎來首個「高光時刻」。影石推出首款消費級產品 Nano 全景相機，優化了三星、理光等產品傳輸慢的問題，軟件適配手機即插即用，甚至獲得蘋果聯合創始人沃茲尼亞克「了不起」的評價，月收入迅速從 0 飆升至 2000 萬元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但這款產品高開低走，因缺乏常見使用場景，消費者新鮮感過後設備閒置，收入驟降至每月幾百萬元。2017 年影石處於產品遇挫、融資不順的脆弱時期。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;轉機來自劉靖康對用户反饋的敏鋭捕捉。他在 Nano 用户羣發現，有用户用並不具備運動相機功能的 Nano 來記錄運動。原因是全景相機「先拍攝後取景」的特點，適合需高度集中注意力的極限運動，解決了傳統運動相機的痛點。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250823/175594808780541600_a700xH.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;滑雪者用影石相機記錄。圖片來源：影石&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;這一細微反饋，被劉靖康迅速轉化為戰略方向——影石果斷轉向「全景+運動」賽道。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2017 年 8 月，影石推出首款面向運動人羣的全景相機 Insta360 ONE，該產品需搭配手機使用，並非獨立產品，卻打入蘋果官方直營店，受到全球用户歡迎；2018 年 10 月，又發佈全景運動相機 Insta360 ONE X。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「GoPro 是運動相機，但它不全景；三星和理光是全景相機，但是它不運動。」這句日後被劉靖康反覆提及的話，精準地定義了影石的初始戰場。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2018 年，成立僅三年的影石，便超越了在影像領域積累多年的日本理光和韓國三星，成為全球全景相機出貨量第一的品牌。2024 年，影石在全球消費級全景相機市場的佔有率已經連續六年穩居第一。2025 年第一季度，影石營收首次反超 GoPro。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;前員工陳淇向界面新聞總結説，影石的核心競爭力來源於軟件能力和用户洞察。他認為影石是一家「披着硬件外殼的軟件公司」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;陳淇表示，其實大疆在硬件的電池、性能等方面的能力是更優的，但影石能提供對方無法企及的獨特解決方案和功能，在體驗與定位上更勝一籌。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「人們購買影石的產品，通常是因為軟件功能、獨特定位或符合審美的外觀，而非硬件比大疆強。」陳淇説。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;比如影石全景相機 「先拍攝後取景」功能——用户運動中只需舉着自拍杆或頭戴相機，即可收錄 360 度沿途風景，後期能自動剪輯，大幅降低了使用門檻與成本。此外，產品搭載的 Flow State 防抖、智能追蹤、隱形自拍杆等深受歡迎的功能，均是影石軟件能力的集中體現。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;影石的理念是，用户購買相機本質不是為了買強大的硬件，而是最方便地獲得自己需要的影像。事實上大量的用户買了高端相機還是不懂如何拍攝，因為它有很高的學習成本。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;陳淇告訴界面新聞，影石是所有影像廠商中最早投入 AI 的，很早便開始做自動剪輯功能。劉靖康也曾説過，「做硬件的目的，是為了更好地支撐我們的軟件。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;硬剛大疆&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;當一家公司在一個領域做到極致，它必然會望向鄰近的疆土。隨着影石在全景相機、運動影像領域的市場聲量與份額持續攀升，其業務向消費級影像設備的核心領域延伸時，自然會與在該領域深耕多年、佔據龍頭地位的大疆正面相遇。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025 年夏天，影石和大疆，幾乎在同一時間向對方「後院」發起了突襲。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;大疆於 7 月 31 日推出首款全景相機 DJI Osmo 360，直接對標影石 Insta360 X5。而影石則於 8 月 14 日公佈聯合第三方孵化的全景無人機「影翎 Antigravity A1」，進軍大疆擅長的無人機市場。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250823/175594893486893600_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;影翎全景無人機。圖片來源：影石&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者留意到，今年 7 月 28 日「影翎 Antigravity」及品牌標識宣佈後，劉靖康發朋友圈稱，影石做無人機的起心動念主要有三個原因：一是公司使命願景驅動，二是大量客户需求未被滿足，可以創造市場增量，三是牽引公司成長。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「我們做無人機是五年前的決策。」 劉靖康表示。他早已預料到，可能會刺激大疆做全景相機「抄家」。即便以此為代價，還是選擇了啓航。原因很簡單：領跑馬拉松的是頂級選手，你也會跑得更快，是選擇在「新手村」停留，還是選擇一個「魔鬼教練」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;劉靖康的這番話，充滿了年輕創業者特有的好鬥與自信。現實中的劉靖康長着一張娃娃臉，説話時喜歡望着天花板，像孩子一樣一邊思考一邊解答問題。他的表達極為簡約、質樸、同時也不失周密。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250823/175594811296670600_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;影石創新創始人劉靖康。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但他的另一面是極致的狂熱。他曾穿着競爭對手大疆的文化衫，揹着 GoPro 的包參加訪談；也曾為了慶祝公司上市，戴上誇張的金鍊子，捧着 Hello Kitty 貼紙的電腦接受採訪；上市當天還一度想穿蠟筆小新衣服敲鐘。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;劉靖康很早就在籌劃進入無人機市場。影石招股書顯示，自 2020 年 7 月 1 日以來，影石創新連續註冊了多項「無人機」、「全景無人機」專利，覆蓋無人機結構、螺旋槳、動力系統等環節。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;影石與大疆正在進行的這場較量，本質上是兩種不同核心能力的碰撞。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;劉靖康認為，客觀上汪滔一定是對自己很警惕的，畢竟在眾多公司中影石和大疆的業務是最重疊的。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;大疆的王牌，是其自身多年積累的硬件技術壁壘。無人機是一個技術鏈條極長的行業，涉及飛控、圖傳、雲台、避障等多個複雜系統。大疆在這些領域擁有近二十年的積累，其強大的飛控算法和雲台增穩技術，可以應用到手持相機產品上。這是影石短期內難以企及的「硬實力」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;影石的利刃，則是其對用户需求的深刻洞察和「軟件定義硬件」的敏捷創新能力。其不僅有着全景拼接和 FlowState 防抖算法等 900 多項專利技術，更重要的是帶有快速響應用户需求、通過 AI 影像處理技術極大降低創作門檻的「軟實力」。他們推出的「AI 高光助手」、「AI 魔術師」等功能，能自動為用户剪輯出精彩的視頻大片，這恰恰是大疆相對薄弱的環節。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;從推出的產品形態來看，大疆的無人機在於景，人在看景；影石的無人機在於人，人在景中。這延續了影石一貫的打法：我不打你最強的地方，而是用我的長板，去開創一個你沒能完全覆蓋的新戰場。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;劉靖康曾表示，無人機業務會牽引公司成長，鍛鍊十二邊形能力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在企業價值排序上，影石有着明確且反常規的定位，即做一家「員工發展第一、客户價值第二、股東回報第三」的公司。其中，劉靖康的邏輯很簡單：員工影響創新，創新影響產品，產品影響一切。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;具體到行動層面體現為，自 2022 年起，影石連續 3 年在程序員節發放「黃金鍵帽」——2022 年 10 個黃金 C 鍵，2023 年 10 個 C 鍵+1 個空格鍵，2024 年 14 個黃金鍵帽；前年年會獎勵「家庭轎車」，劉靖康的解釋是「公司平均年齡上漲，很多同事成家，這是適閤家庭的車」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;盛世還是危機&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025 年 6 月 11 日，影石正式登陸上交所科創板，上市首日，股價較發行價暴漲 285%，市值突破 700 億。兩個月後，在「撒錢事件」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;和「無人機概念股」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的催化下，市值更是衝破千億大關。這家由「90 後」掌舵的年輕公司，迎來了屬於自己的高光時刻。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250823/175594767982284900_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;影石創新在科創板上市。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;然而，對於劉靖康和他的團隊而言，真正的挑戰，或許才剛剛開始。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;值得一提的是，影石的無人機公測，被前員工張霖視為「應對大疆發佈全景相機、穩定市場信心的營銷動作」，按正常流程應先進行外測、以及媒體測試再進行產品發佈。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;盛世之下，危機暗藏。從一個成功的「極客公司」成長為一家偉大的「世界級公司」，影石也有自己的難題需要解決。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;比如組織管理問題。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在影石 Insta360 的產品體系中，劉靖康扮演着「總設計師」的角色——所有產品從初期概念構思、核心功能定義，到研發方向把控、最終上市決策，均由其個人全權負責。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;這種高度集中的產品管理模式，在影石發展初期曾展現出顯著優勢：決策鏈條短、執行效率高，能夠快速捕捉市場機遇並推出契合用户需求的創新產品，這也是影石 Insta360 在運動相機、全景相機賽道快速崛起的重要原因之一。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;陳淇在接受界面新聞採訪時回憶，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在影石工作期間&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，公司所有產品經理的角色，更像是創始人劉靖康的「外接大腦」。這一「外接大腦」的定位，可理解為一種圍繞劉靖康構建的「金字塔式」協作模式 ——諸多產品創意與核心想法，均由他主導發掘並向下傳遞。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在具體工作中，劉靖康對產品決策的把控極為細緻，關注範圍不僅限於產品本身，還延伸至品牌宣傳環節。例如，即便是產品預告片這類細節內容，他也會親自跟進審核。也正因如此，當時他的辦公室外常出現排隊等待溝通的場景，團隊成員需逐一與他對接需求、確認方向。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但隨影石規模擴大、產品增多，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;早期&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「一人把控全局」的模式也顯現出了隱患。產品決策過度依賴劉靖康，易因他判斷偏差或精力不足致研發走偏、錯失窗口期；且缺多元意見與分權，會限制團隊自主性、創造力，不利於培養人才，影響長期創新。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;劉靖康在今年 6 月的訪談時也提到，公司依賴少數人決策很危險，去年便聚焦構建不依賴個人的科學組織，過程比預想複雜但收益大。目前他多精力投入技術產品、組織架構與人才管理，近兩年學習華為 IPD 改革。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不過影石在修正「創始人公司」毛病的同時，又陷入「大公司病」的泥潭。2024 年，影石推動聯合決策，也因此帶來了內部管理混亂。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;陳淇認為，那時候公司仍屬創業公司，卻出現「大公司病」症狀——推進事項流程繁瑣、阻力大，推動一件事需與多人對接，過程中易遭反對。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;另外一個難題是人才梯隊。當前影石的人員規模遠不及大疆。以兩者的行業背景與品牌影響力對比，大疆的號召力更強。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;影石目前找到的成長邏輯是，先找到巨頭忽視的「場景空白」，後用軟件能力構建護城河，最後用企業文化留住核心人才。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在前員工向界面新聞的描述中，劉靖康是有個人魅力的老闆：年會時會模仿「坤坤打籃球」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;帶着「人來瘋」的特質；&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;會帶員工去廣州滑雪&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;；會在廁所裏貼一些「康言康語」，用輕鬆幽默的方式傳遞想法。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;影石的公司氛圍，也完全由劉靖康的個人特質塑造，充滿着「不按老闆套路出牌」的鮮活感。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者曾經問劉靖康，影石想要成為像安克一樣商業模式先行的公司，還是成為像九號公司一樣，產品創意先行的公司？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;劉靖康毫不猶豫地選擇了後者，他説：先做更好的產品，再做更大的生意。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13230687.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13230687.html</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>梁寶欣</author>
    </item>
    <item>
      <title>山東通報審計工作報告：兩市向 505 名死亡人員發放養老保險</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2019 年 8 月 18 日，山東青島，中老年人的休閒娛樂活動。圖片來源：視覺中國" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250823/175595004356987500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;審計發現了 3 個主要問題：養老保險參保繳費政策落實不到位；未及時清退個人賬户資金；向不符合條件人員發放補貼。審計發現了 3 個主要問題：養老保險參保繳費政策落實不到位；未及時清退個人賬户資金；向不符合條件人員發放補貼。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;據中國新聞網 8 月 23 日報道，近期山東省審計廳發佈《山東省人民政府關於 2024 年度省級預算執行和其他財政收支的審計工作報告》，報告通報了向不符合條件人員發放養老金的情況。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250823/175595032131453600_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-center"&gt;圖片來源：山東省審計廳&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;山東省審計廳官網發佈的報告顯示，在養老保險基金審計方面，山東省審計廳對 13 市及所屬縣養老保險基金和養老服務業政策落實及資金績效等情況進行了審計。審計發現了 3 個主要問題：養老保險參保繳費政策落實不到位；未及時清退個人賬户資金；向不符合條件人員發放補貼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在向不符合條件人員發放補貼問題上，由於信息不暢、數據比對不及時等，2022 年至 2024 年，2 市 48 縣養老保險經辦機構違規向 505 名死亡人員發放養老保險待遇 241.48 萬元。在未及時清退個人賬户資金問題上，13 市未及時清退 1987 名死亡 1 年以上人員的養老保險和職業年金個人賬户資金 1977.09 萬元，以及 8367 名曾繳納過城鄉居民基本養老保險的企業或機關事業退休人員個人賬户資金 2168.79 萬元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 6 月，審計署網站發佈《國務院關於 2024 年度中央預算執行和其他財政收支的審計工作報告》。在養老保險基金審計情況方面，報告指出，重點審計了 25 省企業職工、機關事業單位工作人員和城鄉居民基本養老保險基金 4.14 萬億元，發現各類問題金額 601.61 億元。問題之一是 414.08 億元被擠佔挪用或騙取套取。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，25 省的 2.83 萬名職工通過提供虛假病歷或篡改檔案提前退休等方式，違規領取養老待遇 5.19 億元，如山西蒲縣疾控中心一職工的人事檔案有 14 處塗改，「1 歲工作、22 歲退休」仍層層過審後「退休」，一邊領取養老金累計 69 萬元，一邊又在新單位工作取酬。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250823/175595004356987500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，13 省將 406.26 億元城鄉居民養老保險基金等，挪用於「三保」支出、償還政府債務等。16 省 90 家中介 2009 年至 2024 年，通過偽造勞動合同、仲裁書等方式，幫助 2 萬多名條件不符人員違規參保，以基金損失為代價，換取中介或個人謀利。如哈爾濱市阿城區一中介 2019 年以來，長期向 4 名公職人員行賄，通過在材料審核、勞動仲裁等環節造假，至少為不符合條件的 271 人違規辦理參保，預計形成基金支出損失 1.15 億元，該中介至少獲利 400 萬元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;報告建議，加強對養老保險基金的統籌管理。督促地方摸清重點人羣參加養老保險及資金缺口情況，統籌財力逐步解決；清理規範「小政策」，嚴厲打擊不法中介欺詐騙保等行為。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13230743.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13230743.html</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 12:10:39 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>紫金銀行迎江蘇農商聯合銀行 「空降」 新行長，前行長離任未公告</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面圖庫" src="https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20230721/1689948998700_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;邵輝連任董事長。邵輝連任董事長。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;張曉雲&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;21&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;紫金銀行&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;（601860.SH）&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;發佈公告稱&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，擬聘任闕正和為該行行長，兼任首席合規官&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞注意到&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;這是&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;江蘇農商聯合銀行 2025 年 4 月成立後，首次向上市農商行「空降」行長。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;當日&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;紫金銀行召開了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025 年第一次臨時股東大會&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;通過&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;《&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;關於股東大會對董事會授權的議案&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;》&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;和&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;《&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;選舉第五屆董事會執行董事和非執行董事的議案&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;》&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;兩份議案&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;又於同日召開&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;第五屆董事會第一次會議 (臨時會議)&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;審議通過了多項人事調整的議案，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;選舉&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;邵輝連任董事長&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;聘任闕正和&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;為行長，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;兼任首席合規官&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不過據界面新聞查閲相關公告&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，截至發稿，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;紫金銀行並未披露前任行長&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;史文雄&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的離任公告&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;8 月 22 日下午，界面新聞就此多次致電紫金銀行上市公司投資者熱線，均未接通。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;完成董事會換屆&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20230721/1689948998700.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8 月 21 日，紫金銀行召開的臨時股東會，通過了執行董事、非執行董事和獨立董事提名人選&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在隨後召開的新一屆董事會上，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;邵輝再度被推舉為該行董事長，闕正和則被聘為新一任行長。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;這屆董事會成員是在 8 月 5 日召開的第四屆董事會最後一次會議上提名的，此次換屆董事提名人選大部分為上屆留任，也有兩名新面孔。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據公告披露，第五屆董事會成員由執行董事 2&amp;nbsp;名——邵輝、闕正和，非執行董事 4 名——孫雋、申林、楊玉虹、侯軍，獨董 5 名——劉志友、周芬、程乃勝、岑赫、張龍耀構成。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其中&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;闕正和、楊玉虹是首次被提名為紫金銀行董事。闕正和現任職江蘇農商聯合銀行業務管理部（普惠金融部）總經理、紫金銀行黨委副書記，此次擔任紫金銀行執行董事；&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;楊玉虹為紫金銀行第三大股東蘇豪投資集團董事長，此次是接替薛炳海擔任董事。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;闕正和&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;來自江蘇農商聯合銀行&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;根據紫金銀行公告&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;闕正和的任職資格尚需報送金融監管機構核準，在此之前，根據相關監管規定，推選闕正和代為履行該行行長職責，代為履職期限自本次董事會決議生效之日起，至其行長任職資格獲核準之日止。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此前&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;闕正和&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;已成為紫金銀行&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;黨委副書記。據紫金銀行官方微信公眾號消息，8 月 6 日，該行召開了年中工作會議，這次會議由新任黨委副書記闕正和主持，並進行了會議總結。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;闕正和是一名「75 後」金融老兵，出生於 1975 年，擁有豐富的農信系統工作經驗&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;從&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;縣聯社起步，後進入江蘇省聯社，此前任江蘇農商聯合銀行業務管理部一把手。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;簡歷顯示，在任職現職務前，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;闕正和&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;曾任泗陽聯社資金營運股副股長、資金營運部總經理兼裴圩支行行長，泗陽農村合作銀行信貸管理部總經理，洪澤縣農村信用合作聯社副主任，江蘇省農村信用社聯合社業務管理處主任科員、業務發展部高級經理、業務管理部副總經理、業務管理部總經理。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;江蘇農商聯合銀行&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;2025 年 4 月&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;正式成立，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;這是其成立以來&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;首次&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;向上市農商銀行空降行長。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;公開資料顯示&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;江蘇&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前共有 6 家上市農商銀行，另 5 家分別是常熟銀行&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;（601128.SH）&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;、無錫銀行&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;（600908&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;SH）&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;、蘇農銀行&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;（603323.SH）&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;、張家港行&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;（002839&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;.S&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Z&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;）&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;江陰銀行&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;（002807.S&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Z&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;）&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;前任行長辭職未公告&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞發現&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;紫金&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;銀行&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;並&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;未披露&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;前任行長&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;史文雄離任的公告&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，其&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;新去向暫無公開信息可查&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;簡歷顯示，史文雄 1972 年 1 月出生，本科學歷，高級理財規劃師、中級經濟師，曾任溧陽市農村信用社合作聯社副主任、溧陽農村合作銀行副行長、江南農商銀行三農業務部總經理、副行長、行長，2020 年 8 月起任紫金銀行行長&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，曾連續兩年榮獲南京金融業助推引領性國家創新型城市建設勞動競賽領軍人物稱號，2025 年獲評選為南京市勞動模範。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;公開資料顯示&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;史文雄上一次出席紫金銀行公開活動是在 2025 年 4 月召開的 2025 年二季度工作會議，並作了題為《凝聚共識，共繪新篇，奮力奪取高質量發展新勝利》的講話，號召全行幹部員工在一季度取得的成績上再接再厲，力爭各項業務再上新台階。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上海久誠律師事務所許峯律師在接受界面新聞採訪時表示&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;未披露一個可能是任職到期，如果辭職是要披露的。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;另一位不願具名的律師向界面新聞表示&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;準確説有規定，但可能性比較多，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;以公司對外口徑為準&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「常規是到期也要公告&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一位上市銀行董辦成員向界面新聞表示&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13230566.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13230566.html</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 10:38:12 GMT</pubDate>
      <author>張曉雲 ZXY</author>
    </item>
    <item>
      <title>萬科上半年營收 1053 億，2027 年前已無境外公開債</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：視覺中國" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250823/175593614148897300_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;截至目前，萬科已如期償還 243.9 億元公開市場債務，且 2027 年前無到期境外公開債。截至目前，萬科已如期償還 243.9 億元公開市場債務，且 2027 年前無到期境外公開債。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;王妤涵  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;李慎&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;備受市場關注的萬科，交出上半年答卷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8 月 22 日晚間，萬科（000002.SZ）披露了 2025 年半年度財務報告。數據顯示，公司上半年實現營業收入 1053.2 億元，同比下滑 26.2%；歸母淨利潤虧損 119.47 億元，同比下降 21.3%。期內實現合同銷售金額 691.1 億元，銷售回款率超過 100%，並完成超 4.5 萬套房屋的交付工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;儘管業績承壓，萬科在債務化解方面取得一定進展。通過自身資產處置與大股東深圳地鐵集團的持續資金支持，萬科已如期償還 243.9 億元公開市場債務，且 2027 年前無到期境外公開債。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「接下來，萬科將會充分利用現有政策，統籌各類資源，全力以赴，改善管理，增收節支，降本增效，加強應收款項清收，盡力減虧，化解風險，重新回到健康發展軌道」，在 8 月 22 日舉行的分析師會議上，萬科管理層表示。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;全力衝業績&lt;/h3&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250823/175593614148897300.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分業務類型看，營業收入中，房地產開發業務作為萬科的核心業務，上半年收入貢獻 844.4 億元，同比減少 31.57%，成為營收下滑的主要因素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比之下，物業服務收入表現穩健，貢獻營收 170.9 億元，同比增長 6.82%，佔比 16.2%。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250823/175593624170639100_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;上半年部分財務摘要，圖源：萬科中報原文&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;銷售方面，上半年萬科實現銷售面積 538.9 萬平方米，銷售金額 691.1 億元，兩者同比下降幅度均超 40%。這一下滑主要由於新盤供應較少，以存量資源去化為主。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;從區域分佈看，上海區域銷售貢獻最大，上半年的銷售金額為 250.50 億元，佔比 34.80%；大本營所在的南方區域銷售排名第二，銷售金額為 156.45 億元，佔比 22.64%；其次為北京區域，銷售金額 8.68 億元，佔比 11.82%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;對於業績虧損，萬科管理層解釋稱：「業績壓力一方面受到了開發業務結算規模下滑和毛利率仍在低位等因素的影響，隨着過往高地價項目進入結算，公司毛利承受了較大壓力；另一方面，2025 年上半年公司對部分資產計提了減值，部分大宗資產交易和股權交易價格低於賬面值，這些因素都加大了虧損」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250823/175593627052994900_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;數據來源：WIND &amp;nbsp;界面新聞記者整理製圖&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據財報顯示，上半年萬科計提各類減值準備合計 54.49 億元，減少歸母淨利潤約 44.78 億元。即使剔除減值影響，公司上半年仍錄得歸母淨虧損約 74.2 億元，經營形勢依然嚴峻。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其中，存貨跌價準備達 51.14 億元，主要涉及深圳、廣州、重慶等地項目。截至 2025 年 6 月底，萬科存貨金額高達 4625 億元，其中已完工開發產品（現房）1171.3 億元，佔比 25.3%，現房庫存高企繼續制約公司現金流。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;與傳統開發業務下滑形成對比，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;萬科經營服務業務保持增長態勢&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上半年，該類業務收入佔總營收比例已超過 20%，且扣除折舊攤銷後已整體實現正向利潤貢獻。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;具體來看，萬物雲上半年實現營收 181.4 億元，同比增長 3.1%，淨利潤增長 5.4%，核心淨利潤同比增長 10.8% 至 13.2 億元；長租公寓規模、效率、納保量保持行業第一，運營管理超 27 萬間，超 13 萬間房源納入保障性租賃住房；商業業務方面，上半年整體出租率超 93%，物流業務出租率行業領先。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;八度馳援築底&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;財務方面，至 6 月 30 日，萬科合併資產負債表中的短期借款、其他應付款中的股東借款及一年內到期的有息負債合計金額為 1553.67 億元，現金及現金等價物餘額為 693.48 億元，存在顯著償債壓力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;從現金流量表來看，經營活動現金流量淨流出 30.39 億元，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;籌資活動現金淨流量&lt;span&gt;&lt;span&gt;也為負值，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;反映出萬科當前面臨的流動性挑戰。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Wind 數據顯示，截至目前，萬科境內債務共有 279 億元，其中一年以內到期的境內債務約 241.74 億元，佔比達到 86.81%，未來 12 個月的兑付高峯在今年 12 月份，共有 58.71 億元債務要償還。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250823/17559363158720200_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;數據來源：WIND&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;面對債務壓力，萬科大股東深圳地鐵集團發揮了關鍵&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;支持&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;作用。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;自今年 2 月份起，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;深鐵集團分別在 2 月 10 日、2 月 21 日、4 月 29 日、5 月 14 日、6 月 6 日，7 月 3 日、7 月 30 日&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;和&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8 月 5 日向萬科提供了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8 次&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;借款，且借款利率和抵質押率均優於市場慣例水平。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;並且，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;所有借款均明確用於幫助萬科償還公開市場發行的債券本金與利息。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;根據公開信息整理&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;統計，8 次股東借款總額近 240 億元，與萬科年初以來償還的 243.9 億元到期公開債務規模基本匹配。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250823/175593635728775400_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;數據來源：萬科公告，界面新聞記者整理製圖&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;除了依靠大股東輸血，萬科也在積極通過多種方式自救。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6 月 10 日-12 日，萬科通過集中競價的交易方式，以 6.57 元/股的均價清倉了 7295.6 萬股 A 股庫存股，三日回籠資金 4.79 億元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在大宗交易領域，上半年萬科共完成 13 個項目的大宗交易，涵蓋辦公、商業、公寓、教育等業態，合計簽約金額 64.3 億，實現盤活回款 57.5 億元。自 2023 年以來，萬科已累計盤活可售貨值近 800 億元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;這些資產處置措施為萬科提供了寶貴的現金流，有效緩解了償債壓力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;另外，據界面新聞瞭解，當前萬科正在建立一個面向未來發展模式的「3+3」戰略退出渠道。包括商業、公寓、物流三支 REITs、三支 PRE-REITs 基金，同時，也在結合政府存量資產盤活等契機，探索新的交易路徑。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;管理架構調整&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;面對市場變化，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025 年以來，2025 年以來萬科也對管理體系進行了一系列調整。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;先是&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;深圳國資系統派出十餘名高管全面入駐萬科核心崗位&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，再到&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;深圳地鐵集團董事長辛傑接棒鬱亮&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;擔任&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;萬科董事會主席&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;進入「深鐵時代」後，萬科不僅獲得了更加堅實的後盾與資源支持，也從過去的職業經理人主導模式，轉向國資深度管理的新模式。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其中，融合發展是最為顯著的特徵。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「萬科&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;將進一步加強與大股東深鐵集團的融合發展，發揮好雙方資源稟賦，形成多元場景、多業態複合的城市服務新生態&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」，在今年 6 月召開的年度股東會上，萬科管理層如此描述未來發展方向。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;從實際行動看，雙方合作已在多個領域展開。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年 4 月，萬科旗下長租公寓品牌泊寓與深鐵置業簽署租賃運營協議，將深鐵的開發規模與萬科的房源運營能力整合，打造「軌道+社區」閉環模式，未來可依託地鐵上蓋項目形成開發與租賃的協同收益。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;7 月份，雙方合作推出全球首例「機器人自主搭乘地鐵為商家配送貨」試點項目。由萬科旗下萬緯物流研發的機器人，利用地鐵空閒時間段滿載補給商品，為灣廈站及線上其他站內 7-Eleven 門店配送貨物。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞獲悉&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，除「軌道+物流」模式外，萬科和深鐵還將基於地鐵車站、車輛段等資源，拓展更多城市物流配送模式，如近期與通力電梯合作建立的華南物流配送中心。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13230451.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13230451.html</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 10:13:05 GMT</pubDate>
      <author>王妤涵</author>
    </item>
    <item>
      <title>博洛尼廣佛經銷商被指捲款千萬跑路，公安和監管部門已介入調查</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="博洛尼佛山居然之家 D 座 4 樓門店。界面新聞藍麗琦攝" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20231120/170046190253386500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;被海爾有屋智能寄予厚望的博洛尼品牌，如今在珠三角重要市場丟失口碑。被海爾有屋智能寄予厚望的博洛尼品牌，如今在珠三角重要市場丟失口碑。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;藍麗琦&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;近期，一家全國性定製家居品牌「博洛尼」的廣州、佛山經銷商捲款跑路一事，引發行業關注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據界面新聞走訪瞭解，博洛尼此次經銷商跑路涉及的門店共有 4 家，分別位於廣州羅浮宮、廣州天河居然之家、佛山居然之家，以及佛山順德的一家街邊店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次涉事經銷商並非個體户，而是以公司（合創力家居）名義經營，廣州居然之家門店的經營主體則是歐佩拉家居（合創力家居全資子公司）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天眼查 APP 顯示，合創力家居均由同一實際控制人控制，大股東和法人均為陸宗勇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 17 日，一名知情人士向界面新聞透露，陸宗勇最早是在 10 月中旬「處於半失聯狀態」，但人其實還在廣州，目前原店面員工、工廠還能聯繫上這位經銷商，但消費者、賣場方均無法聯繫上。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20231120/170046190253386500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該人士還透露，由於博洛尼產品的平均單價較高，此次經銷商捲款金額已經超過一千萬元，「在羅浮宮還有一宗 300 萬的大單。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對此次博洛尼門店經銷商跑路事件，賣場方之一居然之家向界面新聞回應，已經以「詐騙」為由報警。羅浮宮則表示，賣場不止是報警，相關街道辦、市場監督管理局均已介入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;居然之家方面表示，涉事經銷商的公司賬上已經沒有資金，由於涉案人數眾多、涉案金額較高，取證難度也較高，所需時間較長，目前仍在等待警方定性。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20231120/170046924951354500.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;博洛尼佛山居然之家 D 座一樓門店。界面新聞藍麗琦攝&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;多位人士向界面新聞證實，為了安撫消費者情緒，博洛尼（工廠方）已經從北京總部派人在廣州駐點，專門負責此次事件的售後。但工廠方要求消費者，需要額外支付三折的貨款才會接手訂單，這引起已經支付全款、或者還未付尾款的消費者不滿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博洛尼作為高端定製家居品牌，此前被有屋智能（A21074.SZ）收購，後者在 2021 年衝擊上市，博洛尼貢獻的營收達到六成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有屋智能的實控人為海爾集團，上市歷程並不順利。在經歷三輪問詢後，去年 8 月有屋智能選擇主動撤回上市申請。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;翻閲有屋智能當時的招股書，此次涉事經銷商合創力家居與博洛尼創始人、有屋智能董事蔡明有重大關聯，和公司構成關聯交易。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;羅浮宮已將涉事門店圍蔽，有一宗三百萬的大單&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;此次事件在定製家居行業受到關注，也有多個特殊關聯性。首先，發生在以廣佛為核心的定製家居產業重地；第二，牽涉到兩家明星賣場，一家為業績超過美凱龍的家居賣場巨頭居然之家（000785.SZ），一家是以高端著稱的羅浮宮家居（公司全稱「廣東羅浮宮國際傢俱博覽中心有限公司」）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 17 日，界面新聞記者走訪瞭解，佛山居然之家的博洛尼門店已經空無一人，但還有亮燈。賣場方面表示，如果關燈會影響整體形象，對附近的商户不利。在佛山居然之家的公眾號還能查詢到這家博洛尼門店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比之下，廣州羅浮宮則反應迅速，且進行果斷切割。據廣州羅浮宮多位商户透露，在博洛尼經銷商失聯後，羅浮宮立馬將涉事門店圍蔽起來，圍蔽當天有數十名消費者到場。在官方公眾號中，也已經無法查詢到相關信息。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20231120/170046194629628200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;博洛尼廣州羅浮宮 C 座門店，目前已是圍蔽狀態。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;博洛尼此次涉事的經銷商，所開門店均為上千平方米的大店。僅在佛山居然之家的門店，就佔據一樓、四樓的兩個鋪位；在廣州羅浮宮的門店，則是佔據了正對電梯門的最佳位置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而羅浮宮的租金價格是居然之家的數倍，對應的消費羣體也更偏向中高端。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我這裏幾百方面積的租金都要 4、5 萬每月，博洛尼的門店估計要十幾萬一個月，還沒算上之前裝修的費用。」廣州羅浮宮一商户表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;涉事博洛尼門店起初在廣州羅浮宮的 B 座三層，後來搬去 C 座。由於商場的圍蔽，如今也看不出任何痕跡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「其實這家門店剛裝修好不久，才開門不到 3 個月就‘跑路’了，我們都覺得很意外。」附近商户感慨道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名知情人士向界面新聞表示，該經銷商的佛山門店實則為盈利狀態，很有可能是跑去廣州羅浮宮開店之後，出現虧損。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於博洛尼產品的平均單價較高，羅浮宮的定位也較高，知情人士還透露，「在羅浮宮還有一宗 300 萬的大單。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於該經銷商是否有大額訂單，羅浮宮相關工作人員則不予回應，僅表示賣場不止是報警，相關政府部門街道辦、市場監督管理局均已介入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在小紅書社交平台中，一名自稱為在廣州居然之家博洛尼門店下單的消費者，表示已經向廣州天河市監局反饋。其截圖的短信回覆顯示，由於無法與涉事門店取得聯繫，決定終止調解，建議投訴人通過其他司法途徑解決消費糾紛。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" height="597" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20231120/170046285462663600.jpg" width="445" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;歐佩拉家居為合創力家居全資子公司。（截圖自小紅書）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在以羅浮宮、紅星美凱龍、居然之家等「明星賣場」們構建的生態裏，消費者到門店下單，也需要通過賣場的途徑進行付款。如果出現門店「跑路」事件，賣場也要根據合同要求進行賠付。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;居然之家方面向界面新聞表示，目前在等待警方把案件定性，才會走下一步的賠付流程，「還是希望先把挪用的錢找回來。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但定性的關鍵在於，需要證明該經銷商是明知經營不善仍然收款，才能構成詐騙行為，否則僅為民事糾紛中的合同糾紛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早在今年年中，位於北方的居然之家山西運城門店也同樣出現了博洛尼經銷商「跑路」事件，當時涉及客户 10 餘户，涉案金額有百萬元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據此前的媒體報道，6 月 24 日居然之家運城店曾召開「啓動先行賠付新聞發佈會」，經過賣場的監督，原經銷商已經對 2 位顧客辦理退款，5 位顧客下單製作，剩餘 2 位顧客原經銷商和工廠未能解決處理，居然之家則啓動先行賠付機制，累計賠付金額 42.9 萬元。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;涉事經銷商為博洛尼重要經銷商，與品牌創始人蔡明有關聯&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;此次在廣佛地區涉及跑路的經銷商合創力家居，曾在博洛尼的營銷體系中佔據着重要地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據有屋智能的招股書，截止 2022 年 8 月，有屋智能的控股股東為有屋家居，持股比例 27.38%，實際控制人為海爾集團，共計擁有 43.81% 股份的表決權；博洛尼創始人蔡明間接持有有屋智能 21.27% 的股權。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博洛尼作為山東青島的一個老品牌，整體股權結構、業務構成體系錯綜複雜，有屋智能當初只收購了博洛尼體系內的定製家居業務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017 年 11 月、2019 年 1 月，有屋智能在這兩個時間段分別收購了博青島（公司全稱「博洛尼智能科技（青島）有限公司」）、科寶博洛尼（全稱「科寶博洛尼（北京）裝飾裝修工程有限公司」）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這兩次收購後，再加上已有的「有屋」、「海爾全屋家居」，有屋智能旗下一共有三個定製家居品牌。在 2021 年衝擊深交所創業板上市時，有屋智能的主業除去定製家居板塊外，還有相關的智能家居空間方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 2019 年至 2021 年期間，有屋智能總營收分別為 32.94 億元、37.07 億元、42.93 億元。其中，來自博洛尼的定製業務收入分別為 21 億元、22 億元、28 億元，佔公司總營收的六成，為有屋智能的主要收入來源之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有屋智能披露，截止 2021 年 12 月，博洛尼門店數量達到 633 家，經銷商共有 394 位。其中，經銷商分佈以華東、華北地區為主，華南地區的廣東、福建、廣西分別有 15、16、6 家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要注意的是，有屋智能曾披露，廣州合創力家居有限公司、東莞市合創力家居有限公司（以下合稱為「合創力家居」，相關數據均為合併計算）與公司構成關聯交易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述知情人士向界面新聞透露，涉事經銷商也有在東莞開大店。但截至目前，還未看到有東莞消費者在社交平台上反饋相關問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有屋智能表示，合創力家居為公司經銷商，董事蔡明對該經銷商具有重要影響。至於有何重要影響，有屋智能並沒有進一步説明。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/word/20231120/ddad8b2fdb5af99e4be9de3ae4f552e6.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;截圖自有屋智能招股書&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;蔡明為博洛尼創始人，品牌從創立之初就主打意式高端定製家居，為業內較早進入高定板塊的品牌之一，積累了一定口碑。目前博洛尼總部在北京，工廠在山東青島。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在有屋智能衝刺 IPO 時，蔡明已經成為有屋智能的董事，他通過與 6 位股東成為一致行動人，間接持有有屋智能 21.27% 的股權。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前有屋智能衝刺 IPO 的募資項目中，就有博洛尼在深圳增產 8 萬套定製傢俱、湖北分公司年增產 16 萬套全屋定製傢俱升級建設項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年，經銷商合創力家居貢獻收入 1510.69 萬元；2020 年至 2021 年，合創力家居躍升為第四大經銷商，分別貢獻收入 1916.98 萬元、2073.53 萬元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要關注的是，在有屋智能披露的關聯交易方的往來餘額情況中，也是合創力家居的應收賬款賬面價值最高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年至 2021 年，合創力家居對有屋智能產生的應收賬款餘額分別為 978.95 萬元、1177.33 萬元、673.61 萬元。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/word/20231120/7625f9f2add3ce52f28c2604eb79703f.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;截圖自有屋智能招股書&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;隨着重要經銷商合創力跑路，對有屋智能在華南的佈局和營收都將造成負面影響，同時近 700 萬的應收賬款也有成為壞賬的風險。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/10417803.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/10417803.html</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 09:54:24 GMT</pubDate>
      <author>藍麗琦</author>
    </item>
    <item>
      <title>伊麗莎白雅頓：「兩杯奶茶錢」可買全套產品，有關部門：違規宣傳，罰款兩萬｜消費者報告</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖源：伊麗莎白雅頓微博" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230817/169227272452050300_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;伊麗莎白雅頓作為高端美妝品牌，以「兩杯奶茶錢「的宣傳口徑來突出購買門檻的降低，不免透露出品牌對於拉新、提高銷售的渴求，側面顯現了其市場競爭力下滑。伊麗莎白雅頓作為高端美妝品牌，以「兩杯奶茶錢「的宣傳口徑來突出購買門檻的降低，不免透露出品牌對於拉新、提高銷售的渴求，側面顯現了其市場競爭力下滑。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;周芳穎&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;樓婍沁&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;伊麗莎白雅頓新品白茶新肌系列在上市不久後因涉嫌誤導消費者被罰 2 萬元，再次給美妝品牌敲響網絡營銷違規的警鐘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，上海市黃浦區市場監督管理局公佈一則行政處罰決定書顯示，2 月該局接到舉報稱，伊麗莎白雅頓抖音賬號發佈視頻廣告，宣稱兩杯奶茶錢就可以買到全新白茶新肌系列嚐鮮盒，結果實際支付 167.8 元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經查，該視頻中宣稱「……只要兩杯奶茶錢，就可以擁有雅頓白茶全套護膚……」，視頻中未表明產品價格，也未表明對標的奶茶品牌、品種、價格等要素。在視頻下方有一行文字點擊可跳轉鏈接至天貓平台「伊麗莎白雅頓官方旗艦店」的新品系列嚐鮮盒的購買頁面。該禮盒標註售價 168 元，包含伊麗莎白雅頓白茶新肌潔面乳 50mL、伊麗莎白雅頓白茶新肌精萃水 50mL、伊麗莎白雅頓白茶新肌微精華凝霜 5mL 和 180 元回購券。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海市黃浦區市場監督管理局調研了目前市場上比較有知名度的奶茶品牌，以及美團外賣平台上一杯奶茶價格的佔比分佈情況，發現涉事品牌所聲稱的支付價格遠遠超過了市場上大眾化的奶茶價格。該廣告視頻中未表明產品價格，也未表明對標的奶茶品牌、品種、價格等要素，構成發佈對商品價格未做清楚表示的廣告的行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述行為違反了《中華人民共和國廣告法》第八條第一款「廣告中對商品的性能、功能、產地、用途、質量、成分、 價格、生產者、有效期限、允諾等或者對服務的內容、提供者、 形式、質量、價格、允諾等有表示的，應當準確、清楚、明白。」的規定，構成發佈對商品價格未做清楚表示的廣告的行為。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230817/169227272452050300.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鑑於涉事品牌上述違法行為持續時間不足一個月，在抖音平台上發佈涉案廣告的曝光數為 1927，點擊數為 645，下單數為 1， 未造成嚴重社會危害後果，且積極配合調查和整改，因而從輕行政處罰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得提到的是，伊麗莎白雅頓作為高端美妝品牌，以「兩杯奶茶錢「的宣傳口徑來突出購買門檻的降低，不免透露出品牌對於拉新、提高銷售的渴求，側面顯現了其市場競爭力下滑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;違規宣傳一直是美妝領域裏的常見病。雅詩蘭黛、赫麗爾斯、寶潔等大大小小的美妝品牌都曾因虛假宣傳被罰。隨着美妝品牌將重心轉上線上多平台營銷，有多個團隊負責不同平台的宣傳，內容分發的審核確實成為薄弱環節。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美妝品牌時常容易踩中違法邊緣一方面是因為市場競爭激烈，從某些角度誇大功效或者性價比能吸引更多消費者的注意力；另一方面，由於虛假宣傳相關的處罰金額往往是基於廣告費而非實際貨值金額來計算的，違法成本算不上太高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但化妝品網絡經營監管正在逐步強化，幫助行業在線上營商變得更為規範化。2023 年，國家藥監局組織制定並公佈《化妝品網絡經營監督管理辦法》，自 2023 年 9 月 1 日起施行。該《辦法》起草過程中主要解決的問題之一就是虛假宣傳等網絡經營監管瓶頸問題。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/9943448.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/9943448.html</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 12:00:43 GMT</pubDate>
      <author>周芳穎</author>
    </item>
    <item>
      <title>上海光博士醫美被投訴進口水光針調包成國產</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源於舉報人供圖" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411716429231100_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;消費者表示，自己遭遇了醫美產品「被掉包」的事件，原來的「進口水光針」被換成了「國產水光針」。但是，這兩款產品，一款是進口化妝品，一款是國產醫用敷料，也都不是合規的醫美注射產品。消費者表示，自己遭遇了醫美產品「被掉包」的事件，原來的「進口水光針」被換成了「國產水光針」。但是，這兩款產品，一款是進口化妝品，一款是國產醫用敷料，也都不是合規的醫美注射產品。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;黃華&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;謝欣&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;儘管醫美領域的監管不斷推出，但做醫美卻「被掉包」這一醫美亂象依然存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，有消費者和界面新聞稱，自己在知名醫美機構光博士做醫美項目時，所購買的「進口水光針」被換成了「國產水光針」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而更為嚴重的是，在向媒體曝光前，消費者本人也還沒有意識到，無論是其購買的進口水光針、還是被調包的國產產品，這兩款產品實際上都不是可以用於注射的產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而據爆料，在該醫美機構的措辭之中，醫美機構工作人員的合規經營意識也非常淡薄。違規產品還被當作是優質產品用來「討好」老客户，違規注射的問題也依舊在出現。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由此見得，醫美注射品類項目當前仍然存在混亂。並且，要治理好醫美亂象，單是依靠法規和監管的階段性完善遠遠不夠，這個行業的經營者、從業者乃至消費者，都有需要反思和提升的地方。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411716429231100.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當前，前述消費者仍在向監管等部門維權且沒有得到結果。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;做醫美被「調包」&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;趙女士（化名）是上海光博士醫療美容醫院（以下簡稱「上海光博士」）的老客户，該機構位於上海市浦東新區民生路 1399 號。因為交通便利，趙女士在 2021 年之後就一直在該院消費醫美項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據趙女士介紹，在 2022 年 6 月 11 日，她在上海光博士購買了六次「術唯可補水」、「祛黑小棕瓶/美白」項目；消費記錄顯示其當日付款為 2377 元、4420 元。不過，趙女士表示，由於時間久遠加之其還有光電項目，所以項目的具體價格信息其記得不太清楚。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20230515/168411423760588300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來自於趙女士的消費記錄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;今年 4 月 6 日，趙女士計劃做「祛黑小棕瓶/美白」，也就是「英諾小棕瓶水光針項目」，使用的產品應當包括「英諾小棕瓶」。此前，她已經做過了兩次該項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據趙女士回憶，4 月 6 日下午，其在該機構預約了「英諾小棕瓶水光針項目」。但是，敷完麻藥後，趙女士發現工作人員給自己準備的藥品和以往使用的存在差異。新的產品包裝盒上標註着「道趣芙琳」的字樣，不再是「英諾小棕瓶」。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411446685904800_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片為趙女士被「替換」使用的產品&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;於是，趙女士隨即詢問工作人員為何換藥，工作人員表示不清楚。之後，趙女士要求與上海光博士有關領導溝通。等待約 30 分鐘後，一位徐姓主任過來與其溝通。趙女士表示，其為上海光博士運營副總經理徐向紅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在趙女士提供的錄音材料裏，徐主任表示，在「3·15」之後，妝字號的產品不能進行破皮注射，由於英諾就是妝字號的產品，所以該機構不再使用；在趙女士消費之前，該機構都會與客户溝通，提前告知需要替換產品這一情況。趙女士之所以出現「被掉包」，是因為「忘記了」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;話語間，徐主任也坦承，如果有一些老客户「只認英諾」，並堅持使用，機構是有留貨的，可以給其偷偷使用。她還暗示，上海屬於監管更嚴格的城市，不能明目張膽地違規。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當前，趙女士已經在大眾點評和新氧平台上做了評價。大眾起初表示，需要提交消費證據，然後證據會進行審核。當前，其評論已經在大眾點評得到顯示。而新氧方面則向趙女士表示，新氧會對商家進行懲處，但處罰不公開。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，上海市市場監督管理局在 5 月 12 日向趙女士表示，她的舉報仍在處理中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 5 月 9 日，就「英諾小棕瓶」、「道趣芙琳小棕瓶」、水光針項目，界面新聞記者依據光博士官網顯示的聯繫方式，致電光博士醫院集團，該號碼無人接聽。隨後，記者又致電光博士上海分公司，接線人員表示，已將諮詢問題做記錄，隨後相關負責人將在 1-2 日內聯繫回覆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至發稿時，界面新聞沒有接到相關回復。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光博士官網顯示，光博士醫院集團成立於 2010 年，是一家聚焦皮膚醫學美容的、集「醫、教、研」於一體的醫療服務集團。發展至今，光博士目前在國內有兩家醫院，分別是上海光博士醫療美容、重慶光博士醫療美容，它們的定位均為「光博士，臨牀科研教學醫院」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天眼查則顯示，上海光博士醫療美容醫院有限公司（下稱「上海光博士醫療美容醫院」）成立於 2012 年，在 2019 年前名字為「上海光博士醫療美容醫院有限公司」。其由光博士醫院管理集團有限公司 100% 持股，最新的法定代表人為羅召芬，實控人為何麗英。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何麗英也是光博士醫院集團的創始人。當前，在雪球上還能檢索到其 20 歲南下打工，一路摸爬滾打，甚至故意到太陽下暴曬幾小時掌握了色斑的生長規律的「祛斑皇后養成記」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據天眼查，上海光博士經營範圍包括醫療服務和生活美容服務。同時光博士集團官網顯示，上海光博士醫療美容機構還是「黃褐斑綜合治療臨牀科研」承辦單位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，天眼查的信息也顯示，上海光博士的行政處罰實在不少。其中涉及了不少違規使用醫療器械、違規進行廣告發布、不規範執業、侵害消費者合法權益等。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168413497874095900_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;天眼查所顯示的上海光博士存在的行政處罰記錄。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/16841349917824600_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;天眼查所顯示的上海光博士存在的行政處罰記錄。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;例如，未按規定告知患者病情、醫療措施、醫療風險、替代醫療方案等其他違反《醫療器械臨牀使用管理辦法》規定的行為；發佈廣告妨礙社會公共秩序或者違背社會良好風尚等。歷史行政處罰還包括：未取得《醫療機構執業許可證》擅自執業、以欺詐手段提供商品或者服務的，侵害消費者合法權益的等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從集團層面看，光博士有的不僅僅是醫院。官網顯示，該集團旗下十餘個終端品牌分佈醫美產業鏈上下游，除了兩家醫美醫院，還有三家皮膚醫學研究所、一家技能培訓機構以及生物科技公司、醫療器械公司、健康服務公司等 14 家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光博士的技能培訓機構指的是「上海全聯美容有限公司」。在全聯學院的官網上，顯示其隸屬於上海全聯美容有限公司，公司為全國工商聯、中整形協會中心合作單位，主營範圍有光電培訓，美容師培訓，美容基礎知識培訓等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，光博士旗下還定位了諸多細分品牌，例如，捷麗生物是居家護膚品牌，盛美麗人是高端醫美品牌，另一品牌奈菲爾（Miss Nefer）美容連鎖機構還曾經提出了「分齡美容管理」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而從公司的命名和大量曾經的報道可見，激光祛斑是該公司在起步階段就試圖進入的市場。隨後，發展成為「綜合性美業集團」是該公司的目標。不過，近三年內，該集團的曝光量不及 2019 年之前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另據社交媒體，上海光博士醫療美容醫院進行的「英諾小棕瓶」或者是「道趣芙琳小棕瓶項目」都不是個例。當前，在社交媒體上，有不少用户曬出了體驗評論。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20230515/168411679191184700_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於新氧 APP&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;塗抹用化妝品不得用於注射&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;趙女士做的水光針項目是近年國內較火的醫美項目。而在社交媒體上，有關於英諾小棕瓶的聲音並不少。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411470713779300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於社交媒體的討論&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;從品牌上看，官網顯示，英諾皮膚世家品牌成立於 1898 年，由創始人 Antonio Fita Trías 從西班牙巴塞羅那的一家藥店和家庭實驗室開始，目前已進駐全國 3000+線下門店，主要業務為求美者直接解決肌膚面臨的各種問題並提供全程肌膚問題解決方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;官網還顯示，英諾皮膚世家在中國包括線上、線下產品，以西班牙進口為主；英諾皮膚世家目前是由虹菘集團及其子公司上海依娜生物科技有限公司為大中國區總代理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但實際上，「英諾小棕瓶」並不是一個合規的水光針類產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據英諾皮膚世家官網，英諾皮膚世家小棕瓶的核心成分包括：維生素 C、谷胱甘肽、硫辛酸、超氧化物歧化酶（SOD）和透明質酸鈉。其中，以維生素 C、谷胱甘肽為代表的成分，是「美白針」的常備成分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞此前報道，國內目前就沒有合法獲批的「美白針」，&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/9070023.html" target="_blank"&gt;國內市面上的「美白針」實則都是三無產品&lt;/a&gt;。而「水光針」實則也是一個指代不清，在實際操作中被用作是營銷名稱的品類，並非合法獲批的產品品類。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，消費者在社交媒體分享水光針體驗時，更多的關注點均為「是否變白了」、「色斑有無消退」、「痛不痛」，而對於產品的具體成分，對於是什麼成分用在自己的臉上，鮮有了解和關注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對此亂象，2022 年 3 月 30 日國家藥監局曾發佈《關於調整《醫療器械分類目錄》部分內容的公告（2022 年第 30 號）》（以下簡稱：《調整醫械目錄通知》）。其中首先明確，整形用注射填充物，通常由注射器以及預裝在注射器中的填充材料製成，要按第三類醫療器械監管；整形美容用注射材料，同樣按第三類醫療器械監管。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;並且，前述《調整醫械目錄通知》還「點名」表示，作為水光針主要成分的注射用透明質酸鈉溶液，用於注射到真皮層，主要通過所含透明質酸鈉等材料的保濕、補水等作用，改善皮膚狀態，按照第三類醫療器械監管。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;簡單説來就是，注射類醫美項目用到的「針」，例如「水光針」，都按照三類器械監管，妝字號產品不可以用於注射。而具體到成分，注射用透明質酸鈉溶液是三類器械。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這也意味着，當前市面上打着「水光針」名義的產品，其究竟包含哪些成分，是否都可以用於注射，是否按照規定進行了註冊，都是需要關注的。而監管對於此類產品及其成分的管理應當做更深入的管控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 11 日，英諾皮膚世家在回覆界面新聞採訪時表示，「英諾小棕瓶」來自西班牙，在歐洲一直是以醫美水光的方式使用；目前網絡上關於「英諾小棕瓶」的使用介紹都是參考國外方式；由於中國法規與國外不同，根據監管要求「英諾小棕瓶」是以化妝品進入中國市場進行銷售的，品名為「英諾皮膚世家慕顏瑩潤精華液」，使用方式為塗抹；在國內現行法規下，歐美水光類產品均無法取得醫療器械批件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英諾皮膚世家表示，不管是法規要求還是公司的使用建議，都不推薦通過注射使用「英諾小棕瓶」；「英諾小棕瓶」在國內的銷售推廣過程中，一直按照化妝品的方式進行塗抹使用。但該公司也坦言，醫美機構和渠道商企業只要經營範圍含「化妝品」，就可以正常經營銷售「英諾小棕瓶」及其他化妝品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也就是説，作為銷售方，英諾皮膚世家也明確承認並知曉，「英諾小棕瓶」只能作為化妝品塗抹，而不得用於注射使用。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;被調包的國產貨實際為醫用敷料&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;與「英諾小棕瓶」是以化妝品身份進入中國市場進行銷售，但在醫美機構使用過程中存在不合規使用的情況相比，「道趣芙琳小棕瓶」的使用甚至更加灰色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據新氧平台信息顯示，國內使用道趣芙琳產品的用户不在少數。用户體驗中，評論關鍵詞包括：「醫美光電項目術後護理」、「全面部塗抹」、「國家二類醫療器械產品」、「主要材料為透明質酸鈉」等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;依據趙女士提供的產品包裝盒，這是一個銀灰色的包裝盒。其中，有一面寫着該款產品的商標名「道趣芙琳」；另一面寫着產品名稱為「醫用修復敷料」，型號規格為「貼敷型，圓形（Y）Y-2」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除此之外，道趣芙琳產品包裝盒上並無其他信息，包括產品獲批的境內醫療器械註冊號、產品的主要成分、適用範圍、註冊人名稱、審批部門，都沒有表述。僅從趙女士的供圖來看，該產品在單獨包裝時像極了「三無產品」，消費者很難清晰瞭解其具體的產品成分。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230515/168411630651829500_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於新氧 APP&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;當前，若是在國家藥監局檢索「醫用修復敷料」，僅有八款產品的顯示了獲批信息。其中，若是規格滿足「貼敷型，圓形（Y）Y-2」這一條件，就只有註冊編號為「陝械注準 20182640059」，註冊人名稱為「西安匯智醫療集團有限公司」的一款產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其主要組成成分一欄顯示為：該產品分為貼敷型和塗抹型；貼敷型由透明質酸鈉和無紡布組成；塗抹型由透明質酸鈉和純化水組成；產品為非無菌。其適用範圍一欄顯示為：該產品適用於激光、光子嫩膚、微晶磨削、果酸活膚術後的護理。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20230515/168411498215535500_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於國家藥監局&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;這體現了，該款產品的成分非常普通。並且，其存在還是「綠葉」作用，即本意是當消費者完成光電類醫美項目後，用來貼敷和塗抹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要指出的是，從新氧平台上的信息可以證實，這款來自西安匯智醫療集團有限公司的普通醫用敷料也就是所謂的「道趣芙琳小棕瓶」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據新氧 APP 對道趣芙琳醫用修復敷料、道趣芙琳小棕瓶的介紹，其介紹均包含「NMPA 認證」。與道趣芙琳小棕瓶僅有「NMPA 認證」（NMPA 指國家藥監局）不同，道趣芙琳醫用修復敷料的認證還被強調為「二類醫療器械」。並且，產品產地中國，來自上海道趣生物科技有限公司。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411544699212100_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於新氧 APP 的查詢結果&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;然而，若是點擊它們的「NMPA 認證」一欄，畫面顯示的都是「陝械注準 20182640059」，註冊人系「西安匯智醫療集團有限公司」的那一款產品。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411547195888900_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於新氧 APP 的查詢結果&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;天眼查顯示，西安匯智醫療集團有限公司就是原先的西安匯智醫療器械有限公司，成立於 2012 年，曾經註冊的產品還包括電子尿量監護儀、智能血氧監護儀。2022 年起有機構股東進入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這也意味着，所謂「道趣芙琳小棕瓶」，實質是一款醫用敷料產品，註冊人是西安匯智醫療集團有限公司。而「道趣芙琳小棕瓶」是一個被包裝的概念，上海道趣生物科技有限公司應是它的商業推廣商。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據天眼查，上海道趣生物科技有限公司成立時間為 2018 年，法定代表人為陳慧貞，實控人為韓興國。韓興國持有該公司 60% 的股份。同時，韓興國還在上海埃德斯生物科技有限公司、上海膠芙麗生物科技有限公司、莆田市和眾人力資源服務有限公司有任職記錄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據「2021 首屆全球醫美前沿產業大會，了不起的先行醫美人」會議海報，韓興國系道趣生物首席執行官，其同時還是上海市醫療健康協會副會長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在這場會議中，韓興國的發言涉及了醫美產業的規範問題，其中還提及的產品註冊的「困惑」。韓興國表示，醫美產業存在規範延遲的問題，其個人認為處在初級發展階段，包括產品證件的合規性問題，「不是各個廠家不想申報，是沒有這個類目，沒有評價標準就無法申請和評估，這個是我們作為品牌方比較困惑的問題」，此外，行業的技術、服務、管理也都處於初級階段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230515/168411574672172900_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，當日的會議發言中，韓興國沒有進一步對醫美產品的註冊評價問題提出自己的解決建議，而是介紹了醫美商戰的最新變化和公司產品，還提出了「道趣芙琳小棕瓶的 2.0」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 9 日，依據天眼查顯示的聯繫方式，界面新聞聯繫了上海道趣生物科技有限公司，該公司接線人員表示，道趣芙琳小棕瓶的產品問題可嘗試與該公眾號聯繫，其「不在那、不知道、不清楚」。另一家名字類似的「上海道趣芙琳生物科技有限公司」則在電話中表示，聯繫方式有誤，稱「不是那家公司」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至發稿時，就「道趣芙琳小棕瓶」的相關問題，記者在道趣芙琳公眾號中的留言問題未獲得回覆。同時，該公眾號顯示的聯繫人員也始終沒有回覆記者的微信提問。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在同一時間，該人員的微信朋友圈高頻地更新着「道趣芙琳恆白瓶」的推廣動態。而據社交媒體發佈的「道趣芙琳恆白瓶」圖片，其和「小棕瓶」的圖片顯示為同一款產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在推廣動態中，涉及道趣芙琳使用的機構數量不少，且遍及全國。例如，青島王博士醫療美容、濟南美釋醫療美容、深圳名品醫療美容門診部、河南洛陽孔繁榮醫療美容、金華亞美綜合門診、濟南星澄藝醫美整形、南寧美麗在造醫療美容門診部扽等等。這也體現了目前道趣芙琳「逐個擊破」的推廣方式和「日進鬥金」的強度。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411596677256400_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於微信截圖&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411607965388400_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於新氧 APP&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在其推廣文案中，也不乏「無痛美白淡斑」、「為機構賦能」、「機構高利潤品，助力業績銷售」等説辭。而若是涉及利潤問題，據新氧 APP，當機構售賣的項目包含「水光項目」時，5ml 道趣芙琳的價格可以達到 3000-8000 元。而前文已經提過，據國家藥監局，道趣芙琳小棕瓶的主要成分是透明質酸鈉和純化水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/9399372.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/9399372.html</guid>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 07:33:34 GMT</pubDate>
      <author>黃華 HH</author>
    </item>
  </channel>
</rss>
