<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>界面 - 财经 - 简体中文</title>
    <link>https://www.jiemian.com/</link>
    <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/800" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <generator>RSSHub</generator>
    <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
    <language>zh-cn</language>
    <image>
      <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
      <title>界面新闻-只服务于独立思考的人群-Jiemian.com</title>
      <link>https://www.jiemian.com/</link>
    </image>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Aug 2025 12:54:52 GMT</lastBuildDate>
    <ttl>180</ttl>
    <item>
      <title>俄罗斯总统与伊朗总统通电话，讨论双边议程热点议题</title>
      <description>&lt;p&gt;当地时间 8 月 25 日，俄罗斯克里姆林宫通报称，俄罗斯总统普京当天与伊朗总统佩泽希齐扬通话。普京通报了俄美阿拉斯加会晤的主要成果，佩泽希齐扬对旨在和平解决乌克兰问题的外交努力表示支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通报称，双方讨论了一系列双边议程热点议题，包括能源与交通领域合作。会谈涉及伊朗核计划相关局势及南高加索地区事态发展。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13238494.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13238494.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:37:20 GMT</pubDate>
      <author>界面快报</author>
    </item>
    <item>
      <title>波兰总理：不打算在俄乌冲突结束后向乌克兰派兵</title>
      <description>&lt;p&gt;当地时间 8 月 25 日，波兰总理图斯克在与到访的加拿大总理卡尼举行的新闻发布会上表示，波兰、加拿大和欧洲伙伴将向乌克兰提供进一步的援助，并在战争结束后继续提供援助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但图斯克强调，波兰不打算在俄乌冲突结束后派士兵前往乌克兰执行任务，但将负责组织对乌克兰的后勤援助，以及保衞欧洲与俄罗斯和白俄罗斯的边界。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13238489.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13238489.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:36:50 GMT</pubDate>
      <author>界面快报</author>
    </item>
    <item>
      <title>泰国确认购买 4 架瑞典萨博「鹰狮」战斗机，双方代表签署协议</title>
      <description>&lt;p&gt;当地时间 8 月 25 日，泰国和瑞典签署了购买瑞典「鹰狮」战斗机的协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据该协议，泰国购买四架瑞典萨博集团制造的 JAS-39「鹰狮」战斗机，价值约为 53 亿瑞典克朗（约合 40 亿元人民币），战机将于 2025 年至 2030 年期间交付。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13238474.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13238474.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:33:58 GMT</pubDate>
      <author>界面快报</author>
    </item>
    <item>
      <title>游族网络：上半年归母净利润 5015.53 万元，同比增长 989.31%</title>
      <description>&lt;p&gt;游族网络 8 月 25 日披露半年报，公司上半年实现营业收入 6.88 亿元，同比下降 1.93%；归属于上市公司股东的净利润 5015.53 万元，上年同期 460.43 万元，同比增长 989.31%；基本每股收益 0.06 元。&lt;/p&gt;&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13238457.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13238457.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:28:10 GMT</pubDate>
      <author>界面快报</author>
    </item>
    <item>
      <title>中国化学：上半年归母净利润 31.02 亿元，同比增长 9.26%</title>
      <description>&lt;p&gt;中国化学 8 月 25 日披露半年报，公司上半年实现营业收入 904.22 亿元，同比下降 0.21%；归属于上市公司股东的净利润 31.02 亿元，上年同期 28.39 亿元，同比增长 9.26%；基本每股收益 0.51 元。&lt;/p&gt;&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13238443.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13238443.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:23:39 GMT</pubDate>
      <author>界面快报</author>
    </item>
    <item>
      <title>界面晚报 | 央行连续六个月加量续作 MLF；亚欧多国暂停对美小额包裹寄递</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="界面晚报 | 央行连续六个月加量续作 MLF；亚欧多国暂停对美小额包裹寄递" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250824/175604433352005500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;广东浙江快递费上调；中办、国办：加快自愿减排交易市场建设；特朗普准备向美国第三大城市派兵。以下是界面新闻为你梳理的 8 月 25 日晚报新闻。广东浙江快递费上调；中办、国办：加快自愿减排交易市场建设；特朗普准备向美国第三大城市派兵。以下是界面新闻为你梳理的 8 月 25 日晚报新闻。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;中办、国办：加快自愿减排交易市场建设&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;意见提到，加快自愿减排交易市场建设。建立科学完备的方法学体系，针对可持续发展效益显著、社会期待高、社会和生态效益兼具的重点领域加快方法学开发，有效服务社会自主减排和生态产品价值实现。强化自愿减排项目开发、审定、实施及减排量核查等全链条管理。项目业主、审定与核查机构要恪守诚信原则，严格落实承诺事项，主动接受社会监督。加强全国碳减排资源统筹管理，规范各类自愿减排交易活动。&lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/13238128.html" target="_blank"&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;广东浙江快递费上调，政策推动行业反内卷&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;盈利空间不够，快递人员收入低，也间接催生了快递服务品质差等问题，长期遭到消费者不满和投诉。在此背景下，国家邮政局倡导「反内卷」，推动重点区域快递价格理性回归，旨在遏制不正当竞争，通过政策引导行业重回良性发展轨道，减少非理性低价件量。&lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/13237492.html" target="_blank"&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;今年全国海关拦截 183 万件假冒 LABUBU，海关总署：知识产权保护对内对外一视同仁&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;王军介绍，「十四五」期间，海关重拳打假，聚焦侵权多发领域，连续开展知识产权保护的「龙腾行动」、寄递渠道的「蓝网行动」、出口转运货物的「净网行动」，这一系列专项行动，形成了打击侵权的高压态势，累计查扣侵权嫌疑货物 26 万批、接近 4 亿件，有效遏制了进出口环节的侵权势头。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/13234623.html" target="_blank"&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250824/175604433352005500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;「两高」发布掩饰、隐瞒犯罪所得罪司法解释：严格认定「明知」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;最高法刑四庭庭长罗国良在当天的发布会上介绍，《解释》针对实践中犯罪手段不断翻新甚至隐形变异的形势，明确刑法第 312 条规定的犯罪方法包括「任何足以掩饰、隐瞒犯罪所得及其收益的行为手段」，指导司法机关依法惩治各种类型的掩饰、隐瞒犯罪所得行为，让犯罪分子无处遁逃。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/13234738.html" target="_blank"&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;央行连续六个月加量续作 MLF，继续展现适度宽松货币政策取向&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;中国民生银行首席经济学家温彬接受界面新闻采访时表示，结合买断式逆回购净投放情况，央行在 8 月中期流动性净投放规模达到 6000 亿元，相当于 7 月的 2 倍，也是今年 2 月以来最大规模净投放，继续展现适度宽松的货币政策取向。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/13234738.html" target="_blank"&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;国民警衞队开始在华盛顿携枪执勤，特朗普还准备向美国第三大城市派兵&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;特朗普于两周前宣布接管华盛顿特区大都会警察局，并派出国民警衞队士兵以打击首都的暴力犯罪。但联邦执法人员近期在华盛顿特区主要忙于逮捕无证移民和轻罪案件嫌犯。据媒体统计，在国民警衞队执勤的第一周，华盛顿特区有 2 起谋杀案，与前几周的频率相近；财产犯罪有所下降，但逮捕移民数量明显上涨。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/13237592.html" target="_blank"&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美国关税豁免即将取消，亚欧多国暂停对美小额包裹寄递&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;本周五起，对于关税率低于 16% 的国家，每件商品面临 80 美元的额外费用；关税率在 16% 至 25% 的国家，额外费用为 160 美元；高于 25% 的国家，该费用高达 200 美元。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/13236157.html" target="_blank"&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普想「洗牌」美联储决策层，拉加德警告：破坏独立性将引发动荡&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;拉加德在美国怀俄明州参加了杰克逊霍尔全球央行年会，她随后接受了美国保守派媒体采访。拉加德在采访中没有直接点名特朗普，但警告如果央行独立性遭到破坏，将出现功能失调，「继而引发混乱，动荡，甚至更糟糕的情况」。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/13234475.html" target="_blank"&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13231805.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13231805.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:05:44 GMT</pubDate>
      <author>界面综合</author>
    </item>
    <item>
      <title>地方新闻精选 | 湖北多地提供基孔肯雅热免费检测，大理禁止在苍山违规组织「采菌游」</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：图虫创意" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250825/175611849694809500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新闻值得关注？湖南衡阳厅官段志刚被开除党籍：干部录用中为亲属谋利；大连科技学院通报工资停发：已经解决，将如期开学；江西一三甲医院辟谣「女子称被割掉正常器官」：恶意捏造。今天有哪些地方新闻值得关注？湖南衡阳厅官段志刚被开除党籍：干部录用中为亲属谋利；大连科技学院通报工资停发：已经解决，将如期开学；江西一三甲医院辟谣「女子称被割掉正常器官」：恶意捏造。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【湖北&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;】&lt;/strong&gt;多地宣布提供基孔肯雅热免费检测服务，公布检测点&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻消息，湖北省襄阳市疾病预防控制中心微信公众号发布公告称，襄阳从 8 月 24 日起提供基孔肯雅热等蚊媒传染病免费咨询检测服务。公告表示，在各地疾控中心和部分医疗机构设置基孔肯雅热等蚊媒传染病免费咨询检测点，面向市民免费提供相关咨询及检测服务。近期从境外或广东、广西等高风险地区来（返）襄阳的人员，如出现发热、关节痛、皮疹等症状，可主动到就近的免费咨询检测点进行咨询、检测。记者注意到，近期湖北多地也公布了基孔肯雅热相关免费检测点。孝感市疾病预防控制中心 8 月 24 日公布 18 家蚊媒传染病免费咨询检测点名单；随州市 8 月 23 日公布了 23 家免费检测点；仙桃市衞生健康委 8 月 23 日宣布在疾病预防控制中心、第一人民医院感染性疾病科发热门诊提供免费咨询检测服务。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【湖南&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;】&lt;/strong&gt;衡阳厅官段志刚被开除党籍：干部录用中为亲属谋利&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据湖南省纪委监委消息，日前，经湖南省委批准，湖南省纪委监委对湖南省衡阳市人大常委会原党组成员、副主任段志刚严重违纪违法问题进行了立案审查调查。段志刚被开除党籍。经查，段志刚身为党员领导干部，丧失理想信念，背弃初心使命，对党不忠诚、不老实，处心积虑对抗组织审查；无视中央八项规定精神；违背组织原则，隐瞒不报个人有关事项，在组织进行谈话、函询时不如实说明问题，在干部录用中违规为亲属谋利、为他人职务晋升谋利并收受财物；利用职务便利，为相关单位和个人在土地受让、项目承揽等方面谋取利益，单独或伙同他人非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【云南&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;】&lt;/strong&gt;大理通告禁止在苍山违规组织「采菌游」等旅游活动&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据人民日报客户端云南频道消息，8 月 24 日，云南省大理白族自治州大理市人民政府发布《关于进一步加强苍山国家级自然保护区管理工作的通告》，明确在苍山未开放区域，禁止违规组织「采菌游」「研学游」「探险游」等活动。另据「风花雪月号」微信公众号消息，8 月 24 日，云南大理州政府召开苍山保护管理专项整治专题会议，大理州委副书记、州长陈真永指出，要开展全域全链条排查，以零容忍的态度严厉打击违规旅游、商业采菌等破坏生态环境行为，及时曝光典型案例，强化警示震慑。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250825/175611849694809500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【福建&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;】&lt;/strong&gt;血檀手串冒充小叶紫檀被曝光，仙游通报：立案调查&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;福建省仙游县人民政府网站消息，仙游县联合调查组 8 月 25 日发布情况通报称，8 月 24 日晚，央视《财经调查》栏目报道仙游县个别商家伪造检测证书，以血檀手串冒充小叶紫檀手串。当晚，仙游县即成立联合调查组，组织市场监管、公安、工艺美术中心等部门对报道中涉及的商家进行调查。经现场取证，报道所述情况属实。市场监管部门已对涉嫌造假的证书及产品进行查封，并依法立案调查；公安机关已对涉嫌伪造证书的当事人予以控制。后续相关部门将根据调查结果依法依规严肃处理。下一步，仙游县将引以为戒、举一反三，针对有关问题开展行业专项整治，进一步完善行业监管长效机制，对个别商家的违法违规行为发现一起查处一起，坚决维护消费者权益和行业声誉。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【辽宁&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;】&lt;/strong&gt;大连科技学院通报工资停发：已经解决，将如期开学&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据辽宁省大连科技学院官网消息，大连科技学院官网 8 月 24 日发布情况说明称，近日，有关该校教职工薪酬发放情况等网络信息引发社会关注。关于网传学校工资停发问题，确因涉及一起多年前贷款担保纠纷，以致教职工 7 月份薪酬延期发放。网传大量债务信息实为举办方名下其他企业债务。经学校依法与司法机关及相关金融单位沟通协调，目前工资发放问题已全部解决，学校长期运行经费得到有效保障。学校秋季开学各项准备工作正在有序进行，将按照教学计划如期开学。据深圳新闻网此前消息，近日，有网友发帖称「大连科技学院全员停发工资，开学面临停摆」，引发关注。在帖文评论区，记者注意到有一封落款为「大连科技学院工会委员会」的《致全体教职员工一封信》。信中提到，在未收到任何法律文书和通知的情况下，学校各类相关账户被大连市中级人民法院冻结，致使 7 月工资未能如期发放。学校工会将为全体教职员工发放临时困难补贴和慰问补贴。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【海南&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;】&lt;/strong&gt;「剑鱼」近海擦过致 10.25 万人受灾，无人因灾死亡&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端消息，记者 8 月 25 日获悉，今年第 13 号台风「剑鱼」已于 8 月 24 日夜间从三亚到乐东一带近海擦过，并趋向越南中北部沿海。截至 8 月 25 日 9 时，海南省没有人员因灾死亡。通过「国家自然灾害灾情管理系统」上报统计，海南省共 10.25 万人受灾，具体灾情数据仍在统计中。通信方面，截至 25 日 8 时，全省传输干线 425 条，中断 1 条（在琼中县）；退服基站 2722 个，主要分布在三亚、陵水、乐东、保亭等市县，影响固网用户 45142 户、移动用户 15345 户。市县方面，本次台风严重影响的三亚、乐东、陵水、万宁、保亭、五指山等市县均出现不同程度的道路、供水、电力、通信中断以及树木倒伏、部分地区受淹等情况。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【北京&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;】&lt;/strong&gt;8 月 29 日零时起，大兴等 7 个区被增设为净空限制区&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据北京日报客户端消息，8 月 24 日，北京市人民政府发布关于增设净空限制区的通告称，为确保中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利 80 周年纪念活动有关飞行活动的安全，根据相关法律法规，市政府决定，在《北京市人民政府关于在本市部分行政区域内禁止放飞、升放影响飞行安全的鸟类动物和其他物体的通告》将东城、西城、朝阳、海淀、丰台、石景山、通州、昌平、门头沟等 9 个区的行政区域设置为净空限制区的基础上，自 2025 年 8 月 29 日零时起至 2025 年 9 月 3 日 24 时止，将大兴、顺义、房山、平谷、怀柔、密云、延庆等 7 个区的行政区域增设为净空限制区。在增设的净空限制区内，禁止升放一切未经批准的无人机、穿越机以及风筝、气球、孔明灯等影响飞行安全的物体。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【江西&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;】&lt;/strong&gt;三甲医院辟谣「女子称被割掉正常器官」：恶意捏造&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据江西省赣南医科大学第一附属医院网站消息，8 月 25 日，赣南医科大学第一附属医院发布严正声明，呼吁当事人停止网暴。声明称，该网民系曾在赣南医科大学第一附属医院住院治疗过的患者钟某，女，46 岁。钟某于 2020 年 5 月 27 日入院后明确诊断为宫颈癌 IB1 期，2020 年 6 月 1 日行腹腔镜下广泛性全子宫切除术+双侧输卵管切除术等手术。钟某后期出现身体不适和局部疼痛，遂对医院诊疗提出异议。衞生健康行政部门调查认为该院在诊疗过程中诊断明确、手术指征明确、治疗措施得当，未发现违反诊疗规范的情形。声明称，视频中所谓「吓唬病人割掉正常器官」「夸大病情」「司法鉴定结果造假」等内容系恶意捏造。「钟某借此向我院索要高额赔偿费用，缺乏事实与法律依据。我院始终坚定维护医院和医护人员的合法权益，拒绝任何形式的非法胁迫。」声明表示。赣南医科大学第一附属医院是一所集医疗、教学、科研、预防于一体的三级甲等综合性医院。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13238313.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13238313.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 10:44:56 GMT</pubDate>
      <author>翟瑞民</author>
    </item>
    <item>
      <title>中共中央办公厅、国务院办公厅关于推进绿色低碳转型加强全国碳市场建设的意见</title>
      <description>&lt;p&gt;中共中央办公厅　国务院办公厅关于推进绿色低碳转型加强全国碳市场建设的意见&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（2025 年 5 月 24 日）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;碳市场是利用市场机制积极应对气候变化、加快经济社会发展全面绿色转型的重要政策工具。目前，我国已建立重点排放单位履行强制减排责任的全国碳排放权交易市场和激励社会自主减排的全国温室气体自愿减排交易市场。为推动建设更加有效、更有活力、更具国际影响力的全国碳市场，经党中央、国务院同意，现提出如下意见。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一、总体要求&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入贯彻党的二十大和二十届二中、三中全会精神，全面贯彻习近平经济思想、习近平生态文明思想，坚持稳中求进工作总基调，兼顾绿色低碳转型和经济发展需要，坚持有效市场、有为政府，坚持碳市场作为控制温室气体排放政策工具的基本定位，加快建设全国统一的碳市场，有计划分步骤扩大实施范围、扩展参与主体，营造更加公平公开透明的市场环境，努力实现碳排放资源配置效率最优化和效益最大化，推动传统产业深度转型，培育发展新质生产力，激发全社会绿色低碳发展内生动力，为积极稳妥推进碳达峰碳中和、建设美丽中国提供重要支撑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;主要目标是：到 2027 年，全国碳排放权交易市场基本覆盖工业领域主要排放行业，全国温室气体自愿减排交易市场实现重点领域全覆盖。到 2030 年，基本建成以配额总量控制为基础、免费和有偿分配相结合的全国碳排放权交易市场，建成诚信透明、方法统一、参与广泛、与国际接轨的全国温室气体自愿减排交易市场，形成减排效果明显、规则体系健全、价格水平合理的碳定价机制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二、加快建设全国碳排放权交易市场&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）扩大全国碳排放权交易市场覆盖范围。根据行业发展状况、降碳减污贡献、数据质量基础、碳排放特征等，有序扩大覆盖行业范围和温室气体种类。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）完善碳排放配额管理制度。建立预期明确、公开透明的碳排放配额管理制度，保持政策稳定性和连续性。综合考虑经济社会发展、行业特点、低碳转型成本等，明确市场中长期碳排放配额控制目标。根据国家温室气体排放控制目标及碳排放双控要求，处理好与能源安全、产业链供应链安全、民生保障的关系，科学设定配额总量，逐步由强度控制转向总量控制。到 2027 年，对碳排放总量相对稳定的行业优先实施配额总量控制。稳妥推行免费和有偿相结合的碳排放配额分配方式，有序提高有偿分配比例。建立配额储备和市场调节机制，平衡市场供需，增强市场稳定性和流动性。合理确定用核证自愿减排量抵销碳排放配额清缴的比例。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）加强对碳排放权交易试点市场的指导和监督管理。统筹好全国碳排放权交易市场和有关地方试点开展的碳市场。现有碳排放权交易试点市场要按照有关要求规范建设运行，助力区域绿色低碳转型。鼓励碳排放权交易试点市场在扩大覆盖范围、完善市场调节机制、创新监管手段、健康有序发展碳金融等方面先行先试，为全国碳排放权交易市场建设探索经验。建立定期评估和退出机制，不再新建地方或区域碳排放权交易市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三、积极发展全国温室气体自愿减排交易市场&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（四）加快自愿减排交易市场建设。建立科学完备的方法学体系，针对可持续发展效益显著、社会期待高、社会和生态效益兼具的重点领域加快方法学开发，有效服务社会自主减排和生态产品价值实现。强化自愿减排项目开发、审定、实施及减排量核查等全链条管理。项目业主、审定与核查机构要恪守诚信原则，严格落实承诺事项，主动接受社会监督。加强全国碳减排资源统筹管理，规范各类自愿减排交易活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（五）积极推动核证自愿减排量应用。倡导推动党政机关、企业、社会团体等在绿色供应链管理、开展大型活动、履行社会责任、绿色低碳生活等方面，积极使用核证自愿减排量抵销碳排放，各级党政机关和国有企业要发挥表率作用。完善核证自愿减排量抵销规则，提高国际认可度，积极服务有关行业企业国际履约和产品碳中和。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四、着力提升碳市场活力&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（六）丰富交易产品。稳慎推进金融机构探索开发与碳排放权和核证自愿减排量相关的绿色金融产品和服务，加大对温室气体减排的支持力度。建立完善碳质押、碳回购等政策制度，规范开展与碳排放权相关的金融活动，拓展企业碳资产管理渠道。以全国碳市场为主体建立完善碳定价机制，充分利用全国碳市场的价格发现功能，为金融支持绿色低碳发展提供有效的价格信号。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（七）扩展交易主体。支持银行等金融机构规范开展碳质押融资业务，稳妥推进符合要求的金融机构在依法合规、风险可控前提下参与全国碳市场交易，适时引入其他非履约主体。全国温室气体自愿减排交易市场逐步引入符合条件的自然人参与交易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（八）加强市场交易监管。规范重大政策信息发布，完善市场交易风险预防预警及处置程序，开展全国碳市场价格跟踪评估，推动形成合理交易价格。加强交易行为监管，严厉打击扰乱市场秩序、操纵市场等行为。建立重点排放单位履约风险评估预警和管理制度，防范履约风险。加强对碳金融活动的监督管理，引导金融机构按照市场化、法治化原则做好金融服务，守住不发生系统性金融风险的底线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;五、全面加强碳市场能力建设&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（九）完善管理体制和支撑体系。建立健全与全国碳市场发展阶段相适应、有利于加强统一监督管理、权责清晰、运行高效的管理体系。加强全国碳市场管理能力建设。推动建设全链条、数字化、智能化的全国碳市场管理系统、注册登记系统和交易系统，强化服务功能，保障数据安全。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（十）加强碳排放核算与报告管理。健全企业温室气体排放报告制度。结合全国碳市场建设，加快修订重点行业企业温室气体核算与报告指南，条件成熟后转化为国家标准。实施碳排放核算分类管理，完善基于排放因子法的核算体系，探索开展基于自动监测的碳排放核算。加强碳排放关键计量器具配备、使用和管理，依法进行检定或校准，制定计量技术规范，开展碳排放计量审查。实施重点排放单位关键参数月度存证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（十一）严格规范碳排放核查。完善重点行业核查技术规范，明确核查要点和要求，规范核查流程。推动审定核查机构严格遵循客观独立、诚实守信、公平公正、专业严谨的原则，对碳排放进行全面核实查证，确保审定、核查结果的准确性和可信度。对碳排放报告持续保持高质量的重点排放单位可结合实际简化核查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（十二）加强碳排放数据质量全过程监管。压实重点排放单位履行碳排放核算与报告的主体责任，推动企业建立健全碳排放数据质量内部管理制度。地方生态环境、市场监管部门会同有关部门加强碳排放数据日常监督管理，综合运用大数据、区块链、物联网等技术，提升监管水平。加大违法违规行为查处力度，严厉打击弄虚作假行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（十三）加强技术服务机构监管。对全国碳排放权交易市场核查机构实施认证机构资质管理，明确准入条件、行为规范和退出机制。加强碳排放相关检验检测机构管理，建立违规机构清出机制。积极培育咨询服务、检验检测、审定核查等技术服务业，定期开展评估，促进第三方技术服务市场健康发展，打造更多国际性专业服务机构。推动技术服务机构加强行业自律管理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（十四）完善信息披露制度。重点排放单位、注册登记机构、交易机构、技术服务机构、金融机构等根据有关要求及时公开排放、履约、交易、质押等相关信息，接受社会监督。建立碳市场相关数据部门共享机制。依法加强重点排放单位、技术服务机构和金融机构信用监督管理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;六、加强组织实施保障&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（十五）加强组织领导。在党中央集中统一领导下，各地区各有关部门要结合实际抓好本意见贯彻落实。地方各级党委和政府要加强组织领导，积极推进绿色低碳转型，强化对碳市场建设运行的政策支持，加强对重点排放单位的监督管理，扎实做好本地区重点排放单位配额发放、配额清缴、数据质量管理等工作。生态环境部要加强碳市场建设统筹协调、组织实施和跟踪评估，系统推进任务落地落实。有关部门要根据职责分工，加强协调配合和监管指导，形成工作合力。重大事项及时按程序向党中央、国务院请示报告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（十六）强化政策法规支撑。研究完善相关法律法规，为碳市场建设提供法律支撑。开展温室气体自愿减排交易管理相关立法研究。健全行政执法与刑事司法衔接长效机制，依法开展相关领域检察公益诉讼，加大对碳市场违法犯罪行为的联合打击力度。完善裁判规则体系，依法支持行政机关履行碳市场行政监管职责。加强全国碳市场与绿电、绿证等市场化机制的政策协同、制度衔接。制定全国碳市场注册登记和交易收费规则。完善全国碳市场资金清算机制，提高资金清算效率。降低碳市场制度性交易成本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（十七）深化国际交流与合作。积极参与应对气候变化《巴黎协定》相关碳市场机制规则制定，推动全球绿色低碳公正转型。加强国际磋商和对话交流。加强碳市场领域交流合作，推动技术、方法、标准、数据国际互认。多渠道宣传我国碳市场建设做法和经验。（新华社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13238100.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13238100.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 10:02:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>直通部委｜「两高」发布掩饰、隐瞒犯罪所得罪司法解释，前 7 个月全国电力市场交易电量增长 3.2%</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2017 年 12 月 12 日在江苏南通拍摄的夕阳下的电厂。图片来源：CFP" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250825/175611313719945300_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委新闻值得关注？「两高」发布掩饰、隐瞒犯罪所得罪司法解释；「十四五」以来海关年均监管进出口货物体量全球最大。今天有哪些部委新闻值得关注？「两高」发布掩饰、隐瞒犯罪所得罪司法解释；「十四五」以来海关年均监管进出口货物体量全球最大。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;「两高」发布掩饰、隐瞒犯罪所得罪司法解释&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最高人民法院周一举行新闻发布会，发布《最高人民法院，最高人民检察院关于办理掩饰、隐瞒犯罪所得、犯罪所得收益刑事案件适用法律若干问题的解释》。该《解释》自 2025 年 8 月 26 日起施行。根据法律规定，掩饰、隐瞒犯罪所得罪的构成以「明知是犯罪所得」为前提。《解释》针对实践中对这一主观要件把握不准、存在拔高认定的情况，修改完善明知的审查判断规则，强调严格依法认定明知、慎用推定。司法机关在审查涉银行卡的帮助行为是否构成掩饰、隐瞒犯罪所得罪时，要严格按照证据裁判原则认定行为人「明知是犯罪所得」，防止不当扩大刑事打击面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;「十四五」以来海关年均监管进出口货物体量全球最大&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国新办周一举行「高质量完成‘十四五’规划」系列主题新闻发布会，介绍「十四五」时期海关守护国门安全、促进高质量发展成就。会上，海关总署有关负责人介绍，「十四五」期间，守护国门安全取得新成效，国门安全屏障更加牢固。海关年均监管进出口货物 52 亿吨、货值达 41.5 万亿元，体量全球最大，安全稳定可控。海关总署还提到，「十四五」期间，海关累计查获涉政、涉枪、涉爆等违禁物品 515 万件，检出传染病 70 余种 18 万例，处置不合格商品 20 多万批次。综合治税、依法征管，累计征税 9.7 万亿元。累计侦办走私犯罪案件 2.3 万起，洋垃圾、濒危物种、毒品、管制物项等走私犯罪得到有效遏制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;今年以来全国海关拦截 183 万件假 LABUBU&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海关总署副署长王军周一透露，今年以来，全国海关拦截了涉嫌侵权 LABUBU 的产品 183 万件。王军强调，中国海关的知识产权保护不仅服务强国建设，更体现大国担当：海关总署对内对外一视同仁，既保护自主知识产权，也保护国外企业在我国的合法权益，既阻止境外侵权产品流入国内，也打击国内侵权产品流向境外。比如近期火遍全球的 LABUBU，今年以来全国海关就拦截了涉嫌侵权的产品 183 万件，有力维护了公平健康的国际贸易市场环境。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250825/175611313719945300.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;三部门发文探索完善林业生态产品抵押价值评估方法&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国人民银行、金融监管总局、国家林草局日前联合印发《关于金融支持林业高质量发展的通知》。《通知》强调，要聚焦国家储备林建设、「三北」工程等重要生态工程建设，探索多元化投入机制，强化金融服务需求对接。针对林业适度规模经营主体特点，提供适配的金融产品与服务，积极满足林下特色产业培育、原料收储及精深加工、转型升级、冷链保鲜和物流等融资需求，综合运用信贷、股权、债券等融资方式，促进林业一二三产业融合发展。围绕林业碳汇资源经营开发，探索完善林业生态产品抵押价值评估方法，运用数字化技术优化融资服务，提高生态产品价值融资的可得性、便利性和安全性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;1-7 月全国电力市场交易电量同比增长 3.2%&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国家能源局最新公布数据显示，2025 年 7 月，全国完成电力市场交易电量 6246 亿千瓦时，同比增长 7.4%。其中，省内交易电量 4614 亿千瓦时，同比增长 7.3%；跨省跨区交易电量 1632 亿千瓦时，同比增长 7.9%。绿电交易电量 256 亿千瓦时，同比增长 43.2%。2025 年 1-7 月，全国累计完成电力市场交易电量 3.59 万亿千瓦时，同比增长 3.2%，占全社会用电量比重 61.2%，同比下降 0.9 个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13237684.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13237684.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
      <author>辛圆</author>
    </item>
    <item>
      <title>受通胀上行掣肘，美联储年内或最多降息 2 次｜宏观晚 6 点</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="受通胀上行掣肘，美联储年内或最多降息 2 次｜宏观晚 6 点" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250825/175611198097302600_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「十四五」以来海关年均监管进出口货物 52 亿吨，央行连续六个月加量续作 MLF……以下是界面新闻整理的 8 月 25 日宏观要闻、机构观点和财经数据。「十四五」以来海关年均监管进出口货物 52 亿吨，央行连续六个月加量续作 MLF……以下是界面新闻整理的 8 月 25 日宏观要闻、机构观点和财经数据。&lt;/p&gt;    &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;宏观要闻&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;「十四五」以来海关年均监管进出口货物 52 亿吨&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国务院新闻办周一上午举行「高质量完成‘十四五’规划」系列主题新闻发布会。海关总署有关负责人介绍，「十四五」期间，守护国门安全取得新成效，国门安全屏障更加牢固。海关年均监管进出口货物 52 亿吨、货值达 41.5 万亿元，体量全球最大，安全稳定可控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;「十四五」期间我国海关特殊监管区域实现各省区市全覆盖&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海关总署副署长王军周一表示，海关特殊监管区域是经国务院批准设立，实行封闭管理的特定区域。「十四五」期间，我国新设海关特殊监管区域 19 个，总数达到 174 个，实现了全国各省区市全覆盖。2024 年海关特殊监管区域进出口值相比「十三五」末的 2020 年增长超三成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;央行连续六个月加量续作 MLF&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13237543.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13237543.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
      <author>辛圆</author>
    </item>
    <item>
      <title>157 亿欧元！饮料巨头 KDP 拟收购皮爷咖啡母公司 JDE Peet's</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：视觉中国" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250825/175611385883960500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;收购完成后，KDP 计划分拆成两家独立的、在美国上市的上市公司。收购完成后，KDP 计划分拆成两家独立的、在美国上市的上市公司。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;8 月 25 日，据经济观察报，美国饮料巨头 Keurig Dr Pepper 与皮爷咖啡母公司 JDE Peet's 宣布达成最终协议，KDP 将以全现金交易方式收购 JDE Peet's。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据交易条款，KDP 将以每股 31.85 欧元现金向 JDE Peet's 股东支付对价，总股权对价达 157 亿欧元。JDE Peet's 还将在交割前派发先前宣布的每股 0.36 欧元股息，且要约价格不作扣减。要约收购的启动及对 JDE Peet's 的收购交割预计将于 2026 年上半年完成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;收购完成后，KDP 计划分拆成两家独立的、在美国上市的上市公司，Tim Cofer 将出任 Beverage Co.首席执行官，Sudhanshu Priyadarshi 将担任 Global Coffee Co.首席执行官。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;KDP 是&lt;span&gt;总部位于美国马萨诸塞州的非酒精饮料公司，成立于 2007 年，&lt;/span&gt;Dr Pepper 是其受欢迎的汽水品牌，还拥有 7UP 和 Snapple，最近又收购了能量饮料制造商 Ghost。截至 8 月 25 日，&lt;span&gt;公司总市值约 477 亿美元，2025 年第一季度净利润同比增长 13.88%，营收 36.35 亿美元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，因为咖啡行业竞争日趋激烈。KDP 的咖啡业务长期表现不佳，此次收购也是有意&lt;span&gt;重振自身咖啡业务。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;JDE Peet’s 是皮爷咖啡的母公司，皮爷咖啡一直被视为&amp;nbsp;「精品咖啡祖师爷」 ，有「星巴克之父」之称。2020 年，JDE Peet’s 成功在阿姆斯特丹上市，&lt;/span&gt;完成上市的流程只用了 10 天时间，创下了史上最快上市纪录。上市首日，市值达到了 156 亿欧元，刷新了欧洲 2018 年以来最大 IPO 纪录。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250825/175611385883960500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;去年，德国投资集团 JAB Holdings 宣布以 21.6 亿欧元的价格收购了亿滋国际持有 JDE Peet’s 的全部股权，JAB 在 JDE Peet's 的持股比例由此将上升至 68%，成为 JDE Peet’s 最大的控股股东。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;有媒体报道，本次 KDP 交易的「推手」，就是在两家公司都持股的 JAB Holdings。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2017 年，皮爷咖啡进入中国市场，在上海开了首店之后，其门店数量一直在稳步增长。根据窄门餐眼数据显示，目前拥有 268 家门店，约 90% 集中于一线和新一线城市。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;母公司 JDE Peet's 2024 年报显示，皮爷中国有机销售额强劲增长，调整后的息税前利润（EBIT）有机增长 23.8%，拉动母公司全球销售额达 88.37 亿欧元，同比增长 7.9%，&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;然而，今年以来皮爷咖啡的开店速度明显放缓，相比去年新开约 50 家门店，今年上半年仅新增十几家。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;不久前，据媒体报道，皮爷咖啡华南首店因租约到期关闭，今年以来还接连关闭了广州首店、杭州及北京等部分门店。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;这也反映出精品咖啡赛道正面临的发展挑战。面对市场变化，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;去年皮爷咖啡开出了定位更加亲民的 Ora Coffee 全国首家测试店，主打 15 到 25 元价格的产品。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13237789.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13237789.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 09:57:40 GMT</pubDate>
      <author>沈霄戈</author>
    </item>
    <item>
      <title>机构调研：有基民开始「落袋为安」，基金公司如何应对？</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="机构调研：有基民开始「落袋为安」，基金公司如何应对？" src="https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20241212/1733979076074_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;界面新闻调研多家公募了解到，有不少主权权益基金份额在下滑。界面新闻调研多家公募了解到，有不少主权权益基金份额在下滑。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;韩理&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;A 股市场热度攀升，公募基金也迎来久违的春天。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Wind 数据显示，截至 8 月 25 日，今年，主动权益基金中已经诞生了 12 只「翻倍基」，超过 98% 的主动权益基金收获正收益。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不过在市场回暖的同时，主动权益基金不得不面临投资者「落袋为安」的情况。界面新闻调研多家公募了解到，不少主权权益基金份额在下滑。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「这段时间我们公司主动权益基金一直被赎回，内部也多次提醒关注主动权益基金赎回的情况，并且也还没有出现大量散户投资者申购的现象。」一位中大型公募市场人士表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;华东某券商系公募人士也表示：「虽然不清楚具体赎回的数据，但是整体份额是在被赎回。现在整体上主动权益基金并没有想象的那么好卖，随着市场热度上升，部分投资者会选择‘落袋为安’。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20241212/1733979076074.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;面对这种市场情况，华南一家大型公募投研人士却认为很正常：「当前确实份额是在赎回的，这主要是因为前几年市场下跌、净值下挫，影响了投资者对主动权益产品的信心；按照过往经验来看，如果市场持续上涨，后续大概率还会有增量资金入场。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不过，并非所有基金公司都在面临份额被赎回的情况。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;华北某公募渠道负责人告诉界面新闻，总体来说有赎回但是不多，部分切中风口的行业主题基金反而会有大量的申购。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一位银行系公募市场人士也表示，因为不少产品契合市场风格，近期产品申购较多，并且还有产品在限购。「而且因为担心有些投资者会跟风买入，我们已经减少了相关基金的营销。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，界面新闻还了解到，也有部分中小基金公司没有面临较大的赎回。「我们赎回不多，净值上涨后规模反而还增加了，主要还是因为原来份额就不多。」某券商系公募电商人士表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;那么在当下节点，基金公司营销层面在做哪些动作？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上述中大型公募市场人士告诉界面新闻，现在主要营销指数和 ETF。「前段时间是军工、反内卷还有港股的互联网、创新药等，最近已经将营销重点转向科创板相关的指数。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Wind 数据显示，截至 8 月 24 日，全市场 ETF 规模已经达到超过 4.8 万亿元，总份额为 2.65 万亿份。8 月以来，全市场 ETF 总份额增加了 356.68 亿份，显示出 ETF 市场强大的吸引力。其中，富国港股通互联网 ETF、鹏华化工 ETF、华夏恒生互联网 ETF、华泰柏瑞恒生科技 ETF、华夏恒生科技指数 ETF 等产品份额增幅居于前列超过 40 亿份，与上述市场人士所说的营销重点不谋而合。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上述华南某公募市场人士指出，被动指数产品规模、份额出现了明显增长，或许也是因为投资者对指数产品在牛市中的上涨锐度比较认可，同时也是因为 ETF 产品投资者相对更有经验一些，或许会借助指数产品做一些波段操作。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;而对于那些没有 ETF 的基金公司则将部分营销重点放在了「固收+」上。上述华东某券商系公募人士告诉界面新闻，相比于主动权益基金，「固收+」反而卖得比较好。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Wind 数据显示，截至 8 月 25 日，8 月以来成立了 10 只「固收+」基金（包括一级债基、二级债基、偏债混合基金），合计募集金额为 104.01 亿元&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;华东某公募基金经理在接受界面新闻采访时提到，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;从第三方的数据来看，「固收+」基金近期申购明显升温，银行理财子、保险、券商、信托自 6 月以来申购动作都明显加速，7 月的申购额可能超出上半年总量，进入 8 月依然保持每周持续净流入的态势。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近期，A 股指数持续走高，市场未来走势也成为关注的焦点，不少公募人士依然看好后续走势。金鹰基金杨晓斌表示，外围降息流动性持续向好，赚钱效应扩散下，A 股资金加速入场。近期市场对经济数据有所脱敏，赚钱效应发酵和资金加快入市构成正向循环。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;鹏华基金研究部张峻晓认为，在政策支持、流动性宽松预期以及产业端升级创新持续的合力驱动下，A 股市场有望步入更具韧性和持续性的「慢牛」阶段。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;投资者要如何参与其中？上述华南某大型公募投研人士建议，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;如果从个人资产配置的角度来看，风险资产的配比还没有达到目标的话，或许可以采用「逢低买入」的策略逐步建仓，从而分散成本风险；如果此类风险资产已经达到或者超出了个人的风险承受能力，或许也可以选择减仓落袋为安。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;没有人能够准确预测市场，我们能做的只有应对。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13235959.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13235959.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 09:15:20 GMT</pubDate>
      <author>韩理 HL</author>
    </item>
    <item>
      <title>国民警衞队开始在华盛顿携枪执勤，特朗普还准备向美国第三大城市派兵</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 8 月 24 日，美国华盛顿特区。图片来源：视觉中国" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250825/175611232454101100_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;除了芝加哥，特朗普还进一步威胁要向纽约市和巴尔的摩市派兵。除了芝加哥，特朗普还进一步威胁要向纽约市和巴尔的摩市派兵。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 8 月 24 日晚，美国国民警衞队特遣队发言人米歇尔·麦克斯韦证实，国民警衞队成员已经开始携带枪支在首都华盛顿特区巡逻。这也是继美国总统唐纳德·特朗普向华盛顿特区派出数千国民警衞队成员后的进一步升级行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除华盛顿特区之外，特朗普最新威胁准备向美国第三大城市、民主党人执政的伊利诺伊州芝加哥派兵。特朗普的威胁遭到芝加哥市长和伊利诺伊州州长强烈反对，警告派兵违反宪法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;麦克斯韦在 24 日晚发布的声明中指出，让国民警衞队携枪执勤是美国防长皮特·赫格塞思的命令。他表示，国民警衞队成员动用枪支将遵循严格规定，只有在面临迫切死亡威胁或严重身体伤害时才会开枪射击。美国国防部官员此前透露，携带的枪支可能包括 M-17 手枪或 M-4 步枪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据麦克斯韦介绍，截至 24 日，共有超过 2200 名国民警衞队成员被派遣至华盛顿特区。其中 900 人为华盛顿特区国民警衞队士兵，其余成员来自路易斯安那、俄亥俄等共和党执政州。国民警衞队在华盛顿特区携枪执勤引发了当地市民不安，有部分市民在国民警衞队巡逻区进行小规模抗议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普于两周前宣布接管华盛顿特区大都会警察局，并派出国民警衞队士兵以打击首都的暴力犯罪。但联邦执法人员近期在华盛顿特区主要忙于逮捕无证移民和轻罪案件嫌犯。据媒体统计，在国民警衞队执勤的第一周，华盛顿特区有 2 起谋杀案，与前几周的频率相近；财产犯罪有所下降，但逮捕移民数量明显上涨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周五，特朗普在接受采访时威胁下一步要对芝加哥派兵，指责芝加哥「完全一团糟」，「有一个无能的市长」。五角大楼官员 24 日表示，国防部正在准备向芝加哥派遣国民警衞队，但拒绝透露详细安排。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250825/175611232454101100.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普准备向芝加哥派国民警衞队遭到芝加哥市长布兰登·约翰逊和伊利诺伊州州长杰伊·普利兹克强烈反对。伊利诺伊州为民主党执政州。约翰逊警告特朗普的行动将构成「21 世纪以来，对美国宪法最公然的侵犯」。一般情况下，美国国民警衞队的指挥权归州政府，只有在战时、叛乱、州政府请求联邦援助、州政府丧失保护能力等特定情况才归联邦政府指挥。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普利兹克发表声明，强调伊利诺伊州并没有需要美国总统将国民警衞队联邦化的紧急情况，联邦政府也没问过伊利诺伊州是否需要援助。他谴责，特朗普正在试图「人为制造危机，用政治问题分化美国士兵，滥用总统权力」。声明誓言将依法保护伊利诺伊州的自主权。24 日当天，众议院少数党领袖、民主党人哈基姆·杰弗里斯也发声谴责，强调特朗普没有权力也没有理由向芝加哥派兵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但除了芝加哥，特朗普还进一步威胁要向纽约市和巴尔的摩市派兵。纽约所属的纽约州以及巴尔的摩所属的马里兰州都是民主党执政州。特朗普指责各地暴力犯罪猖獗，民主党人则指责特朗普作秀，真正目的是扩大对非法移民的抓捕。白宫副幕僚长斯蒂芬·米勒给美国移民及海关执法局（ICE）制定的新目标是每天至少逮捕 3000 名无证移民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普重返白宫后，先后向加利福尼亚州洛杉矶地区和华盛顿特区派出国民警衞队。加州政府对此提起诉讼，指控特朗普违反宪法。6 月，美国第九巡回上诉法院作出裁决，允许特朗普政府继续保有对加州国民警衞队的控制权。此案可能将打上美国联邦最高法院。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13237592.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13237592.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 09:09:57 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>老铺黄金再度涨价，公司客服回应：主要产品价格上调 10%-12%</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面图库" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250825/175610952225932600_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;8 月 15 日，老铺黄金微信公众号发布调价预告，将于 8 月 25 日进行产品提价调整。8 月 15 日，老铺黄金微信公众号发布调价预告，将于 8 月 25 日进行产品提价调整。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;江怡曼&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8 月 25 日，老铺黄金（06181.HK）进行产品提价。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据红星资本局报道，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;从老铺黄金天猫旗舰店和京东旗舰店可以看到，大部分黄金饰品已经涨价，涨价幅度在 1000 元-3000 元不等。天猫旗舰店官方客服回复称，老铺黄金这轮调价主要产品价格上调了 10%-12%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;该客服人员还表示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年 2 月份以来金价大幅上涨，老铺一直没有调价，让利给了顾客。这半年来国际金价每克上涨将近 100 块，大约上涨了 15%，本轮调价每件产品价格变化幅度会有一些不同，也有部分产品价格变化幅度低于或略高出这一幅度范围。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8 月 15 日，老铺黄金微信公众号发布调价预告，将于 8 月 25 日进行产品提价调整。产品调价详情，以线上线下门店产品实际标价为准。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;公开信息显示，今年 2 月，老铺黄金根据款式、工艺不同进行调价，调价后产品价格约上涨 5% 至 12%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8 月 20 日，老铺黄金发布截至 2025 年 6 月 30 日止六个月中期业绩，收入为 123.54 亿元，同比增长 251%；经调整净利润 23.5 亿元，同比增长 290.6%，营收和利润均高增长。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250825/175610952225932600.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;关于业绩增长原因，老铺黄金在财报中总结，一是集团品牌影响力持续扩大形成的市场显著优势，带来线上线下店铺整体营收的大幅增长。二是产品的持续优化、推新迭代，支持了线上线下营收的持续增长。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;截至 6 月 30 日，老铺黄金入驻 29 家头部商业中心、拥有 41 家门店。老铺黄金在财报中表示，2025 年 6 月 21 日，老铺黄金新加坡金沙购物中心店启幕，这是集团的海外首家门店，也是老铺黄金品牌国际化进程中的重要一步。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近日，老铺黄金拟配售 431 万股新 H 股，净筹约 26.98 亿港元，计划资金用于核心业务的发展等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;瑞银此前发表报告&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;称&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，根据该行与投资者的对话，买方对老铺黄金 2025 年的盈利预期为 40 亿至 60 亿人民币，即按年增长 170% 至 300%，该行认为预期似乎偏高，并且老铺黄金面临金价波动、各店财报分化以及毛利率可能按年下降的短期下行风险，另一个下行风险则是股东的潜在获利回吐。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13236745.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13236745.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 09:02:42 GMT</pubDate>
      <author>江怡曼 JYM</author>
    </item>
    <item>
      <title>广东浙江快递费上调，政策推动行业反内卷</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：图虫" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250825/175611050574511200_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;广东是重点调价地区，每件调价幅度在 0.3 元至 0.7 元之间，同时还设定 1.4 元/单的底线价，主要针对电商客户。广东是重点调价地区，每件调价幅度在 0.3 元至 0.7 元之间，同时还设定 1.4 元/单的底线价，主要针对电商客户。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;8 月 25 日，据多家媒体报道，&lt;span&gt;电商重镇广东、浙江多家快递公司目前已对电商客户涨价。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;其中广东是重点调价地区，每件调价幅度在 0.3 元至 0.7 元之间，同时还设定 1.4 元/单的底线价。广东部分地区此轮快递价格调整，主要针对电商客户，个人散单和消费者并不受此影响。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;广东在全国快递业务量最大，同时也出现过&lt;span&gt;0.8 元发全国的价格洼地历史记录&lt;/span&gt;。据&lt;span&gt;广东省邮政管理局数据显示，去年广东省快递业务量达到 425 亿件，占全国的 24%，连续 16 年稳居全国首位；快递业务收入则为 3040 亿元，在全国占比 22%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据南方都市报报道，8 月 4 日起，广东省快递底价整体上调 0.4 元/票，单票均价涨至 1.4 元以上，按照有关部门要求，各家均不得低于 1.4 元成本价揽收，否则将遭受重罚。8 月 5 日起，通达系（申通、圆通、中通、韵达）已开始执行涨价。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在广东之前，另一快递重镇浙江义乌已于 7 月下旬启动涨价机制，快递底价从 1.1 元涨至 1.2 元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此次快递涨价是在反内卷背景下做出的调整。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250825/175611050574511200.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7 月 8 日，国家邮政局党组召开会议，强调进一步加强行业监管，完善邮政快递领域市场制度规则，旗帜鲜明反对「内卷式」竞争，依法依规整治末端服务质量问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此前，快递行业恶性价格战已经持续多年，其中以通达系加盟制快递公司情况更为突出。今年以来，快递行业价格战持续加剧，快递网点经营压力较大，部分快递企业总部经营性现金流承压。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;根据 6 月快递公司的经营简报，申通、韵达单票收入进一步降低，突破 2 元分界线，分别为 1.99 元和 1.91 元，圆通减少至 2.1 元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;盈利空间不够，快递人员收入低，也间接催生了快递服务品质差等问题，长期遭到消费者不满和投诉。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在此背景下，国家邮政局倡导「反内卷」，推动重点区域快递价格理性回归，旨在遏制不正当竞争，通过政策引导行业重回良性发展轨道，减少非理性低价件量。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;极兔方面也向媒体表示，响应国家邮政局反内卷的号召，跟随同行统一上调价格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，&lt;span&gt;快递涨价也直接影响到电商成本。据红星资本局，有广东商家表示，此次调价虽然只是每单涨几毛钱，但累计单量，每月至少增加 3 万元的额外支出，这个成本很难通过商品涨价消化。另外一名深圳服装电商表示，0.3 公斤级小件每票涨价 0.7 元，结合发单量他每月运费涨超 50%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;快递行业能否从「以价换量」转向「以质取胜」，消费者能否体验到更优质的服务，仍有待观察。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13237492.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13237492.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 09:01:02 GMT</pubDate>
      <author>沈霄戈</author>
    </item>
    <item>
      <title>上海迪士尼调整票价结构，拟在 475 元-799 元区间增加更多票价等级</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：上海迪士尼度假区发布公众号" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250825/175611121671938000_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;优化后的票务结构中，基础票价和最高票价均保持不变，仍分别为 475 元和 799 元。优化后的票务结构中，基础票价和最高票价均保持不变，仍分别为 475 元和 799 元。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8 月 25 日，上海迪士尼度假区发布&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;消息称&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，10 月中旬起，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;将优化票务结构&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，在现行 475 元至 799 元的票价区间内增加更多中间票价等级。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;上海迪士尼曾于 2024 年 11 月启用六级票价结构，票价依次为 475 元、539 元、599 元、659 元、719 元和 799 元。&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;优化后的票务结构中，基础票价和最高票价均保持不变，仍分别为 475 元和 799 元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上海迪士尼度假区方面表示，持续开发创新产品并完善票务体系是为了更好满足消费者的出游习惯，此次通过缩小现行票价结构中相邻票级之间的价差，新的多级票价结构将进一步为游客提供更多价格选择，同时持续帮助度假区根据客流预估，有效均衡全年的客流分布，更大程度优化游客体验。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上海迪士尼度假区称，将根据主题乐园的客流量预估情况制定每日票价&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;级别，并继续提供提前 30 天的滚动价格日历，方便游客提早规划行程。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，儿童&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;(&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3 周岁至 11 周岁，含 3 周岁和 11 周岁&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;)&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;、老年人&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;(&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;60 周岁及以上&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;)&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;和残障游客&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;(&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;需提供残障证明&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;)&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;购买门票时将继续享受约七五折的优惠。婴幼儿&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;(&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3 周岁以下&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;)&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;仍可免票入园。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上海迪士尼度假区还推出了上海旅游节专享——午后票，游客可于 2025 年 9 月 13 日至 9 月 19 日期间、在所选日期当天下午 15:00 后进入上海迪士尼乐园游玩。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250825/175611121671938000.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上海迪士尼称，进入九月末，度假区将邀请所有游客一起庆祝玲娜贝儿正式亮相上海迪士尼度假区的四周年。今年的庆祝活动将为期一周，从 9 月 23 日至 9 月 29 日。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;公开资料显示，上海迪士尼度假区是中国大陆第一座、全球第六座迪士尼度假区，由上海申迪集团与华特迪士尼公司共同投资。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美国当地时间 8 月 6 日，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;华特&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;迪士尼公司&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;(&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;DIS. NYSE&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;)&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;发布截至 2025 年 6 月 28 日的 2025 财年第三季度业绩报告，期内收入同比增长 2.1% 至 236.5 亿美元。归母净利润约 52.62 亿美元，同比增长 100.76%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;报告显示，期内，迪士尼体验板块收入 90.86 亿美元，同比增长 8%，主题公园部门盈利增长 13% 至 25.2 亿美元。上海迪士尼乐园等全球园区持续扩张，新园区如「疯狂动物城」和即将建设的「蜘蛛侠」主题园区，为业绩增长提供了强劲支撑。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;有分析认为，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;主题公园作为迪士尼体验板块的核心，近年来发展势头良好，迪士尼全球扩建计划将进一步巩固其行业领导地位。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13237292.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13237292.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:58:17 GMT</pubDate>
      <author>侯瑞宁</author>
    </item>
    <item>
      <title>航空电池能量密度冲刺 400Wh/kg，这些企业抢先布局</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="零重力 RX1E，拍摄：高菁" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250824/17560226312769900_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;宁德时代、国轩高科、正力新能等十数家动力电池厂商均已布局。宁德时代、国轩高科、正力新能等十数家动力电池厂商均已布局。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新闻记者 | 高菁&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「从电池能量密度方面看，车规级的顶点只是航空级的起点。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近日，正力新能 (03677.HK) 航空动力电池系统随零重力飞机工业 (合肥) 有限公司 (下称零重力) 旗下电动固定翼飞机 RX1E，取得了中国民航局颁发的适航证，并开启批量交付。当日，正力新能总裁陈继程在接受界面新闻等媒体采访时，针对航空电池做出了以上描述。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;陈继程进一步解释称，对于车用动力电池而言，目前业内最高能量密度水平约为 300 Wh/kg，续航可达 1000 公里，已经完全够用。然而，对于飞机动力电池来说，320 Wh/kg 的能量密度也只能算是一个起点。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在航空应用场景中，飞机克服重力升空、航行需要耗费巨大能量。电池的能量密度直接决定了其单体重量，能量密度越低，重量越高，消耗的能量也更多。因此，航空电池必须在尽可能轻的重量内，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;储存尽可能多的能量。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;业内目前普遍将 400 Wh/kg 的电池能量密度，视作航空电池被大规模应用的一道分水岭。这一能量密度约为常规车用动力电池的两倍，能够支持电动航空器开启成规模的商业化应用。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250824/17560226312769900.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;工业和信息化部、科技部、财政部、中国民航局在去年联合印发的《通用航空装备创新应用实施方案 (2024-2030 年)》提出，加快布局新能源通用航空动力技术和装备，推动 400 Wh/kg 级航空锂电池产品投入量产，实现 500 Wh/kg 级航空锂电池产品应用验证。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不过，现阶段，国内航空电池的能量密度距离 400 Wh/kg 仍有较大差距。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在车用动力电池赛道愈发拥挤的当下，锂电池厂商陆续切入航空动力电池领域。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据界面新闻不完全统计，截至目前，已有宁德时代 (300750.SZ)、国轩高科 (002074.SZ)、欣旺达 (300207.SZ)、亿纬锂能 (300014.SZ)、孚能科技 (688567.SH)、中创新航 (03931.HK)、正力新能、比克电池、力神电池、凌顶能源等多家国内动力电池厂商布局航空电池。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;然而，大多企业推出的航空电池产品的能量密度都在 300 Wh/kg 上下。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;正力新能成立于 2019 年，主营业务为锂离子动力电池和储能电池研发、生产及销售。其中，动力电池业务占正力新能营收的九成左右。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;正力新能在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2021 年正式立项航空动力电池，并在 2023 年发布首款航空电池产品。据正力新能首席产品官&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;于哲勋&lt;span&gt;&lt;span&gt;介绍，正力新能航空电池可适配包括固定翼、多旋翼、复合翼、倾转旋翼在内的多种构型电动飞机。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;倾转旋翼通常被视作最具发展潜力的电动飞机构型。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;其是一种将固定翼飞机和直升机融为一体的新型飞行器，既具有普通直升机垂直起降和空中悬停的能力，又具有涡轮螺旋桨飞机的高速巡航飞行的能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;由于倾转旋翼飞机垂直起降等特点，其对电池能量密度的要求更为严苛。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;陈继程指出，即便用目前行业内最顶尖的动力电池搭载倾转旋翼飞机，也只能支撑 20-40 分钟的飞行时间，「飞不远的同时，也难以形成商业闭环。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;因此，在他看来，未来倾转旋翼飞机可能不仅仅使用纯电这一种的驱动方式，还可能需要运用到电池+氢燃料的混合驱动方式，以此进一步提高能量密度。目前行业也在对该技术趋势进行研究。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;正力新能此次实现量产交付的，是其今年发布的第二代「三高一快」电芯，采用双重半固态技术，能量密度超 320 Wh/kg，飞机充满一次电后的航时可达 2.5 小时，航程接近 300 公里。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;正力新能首席科学家江柯成表示，在低空经济迫切需要商业化破局的当下，正力新能与零重力的纯电动+固定翼的合作方案是一个兼顾可量产和商业价值的方案。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据陈继程介绍，除能量密度外，航空电池还对安全性能、倍率放电能力方面有更高的要求，且需要电池同时具备极速快充性能。这些性能要求共同组成了正力新能提出的「三高一快」概念。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;对于航空电池当前的市场规模，江柯成表示，客观讲，目前该市场的规模并不大，「它仍处于婴儿期，我们更关注的是未来产业带动效应和技术引领作用。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;江柯成表示，现阶段正力新能布局航空电池，更看重的是航空动力电池在技术品质以及公司品牌形象上的助力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一旦商业闭环形成，产业化速度将远超预期。」陈继程对航空电池市场的未来如此预计到。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;零重力联合创始人石红在当天的活动现场指出，未来随着航空产业新能源化逐步形成市场规模，航空动力电池系统每年需求量将不低于百亿级。&lt;/span&gt;零重力成立于 2021 年，总部位于合肥高新区，主要从事新能源航空器整机研制。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据《华夏时报》援引深圳汽航院院长张瑞锋的预测数据，2025-2027 年，航空动力电池应用场景以无人机物流、观光游览等为主，需求规模约 50 亿-80 亿元；2028-2030 年，随着载人 eVTOL 逐步商业化，航空动力电池市场规模将突破 300 亿元；2030 年后，随着「氢能-锂电」混合动力技术成熟，航空动力电池市场可能进一步扩容，整体规模有望超千亿元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13231469.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13231469.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:53:43 GMT</pubDate>
      <author>高菁 GJ</author>
    </item>
    <item>
      <title>中国人民银行、金融监管总局、国家林草局联合印发《关于金融支持林业高质量发展的通知》</title>
      <description>&lt;p&gt;为全面贯彻&lt;span&gt;&lt;span&gt;习近平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;生态文明思想，落实中共&lt;span&gt;&lt;span&gt;中央办公厅&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;、国务院办公厅印发《深化集体林权制度改革方案》部署，牢固树立和践行绿水青山就是金山银山理念，发挥金融力量推动林业高质量发展，近日，中国人民银行、金融监管总局、国家林草局联合印发《关于金融支持林业高质量发展的通知》（以下简称《通知》），从深化集体林权制度改革金融服务、强化林业重要战略实施金融保障、加大林业产业高质量发展金融投入、建立金融支持生态产品价值实现机制、完善政策配套体系及保障机制等五个方面，提出 15 条具体措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《通知》提出，要加大林权抵押贷款产品和服务创新力度，拓宽可抵押林权范围，依法合规延长贷款期限，推进林权抵押贷款增量提质扩面。有条件的地区根据实际需要推动成立林权收储机构，鼓励社会资本开展林权收储担保服务。鼓励各地优化林权价值评估机制，制定统一评估准则，明确操作程序和收费标准，提升评估方法的科学性与合理性。强化抵押林权管理和处置，保护抵押权人合法权益。健全完善林权抵押登记机制，探索建立林业数据库和交易流转平台，规范有序推进林权市场化交易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《通知》强调，要聚焦国家储备林建设、「三北」工程等重要生态工程建设，探索多元化投入机制，强化金融服务需求对接。针对林业适度规模经营主体特点，提供适配的金融产品与服务，积极满足林下特色产业培育、原料收储及精深加工、转型升级、冷链保鲜和物流等融资需求，综合运用信贷、股权、债券等融资方式，促进林业一二三产业融合发展。围绕林业碳汇资源经营开发，探索完善林业生态产品抵押价值评估方法，运用数字化技术优化融资服务，提高生态产品价值融资的可得性、便利性和安全性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《通知》要求，要用好结构性货币政策工具，拓宽涉林企业直接融资渠道，加大林业领域资金支持。探索构建包括指数保险、产量保险、收入保险和责任保险在内的森林保险产品体系。提升金融机构风险防控能力，构建评估、保险、监管、处置、收储五位一体的林权抵押贷款风险管理机制，加强金融风险防范与管理。各地要建立金融支持林业改革发展工作会商机制，搭建有效的协作和信息交流平台，推动各项政策措施落到实处。林业主管部门建立健全林业领域融资需求项目库，强化与金融系统共享对接，提高融资对接精准度和有效性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下一步，中国人民银行将与金融监管总局、国家林草局等部门加快推动《通知》各项工作落实落细，畅通政银企融资对接渠道，及时总结推广典型经验做法，不断提升深化集体林权制度改革金融服务质效，助力林业高质量发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;附件：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国人民银行，金融监管总局，国家林草局关于金融支持林业高质量发展的通知&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为全面贯彻&lt;span&gt;&lt;span&gt;习近平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;生态文明思想，深入贯彻党的二十大和二十届三中全会、中央农村工作会议及中央金融工作会议精神，落实中共&lt;span&gt;&lt;span&gt;中央办公厅&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;、国务院办公厅印发《深化集体林权制度改革方案》部署，牢固树立和践行绿水青山就是金山银山理念，发挥金融力量推动林业高质量发展，现将有关事项通知如下：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、深化集体林权制度改革金融服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）推进林权抵押贷款增量提质扩面。加大林权抵押贷款产品和服务创新力度，拓宽可抵押林权范围，鼓励将用材林中幼林、毛竹林、果树、设施花卉、苗木等纳入抵押物范围。依法合规延长贷款期限，优化定价机制和放贷程序，审慎探索基于林业经营收益权、林下空间经营权的融资模式，以及林权按揭贷款、「林权抵押+森林保险」等产品服务模式，稳步推行农户信用评价和林权抵押相结合的可循环信用贷款。依托「家庭合作」式、「股份合作」式、「公司+基地+农户」式等互助合作集约化经营模式，探索林业专业合作组织法人授信和对组织内成员授信相结合的服务模式，提高借款人融资能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）完善林权收储担保和评估机制。有条件的地区根据实际需要推动成立林权收储机构，指导林权收储机构建立健全内部经营管理制度，进一步规范林权收储业务。发挥林权收储机构经营林权资产的专业优势，鼓励社会资本开展林权收储担保服务。鼓励各地优化林权价值评估机制，制定统一评估准则，明确操作程序和收费标准，提升评估方法的科学性与合理性，提升评估机构公信力和评估质量，建立评估责任追究制度。拓宽评估主体，支持符合条件的机构依法合规进入林权评估市场，丰富评估途径。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）强化抵押林权管理和处置。鼓励金融机构、抵押人签订林权抵押贷款协议，对抵押林权监管作出相应约定，督促抵押人在林权抵押期间做好林木管理和培育。鼓励抵押人投保森林保险。在抵押权存续期间，未经抵押权人同意，林业主管部门不得对所抵押林木批准或发放林木采伐许可证。对贷款到期后因借款人确实无法清偿贷款的，可按照合同约定，通过竞价交易、协议转让、林木采伐或诉讼等途径进行处置。因处置抵押林权需要采伐林木的，对符合采伐条件的，林业主管部门应优先予以安排采伐指标，办理林木采伐许可证。不符合采伐条件的，引导依法向不动产登记部门申请办理不动产变更登记。在林权抵押期间，涉及对已抵押林权规划变更或政策调整的，应当充分听取抵押权人意见，保护抵押权人合法权益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（四）促进林权流转交易服务。健全完善林权抵押登记机制，提高登记效率，压缩登记办理时间。在不新增地方政府隐性债务的前提下，鼓励各地结合实际探索建立省级生态资产资源经营管理平台，或依托国有林场、林业龙头企业、林业专业合作社等，按照林农自愿、市场化经营原则，通过租赁、入股、托管等方式收储分散林权、开展规模经营，夯实林权流转和金融支持的市场基础，探索「林地入股」「林木变现」「托管分红」等多元化合作模式。鼓励地方探索建立健全林业数据库和交易流转平台，逐步实现林权抵押贷款登记流转和信贷评级线上化，将林权登记信息与银行实时共享，规范有序推进林权市场化交易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、强化林业重要战略实施金融保障&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（五）提升国家储备林建设金融支持能力。在严禁新增地方政府隐性债务的前提下，指导金融机构聚焦「国家储备林+N」建设模式，按照市场化、法治化原则开展业务，围绕「国家储备林+特色经济林、林下经济、生态旅游、森林康养」等经营模式加大金融产品和服务创新力度。加强国家储备林建设项目融资需求对接，优化贷款审批手续，积极提供信贷支持。鼓励各类金融机构在依法合规、风险可控前提下，在业务范围内加大国家储备林相关贷款投放力度，合理确定贷款期限。鼓励各省份优选林业、金融、工程造价领域专业人才，组建专家库，为国家储备林项目谋划、资金统筹、验收监督、经营管理等提供全流程专业支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（六）探索金融赋能重要生态工程建设。聚焦「三北」工程等重点生态工程建设，探索多元化投入机制，按照市场化、法治化原则，强化金融服务需求对接，积极提供项目融资方案、资金结算以及带动林农牧民发展生产贷款等综合金融服务。拓展碳汇收益，将生态工程建设与碳汇收益相结合，加大融资支持力度。以国家重点生态功能区、生态保护红线、国家级自然保护地为重点，围绕「森林质量提升」和「国土绿化」有机衔接的山水林田湖草沙一体化保护和修复，优化金融服务，按照市场化、法治化原则，支持自然和生物多样性保护。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、加大林业产业高质量发展金融投入&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（七）加大林业适度规模经营金融支持力度。针对家庭林场、村集体林场、股份合作林场、林业专业合作社等林业适度规模经营主体特点，提供适配的金融产品与服务，强化联农带农利益联结机制。发展供应链金融，鼓励金融机构加强与林业供应链核心企业合作，规范创新金融产品和服务，重点支持特色产业培育、原料收储及精深加工等领域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（八）创新金融支持林下经济发展模式。结合各地林下经济发展特色优势产业，重点围绕林菌、林药、林菜、林禽、林蜂和森林康养等林下产业发展需求，鼓励金融机构在商业可持续、风险可控前提下，合理确定贷款期限和利率，加大信贷投入。推动「产供销」一体衔接，聚焦林下产品生产、加工、销售、运输等各环节，提供差异化金融服务，积极满足林下特色产业培育、原料收储及精深加工、转型升级、冷链保鲜和物流等融资需求。用好创业担保贷款政策，支持符合条件的林农、小微企业发展林下经济。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（九）促进林业一二三产业融合发展。培育林业特色产业，加大对经济林果等森林食品、林草中药材、林草苗种、花卉、木竹、油茶等产业信贷支持力度。鼓励金融机构支持森林旅游、森林康养基地等设施建设及果壳饼粕、木材旧家具、废建材等废弃物回收利用。加大对林业机械设备研发升级改造的金融支持力度，推动林业加工业向自动化、智能化方向发展。鼓励推进林业产业基地建设，在不新增地方政府隐性债务的前提下，加大中长期贷款投放，在林权抵押担保、林地林木未来收益权、植物新品种权、林业资源收储等方面依法开展金融创新，盘活各类资产资源。围绕林业特色产业聚集化建设，综合运用信贷、股权、债券等融资方式提供一揽子金融支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、建立金融支持生态产品价值实现机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（十）支持林业生态产品价值转化。聚焦林业碳汇资源经营和开发环节，探索创新融资产品与服务模式，按照市场化、法治化原则，支持国家储备林项目建设，促进「国家储备林+碳汇」的生态产品价值实现。积极应用中国人民银行征信中心动产融资统一登记公示系统做好相关动产和权利担保质押登记和公示，支持巩固提升林业碳汇能力。鼓励金融机构探索完善林业生态产品抵押价值评估方法，合理确定贷款额度、期限、还款方式等，促进生态资源向生态资本转化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（十一）优化林业生态产品价值融资服务。各金融机构要加大金融科技投入，运用数字化技术优化信贷流程、信用评价和风险防控模型，提高生态产品价值融资的可得性、便利性和安全性。鼓励有条件的金融机构探索通过衞星遥感、大数据、人工智能等技术手段，获取规模化的可信动态数据，建立森林资源的全生长周期识别模型，为生态产品价值评估提供可信任、可追溯的数据源。有条件的地区可以开发生态产品线上交易系统，发布生态产品购销信息，提供线上融资对接服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、完善政策配套体系及保障机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（十二）加大资金支持。用好支农支小再贷款、再贴现、碳减排支持工具、科技创新和技术改造再贷款等货币政策工具，引导金融机构加大对林业领域信贷支持力度。拓宽涉林企业直接融资渠道，鼓励符合条件的企业发债融资，支持金融机构发行小微、「三农」、绿色等金融债券。支持金融机构等社会资本探索林权盘活与金融服务相结合的模式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（十三）创新保险产品。鼓励各地不断优化森林保险实施方案，持续开展森林保险产品创新工作，探索构建包括指数保险、产量保险、收入保险和责任保险在内的森林保险产品体系，支持开展国家储备林保险、经济林保险、林下经济保险、古树名木保险、林业碳汇保险、野生动物致害公众责任保险等业务。鼓励创新「森林保险+」模式，发挥保险服务林业高质量发展和融资增信等作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（十四）加强风险管理。金融机构要建立健全林权抵押贷款、国储林贷款等风险管理机制，完善贷款审批流程，加强贷后管理，设立风险预警机制，优化不良贷款处置方式。要定期对贷款进行跟踪检查，发现贷款不良率明显偏高时，及时采取有效‌措施清收不良贷款、化解存量风险。加强贷款资金用途监测，促进林权抵押贷款主要用于相关产业发展，防范非法集资风险。鼓励各地加快构建评估、保险、监管、处置、收储五位一体的林权抵押贷款风险管理机制。规范保险产品设计和利益相关方权利义务。深入推进社会信用体系建设，搭建金融机构、担保机构、信用评级机构和政府部门共同参与的信用促进体系，通过信息共享、风险分担等机制，加强金融风险防范与管理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（十五）强化组织保障。各地要建立金融支持林业改革发展工作会商机制，搭建有效的协作和信息交流平台，研究解决林业金融发展中的重大问题，推动各项政策措施落到实处。中国人民银行及其分支机构要用好再贷款、再贴现等货币政策工具，强化林业企业发债融资支持，持续完善信用体系，支持林业高质量发展；各级金融监管部门要指导银行机构增强合规经营意识、提升风险防控能力，鼓励保险机构优化承保理赔模式，提高森林保险服务质量；林业主管部门建立健全林业领域融资需求项目库，涵盖国家储备林建设、天然林保护修复、「三北」工程、荒漠化防治等重要战略项目，国土绿化工程、森林质量精准提升工程、林业产业基地等基础设施建设重大项目，强化与金融系统共享对接，提高融资对接精准度和有效性，并会同金融管理部门定期组织开展培训交流，加大政策宣传力度，推广先进经验和案例。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国人民银行&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金融监管总局&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国家林草局&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 8 月 15 日&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13236589.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13236589.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:02:30 GMT</pubDate>
      <author>界面快报</author>
    </item>
    <item>
      <title>大连万达商管同日成立 5 家新公司，被执行总额已达 5.97 亿</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面图库" src="https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20230315/1678884338875_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;5 家新公司的注册资本均为 1000 万元，经营范围均为企业总部管理、企业管理咨询、以自有资金从事投资活动。5 家新公司的注册资本均为 1000 万元，经营范围均为企业总部管理、企业管理咨询、以自有资金从事投资活动。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8 月 25 日消息，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;天眼查显示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近日&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，大连盛北企业管理有限公司、大连盛千企业管理有限公司、大连盛西企业管理有限公司、大连盛集企业管理有限公司、大连盛万企业管理有限公司&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在同一天&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;成立，法定代表人均为李大伟，注册资本均为 1000 万人民币。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;股东信息显示，上述 5 家公司均由大连万达商业管理集团股份有限公司&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;(&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;下称大连万达商管&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;)&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;全资持股&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;经营范围均为企业总部管理、企业管理咨询、以自有资金从事投资活动&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;大连万达商管成立于 2002 年 9 月，主要负责商业物业持有及管理运营，是万达集团旗下商业物业投资及运营的唯一业务平台。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;官网资料显示，截至 2024 年 12 月 31 日，大连万达商管已在全国开业北京通州、上海五角场和崇明岛、南昌红谷滩、大庆让胡路、拉萨城关等 513 座万达广场。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近年来，大连万达商管陷入债务危机，曾多次出售旗下资产。今年，大连万达商管就出售了超过 40 家的万达广场。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5 月，国家市场监管总局披露了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;大连万达商管&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;旗下 48 家公司股权收购案相关情况。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20230315/1678884338875.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;信息显示，太盟 (珠海) 管理咨询合伙企业 (有限合伙)、高和丰德 (北京) 企业管理服务有限公司、腾讯控股有限公司、北京市潘达商业管理有限公司、阳光人寿保险股份有限公司，将直接或通过各自关联方共同设立合营企业，并通过合营企业收购&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;大连&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;万达商管直接或间接持有的 48 家目标公司的 100% 股权。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;国家市场监管总局发布的信息显示，该笔股权收购交易已被无条件批准。公告尚未公布这一交易的具体金额等情况。据《每日经济新闻》报道，有市场消息称，此次交易金额将达到 500 亿元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;7 月，天眼查 APP 显示，因未按执行通知书指定的期间履行生效法律文书确定的给付义务，大连万达商管及其法定代表人张春远被限制高消费，涉及建设工程施工合同纠纷案件。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;案件流程信息显示，该公司因有履行能力而拒不履行生效法律文书确定义务，被天津市蓟州区人民法院列为失信被执行人，履行情况为全部未履行。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;天眼查 A&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;PP&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，截至目前，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;大连&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;万达商管被执行共计&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;33&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;次，被执行总金额超过&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5.97&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;亿元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13236468.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13236468.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 07:59:09 GMT</pubDate>
      <author>侯瑞宁</author>
    </item>
    <item>
      <title>盘中必读丨今日共 92 股涨停，三市成交额突破 3 万亿元，算力概念延续强势</title>
      <description>&lt;p&gt;连板股方面，园林股份 6 连板。连板股方面，园林股份 6 连板。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;8 月 25 日，&lt;span&gt;A 股三大指数集体上涨，三市成交额自去年 10 月 8 日以来首次突破 3 万亿元，为历史第二次，截&lt;/span&gt;至收盘，沪指报 3883.56 点，涨 1.51%；深证成指报 12441.07 点，涨 2.26%；创业板指报 2762.99 点，涨 3%。总体来看，个股涨多跌少，上涨个股超 3300 只。沪深两市全天成交额 3.14 万亿元，较上个交易日放量 5900 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;盘面上，算力概念延续强势，万通发展、合力泰、佳都科技、科德教育、中科曙光、开普云、神州信息等涨停；稀土永磁概念表现活跃，包钢股份、章源钨业、中钢天源、金力永磁等涨停；光伏板块震荡拉升，漳州发展、森特股份、良信股份、中旗新材等涨停；机器人板块持续走高，远东股份、领益智造、和而泰、康尼机电、昊志机电等涨停；地产概念异动拉升，地铁设计、园林股份、天山股份等涨停。消费概念午后走高，友阿股份、小商品城、紫燕食品、舍得酒业、全聚德等涨停；美容护理等板块跌幅居前。&lt;/p&gt;

&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13236142.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13236142.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 07:40:16 GMT</pubDate>
      <author>李科峰</author>
    </item>
    <item>
      <title>上半年增速不及预期，冲上黄酒市值一哥的会稽山还有多少后劲？</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面新闻沈溦摄" src="https://img3.jiemian.com/101/original/2025824/cab1e74496c7fffb4c6a9906e6813bd9_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;持续高投入后，会稽山业绩增长出现放缓。持续高投入后，会稽山业绩增长出现放缓。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新闻记者，沈溦&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;新晋黄酒市值一哥会稽山（601579.SH）发布最新一期财报，连续打造「网红」效应的营销策略下，公司上半年营收 8.17 亿元，实现双位数增长，增速达到 11.03%，不过相比此前两年同期 18.24% 和 14.25% 的增幅略有下滑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;受销售费用增长等拖累，公司上半年实现净利润 9387.71 万元，同比增长 3.41%，落后于营收增速；扣除非经常性损益后的净利润 8933.34 万元，同比增长 14.6%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拆分季度来看，会稽山第二季度营收约为 3.36 亿元，同比增长 12.4%，同期归母净利润 13.4 万元，同比扭亏，扣非后净利润亏损 324.53 万元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上半年经营数据来看，酒类产品销售收入达到 7.87 亿元，同比增长 9.18%，其中，中高端黄酒依然是增长主力，上半年实现销售收入 5.21 亿元，增长 7.16%，其他酒类增长最快增幅达到 60.47%，营收 7038.26 万元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻记者注意到，受黄酒高端化进程加速以及酒类消费溢出等因素影响，二季度以来，资本市场对黄酒板块赛道关注度加大，其中尤以会稽山涨势最为猛烈。4 月后一度两个月时间涨幅超过 160%，公司市值一跃突破百亿大关，成为黄酒板块市值一哥。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/2025824/cab1e74496c7fffb4c6a9906e6813bd9.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从半年报披露的前十大股东数据来看，会稽山吸引了不少新「玩家」进驻。其中最知名的是私募大佬葛衞东新进成为公司第八大股东，截至上半年末，葛衞东持股 497.15 万股，持股比例为 1.04%，传闻与葛衞东有亲属关系的葛贵莲二季度末持有 1380 万股，占流通股比例 2.88%；原有股东中，香港中央结算有限公司和鹏华中证酒 ETF 也分别加仓了 99 万股和 44 万股。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wind 数据显示，二季度，有 6 家基金新进持股会稽山，截止到半年报发布的 8 月 21 日，会稽山 2025 年录得 11 次涨停，年内股价涨幅约 106%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为何会稽山会突然「爆火」？界面新闻记者注意到，会稽山在一季度末宣布提价，其中，纯正系列黄酒产品提价幅度为 4-5%，三年陈系列黄酒产品提价幅度为 6-9%，坛装系列、花雕系列黄酒产品提价幅度为 1-9%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据此前会稽山相关负责人对界面新闻记者的回应，本次提价的意义，一是体现黄酒的价值回归，二是企业运行端成本确实在逐年增加，三是结合黄酒消费升级作出的长期决策。据悉，调价多为公司的主力产品，比如纯正五年系列，去年销售超过 330 万箱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一层面，则是公司在新消费方面继续试水：5 月 25 日，会稽山品牌在抖音平台开启直播活动，请来明星吴彦祖与网红白冰联合带货「爽酒」系列。根据 6 月 19 日会稽山官方公众号发布的成绩单，618 促销期间，公司产品全网 GMV（商品交易总额）突破 5000 万元大关，同比增长 400%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8 月初，会稽山还推出了两款战略新品，均为原浆鲜黄酒，同样指向年轻的消费市场，并欲向佐餐场景拓展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比白酒和啤酒行业存量竞争加剧，黄酒此前市场关注度低，以会稽山为代表的黄酒龙头企业近年来也在努力突破传统的格局限制，并取得一定的成效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有券商人士对界面新闻记者表示，「会稽山股价短期大涨存在一定市场利用新消费概念炒作的嫌疑，但从内在逻辑看，头部黄酒上市公司主打高端化和年轻化均取得一定成绩，营收增长高过不少白酒企业，在消费者引导和消费习惯培养方面高投入精准营销，给黄酒市场后续的持续扩容提供基础人群。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，今年 5 月，国产啤酒老大青岛啤酒（600600.SH）宣布以 6.65 亿元收购山东即墨黄酒厂 100% 股权，给黄酒行业带来新的关注度。形成市场销售的互补效应、开辟新的增长点是青岛啤酒给出的收购理由。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022 年至 2024 年，会稽山营收分别为 12.27 亿元、14.11 亿元和 16.31 亿元，净利润分别达到 1.45 亿元、1.67 亿元和 1.96 亿元，连续三年业绩增速均超过 15%。与此同时，公司三年销售费用为 1.41 亿元、2.07 亿元和&amp;nbsp;3.32 亿元，增长率为 46.54% 和 60.25%。研发费用为 1646.43 万元、3097.88 万元和 6955.67 万元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img1.jiemian.com/101/original/2025824/40350bc428b0a3a2436997e2ea0e1a74_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有绍兴黄酒产业研究人士对界面新闻记者表示，「传统黄酒存在饮用人群固化，消费区域局限，消费场景单一等问题，近年来以绍兴黄酒为代表，都在走高端化、年轻化品牌建设，其中会稽山在新品发布和营销层面做的更为突出，表现也更好。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在半年报经营情况讨论中，会稽山将「持续巩固品牌高度，提升黄酒品类认知」，运用破局思维在年轻化、高端化两端寻求新突破放在首位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「消费习惯培养是一个长期的过程，特别是针对年轻人群的低度黄酒、气泡黄酒产品，几乎相当于重塑品牌形象，尝试完全不同饮用新场景和新人群，从这个角度看，长期持续品牌营销的高投入是一个必然的过程，从长远看，这是突破天花板的尝试。」有接近会稽山方面的人士对界面新闻记者称。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，在持续高投入后，会稽山业绩增长出现放缓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在会稽山 2024 年度股东大会上，公司曾提出经营目标，2025 年力争酒类销售同比增长 15%-20%。相比之下，今年上半年酒类销售 9.18% 的增幅似乎差距较大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同花顺数据显示，有 5 家券商机构对会稽山给出年度业绩预测，平均预测营收 19.14 亿，平均净利润 2.41 亿。以此计算，上半年会稽山营收完成度仅有 42.69%，净利润完成度不到 39%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，受广告宣传及促销等费用支出增加影响，会稽山上半年的销售费用 2.15 亿元同比增长 53.69%，同期的研发费用则同比下滑 8.13%，为 2488.86 万元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于会稽山上半年业绩未达外界预期，以及下半年的经营计划等，界面新闻记者致电会稽山董秘办及相关负责人，截至发稿前，尚未收到回复。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13231253.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13231253.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 07:27:55 GMT</pubDate>
      <author>沈溦</author>
    </item>
    <item>
      <title>宇树科技被起诉，上市关键期遭遇专利权纠纷</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：宇树科技官网" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250825/175610596698643300_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;案件将于 8 月 26 日开庭。案件将于 8 月 26 日开庭。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;因涉及侵害发明专利权纠纷，宇树科技被起诉。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;天眼查 APP 显示&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，宇树科技&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近日&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;新增 1 条开庭公告，原告为杭州露韦美日化有限公司，案由为侵害发明专利权纠纷&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;该&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;案件&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;将于 8 月 26 日在杭州市中级人民法院开庭审理。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;杭州露韦美日化有限公司成立于 2005 年 6 月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6 日&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，法定代表人为周建军，注册资本 55 万&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;元&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，经营范围包括食品互联网销售、农副产品销售、日用百货销售等&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;该公司&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;由周建军&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;持股 90%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;、徐燕持股&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;10%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;天眼查&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;知识产权信息显示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;杭州露韦美日化有限公司&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前有两项专利。其在 2016 年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;申请&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「一种电子狗」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;专利，2018 年获得授权；2023 年申请了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「一种会议同声智能系统」专利，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前正在实质审查阶段。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;宇树科技&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前有 7 款机器狗产品，分别是 GO2、GO1、A1、A2、B1、B2 和 Aliengo，分为消费级和行业级。目前尚不清楚是哪一款产品与原告产生专利纠纷。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;自 2016 年成立以来，宇树科技在机器狗领域发展迅猛。2020 年，其机器狗获得英伟达、谷歌等客户订单。目前，宇树科技实现机器狗与人形机器人的量产出货量全球第一，其明星产品 Unitree Go1 累计出货量超 5 万台，占据全球消费级机器狗市场 60% 以上份额。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250825/175610596698643300.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此次被&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;杭州露韦美日化有限公司&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;起诉，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;是宇树科技首次遭遇与发明专利相关的诉讼。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2022 年，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;宇树科技&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;曾因为竞业限制纠纷被起诉&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;后来，原告申请撤回起诉，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;获得法院准许&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前，宇树科技正处在上市的关键时刻&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年 7 月，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;证监会官网显示，宇树科技已开启上市辅导，由中信证券担任辅导机构。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;辅导备案报告显示，宇树科技控股股东、实际控制人为王兴兴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王兴兴直接持有公司 23.8216% 股权，并通过上海宇翼企业管理咨询合伙企业（有限合伙）控制公司 10.9414% 股权，合计控制公司 34.7630% 股权。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;根据辅导工作安排，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8 月至 9 月，中信证券将督促公司形成明确的业务发展目标和未来发展计划，并制定可行的募集资金投向及其他投资项目的规划；2025 年 10 月至 12 月，对公司是否达到发行上市条件进行综合评估，协助公司按相关规定准备首次公开发行股票并上市申请文件。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年 6 月，在天津夏季达沃斯论坛上，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王兴兴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;表示&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，宇树科技由 2016 年初创时的 1 名员工，已发展有 1000 多名员工，公司年营收已超 10 亿元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13236094.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13236094.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 07:23:12 GMT</pubDate>
      <author>侯瑞宁</author>
    </item>
    <item>
      <title>美国小额包裹关税豁免即将取消，小微跨境电商面临重击</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="来源：视觉中国" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250825/175610205857922700_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;本周五起，对于关税率低于 16% 的国家，每件商品面临 80 美元的额外费用；关税率在 16% 至 25% 的国家，额外费用为 160 美元；高于 25% 的国家，该费用高达 200 美元。本周五起，对于关税率低于 16% 的国家，每件商品面临 80 美元的额外费用；关税率在 16% 至 25% 的国家，额外费用为 160 美元；高于 25% 的国家，该费用高达 200 美元。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;特朗普政府的全面贸易政策正在冲击普通美国消费者和小型企业，小额包裹费用就是一个典型例子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自本周五（8 月 29 日）起，所有通过国际邮政网络以外的方式寄送到美国、价值低于 800 美元，且原本符合最低限度免税条件的进口货物将被征收所有适用关税，最低 15%，最高 50%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据新华社报道，法国、德国、瑞典、挪威等欧洲各国的邮政运营商纷纷宣布暂停寄往美国、价值低于 100 欧元的私人包裹服务；英国皇家邮政将加收手续费；波黑、斯洛文尼亚、克罗地亚甚至暂停所有寄往美国的货件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧洲邮政联盟警告，美国新规生效在即，但核心问题和流程尚未定义，征收机制、必要的申报信息、海关的对接方式等仍存在巨大不确定性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而在亚洲，新加坡和印度的邮政部门也将暂停向美国的部分货物运输。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一变化预计将影响连接美国普通消费者与全球卖家的亚马逊低价商城 Haul、TikTok Shop 等平台，以及 Etsy 和 Shopify 等在线市场。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250825/175610205857922700.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开资料显示，上一个财年度期间有超过 13.6 亿件海外小型包裹进入美国，美国海关边境保护局每天要处理 400 多万件相关货物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;白宫政策的反复变动，也导致美国海关清关压力大增。有分析指出，预计每年为该国企业和消费者带来 470 亿美元的经济损失。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据最新的白宫行政令，对于关税率低于 16% 的国家，每件商品面临 80 美元的额外费用；关税率在 16% 至 25% 的国家，额外费用为 160 美元；高于 25% 的国家，额外费用高达 200 美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分析人士进一步指出，白宫单方面取消低价值货物免税待遇的做法，受冲击最大的是依赖跨境电商的小微企业。&lt;span&gt;这些额外成本包括可能的仓储，以及被美国海关退回所产生的费用。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上个星期五也是一众跨境小商家订单的截止日期。总部位于加拿大温哥华的小众饰品品牌 Abbott Atelier Jewelry 在 Instagram 账号上告知客户，该公司正在寻找解决方案，但在此期间将暂停提供购物服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些企业则准备将额外的成本转嫁给购物者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韩国美妆品牌 Olive Young 表示，将从 8 月 27 日开始对所有订单统一征收 15% 的额外费用，无论购买金额多少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总部位于英国的工艺品公司 Wool Warehouse 估计其对美国出口的额外费用可能会因此增加一半，该公司预计美国客户不愿意支付如此高昂的成本，因此已决定于 8 月 21 日暂停发货。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国手工艺品电商平台 Etsy 则建议卖家提前自行支付关税等费用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 TikTok 上，总部位于英国的珠宝制造商 Shed Maid 表示，美国客户下的订单，占其所有出货量的 50%，该商家店铺无法承担这么大亏损，决定从 8 月 29 日起闭店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;今年 5 月，特朗普修正行政命令，&lt;/span&gt;对价值低于 800 美元小额包裹的从价率由 120% 降至 54%，同时维持每件 100 美元的从量关税，并撤销原计划于 6 月 1 日将小额邮递物品的从量关税从 100 美元提高至 200 美元的规定，随后在&lt;span&gt;7 月 30 日宣布取消免税待遇。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;白宫这样解释取消豁免的考虑&lt;/span&gt;：托运人利用适用于小额包裹的较低安全措施将非法芬太尼等合成阿片类药物、毒品等运入美国。维护国家安全和保护本土制造，是美国方面惯用的贸易决策借口。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13236157.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13236157.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 07:16:22 GMT</pubDate>
      <author>陈升龙</author>
    </item>
    <item>
      <title>因侵权《德云斗笑社》《长相思》，快手被判赔 8910 万</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面图库" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250825/175610508561680000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;两地高级人民法院分别判决快手赔偿《德云斗笑社》和《长相思》独家信网权权利人 6000 万元和 2910 万元。两地高级人民法院分别判决快手赔偿《德云斗笑社》和《长相思》独家信网权权利人 6000 万元和 2910 万元。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新闻记者 | 宋佳楠&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;8 月 25 日，据《科创板日报》报道，广东省高级人民法院、重庆市高级人民法院近日就快手侵害热播节目《德云斗笑社》(第一、二季) 和《长相思》(第一季) 著作权两案，分别作出终审判决。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两地高级人民法院均认为快手存在明显的过错，侵权情节严重，适用 1 倍惩罚性赔偿，分别判决赔偿《德云斗笑社》和《长相思》独家信网权权利人 6000 万元和 2910 万元，并支持将过滤和拦截等措施纳入必要措施，要求短视频平台有效防控侵权传播。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;独家信网权即独家信息网络传播权，是指著作权人将信息网络传播权以独占许可的方式授予他人行使的权利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据我国《著作权法》规定，信息网络传播权是以有线或者无线方式向公众提供作品，使公众可以在其个人选定的时间和地点获得作品的权利。独家信网权意味着被授权方在一定期限和范围内，是唯一有权行使该权利的主体，著作权人自身也不得再行使，且不能再授权给其他第三方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;判决结果显示，《德云斗笑社》第一季和第二季、《长相思》(第一季) 自开播以来，快手平台中出现大量与正片同步播出的侵权剪切端视频，并在侵权视频搜索结果页面投放广告。同时，快手平台中存在大量侵权视频合集，平台上侵权话题#长相思#的播放量高达 86.1 亿，其中账号「七七看剧」项下的单个侵权视频合集「长相思」，内有 15 个侵权视频，播放量为 2159.1 万次。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250825/175610508561680000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在《德云斗笑社》侵权案中，该短视频平台在节目热播期间通过其官方账号直接发布侵权视频，且未如实披露用户真实信息的侵权视频高达 2000 多条；侵权视频在其平台持续不断出现，大量视频超过 7 个工作日未处置，故意放任侵权泛滥；在前后近三年期间，权利人向该平台陆续发送 2179 封「下线通知函」，平台上仍存在大量重复侵权账号，使侵权范围及影响进一步扩大。《德云斗笑社》是由腾讯视频出品的喜剧厂牌真人秀节目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在古装剧《长相思》侵权案中，权利人发送侵权通知函件 465 次，涉及侵权链接累计 60599 条，超过 7 个工作日未处置的侵权视频超过 1.2 万条。《长相思》第一季在腾讯视频开播后，成为该平台 2023 年热度值最高剧集。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据 21 世纪经济报道，在中国传媒大学艺术创新研究院院长张丰艳看来，这些判决传递出法院对规模化、恶意侵权的「零容忍」态度的司法导向，对重构健康版权生态具有深远意义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，快手已多次因著作权纠纷陷入法律漩涡。此前，爱奇艺起诉快手侵权《狂飙》案，由江苏省高级人民法院作出终审判决，获赔 3000 万元。北京互联网法院也曾在中超联赛有限责任公司起诉快手侵权中超联赛赛事节目著作权的一起案件中，判处其承担 2 倍惩罚性赔偿责任，赔偿金额达 2400 余万元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;快手还曾因传播《甄嬛传》侵权短视频，被优酷起诉至上海市浦东新区人民法院，二审上海知识产权法院维持原判。该案也被列入 2024 年上海市高级人民法院通报的知识产权司法保护十大案件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除快手外，另一短视频平台抖音也曾被腾讯视频起诉侵权。2021 年 8 月底，由《鬼吹灯》小说改编的网剧《云南虫谷》在腾讯视频独家上线。剧集上线后，抖音平台上出现了大量由用户剪辑的《云南虫谷》的影视片段，腾讯公司随后便将北京微播视界科技有限公司（抖音运营主体）告上法庭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于该案，西安市中级人民法院认为，抖音平台上有大量用户对涉案作品实施了侵权行为，虽然抖音采取措施减少了侵权作品的数量，但侵权行为仍未得到有效遏制。最终，综合考虑涉案作品类型、知名程度、可能获益等方面因素，法院认定微播视界的侵害信息网络传播权行为，给《云南虫谷》著作权人带来的经济利益损失为 200 万元/集，最终被判赔经济损失及合理费用共计 3200 余万元。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13236097.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13236097.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 07:10:44 GMT</pubDate>
      <author>宋佳楠</author>
    </item>
    <item>
      <title>东风集团股份复牌一度飙涨近 70%，拟私有化退市</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：视觉中国" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250825/175610193699091500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;子公司岚图汽车将登陆港交所。子公司岚图汽车将登陆港交所。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;停牌十多天的东风集团股份复牌后股价飙涨。8 月 25 日，东风集团股份 (00489.HK) 在港交所公告，上午 9 时起恢复买卖。港股开盘后，东风集团股份复牌高开近 70%，截至发稿，涨 55.28%，报 9.270 港元/股，最新市值 765 亿港元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250825/175610439088515300_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;东风集团股份于 8 月 11 日上午 9 时整起停牌，8 月 22 日晚间，东风集团股份突发公告，子公司岚图汽车将以介绍上市方式登陆港股，东风集团股份将同步完成私有化退市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公告显示，本次交易采用「股权分派+吸收合并」的组合模式，两大核心环节互为前提、同步推进。在第一环节，东风集团股份将其持有的岚图汽车 79.67% 股权按持股比例向全体股东分派，随后岚图汽车以介绍上市方式登陆香港联交所。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在第二环节，东风汽车集团在境内全资子公司东风汽车集团（武汉）投资有限公司作为吸并主体，向东风集团股份的控股股东东风汽车支付股权对价，向其他小股东支付现金对价，实现对东风集团股份的 100% 控制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本次交易采用岚图汽车股权+现金对价支付，总体收购价格为 10.85 港元/股，其中现金对价 6.68 港元/股，岚图股权对价 4.17 港元/股。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;东风集团股份方面表示，受到行业转型阵痛等因素影响，东风集团股份近年来估值表现偏低，股票市值长期远低于净资产。截至 2025 年 7 月 31 日，东风集团股份总市值为 391.2 亿港元，收盘价为 4.74 港元/股，PB 仅为 0.25 倍。受制于估值情况，东风集团股份上市以来未开展过股本再融资，已基本失去 H 股上市平台的融资功能。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250825/175610193699091500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据最新财报，东风集团股份上半年销售汽车约 82.39 万辆，同比下降 14.7%，实现销售收入 545.33 亿元，同比增长 6.6%；毛利润 75.99 亿元，同比增长 28.0%；毛利率达 13.9%，同比提升 2.3 个百分点；归属于上市公司股东净利润 0.55 亿元，同比减少 92%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;岚图汽车是东风自主打造的高端新能源品牌，2024 年岚图汽车实现交付 85697 辆，同比增长约 70%。今年 1-7 月，岚图汽车累计销量达 68263 辆，同比增长 88%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 7 月，东风集团股份及东风资产管理对岚图汽车进行增资，东风资产管理出资 10 亿元，认购约 9497 万元注册资本。增资完成后，东风集团股份、东风资产管理及其他股东将分别持有岚图汽车约 79.69%、3.30% 及 17.01% 的股权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;财务数据显示，2023 年，岚图汽车税前净亏损为 19.8 亿元，税后净亏损 14.72 亿元；而到 2024 年，税前净亏损已收缩至 2.43 亿元，税后净亏损仅为 1800 万元。去年第四季度，岚图曾实现了单季度盈利。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13235923.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13235923.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 06:57:16 GMT</pubDate>
      <author>陈小同</author>
    </item>
    <item>
      <title>上海两大豪宅楼盘上演「小时光」，新政续力「金九银十」：外环外不限购</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="金茂璞元开盘现场。图片来源：上海金茂" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250825/175610287630812200_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;融创壹号院 66 套房 1 小时售罄揽金 48 亿，金茂璞元 26 分钟清盘，最高单价 18.5 万/平米。融创壹号院 66 套房 1 小时售罄揽金 48 亿，金茂璞元 26 分钟清盘，最高单价 18.5 万/平米。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;王婷婷&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;李慎&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;上海楼市即将迎来「金九银十」的传统销售旺季。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8 月 25 日午间，上海推出楼市新政，涉及调减住房限购、优化公积金政策、调整信贷政策、完善房产税政策等。业内人士向界面新闻指出，「上海楼市已处于历史上最为宽松的阶段，购房最佳窗口期已正式开启。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在新政之前的周末，上海刚刚完成两大豪宅热门盘「日光」，同样为楼市注入信心。8 月 23 日，上海壹号院五批次开盘，均价约 19.8 万元/平方米，66 套房源 1 小时售罄，劲销 48 亿元；8 月 24 日，上海瑞虹新城「地王项目」金茂璞元首次开盘，26 分钟实现清盘，最高单价 18.5 万/平方米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;楼市「金九银十」临近，开发商对后市寄予厚望。上海融创营销负责人告诉界面新闻，「后面股市拉起来，长时间保持，豪宅还会持续好。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海中原地产分析师卢文曦认为，当前上海中高端改善市场的热点比较高，10 万+的项目开盘全部销售一空的现象很多。金融政策的支持可以让这部分产品的热度延续下去。「高端改善也往往会成为市场的风向标，销售顺畅有助于稳定持续看好上海未来发展。」&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250825/175610287630812200.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而且，「新政出来，对‘金九银十’大家期待的政策落地后，释放一波购买力的同时可以转变观望的态度。政策的时间节点也非常讨巧，马上就是‘金九银十’的传统销售季，有了政策的加持，成色会有保障。」卢文曦向界面新闻指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;豪宅依旧热销&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;延续去年以来的热度，上海高端住宅市场依然火爆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;易居研究院数据显示，2025 年上半年上海总价达 3000 万元的新房成交套数为 1096 套，去年同期这一数据为 1542 套，上海已连续两年该数据超过千套，相较 2017 年至 2023 年平均水平，近两年的交易量增速达到 214%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下半年，豪宅市场热度不减。8 月 23 日，上海壹号院五批次迎来开盘，66 套房源开盘当日售罄。至此，该项目今年累计总销售金额已超过 220 亿元，继续保持全国单盘销冠位置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据界面新闻了解，上海壹号院此次推出的 66 套房源为 315-1115 平方米大户型产品。自 2024 年 8 月首期开盘入市以来，该项目合计推售 5 次。项目首期入市均价约 17 万元/平方米，最新五批次成交均价约 19.8 万元/平方米，第五批次套均总价约 7300 万元。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus align-right"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250825/175610274061780100.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-center"&gt;上海壹号院五批次开盘现场。图片来源：融创官微&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;该项目从入市就备受关注。8 月 18 日，上海壹号院五批次结束认筹，四天半的时间实现认筹率超 200%。开盘当日售罄属意料之中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海壹号院位于黄浦风貌核心区，项目距离新天地仅约 400 米，西侧是新天地商圈，北侧是露香园商圈，东侧是豫园商圈，南侧是文庙商圈。项目由中信金融资产、新湖、融创联合打造，总建筑面积约 43 万平方米，涵盖风貌别墅、天际高层、昼锦公园、风貌商业等多种业态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻从上海融创方面获悉，预计 9 月底 10 月初，上海壹号院的全新风貌合院产品即将推出，该风貌院墅建筑面积约 200-990 平方米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在上海壹号院清盘第二日，金茂位于上海瑞虹新城的「虹口地王」项目也迎来开盘。这是金茂在上海推出的首个璞系产品，本次共推出 99 套房源，建筑面积约 130-239 平方米，均价 16.6 万元/平方米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻此前报道，2025 年 2 月，金茂与新加坡庆隆经过 184 轮激烈竞价，最终以 89.64 亿元的总价竞得临平路地块，成交楼板价达 11.75 万元/平方米，溢价率 38.2%。当时，这一价格较 2024 年 11 月华润拿下的虹口区 hk191A-03 地块高出了逾 20%，刷新了虹口宅地单价纪录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拿地半年后，项目终于入市。8 月 9 日，金茂璞元开启认购，首日认购 151 组，第二日 162 组，第三日达到 167 组，认购率 169%，第四日 173 组，认购率 175%，未触发积分。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus align-right"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250825/175610278350463000.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-center"&gt;图片来源：上海金茂&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;最终，这一「地王项目」也实现了首开「日光」的成绩。接近金茂的相关人士告诉界面新闻，虽然开盘成绩达到预期了，但在结果呈现之前都有压力，「现如今这个市场，谁也不敢包票。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「这次开盘，客户给人的感觉更低调。」上述人士向界面新闻表示，可能金茂璞元的业主更多是职业经理人、高管、医生等，从谈吐到着装，都很低调温和，目前还未做业主访谈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据界面新闻了解，此次金茂璞元共有 156 组有效认购买家，身份证「310」开头的上海籍买家超过五成，绝版身份证占比近一半，江浙沪买家合计占比近八成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分区域来看，项目所在的虹口区最多，共有 13 组。黄浦、浦东、崇明次之，有 12 组。普陀 8 组，杨浦、静安 5 组，松江 4 组，其余分别分布在宝山、奉贤、徐汇等区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海金茂人士表示，接下来应该更谨慎，竞品压力也大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻从嘉里建设方面获悉，位于上海黄浦区金陵东路的金陵华庭二期也即将入市，「预计 9 月份。」今年 3 月初，金陵华庭一期 158 套房源开盘入市，均价 18.9 万元/平方米，当日售罄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除此之外，位于虹口北外滩的外滩瑞府也已获批预售，首推 119 套 124-165 平方米的 3-4 房，均价 14.78 万元/平方米。2024 年 11 月，华润置地斥资 51.36 亿元拿下外滩瑞府所在地块，楼面价约 9.3 万元/平方米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着楼市「金九银十」的临近，上海开发商迎来了年内又一重要销售节点。业内人士认为，从目前的市场情况来看，开发商积极推盘，叠加新政注入信心，有望在这一时期取得较好的销售业绩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「现在新房价格上涨预期非常强烈，而且越是好的产品上涨的预期越是强烈。所以这类豪宅产品热销很稳定，肯定会给‘金九银十’带来指向性意义。」卢文曦向界面新闻指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;楼市「沪六条」应时而来&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京在 8 月初出台楼市优化政策后，市场各方期待上海、深圳的政策落地。现在，上海新政率先落地了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8 月 25 日，上海市住房城乡建设管理委、市房屋管理局等六部门联合印发《关于优化调整本市房地产政策措施的通知》，涉及住房限购、公积金、住房信贷、住房税收等 6 项调整。新政自 2025 年 8 月 26 日起施行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是上海今年首次对房地产市场政策进行优化调整。本次新政涵盖四大维度，从购房资格、资金支持、利息负担、持有成本等方面全面发力，切实为购房者减负、为市场增活力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;调减住房限购方面，符合上海购房条件的居民家庭（含上海户籍家庭、非沪籍连续缴纳社保或个税满规定年限的家庭），在外环线以外区域购买新建商品住房或二手住房，不再限制套数，充分释放外环外改善型购房需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，针对成年单身人士增购住房的诉求，不再区分「单身家庭」与「已婚家庭」，统一按居民家庭购房政策执行，支持单身群体因工作变动等需求就近增购住房，进一步促进职住平衡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卢文曦认为，目前上海楼市总体稳定，但有结构性差异，上海新房外环外的库存去化仍有一定压力。这次政策继续精准发力，对外环外区域放开购房额度，可以释放购买力，有助于进一步降低库存。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海易居房地产研究院副院长严跃进提供的数据显示，今年前 7 月，上海外环以外新建商品住宅成交套数为 17024 套，而全市成交套数为 28265 套，外环外占全市的交易套数占比为 60%。「随着此次政策的效应释放，预计该比例将上升。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;调整信贷政策方面，新政指出，银行业金融机构根据上海市场利率定价自律机制要求，结合自身经营状况、客户风险水平，不再区分首套与二套住房，灵活确定每笔商贷的具体利率，进一步减轻购房者利息负担。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海易居房地产研究院副院长严跃进告诉界面新闻，首套房和二套房的标准取消，将有助于二套房根据市场情况和房贷政策进行调整，客观上促进二套房利率下调，也充分体现对改善性住房需求的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;优化公积金政策方面，新政明确，提高绿色建筑公积金贷款额度、支持公积金提付首付款、「又提又贷」不影响额度等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;广东省住房政策研究中心首席研究员李宇嘉向界面新闻分析，公积金既可以提取做首付款（包括直系亲属），提取后也不影响贷款额度。再考虑到贷款额度提升，意味着公积金在降低首付和月供上具有双重「降门槛、降成本」的效果。对于持续缴纳公积金的人群来说，具有明显的带动作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至于完善房产税政策方面，针对非沪籍居民家庭，进一步优化房产税减免规则：非沪籍家庭购买的第一套住房暂免征收房产税；购买第二套及以上住房时，合并计算家庭全部住房面积后，按「人均 60 平方米」标准扣除免税面积。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「上海也在市场期待之中放松房地产政策，政策直指市场供求不平稳点，主要从需求侧发力从多维度对房地产市场产生影响。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;58 安居客研究院院长张波告诉界面新闻，预计政策短期将有效提升外环外市场热度，减少观望情绪并带动潜在购房群体积极入市，长期则有助于城市职住平衡与房地产市场健康发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「上海楼市暑假结束了。」业内人士指出，利好政策兑现有望改善市场焦躁情绪和扭转预期。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13235664.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13235664.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 06:39:29 GMT</pubDate>
      <author>王婷婷 TT</author>
    </item>
    <item>
      <title>因俄乌冲突和加沙冲突，马克龙遭美以意三国「围攻」</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 8 月 18 日，美国华盛顿特区，法国总统马克龙。图片来源：视觉中国" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250825/175610159690423800_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;法国外交部宣布将于 25 日召见美国驻法国大使查尔斯·库什纳，库什纳是特朗普女婿贾里德·库什纳的父亲。法国外交部宣布将于 25 日召见美国驻法国大使查尔斯·库什纳，库什纳是特朗普女婿贾里德·库什纳的父亲。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;俄乌冲突和加沙冲突开始后，欧盟成员国内部以及美国对于如何应对冲突一直存在分歧。近期，随着分歧进一步凸显，法国总统埃马纽埃尔·马克龙遭到了美国、意大利和以色列三国「围攻」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 8 月 24 日，法国外交部宣布将于 25 日召见美国驻法国大使查尔斯·库什纳，抗议库什纳在给马克龙的致信中指责法国没有采取足够措施打击反犹主义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;库什纳是美国总统唐纳德·特朗普女婿贾里德·库什纳的父亲，为犹太人。库什纳在给马克龙的致信中指责目前法国的反犹主义「激增」，而「你的政府没有采取足够措施打击反犹主义」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;库什纳声称法国街头每天都有犹太人遭袭击，犹太人的商店遭破坏。他认为 2023 年 10 月开始的本轮加沙冲突激化了对犹太人的仇恨。法国准备承认巴勒斯坦国的决定进一步导致反犹主义情绪高涨，他呼吁马克龙认真执行打击仇恨犯罪法，减少对以色列的批评。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;库什纳的致信内容公开后，法国外交部发声明，对库什纳的指责进行「坚决驳斥」，强调相关指责「不可接受」。声明指出，本轮加沙冲突后，法国的反犹主义行为确实有所上升，但法国政府采取了强硬措施进行打击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法国外交部指责，库什纳在信中的说法违反了国际法。根据 1961 年《维也纳外交关系公约》规定，外交官不得干涉其他国家的内政事务。声明还指出，库什纳的致信不符合法国与美国的跨大西洋伙伴关系以及盟友国之间的信任。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250825/175610159690423800.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国白宫和国务院尚未对法国的不满做出回应。在库什纳给马克龙致信前，以色列总理本雅明·内塔尼亚胡也给马克龙致信，指责马克龙呼吁国际社会承认巴勒斯坦国之举导致反犹主义情绪高涨，批评法国政府没有采取措施应对反犹主义抬头。法国总统府对内塔尼亚胡的致信进行了严厉反驳，指责内塔尼亚胡的指控「卑劣」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于本轮加沙冲突，特朗普展示了对以色列的全力支持，还默认以色列对加沙城的进攻计划。马克龙则从去年就开始与内塔尼亚胡出现言语交锋。今年 8 月初，马克龙宣布将在 9 月召开的联合国大会期间正式宣布承认巴勒斯坦国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除加沙冲突外，法国与美国在黎巴嫩问题上也存在分歧。法国曾是黎巴嫩的宗主国，黎巴嫩真主党在加沙冲突期间为策应巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）与以色列交火。美国正在要求减少在黎巴嫩的联合国维和部队人数，法国则坚决反对。联合国安理会计划于本月底就黎巴嫩驻军问题投票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在如何应对俄乌冲突上，马克龙与特朗普也存在分歧。特朗普正在力推俄乌达成和平协议，敦促乌克兰用放弃领土来换取和平。以马克龙为首的多国欧洲领导人则力挺乌克兰，提出在俄乌停火后向乌克兰派遣维和部队。欧洲希望将美国绑定在对乌克兰的安全保障方案中，特朗普则明确美国不会向乌克兰派出地面部队，要求欧洲承担更大责任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在向乌克兰派维和部队的问题上，欧盟成员国也没有达成一致。意大利、匈牙利、西班牙、德国等国无意派兵。意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼与马克龙原本就有分歧。上周欧洲领导人集体访问白宫与特朗普讨论乌克兰问题前，梅洛尼呼吁欧洲不要公开攻击特朗普，要与美国合作结束冲突。当时梅洛尼反驳了马克龙希望欧洲直接派兵的提议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梅洛尼的盟友、意大利副总理马泰奥·萨尔维尼 20 日公开嘲讽马克龙关于派遣维和部队的想法。他重申意大利不会向乌克兰派出任何士兵，「如果你（马克龙）想去乌克兰，你就自己戴上头盔、穿上防弹背心、拿起枪自己去。我想就算是法国人也不会追随你。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;萨尔维尼的这番言论引发法国强烈不满。法国外交部召见意大利驻法国大使表示抗议，指责萨尔维尼的言论违背了法意两国的互信和历史关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯已多次反对北约国家向乌克兰派兵，警告派兵将导致冲突升级。俄罗斯近期还持续为俄乌首脑峰会降温，指出所谓的俄乌领导人会晤议程根本就没有准备好。乌克兰总统办公室主任安德烈·叶尔马克此前表示，乌克兰安全保障草案预计将在本周准备就绪。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13235536.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13235536.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 06:13:31 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>「两高」发布掩饰、隐瞒犯罪所得罪司法解释：严格认定「明知」</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：CFP" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250825/175610164642964000_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;根据法律规定，掩饰、隐瞒犯罪所得罪的构成以「明知是犯罪所得」为前提。《解释》针对实践中对这一主观要件把握不准的情况，修改完善明知的审查判断规则。根据法律规定，掩饰、隐瞒犯罪所得罪的构成以「明知是犯罪所得」为前提。《解释》针对实践中对这一主观要件把握不准的情况，修改完善明知的审查判断规则。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，辛圆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;最高人民法院周一举行新闻发布会，发布《最高人民法院，最高人民检察院关于办理掩饰、隐瞒犯罪所得、犯罪所得收益刑事案件适用法律若干问题的解释》。该《解释》自 2025 年 8 月 26 日起施行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;掩饰、隐瞒犯罪所得罪是实践中案件数量最大的洗钱类犯罪，也是与电信网络诈骗、网络赌博等犯罪密切关联的下游犯罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通报显示，2020 年至 2024 年，检察机关起诉掩饰、隐瞒犯罪所得罪 23.02 万件，人民法院审结一审案件 22.09 万件，有效震慑和遏制了电信网络诈骗、网络赌博等上游犯罪，有力推进了反洗钱工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;央视新闻在当天的报道中称，此次「两高」发布本《解释》，有助于进一步织密刑事法网，推动我国洗钱类犯罪规制体系更加完善。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最高法刑四庭庭长罗国良在当天的发布会上介绍，《解释》针对实践中犯罪手段不断翻新甚至隐形变异的形势，明确刑法第 312 条规定的犯罪方法包括「任何足以掩饰、隐瞒犯罪所得及其收益的行为手段」，指导司法机关依法惩治各种类型的掩饰、隐瞒犯罪所得行为，让犯罪分子无处遁逃。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250825/175610164642964000.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据法律规定，掩饰、隐瞒犯罪所得罪的构成以「明知是犯罪所得」为前提。《解释》针对实践中对这一主观要件把握不准、存在拔高认定的情况，修改完善明知的审查判断规则，强调严格依法认定明知、慎用推定。司法机关在审查涉银行卡的帮助行为是否构成掩饰、隐瞒犯罪所得罪时，要严格按照证据裁判原则认定行为人「明知是犯罪所得」，防止不当扩大刑事打击面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，《解释》在入罪方面继续采用综合性认定标准，服务我国反洗钱工作大局。此前 2015 年的《解释》设置「三千元到一万元以上」的明确数额标准。这次的《解释》规定即使行为人掩饰、隐瞒犯罪所得及其收益的数额未达到原解释「三千元至一万元」的数额标准，但存在上游犯罪性质恶劣、犯罪所得财物的性质特殊、掩饰、隐瞒犯罪所得行为的危害性突出等情节，依法应当认定为犯罪的，坚决定罪处罚。但要破除「唯数额论」，避免机械司法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《解释》以涉银行卡的帮助行为为例，具有链条化、多层级的特点，位于犯罪链条底端的「卡农」（仅以本人银行卡提供帮助）实施的掩饰、隐瞒犯罪所得行为与传统的掩饰、隐瞒犯罪所得行为明显不同，「卡农」与上游犯罪关联松散、对经手资金的规模和去向无法控制，在犯罪过程中起次要、辅助作用，要注意限定刑事打击面，不能仅因数额较大而一律入罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，《解释》对「情节严重」的认定即加重处罚标准作了进一步优化，根据上游犯罪类型，区分非法采矿罪等定罪量刑标准相对较高的犯罪和其他犯罪，分别设置了五百万元和五十万元的数额标准。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《解释》同时增加了从宽处罚情形。在第四条从轻处罚条款中增加一项「积极配合司法机关追查上游犯罪起较大作用的」。专门针对行为人积极配合追查上游犯罪，但尚不构成立功的情形，鼓励行为人积极配合追赃挽损，努力挽回人民群众财产损失，争取获得从轻处罚。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13235554.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13235554.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 06:02:51 GMT</pubDate>
      <author>辛圆</author>
    </item>
    <item>
      <title>爱泼斯坦案关键证人回忆录定档 10 月 21 日，涉及「萝莉岛」客户细节</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2021 年 8 月 9 日，纽约法院发布的照片显示，（从左到右）英国安德鲁王子、朱弗雷、爱泼斯坦的女友麦斯威尔。来源：视觉中国" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250825/175609394265202000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;这位证人在年初遭遇重大车祸，生前拜托作者及出版商确保该书顺利出版。这位证人在年初遭遇重大车祸，生前拜托作者及出版商确保该书顺利出版。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;美国已故金融家爱泼斯坦性侵案中最具代表性的受害者弗吉尼亚·朱弗雷（Virginia Giuffre），于 4 个月前在澳大利亚自杀身亡，终年 41 岁。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在刚刚过去的星期日，&lt;span&gt;兰登书屋旗下的&lt;/span&gt;&lt;span&gt;克诺夫出版集团宣布&lt;/span&gt;，&lt;span&gt;朱弗&lt;/span&gt;雷的相关回忆录《Nobody’s Girl: A Memoir of Surviving Abuse and Fighting for Justice 》定于 10 月 21 日正式发行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该书作者为与朱弗雷有长期联系的商业题材记者埃米·华莱士（Amy&amp;nbsp;Wallace） 。华莱士之前的作品包括与皮克斯动画工作室联合创始人 Ed Catmull 合著的《创新公司》，以及与通用电气前 CEO 伊梅尔特合著的《死刑电椅》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;朱弗雷自幼在美国佛罗里达&lt;span&gt;州&lt;/span&gt;长大，与爱泼斯坦和美国总统特朗普分别都有交集。她育有三名子女，最近几年定居在澳大利亚西部的农场。她去世后，其家人称，朱弗雷是性虐待和性交易的终身受害者，最终还是无法承受这一心理创伤。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在 2021 年，朱弗雷向纽约向法庭指控英国安德鲁王子在爱泼斯坦及其女友麦斯威尔（Ghislaine Maxwell）的帮助下，在明知自己未成年的情况下依旧对自己进行了 3 次性侵。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 3 月 24 日，&lt;span&gt;朱弗雷在澳大利亚遭遇了严重车祸。&lt;/span&gt;据悉她曾在&lt;span&gt;4 月 1 日发&lt;/span&gt;给华莱士的电子邮件中写道，这本书揭露了美国在跨境贩运弱势群体监管方面的系统性漏洞，因此即使她本人不幸去世，也拜托华莱士和出版商能确保其能顺利发行。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250825/175609394265202000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;克诺夫出版集团的发言人&lt;/span&gt;拒绝提供新书中提到的爱泼斯坦「萝莉岛」客户细节，只是说其中出现许多名人，以及令人不安、心碎的新细节，这是她自 2022 年庭外和解以来首次公开谈论安德鲁，但其中确实「没有指控特朗普虐待」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面临舆论重压的特朗普在 7 月透露，&lt;span&gt;朱弗雷曾在他位于&lt;/span&gt;佛罗里达州的海湖庄园打过工，后来爱泼斯坦把她「偷走」了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普去年大选前曾在播客节目中暗示，如果他拿下大选，将下令公开&lt;span&gt;爱泼斯坦组织性交易的&lt;/span&gt;客户名单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两个月前美国司法部在网站上公布与爱泼斯坦相关的法庭文件，但内容基本上与多年来在公共领域传播的文件相符合，没有出现阴谋论支持者希望看到的轰动性材料，更没有所谓的客户名单，引来了一些保守派的不满。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国会众议院监督与问责委员会共和党籍主席詹姆斯·科默在 8 月 18 日宣称，联邦司法部已同意向该委员会提供爱泼斯坦案相关文件，但&lt;span&gt;整理文件需要时间，以确保未成年受害者信息等内容不被公开。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13234993.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13234993.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 04:33:00 GMT</pubDate>
      <author>陈升龙</author>
    </item>
    <item>
      <title>海关总署谈跨境贸易便利化行动成效：东南亚水果最快 30 小时可到北京</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 4 月 18 日，安徽芜湖，鸠江区中国（安徽）自由贸易试验区芜湖片区跨境电商监管中心，物流人员正在对跨境商品进行分拣，并发往海外市场。图片来源：CFP" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250825/175609451848919400_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「十四五」期间，海关总署每年都开展跨境贸易便利化专项行动，累计出台改革创新举措 108 项。「十四五」期间，海关总署每年都开展跨境贸易便利化专项行动，累计出台改革创新举措 108 项。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，辛圆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;国新办周一举行高质量完成「十四五」规划系列主题新闻发布会，介绍「十四五」时期海关守护国门安全、促进高质量发展成就。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在当天的新闻发布会上，海关总署署长孙梅君表示，「十四五」期间，海关总署联合 20 多个国家部委，每年都开展跨境贸易便利化专项行动，参与的城市已扩大到全国 17 个省份 25 个城市，累计出台改革创新举措 108 项。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于海关总署牵头开展促进跨境贸易便利化专项行动取得的成效，孙梅君提到了五个方面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一是简化通关流程，增强市场竞争能力。孙梅君表示，海关总署依法减少审批、精简手续，实施 7×24 小时预约通关。比如，对拼箱出口的货物「先查验后装运」，这样大大减少重复装卸，帮助企业快进快出，赢得市场先机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二是优化监管模式，跨境物流更加快捷。孙梅君举例称，海关总署创新粤港澳大湾区「一港通」监管模式，使货物在港口转运的时间由过去的 5-7 天缩短到现在的 2-3 天。在口岸开设农产品进口「绿色通道」，泰国、越南这些周边国家的新鲜水果最快 7 个小时可以抵达广州、30 个小时可以抵达北京市场。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250825/175609451848919400.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三是强化互联互通，经贸往来更加便利。孙梅君表示，在硬联通方面，加强国际物流大通道建设，重要枢纽节点口岸扩能提质。在软联通方面，国际贸易「单一窗口」与 30 个部门和单位的业务系统对接，964 项服务上线运行，实现跨境贸易业务全链条全环节的「一网通办」；目前，注册用户已有 1100 万家，日均申报业务 2600 万票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四是深化制度创新，支持外贸新业态发展。她提到，为了适应我国产业转型升级需要，扩大综合保税区保税维修产品目录，1-7 月全国保税维修业务进出口增长 8.7%。取消跨境电商海外仓备案，实行海外仓出口「离境即退税、销售后再核算」，跨境电商进出口保持平稳增长态势。海关与平台企业协同共治，引导跨境电商新业态健康规范发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除上述四个方面，孙梅君还提到，海关总署加大对 AEO 企业即「高资信」企业的联合激励，3000 多家 AEO 企业享受到银行的融资担保、融资授信、出口信保等优惠便利措施。我们与 57 个国家（地区）实现 AEO 互认，让企业在境外享受到同等通关便利。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13235112.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13235112.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 04:05:16 GMT</pubDate>
      <author>辛圆</author>
    </item>
    <item>
      <title>海关总署：「十四五」以来在口岸检出传染病 18 万例</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面图库" src="https://img3.jiemian.com/jiemian/original/vcg_new/20250110/94/1736520886571_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「十四五」以来，海关在口岸检出了 18 万例传染病，对超过 6 亿多进境人员进行检疫，另外对 3 亿进境交通运输器具实施衞生检疫，截获了病媒生物 525 万只，有效防范了 30 余种虫媒传染病的传入。「十四五」以来，海关在口岸检出了 18 万例传染病，对超过 6 亿多进境人员进行检疫，另外对 3 亿进境交通运输器具实施衞生检疫，截获了病媒生物 525 万只，有效防范了 30 余种虫媒传染病的传入。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;张倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;「‘十四五’以来，海关坚持人民至上、生命至上，坚决筑牢国门检疫防线。」2025 年 8 月 25 日，国务院新闻办举行「高质量完成‘十四五’规划」系列主题新闻发布会，海关总署副署长赵增连介绍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赵增连介绍，海关初步建立了全天候疫情监测网络，已覆盖全球 220 多个国家（地区）。「十四五」以来，海关累计发布警示通报、疫病公告 150 个，涉及 46 种传染病，发挥了口岸防疫「预警机」作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我们探索建立了‘一国一策、一病一策、一口岸一策’的精准防控制度，与衞健、疾控等部门强化联防联控，打造了从境外到国门再到家门的闭环链条。」 赵增连介绍，「十四五」以来，海关在口岸检出了 18 万例传染病，对超过 6 亿多进境人员进行检疫，另外对 3 亿进境交通运输器具实施衞生检疫，截获了病媒生物 525 万只，有效防范了 30 余种虫媒传染病的传入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;防控能力方面，赵增连介绍，「十四五」以来，在全国口岸新增配备快速检测、基因测序等设施设备 2100 余台，新建立标准 80 多个，以「多病同检」支撑「多病同防」。电子申报、智能测温、远程流调等先进手段得到了推广应用，30 个口岸被世衞组织考评为国际衞生港。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;检疫法治保障方面，赵增连介绍，国境衞生检疫法、国际衞生条例、大流行协定等一批重要的国内国际法规陆续修订出台。海关面向重点人群开展了 1.4 万场次、涉及 900 多万人次的法治宣教。此外，依法严惩隐瞒疫情、逃避检疫、伪造检疫单证等违法行为，立案处罚 1300 多起。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/jiemian/original/vcg_new/20250110/94/1736520886571.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于人畜共患病防控，赵增连介绍，海关积极践行「同一世界，同一健康」理念，坚持人病兽防、关口前移，从源头前端阻断人兽共患病的传播途径。「十四五」以来，海关检出进境动物疫病 1.1 万种次，查获走私冻品 110 多万吨，截获违法入境生物制品近 5000 批次，全部依法退运或销毁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，赵增连表示，「十四五」以来，海关不断优化立体监测网络，及时捕获病虫害风险，做到早发现、早预警、早应对。针对非洲猪瘟、沙漠蝗等重大动植物病虫害，依法发布 140 个风险预警和禁令公告，坚决防范境外病虫害通过口岸传入。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13234705.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13234705.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 04:03:52 GMT</pubDate>
      <author>张倩楠 ZQN</author>
    </item>
    <item>
      <title>今年全国海关拦截 183 万件假冒 LABUBU，海关总署：知识产权保护对内对外一视同仁</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面图库" src="https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20230329/1680093237433_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中国海关的知识产权保护不仅服务强国建设，更体现大国担当。中国海关的知识产权保护不仅服务强国建设，更体现大国担当。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;张倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;「近期火遍全球的 LABUBU，今年以来全国海关就拦截了涉嫌侵权的产品 183 万件，有力维护了公平健康的国际贸易市场环境。」 2025 年 8 月 25 日，国务院新闻办举行「高质量完成‘十四五’规划」系列主题新闻发布会，海关总署副署长王军介绍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「创新是引领发展的第一动力，保护知识产权就是保护创新，而海关保护知识产权就是在对外开放领域保护创新。」 王军说，我国出口的「含新量」更足，这个「新」字背后，离不开海关在进出境口岸对创新创造的保驾护航。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王军介绍，「十四五」期间，海关重拳打假，聚焦侵权多发领域，连续开展知识产权保护的「龙腾行动」、寄递渠道的「蓝网行动」、出口转运货物的「净网行动」，这一系列专项行动，形成了打击侵权的高压态势，累计查扣侵权嫌疑货物 26 万批、接近 4 亿件，有效遏制了进出口环节的侵权势头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，海关通过「关长送政策上门」、企业协调员等助企服务措施，精准对接权利人需求；运用信息化手段，现在权利人「足不出户」就可以办理备案、申请确权，维权的便利化大大提升。「十四五」期间，新增权利人注册 2 万个，知识产权备案已经接近 10 万个，越来越多的权利人从知识产权海关保护中获益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王军介绍，海关加强与国内相关部门的合作，行政保护与刑事司法实现了有效衔接。我们深度参与知识产权全球治理，与欧盟、俄罗斯等多国海关开展合作，积极参加国际联合执法行动，不断提高知识产权保护的执法效能。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20230329/1680093237433.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我要特别强调的是，中国海关的知识产权保护不仅服务强国建设，更体现大国担当：我们对内对外一视同仁，既保护自主知识产权，也保护国外企业在我国的合法权益，既阻止境外侵权产品流入国内，也打击国内侵权产品流向境外。」 王军说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王军表示，广大企业只要登录海关总署官方网站，点击「互联网+海关」，就可以在线办理注册、备案，也可以拨打 12360 海关服务热线随时进行咨询，中国海关将竭诚为大家提供高效优质的进出境知识产权保护服务。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13234623.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13234623.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 04:02:46 GMT</pubDate>
      <author>张倩楠 ZQN</author>
    </item>
    <item>
      <title>央行连续六个月加量续作 MLF，继续展现适度宽松货币政策取向</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 8 月 17 日，北京，中轴线和长安街的建筑在蓝天白云映衬下，美不胜收。图片来源：CFP" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250825/175609161951601700_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;分析师表示，短期内降准概率应该不大，央行更可能通过买断式逆回购和 MLF 等政策工具保持市场流动性充裕。分析师表示，短期内降准概率应该不大，央行更可能通过买断式逆回购和 MLF 等政策工具保持市场流动性充裕。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，辛圆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;据中国人民银行 (以下简称央行) 消息，为保持银行体系流动性充裕，8 月 25 日，央行以固定数量、利率招标、多重价位中标方式开展 6000 亿元中期借贷便利 (MLF) 操作，期限为 1 年期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本月有 3000 亿 MLF 到期，这意味着 8 月央行 MLF 净投放达到 3000 亿，符合预期，为连续第六个月加量续作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国民生银行首席经济学家温彬接受界面新闻采访时表示，结合买断式逆回购净投放情况，央行在 8 月中期流动性净投放规模达到 6000 亿元，相当于 7 月的 2 倍，也是今年 2 月以来最大规模净投放，继续展现适度宽松的货币政策取向。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分析师认为，在 5 月降准释放长期流动性约 1 万亿元之后，近三个月公开市场中期流动性持续处于净投放状态，且 8 月净投放规模显著扩大。主要源于两方面因素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一方面，温彬分析称，8 月处于政府债券发行高峰期，政府债净融资规模或达到 1.8 万亿元，同时监管也在引导金融机构稳固信贷支持力度。央行持续注入中期流动性，体现了货币与财政政策之间的协调配合，也有助于推动宽信用进程，更好满足企业和居民的融资需求。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250825/175609161951601700.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，温彬表示，受月中买断式逆回购相继到期、税期缴款及股市资金占用等影响，8 月中旬以来银行体系流动性有所收紧，融出规模下降，也带动中长端市场利率普遍上行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「央行通过 MLF 等政策工具加大资金投放，有助于保持市场流动性充裕，稳定市场预期。而目前债券市场能够维持相对稳定，就主要得益于资金面保持平稳，未面临明显的赎回压力。」温彬分析称。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;往后看，温彬在采访中表示，7 月信贷录得历史低值，7 月经济数据中社零和投资增速回落，近期票据利率仍然呈现下行态势，且考虑到 8-9 月政府债发行继续放量，央行要维持适宜的金融环境，流动性依然可以保持乐观。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他同时提到，鉴于当前货币政策重心正转向「落实落细」，更关注政策执行效果和灵活应对。短期内降准概率应该不大，央行更可能通过买断式逆回购和 MLF 等政策工具保持市场流动性充裕，意味着接下来 MLF 还会加量续作，多种工具结合，使得市场流动性持续处于稳中偏松状态，市场利率大幅上行空间也相应受限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;东方金诚首席宏观分析师王青也认为，在上半年宏观经济稳中偏强，三季度外部波动及经济增长动能变化有待进一步观察的背景下，短期内降准的概率较小，人民银行更可能通过 MLF 和买断式逆回购等政策工具保持市场流动性充裕。总体来看，下半年市场流动性有望持续处于稳中偏松状态，市场利率上行空间不大。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13234738.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13234738.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 03:16:57 GMT</pubDate>
      <author>辛圆</author>
    </item>
    <item>
      <title>反击胡塞武装用集束弹袭击本土，以色列空袭也门首都</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="来源：视觉中国" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250825/175608793020878100_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;自 2023 年 10 月以来，以军在加沙的军事行动已导致 62622 人死亡。自 2023 年 10 月以来，以军在加沙的军事行动已导致 62622 人死亡。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;综合新华社和央视财经等报道，当地时间 8 月 24 日，以色列对也门首都萨那的袭击已造成 6 人死亡，86 人受伤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;以军称，此次名为「正义绿洲」的袭击是为了回应胡塞武装对以色列及其平民的反复袭击。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;14 架战机一共向目标区域投下了约 40 枚炸弹。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;被袭击目标分布在萨那市中心、南部和西南部，&lt;/span&gt;具体包括总统府所在的军事基地、发电厂以及燃料储存基地，这些设施被用于支持胡塞武装&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;胡塞武装军官则回应称，其防空力量成功阻止了大多数以色列战机，并将其逼退。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;伤亡主要来自一个加油站，随着医院陆续救治伤员，预计死亡人数可能会进一步上升。社交媒体上流传的视频显示，该加油站上空升起了巨大的火球。而总统府爆炸声也异常响亮。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于胡塞武装和也门政府军持续对抗，多年来这个最不发达国家正经历全球最严重的粮食危机，女性、儿童等脆弱群体的处境尤为艰难。&lt;span&gt;当前胡塞武装控制北部约 25% 领土，含萨那和红海港口荷台达，政府军则占据南部及东部，并&lt;/span&gt;&lt;span&gt;临时首府设于亚丁。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250825/175608793020878100.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在过去的 22 个月里，为了支持加沙地带的巴勒斯坦人，胡塞武装多次使用导弹和无人机袭击以色列境内目标，还在红海和亚丁湾陆续滋扰关联以色列的船只。公开资料显示，每年全球约有价值 1 万亿美元的货物通过红海。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;仅从 2023 年 11 月到 2024 年 12 月，胡塞武装就用导弹和无人机袭击了 100 多艘商船和各国军舰。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在今年初加沙地带短暂停火期间，胡塞武装一度停止了在红海的袭击行动，随后美国总统特朗普下令美军对其进行了为期一周的空袭。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5 月，美国宣布与胡塞武装达成协议，结束空袭，以换取停止对航运的袭击。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;随着以色列对加沙地带行动升级，以及内塔尼亚胡政府推出「接管加沙」的计划，胡塞武装明确将继续针对与以色列港口有业务往来的任何公司的商船，无论货物来自哪个国家。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7 月初的&lt;span&gt;短短两天内&lt;/span&gt; ，胡塞武装使用无人快艇、导弹和无人机击沉了前往以色列的船只「Magic Seas」和「Eternity C」，导致至少 4 名船员死亡，15 人失踪。&lt;span&gt;胡塞武装&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;点名警告 MSC、马士基&lt;/span&gt;&lt;span&gt;等公司。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;8 月 8 日晚间，胡塞武装动用集束弹袭击了以色列最大&lt;/span&gt;机场本-古里安国际机场，以及阿什凯隆和贝尔谢巴的两个重要以色列目标。以色列方面宣称这是其境内首次遭遇集束弹袭击。集束弹药通过一次性释放多枚子弹药，具有杀伤效率高、打击范围大等特点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，&lt;span&gt;以色列正在以全面进攻加沙城为威胁，要求巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）同意以色列提出的释放人质条件。&lt;/span&gt;截至 8 月 24 日，以军第 162 师第 401 旅已返回加沙城附近的杰巴利耶执行任务，目标为拆除哈马斯的地面和地下基础设施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;自 2023 年 10 月 7 日新一轮巴以冲突爆发以来，以军在加沙的军事行动已导致 62622 人死亡、157673 人受伤。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;联合国有关机构在 22 日发布最新报告说，加沙地带超过 50 万人正陷入饥荒，这是中东地区首次被正式确认发生饥荒。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13234136.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13234136.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 03:14:33 GMT</pubDate>
      <author>陈升龙</author>
    </item>
    <item>
      <title>【深度】「New Money」涌入香港中环</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图源：图虫创意" src="https://img3.jiemian.com/101/original/2025824/90991d812ed34346e1accc4c1fa39143_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「钱多了，人也多了。」「钱多了，人也多了。」&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;杜萌，邹文榕&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;宋烨珺&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;「未来机遇，现已抵港」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在香港西九龙高铁站的出站口，美国资管巨头景顺集团的 QQQETF 广告牌率先映入眼帘。此外，来自新加坡的星展银行、香港未来资产资本等机构也纷纷「承包」电子屏，让人眼花缭乱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为不少外资进入中国市场的第一站，香港重新成为全球资本竞相流入的沃土。国际资管机构、对冲基金、家族办公室等「New Money」更是涌入中环，大手笔租赁超甲级写字楼，一举扭转了过去三年香港疲弱的写字楼租赁市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;恒生指数今年涨幅超过 26%，涨幅位居全球前列。上半年港股共迎来 44 家公司新上市，总集资额达 1094 亿港元，超 2024 年上半年的八倍多，也是 2021 年以来最强劲的半年度表现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;港交所数据，截至 7 月底，2025 年上半年平均每日成交金额为 2402 亿港元，同比增长 118%。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/2025824/90991d812ed34346e1accc4c1fa39143.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为国际离岸金融中心，香港这颗「东方之珠」正在重现荣光。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中环超豪写字楼租赁回暖：IFC 出租率已达到历史最高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中环的超甲级写字楼出租率，正在接近饱和。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在市场的转暖之际，嗅觉灵敏、实力雄厚的「New money」涌入中环，以每平方英尺 100 港元以上的「天价」租赁办公室，彰显公司实力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月份，美国顶级对冲基金公司 Point72 Asset Management 宣布租用中环 The Henderson（恒基兆业大厦）的四个楼层，总面积约 5.5 万平方英尺（约 5110 平方米），以扩大其在香港的办公空间。界面新闻了解到，每平方英尺租金约为 120 港元。Point72 目前在香港渣打大厦租有约 3.5 万平方英尺的空间。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/2025824/f9601d274c7e5b295df0fb6937cbd6f7.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图：中环 The Henderson 商业大厦&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; 界面新闻记者邹文榕拍摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;6 月份，恒基地产宣布，其子公司与美国量化交易大厂简街资本（Jane Street）正式签署了租赁协议。简街资本豪掷 18.3 亿港元租下了中环新海滨项目第一期六层楼约 22 万平方英尺的楼面，月租超 3000 万港元，约合每平方英尺 137 港元，较当前平均租金溢价约 50%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻记者了解到，简街资本于 2010 年进驻香港，最初只租用了中环渣打大厦近两层楼面办公。本次签约恒基地产，一举刷下香港中环核心商业区数十年来单一办公室的租赁纪录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去三年，香港甲级写字楼需求疲弱、大量甲级写字楼供过于求。戴德梁行 2024 年四季度报告显示，彼时香港中环超甲级写字楼尺租 92.1 元，较 2019 年高位（166.1 元）累计下滑超 40%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年以来，随着市场活跃度的大幅提升，以 IFC 为代表的超甲级写字楼正在「一位难求」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谈及香港超甲级写字楼的租赁回暖，戴德梁行执行董事及香港研究部主管邓淑贤对界面新闻表示，2025 年上半年香港交易所的首次公开招股（IPO）集资额重夺全球首位。随着更多企业来港上市，预期将会进一步提振写字楼市场情绪，并带动银行金融及专业服务等相关行业的租赁需求，相信对中环地区办公室租赁情况有正面支持作用。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/2025824/3e39bb76da8ecb0d4a3b4848e190a794.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图：今年上半年全球领先的十大新股融资市场一览&amp;nbsp; &amp;nbsp;单位：十亿美元，香港交易所/图源&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;「今年，这些外资对冲基金、家族办公室的势头很猛，他们在租赁办公室的时候都很阔绰。」第一太平戴维斯（香港）有限公司董事总经理、租务部主管刘伟基告诉界面新闻记者，这些 New Money 更喜欢中环的新写字楼，要求硬件要舒适，最好是办公桌就能看到海景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘伟基对界面新闻记者分析，这些超甲级写字楼的租金大约在 100-120 港元/平方呎，相比去年年末的 90-95 港元/平方英尺环比增长近 20%。而对岸海港城的写字楼的租金有所下跌，从此前的 60-70 港元/平方英尺下滑至 40-46 港元/平方英尺。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/2025824/515d86240503e89927b4be7e3b7626aa.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;表：香港今年一季度主要租赁成交明细 &amp;nbsp; &amp;nbsp;来源：戴德梁行&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;「新冠疫情之后，这些超豪华的写字楼空置率比较高，一度达到了两成半、三成的样子。现在随着对冲和量化基金的涌入，IFC 的出租率大幅上升，目前出租率差不多超过了九成半，达到历史最高值了。」刘伟基告诉记者，与此同时，Time Square（时代广场）等老牌的写字楼，出租率没有增加，目前仅有七成半的样子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;戴德梁行发布的香港写字楼市场 2025 年一季度报告显示，香港甲级写字楼当季整体净吸纳量录得正 14.37 万平方呎。其中，核心区域受到新租户的追捧，以中环为代表的中区占到新租赁面积的 34%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;戴德梁行数据，第一季度由金融及保险行业的搬迁和扩充活动为主要推动力，在第一季已知租客身份的新租赁成交之中，上述两个行业的客户成交额约占到了 46%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;外资基金经理：外国同事学会说普通话了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;香港特区政府财政司司长陈茂波今年多次表示，未来两三年，香港将超越瑞士，成为全球最大的跨境资产和财富管理中心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，香港证监会发布《2024 年资产及财富管理活动调查》（下称《调查》）。文中提到，截至 2024 年年底，香港资产及财富管理业务的管理资产总值升至 35.1 万亿港元，同比上涨 13%；增长动力主要来自 7050 亿港元的净资金流入，同比上涨 81%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「过去五年，来自亚太区其他市场、北美及欧洲投资者所占的管理资产稳步增长，三者所占的百分比分别达到双位数。」《调查》显示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加仓以港股为代表的中国资产，正成为外资金融机构的共识。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;摩根士丹利中国首席股票策略师王滢（Laura Wang）团队对界面新闻表示，在全球多头基金连续两个月净买入中国股票之后，预计重返中国股市的趋势将「更为强劲」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我上周刚从马来西亚调研回来，下周马上又要去武汉参加一个行业展会，最明显的感受就是说普通话的同行越来越多，日常调研的时候说普通话的场景也很多，甚至连团队的外国同事都学会了几句普通话。」某外资投资机构的基金经理说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这位基金经理告诉界面新闻记者，她主要负责团队中的权益投资，覆盖科技、互联网等行业。「在 2023 年末 OpenAI 诞生后，全球的科技已经有了新一轮复苏的迹象，那时候主要是往美国跑，一年可能去 3-4 次。」她表示，但今年随着 DeepSeek 的爆发，客户对亚太地区的科技企业更感兴趣了，团队去中国内地的调研也增加了很多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「忙到和朋友失联」，是不少外资基金经理、投行人的现状。「今年以来的感受特别明显，我的那些同样在做分析师、基金经理的朋友们都突然变得很忙。可能发完讯息后，隔一两天才能收到回信。」上述外资机构的基金经理对界面新闻记者表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我现在已经学会了用 12306 APP 购买高铁票。」一位来自英国的基金经理告诉记者，6 个小时车程以内的调研，他都会选择坐高铁，「又快又平稳」，「每次买高铁票，我都会优先选择靠窗的位置，看着高铁平稳地在铁轨上飞驰，迅速准点到达，这种感觉特别 amazing。」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国证监会和香港联交所为市场的反弹提供了重要的政策基础。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞银全球投资银行部亚洲区副主席朱正芹在接受界面新闻采访时提到，香港联交所此前推出的上市规则 19C 和上市规则 18C 为中概股回流香港和特专科技企业赴港上市提供了便利，同时联交所近年也推出了多项举措简化 A 股上市公司赴港上市流程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「包括简化符合条件的 A 股上市公司的香港联交所和证监会审核流程、2024 年 12 月就优化 IPO 定价及公开市场相关规定进行公开咨询等，显著提升了 A 股公司赴港上市的效率。」朱正芹认为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;摩根大通香港上市及企业融资部门主管白思佳表示，从投资者的角度来看，香港市场的投资者对内地企业本身就比较了解，随着一系列支持政策的出台，加上一些前期上市的优质大项目得到了市场的积极反馈，投资者的关注热度进一步提。「香港市场是一个开放流动的市场，既可以吸引内地资金，也可以吸引海外投资者。海外资金的回流，又带动了南下资金，如此形成了一个正循环。」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人才涌入：外资名企火热招聘&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「钱多了，人也多了。」 第一太平戴维斯（香港）有限公司董事总经理刘伟基感慨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7 月起，香港秋招就迎来了第一波名企开放高峰，包括贝莱德、摩根士丹利、麦肯锡等知名机构纷纷开启 2026 年的实习和全职招聘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贝莱德启动了 2026 年金融前台实习及全职岗位的招聘，摩根士丹利也开启了 2026 年金融类和科技类实习项目的申请通道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;简街资本在香港拟招聘超过 40 个职位，包括交易、技术、运营等都有涉及，其中应届毕业生和实习生可以投递的岗位有 21 个。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「渣打银行急缺人手，急捞全职，年薪 50W！急！」、「香港外资金融机构，偶尔加班、不抓考勤、发 bonus，急招人！」，在一些社交平台，香港金融机构的招聘帖很多。为了提高招聘效率，一些外资金融机构的 HR 正在尝试绕过猎头，主动在社交媒体发帖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「香港金融岗位真的爆发了，目前我们接到的客户招聘需求很多，HC 的岗位涵盖投行、券商、银行、基金等多个类别。」一位专注香港金融行业招聘的猎头 Amy 告诉界面新闻记者，现在很多外资金融机构在香港大量招人，并且可以帮助应聘者办理港签，需要应聘者尽早到岗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我们香港的团队正在招人，和此前相比，招聘条件有所放宽。之前要求粤语和英语流利对话，现在放宽到普通话和英语流利对话就可以。入职流程也很快，一个月之内就能搞定，因为组内真的很缺人。」某外资基金亚太区总监告诉记者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;富睿玛泽会计师事务所审计及鉴证 IPO 业务合伙人蔡华山告诉界面新闻记者，作为一家在香港 IPO 市场相对活跃的非四大会计师事务所，目前在香港本地，他们除了招聘香港本地员工，也逐步增加「港漂」员工的加入。蔡华山认为，这些员工可能作为较好的内地企业和香港从业之间的「桥梁」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;香港也成为了一些留学生回国就业选择的第一站。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年 7 月份，从美国西北大学梅迪尔新闻学院硕士毕业的 Judy 毕业后来到香港，做起了「港漂」。目前，她在一家外资投资机构担任媒体联络人，月薪在 2.5-3 万港币。在 Judy 看来，「香港是外资进入中国内地市场的第一站，它的国际金融中心地位无可替代」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但对于刚毕业的「港漂」来说，如何适应香港的高物价生存压力，仍是需要精打细算的「大问题」。「我是通过小红书，最后在离岛找到了合租的室友，现在住的房间大概 8 平米，一个月房租大约 3200 港币。」Judy 说，每天单程通勤 40 分钟之内，把房租控制在收入的 10% 左右，是她能找到的最优解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了初出茅庐的「港漂」，有十几年工作经验的外国人也希望在香港「扎根」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我们特别希望香港的金融业能延续现阶段的繁荣，因为现在全球的投资都在重新审视自己的股票敞口，希望将资金投向欧洲和亚洲地区。这对我们从业者来说也是好消息，客户投来的钱变多了，我们管理的钱也会变多，自己的薪水也会增加。」上述受访的英国籍外资基金经理对界面新闻记者表示，「我想在香港买房子，然后和女朋友结婚」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;站在太平山顶，眺望维港和香江，璀璨的灯光照亮夜空。每一栋摩天大楼内，都在上演着「金钱永不眠」。香港这颗东方明珠，正以独特的魅力继续吸引着全球资本的到来。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13231564.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13231564.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 03:06:46 GMT</pubDate>
      <author>杜萌 DM/邹文榕</author>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普想「洗牌」美联储决策层，拉加德警告：干预独立性将引发动荡</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2018 年 6 月 9 日，加拿大魁北克 G7 峰会，IMF 总裁拉加德和美国总统特朗普。图片来源：视觉中国" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250825/175609027295972800_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;如果库克再辞职，拜登任命的美联储理事会成员将仅剩 2 人。如果库克再辞职，拜登任命的美联储理事会成员将仅剩 2 人。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 8 月 24 日，国际货币基金组织前总裁、欧洲央行行长克里斯蒂娜·拉加德警告，如果美国总统唐纳德·特朗普破坏美联储的独立性，将引发美国经济动荡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉加德在美国怀俄明州参加了杰克逊霍尔全球央行年会，她随后接受了美国保守派媒体采访。拉加德在采访中没有直接点名特朗普，但警告如果央行独立性遭到破坏，将出现功能失调，「继而引发混乱，动荡，甚至更糟糕的情况」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她表示，无论是美联储还是欧洲央行都肩负着责任，需要分别向美国国会和欧洲议会汇报、回答国会和议会的所有质疑，因此央行保持独立性「至关重要」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉加德的这番表态正是在特朗普有意「洗牌」美联储理事会的背景之下。特朗普不断公开批评美联储主席杰罗姆·鲍威尔，要求美联储立刻降息，甚至对鲍威尔发起诉讼威胁。虽然表明自己不会在鲍威尔任期结束前将其免职，但特朗普开始提前物色美联储新主席人选，以加大对鲍威尔施压。鲍威尔任期将于 2026 年 5 月结束。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周，特朗普还开始对前总统约瑟夫·拜登任命的美联储理事莉萨·库克发难，要求库克辞职。特朗普对库克的施压源于特朗普盟友、美国联邦住房金融局局长比尔·普尔特对库克的指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普尔特指控库克在 2021 年申请贷款时，先后将在密歇根州和佐治亚州的两处房产都申报为主要居所。根据美国的贷款规定，主要居所比次要居所和投资房产的贷款条件更宽松。普尔特指责库克伪造银行文件和房产记录以获得更宽松的贷款条件。除此之外，普尔特还指责库克没有依法披露所有收入来源，指出其在佐治亚州的房产被列为出租，但库克没有报告自己的租金收入。相关争议发生在库克出任美联储理事之前，库克于 2022 年被拜登任命为美联储理事。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250825/175609027295972800.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普尔特此前多次对鲍威尔表示不满，近期频繁在社交媒体发文攻击库克。美国司法部已宣布将启动对库克的调查。上周五，特朗普再次发文威胁，如果库克不主动辞职，他将开除库克。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;库克则发表声明，拒绝因「霸凌」而辞职。她表示自己准备好接受关于其财务历史的任何问询，目前正在收集相关信息以应对合法质询。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;联邦公开市场委员会（FOMC）是美联储负责制定利率的决策机构。委员会由 12 名成员组成，包括 7 名美联储理事会成员。美联储理事会成员均由总统提名并经参议院批准，美联储主席是成员之一。鲍威尔是由特朗普在其第一个总统任期任命，除他之外，其余 6 名成员中目前有 2 人——负责监管事务的副主席米歇尔·鲍曼和美联储理事克里斯托弗·沃勒是由特朗普任命。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;包括库克在内的其余 4 人均由拜登任命。但这 4 人正在发生变化，美联储理事阿德里安娜·库格勒于 8 月初辞职。特朗普已提名白宫经济顾问委员会主席斯蒂芬·米兰接替库格勒。如果库克再辞职，拜登任命的美联储理事会成员将仅剩 2 人。特朗普得以继续将自己人安插进美联储决策层接替库克，而美联储理事的任期为 14 年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在特朗普第一个总统任期，他对美国联邦最高法院进行了类似操作，任命了 3 名保守派大法官。目前，联邦最高法院的 9 名大法官中有 6 人为保守派，仅 3 名自由派，保守派拥有压倒性优势。大法官构成变化后，美国联邦最高法院做出了推翻宪法对堕胎权保护等一系列有争议的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13234475.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13234475.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 03:03:16 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>海关总署最新发布：「十四五」以来海关年均监管进出口货物体量全球最大</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 8 月 22 日，山东港口青岛港，货轮装卸外贸集装箱。图片来源：CFP" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250825/175609003251979200_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「十四五」期间，海关年均监管进出口货物 52 亿吨、货值达 41.5 万亿元，体量全球最大，安全稳定可控。「十四五」期间，海关年均监管进出口货物 52 亿吨、货值达 41.5 万亿元，体量全球最大，安全稳定可控。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，辛圆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;8 月 25 日上午，国新办举行「高质量完成‘十四五’规划」系列主题新闻发布会，介绍「十四五」时期海关守护国门安全、促进高质量发展成就。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;会上，海关总署有关负责人介绍，「十四五」期间，守护国门安全取得新成效，国门安全屏障更加牢固。海关年均监管进出口货物 52 亿吨、货值达 41.5 万亿元，体量全球最大，安全稳定可控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海关总署还提到，「十四五」期间，海关累计查获涉政、涉枪、涉爆等违禁物品 515 万件，检出传染病 70 余种 18 万例，处置不合格商品 20 多万批次。综合治税、依法征管，累计征税 9.7 万亿元。累计侦办走私犯罪案件 2.3 万起，洋垃圾、濒危物种、毒品、管制物项等走私犯罪得到有效遏制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，海关总署称，「十四五」期间，国际贸易「单一窗口」已成为我国与世界贸易联通的「数字门户」。「一网通办」事项达 25 大类 964 项，基本覆盖跨境贸易全链条全环节。「智慧旅检」覆盖全国 80％的航空口岸，旅客可以无感通关、快速通关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「十四五」以来，我国新增和扩大开放口岸 40 个，总数已达 311 个，基本形成水陆空立体化、东中西全方位口岸开放布局。综合保税区等海关特殊监管区域已成为各地对外开放的新高地，不到两万分之一的国土面积，贡献了全国五分之一的进出口总值。我国已成为全球 157 个国家（地区）前三大贸易伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250825/175609003251979200.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在当天的新闻发布会上，海关总署署长孙梅君介绍，目前海关正全力以赴做好海南自贸港通关运作各项准备工作，出台海关监管办法，完成二线口岸验收，上线智慧监管平台。近日将发布二线口岸报关规范等制度性文件，确保 12 月 18 日正式启动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《海南自由贸易港「二线口岸」通关信用管理若干规定》（以下简称《规定》）将自 2025 年 12 月 18 日起施行。《规定》以地方立法形式建立「二线口岸」通关信用管理机制，对通关经营主体和个人以信用评价为基础实施精准分类监管，实现「二线口岸」精准高效监管和快捷便利通关相统一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海南省营商环境建设厅副厅长王雪皓此前表示，《规定》创新构建「二线口岸」信用通关分级分类管理制度机制，将多部门多领域的信用分级分类结果互认转换为统一通关的信用分级分类结果。在「二线口岸」通关环节，将经营主体分为高级认证企业、白名单、重点关注名单，将个人分为白名单和重点关注名单，并实施差异化管理措施。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13234452.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13234452.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 02:50:03 GMT</pubDate>
      <author>辛圆</author>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯持续为「普泽会」降温之际，白宫重提对俄新制裁</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 8 月 18 日，美国华盛顿，美国副总统万斯在白宫东厅出席与欧洲领导人的多边会议。来源：视觉中国" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250825/17560815244865600_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美国的高压态度可能推高战场烈度。美国的高压态度可能推高战场烈度。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;原本备受外界期待的俄罗斯与乌克兰国家元首会晤，可能性似乎越来越低。&lt;/span&gt;俄罗斯外长拉夫罗夫至少已 3 次在公开场合否定了两人近期会晤的可行性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据新华社报道，拉夫罗夫在 8 月 24 日表示，所谓的俄乌领导人会晤议程根本就没有准备好，俄方的建议是先提高双方谈判代表团的级别，以便讨论涉及人道主义、军事和政治方面的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;俄罗斯总统普&lt;span&gt;京一直&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;拒绝与乌克兰总统&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;泽连斯&lt;span&gt;基直接&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;会晤，原因在于他认为泽连斯基的总统任期已于 2024 年 5 月届满，但至今未卸任，执政合法性存疑，其签署的协议很可能会被新政府推翻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据俄外交部网站公布的采访视频片段，拉夫罗夫还透露，在此前的俄乌第三轮直接谈判中，俄方提议成立 3 个工作组，其中包括政治问题工作组，但一个多月过去了，乌方仍未作出任何回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在两天前， 拉夫罗夫还&lt;span&gt;指出，在特朗普与泽连斯基的最新白宫会面中，后者拒绝了特朗普提出的所有和解方案，包括放弃加入北约以及讨论领土问题。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原本信誓旦旦要在「24 小时内」解决俄乌冲突，但至今仍未获得明确的结果，使得特朗普政府方面颇为沮丧，甚至失去耐心。同样在 8 月 24 日，美国副总统万斯表示，对俄罗斯实施新制裁以向俄方施压，使其结束俄乌冲突并非不可能，美国有多种选择来对俄罗斯施压。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250825/17560815244865600.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;万斯称，在特朗普政府推动结束俄乌冲突之际，对乌克兰的安全保障不包括美国「地面部队」，美国不会派遣地面部队前往乌克兰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照特朗普的说法，万斯是共和党内部继承他政治遗产、投入下一届大选的「最有可能」人选。副总统在美国对外事务中享有一定的外交地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;特朗普本人也提出给予各方「两周」的缓冲时间，以决定是否对俄实施「大规模制裁」或者更多关税。&lt;/span&gt; 截至 2025 年 6 月，美国对俄罗斯实施了‌七千多项‌制裁措施，占全球总量的四分之一左右。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有分析称，就在俄乌美各方展开外交拉锯之时，美国的高压态度可能推高战场烈度。24 日上午，乌军袭击了俄罗斯第二大港口、列宁格勒州的乌斯季卢加港因无人机袭击起火。10 架无人机被摧毁，无人机残骸造成一处码头起火，初步信息显示袭击没有造成人员伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13232397.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13232397.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 01:26:45 GMT</pubDate>
      <author>陈升龙</author>
    </item>
    <item>
      <title>界面早报 | 央行将开展 6000 亿元中期借贷便利 MLF 操作；3 名中国公民在美国纽约州大巴事故中遇难</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="界面早报 | 央行将开展 6000 亿元中期借贷便利 MLF 操作；3 名中国公民在美国纽约州大巴事故中遇难" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;天安门广场 9 月 1 日至 3 日暂停开放；快递费上涨，广东、浙江电商客户单价率先调价；2025 年暑期档电影总票房突破 110 亿。天安门广场 9 月 1 日至 3 日暂停开放；快递费上涨，广东、浙江电商客户单价率先调价；2025 年暑期档电影总票房突破 110 亿。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;央行将开展 6000 亿元中期借贷便利 MLF 操作&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;央视新闻消息，为保持银行体系流动性充裕，8 月 25 日，中国人民银行将以固定数量、利率招标、多重价位中标方式开展 6000 亿元中期借贷便利 MLF 操作，期限为 1 年期。考虑到本月有 3000 亿元 MLF 到期，这意味着 8 月 MLF 净投放达到 3000 亿元，为连续第六个月加量续作，符合市场预期。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;3 名中国公民在美国纽约州大巴事故中遇难&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;新华社消息，据中国驻纽约总领事馆 8 月 24 日消息，经进一步核实，22 日美国纽约州大巴车祸事故导致 3 名中国公民遇难，9 名中国公民受伤，其中 7 人已出院，2 人在医院接受治疗。消息说，驻纽约总领馆已第一时间联系遇难者家属，全力协助善后工作。23 日，总领馆工作组抵达现场，到医院慰问住院伤者并提供必要领事协助。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;天安门&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;广场 9 月 1 日至 3 日暂停开放&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;天安门&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;地区管理委员会 8 月 24 日发布通告，为确保专项活动顺利安全，&lt;span&gt;&lt;span&gt;天安门&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;广场 9 月 1 日至 3 日暂停开放，9 月 4 日适时恢复开放。请广大游客提前做好行程安排，敬请谅解与配合。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;快递费上涨，广东、浙江电商客户单价率先调价&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;红星新闻 8 月 24 日消息，电商重镇广东、浙江多家快递公司目前已对电商客户涨价。其中广东是重点调价地区，每件调价幅度在 0.3 元至 0.7 元之间，同时还设定 1.4 元/单的底线价。有业内人士表示，广东地区贡献了快递公司最大的单量，同时也贡献了极低的价格，此前 0.8 元发全国即诞生于此地。据了解，此次快递涨价是在反内卷背景下做出的调整。今年 7 月，国家邮政局先后召开党组会议及快递企业座谈会，明确提出治理行业内卷式竞争。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;2025 年暑期档电影总票房突破 110 亿&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据灯塔专业版数据，2025 年暑期档（6 月-8 月）电影总票房（含预售）已突破 110 亿元！其中，《南京照相馆》《浪浪山小妖怪》《长安的荔枝》 暂列档期票房榜前 3 名。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;格林美：筹划发行 H 股股票并在香港联交所上市&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;格林美 8 月 24 日公告，经充分研究论证，董事会同意公司发行 H 股股票并在香港联合交易所有限公司（简称「香港联交所」）主板挂牌上市。公司将充分考虑现有股东的利益和境内外资本市场的情况，在股东会决议有效期内（即经公司股东会审议通过之日起 24 个月或同意延长的其他期限）选择适当的时机和发行窗口完成本次发行上市。截至目前，公司正积极与相关中介机构就本次发行上市的相关工作进行商讨，除本次董事会、监事会审议通过的相关议案外，其他关于本次发行上市的具体细节尚未最终确定。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;茶颜悦色就联名手账本涉抄袭一事致歉：存在审核疏忽，将全面自查自纠&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近日，多位博主先后在社交平台发文称，茶颜悦色与彩虹合唱团联名的手账本涉嫌抄袭其作品。对此，8 月 24 日下午，茶颜悦色发文回应称，确实存在部分未经授权的挪用。团队在管理上存在审核疏忽，没能及时发现问题并制止，让设计稿件通过后投入生产。公司已第一时间和原创作者取得联系，诚恳说明情况，认错道歉。团队后续计划成立专门的调查小组，全面自查自纠，对目前推进中的内容进行再次审核，发现问题及时整改。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;以色列空袭也门首都已造成至少 2 死 5 伤&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;新华社消息，也门胡塞武装 8 月 24 日说，也门首都萨那当天遭到以色列空袭，被袭击的包括萨那一家石油公司的设施等。当地医疗部门消息人士告诉记者，初步统计，以军空袭造成了至少 2 人死亡、5 人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13231866.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13231866.html</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 23:26:18 GMT</pubDate>
      <author>界面综合</author>
    </item>
    <item>
      <title>韩国前总理也将被捕？检方对韩德洙提出拘留申请</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 8 月 22 日，韩国首尔，韩国前国务总理韩德洙。图片来源：视觉中国" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250824/175603220612402900_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;如果法院批准申请，韩德洙将成为韩国宪政史上首位被拘留的前总理。如果法院批准申请，韩德洙将成为韩国宪政史上首位被拘留的前总理。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;据央视新闻消息，当地时间 8 月 24 日，韩国内乱特检组以「涉嫌协助内乱头目、作伪证、制作虚假公文」等对前国务总理韩德洙提出拘留申请。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果法院批准申请，韩德洙将成为韩国宪政史上首位被拘留的前总理。他也将成为继前国防部长官金龙显、前行政安全部长官李祥敏之后，因紧急&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令事件被拘留的第三位国务委员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特检组在拘留申请中指控韩德洙在紧急&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令事件中协助前总统尹锡悦、伪造并销毁政府文件、在国会听证和宪法法院审判中作伪证。特检组认为，韩德洙作为总理，有宪法赋予的权力和义务阻止违宪的紧急&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令，但韩德洙没有阻止反而协助尹锡悦发布紧急&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特检组特别指出，韩德洙早在 1970 年代就进入政府工作，经历过双十二政变，非常清楚紧急&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令的严重性。现年 76 岁的韩德洙是韩国资深政客，1970 年就进入韩国关税厅。他曾在金泳三政府担任贸易工业部副部长，金大中时期担任总统经济事务高级秘书，卢武铉时期担任副总理兼财政经济部长，李明博时期任韩国驻美国大使。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特检组认为，韩德洙建议尹锡悦在发布&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令之前召开国务会议，不是为了阻止&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令发布，而是为了使&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令发布符合法定程序要求。去年 12 月 3 日晚紧急&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令发布之前，韩国召开了国务会议，包括总统、总理、经济副总理兼企划财政部长在内共 11 人参会。会议仅持续了 5 分钟，总统府没有保留会议发言记录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除此之外，韩德洙还被指在紧急&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令发布过后，为规避问责而伪造政府文件。特检组指控，在尹锡悦宣布&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;之后，时任总统办公室附属室长姜义求才起草紧急&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令文件，韩德洙和金龙显曾在这份文件上签名。因担心此事一旦曝光将引发争议，不久后决定进行作废处理，相关文件随之被销毁。知情人士透露，姜义求在接受调查时指认，文件是应韩德洙要求而销毁，销毁得到尹锡悦批准。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250824/175603220612402900.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特检组还指控，在紧急&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令发布之后，韩德洙曾给时任执政党国民力量党党鞭秋庆镐打电话，试图阻挠国会投票宣布&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令无效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在今年 2 月的国会听证会和之后宪法法院对尹锡悦的弹劾审判中，韩德洙作为证人出席。在作证时，韩德洙坚称自己事先不知道紧急&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令宣布文件。直到国会通过投票要求尹锡悦终止&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;后，他才在自己的衣服口袋里发现相关文件。5 月，韩国警方以涉嫌参与内乱和作伪证对韩德洙、前经济副总理兼企划财政部长官崔相穆和前行政安全部长官李祥敏进行调查。内乱特检组从 7 月开始已三次对韩德洙进行传唤调查。消息人士透露，在上周接受特检组调查时，韩德洙改口承认自己从尹锡悦处获得了紧急&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令宣布文件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特检组认为，鉴于韩德洙面临指控的严重程度以及篡改证据风险，需要对韩德洙实施拘留。韩国法院将于 8 月 26 日或 27 日就韩德洙的拘留申请进行必要性审查。8 月 1 日，首尔中央法院签发了对前行政安全部长官李祥敏的拘捕令，李祥敏已被收押。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13231630.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13231630.html</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 10:54:01 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>被特朗普称为好友、马斯克斥为「毒蛇」，美国驻印度新大使是谁？</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 5 月 19 日，华盛顿特区，白宫总统人事办公室主任塞尔吉奥·戈尔。图片来源：视觉中国" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250824/17560125893141600_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;印度外长苏杰生周六表示，印度与美国的贸易谈判仍在继续，但谈判中有底线不能触碰。印度外长苏杰生周六表示，印度与美国的贸易谈判仍在继续，但谈判中有底线不能触碰。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;8 月 27 日，美国总统唐纳德·特朗普为惩罚印度购买俄罗斯石油而对印度额外加征的 25% 关税将生效。在关税生效前，特朗普宣布提名其「好友」、现年 38 岁的白宫总统人事办公室主任塞尔吉奥·戈尔出任美国驻印度大使。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在社交媒体发文指出印度是全球人口最多的国家，「因此我需要派遣一位我完全信任的人选，来推动我的议程，让美国再次伟大。」&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250824/175601270532130200_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-center"&gt;图片来源：真实社交&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;他把戈尔称为「好朋友」，「在我身边多年」。特朗普称赞戈尔作为白宫总统人事办公室主任的工作，认为他将成为一位出色的大使。除美国驻印度大使外，特朗普还任命戈尔兼任南亚及中亚事务特使。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;戈尔的驻印度大使提名需经过美国参议院批准。共和党掌控着参议院，戈尔通过批准几成定局。戈尔此前没有参与过与印度和南亚有关的事务。在加入特朗普阵营前，他在共和党的政治活动中一直保持活跃，还与特朗普的长子小特朗普关系密切。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;戈尔于 1986 年出生于时属苏联的乌兹别克斯坦，1994 年随家人移居马耳他。他在马耳他科斯皮夸的一所天主教男校上学，后于 1999 年随家人移民美国，拥有乔治·华盛顿大学文科学士学位。在大学期间，他已经加入共和党并成立了保守派组织「青年美国基金会」在华盛顿大学的分部。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250824/17560125893141600.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大学毕业后，戈尔投身于共和党的政治活动。在 2008 年美国大选期间，他支持亚利桑那州参议员、共和党重量级人物约翰·西德尼·麦凯恩三世，通过天主教群体宣传麦凯恩。戈尔在共和党全国委员会工作，先后担任多名保守派共和党议员的发言人，还兼任保守派媒体福克斯新闻主播尼尔·卡武托的经纪人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他于 2013 年加入肯塔基州共和党参议员兰德·保罗的团队，最终升任副幕僚长。2020 年，戈尔转战特朗普阵营，进入为特朗普筹款的「特朗普胜利财务委员会」，后出任委员会主席。在委员会工作期间，他与小特朗普建立了密切联系，成为了小特朗普的顾问还协助其出版新书《自由特权》。两人携手成立了出版公司，专门出版保守派书籍。2024 年总统大选期间，戈尔负责管理支持特朗普的超级政治行动委员会 Right for America，为特朗普竞选筹款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普重返白宫后，戈尔被任命为白宫总统人事办公室主任，负责审核约 4000 名政府人员的任命。美国企业家埃隆·马斯克当时担任「政府效率部」实际负责人，在人事管理问题上多次与戈尔发生冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马斯克对戈尔的不满在美国国家航空和航天局（NASA）提名局长贾里德·艾萨克曼被撤回提名时达到顶峰。艾萨克曼的提名得到马斯克力荐，但在今年 5 月被特朗普撤回提名。消息人士透露，戈尔向特朗普提交报告，显示艾萨克曼曾经为民主党捐款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卸任「政府效率部」的工作后，马斯克开始公开表示对戈尔的不满。6 月，美国记者皮特·贝克在社交媒体发文，吐槽负责审核政府人员的戈尔却没有提交自己的安全审核资料。马斯克在贴文下回复：「他是条毒蛇。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然遭到马斯克唾弃，但戈尔被特朗普视为「自己人」。印度分析人士认为，特朗普提名戈尔出任美国驻印度大使，是为了派出一名能完全体现特朗普立场的传话人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;受贸易谈判陷入僵局、美国就印度购买俄罗斯石油施压影响，美印关系转冷。面对特朗普批评，印度政府拒绝妥协，明确将继续购买俄罗斯石油。美国代表团原计划于 25 日到 29 日前往印度继续进行贸易谈判，但该行程已取消。到 27 日，美国对印度的额外 25% 关税生效后，美国对印度商品加征的关税将达到 50%，为美国贸易伙伴中最高之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;印度出口组织联合会主席拉尔罕警告，美国的 50% 关税将对印度出口造成重创，可能影响联合会成员对美国近 55% 的出口。英国经济研究机构凯投宏观的分析师 22 日预计，如果美国关税生效，印度今明两年的经济增长都将下滑 0.8 个百分点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;印度外长苏杰生 23 日表示，印度与美国的贸易谈判仍在继续，但谈判中有底线不能触碰，也就是印度农民和小生产者的利益。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13231246.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13231246.html</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 05:34:29 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>江苏首富陈建华任「民营造船第一股」新掌门，24 岁儿子担任总经理</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="陈建华。图片来源：恒力集团官网" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250824/175600618649448300_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;*ST 松发预计今年上半年实现归母净利润 5.8 亿元到 7 亿元，同比实现扭亏为盈。*ST 松发预计今年上半年实现归母净利润 5.8 亿元到 7 亿元，同比实现扭亏为盈。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8 月 23 日，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;广东松发陶瓷股份有限公司 (603268.SH&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，*ST 松发&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;)&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;发布&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;公告&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;称，在公司第七届董事会第一次会议上，选举陈建华为公司第七届董事会董事长，其子陈汉伦为公司总经理。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;公开资料显示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;*ST 松发成立于 2002 年 7 月，2015 年在上海证券交易所挂牌上市。此前，其产品涵盖家庭瓷器、酒店用瓷等。2025 年，*ST 松发通过实施重大资产置换及发行股份购买资产，置入恒力重工集团有限公司 100% 股权，转型为船舶及高端装备制造企业，成为国内「民营造船第一股」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;*ST 松发上述公告显示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;陈建华出生于 1971 年，工商管理博士，高级经济师，2001 年 1 月至今任恒力集团有限公司董事长、总裁等职务。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;陈建华的儿子陈汉伦，2001 年出生，今年 24 岁，研究生学历，应用金融硕士，曾任普华永道 (新加坡) 企业所得税税务咨询顾问，2024 年 3 月至今任恒力集团有限公司副总裁。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;恒力集团由&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;陈建华创建&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;于 1994 年，目前是全球最大的功能性纤维生产基地和织造企业之一。去年，恒力集团总营收达 8715 亿元，位列世界 500 强第 81 位。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在 2024 年胡润百富榜上，陈建华、范红衞夫妇财富值高达 1250 亿元，排名第 20 位。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025 新财富 500 创富榜&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中，该夫妇&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;以 801.2 亿元的持股市值蝉联江苏首富，位居总榜第 32 名，排名与去年一致，持股市值较去年增长 119.9 亿元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250824/175600618649448300.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2018 年 10 月，恒力集团通过股权受让等方式入主*ST 松发。恒力集团接手后，*ST 松发的业绩没有明显起色。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去年 10 月，*ST 松发发布筹划重大资产重组的公告&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，公司&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;拟购买恒力重工 100% 股权。恒力重工主营业务为船舶及高端装备的研发、生产及销售，在大连长兴岛地区打造了世界先进的船舶与高端装备制造产业基地。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;目前，恒力重工已开工建造 70 余艘船舶，订单排至 2029 年。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年 5 月，*ST 松发上述重组正式完成。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;至此&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，*ST 松发正式退出日用陶瓷制品制造行业，实现企业全面战略转型。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;7 月 14 日，&amp;nbsp;*ST 松发发布重组完成后的首次业绩预告，公司预计 2025 年上半年实现归母净利润 5.8 亿元到 7 亿元，与上年同期相比，实现扭亏为盈。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;*ST 松发称，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;报告期内，全资子公司恒力重工及其子公司纳入公司合并报表范围，根据相关规定，置入资产恒力重工期初至合并日的当期净损益计入非经常性损益项目。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;截至 8 月 22 日收盘，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;*ST 松发股价下跌 1.03%，报 56.80 元，市值为 551.40 元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13231167.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13231167.html</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 04:05:08 GMT</pubDate>
      <author>侯瑞宁</author>
    </item>
    <item>
      <title>台风「剑鱼」将登陆或擦过海南沿海，三亚全市停工停课</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 6 月 14 日，海南东方，台风「蝴蝶」登陆后。图片来源：视觉中国" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250824/175600226467284800_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;预计「剑鱼」将于 24 日下午至傍晚在海南陵水到乐东一带沿海登陆，也有可能经过海南岛南部近岸海面，然后逐渐趋向越南中北部沿海。预计「剑鱼」将于 24 日下午至傍晚在海南陵水到乐东一带沿海登陆，也有可能经过海南岛南部近岸海面，然后逐渐趋向越南中北部沿海。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;今年第 13 号台风「剑鱼」预计将于 8 月 24 下午至傍晚在海南陵水到乐东一带沿海登陆或从近海擦过。为应对台风来袭，三亚发布「五停一关」通告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据「三亚发布」微信公号，三亚市防灾减灾救灾和安全生产委员会 24 日发布通告，今年第 13 号台风「剑鱼」将于 8 月 24 日对三亚造成严重影响，为确保人民群众生命财产安全，决定自 8 月 24 日起，在全市范围内（除承担民生保障类、生活服务类的单位和个人外）分批实行「五停一关」措施（即停课、停工、停业、停运、停航、关闭景区）。全市旅游景区（点）、游乐场所全部关闭，各旅行社停止一切旅游相关业务，水上旅游相关企业停止水上游乐项目，禁止市民游客到开放性海域、海滩、沿河濒水等不安全地带游玩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三亚市气象台 8 月 24 日 8 时 56 分发布暴雨红色预警信号，受台风「剑鱼」影响，三亚市未来 24 小时内降雨量将达 250-350 毫米、局部 400-450 毫米。发布暴雨红色预警前的 6 时 36 分，三亚市气象台将台风橙色预警信号变更为台风红色预警信号，预计未来 12 小时，三亚市沿海和陆地平均风力将逐渐增大至 12 级，阵风 13-15 级，并伴有强降水和强雷电。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除三亚外，海南多地发布台风预警。海口市气象台 8 月 24 日 6 时 51 分将台风蓝色预警信号变更为台风黄色预警信号。受台风「剑鱼」影响，未来 24 小时，海口市沿海和陆地平均风力可达 8 级以上，阵风 10-11 级，并可能伴有强雷电和短时强降水等强对流天气。乐东黎族自治县气象台和陵水黎族自治县气象台均将台风橙色预警信号变更为台风红色预警信号。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央气象台 8 月 24 日 6 时继续发布台风橙色预警，今年第 13 号台风「剑鱼」已于今天（24 日）凌晨加强为台风级，早晨 5 点钟其中心位于海南省三亚市东偏南方向约 255 公里的南海西部海面上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;预计，「剑鱼」将以每小时 20 公里左右的速度向西偏北方向移动，强度继续加强，最强可达强台风级（14 至 15 级，42 至 48 米/秒），并将于 24 日下午至傍晚在海南陵水到乐东一带沿海登陆（13 至 14 级，40 至 45 米/秒，台风级或强台风级），也有可能经过海南岛南部近岸海面，然后逐渐趋向越南中北部沿海。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250824/175600226467284800.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;预计，8 月 24 日 8 时至 25 日 8 时，海南岛、广东西南部沿海、广西南部沿海等地的部分地区有大到暴雨，其中，海南岛中南部有大暴雨，局地特大暴雨（250 至 380 毫米）。8 月 24 日 8 时至 25 日 8 时，南海大部、西沙群岛和中沙群岛附近海域、北部湾、琼州海峡、海南岛及沿海、广西沿海、广东中西部沿海将有 6 至 8 级大风，其中南海西北部和中西部及西沙群岛部分海域、北部湾中部和南海海域、海南岛沿海的风力有 9 至 11 级，「剑鱼」中心经过的附近海域或地区的风力可达 12 至 14 级、阵风 15 至 16 级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8 月 23 日 20 时，海南省防灾减灾救灾委员会将防汛防风Ⅲ级应急响应提升至防汛防风Ⅱ级应急响应。当天，海南省召开防御台风「剑鱼」第一次视频调度会议。省委书记冯飞作批示，省长刘小明出席会议并讲话。冯飞在批示中指出，台风「剑鱼」移动速度快、强度变化大，各市县各部门务必高度重视、严阵以待，要立足最不利的情况，做足最充分准备，采取最有力措施，做实做细各项防御工作，确保人民群众生命安全。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海南省气象部门提醒，台风降雨可能会叠加风暴潮增水，出现道路积水和风险点受淹可能性大，易造成交通拥堵、涉水车辆熄火和交通事故，三亚、陵水、万宁、琼海、乐东和保亭等地的城市内涝灾害风险较高，需做好防御准备，特别要加强隧道、涵洞和地下车库等城市地下空间以及漫水桥的安全风险排查和管控工作。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13231035.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13231035.html</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 02:33:35 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>商业头条 No.88 | 影石横空出世</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：影石创新" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250823/175594494839068400_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;这家年轻的公司，正用一种极具冲击力的方式，向世界宣告自己的存在。这家年轻的公司，正用一种极具冲击力的方式，向世界宣告自己的存在。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;梁宝欣&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;林腾，刘方远&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025 年 8 月 14 日晚，深圳。影石创新办公楼内，一场为无人机研发团队举办的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;团建活动&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;正在进行。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;90 后&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;创始人刘&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;靖康站上二楼平台，自掏腰包将大把的百元钞票撒向楼下的研发人员。现金如雨，在灯光下飞舞，楼下百余名员工的哄抢与欢呼，构成了一幅「现实版爽文」的「撒钱名场面」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这段视频迅速在社交网络疯传。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;同时叠加影石「无人机概念股」的催化，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;资本市场的反应更为直接。8 月 15 日和 8 月 18 日两个交易日，影石创新股价连续收获两次「20cm」涨停，总市值达 1080 亿元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一场看似粗暴的「撒钱」狂欢，制造了中国第一家 90 后创始人的千亿科创上市企业。所有聚光灯都投向了刘靖康和他所带领的这家年轻公司。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;刘靖康几乎完全符合大众对于一名 90 后硬科技&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;创始人&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的想象：短时间内击溃海外巨头 GoPro，宣战本土王者大疆，名气与财富急剧上升，个性狂放不羁、抽象、甚至有些荒诞。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250823/175594494839068400.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;影石的企业文化为「Think bold」（始于敢想）。从南京大学的宿舍起步，到如今全球影像行业的巨头，这家年轻的公司，正用一种极具冲击力的方式，向世界宣告自己的存在。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一个后来者的非共识胜利&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;刘靖康最早一次「出圈」，是因为他大学时期凭借一段拨号录音，就破解出了 360 创始人周鸿祎的手机号。其实，就读于南京大学软件学院的他还做了很多「不安分」的事。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;比如用算法总结院系「标准脸」；分析南大学生的饭卡消费记录；入侵教务员邮箱。这些举动有的充满争议，却也清晰展现了他的动手能力和性格底色。&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;刘靖康 1991 年出生于广东中山，小学五年级自学编程，后来凭编程比赛加分 20 分考入南京大学软件学院。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;曾任刘靖康小学信息技术课教师的陈绪淼告诉界面新闻记者，刘靖康从小就表现出了很强的好奇心和求知欲，而且有自己的主见。比如他会为了去专研自己感兴趣的研究方向， 主动退出老师认为他很有潜力拿奖的信奥班。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这份「敢闯敢试」的个性，也让他在大学时代就踏上了创业探索之路。2013 年，刘靖康和小伙伴们做了一款「名校直播」的 APP，随后又开发出了面向企业的「V 直播」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;毕业后，刘靖康投身全景相机领域开启创业之路，于 2015 年创立了影石 Insta360 品牌。同年，他将业务方向转向硬件领域，把公司从南京迁至深圳，并确定了出海战略。在成立未满半年的 2015 年底，影石便推出了首款产品，企业级 VR 全景相机 4k beta。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2016 年，影石迎来首个「高光时刻」。影石推出首款消费级产品 Nano 全景相机，优化了三星、理光等产品传输慢的问题，软件适配手机即插即用，甚至获得苹果联合创始人沃兹尼亚克「了不起」的评价，月收入迅速从 0 飙升至 2000 万元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但这款产品高开低走，因缺乏常见使用场景，消费者新鲜感过后设备闲置，收入骤降至每月几百万元。2017 年影石处于产品遇挫、融资不顺的脆弱时期。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;转机来自刘靖康对用户反馈的敏锐捕捉。他在 Nano 用户群发现，有用户用并不具备运动相机功能的 Nano 来记录运动。原因是全景相机「先拍摄后取景」的特点，适合需高度集中注意力的极限运动，解决了传统运动相机的痛点。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250823/175594808780541600_a700xH.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;滑雪者用影石相机记录。图片来源：影石&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这一细微反馈，被刘靖康迅速转化为战略方向——影石果断转向「全景+运动」赛道。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2017 年 8 月，影石推出首款面向运动人群的全景相机 Insta360 ONE，该产品需搭配手机使用，并非独立产品，却打入苹果官方直营店，受到全球用户欢迎；2018 年 10 月，又发布全景运动相机 Insta360 ONE X。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「GoPro 是运动相机，但它不全景；三星和理光是全景相机，但是它不运动。」这句日后被刘靖康反复提及的话，精准地定义了影石的初始战场。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2018 年，成立仅三年的影石，便超越了在影像领域积累多年的日本理光和韩国三星，成为全球全景相机出货量第一的品牌。2024 年，影石在全球消费级全景相机市场的占有率已经连续六年稳居第一。2025 年第一季度，影石营收首次反超 GoPro。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;前员工陈淇向界面新闻总结说，影石的核心竞争力来源于软件能力和用户洞察。他认为影石是一家「披着硬件外壳的软件公司」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;陈淇表示，其实大疆在硬件的电池、性能等方面的能力是更优的，但影石能提供对方无法企及的独特解决方案和功能，在体验与定位上更胜一筹。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「人们购买影石的产品，通常是因为软件功能、独特定位或符合审美的外观，而非硬件比大疆强。」陈淇说。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;比如影石全景相机 「先拍摄后取景」功能——用户运动中只需举着自拍杆或头戴相机，即可收录 360 度沿途风景，后期能自动剪辑，大幅降低了使用门槛与成本。此外，产品搭载的 Flow State 防抖、智能追踪、隐形自拍杆等深受欢迎的功能，均是影石软件能力的集中体现。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;影石的理念是，用户购买相机本质不是为了买强大的硬件，而是最方便地获得自己需要的影像。事实上大量的用户买了高端相机还是不懂如何拍摄，因为它有很高的学习成本。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;陈淇告诉界面新闻，影石是所有影像厂商中最早投入 AI 的，很早便开始做自动剪辑功能。刘靖康也曾说过，「做硬件的目的，是为了更好地支撑我们的软件。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;硬刚大疆&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;当一家公司在一个领域做到极致，它必然会望向邻近的疆土。随着影石在全景相机、运动影像领域的市场声量与份额持续攀升，其业务向消费级影像设备的核心领域延伸时，自然会与在该领域深耕多年、占据龙头地位的大疆正面相遇。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025 年夏天，影石和大疆，几乎在同一时间向对方「后院」发起了突袭。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;大疆于 7 月 31 日推出首款全景相机 DJI Osmo 360，直接对标影石 Insta360 X5。而影石则于 8 月 14 日公布联合第三方孵化的全景无人机「影翎 Antigravity A1」，进军大疆擅长的无人机市场。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250823/175594893486893600_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;影翎全景无人机。图片来源：影石&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者留意到，今年 7 月 28 日「影翎 Antigravity」及品牌标识宣布后，刘靖康发朋友圈称，影石做无人机的起心动念主要有三个原因：一是公司使命愿景驱动，二是大量客户需求未被满足，可以创造市场增量，三是牵引公司成长。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「我们做无人机是五年前的决策。」 刘靖康表示。他早已预料到，可能会刺激大疆做全景相机「抄家」。即便以此为代价，还是选择了启航。原因很简单：领跑马拉松的是顶级选手，你也会跑得更快，是选择在「新手村」停留，还是选择一个「魔鬼教练」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;刘靖康的这番话，充满了年轻创业者特有的好斗与自信。现实中的刘靖康长着一张娃娃脸，说话时喜欢望着天花板，像孩子一样一边思考一边解答问题。他的表达极为简约、质朴、同时也不失周密。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250823/175594811296670600_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;影石创新创始人刘靖康。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但他的另一面是极致的狂热。他曾穿着竞争对手大疆的文化衫，揹着 GoPro 的包参加访谈；也曾为了庆祝公司上市，戴上夸张的金链子，捧着 Hello Kitty 贴纸的电脑接受采访；上市当天还一度想穿蜡笔小新衣服敲钟。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;刘靖康很早就在筹划进入无人机市场。影石招股书显示，自 2020 年 7 月 1 日以来，影石创新连续注册了多项「无人机」、「全景无人机」专利，覆盖无人机结构、螺旋桨、动力系统等环节。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;影石与大疆正在进行的这场较量，本质上是两种不同核心能力的碰撞。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;刘靖康认为，客观上汪滔一定是对自己很警惕的，毕竟在众多公司中影石和大疆的业务是最重叠的。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;大疆的王牌，是其自身多年积累的硬件技术壁垒。无人机是一个技术链条极长的行业，涉及飞控、图传、云台、避障等多个复杂系统。大疆在这些领域拥有近二十年的积累，其强大的飞控算法和云台增稳技术，可以应用到手持相机产品上。这是影石短期内难以企及的「硬实力」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;影石的利刃，则是其对用户需求的深刻洞察和「软件定义硬件」的敏捷创新能力。其不仅有着全景拼接和 FlowState 防抖算法等 900 多项专利技术，更重要的是带有快速响应用户需求、通过 AI 影像处理技术极大降低创作门槛的「软实力」。他们推出的「AI 高光助手」、「AI 魔术师」等功能，能自动为用户剪辑出精彩的视频大片，这恰恰是大疆相对薄弱的环节。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;从推出的产品形态来看，大疆的无人机在于景，人在看景；影石的无人机在于人，人在景中。这延续了影石一贯的打法：我不打你最强的地方，而是用我的长板，去开创一个你没能完全覆盖的新战场。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;刘靖康曾表示，无人机业务会牵引公司成长，锻炼十二边形能力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在企业价值排序上，影石有着明确且反常规的定位，即做一家「员工发展第一、客户价值第二、股东回报第三」的公司。其中，刘靖康的逻辑很简单：员工影响创新，创新影响产品，产品影响一切。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;具体到行动层面体现为，自 2022 年起，影石连续 3 年在程序员节发放「黄金键帽」——2022 年 10 个黄金 C 键，2023 年 10 个 C 键+1 个空格键，2024 年 14 个黄金键帽；前年年会奖励「家庭轿车」，刘靖康的解释是「公司平均年龄上涨，很多同事成家，这是适合家庭的车」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;盛世还是危机&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025 年 6 月 11 日，影石正式登陆上交所科创板，上市首日，股价较发行价暴涨 285%，市值突破 700 亿。两个月后，在「撒钱事件」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;和「无人机概念股」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的催化下，市值更是冲破千亿大关。这家由「90 后」掌舵的年轻公司，迎来了属于自己的高光时刻。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250823/175594767982284900_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;影石创新在科创板上市。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;然而，对于刘靖康和他的团队而言，真正的挑战，或许才刚刚开始。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;值得一提的是，影石的无人机公测，被前员工张霖视为「应对大疆发布全景相机、稳定市场信心的营销动作」，按正常流程应先进行外测、以及媒体测试再进行产品发布。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;盛世之下，危机暗藏。从一个成功的「极客公司」成长为一家伟大的「世界级公司」，影石也有自己的难题需要解决。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;比如组织管理问题。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在影石 Insta360 的产品体系中，刘靖康扮演着「总设计师」的角色——所有产品从初期概念构思、核心功能定义，到研发方向把控、最终上市决策，均由其个人全权负责。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这种高度集中的产品管理模式，在影石发展初期曾展现出显著优势：决策链条短、执行效率高，能够快速捕捉市场机遇并推出契合用户需求的创新产品，这也是影石 Insta360 在运动相机、全景相机赛道快速崛起的重要原因之一。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;陈淇在接受界面新闻采访时回忆，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在影石工作期间&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，公司所有产品经理的角色，更像是创始人刘靖康的「外接大脑」。这一「外接大脑」的定位，可理解为一种围绕刘靖康构建的「金字塔式」协作模式 ——诸多产品创意与核心想法，均由他主导发掘并向下传递。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在具体工作中，刘靖康对产品决策的把控极为细致，关注范围不仅限于产品本身，还延伸至品牌宣传环节。例如，即便是产品预告片这类细节内容，他也会亲自跟进审核。也正因如此，当时他的办公室外常出现排队等待沟通的场景，团队成员需逐一与他对接需求、确认方向。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但随影石规模扩大、产品增多，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;早期&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「一人把控全局」的模式也显现出了隐患。产品决策过度依赖刘靖康，易因他判断偏差或精力不足致研发走偏、错失窗口期；且缺多元意见与分权，会限制团队自主性、创造力，不利于培养人才，影响长期创新。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;刘靖康在今年 6 月的访谈时也提到，公司依赖少数人决策很危险，去年便聚焦构建不依赖个人的科学组织，过程比预想复杂但收益大。目前他多精力投入技术产品、组织架构与人才管理，近两年学习华为 IPD 改革。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不过影石在修正「创始人公司」毛病的同时，又陷入「大公司病」的泥潭。2024 年，影石推动联合决策，也因此带来了内部管理混乱。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;陈淇认为，那时候公司仍属创业公司，却出现「大公司病」症状——推进事项流程繁琐、阻力大，推动一件事需与多人对接，过程中易遭反对。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;另外一个难题是人才梯队。当前影石的人员规模远不及大疆。以两者的行业背景与品牌影响力对比，大疆的号召力更强。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;影石目前找到的成长逻辑是，先找到巨头忽视的「场景空白」，后用软件能力构建护城河，最后用企业文化留住核心人才。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在前员工向界面新闻的描述中，刘靖康是有个人魅力的老板：年会时会模仿「坤坤打篮球」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;带着「人来疯」的特质；&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;会带员工去广州滑雪&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;；会在厕所里贴一些「康言康语」，用轻松幽默的方式传递想法。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;影石的公司氛围，也完全由刘靖康的个人特质塑造，充满着「不按老板套路出牌」的鲜活感。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者曾经问刘靖康，影石想要成为像安克一样商业模式先行的公司，还是成为像九号公司一样，产品创意先行的公司？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;刘靖康毫不犹豫地选择了后者，他说：先做更好的产品，再做更大的生意。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13230687.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13230687.html</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>梁宝欣</author>
    </item>
    <item>
      <title>山东通报审计工作报告：两市向 505 名死亡人员发放养老保险</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2019 年 8 月 18 日，山东青岛，中老年人的休闲娱乐活动。图片来源：视觉中国" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250823/175595004356987500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;审计发现了 3 个主要问题：养老保险参保缴费政策落实不到位；未及时清退个人账户资金；向不符合条件人员发放补贴。审计发现了 3 个主要问题：养老保险参保缴费政策落实不到位；未及时清退个人账户资金；向不符合条件人员发放补贴。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;据中国新闻网 8 月 23 日报道，近期山东省审计厅发布《山东省人民政府关于 2024 年度省级预算执行和其他财政收支的审计工作报告》，报告通报了向不符合条件人员发放养老金的情况。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250823/175595032131453600_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-center"&gt;图片来源：山东省审计厅&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;山东省审计厅官网发布的报告显示，在养老保险基金审计方面，山东省审计厅对 13 市及所属县养老保险基金和养老服务业政策落实及资金绩效等情况进行了审计。审计发现了 3 个主要问题：养老保险参保缴费政策落实不到位；未及时清退个人账户资金；向不符合条件人员发放补贴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在向不符合条件人员发放补贴问题上，由于信息不畅、数据比对不及时等，2022 年至 2024 年，2 市 48 县养老保险经办机构违规向 505 名死亡人员发放养老保险待遇 241.48 万元。在未及时清退个人账户资金问题上，13 市未及时清退 1987 名死亡 1 年以上人员的养老保险和职业年金个人账户资金 1977.09 万元，以及 8367 名曾缴纳过城乡居民基本养老保险的企业或机关事业退休人员个人账户资金 2168.79 万元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 6 月，审计署网站发布《国务院关于 2024 年度中央预算执行和其他财政收支的审计工作报告》。在养老保险基金审计情况方面，报告指出，重点审计了 25 省企业职工、机关事业单位工作人员和城乡居民基本养老保险基金 4.14 万亿元，发现各类问题金额 601.61 亿元。问题之一是 414.08 亿元被挤占挪用或骗取套取。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，25 省的 2.83 万名职工通过提供虚假病历或篡改档案提前退休等方式，违规领取养老待遇 5.19 亿元，如山西蒲县疾控中心一职工的人事档案有 14 处涂改，「1 岁工作、22 岁退休」仍层层过审后「退休」，一边领取养老金累计 69 万元，一边又在新单位工作取酬。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250823/175595004356987500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，13 省将 406.26 亿元城乡居民养老保险基金等，挪用于「三保」支出、偿还政府债务等。16 省 90 家中介 2009 年至 2024 年，通过伪造劳动合同、仲裁书等方式，帮助 2 万多名条件不符人员违规参保，以基金损失为代价，换取中介或个人谋利。如哈尔滨市阿城区一中介 2019 年以来，长期向 4 名公职人员行贿，通过在材料审核、劳动仲裁等环节造假，至少为不符合条件的 271 人违规办理参保，预计形成基金支出损失 1.15 亿元，该中介至少获利 400 万元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;报告建议，加强对养老保险基金的统筹管理。督促地方摸清重点人群参加养老保险及资金缺口情况，统筹财力逐步解决；清理规范「小政策」，严厉打击不法中介欺诈骗保等行为。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13230743.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13230743.html</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 12:10:39 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>紫金银行迎江苏农商联合银行 「空降」 新行长，前行长离任未公告</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面图库" src="https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20230721/1689948998700_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;邵辉连任董事长。邵辉连任董事长。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;张晓云&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;21&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;紫金银行&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;（601860.SH）&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;发布公告称&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，拟聘任阙正和为该行行长，兼任首席合规官&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻注意到&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这是&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;江苏农商联合银行 2025 年 4 月成立后，首次向上市农商行「空降」行长。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;当日&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;紫金银行召开了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025 年第一次临时股东大会&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;通过&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;《&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;关于股东大会对董事会授权的议案&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;》&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;和&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;《&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;选举第五届董事会执行董事和非执行董事的议案&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;》&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;两份议案&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;又于同日召开&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;第五届董事会第一次会议 (临时会议)&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;审议通过了多项人事调整的议案，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;选举&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;邵辉连任董事长&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;聘任阙正和&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;为行长，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;兼任首席合规官&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不过据界面新闻查阅相关公告&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，截至发稿，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;紫金银行并未披露前任行长&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;史文雄&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的离任公告&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;8 月 22 日下午，界面新闻就此多次致电紫金银行上市公司投资者热线，均未接通。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;完成董事会换届&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20230721/1689948998700.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8 月 21 日，紫金银行召开的临时股东会，通过了执行董事、非执行董事和独立董事提名人选&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在随后召开的新一届董事会上，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;邵辉再度被推举为该行董事长，阙正和则被聘为新一任行长。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这届董事会成员是在 8 月 5 日召开的第四届董事会最后一次会议上提名的，此次换届董事提名人选大部分为上届留任，也有两名新面孔。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据公告披露，第五届董事会成员由执行董事 2&amp;nbsp;名——邵辉、阙正和，非执行董事 4 名——孙隽、申林、杨玉虹、侯军，独董 5 名——刘志友、周芬、程乃胜、岑赫、张龙耀构成。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其中&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;阙正和、杨玉虹是首次被提名为紫金银行董事。阙正和现任职江苏农商联合银行业务管理部（普惠金融部）总经理、紫金银行党委副书记，此次担任紫金银行执行董事；&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;杨玉虹为紫金银行第三大股东苏豪投资集团董事长，此次是接替薛炳海担任董事。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;阙正和&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;来自江苏农商联合银行&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;根据紫金银行公告&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;阙正和的任职资格尚需报送金融监管机构核准，在此之前，根据相关监管规定，推选阙正和代为履行该行行长职责，代为履职期限自本次董事会决议生效之日起，至其行长任职资格获核准之日止。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此前&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;阙正和&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;已成为紫金银行&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;党委副书记。据紫金银行官方微信公众号消息，8 月 6 日，该行召开了年中工作会议，这次会议由新任党委副书记阙正和主持，并进行了会议总结。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;阙正和是一名「75 后」金融老兵，出生于 1975 年，拥有丰富的农信系统工作经验&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;从&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;县联社起步，后进入江苏省联社，此前任江苏农商联合银行业务管理部一把手。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;简历显示，在任职现职务前，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;阙正和&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;曾任泗阳联社资金营运股副股长、资金营运部总经理兼裴圩支行行长，泗阳农村合作银行信贷管理部总经理，洪泽县农村信用合作联社副主任，江苏省农村信用社联合社业务管理处主任科员、业务发展部高级经理、业务管理部副总经理、业务管理部总经理。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;江苏农商联合银行&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;2025 年 4 月&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;正式成立，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这是其成立以来&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;首次&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;向上市农商银行空降行长。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;公开资料显示&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;江苏&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前共有 6 家上市农商银行，另 5 家分别是常熟银行&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;（601128.SH）&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;、无锡银行&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;（600908&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;SH）&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;、苏农银行&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;（603323.SH）&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;、张家港行&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;（002839&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;.S&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Z&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;）&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;江阴银行&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;（002807.S&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Z&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;）&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;前任行长辞职未公告&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻发现&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;紫金&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;银行&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;并&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;未披露&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;前任行长&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;史文雄离任的公告&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，其&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;新去向暂无公开信息可查&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;简历显示，史文雄 1972 年 1 月出生，本科学历，高级理财规划师、中级经济师，曾任溧阳市农村信用社合作联社副主任、溧阳农村合作银行副行长、江南农商银行三农业务部总经理、副行长、行长，2020 年 8 月起任紫金银行行长&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，曾连续两年荣获南京金融业助推引领性国家创新型城市建设劳动竞赛领军人物称号，2025 年获评选为南京市劳动模范。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;公开资料显示&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;史文雄上一次出席紫金银行公开活动是在 2025 年 4 月召开的 2025 年二季度工作会议，并作了题为《凝聚共识，共绘新篇，奋力夺取高质量发展新胜利》的讲话，号召全行干部员工在一季度取得的成绩上再接再厉，力争各项业务再上新台阶。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上海久诚律师事务所许峰律师在接受界面新闻采访时表示&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;未披露一个可能是任职到期，如果辞职是要披露的。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;另一位不愿具名的律师向界面新闻表示&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;准确说有规定，但可能性比较多，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;以公司对外口径为准&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「常规是到期也要公告&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一位上市银行董办成员向界面新闻表示&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13230566.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13230566.html</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 10:38:12 GMT</pubDate>
      <author>张晓云 ZXY</author>
    </item>
    <item>
      <title>万科上半年营收 1053 亿，2027 年前已无境外公开债</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：视觉中国" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250823/175593614148897300_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;截至目前，万科已如期偿还 243.9 亿元公开市场债务，且 2027 年前无到期境外公开债。截至目前，万科已如期偿还 243.9 亿元公开市场债务，且 2027 年前无到期境外公开债。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;王妤涵  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;李慎&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;备受市场关注的万科，交出上半年答卷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8 月 22 日晚间，万科（000002.SZ）披露了 2025 年半年度财务报告。数据显示，公司上半年实现营业收入 1053.2 亿元，同比下滑 26.2%；归母净利润亏损 119.47 亿元，同比下降 21.3%。期内实现合同销售金额 691.1 亿元，销售回款率超过 100%，并完成超 4.5 万套房屋的交付工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管业绩承压，万科在债务化解方面取得一定进展。通过自身资产处置与大股东深圳地铁集团的持续资金支持，万科已如期偿还 243.9 亿元公开市场债务，且 2027 年前无到期境外公开债。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「接下来，万科将会充分利用现有政策，统筹各类资源，全力以赴，改善管理，增收节支，降本增效，加强应收款项清收，尽力减亏，化解风险，重新回到健康发展轨道」，在 8 月 22 日举行的分析师会议上，万科管理层表示。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;全力冲业绩&lt;/h3&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250823/175593614148897300.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分业务类型看，营业收入中，房地产开发业务作为万科的核心业务，上半年收入贡献 844.4 亿元，同比减少 31.57%，成为营收下滑的主要因素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比之下，物业服务收入表现稳健，贡献营收 170.9 亿元，同比增长 6.82%，占比 16.2%。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250823/175593624170639100_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;上半年部分财务摘要，图源：万科中报原文&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;销售方面，上半年万科实现销售面积 538.9 万平方米，销售金额 691.1 亿元，两者同比下降幅度均超 40%。这一下滑主要由于新盘供应较少，以存量资源去化为主。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;从区域分布看，上海区域销售贡献最大，上半年的销售金额为 250.50 亿元，占比 34.80%；大本营所在的南方区域销售排名第二，销售金额为 156.45 亿元，占比 22.64%；其次为北京区域，销售金额 8.68 亿元，占比 11.82%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;对于业绩亏损，万科管理层解释称：「业绩压力一方面受到了开发业务结算规模下滑和毛利率仍在低位等因素的影响，随着过往高地价项目进入结算，公司毛利承受了较大压力；另一方面，2025 年上半年公司对部分资产计提了减值，部分大宗资产交易和股权交易价格低于账面值，这些因素都加大了亏损」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250823/175593627052994900_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;数据来源：WIND &amp;nbsp;界面新闻记者整理制图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据财报显示，上半年万科计提各类减值准备合计 54.49 亿元，减少归母净利润约 44.78 亿元。即使剔除减值影响，公司上半年仍录得归母净亏损约 74.2 亿元，经营形势依然严峻。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其中，存货跌价准备达 51.14 亿元，主要涉及深圳、广州、重庆等地项目。截至 2025 年 6 月底，万科存货金额高达 4625 亿元，其中已完工开发产品（现房）1171.3 亿元，占比 25.3%，现房库存高企继续制约公司现金流。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;与传统开发业务下滑形成对比，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;万科经营服务业务保持增长态势&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上半年，该类业务收入占总营收比例已超过 20%，且扣除折旧摊销后已整体实现正向利润贡献。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;具体来看，万物云上半年实现营收 181.4 亿元，同比增长 3.1%，净利润增长 5.4%，核心净利润同比增长 10.8% 至 13.2 亿元；长租公寓规模、效率、纳保量保持行业第一，运营管理超 27 万间，超 13 万间房源纳入保障性租赁住房；商业业务方面，上半年整体出租率超 93%，物流业务出租率行业领先。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;八度驰援筑底&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;财务方面，至 6 月 30 日，万科合并资产负债表中的短期借款、其他应付款中的股东借款及一年内到期的有息负债合计金额为 1553.67 亿元，现金及现金等价物余额为 693.48 亿元，存在显著偿债压力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;从现金流量表来看，经营活动现金流量净流出 30.39 亿元，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;筹资活动现金净流量&lt;span&gt;&lt;span&gt;也为负值，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;反映出万科当前面临的流动性挑战。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Wind 数据显示，截至目前，万科境内债务共有 279 亿元，其中一年以内到期的境内债务约 241.74 亿元，占比达到 86.81%，未来 12 个月的兑付高峰在今年 12 月份，共有 58.71 亿元债务要偿还。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250823/17559363158720200_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;数据来源：WIND&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;面对债务压力，万科大股东深圳地铁集团发挥了关键&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;支持&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;作用。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;自今年 2 月份起，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;深铁集团分别在 2 月 10 日、2 月 21 日、4 月 29 日、5 月 14 日、6 月 6 日，7 月 3 日、7 月 30 日&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;和&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8 月 5 日向万科提供了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8 次&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;借款，且借款利率和抵质押率均优于市场惯例水平。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;并且，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;所有借款均明确用于帮助万科偿还公开市场发行的债券本金与利息。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;根据公开信息整理&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;统计，8 次股东借款总额近 240 亿元，与万科年初以来偿还的 243.9 亿元到期公开债务规模基本匹配。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250823/175593635728775400_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;数据来源：万科公告，界面新闻记者整理制图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;除了依靠大股东输血，万科也在积极通过多种方式自救。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6 月 10 日-12 日，万科通过集中竞价的交易方式，以 6.57 元/股的均价清仓了 7295.6 万股 A 股库存股，三日回笼资金 4.79 亿元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在大宗交易领域，上半年万科共完成 13 个项目的大宗交易，涵盖办公、商业、公寓、教育等业态，合计签约金额 64.3 亿，实现盘活回款 57.5 亿元。自 2023 年以来，万科已累计盘活可售货值近 800 亿元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这些资产处置措施为万科提供了宝贵的现金流，有效缓解了偿债压力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;另外，据界面新闻了解，当前万科正在建立一个面向未来发展模式的「3+3」战略退出渠道。包括商业、公寓、物流三支 REITs、三支 PRE-REITs 基金，同时，也在结合政府存量资产盘活等契机，探索新的交易路径。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;管理架构调整&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;面对市场变化，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025 年以来，2025 年以来万科也对管理体系进行了一系列调整。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;先是&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;深圳国资系统派出十余名高管全面入驻万科核心岗位&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，再到&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;深圳地铁集团董事长辛杰接棒郁亮&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;担任&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;万科董事会主席&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;进入「深铁时代」后，万科不仅获得了更加坚实的后盾与资源支持，也从过去的职业经理人主导模式，转向国资深度管理的新模式。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其中，融合发展是最为显著的特征。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「万科&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;将进一步加强与大股东深铁集团的融合发展，发挥好双方资源禀赋，形成多元场景、多业态复合的城市服务新生态&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」，在今年 6 月召开的年度股东会上，万科管理层如此描述未来发展方向。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;从实际行动看，双方合作已在多个领域展开。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年 4 月，万科旗下长租公寓品牌泊寓与深铁置业签署租赁运营协议，将深铁的开发规模与万科的房源运营能力整合，打造「轨道+社区」闭环模式，未来可依托地铁上盖项目形成开发与租赁的协同收益。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;7 月份，双方合作推出全球首例「机器人自主搭乘地铁为商家配送货」试点项目。由万科旗下万纬物流研发的机器人，利用地铁空闲时间段满载补给商品，为湾厦站及线上其他站内 7-Eleven 门店配送货物。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻获悉&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，除「轨道+物流」模式外，万科和深铁还将基于地铁车站、车辆段等资源，拓展更多城市物流配送模式，如近期与通力电梯合作建立的华南物流配送中心。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13230451.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13230451.html</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 10:13:05 GMT</pubDate>
      <author>王妤涵</author>
    </item>
    <item>
      <title>博洛尼广佛经销商被指卷款千万跑路，公安和监管部门已介入调查</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="博洛尼佛山居然之家 D 座 4 楼门店。界面新闻蓝丽琦摄" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20231120/170046190253386500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;被海尔有屋智能寄予厚望的博洛尼品牌，如今在珠三角重要市场丢失口碑。被海尔有屋智能寄予厚望的博洛尼品牌，如今在珠三角重要市场丢失口碑。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;蓝丽琦&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;近期，一家全国性定制家居品牌「博洛尼」的广州、佛山经销商卷款跑路一事，引发行业关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据界面新闻走访了解，博洛尼此次经销商跑路涉及的门店共有 4 家，分别位于广州罗浮宫、广州天河居然之家、佛山居然之家，以及佛山顺德的一家街边店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次涉事经销商并非个体户，而是以公司（合创力家居）名义经营，广州居然之家门店的经营主体则是欧佩拉家居（合创力家居全资子公司）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天眼查 APP 显示，合创力家居均由同一实际控制人控制，大股东和法人均为陆宗勇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 17 日，一名知情人士向界面新闻透露，陆宗勇最早是在 10 月中旬「处于半失联状态」，但人其实还在广州，目前原店面员工、工厂还能联系上这位经销商，但消费者、卖场方均无法联系上。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20231120/170046190253386500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该人士还透露，由于博洛尼产品的平均单价较高，此次经销商卷款金额已经超过一千万元，「在罗浮宫还有一宗 300 万的大单。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对此次博洛尼门店经销商跑路事件，卖场方之一居然之家向界面新闻回应，已经以「诈骗」为由报警。罗浮宫则表示，卖场不止是报警，相关街道办、市场监督管理局均已介入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;居然之家方面表示，涉事经销商的公司账上已经没有资金，由于涉案人数众多、涉案金额较高，取证难度也较高，所需时间较长，目前仍在等待警方定性。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20231120/170046924951354500.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;博洛尼佛山居然之家 D 座一楼门店。界面新闻蓝丽琦摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;多位人士向界面新闻证实，为了安抚消费者情绪，博洛尼（工厂方）已经从北京总部派人在广州驻点，专门负责此次事件的售后。但工厂方要求消费者，需要额外支付三折的货款才会接手订单，这引起已经支付全款、或者还未付尾款的消费者不满。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博洛尼作为高端定制家居品牌，此前被有屋智能（A21074.SZ）收购，后者在 2021 年冲击上市，博洛尼贡献的营收达到六成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有屋智能的实控人为海尔集团，上市历程并不顺利。在经历三轮问询后，去年 8 月有屋智能选择主动撤回上市申请。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;翻阅有屋智能当时的招股书，此次涉事经销商合创力家居与博洛尼创始人、有屋智能董事蔡明有重大关联，和公司构成关联交易。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;罗浮宫已将涉事门店围蔽，有一宗三百万的大单&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;此次事件在定制家居行业受到关注，也有多个特殊关联性。首先，发生在以广佛为核心的定制家居产业重地；第二，牵涉到两家明星卖场，一家为业绩超过美凯龙的家居卖场巨头居然之家（000785.SZ），一家是以高端著称的罗浮宫家居（公司全称「广东罗浮宫国际家具博览中心有限公司」）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 17 日，界面新闻记者走访了解，佛山居然之家的博洛尼门店已经空无一人，但还有亮灯。卖场方面表示，如果关灯会影响整体形象，对附近的商户不利。在佛山居然之家的公众号还能查询到这家博洛尼门店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比之下，广州罗浮宫则反应迅速，且进行果断切割。据广州罗浮宫多位商户透露，在博洛尼经销商失联后，罗浮宫立马将涉事门店围蔽起来，围蔽当天有数十名消费者到场。在官方公众号中，也已经无法查询到相关信息。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20231120/170046194629628200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;博洛尼广州罗浮宫 C 座门店，目前已是围蔽状态。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;博洛尼此次涉事的经销商，所开门店均为上千平方米的大店。仅在佛山居然之家的门店，就占据一楼、四楼的两个铺位；在广州罗浮宫的门店，则是占据了正对电梯门的最佳位置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而罗浮宫的租金价格是居然之家的数倍，对应的消费群体也更偏向中高端。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我这里几百方面积的租金都要 4、5 万每月，博洛尼的门店估计要十几万一个月，还没算上之前装修的费用。」广州罗浮宫一商户表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;涉事博洛尼门店起初在广州罗浮宫的 B 座三层，后来搬去 C 座。由于商场的围蔽，如今也看不出任何痕迹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「其实这家门店刚装修好不久，才开门不到 3 个月就‘跑路’了，我们都觉得很意外。」附近商户感慨道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名知情人士向界面新闻表示，该经销商的佛山门店实则为盈利状态，很有可能是跑去广州罗浮宫开店之后，出现亏损。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于博洛尼产品的平均单价较高，罗浮宫的定位也较高，知情人士还透露，「在罗浮宫还有一宗 300 万的大单。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于该经销商是否有大额订单，罗浮宫相关工作人员则不予回应，仅表示卖场不止是报警，相关政府部门街道办、市场监督管理局均已介入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在小红书社交平台中，一名自称为在广州居然之家博洛尼门店下单的消费者，表示已经向广州天河市监局反馈。其截图的短信回复显示，由于无法与涉事门店取得联系，决定终止调解，建议投诉人通过其他司法途径解决消费纠纷。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" height="597" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20231120/170046285462663600.jpg" width="445" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;欧佩拉家居为合创力家居全资子公司。（截图自小红书）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在以罗浮宫、红星美凯龙、居然之家等「明星卖场」们构建的生态里，消费者到门店下单，也需要通过卖场的途径进行付款。如果出现门店「跑路」事件，卖场也要根据合同要求进行赔付。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;居然之家方面向界面新闻表示，目前在等待警方把案件定性，才会走下一步的赔付流程，「还是希望先把挪用的钱找回来。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但定性的关键在于，需要证明该经销商是明知经营不善仍然收款，才能构成诈骗行为，否则仅为民事纠纷中的合同纠纷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早在今年年中，位于北方的居然之家山西运城门店也同样出现了博洛尼经销商「跑路」事件，当时涉及客户 10 余户，涉案金额有百万元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据此前的媒体报道，6 月 24 日居然之家运城店曾召开「启动先行赔付新闻发布会」，经过卖场的监督，原经销商已经对 2 位顾客办理退款，5 位顾客下单制作，剩余 2 位顾客原经销商和工厂未能解决处理，居然之家则启动先行赔付机制，累计赔付金额 42.9 万元。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;涉事经销商为博洛尼重要经销商，与品牌创始人蔡明有关联&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;此次在广佛地区涉及跑路的经销商合创力家居，曾在博洛尼的营销体系中占据着重要地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据有屋智能的招股书，截止 2022 年 8 月，有屋智能的控股股东为有屋家居，持股比例 27.38%，实际控制人为海尔集团，共计拥有 43.81% 股份的表决权；博洛尼创始人蔡明间接持有有屋智能 21.27% 的股权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博洛尼作为山东青岛的一个老品牌，整体股权结构、业务构成体系错综复杂，有屋智能当初只收购了博洛尼体系内的定制家居业务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017 年 11 月、2019 年 1 月，有屋智能在这两个时间段分别收购了博青岛（公司全称「博洛尼智能科技（青岛）有限公司」）、科宝博洛尼（全称「科宝博洛尼（北京）装饰装修工程有限公司」）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这两次收购后，再加上已有的「有屋」、「海尔全屋家居」，有屋智能旗下一共有三个定制家居品牌。在 2021 年冲击深交所创业板上市时，有屋智能的主业除去定制家居板块外，还有相关的智能家居空间方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 2019 年至 2021 年期间，有屋智能总营收分别为 32.94 亿元、37.07 亿元、42.93 亿元。其中，来自博洛尼的定制业务收入分别为 21 亿元、22 亿元、28 亿元，占公司总营收的六成，为有屋智能的主要收入来源之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有屋智能披露，截止 2021 年 12 月，博洛尼门店数量达到 633 家，经销商共有 394 位。其中，经销商分布以华东、华北地区为主，华南地区的广东、福建、广西分别有 15、16、6 家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要注意的是，有屋智能曾披露，广州合创力家居有限公司、东莞市合创力家居有限公司（以下合称为「合创力家居」，相关数据均为合并计算）与公司构成关联交易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述知情人士向界面新闻透露，涉事经销商也有在东莞开大店。但截至目前，还未看到有东莞消费者在社交平台上反馈相关问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有屋智能表示，合创力家居为公司经销商，董事蔡明对该经销商具有重要影响。至于有何重要影响，有屋智能并没有进一步说明。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/word/20231120/ddad8b2fdb5af99e4be9de3ae4f552e6.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;截图自有屋智能招股书&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;蔡明为博洛尼创始人，品牌从创立之初就主打意式高端定制家居，为业内较早进入高定板块的品牌之一，积累了一定口碑。目前博洛尼总部在北京，工厂在山东青岛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在有屋智能冲刺 IPO 时，蔡明已经成为有屋智能的董事，他通过与 6 位股东成为一致行动人，间接持有有屋智能 21.27% 的股权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前有屋智能冲刺 IPO 的募资项目中，就有博洛尼在深圳增产 8 万套定制家具、湖北分公司年增产 16 万套全屋定制家具升级建设项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年，经销商合创力家居贡献收入 1510.69 万元；2020 年至 2021 年，合创力家居跃升为第四大经销商，分别贡献收入 1916.98 万元、2073.53 万元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要关注的是，在有屋智能披露的关联交易方的往来余额情况中，也是合创力家居的应收账款账面价值最高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年至 2021 年，合创力家居对有屋智能产生的应收账款余额分别为 978.95 万元、1177.33 万元、673.61 万元。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/word/20231120/7625f9f2add3ce52f28c2604eb79703f.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;截图自有屋智能招股书&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;随着重要经销商合创力跑路，对有屋智能在华南的布局和营收都将造成负面影响，同时近 700 万的应收账款也有成为坏账的风险。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/10417803.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/10417803.html</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 09:54:24 GMT</pubDate>
      <author>蓝丽琦</author>
    </item>
    <item>
      <title>伊丽莎白雅顿：「两杯奶茶钱」可买全套产品，有关部门：违规宣传，罚款两万｜消费者报告</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图源：伊丽莎白雅顿微博" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230817/169227272452050300_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;伊丽莎白雅顿作为高端美妆品牌，以「两杯奶茶钱「的宣传口径来突出购买门槛的降低，不免透露出品牌对于拉新、提高销售的渴求，侧面显现了其市场竞争力下滑。伊丽莎白雅顿作为高端美妆品牌，以「两杯奶茶钱「的宣传口径来突出购买门槛的降低，不免透露出品牌对于拉新、提高销售的渴求，侧面显现了其市场竞争力下滑。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;周芳颖&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;楼婍沁&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;伊丽莎白雅顿新品白茶新肌系列在上市不久后因涉嫌误导消费者被罚 2 万元，再次给美妆品牌敲响网络营销违规的警钟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，上海市黄浦区市场监督管理局公布一则行政处罚决定书显示，2 月该局接到举报称，伊丽莎白雅顿抖音账号发布视频广告，宣称两杯奶茶钱就可以买到全新白茶新肌系列尝鲜盒，结果实际支付 167.8 元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经查，该视频中宣称「……只要两杯奶茶钱，就可以拥有雅顿白茶全套护肤……」，视频中未表明产品价格，也未表明对标的奶茶品牌、品种、价格等要素。在视频下方有一行文字点击可跳转链接至天猫平台「伊丽莎白雅顿官方旗舰店」的新品系列尝鲜盒的购买页面。该礼盒标注售价 168 元，包含伊丽莎白雅顿白茶新肌洁面乳 50mL、伊丽莎白雅顿白茶新肌精萃水 50mL、伊丽莎白雅顿白茶新肌微精华凝霜 5mL 和 180 元回购券。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海市黄浦区市场监督管理局调研了目前市场上比较有知名度的奶茶品牌，以及美团外卖平台上一杯奶茶价格的占比分布情况，发现涉事品牌所声称的支付价格远远超过了市场上大众化的奶茶价格。该广告视频中未表明产品价格，也未表明对标的奶茶品牌、品种、价格等要素，构成发布对商品价格未做清楚表示的广告的行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述行为违反了《中华人民共和国广告法》第八条第一款「广告中对商品的性能、功能、产地、用途、质量、成分、 价格、生产者、有效期限、允诺等或者对服务的内容、提供者、 形式、质量、价格、允诺等有表示的，应当准确、清楚、明白。」的规定，构成发布对商品价格未做清楚表示的广告的行为。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230817/169227272452050300.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鉴于涉事品牌上述违法行为持续时间不足一个月，在抖音平台上发布涉案广告的曝光数为 1927，点击数为 645，下单数为 1， 未造成严重社会危害后果，且积极配合调查和整改，因而从轻行政处罚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得提到的是，伊丽莎白雅顿作为高端美妆品牌，以「两杯奶茶钱「的宣传口径来突出购买门槛的降低，不免透露出品牌对于拉新、提高销售的渴求，侧面显现了其市场竞争力下滑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;违规宣传一直是美妆领域里的常见病。雅诗兰黛、赫丽尔斯、宝洁等大大小小的美妆品牌都曾因虚假宣传被罚。随着美妆品牌将重心转上线上多平台营销，有多个团队负责不同平台的宣传，内容分发的审核确实成为薄弱环节。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美妆品牌时常容易踩中违法边缘一方面是因为市场竞争激烈，从某些角度夸大功效或者性价比能吸引更多消费者的注意力；另一方面，由于虚假宣传相关的处罚金额往往是基于广告费而非实际货值金额来计算的，违法成本算不上太高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但化妆品网络经营监管正在逐步强化，帮助行业在线上营商变得更为规范化。2023 年，国家药监局组织制定并公布《化妆品网络经营监督管理办法》，自 2023 年 9 月 1 日起施行。该《办法》起草过程中主要解决的问题之一就是虚假宣传等网络经营监管瓶颈问题。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/9943448.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/9943448.html</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 12:00:43 GMT</pubDate>
      <author>周芳颖</author>
    </item>
    <item>
      <title>上海光博士医美被投诉进口水光针调包成国产</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源于举报人供图" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411716429231100_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;消费者表示，自己遭遇了医美产品「被掉包」的事件，原来的「进口水光针」被换成了「国产水光针」。但是，这两款产品，一款是进口化妆品，一款是国产医用敷料，也都不是合规的医美注射产品。消费者表示，自己遭遇了医美产品「被掉包」的事件，原来的「进口水光针」被换成了「国产水光针」。但是，这两款产品，一款是进口化妆品，一款是国产医用敷料，也都不是合规的医美注射产品。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;黄华&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;谢欣&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;尽管医美领域的监管不断推出，但做医美却「被掉包」这一医美乱象依然存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，有消费者和界面新闻称，自己在知名医美机构光博士做医美项目时，所购买的「进口水光针」被换成了「国产水光针」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而更为严重的是，在向媒体曝光前，消费者本人也还没有意识到，无论是其购买的进口水光针、还是被调包的国产产品，这两款产品实际上都不是可以用于注射的产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而据爆料，在该医美机构的措辞之中，医美机构工作人员的合规经营意识也非常淡薄。违规产品还被当作是优质产品用来「讨好」老客户，违规注射的问题也依旧在出现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由此见得，医美注射品类项目当前仍然存在混乱。并且，要治理好医美乱象，单是依靠法规和监管的阶段性完善远远不够，这个行业的经营者、从业者乃至消费者，都有需要反思和提升的地方。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411716429231100.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当前，前述消费者仍在向监管等部门维权且没有得到结果。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;做医美被「调包」&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;赵女士（化名）是上海光博士医疗美容医院（以下简称「上海光博士」）的老客户，该机构位于上海市浦东新区民生路 1399 号。因为交通便利，赵女士在 2021 年之后就一直在该院消费医美项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据赵女士介绍，在 2022 年 6 月 11 日，她在上海光博士购买了六次「术唯可补水」、「祛黑小棕瓶/美白」项目；消费记录显示其当日付款为 2377 元、4420 元。不过，赵女士表示，由于时间久远加之其还有光电项目，所以项目的具体价格信息其记得不太清楚。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20230515/168411423760588300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来自于赵女士的消费记录&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;今年 4 月 6 日，赵女士计划做「祛黑小棕瓶/美白」，也就是「英诺小棕瓶水光针项目」，使用的产品应当包括「英诺小棕瓶」。此前，她已经做过了两次该项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据赵女士回忆，4 月 6 日下午，其在该机构预约了「英诺小棕瓶水光针项目」。但是，敷完麻药后，赵女士发现工作人员给自己准备的药品和以往使用的存在差异。新的产品包装盒上标注着「道趣芙琳」的字样，不再是「英诺小棕瓶」。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411446685904800_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片为赵女士被「替换」使用的产品&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;于是，赵女士随即询问工作人员为何换药，工作人员表示不清楚。之后，赵女士要求与上海光博士有关领导沟通。等待约 30 分钟后，一位徐姓主任过来与其沟通。赵女士表示，其为上海光博士运营副总经理徐向红。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在赵女士提供的录音材料里，徐主任表示，在「3·15」之后，妆字号的产品不能进行破皮注射，由于英诺就是妆字号的产品，所以该机构不再使用；在赵女士消费之前，该机构都会与客户沟通，提前告知需要替换产品这一情况。赵女士之所以出现「被掉包」，是因为「忘记了」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;话语间，徐主任也坦承，如果有一些老客户「只认英诺」，并坚持使用，机构是有留货的，可以给其偷偷使用。她还暗示，上海属于监管更严格的城市，不能明目张胆地违规。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当前，赵女士已经在大众点评和新氧平台上做了评价。大众起初表示，需要提交消费证据，然后证据会进行审核。当前，其评论已经在大众点评得到显示。而新氧方面则向赵女士表示，新氧会对商家进行惩处，但处罚不公开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，上海市市场监督管理局在 5 月 12 日向赵女士表示，她的举报仍在处理中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 5 月 9 日，就「英诺小棕瓶」、「道趣芙琳小棕瓶」、水光针项目，界面新闻记者依据光博士官网显示的联系方式，致电光博士医院集团，该号码无人接听。随后，记者又致电光博士上海分公司，接线人员表示，已将咨询问题做记录，随后相关负责人将在 1-2 日内联系回复。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至发稿时，界面新闻没有接到相关回复。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光博士官网显示，光博士医院集团成立于 2010 年，是一家聚焦皮肤医学美容的、集「医、教、研」于一体的医疗服务集团。发展至今，光博士目前在国内有两家医院，分别是上海光博士医疗美容、重庆光博士医疗美容，它们的定位均为「光博士，临床科研教学医院」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天眼查则显示，上海光博士医疗美容医院有限公司（下称「上海光博士医疗美容医院」）成立于 2012 年，在 2019 年前名字为「上海光博士医疗美容医院有限公司」。其由光博士医院管理集团有限公司 100% 持股，最新的法定代表人为罗召芬，实控人为何丽英。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何丽英也是光博士医院集团的创始人。当前，在雪球上还能检索到其 20 岁南下打工，一路摸爬滚打，甚至故意到太阳下暴晒几小时掌握了色斑的生长规律的「祛斑皇后养成记」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据天眼查，上海光博士经营范围包括医疗服务和生活美容服务。同时光博士集团官网显示，上海光博士医疗美容机构还是「黄褐斑综合治疗临床科研」承办单位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，天眼查的信息也显示，上海光博士的行政处罚实在不少。其中涉及了不少违规使用医疗器械、违规进行广告发布、不规范执业、侵害消费者合法权益等。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168413497874095900_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;天眼查所显示的上海光博士存在的行政处罚记录。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/16841349917824600_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;天眼查所显示的上海光博士存在的行政处罚记录。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;例如，未按规定告知患者病情、医疗措施、医疗风险、替代医疗方案等其他违反《医疗器械临床使用管理办法》规定的行为；发布广告妨碍社会公共秩序或者违背社会良好风尚等。历史行政处罚还包括：未取得《医疗机构执业许可证》擅自执业、以欺诈手段提供商品或者服务的，侵害消费者合法权益的等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从集团层面看，光博士有的不仅仅是医院。官网显示，该集团旗下十余个终端品牌分布医美产业链上下游，除了两家医美医院，还有三家皮肤医学研究所、一家技能培训机构以及生物科技公司、医疗器械公司、健康服务公司等 14 家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光博士的技能培训机构指的是「上海全联美容有限公司」。在全联学院的官网上，显示其隶属于上海全联美容有限公司，公司为全国工商联、中整形协会中心合作单位，主营范围有光电培训，美容师培训，美容基础知识培训等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，光博士旗下还定位了诸多细分品牌，例如，捷丽生物是居家护肤品牌，盛美丽人是高端医美品牌，另一品牌奈菲尔（Miss Nefer）美容连锁机构还曾经提出了「分龄美容管理」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而从公司的命名和大量曾经的报道可见，激光祛斑是该公司在起步阶段就试图进入的市场。随后，发展成为「综合性美业集团」是该公司的目标。不过，近三年内，该集团的曝光量不及 2019 年之前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另据社交媒体，上海光博士医疗美容医院进行的「英诺小棕瓶」或者是「道趣芙琳小棕瓶项目」都不是个例。当前，在社交媒体上，有不少用户晒出了体验评论。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20230515/168411679191184700_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于新氧 APP&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;涂抹用化妆品不得用于注射&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;赵女士做的水光针项目是近年国内较火的医美项目。而在社交媒体上，有关于英诺小棕瓶的声音并不少。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411470713779300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于社交媒体的讨论&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;从品牌上看，官网显示，英诺皮肤世家品牌成立于 1898 年，由创始人 Antonio Fita Trías 从西班牙巴塞罗那的一家药店和家庭实验室开始，目前已进驻全国 3000+线下门店，主要业务为求美者直接解决肌肤面临的各种问题并提供全程肌肤问题解决方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;官网还显示，英诺皮肤世家在中国包括线上、线下产品，以西班牙进口为主；英诺皮肤世家目前是由虹菘集团及其子公司上海依娜生物科技有限公司为大中国区总代理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但实际上，「英诺小棕瓶」并不是一个合规的水光针类产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据英诺皮肤世家官网，英诺皮肤世家小棕瓶的核心成分包括：维生素 C、谷胱甘肽、硫辛酸、超氧化物歧化酶（SOD）和透明质酸钠。其中，以维生素 C、谷胱甘肽为代表的成分，是「美白针」的常备成分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻此前报道，国内目前就没有合法获批的「美白针」，&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/9070023.html" target="_blank"&gt;国内市面上的「美白针」实则都是三无产品&lt;/a&gt;。而「水光针」实则也是一个指代不清，在实际操作中被用作是营销名称的品类，并非合法获批的产品品类。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，消费者在社交媒体分享水光针体验时，更多的关注点均为「是否变白了」、「色斑有无消退」、「痛不痛」，而对于产品的具体成分，对于是什么成分用在自己的脸上，鲜有了解和关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对此乱象，2022 年 3 月 30 日国家药监局曾发布《关于调整《医疗器械分类目录》部分内容的公告（2022 年第 30 号）》（以下简称：《调整医械目录通知》）。其中首先明确，整形用注射填充物，通常由注射器以及预装在注射器中的填充材料制成，要按第三类医疗器械监管；整形美容用注射材料，同样按第三类医疗器械监管。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;并且，前述《调整医械目录通知》还「点名」表示，作为水光针主要成分的注射用透明质酸钠溶液，用于注射到真皮层，主要通过所含透明质酸钠等材料的保湿、补水等作用，改善皮肤状态，按照第三类医疗器械监管。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;简单说来就是，注射类医美项目用到的「针」，例如「水光针」，都按照三类器械监管，妆字号产品不可以用于注射。而具体到成分，注射用透明质酸钠溶液是三类器械。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这也意味着，当前市面上打着「水光针」名义的产品，其究竟包含哪些成分，是否都可以用于注射，是否按照规定进行了注册，都是需要关注的。而监管对于此类产品及其成分的管理应当做更深入的管控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 11 日，英诺皮肤世家在回复界面新闻采访时表示，「英诺小棕瓶」来自西班牙，在欧洲一直是以医美水光的方式使用；目前网络上关于「英诺小棕瓶」的使用介绍都是参考国外方式；由于中国法规与国外不同，根据监管要求「英诺小棕瓶」是以化妆品进入中国市场进行销售的，品名为「英诺皮肤世家慕颜莹润精华液」，使用方式为涂抹；在国内现行法规下，欧美水光类产品均无法取得医疗器械批件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英诺皮肤世家表示，不管是法规要求还是公司的使用建议，都不推荐通过注射使用「英诺小棕瓶」；「英诺小棕瓶」在国内的销售推广过程中，一直按照化妆品的方式进行涂抹使用。但该公司也坦言，医美机构和渠道商企业只要经营范围含「化妆品」，就可以正常经营销售「英诺小棕瓶」及其他化妆品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也就是说，作为销售方，英诺皮肤世家也明确承认并知晓，「英诺小棕瓶」只能作为化妆品涂抹，而不得用于注射使用。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;被调包的国产货实际为医用敷料&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;与「英诺小棕瓶」是以化妆品身份进入中国市场进行销售，但在医美机构使用过程中存在不合规使用的情况相比，「道趣芙琳小棕瓶」的使用甚至更加灰色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据新氧平台信息显示，国内使用道趣芙琳产品的用户不在少数。用户体验中，评论关键词包括：「医美光电项目术后护理」、「全面部涂抹」、「国家二类医疗器械产品」、「主要材料为透明质酸钠」等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;依据赵女士提供的产品包装盒，这是一个银灰色的包装盒。其中，有一面写着该款产品的商标名「道趣芙琳」；另一面写着产品名称为「医用修复敷料」，型号规格为「贴敷型，圆形（Y）Y-2」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除此之外，道趣芙琳产品包装盒上并无其他信息，包括产品获批的境内医疗器械注册号、产品的主要成分、适用范围、注册人名称、审批部门，都没有表述。仅从赵女士的供图来看，该产品在单独包装时像极了「三无产品」，消费者很难清晰了解其具体的产品成分。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230515/168411630651829500_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于新氧 APP&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;当前，若是在国家药监局检索「医用修复敷料」，仅有八款产品的显示了获批信息。其中，若是规格满足「贴敷型，圆形（Y）Y-2」这一条件，就只有注册编号为「陕械注准 20182640059」，注册人名称为「西安汇智医疗集团有限公司」的一款产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其主要组成成分一栏显示为：该产品分为贴敷型和涂抹型；贴敷型由透明质酸钠和无纺布组成；涂抹型由透明质酸钠和纯化水组成；产品为非无菌。其适用范围一栏显示为：该产品适用于激光、光子嫩肤、微晶磨削、果酸活肤术后的护理。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20230515/168411498215535500_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于国家药监局&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;这体现了，该款产品的成分非常普通。并且，其存在还是「绿叶」作用，即本意是当消费者完成光电类医美项目后，用来贴敷和涂抹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要指出的是，从新氧平台上的信息可以证实，这款来自西安汇智医疗集团有限公司的普通医用敷料也就是所谓的「道趣芙琳小棕瓶」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据新氧 APP 对道趣芙琳医用修复敷料、道趣芙琳小棕瓶的介绍，其介绍均包含「NMPA 认证」。与道趣芙琳小棕瓶仅有「NMPA 认证」（NMPA 指国家药监局）不同，道趣芙琳医用修复敷料的认证还被强调为「二类医疗器械」。并且，产品产地中国，来自上海道趣生物科技有限公司。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411544699212100_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于新氧 APP 的查询结果&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;然而，若是点击它们的「NMPA 认证」一栏，画面显示的都是「陕械注准 20182640059」，注册人系「西安汇智医疗集团有限公司」的那一款产品。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411547195888900_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于新氧 APP 的查询结果&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;天眼查显示，西安汇智医疗集团有限公司就是原先的西安汇智医疗器械有限公司，成立于 2012 年，曾经注册的产品还包括电子尿量监护仪、智能血氧监护仪。2022 年起有机构股东进入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这也意味着，所谓「道趣芙琳小棕瓶」，实质是一款医用敷料产品，注册人是西安汇智医疗集团有限公司。而「道趣芙琳小棕瓶」是一个被包装的概念，上海道趣生物科技有限公司应是它的商业推广商。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据天眼查，上海道趣生物科技有限公司成立时间为 2018 年，法定代表人为陈慧贞，实控人为韩兴国。韩兴国持有该公司 60% 的股份。同时，韩兴国还在上海埃德斯生物科技有限公司、上海胶芙丽生物科技有限公司、莆田市和众人力资源服务有限公司有任职记录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据「2021 首届全球医美前沿产业大会，了不起的先行医美人」会议海报，韩兴国系道趣生物首席执行官，其同时还是上海市医疗健康协会副会长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这场会议中，韩兴国的发言涉及了医美产业的规范问题，其中还提及的产品注册的「困惑」。韩兴国表示，医美产业存在规范延迟的问题，其个人认为处在初级发展阶段，包括产品证件的合规性问题，「不是各个厂家不想申报，是没有这个类目，没有评价标准就无法申请和评估，这个是我们作为品牌方比较困惑的问题」，此外，行业的技术、服务、管理也都处于初级阶段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230515/168411574672172900_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，当日的会议发言中，韩兴国没有进一步对医美产品的注册评价问题提出自己的解决建议，而是介绍了医美商战的最新变化和公司产品，还提出了「道趣芙琳小棕瓶的 2.0」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 9 日，依据天眼查显示的联系方式，界面新闻联系了上海道趣生物科技有限公司，该公司接线人员表示，道趣芙琳小棕瓶的产品问题可尝试与该公众号联系，其「不在那、不知道、不清楚」。另一家名字类似的「上海道趣芙琳生物科技有限公司」则在电话中表示，联系方式有误，称「不是那家公司」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至发稿时，就「道趣芙琳小棕瓶」的相关问题，记者在道趣芙琳公众号中的留言问题未获得回复。同时，该公众号显示的联系人员也始终没有回复记者的微信提问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在同一时间，该人员的微信朋友圈高频地更新着「道趣芙琳恒白瓶」的推广动态。而据社交媒体发布的「道趣芙琳恒白瓶」图片，其和「小棕瓶」的图片显示为同一款产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在推广动态中，涉及道趣芙琳使用的机构数量不少，且遍及全国。例如，青岛王博士医疗美容、济南美释医疗美容、深圳名品医疗美容门诊部、河南洛阳孔繁荣医疗美容、金华亚美综合门诊、济南星澄艺医美整形、南宁美丽在造医疗美容门诊部扽等等。这也体现了目前道趣芙琳「逐个击破」的推广方式和「日进斗金」的强度。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411596677256400_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于微信截图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411607965388400_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于新氧 APP&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在其推广文案中，也不乏「无痛美白淡斑」、「为机构赋能」、「机构高利润品，助力业绩销售」等说辞。而若是涉及利润问题，据新氧 APP，当机构售卖的项目包含「水光项目」时，5ml 道趣芙琳的价格可以达到 3000-8000 元。而前文已经提过，据国家药监局，道趣芙琳小棕瓶的主要成分是透明质酸钠和纯化水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/9399372.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/9399372.html</guid>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 07:33:34 GMT</pubDate>
      <author>黄华 HH</author>
    </item>
  </channel>
</rss>
