<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>财经_界面新闻</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/800.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/800" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新闻是中国具有影响力的原创财经新媒体，以财经、商业新闻为核心，布局近 40 个内容频道，旗下同时拥有正午故事、箭厂视频、歪楼等数个知名新媒体品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>财经_界面新闻</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/800.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Sun, 13 Apr 2025 07:48:26 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>中国组装美国 iPhone 机型的产线停工？供应链厂商：纯属误传</title>
            <description>&lt;p&gt;今日（4 月 13 日）早间，天风证券知名分析师郭明𫓹在社交平台上表示，在中国负责组装美国 iPhone 机型的产线在 4 月 9 日已停止生产，目前尚未有恢复生产的消息。他还认为，产线是否恢复运作是一个判断美国是否暂时移除对中国「对等关税」的信号。4 月 13 日下午，据相关供应链厂商处消息：「中国产线并未停工，该消息纯属误传。」（每日经济新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12605100.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12605100.html</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 07:01:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>消费者压力或将缓解，美国宣布豁免手机等产品「对等关税」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;当地时间 2025 年 4 月 4 日，美国纽约，顾客在第五大道的苹果店浏览 iPhone 展台。图片来源：CFP&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250413/174451474247228600_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;该措施可能会在一定程度上缓解美国消费者面临的涨价压力，同时有利于包括苹果公司和三星电子公司在内的电子巨头。该措施可能会在一定程度上缓解美国消费者面临的涨价压力，同时有利于包括苹果公司和三星电子公司在内的电子巨头。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，辛圆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;新华社消息，美国海关与边境保护局当地时间 11 日晚宣布，联邦政府已同意对智能手机、电脑、芯片等电子产品免除所谓「对等关税」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海关与边境保护局发布的文件显示，这些产品被排除在政府对贸易伙伴实施的所谓「对等关税」之外。文件显示，豁免的产品适用于 4 月 5 日以后进入美国的电子产品，已经支付的「对等关税」可以寻求退款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;智能手机、电脑等消费电子产品通常不在美国生产，在美国建立生产线需要多年时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;央视新闻援引彭博社的报道指出，该措施可能会在一定程度上缓解美国消费者面临的涨价压力，同时有利于包括苹果公司和三星电子公司在内的电子巨头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国昆尼皮亚克大学 4 月 9 日公布的一项最新民调显示，超半数美国人对美国加征关税表示不满，认为这将伤害美国经济，并给日常生活带来负面影响。分别有 72% 和 53% 美国受访者认为加征关税将在短期和长期内损害美国经济。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250413/174451474247228600.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，路透社与益普索集团 8 日发布的一项线上民调结果显示，超过七成受访者认为未来半年美国国内日用消费品、汽车、手机等商品会因特朗普日前宣布的关税措施涨价。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;央视消息称，当地时间 10 日，美国亚马逊公司首席执行官安迪·贾西接受美国媒体采访时表示，美国政府的关税政策对美国消费者造成冲击，&lt;span&gt;美国消费者可能将承担更高的关税成本&lt;/span&gt;，面临更贵的商品价格。贾西还透露，在美国关税新政实施后，亚马逊公司已经发现&lt;span&gt;一些消费者出现了囤积商品的行为&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金融分析师侯赛因·库贝西指出，豁免部分消费电子产品关税标志着美国政府在关税政策上「180 度大转弯」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，美国政府对外实施广泛的、反复无常的关税政策，引发金融市场动荡，招致包括前副总统彭斯在内的共和党重量级人物批评。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据新华社消息，彭斯日前接受美国《国会山报》专访时说：「我深信选民支持特朗普总统重返白宫，是希望延续特朗普-彭斯政府的政策。」被问及关税政策是否危及共和党中期选情时，他回答：「选民期待的绝非美国历史上和平时期最大规模加税……这将给工薪家庭和大中小企业带来沉重负担。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，美国前国务卿布林肯日前接受媒体采访时表示，美国现任政府对全球加征关税，将动摇美国家信誉，导致「美国优先」变成「美国独行」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布林肯说，美国的关税政策向世界，包括其盟友和贸易伙伴传递的信息是：这些国家需要「远离美国」，在没有美国参与的情况下开展合作；信誉是伙伴关系的基础，现在美方已经受到质疑。他还说，滥施关税带来的结果不是「美国优先」，而将是「美国独行」。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12604879.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12604879.html</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 03:27:40 GMT</pubDate>
            <author>辛圆</author>
        </item>
        <item>
            <title>18 年来首次！信托公司管理办法关键条款迎修订，业内解读来了</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250412/174442664338741500_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;本次修订与信托业高质量发展《意见》一脉相承，旨在促进信托公司回归本源，深化改革，防控风险。本次修订与信托业高质量发展《意见》一脉相承，旨在促进信托公司回归本源，深化改革，防控风险。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;邹文榕&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;继 2025 年 1 月发布《关于加强监管防范风险推动信托业高质量发展的若干意见》（下称：《意见》）后，信托业再迎关键条款修订。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 11 日，国家金融监督管理总局就《信托公司管理办法（修订征求意见稿）》&lt;em&gt;（&lt;/em&gt;&lt;span&gt;下称：&lt;/span&gt;&lt;em&gt;《办法》）&lt;/em&gt;&lt;span&gt;公开征求意见。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这也是《办法》自 2007 年实施后，18 年来的首次修订。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金融监管总局有关负责人表示，《办法》部分条款已难以满足信托公司风险防范、转型发展和有效监管的需要，与资管新规、信托业务三分类通知等近年新出台制度的衔接也有待加强。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为此，&lt;strong&gt;本次修订围绕信托公司「受托人」定位要求，对《办法》进行了全面修订。除调整信托公司业务范围外，还进一步明确信托公司经营原则、股东责任、公司治理、业务规则、监管要求、风险处置安排等，完善促进信托业强监管防风险高质量发展的监管制度体系。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250412/174442664338741500.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多位业内人士谈及本次修订的感受时向界面新闻记者提及，本次修订与 1 月份发布的信托业高质量发展《意见》一脉相承，旨在促进信托公司回归业务本源，深化改革转型，有效防控风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「风险防范和化解风险是目前信托业最首要的任务，其次才是高质量发展。」有行业观察人士向界面新闻记者表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本次修订内容主要体现在四个方面：一是聚焦主责主业，坚持回归本源；二是坚持目标导向，强化公司治理；三是加强风险防控，规范重点业务环节；四是强化信托监管要求，明确风险处置机制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻记者关注到，相比于 2007 版，《办法》征求意见稿在信托公司风险防控及处置等方面内容表述大幅提升，信托公司严监管提升到了史无前例的高度。其中，「风险」二字出现 61 次，与之对比，2007 版「风险」仅出现 5 次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其中，在加强风险防控方面，&lt;/strong&gt;《办法》指出，信托公司必须建立以受托履职合规性管理和操作风险为重点的全面风险管理体系。明确信托文件要求、信托目的合法性、风险揭示、销售推介、受益权登记、信息保密、报酬费用、失责赔偿、终止清算等系列要求，加强信托业务全过程管理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「信托公司应坚持‘卖者尽责、买者自负，卖者失责、依法赔偿’，明确禁止保本保收益、严禁不当销售、严禁通道类业务和资金池业务、严禁违规担保、严禁不正当交易或者谋取不当利益、严禁挪用信托财产等禁止性规定。」金融监管总局有关负责人表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在强化信托监管层面，&lt;/strong&gt;《办法》明确信托公司风险处置机制。要求信托公司最低注册资本从 3 亿元提高至 5 亿元门槛。强化信托公司资本和拨备管理。从受托履职和股权管理两个方面加强行为监管和穿透监管。落实分级分类监管要求。提升风险处置和市场退出的约束力和操作性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「整体上看，《办法》的调整基本都在预期之内，完整总结了近年以来信托机构各类发展情况，诸如业务范围、破产清算、公司治理等。并且很多内容，信托机构及监管层面已按照《办法》执行，无非是把内容更新进去罢了。」华北一信托公司战略部研究员向界面新闻记者表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「特别是在风险处置层面，近年来，伴随国内经济换挡升级，叠加信托业深化转型，部分信托机构风险逐渐暴露，监管对于高风险信托机构的处置已经有一套清晰路径。相比于《信托法》，相关风险处置内容放到《办法》显然更为合适。」研究员进一步表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;冠苕咨询创始人周毅钦也界面新闻记者表示，强化风险与近年来国家金融监管总局「长牙带刺」的严监管导向一脉相承，旨在通过全流程风险覆盖防范系统性金融风险。信托业「减量提质」可能加速牌照收缩，这是监管政策正在努力推动信托行业进行「优胜劣汰」的信号，但也可以理解为是一种结构性优化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「通过提高准入门槛、压实机构主体责任，倒逼中小机构兼并重组。信托牌照收缩后，内部管理完善、业务种类丰富、风险管理能力强的信托公司反而可能获得更大发展空间。」 周毅钦认为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得关注的是&lt;strong&gt;，从业务层面，本次修订对信托公司亦进行了重大调整：&lt;/strong&gt;除信托业务将现行《办法》中 5 项信托业务调整为资产服务信托、资产管理信托和公益慈善信托外，最大改变在于信托公司「固有业务」表述调整为「资产负债业务」，其他业务范围也进行了适度放宽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，在资产负债业务方面，《办法》在固有负债项下新增「向股东及股东关联方申请流动性借款、定向发债」规定，在固有资产项下取消对外提供担保业务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多位受访人士向界面新闻记者提到，过去除同业拆借以及信保基金借款外，信托公司几乎不被允许负债经营。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「作为正规金融机构，信托公司几乎不被允许杠杆经营并不合理。从长期看，信托公司的资产服务信托业务盈利能力较弱。信托公司想要满足股东回报，想要维持一个比较好的收入水平，提升固有业务的投资收益能力尤为重要。」也有业内人士指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「此外，近年来，信托公司风险事件频出，总不能出了事就找信保基金借款，股东更应该率先承担起信托机构的‘输血’义务。」上述受访人士向记者表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻记者关注到，《办法》第九条 11 项便要求，信托公司出现危及持续经营、危害金融秩序等情形时，主要股东应当承诺在一定时限内通过补充资本、回拨历年红利、流动性支持等方式实施救助；第六十八条亦提到，国家金融监督管理总局及其派出机构促成信托公司重组的，信托公司股东应当积极采取增资、引入战略投资者等方式配合风险处置工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回到信托业务层面，界面新闻记者发现，针对开年以来行业对于不动产信托财产登记等试点内容，《办法》五十一条亦首次以文字形式进行了明确，并规定投资者持有的资产管理信托受益权经信托登记机构登记后，可在国家金融监督管理总局认可的市场进行交易流转。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「未来，监管或将建立一个行业内的流转平台来规范投资者的资产管理信托受益权流传行为。」华北有信托公司研究部副总认为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本次征求意见稿还特别强调了信托公司治理机制的完善。&lt;/strong&gt;《办法》从加强权益保护、强化股东行为管理、强化关联交易管理、强化薪酬管理和做好信托文化建设五个方面全面要求信托机构规范公司治理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;清华大学法学院金融与法律研究中心研究员杨祥认为，规范公司治理以及规范地开展信托业务，原本就应当是信托公司营业中的应有之义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「这些年来，信托公司快速发展，但信托文化建设任重道远，个别信托公司展业冒进，给投资者造成了巨大损失，也给整个信托业在民众中的信任度受到极大损害。相信，《办法》的出台对于现在经营规范、遵守信义文化的信托公司来说是重大利好，最终能够从竞争内卷中成功。」杨祥认为。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12603668.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12603668.html</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 10:01:53 GMT</pubDate>
            <author>邹文榕</author>
        </item>
        <item>
            <title>【专访】周密：加强和「一带一路」国家的合作，降低特朗普极端关税影响</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;商务部国际贸易经济合作研究院研究员周密。受访者供图。&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250412/174442880675754800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;商务部研究院研究员周密建议，企业在对外投资时要加强与投资东道国伙伴的共同发展，着重于做增量，帮助投资所在国提升价值链和产业链，从而丰富双边贸易的品类和方式。商务部研究院研究员周密建议，企业在对外投资时要加强与投资东道国伙伴的共同发展，着重于做增量，帮助投资所在国提升价值链和产业链，从而丰富双边贸易的品类和方式。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;刘婷&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;美国近日宣布实施的所谓「对等关税」计划，引发国际社会强烈反应，也导致包括美国在内的全球金融市场大幅动荡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;商务部国际贸易经济合作研究院研究员周密对界面新闻表示，面对特朗普极端关税，政府需要帮助企业更好地识别供应链冲击，优化贸易结构和方向，减少关税冲击带来的直接影响；同时加大人工智能等新技术的使用力度，改善贸易效率和生产柔性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「首先是要帮助企业去认清当前的环境，比如我们对于供应链冲击的识别能力。帮助企业获得更多市场更为准确的需求信息，增加贸易的多元化能力。」周密说，企业也要主动和积极进行调整，比如发现需求和创造需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「企业是根据市场需求走的，但有些时候一些需求是没有被发现的，我们应该通过建立联系渠道等方式，让企业能够找到更多的没有被发现的需求。」他说，「另一方面是创造需求，而这需要产业的配套，需要工业化和城市化进程的推进。在这些方面，我们和‘一带一路’沿线国家之间的合作都会进一步加强。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于「走出去」的企业，周密建议，在投资的时候不要以零和博弈的方式去对待当地市场，而是要加强与投资东道国伙伴的共同发展，建立更强的贸易链的关系。同时，着重于做增量，帮助投资所在国提升价值链和产业链，从而丰富双边贸易的品类和方式。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250412/174442880675754800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他还表示，中国在反制美国无理关税要求时，需要将美国企业及其政府区分开来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我觉得不要影响美国企业与中国企业做生意这种氛围，还是需要将美国企业和美国政府区分开来的。我们的出发点并不是要以牙还牙、以眼还眼，我们更多的还是为了获得更强的发展动力、支持和路径。」周密说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以下是采访全文，经界面新闻编辑整理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：自上任以来，特朗普关税政策变本加厉、朝令夕改，他的主要目的是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周密：&lt;/strong&gt;我认为他有两个主要目的。一是要减少美国的财政赤字，通过加征关税可以迅速增加财政收入，而财政收入的增加又可以为他实施其他政策提供支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二是利用关税来迫使其他国家做出调整和让步，当然他也会通过这样的做法，在其他领域去争取美国的利益。在这个过程中，美国本土企业获得了更大的保护，也可能会促使一些企业为了降低关税的影响，对美投资。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：其实不止特朗普，近几届美国总统也都有想要再工业化的举动，他们为什么要推动制造业回流？特朗普的关税政策能推动制造业大规模回流美国吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周密：&lt;/strong&gt;因为他们觉得制造业的繁荣才是一个国家竞争力的表现，而且美国也确实碰到了很多问题，比如说军舰修不好，涉及到军队的一些产业受到影响，他们感受到了经济下行、竞争力下降的这样一个态势。同时，他们看到包括中国在内的其他国家的经济在不断增强，所以希望能够重振制造业，进一步加强在全球的话语权和影响力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在关税的促进下，肯定会有一部分制造业回流到美国去，但是想大规模回流，尤其是实现特朗普所想象的钢铁业、汽车业振兴难度是非常大的，因为这些产业都不是简单的一家企业就能够发展起来的，它涉及到一系列的基础，涉及到供应链和各种要素的投入，而美国现在是没有这个条件的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：你判断现在的关税战会长期存在吗？什么因素可能促使特朗普改变政策？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周密：&lt;/strong&gt;我觉得关税战可能会在一定时间内存在，可能需要有经济上的负面冲击，才会改变特朗普的决策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个是成本。如果供应链的成本大幅上升，将会使美国消费以及企业生产，都面临更高的压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二是供应链的不确定性增加。企业为了减少损失，可能要选择新的供应伙伴，但这个难度很大，需要他们重新去建立关系，这会导致其供应变得更加混乱。那么，不管是对企业还是消费者来说，为了减少这种冲击，他们会扩大库存，增加购买，以为未来做准备，而这又会进一步加剧供应链紧张，而这些又会对美国经济的预期造成负面影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三，这些冲击还可能导致部分美国企业破产，破产又会影响人们的收入，这种演绎逻辑都会导致美国经济面临比较大的压力，这也是为什么一些机构正在调低美国的经济增长预期的原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，美国国内也会有制衡。在三权分立下，行政权如果太大，其他方也会考虑它是不是过于滥用。我觉得，美国行政权在经济或者经济状态法案方面获得的授权，未来可能会遭遇司法方面的一些限制，当然可能流程上会更复杂一些。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：迄今为止，中国对特朗普无理的关税政策给予了强硬回应，除了现有的反制措施，还可以采取哪些措施？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周密：&lt;/strong&gt;在这种情况下，如果中国都漠然置之，或者不去声张的话，我觉得没有其他国家还会真的能够站出来。我们站出来，是因为我们坚信应该按照多边的方式解决问题，而不是以大欺小。通过多边规则的建立，我们已经从弱肉强食时代进入了文明时代，那为什么要再回到野蛮人那种互相欺压、剥削来实现自身生存的这种模式呢？这显然是不符合逻辑的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我觉得要注意的是，在反制的过程中，不要影响美国企业与中国企业做生意这种氛围，还是需要将美国企业和美国政府区分开来。我们的出发点并不是要以牙还牙、以眼还眼，我们更多的还是为了获得更强的发展动力、支持和路径。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：你近期发表了一篇文章，讲的是美国在中国具有巨大的服务贸易领域的利益。我们有没有可能从服务贸易领域入手反制？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周密：&lt;/strong&gt;我觉得这个得要看下一步的进展情况，因为毕竟决策是很复杂的一个流程，考虑的不光是对对方的打击，也要考虑到我们产业发展的利益，考虑到我们民众的现实生活。比如要是某个企业没有办法继续提供服务了，那么原来那些客户怎么办？这不只是国与国之间的争端，也要考虑到企业的正常经营和老百姓的日常生活。我觉得打击的这种方式不是特别可取。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他要征税是他的权力，你不可能不让他征税，国与国之间的这种对抗，肯定大家都会受损，但是对于怎么去认识损失，每个政府的考虑角度不一样，这点可能会有所不同。所以，我们只能够先做好自己的事情，也不能够去改变别人，或者简单地去命令别人做出改变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：面对特朗普关税，企业要如何调整出口策略或「走出去」战略？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周密：&lt;/strong&gt;一方面是发现需求。企业是根据市场需求走的，但有些时候一些需求是没有被发现的，我们应该通过建立联系渠道等方式，让企业能够找到更多的没有被发现的需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面是创造需求，而这需要产业的配套，需要工业化和城市化进程的推进。在这些方面，我们和「一带一路」沿线国家之间的合作都会进一步加强。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我讲的企业，其中很重要的一部分指的是别的国家企业，他们会选择跟中国市场加强联系，因为中国市场是稳定的，我们能够带来更多的发展机会，减少风险，所以不管是走出去还是引进来，我觉得外界跟中国的经贸往来会进一步的加强。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：这轮关税远超市场预期，在政策支持方面你有何具体建议？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周密：&lt;/strong&gt;归根到底，不管特朗普政策怎么变，我们能做的是把自己的事情做好，强化自身能力，而不是希望通过特朗普的仁慈获得优惠或豁免之类的。从过去几年的发展历程来看，中国外贸的全球竞争力是在加强，而不是减弱。尽管有高关税的压力，中国政府和企业还是非常有能力去应对这种市场挑战的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至于政策支持，首先是要帮助企业去认清当前的环境，比如我们对于供应链冲击的识别能力。帮助企业获得更多市场更为准确的需求信息，增加贸易的多元化能力。企业也要主动和积极进行调整。不仅要尽量保持外贸规模的稳定，还要通过调整、优化贸易结构和方向，以减少关税冲击带来的直接影响，包括增加产品的技术含量、对需求的全面响应、提高供应链协同效率等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，也要利用这个机会加大技术的使用力度，促进包括人工智能在内的一些新技术，在提升贸易效率和生产柔性方面，还是有很大的改进空间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：在这种大环境下，对于仍在坚持出海的中国企业，你会给出怎样的建议或者提醒？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周密：&lt;/strong&gt;一直以来，我们都鼓励企业在全球化的发展过程中去实现自身的发展。目前确实各个国家都面临着挑战，但他们也需要中国企业，用自身的优势去帮助他们增强供应链的韧性，所以这些国家还是欢迎中国企业的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要注意的是，我们在投资的时候不要以零和博弈的方式去对待当地市场，而是要加强与投资东道国伙伴的共同发展，建立更强的贸易链的关系，来减少这些贸易冲击对于企业的影响。另一方面，要着重于做增量，帮助所在国去提升他的价值链和产业链，然后来丰富双边贸易的品类和方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;应该说，在那些正在加强工业化和城市化的区域，还是有很多合作空间的。此外，在中欧、中日韩这些区域的合作方面，也有新的需求，而且现在我们也有一些机制正在推动建立联系，我觉得对企业合作还是有支撑效果的。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12603764.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12603764.html</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 03:52:13 GMT</pubDate>
            <author>刘婷 LT</author>
        </item>
        <item>
            <title>【专访】邓子梁：美元霸权是导致美国制造业空心化的深层原因</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;当地时间 2025 年 4 月 2 日，美国加利福尼亚州奥克兰，货轮准备离开奥克兰港。来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250411/174438039434962700_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;应对当下的关税战，除了扩大内需外，还应该考虑出台一些紧急状态下的救济方案。应对当下的关税战，除了扩大内需外，还应该考虑出台一些紧急状态下的救济方案。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，闫桂花&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;离开中国，又离不开中国；回流美国，又面临种种障碍&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;——&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这是北京大学国家发展研究院教授邓子梁最近几年密切跟踪美国制造业回流过程中观察到的一个现象。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;邓子梁从&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2021&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年起着手开展「美国制造业回流」相关的专题研究。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2022&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年底开始，他担任国家社会科学基金重大项目《美国制造业回流的举措、效果和影响研究》的首席专家。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;他对界面新闻表示，从&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2008&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年全球金融危机后，美国四任总统都在强力推行制造业回流政策，但迄今为止效果一般。无论是制造业占国内生产总值（&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;GDP&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;）的比重，还是制造业就业人口占总人口的比重，两者都呈现缓慢下滑趋势。一方面，制造业所需的高投入、长周期以及对政策不稳定的预期抑制了企业回迁建厂的动力；另一方面，缺乏足够的劳动力以及相应配套的供应链，企业即使回流也对就业拉动效果很小。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;邓子梁进一步指出，制造业占比下降是全球性、历史性的趋势，一个重要原因是技术进步，使得制造业不需要那么多资金和人力，就能够生产出满足全球人口生存所需的基本物质。而美国制造业「空心化」尤为明显的深层次原因在于美元霸权。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「二战后，美国确立了世界霸主地位，其货币因此成为全球安全、可靠的财富象征，无论是交易货币、储备货币还是避险货币，都受到广泛青睐，类似于黄金。人们对美元的过度追捧，导致对美元的需求居高不下。对美国而言，印制美元即可满足需求，不需要去很辛苦地做制造业。资本肯定是逐利的，自然会流向回报率高的行业。这是根本性的问题。」邓子梁说。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250411/174438039434962700.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;他还表示，对于中国而言，应对当下的关税战，除了扩大内需外，还应该考虑出台一些紧急状态下的救济方案，即国家给予这些直接受美国关税冲击的企业以更多的关怀，比如&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;阶梯式关税补贴、动态优化出口退税率，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;对于这些企业生产的产品要给予特殊的疏导通道，还要分层次、分类别地对出口企业背后的生产企业进行帮扶。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;以下是采访全文，经界面新闻编辑整理。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻：你从&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2021&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年开始就一直在做「美国制造业回流」相关的专题研究，迄今为止，总体来看，你觉得美国制造业回流的效果如何？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;邓子梁：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;是的，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2021&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年我做了一个相关课题，次年底中标了国家社会科学基金的重大项目，项目为期五年，所以现在才做了一半。「美国制造业回流」这个话题非常复杂&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;——&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;起因很复杂，过程也很复杂，对中国、对美国的影响都非常复杂。我们调研了国内外一些企业，美国公司及其供应链上的公司，也做了不少数据分析，有了一些初步的发现。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;从奥巴马时期至今，几届政府都在推动制造业回流，综合所有的资料，包括我的一些研究数据，结论是回流总体效果很一般。无论是制造业增加值占&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;GDP&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的比重，还是制造业就业人口占总人口的比重，一直处于缓慢下滑趋势，基本上没有上扬过。制造业就业人口占比近五年维持在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8%-8.2%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，制造业占&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;GDP&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;比重稳定在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;10%-11%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;水平。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;效果较明显的是拜登时期推出的三个法案，基础设施法案、芯片法案和通胀削减法案。这三个法案提供了很多补贴，直接刺激了电子相关行业，特别是芯片产业的发展，也推动了节能环保、绿色能源、绿色科技的发展，进而带动了相关产业。美国财政部的报告显示，自&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2022&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年秋季拜登推出相关政策后，少量行业的投资飙升，就业也有回暖。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;简单来讲，回流效果最好的是高端制造业。反观技术含量低的劳动力密集型制造业，回流效果差，根据美国「回流倡议」（&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Reshoring Initiative&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;）报告数据，新增就业占比连&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;都不到。原因很简单，高端制造业是美国的强项，而其他制造业既缺乏劳动力，也缺乏配套的供应链上游供应商。即便回流，盖出来的工厂也是无人工厂，仅靠十几个工程师来维护设备，能带来就业吗？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;另外，去年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;10&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月美国彼得森国际经济研究所发布报告，也对美国制造业回流的效果给出了较为否定的结论。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻：正如你所说，美国在劳动成本上完全没有优势，那为什么美国政府仍执着于制造业回流？其实不光美国，当一个国家经济发展到一定程度后，都会面临制造业占比下降的问题，但美国的制造业&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;空心化&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;更加严重，原因是什么？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;邓子梁：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;前面三届政府都在推动制造业回流，但出发点不同。奥巴马时期推动制造业回流是因为经过&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2008&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年金融危机后，美国发现自己实体经济很脆弱；特朗普推动回流的重要原因是兑现选举承诺，让「锈带」地区的一些人再次就业；到了拜登时期，直接的原因是疫情期间，供应链中断给很多生产和经济安全带来挑战和不确定性。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;至于制造业的空心化，其实全球制造业的占比都在下降。世界银行数据显示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1990&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年到&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2023&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年，世界各国工业增加值占&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;GDP&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的比重从&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;32%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;下降到了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;26%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;左右，这是一个世界性的趋势，只不过美国的下滑更引人注意。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一个原因是技术进步使得制造业不需要那么多资金和人力，就能够生产出满足全球约&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;80&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;亿人口生存所需的基本物质。在这个过程中，可能会出现在局部地区的局部时期，由于承接了世界性的产业转移，带来制造业占&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;GDP&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的比重短暂上扬的情况，比如在中国改革开放时期，又比如亚洲四小龙的经济腾飞时期。现在中国的制造业占&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;GDP&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的比重其实也在下降，目前已经降到&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;28%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;左右。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;最核心的问题还是美元霸权。美元霸权并非一朝一夕形成，而是基于长期的国家综合实力和军事实力。二战后，美国确立了世界霸主地位，其货币因此成为全球安全、可靠的财富象征，无论是交易货币、储备货币还是避险货币，都受到广泛青睐，类似于黄金。然而，人们对美元的过度追捧，导致对美元的需求居高不下，通过对美贸易顺差来获得美元是重要的直接途径。那么对美国而言，印制美元似乎即可满足需求，不需要去很辛苦地做制造业。资本肯定是逐利的，自然会流向回报率高的行业。这是根本性的问题。实际上，历史上国际通行货币的发行国，一旦过度依赖发行货币带来的好处时，都会导致本国经济失衡。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻：据你了解，回流美国的企业，在美国都面临了哪些问题？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;邓子梁：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;技术水平低的制造业企业，找不到合格的产业工人，工资不高，甚至低于机械化程度高的现代化农业，这是一般性问题。美国政府虽然也会推出补贴，但对企业而言，一是，拿出大量资金投资本土生产，现金流容易中断；二是，就算美国政府有补贴，光靠补贴也不可能富起来，就好比车辆被撞了可以得到保险公司理赔，但保费是不可能让车主赚钱的。补贴也是如此，只能让企业少亏一点，少投入一点，回本稍微快一点，但不可能靠补贴活得滋润。特别是高技术制造业，动辄就是上亿美金的投资，回本也会比较慢。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;还有供应商问题。任何一个龙头企业，都需要配套几十家、上百家上游供应商。这些公司更多是做原材料的，比如螺丝、钢丝等，美国做这些没有竞争力，只能从墨西哥、越南等地进口。没有这些，回流对劳动力密集型产业的就业拉动很有限。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;重要的还有预期。现金流是有周期的，货运、物流、零售等公司的周期较快，大型制造业周期很慢，需要非常长期的、稳定的经济预期。一个现代制造业工厂，从拿地建厂到盈亏平衡，至少需要三五年时间。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻：在本次「对等关税」政策中，除了向中国加征高额关税外，特朗普还向其他亚洲经济体特别是东南亚地区重拳出击，其目的是打击中国通过东南亚的转口贸易。之前从事转口贸易的企业怎么办，政府要如何帮助他们渡过难关？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;邓子梁：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;对企业本身，暂时恐怕没有特别好的办法。理论上可以去拓展其他市场，但在一线做过业务的人都知道，这谈何容易。电商受到的冲击尤其大，比如在阿里巴巴、拼多多旗下 Temu&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上的电商，以前发一个单不超过&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;800&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美元是免税的，但从&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日起小包裹关税豁免取消，要全额交税。相关的还有轮船&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;——&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中国造的轮船，不管运的是韩国的货还是墨西哥的货，停靠美国的港口都要缴纳高额的停靠费。全世界十条新造的大船里有五六条是中国制造，对这些企业来说也是很大的打击。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;我认为，对于对美出口依赖度高的企业，应该考虑出台一些紧急状态下的救济方案，即国家给予这些直接受美国关税冲击的企业以更多的关怀和兜底。有些企业业务主要对美，面临的可能就是覆顶之灾，这是很现实的问题。所以，特殊时期应出台特殊政策，比如阶梯式关税补贴，动态优化出口退税率，推行「一键报税」系统等，缓解流动性压力。这是第一。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;第二，对于这些企业生产的产品，要给予特殊的疏导通道。大企业可能过去八年一直在努力地进行地域多元化布局，但对美出口的中小微企业，特别是纯外贸企业而言，处境可能很艰难。小的只有三五人，大的有几十人的工厂，相应地，就业会直接受到冲击。我曾经在国家自然科学基金资助下，研究中国初创企业出口转内销，发现存在不熟悉国内市场、缺乏运营经验等挑战。需要国家有关部门引导有影响力的销售平台，配合拉动消费等举措，帮扶企业度过难关。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;11&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日京东宣布了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2000&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;亿的出口转内销扶持计划，值得鼓励。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻：你前面提到，跟美国企业也有一些交流，他们是如何应对特朗普关税冲击的？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;邓子梁：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;过去七八年比较清晰的一个趋势是：外迁但又离不了中国，最后选择类似「中国&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;+1&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」这种方案。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不少美资企业仍然高度关注中国市场的一切机会。比如医药行业的美资公司，在中国寻找好的种子公司、优秀的民营公司，把好的产品拿到美国，联合申请获得监管部门批准后上市。过去几年这种情形见得比较多，实际上，如果没有地缘政治冲突，相当多的跨国公司还是非常留恋中国市场。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;与此同时，我也发现了一些令人振奋的案例，有些企业仍选择在中国扩大再生产。原因很简单，在中国能够比其他地方有更多的成长空间。美资企业康明斯的管理者告诉我，他们非常看好柴油发动机在中国工程机械、数据中心、造船业等行业的销售前景，坚定地继续在华兴业投资。中国是最好的试验场&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;——&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;有好的技术马上就能变成好的产品，之后就可以把新的产品卖到欧洲、美国和东南亚。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻：特朗普此次关税让人想到&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1930&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年美国胡佛总统签署的《斯穆特&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;-&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;霍利关税法》，当时美国也是大幅提高进口关税，结果伴随其他国家的报复性措施，美国的进、出口额都大幅缩水，全球贸易也急剧萎缩。一些经济学家认为，正是斯姆特&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;-&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;霍利法案导致&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1930&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年代的大萧条。此次特朗普关税行动，会不会带来同样的后果？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;邓子梁：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;100&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年前的事情放到今天，有些原理还是适用的，但&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年的世界跟彼时相比有很多不同。这&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;100&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年间，各种形式的冲突和战争，无论是贸易战还是热战、冷战，都完整经历过，历史的教训很惨重，追求和平、合作和发展的政治心态还是普遍占上风的。而且，今天的世界也比&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1930&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年的世界更加一体化和不可分割，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;现有的以&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;WTO&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;为核心的贸易协调机制，碰到了巨大困难。未来是否会形成一个以中国和美国为双核心的循环区域贸易，两个核心，中间有交叉？比如越南，跟中国建立了全面战略合作伙伴关系，但最近也跟美国升级为全面战略伙伴关系。这种双体系，从经济运行和企业微观管理角度看，肯定是比现有体系更低效的。但是也不排除美国政府一厢情愿地去拉帮结派，胁迫相关国家选边站，企图造成这个局面。对中国而言，应该尽快和东盟、欧盟等大的贸易板块进一步深化经贸和技术合作，进一步互相降低关税水平，因为经贸互补性很强，并且可以对大国竞争形成有效战略缓冲。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻：你认为特朗普关税冲击，接下来可能会有哪些进展或者转机？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;邓子梁：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中美双方谈的意愿应该还是有的，但首先美方需拿出诚意来，增强谈判的信用和基础。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其实，特朗普关税在美国内部也面临很大的政治压力，因为他在发布关税命令时动用了紧急行政权力，绕开了议会，对于美国这样一个三权分立的国家而言，这种做法不一定能够得到国内政治势力的支持。而且美国债务问题严重暴露等，也影响到关税决策。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;另外，对美国这样一个资本主义国家而言，资本市场的暴跌、商业巨头的股价蒸发，都会迅速传导到政策顶层。一个苹果手机原来一千美元就能买到，现在价格翻倍，公司还如何经营？就算搬不回美国，一两年内能搬到印度吗？在中国，富士康郑州工厂雇员&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;30&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;万，带动上游&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;300&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;万人就业，这么庞大的熟练工人群体，在世界其他地方都是找不到的。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;所以，美国国内的经济基础和政治势力，对于特朗普的这种极端关税行动，应该是比较反对的。所以，也许会在某个时候，以某个形式，出现一个契机，让双方坐下来谈一谈。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12602883.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12602883.html</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 00:45:50 GMT</pubDate>
            <author>闫桂花</author>
        </item>
        <item>
            <title>「对等关税」下的汇率图景：美元指数跌破 100 关口，投资者涌向日元、瑞郎</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20240205/1707138923748_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「特朗普政府在关税政策上的朝令夕改，正在引爆美元的信用危机。」「特朗普政府在关税政策上的朝令夕改，正在引爆美元的信用危机。」&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;何柳颖&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;王姝&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美国「对等关税」政策引发汇率市场剧烈波动。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4 月 2 日至今，美元指数走出了先跌后升再降的整体下行趋势，4 月 11 日，美元指数已跌破 100 关口。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;特朗普政府在关税政策上的朝令夕改，正在引爆美元的信用危机，或持续强化&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;‘&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去美元化&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;’&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;趋势，4 月份以来美元资产&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;‘&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;股债汇&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;’&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;三杀，反映出全球投资者对美国政策不确定性和流动性危机的焦虑。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;东吴证券首席经济学家，研究所联席所长芦哲&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;向界面新闻记者强调。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;与此同时，4 月 11 日，离岸人民币兑美元几度突破 7.3 关口，&lt;/span&gt;日内涨幅超过百点‌；在经历了此前数日调降后，人民币对美元中间价调升，较前一日调升 5 个基点报 7.2087。&lt;span&gt;人民币对美元中间价较前一日调升 5 个基点报 7.2087。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;值得注意的是，日元、瑞郎等避险货币集体上涨，瑞郎更是走出 10 年来新高，显示出市场避险情绪依然浓厚。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20240205/1707138923748.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美元指数缘何下行？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4 月 11 日，衡量美元对六种主要货币汇率的美元指数跌破 100 关口，为 2023 年 7 月以来首次，截至发稿报 99.7924，日内跌幅 1.14%。此前一日，美元指数下跌 1.97%，收报&lt;a href=&quot;tel:100.9374&quot;&gt;100.9374&lt;/a&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据新华社，美国总统特朗普本月 2 日在白宫签署关于所谓「对等关税」的行政令，宣布美国对贸易伙伴加征 10% 的「最低基准关税」，并对某些贸易伙伴征收更高关税。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其后，外汇市场波动剧烈。美元指数先跌后升再降，整体呈下行趋势，尤其自 4 月 9 日起，下降幅度明显扩大。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/2025411/643f4095de4ce4baec259669b4a50c59_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;4 月 2 日以来的美元走势，图源：Wind&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;受访专家认为，近期美元下行反映了市场的避险情绪，而美国经济本身就是风险源。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;芦哲认为，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;当前美元以及美元资产面临「三元悖论」：如果要应对关税冲击带来的通胀不确定性，美联储大概率推迟「降息」保持观望，但高利率又会加剧美国债务的滚动压力；美债市场流动性枯竭需要美联储下场干预，但是干预美债市场又会加大资产负债表风险；如果为了稳定金融市场而提前降息，又会牺牲「抗通胀」的信用，并引发美元指数的继续贬值。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在上述三种&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;‘&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不可能&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;’&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的悖论环境下，4 月份以来美元指数一方面暴跌，另一方面也在背离不断扩张的美债和非美债之间的利差，这种与利差走势相反的下跌超出了过往历史的传统分析框架，本质上是政策信用、资产大&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;‘&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;搬家&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;’&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;和经济衰退风险等多重因素共同做出的避险评估&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;芦哲进一步分析称。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在芦哲看来，当&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美国经济本身成为风险源泉时，美元指数就会选择以剧烈下跌的方式来完成风险出清&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;另一方面，加征关税对贸易的冲击会降低美元的市场需求预期，这也推动了美元走低。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「美国的‘对等关税’政策会降低美元需求，因为加征关税必然会导致世界跨境贸易总量出现缩减，美元作为国际货币的需求自然会下行。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上海交通大学上海高级金融学院教授&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;胡捷&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;向界面新闻记者表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;后续而言，美债市场表现、美国政策利率如何走将是重要影响因素。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美债方面，「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;预计后续决定美元指数走势的是美债能否恢复吸引力，若关税政策不确定性下降，美债对外资的吸引力回升，美元指数或摆脱疲弱的状态。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;芦哲&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美国利率方面，最新数据显示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美国 3 月 CPI 同比上涨 2.4%，为 7 个月来最低水平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「目前美国通胀超预期降温，但在加征关税的影响下，美国国内物价必然会上升，目前还不好判断会导致一次性的通胀调升，还是说可能诱发持续通胀、通胀循环，但无论如何，都会对降息通道产生压力。但在加征关税的影响下，美国国内经济会受到负面冲击，这将要求美联储降低利率、放松流动性。」胡捷表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;胡捷认为，在两者冲突之下，美联储需要作出权衡。「目前来看，我认为美国方面对经济下行的担忧会更强，美联储降息的可能性会更大，进而对美元汇率带来进一步的下行压力。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;有受访专家认为，美元下行空间预计不会太大。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;我们预期美元于短期内未必有很大下行空间&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在暂缓关税 90 天的情况下，经济下行压力有所舒缓，而且通胀压力仍然偏高，减息的次数和时间点仍存很大不确定性，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但要留心美股市及债市调整会否为美元带来下行压力&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;星展银行高级经济学家及策略师谢家曦告诉界面新闻记者。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;回望 2018 年，彼时在美国政府加征关税的政策影响下，美元指数全年实现了 4.14% 的涨幅。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「这次与 2018 年的不同之处在于，目前市场对于美元的信心未必有之前那么强。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;法国外贸银行亚太区高级经济学家吴卓&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;殷&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;向界面新闻记者表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;离岸人民币兑美元收复 7.3 关口&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4 月 11 日，人民币对美元中间价走强，较前一日调升 5 个基点报 7.2087，这也是 7 个交易日以来首次调升。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;同日，离岸人民币兑美元几度突破 7.3 关口，截至发稿报 7.2959。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/2025411/1a00c8e322762e0bb56eea171769a96d_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;人民币对美元中间价走势，图源：中国外汇交易中心网站&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;对比来看，在 4 月 8 日之前，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;人民币对美元汇率中间价&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;长期保持在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;7.2&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;以下。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4 月 10 日，人民币对美元汇率中间价&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;达到&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;7.2092&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;离岸人民币方面，4 月 8 日，美元兑离岸人民币当天从&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;7.35&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;急速调整&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;至 7.43&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，4 月 9 日，又从开盘价 7.43 快速调整至收盘价 7.35，走势波动。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;吴卓&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;殷&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;认为，近日人民币汇率市场波动主要受到美国政府关税政策反复调整的影响，而央行会致力于将中间价控制在一个相对稳定的状态。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;芦哲强调，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;人民币汇率在合理均衡状态下的基本稳定、双向波动，仍是重要的政策目标&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;经过 2022 年至今的历史经验，人民币汇率管理的重点在于管理升贬值速度，而非管理某一具体的美元兑人民币汇率点位，4 月份在美国对等关税宣布后，人民币中间价在美元指数走弱的局面下&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;‘&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;逆势&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;’&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;拉升，同时隐含的逆周期因子扩大，表明人民银行正在积极进行汇率管理操作，通过主动贬值进行风险释放。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;芦哲具体分析称，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4 月 11 日 Bloomberg 给出的人民币对美元预测中间价为 7.3067（前一日为 7.3506），而实际中间价为 7.2087，两者之间隐含的逆周期因子为 980 点&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;预测中间价环比回落&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;约&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;500 个基点的情况下，实际中间价仅回调 5 个基点，表明人民银行希望短期将人民币中间价稳定在 7.20 左右的水平。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;芦哲表示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4 月初「对等关税」政策以及反制性贸易政策日益激化之时，贸易风险对各国经济基本面的冲击，又将带动主要经济体货币政策的变化&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;二季度，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;外汇市场或持续迎接「贸易政策」和「货币政策」两种风险交互反馈的挑战，人民币汇率高波动阶段或刚刚开启。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;从积极因素看，一方面是美元的下行预期。「美元的走低将减轻其他货币的下行压力。」胡捷表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;另一方面，是我国的政策支持。「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;当海外经济挑战增大、出口增速面临下滑风险时，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;‘&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;稳增长&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;’&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的诉求要求经济政策继续加大支持力度、提振内需对冲外需下滑的不利影响&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;对于人民币汇率来说，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;‘&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;适度宽松&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;’&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;货币政策和积极财政政策加码、改善国内宏观经济并提高人民币资产回报率，使得人民币汇率发挥 2020 年一样的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;‘&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;避风港&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;’&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;效应，将限制人民币贬值的幅度&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;芦哲认为。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;同时央行的流动性注入也值得关注。「我们预计&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;人民币走势预期偏弱&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在出口及内需面对较大挑战时，通胀将持续温和，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;央行&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;因而有较大空间减息及注入流动性&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。」谢家曦&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日元、瑞士法郎大幅升值&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日元、瑞士法郎等避险货币则上涨趋势明显。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4 月 11 日，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美元兑&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日元触及去年 9 月以来&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;最低水平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，截至发稿，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;最低至 142.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;04，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日内下跌&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1.11%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在 4 月 3 日，即「对等关税」政策消息发布后，日元快速走高，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美元兑&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日元&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;从 149.27 下行至 146.09，其后经历了几日的波动走势，4 月 10 日至 11 日延续升值趋势。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4 月 11 日，美元兑瑞郎日内走低至 0.811，跌至 10 年来最低水平。与日元表现类似，瑞士法郎在 4 月 3 日大幅升值，调整幅度高达 2.56%。在 3 月，美元兑瑞郎仍在 0.88-0.90 的区间浮动，目前已升值至 0.81 的水平。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一方面，美元走弱支撑了其他货币的升值空间。「我们可以预期&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;瑞郎&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的利率会保持稳定，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日元利率可能提升，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这种情况下，美元利率的预计下行会支撑他们的走强。」胡捷表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「尤其是日元，相较于瑞士法郎，日元正处于升息通道上。目前日本&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;通胀&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;预期&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;有所&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上升&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，如果日本政府看到加息的正面传导效应，相信日元加息政策会比较明确，这将利好日元的表现。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;吴卓&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;殷&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;芦哲对此持同样观点，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日元汇率受到日本央行维持&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;‘&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;加息&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;’&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;趋势的支撑，若美联储确认重启降息周期、而日本央行继续延续加息趋势，那么支持日元汇率走强的因素或不仅是避险情绪，更有美日货币政策周期背离的基本面。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;另一方面，货币&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;需求&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的增加将支持其进一步走强。「在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;对美贸易降低的情况下，其他国家对美元的需求会减弱，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;那么对&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日元、瑞士法郎等&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其他&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;货币的需求将会增加，从而推动这些货币的升值。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」胡捷称。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在市场恐慌情绪下，避险货币预计会持续受到青睐。「接下来，预计美元以及人民币都会承受一定压力，而其他货币以及黄金等具备反弹空间。尤其在股债‘双杀’的情况下，投资者会更多地将黄金等纳入投资组合。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;吴卓&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;殷&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者留意到，部分投资者目前的美元资产配置计划虽未完全改变，但已有调整。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「目前的汇率环境下，我们会更多地选择黄金，日元，瑞士法郎等避险资产，但是目前我也很难完全不参与美元资产，当下全球最具流动性的资产仍然是美元。不过，现在对于美元资产我会更倾向于配置一些短久期的产品，比如美国短期国债，从无风险利率的角度来看，短期的美元产品还是有比较大的吸引力，可以避免最近整体环球投资市场的高频波动。」一位投资者告诉界面新闻记者。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;需要指出的是，避险货币升值背后，其实涉及美元信用问题。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;芦哲认为，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;避险货币日元和瑞士法郎等货币的大幅升值，本质上是全球资金在特朗普政府的政策可信度快速流失的背景下，正在为未来重新构建新的价值座标系&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;而在胡捷看来，一国货币的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;信用体系主要体现在安全性、保值性和用途广泛性三个方面。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;来看&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，美元的安全性仍得到世界各国的认可&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;；&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;保值性&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;方面主要看通胀，我认为美国通胀降温会受到关税政策的冲击，但预计是阶段性的，而非根本性的，因此保值性受到的影响不大。影响最大的会是用途广泛性，即刚才提及的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;贸易&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;总量&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;减少&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;带来的美元&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;用途&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;受限&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12602712.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12602712.html</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 14:14:54 GMT</pubDate>
            <author>何柳颖</author>
        </item>
        <item>
            <title>从「香饽饽」到「烫手山芋」：美债正失去全球安全资产属性</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20240124/1706099136843_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;消灭贸易逆差、计划重组美债等动摇美元信用根基。消灭贸易逆差、计划重组美债等动摇美元信用根基。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 |&lt;/span&gt;&lt;span&gt;杨志锦&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;还&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;好&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上周&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;把所有美债基金都赎回了。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;谈及近期美债市场，北京地区某私募基金固收投资总监如是感叹。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;本周美债收益率快速上行，引起市场广泛关注。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Wind&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;数据显示，本周 10 年期美债收益率和 30 年期美债收益率分别上行 39&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;BP&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;、45&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;BP&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;至 4 月 10 日的 4.4%、4.86%。期间，30 年期国债收益率一度突破 5%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;国债没有信用风险，但市场波动会导致国债价格波动，期限越长波动就越大。比如 30 年期国债的久期一般为 20 年左右，一周内收益率上行 45&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;BP&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，意味着债券价格下跌 9%。对于低波动的国债而言，这就是暴跌。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者采访了解到，本周美债收益率上行并非由经济基本面驱动，而是大规模恐慌性抛售所导致。作为全球安全资产的美债曾经是市场的「香饽饽」，但近期则演变成「烫手山芋」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其深层次的原因在于，美国最新的对等关税等贸易政策将削弱美元作为世界货币的重要性，叠加美债重组等建议，美债作为全球安全资产的地位动摇，全球投资者持有美国国债的意愿下降。作为全球避险货币的美元也走弱，本周美元指数呈下跌态势，4 月 11 日上午一度跌破 100。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20240124/1706099136843.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/2025411/58a9eaf1562a9f77da3aa3bc0f396305_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;（数据来源：Wind)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;大规模恐慌性抛售所致&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;债券市场一般不用价格来表示走势，因为债券价格基本在债券面值（一般是 100 元）附近波动，但今年的 100 元和明年的 100 元所代表的收益并不一样，所以市场一般用收益率表征债券的价值。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;债券收益率与债券价格成反比，债券收益率越高，债券价格越低，同理债券收益率下行意味着债券价格上涨。债券收益率和市场利率紧密相关，受到宏观经济走势、CPI&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;、货币&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;政策、机构行为等多方面因素的影响。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Wind&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;数据显示，上周 4 月 4 日美国 10 年、30 年期国债收益率分别收于 4.01%、4&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;.41%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，但本周以来快速上行，至 4 月 10 日上涨至 4.4%、4.86%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一般而言，当宏观经济向好、&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;CPI&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上行时，市场利率抬升，国债收益率会上行，但这种上行缓慢发生。近期美国公布「对等关税」后，市场认为美国经济衰退的概率提升，按照传统逻辑，美国国债收益率应该下行，而非上行。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4 月 9 日，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美联储在官网发布&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3 月货币政策会议显示，美联储政策制定者在上月的会议上几乎一致认为，美国经济面临通胀上升和增长放缓同时出现的风险，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;即&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;滞胀。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「即使考虑到美国经济滞涨风险，美联储货币政策面临在需求回落和通胀之间取得平衡的两难，短期降息还要观察。这会使美国短端国债利率难以下降，但长端国债利率受未来经济预期影响，大幅上行压力应该不大。」招商证券首席固收分析师&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;张伟&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但实际情况却是美债收益率大幅上行。4 月 9 日，30 年期美债收益率一度上行 2&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5BP&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;突破 5%，创下了 2023 年末以来的最高水平；10 年期美债日内涨幅达 20&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;BP&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，创下自 1981 年以来的最大单日波动纪录。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;分析来看，美债收益率高波动上行背后并非由经济基本面驱动，而是遭遇了大规模恐慌性抛售，其抛售压力有多个方面：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一是部分机构可能因为流动性压力出售美债。受美国对等关税影响，本周全球各市场股票普遍大跌，金融机构通过抛售美债以满足保证金的需求。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;二是基差交易爆仓引发抛售。所谓美债基差交易，是指利用国债现货价格与国债期货价格之间的基差进行交易的策略，目前主要形式是对冲基金在国债现货市场持有多头，在国债期货市场持有空头，但普遍通过大加杠杆操作。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;当国债收益率快速上行后，美债现货多头就会爆仓，需要追补保证金，这时候机构需要进一步卖出头寸，进而引发收益率上行—抛售国债—收益率再上行的负反馈螺旋。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美债安全资产地位动摇&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;除此之外，抛售还可能来自美国之外的持债主体。美国个别官员近期提议，应考虑对美债等资产的外国持有者征收费用，因美国为提供美元、美债这样的「全球公共产品」承担了巨大成本，这加剧了市场和投资者对美债安全性的担忧。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;国债代表国家信用，如果持有到期，一定能收到本金和约定的票面利息，没有信用风险，所以国债通常也被认为是一种安全资产。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;由于美元的世界货币地位，美国国债成为全球的安全资产。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在过去，当股票市场大跌之时，全球资金会涌入美国购入美国资产尤其美国国债避险，美债收益率相应走低（表现为美债上涨），同时美元指数走高，但此次美债暴跌的同时美元指数也在走低。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Wind&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;数据显示，4 月 4 日美元指数收报 102.91，但 4 月 10 日已降至 100.93，4 月 11 日一度跌破 100。再叠加美股也在大跌，美国金融市场形成股汇债「三杀」的局面。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「过去市场在投资时形成一种共识，美国经济比其他非美经济体更强，在剧烈动荡时，市场往往认为美国经济和金融市场更有韧性，所以美元会走强。」某大型券商研究部高管表示，「但对等关税提出后，市场担心美国陷入滞涨，‘美国例外论’打破，资金从美国资产流出，美元没那么强。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;过往美元美债的强势很大程度上还和美国的贸易逆差相关。具体而言，美元的世界货币地位来源于其向世界供应美元流动性，背后则是美国对全球商品的净进口，在贸易上体现为逆差。对其他国家而言，则通过出口赚取美元，他国美元外汇储备投资美元资产尤其美国国债，由此形成循环。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Wind&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;数据显示，近年来美国国债快速增长，由 2019 年末的 22.7 万亿美元增长至 2024 年末的 35&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;.5&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;万亿美元，同期美国国债占美国&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;GDP&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;比重由 105&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;升至 121%。庞大的债务压力下，美国政府计划通过增加关税化解一部分债务，同时海湖庄园协议还提出债务重组计划，比如把美国国债置换成 100 年期无息政府债券。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Wind&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;数据还显示，截至 2024 末海外投资者持有美国国债 8.5 万亿美元，占美国国债余额的 24%，相比 2019 年末已下降 6 个百分点，其中日本是美国国债的最大官方持有者，持债规模超过 1 万亿美元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/2025411/a482bcb0d6ec9f41719f9c14dba0e3ed_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;(数来源：Wind)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「贸易逆差的另一面是美元的全球流动性，虽然贸易逆差和国债规模越来越高，但这些都没有动摇美元根基。现在美元对等关税的目的就是要减少逆差，美国就不能再向全球提供流动性，再加上海湖庄园协议赖账的想法，美元信用的根基发生动摇。」北京地区某私募基金固收投资总监表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;全球最大对冲基金桥水基金创始&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;人瑞·达利欧（Ray Dalio）&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近日也公开表示，最近发生的一系列事件让人们对美国的信任感和信心受到了严重打击。美元贬值以及美债抛售需要特别关注，这些迹象可能表明投资者正在远离长期以来被认为是世界上最安全的资产。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;展望后市，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;张伟&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;认为，由于息差交易的负反馈及通胀压力，美债收益率或仍有上行压力。但是美国经济衰退风险增加，随着后续美国经济数据下滑，美国长端利率也会有所反应，长端美债利率持续上行风险可控，预计以宽幅震荡为主。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12602475.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12602475.html</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 12:44:58 GMT</pubDate>
            <author>杨志锦</author>
        </item>
        <item>
            <title>紫金矿业：第一季度归母净利润 101.67 亿元，同比增长 62.39%</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 11 日，紫金矿业在港交所公告，第一季度营收 789.28 亿元，同比增长 5.55%；归属于上市公司股东的净利润 101.67 亿元，上年同期归属于上市公司股东的净利润 62.61 亿元，同比增长 62.39%；基本每股收益 0.383 元/股。&lt;/p&gt;&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12602698.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12602698.html</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 12:43:39 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>面对 145% 的关税， 最焦心的是苹果和沃尔玛的 CEO</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;当地时间 2025 年 4 月 8 日，美国拉斯维加斯，游客在拉斯维加斯大道的一家苹果商店前经过。来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250411/174436211465602100_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;苹果产品的零售价需要涨 90%，才可以实现关税全部转嫁给美国消费者的目的。当美国企业和消费者为关税负担而痛苦时，特朗普关税战就会彻底烂尾。苹果产品的零售价需要涨 90%，才可以实现关税全部转嫁给美国消费者的目的。当美国企业和消费者为关税负担而痛苦时，特朗普关税战就会彻底烂尾。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;文丨邢予青（日本国立政策研究大学院大学&lt;span&gt;经济学教授）&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;数学不好的特朗普团队搞了个乌龙，没有算对应该对中国产品开征的关税。美国白宫在北京时间 4 月 11 日凌晨澄清称，特朗普政府以对等关税名义对中国实施的关税税率为 125%，但这并不包括今年 2 月和 3 月美国对中国两度加征的共计 20% 关税。因此今年以来美国对中国输美商品加征的关税累计税率已经达到 145%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;其实 125% 的关税与 145% 的关税，对于中国对美出口造成的影响是没有区别的。没想到，这个因为算数不好而导致的技术错误， 又让美国的道琼斯指数暴跌一千多点。 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;145%&lt;/span&gt;&lt;span&gt;的关税会让中国对美国的出口变成零吗？短期是不可能的。据美国商务部的统计，2024 年美国从中国进口了价值 4400 亿美元的产品。这些产品大部分是美国人日常生活使用的必需品，例如手机、电脑、家具、家电、鞋等产品。美国不可能在一个星期、一个月，或者一年后，找到可以提供如此庞大和广泛产品的国家。2008 年美国有个记者写了一本书《没有中国制造的一年》，书中记录了她家一年之内不用中国制造产品后遇到的困境。她的孩子生日没有蜡烛可点，没有游戏可玩，也没有装饰圣诞节的圣诞树。她在书中的结论是：没有中国制造的生活，几乎是不可能的。 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美国的进口商现在焦虑的是，如果找不到其他国家的供应商，继续从中国进口产品，多出来的 145% 的关税如何缴纳？钱从哪里来？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;苹果公司和沃尔玛超市可能是最焦虑的美国进口商。尽管苹果这几年不断朝越南和印度转移产能，90% 的苹果产品依然是「Assembled in China。」 2024 年苹果公司在美国市场销售了价值大约为 1250 亿美元的 iPhone、iPad、iMac、iWatch、AirPods 等产品。根据我的估算，这些从中国进口销往美国的苹果产品的通关总价值大约为 700 亿美元。 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250411/174436211465602100.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;如果苹果今年从中国进口同样数量的产品销往美国市场，并为 700 亿美元货物支付 145% 的关税，意味着要为特朗普政府奉献 1015 亿美元的「买路钱」。苹果是现金最为充足的美国公司，财大气粗，可以支付这笔钱。但是，「买路钱」比货物都贵，苹果的股东一定有被抢劫的感觉吧？号称「供应链大师」的库克，为了节省成本把苹果产品的制造全部外包了，他应该心痛这 1015 亿美元的「买路钱」吧？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;如果苹果公司认为美国的「果粉」粘性很高，可以利用涨价的方式把关税转嫁给消费者，据我的估算，苹果产品的零售价需要涨 90%，才可以实现关税全部转嫁给消费者的目的。目前 iPhone 16 Pro Max 256GB 在苹果美国的官网价格是 1199 美元，涨价 90% 后变成 2278 美元。这个价格对于美国的百万富翁应该是小菜一碟，但不知道普通美国人是否还会拿出两千多美元来购买 iPhone。 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沃尔玛是美国廉价生活用品的大卖场，美国低收入&lt;span&gt;阶层的购物中心。&lt;/span&gt;沃尔玛的产品大约 20% 是从中国进口的。据我的估算，2024 年沃尔玛从中国&lt;span&gt;进口了&lt;/span&gt;大约&lt;span&gt;680&lt;/span&gt;&lt;span&gt;亿美元的产品。如果沃尔玛在 2025 年从中国进口的产品价值不变，145% 的关税税率意味着沃尔玛要支付 986 亿美元的关税。沃尔玛的毛利只有 23%，远远低于 iPhone 60% 的毛利。如果沃尔玛自己支付关税，从中国进口产品就完全是赔本的买卖。如果沃尔玛把关税转嫁给美国消费者，沃尔马就必须把「Made in China」 产品的价格提高 112%。 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;沃尔玛近期被曝要求中国供应商降低价格来承担关税成本。作为零售业巨头的沃尔玛有店大欺客的习惯，也有压迫供应商的能力。现在中美贸易战处于僵持阶段，如果中国的出口商团结起来，拒绝降价，同时中国政府祭出反垄断利器阻止沃尔玛转移关税的负担企图，就可以实现让美国进口商和消费者为了特朗普的关税负担分配进行博弈的局面了。当美国企业和消费者为关税负担而痛苦时，特朗普的关税战就会彻底烂尾。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;（文章仅代表作者观点。）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12601634.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12601634.html</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 10:26:03 GMT</pubDate>
            <author>邢予青</author>
        </item>
        <item>
            <title>未来国内更加聚焦于全方位扩大内需，增量政策或已在路上｜宏观晚 6 点</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;未来国内更加聚焦于全方位扩大内需，增量政策或已在路上｜宏观晚 6 点&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250411/174436158140991200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;民政部等 11 部门发文帮扶农村留守妇女困难群体，进出口银行出台方案培育民营企业国际经贸合作和竞争新优势……以下是界面新闻整理的 4 月 11 日宏观要闻、机构观点和财经数据。民政部等 11 部门发文帮扶农村留守妇女困难群体，进出口银行出台方案培育民营企业国际经贸合作和竞争新优势……以下是界面新闻整理的 4 月 11 日宏观要闻、机构观点和财经数据。&lt;/p&gt;    &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;宏观要闻&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;民政部等 11 部门发文帮扶农村留守妇女困难群体&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据民政部网站消息，民政部等 11 部门日前印发《农村留守妇女困难群体精准关爱帮扶行动方案》，聚焦农村留守妇女中的低收入妇女、重病妇女、残疾妇女以及合法权益受侵害妇女等困难群体，聚焦该群体在就业增收、权益保障、精神文化生活等方面的突出困难，对加强精准关爱帮扶工作作出部署安排。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;外交部回应白宫确认中国输美产品将面临 145% 关税&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交部发言人林剑周五主持例行记者会。法新社记者提问，白宫已经确认中国输美产品现在将面临 145% 的关税。对此，林剑回应称，中方已多次阐述在关税问题上的严正立场。关税战、贸易战没有赢家，中方不愿打，但也不怕打。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;财政部 2024 年获得世行及亚行贷款利费减免&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250411/174436158140991200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据财政部官网，根据世界银行、亚洲开发银行贷款政策，2024 年财政部作为第一债务人按时足额对世行、亚行偿还全部到期债务，获得世行及亚行利费减免。为鼓励下级债务单位对财政部及时还款，财政部根据下级债务单位对财政部偿还世行、亚行贷款债务情况，按照有关规定，相应给予下级债务单位世行及亚行贷款利费减免共计约 171.84 万美元，折合人民币约 1235.25 万元，其中世行约 133.33 万美元，亚行约 38.51 万美元。&lt;/p&gt;

&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12601541.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12601541.html</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>辛圆</author>
        </item>
        <item>
            <title>服务业扩大开放试点扩围，合肥、长沙等 9 城加入</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 6 月 25 日，大连星海广场的夜色撩人，宛如一幅璀璨绚丽的画卷在眼前徐徐展开。图片来源：CFP&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250411/174436447692093600_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;服务业扩大开放的步伐正在加快。服务业扩大开放的步伐正在加快。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，辛圆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;中国政府网周五发布国务院关于《加快推进服务业扩大开放综合试点工作方案》的批覆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;批覆称，国务院原则同意《加快推进服务业扩大开放综合试点工作方案》。在已有试点地区基础上，将大连市、宁波市、厦门市、青岛市、深圳市、合肥市、福州市、西安市、苏州市等 9 个城市纳入试点范围。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;批覆同时提到，各试点地区要加强对《工作方案》实施的组织领导，进一步完善试点管理体制，优化协同联动、保障有力的工作机制，加强人才培养和高素质专业化管理队伍建设，推动试点任务落地落实，更好为全国服务业开放创新发展发挥引领作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;商务部等 9 部门同一天发布关于复制推广国家服务业扩大开放综合试点示范经验的通知。通知提到，根据工作需要，近期商务部会同有关部门集中总结了一批试点示范经验，涉及金融、医疗健康等多个重点领域，现予印发，在全国或有关地区复制推广。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;商务部网站发布了国家服务业扩大开放综合试点示范经验复制推广事项表，涉及 QFLP 余额管理制度创新、优化外籍人员社保经办服务等多个方面。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250411/174436447692093600.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在《QFLP 余额管理制度创新》方面，将试点资质和规模授予试点管理企业，同一管理企业负责的不同基金之间可灵活调剂使用试点规模。简化外汇登记，对 QFLP 额度实行余额管理，外国投资者可在登记额度内自由汇出、入本金参与试点基金的申购与赎回，符合条件的外汇资金入境后可直接结汇。推广范围为合肥、长沙、福州、厦门和苏州五座城市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在《优化外籍人员社保经办服务》方面，在我国参加养老保险的外籍人员，在达到规定的领取养老金年龄前离境的，若本人书面申请终止养老保险关系，可将其养老保险个人账户储存额一次性支付给本人。推进相关业务全程网办，缩短资金到账时间，帮助外籍人员解决社保办理遇到的问题。上述举措在全国范围内推广。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《医疗数据院际开放互联互通》方面，建设医疗大数据平台，建立数据治理体系，完善数据监管指标，形成以患者为中心的健康档案数据库及各类业务主题数据库，推动衞生健康数据院际共享。协同区域互联网诊疗平台，实现全生命周期健康档案服务移动端查询，用户可查看本人及已授权家人医疗数据，通过健康画像快速了解整体健康情况。上述举措在全国范围推广。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此之前，我国已分 3 批次设立服务业扩大开放综合试点，2015 年 5 月，国务院批准北京率先开展服务业扩大开放综合试点；2021 年 4 月，国务院批准在天津、上海、海南、重庆增设试点；2024 年 7 月，国务院批覆同意南京、杭州、武汉等 6 地调整实施有关规定，进一步推动服务业扩大开放。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年底召开的中央经济工作会议提出，稳步推进服务业开放。商务部国际贸易谈判副代表李咏箑今年 1 月 15 日在国新办举行的「中国经济高质量发展成效」系列新闻发布会上介绍，商务部会根据中央经济工作会议部署，稳步推进服务业扩大开放，特别是扩大电信、医疗、教育等领域开放试点推广工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国国际经济交流中心副理事长、国务院发展研究中心原副主任王一鸣 3 月 24 日在中国发展高层论坛 2025 年年会上表示，服务业的开放水平依然有着很大的提升空间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「下一步可以将服务业作为重点缩减负面清单。进一步优化跨境服务贸易的负面清单，推动跨境服务贸易负面清单和外商投资准入负面清单合并 」王一鸣建议。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12602147.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12602147.html</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 09:45:23 GMT</pubDate>
            <author>辛圆</author>
        </item>
        <item>
            <title>京东宣布将推出 2000 亿出口转内销扶持计划</title>
            <description>&lt;p&gt;京东 4 月 11 日宣布将推出 2000 亿出口转内销扶持计划。未来一年内，京东将大规模采购不低于 2000 亿出口转内销商品，帮助外贸企业快速开拓国内市场。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12601708.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12601708.html</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 09:13:25 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>打造国际一流投行，万亿规模国泰海通未来要这样干</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：国泰海通证券提供&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250411/174434276553259200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;新公司将结合当前金融市场新形势、新背景、新要求，进行迭代升级。新公司将结合当前金融市场新形势、新背景、新要求，进行迭代升级。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;孙艺真，陈靖&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;4 月 11 日，伴随着上海证券交易所铜锣敲响，更名重组后的「国泰海通证券」以崭新姿态亮相资本市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;合并后新公司的资本实力及多项业务收入均位列行业第一。最新数据显示，截至 2024 年末，模拟合并的公司总资产 1.73 万亿元、净资产 3429 亿元，资本实力均位居行业第一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;业务方面，模拟合并的公司 2024 年实现经纪业务手续费净收入 118.22 亿元，位居行业第一；投资银行业务手续费净收入 46.03 亿元，位居行业第一。据 Wind 数据统计，自科创板推出以来至 2024 年末，两家公司合并累计服务 104 家企业登陆科创板，承销规模超 2000 亿元，均位居行业第一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为新「国九条」实施以来头部券商合并重组的首单、中国资本市场史上规模最大的「A+H」双边市场吸收合并、上市券商最大的整合案例，合并后的国泰海通如何强化功能定位、增强综合实力、打造具备国际竞争力和市场引领力的投资银行，是市场普遍关注的议题，亦被市场寄予厚望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多位市场人士在接受界面新闻采访时认为，国泰海通要实现做大做强的宏伟目标，需从多个关键维度精准发力。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250411/174434276553259200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;复旦大学国际金融学院金融学教授、中国金融法治研究院副院长施东辉认为，两家公司合并后可以在以下方面发挥协同效应，实现 1+1&amp;gt;2 的效果。「首先是，更强健、更高效的资本运用。同时，合并后公司在零售、机构和企业客户规模上将实现全面领先，在财富管理和投资银行领域，借助更强的品牌效应和规模优势驱动客户粘性提升和客户规模增长；在机构与交易业务领域，借助双方权益衍生品与 FICC 业务（ 固定收益、外汇和大宗商品业务 ）的牌照互补强化综合服务优势；在投资管理业务领域，券商资管与私募股权基金管理规模均将跃居行业前列。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;稍早前的 4 月 7 日，国泰海通证券发布《携手同行共创未来•致客户的一封信》，信件由国泰海通党委书记、董事长朱健，党委副书记、总裁李俊杰联合署名，明确未来做大做强的战略方向，包括推动财富管理加速转型，强化「投资-投行-投研」协同联动，深耕科技创新与实体产业的投融资服务，构建「科技-产业-金融」的高水平循环生态。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据国泰海通证券方面介绍，新公司将传承原国泰君安「三个三年三步走」战略路径构想和原海通证券 12345 战略，结合当前金融市场新形势、新背景、新要求，进行迭代升级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;短期来看，公司的目标是全力推进管理、业务、技术、队伍融合，完成体制机制调整，巩固行业头部地位。中期，通过更强健、更高效的资本运用，更专业、更综合的服务能力，更集约、更坚实的管理保障，充分释放协同效能，实现牌照互补效应和客户基础增厚效应，稳固国内全面领先地位。远期来看，公司将力争具备国际市场话语权和竞争力，实现资产规模和收入水平迈进全球前列，真正站上国际舞台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;合并后的国泰海通证券在财富管理业务上具备显著优势。&lt;/strong&gt;双方牌照互补，基金投顾、跨境理财通试点、基金评价业务等资格齐全，进一步强化资产配置能力。整合后的公司拥有庞大客户群体，2024 年零售客户合计近 4000 万户、APP 月活数合计 1510 万户，代理买卖证券净收入、两融规模等多项指标位居行业第一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国泰海通证券方面称，公司将以此为基础，打造智能化财富管理平台，利用金融科技，为客户提供实时市场资讯、个性化投资建议；加强投顾团队建设，投资顾问团队规模超 5700 人，提升专业服务水平；推出多样化理财产品，满足不同客户风险偏好和投资需求，实现从传统经纪业务向财富管理业务的深度转型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在投资银行业务领域，国泰海通证券整合双方客户基础与重点产业能力，在科创板、债券业务方面优势凸显。&lt;/strong&gt;2024 年投资银行业务净收入、IPO 承销家数位居行业第一，自科创板开板以来 IPO 承销规模达 2111 亿元、承销家数达 104 家，均位居行业第一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国泰海通证券方面展望，公司将深耕科技创新与实体产业的投融资服务，助力新质生产力培育与战略性新兴产业腾飞，构建「科技-产业-金融」的高水平循环生态，书写服务国家战略的新篇章。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;机构与交易业务上，双方在科创板做市、结售汇、碳排放权交易等资质方面形成完美互补。&lt;/strong&gt;基于场外期权一级交易商资质，为客户提供更综合专业的衍生品服务。2024 年公司席位租赁净收入与托管外包规模跃居行业第一，权益衍生品与 FICC 业务能力显著提升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;投资管理业务中，海富通基金的社保基金、基本养老保险基金投资管理等资格与国泰君安资管的券商公募资格互补。&lt;/strong&gt;公司公募客户数超过 3 亿人，公募基金、券商资管与私募股权管理规模合计达 3.5 万亿元，跃居行业前列。公司将加强内部资源整合，实现投研、投资、销售等环节协同发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当前，国泰海通证券的整合步伐正在加快。公司表示，将加快业务整合，按照监管机构要求推进包括子公司在内的各类牌照整合、业务划分等工作，实现业务、客户的整体迁移合并。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12598874.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12598874.html</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 09:10:34 GMT</pubDate>
            <author>孙艺真/陈靖 CJ</author>
        </item>
        <item>
            <title>小米汽车回应湛江 SU7 事故：火情由电动二轮车引发</title>
            <description>&lt;p&gt;小米汽车 4 月 11 日就湛江事故发布情况说明：2025 年 4 月 5 日获悉，当日凌晨，一辆小米 SU7 标准版在湛江市徐闻县曲界镇 376 省道，在驾驶员（经查非车主本人）手动驾驶状态行驶过程中，与一辆电动二轮车发生碰撞。事故发生后，肇事司机弃车逃逸。据警方最新通报，肇事司机目前已被执行逮捕。关于事故中汽车为什么会被引燃，小米汽车表示，目前，现场勘查已完成，最终结论以相关部门报告为准。据初步了解，相关火情是碰撞后电动二轮车锂电池严重挤压和变形起火，再引燃事故车辆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250411/17443622001081100_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12601303.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12601303.html</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 08:44:35 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>金融支持体育产业高质量发展，央行等四部门联合印发指导意见</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;金融支持体育产业高质量发展，央行等四部门联合印发指导意见&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250411/174436068920924900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;加大对体育场馆、体育服务综合体、冰雪运动场地、高质量户外运动目的地等体育基础设施建设和运营的支持力度。加大对体育场馆、体育服务综合体、冰雪运动场地、高质量户外运动目的地等体育基础设施建设和运营的支持力度。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;江怡曼&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4 月 11 日，中国人民银行、体育总局、金融监管总局、中国证监会四部门联合印发《关于金融支持体育产业高质量发展的指导意见》。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;《意见》从加大体育产业发展重点领域的金融支持力度、着力提升金融服务体育产业发展的专业化能力、强化组织实施保障等三方面提出 16 项具体举措。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;具体来看，《意见》提到，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;强化体育基础设施建设金融保障。积极支持体育领域重大工程、重点项目建设，加大对体育场馆、体育服务综合体、冰雪运动场地、高质量户外运动目的地等体育基础设施建设和运营的支持力度，支持发展体育与文化、旅游、康养相融合的新模式、新业态，切实满足相关经营主体合理融资需求。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;加大体育用品制造业、体育服务业等领域金融供给力度。聚焦体育用品制造业企业在研发、采购、生产、销售、运输等环节的金融服务需求，提供多层次、综合性金融支持，助力培育一批细分领域的「专精特新」中小企业、「瞪羚」企业和「隐形冠军」企业，促进体育制造业转型升级。依托产业链核心企业，规范发展供应链金融业务，满足链上中小微企业合理融资需求。用好用足创业担保贷款等政策，支持体育服务业相关经营主体发展壮大、做强做优。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;发挥金融促进体育消费增长功能。持续加大对体育消费领域信贷支持力度，丰富适应全生命周期体育消费新业态发展需要的金融产品，围绕体育消费场景，联合打造一系列「体育+商业」的主题消费场景、主题营销活动，在体育消费券、积分奖励等方面开展合作，拓展体育健身、体育观赛、体育培训、体育旅游等消费新空间。推广数字人民币在体育消费领域应用，鼓励有条件的地区派发数字人民币体育消费券。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250411/174436068920924900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;支持金融赋能职业体育、冰雪经济发展。围绕足球、篮球、排球、乒乓球、羽毛球等职业体育俱乐部建设和发展需求，健全职业体育俱乐部多元化投融资体系，为职业体育俱乐部设施改造升级和配套服务提供金融支持。支持冰雪运动重点场地场馆建设，支持冰雪装备产业扩容升级，支持冰雪文化产业和旅游产业发展，积极满足冰雪运动领域和冰雪经济相关产业资金需求。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;提升体育赛事金融服务质效。支持金融机构与体育赛事主办方深入合作，打造覆盖赛前、赛中、赛后全生命周期的赛事金融服务体系，为体育赛事特别是国际体育赛事提供银行贷款、融资租赁、保险保障、货币兑换、银行卡支付、汇率查询、数字人民币等综合性金融服务。鼓励金融机构根据区域特色，为民族体育赛事提供个性化金融服务。加强群众体育赛事、民族体育赛事与金融消费者权益保护宣传教育工作相结合，推动全民体育素养与金融素养双提升。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;《意见》强调，要建立健全多层次、广覆盖、差异化的金融服务体系&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;充分发挥债券市场融资功能，构建资金配置高效的股权融资模式，提高体育产业发展保险保障水平，提供灵活融资租赁服务，支持优势企业、优势品牌和优势项目「走出去」，为体育产业发展提供多元化一揽子金融服务。加强部门信息沟通和协作配合，强化货币政策、财政政策、产业政策和监管政策的协同配合，完善信用信息共享，做好统计监测，加强政策宣传解读。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;下一步，中国人民银行将会同有关部门加大组织实施保障，加快建立工作落实机制，持续加强业务指导，助力推进体育强国建设。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;数据显示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2023 年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;全国体育产业总规模（总产出）为 36741 亿元，增加值为 14915 亿元，占国内生产总值（GDP）的比重为 1.15%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12600781.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12600781.html</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 08:43:50 GMT</pubDate>
            <author>江怡曼 JYM</author>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指数震荡收涨，半导体板块全线爆发</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面新闻&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250411/174435977066798400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;Wind 超硬材料指数（8841243.WI）涨约 5%。Wind 超硬材料指数（8841243.WI）涨约 5%。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;4 月 11 日，A 股三大指数整体小幅低开后震荡上行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至收盘，沪指涨 0.45%，报 3238.23 点，深成指涨 0.82%，报 9834.44 点，创业板指涨 1.36%，报 1926.37 点，科创 50 指数涨 2.07%，报 1011.71 点。沪深两市合计成交额 1.35 万亿元，较前一交易日缩量 2608 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;盘面上，半导体产品「原产地」认定规则的紧急通知发布，半导体板块全线爆发，圣邦股份、纳芯微等十余股涨停，三十余股涨超 9%，汽车芯片、存储芯片及 AI 芯片等板块跟涨；国际金价续创新高，贵金属、黄金概念走强，四川黄金涨停。另外，转基因、农业板块下挫，万向德农跌停；鸡肉、猪肉概念走低，雪榕生物跌超 10%；乳业股回调，品渥食品跌超 10%；啤酒概念、水产养殖及食品饮料等板块跌幅居前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更为值得关注的是，Wind 超硬材料、培育钻石指数领涨，锗镓锑墨等指数跟风上扬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至收盘，Wind 超硬材料指数（8841243.WI）涨约 5%。其中，超硬材料行业龙头黄河旋风涨停；惠丰钻石、岱勒新材、力量钻石、四方达等领涨，涨超 5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，镓、锗、锑、超硬材料相关两用物项对美出口限制。中信证券表示，培育钻石的市场在逐步扩大且应用场景不断拓展，出口限制凸显战略属性。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250411/174435977066798400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海关总署公告显示，4 月 10 日 12 时 01 分起，中国对美加征 84% 关税。4 月 10 日 15 时，商务部召开新闻发布会。商务部新闻发言人表示，中方的立场是明确的、一贯的。谈，大门敞开，但对话必须在相互尊重的基础上以平等方式进行；打，中方也将奉陪到底。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前的 2024 年 8 月，商务部、海关总署公告对锑等物项实行出口管制，2024 年 12 月，商务部公告，原则上不予许可镓、锗、锑、超硬材料相关两用物项对美国出口。2025 年 2 月 4 日，商务部、海关总署公布对钨、碲、铋、钼、铟相关物项实施出口管制的决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二级市场方面，去年以来出口管制板块迎来波段性上涨。以超硬材料为例，在消息公布后的 2024 年 9 月下旬、2024 年 12 月上旬、今年 2 月上旬，指数涨幅最为明显。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金刚石也称为钻石，是一种由碳元素组成的矿物，是自然界中最硬的物质；培育钻石是通过人工方法在实验室条件下模拟天然金刚石的形成过程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中信证券表示，培育钻石出口限制凸显战略属性。基本面角度看，培育钻石的市场在逐步扩大且应用场景不断拓展，其中在芯片衬底、热沉、电子封装、光学窗口等领域的应用潜力有望带给行业新的活力，看好远期需求。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12600732.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12600732.html</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 08:35:47 GMT</pubDate>
            <author>张一诺</author>
        </item>
        <item>
            <title>继续反制！中方对美所有进口商品加征 125% 关税</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 8 日，山东港口日照港，码头作业繁忙，岸桥有序起落，集装箱堆场整齐，装卸机械运转不停。图片来源：CFP&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250411/174435978168163800_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;即便美方继续加征再高关税，已经没有经济意义，而且还将沦为世界经济史上的笑话。即便美方继续加征再高关税，已经没有经济意义，而且还将沦为世界经济史上的笑话。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，辛圆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;财政部网站周五发布国务院关税税则委员会关于调整对原产于美国的进口商品加征关税措施的公告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公告称，2025 年 4 月 10 日，美国政府宣布对中国输美商品征收「对等关税」的税率进一步提高至 125%。美方对华肆意加征畸高关税，严重违反国际经贸规则，置美国自己构建的二战后全球经济秩序于不顾，也违背基本的经济规律和常识，完全是单边霸凌胁迫做法。中方对此强烈谴责。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据《中华人民共和国关税法》、《中华人民共和国海关法》、《中华人民共和国对外贸易法》等法律法规和国际法基本原则，经国务院批准，国务院关税税则委员会公布公告，自 2025 年 4 月 12 日起，调整《国务院关税税则委员会关于调整对原产于美国的进口商品加征关税措施的公告》（税委会公告 2025 年第 5 号）规定的加征关税税率，由 84% 提高至 125%。其他事项按照《国务院关税税则委员会关于对原产于美国的进口商品加征关税的公告》（税委会公告 2025 年第 4 号）执行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公告强调，即便美方继续加征再高关税，已经没有经济意义，而且还将沦为世界经济史上的笑话。在目前关税水平下，美国输华商品已无市场接受可能性。如果美方继续关税数字游戏，中方将不予理会。但是，倘若美方执意继续实质性侵害中方利益，中方将坚决反制，奉陪到底。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在周五的外交部例行记者会上，有外媒记者提问，白宫已经确认中国输美产品现在将面临 145% 的关税。对此，发言人林剑指出，如果美方真的想通过对话谈判解决问题，就应该停止极限施压、胡作非为，中国从来不吃这一套。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250411/174435978168163800.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「任何对话都必须建立在平等、尊重、互惠的基础上。如果美方执意打关税战、贸易战，中方必将奉陪到底。」林剑表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同一日，商务部网站发布商务部新闻发言人就中方在世贸组织追加起诉美进一步提高对华关税措施答记者问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;商务部新闻发言人称，美东时间 4 月 10 日，美方发布行政令，宣布进一步提高对中国输美产品征收的所谓「对等关税」。中方在世贸组织争端解决机制下起诉美方进一步加征关税措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「美方征税措施，是典型的单边霸凌胁迫做法，严重违反世贸组织规则，严重破坏以规则为基础的多边贸易体制和国际经贸秩序。中方将坚定捍衞自身合法权益，坚定维护多边贸易体制和国际经贸秩序。我们敦促美方立即纠正错误做法，取消所有对华单边关税措施。」发言人表示。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12600736.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12600736.html</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 08:25:15 GMT</pubDate>
            <author>辛圆</author>
        </item>
        <item>
            <title>盘中必读|今日共 84 股涨停，市场延续反弹沪指收涨 0.45%，半导体板块掀涨停潮</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;盘中必读|今日共 84 股涨停，市场延续反弹沪指收涨 0.45%，半导体板块掀涨停潮&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250411/174435741293901600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;连云港、国芳集团上双晋级 6 连板。连云港、国芳集团上双晋级 6 连板。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;4 月 11 日，市场延续反弹走势，截至收盘，沪指报 3238.23 点，涨 0.45%；深成指报 9834.44 点，涨 0.82%；创指报 1926.37 点，涨 1.36%。总体来看，个股涨多跌少，上涨个股超 3200 只。沪深两市全天成交额 1.35 万亿，较上个交易日缩量 2608 亿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;盘面上，半导体板块掀涨停潮，盈方微、美芯晟、晶华微、上海贝岭、纳芯微、中晶科技、唯捷创芯等超 10 股涨停；人形机器人板块表现活跃，兆威机电、雅创电子等涨停；大消费板块持续走高，国芳集团、欧亚集团、南宁百货等涨停；地产板块震荡拉升，云南城投、美克家居、中源家居等涨停；石英概念异动拉升，石英股份、江瀚新材、安彩高科、长江材料等涨停；下跌方面，白酒股走弱，农业概念陷入调整。&lt;/p&gt;

&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12600479.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12600479.html</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 07:44:11 GMT</pubDate>
            <author>李科峰</author>
        </item>
        <item>
            <title>强调「报行合一」！人身保险产品「负面清单」增至 103 条</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;强调「报行合一」！人身保险产品「负面清单」增至 103 条&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250411/174435564140900900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;自 2018 年首次发布以来，监管机构每年都对清单内容进行适当增减，持续完善监管框架。自 2018 年首次发布以来，监管机构每年都对清单内容进行适当增减，持续完善监管框架。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;江怡曼&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4 月 11 日，据媒体报道，国家金融监督管理总局人身保险监管司近日向人身险公司下发《人身保险产品「负面清单」（2025 版）》。这是监管机构连续第五年印发年度人身保险产品「负面清单」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「负面清单」围绕人身险产品的产品条款表述、产品责任设计、产品费率厘定及精算假设，以及产品报送管理四方面展开。从「负面清单」总条目来看，自 2021 年版的 73 条增加至 2025 年版的 103 条，仅个别年份对原有清单的个别条款进行删减或调整。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;与 2024 年版相比，2025 年版「负面清单」未进行整条清单内容删除，新增 9 条「负面清单」重点体现在产品费率厘定及精算假设方面，强化了监管强调「报行合一」、规范产品设计等监管要求。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;025 版「负面清单」新增 9 条内容，重点聚焦在产品费率厘定及精算假设方面，强化「报行合一」的监管要求。「报行合一」是指保险公司在向监管部门报送产品审批或备案材料中所使用的产品定价假设，必须与实际经营过程中的行为保持一致。这一要求旨在杜绝「报行不一」现象，防止保险公司通过虚报费用、夸大收益等手段扰乱市场秩序。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025 版「负面清单」明确禁止「交费期间 10 年及 10 年以上的长期险，预定附加费用率集中在首年或前两年，与实际情况相悖」「备案材料中未列示总预定附加费用和总可用费用水平」等行为。同时，新增「利润测试费用、销售费用、总可用费用高于定价费用，各种费用缺乏内在逻辑一致性」等条款，进一步细化费用管理要求。此外，对保险销售渠道同时报送「个人代理、互联网代理、银邮代理、经纪代理」中的多个，也被认定为不符合「报行合一」相关要求，列入「负面清单」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250411/174435564140900900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在产品责任设计和产品报送方面，2025 版「负面清单」也新增了多项内容。例如，明确禁止「年金保险、两全保险比照增额终身寿险的增额形式设计」「万能保险追加保费条款描述不清晰，欠缺管理机制，产品设计的审慎性不足」等行为。这些新增条款旨在防止保险公司套用增额终身寿险的逻辑设计其他产品，导致产品「换汤不换药」，避免销售误导和利差损风险。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据了解，2018 年，监管部门组织开展了人身保险产品专项核查清理工作，并发布「产品开发设计负面清单」（2018 版），要求险企对照负面清单进行自查整改。自此，负面清单成了险企产品开发的对照参考，也是监管部门进行产品管理的抓手。自 2018 年首次发布以来，监管机构每年都对清单内容进行适当增减，持续完善监管框架。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12600274.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12600274.html</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 07:26:53 GMT</pubDate>
            <author>江怡曼 JYM</author>
        </item>
        <item>
            <title>【专访】卢锋：特朗普试图用高关税促进制造业大规模回流的目标难以实现</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 11 日上午，浙江金华铁路义乌西站，长三角首趟出口货物铁公联运班列开行。图片来源：CFP&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250411/174435277146213100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;北京大学国家发展研究院教授卢锋指出，制造业在一国经济总量中的相对比例，是由行业经济属性与一国发展阶段等方面因素客观决定的，美方政策很难让制造业占比重返其历史高位。北京大学国家发展研究院教授卢锋指出，制造业在一国经济总量中的相对比例，是由行业经济属性与一国发展阶段等方面因素客观决定的，美方政策很难让制造业占比重返其历史高位。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，王珍&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美国总统唐纳德·特朗普日前假借公平贸易之名向全球发动关税战，试图以此促使制造业回流美国。北京大学国家发展研究院教授卢锋对界面新闻表示，当前美国的政策选择是希望以牺牲效率为代价换取制造业回流，但是制造业在经济总量中相对比例，是由行业经济属性与一国发展阶段等方面因素客观决定的，美方政策很难让制造业占比返回其历史较高水平。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;他指出，传统经济学模型始终指向成本最小化和效率最大化，美国决策团队当然有人清楚全球分工下的比较优势理论常识；但是从理论构建及其与现实的关系看，任何实证意义上的理论都基于某种假设和目标，因而不同国家或某个国家在不同发展阶段会选择不同理论。例如 1&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;9&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;世纪英国人信奉斯密-李嘉图代表的古典经济学自由贸易理论，德国人则相信李斯特的国民经济学的保护国内工业理论；美国在早年奉行保护主义理论，战后又主张自由贸易，现在又转向关税保护。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「客观而言，制造业不仅关乎经济效率，同时也涉及国家安全。」卢锋说，「过去全球化理论强调供应链效率最优，而如今‘安全’已成为核心关注变量，疫情进一步放大了这一趋势，欧美国家意识到过度依赖单一国家的供应链存在系统性风险。问题在于，意愿和目标是一回事，实现目标受到各种客观条件和规律因素制约，能否实现目标是另一回事。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「美国目前政策问题在于过于极端化，过于泛安全化，过于强调美国自身私利，这样最后会具有反噬效果的。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;卢锋说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;他进一步指出，特朗普政府高关税与拜登产业政策干预，或许会对美国制造业产生局部性或边际性提振影响，然而不可能让制造业大规模回流，使得美国重回历史上制造业全面称雄世界的格局。深层经济根源在于，被转移的对象部门或产品工序技术和生产率水平较低，无法支持美国高工资、高要素价格。即便是征收平均 20% 的高额关税，也难以弥补美国人均收入与新兴经济体贸易伙伴几倍差距所派生的工资与生产率落差。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250411/174435277146213100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;卢锋说，还可这样推测：如美国真是实现了制造业大规模回流，势必意味着生产率较低的经济活动占比的显著提升，拖累美国经济整体生产率与国民生活水平，这时关税战首先会被美国选民普遍抛弃。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「在过去半个多世纪，不仅美国制造业增加值和就业占比等指标持续趋势性下降，其它主要发达经济体如德国、英国、日本等国也不同程度呈现类似变化趋势。类似于经济发展过程中农业部门占比的趋势性下降，制造业相对比例回落应主要是由发展与人均收入提升过程中要素禀赋结构变化等复杂因素决定的。」卢锋说。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;他强调，应对外部风险，中国当前的要务是「办好自己的事」，特别是要针对内需不足与消费偏弱突出矛盾补短板，着力推进我国经济再平衡，包括通过深化公共财政体制改革显著提升居民收入占比、提升跨区域城乡基本公共服务均等化水平、提高最困难人群养老金水平、加快农地制度与户籍制度改革，等等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;以下是界面新闻整理的采访实录&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：特朗普政府发起关税战的重要目的之一是促进美国制造业回流。从奥巴马时期，美国政府就已经开始促使制造业回流了。至今，美国制造业回流的效果如何？哪些行业效果比较显著，哪些行业完全没有成效？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;卢锋：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;没有显著&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;效果。美国国内一直有重视制造业的言论主张，2009 年奥巴马政府发布《重振美国制造业政策框架》，明确重振制造业的目标和方向；另外还有《美国复兴和再投资法》（ARRA）等法案，试图推动大规模基础设施建设以间接拉动制造业发展，但都未能改变趋势。数据显示，比较狭义的制造业增加值占 GDP 比例从二战后 25% 以上，逐步趋势性回落到新世纪初年的 1&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5%，到奥巴马时期降至 12%，近年大约在 11% 上下。可见近年来美国制造业占比在低位降幅趋缓，没有出现显著的趋势性反弹。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;当然也不是毫无效果。比如拜登政府推动的《清洁能源法案》通过政府产业政策扶持新能源企业，形成了一些项目，产生了一些影响；在芯片领域，美国施加压力推动一些企业投资，也能在边际上增加部分产能；此外，美国如果要刻意在衞生医疗设备等领域推进在岸化，也不排除能在承担效率损失前提下产生某种效果。但是，这些政策效果无法从根本上改变经济规律的趋势性作用。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：那特朗普采取的高关税政策能促使大规模制造业回流吗？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;卢锋&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;：不可能实现大规模回流，使美国重返历史上制造业竞争力一度超强的高光时刻。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;新任美国总统经济顾问委员会主席斯蒂芬·米兰撰写了《重构全球贸易体系的使用者手册》一书，米兰认为，关税可减少进口、缓解逆差，并助推国内制造业可贸易部门，这也是特朗普团队倚重关税的主要考量。另外，特朗普团队认为，关税能带来额外的财政收入，从而缓解财政赤字和债务压力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;高关税或许会对一些特定行业产生局部性影响，然而不可能让制造业占比返回历史高位。原因在于，产品内分工推动美国等发达国家制造业持续外包转移，深层经济根源在于，被转移的对象部门或产品工序技术和生产率水平较低，无法支持美国高工资、高要素价格。即便是征收平均 20% 的高额关税，也难以弥补美国人均收入与新兴经济体贸易伙伴几倍差距所派生的工资与生产率落差。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;以新能源汽车制造为例，中国一个优秀工人月薪约 1 万元人民币，一般工人月薪约七八千元人民币，这在国内目前阶段对普通工人来说已经是不错的报酬，但是美国工人没法接受这个薪酬水平。这方面情况埃隆·马斯克（特斯拉 CEO）十分清楚，他曾不止一次公开表示，中国工人吃苦耐劳，且愿意从事较为艰苦的工作，而美国工人「不愿干活」。月薪约 1 万元人民币，相当于约 1000 多美元，在美国能否找到熟练工人干活？结论是想都不要想。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;从钢铝行业实际案例看，特朗普第一个任期内为重振本国钢铝业实施了 25% 的保护性关税。然而数据显示，2018 年以来美国钢产量反而下降约 9%，北美铝产量仅增长 0.83%；同期铝贸易数据显示，美国对墨西哥顺差减少、对加拿大逆差上升。可见钢铝关税根本没有解决美国行业竞争力低下和逆差问题。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;我们还可以这样推测：如果美国真是实现了制造业大规模回流，势必意味着生产率较低的经济活动占比显著提升，这会拖累美国经济整体生产率与国民生活水平，这时关税战首先会被美国选民普遍抛弃。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在过去半个多世纪，不仅美国制造业增加值和就业占比等指标持续趋势性下降，其它主要发达经济体如德国、英国、日本等国也不同程度呈现类似变化趋势。类似于经济发展过程中农业部门占比的趋势性下降，制造业相对比例回落应主要是由发展与人均收入提升过程中要素禀赋结构变化等复杂因素决定的。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：在国际贸易中，比较优势理论被广泛应用，其核心思想是，各国应专业化生产本国相对于其他国家具有相对优势的产品，通过国际贸易获得更大的利益。这也是过去数十年全球化的理论基础。那面对高人工成本、低生产效率的现实，特朗普为什么还要积极推动制造业回流？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;卢锋：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;传统经济学模型始终指向成本最小化和效率最大化，而当前美国的政策选择实质是愿意承担效率损失，换取制造业回流。特郎普本人估计不会对经济学理论有什么兴趣，但是他的经济顾问当然清楚全球分工下的比较优势常识原理。但是从理论构建及其与现实关系看，任何实证意义上的理论都基于某种基本假设和特定目标，因而不同国家或某个国家在不同发展阶段会选择不同理论。因而美国政策转变，绝不是理论争辩定输赢的问题。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;客观而言，制造业不仅关乎经济效率，也涉及国家安全。例如，钢铁、铝等基础工业品直接关联军事与国防产业链，这方面考量具有现实合理性——我国可能也认同这方面道理。过去全球化理论强调供应链效率最优，而如今「安全」已成为核心变量，从早先 j&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;ust in time&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的效率原则，到目前 just&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;in case&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;防安全风险原则，疫情进一步放大了这一趋势&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，欧美国家意识到过度依赖单一国家的供应链存在系统性风险。问题在于，意愿和目标是一回事，实现目标受到各种客观条件和规律因素制约，能否实现目标是另一回事。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美国目前政策问题在于过于极端化，过于泛安全化，过于强调美国自身私利，这样最后会产生反噬效果。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：接下去特朗普关税政策和中美关系会有哪些潜在的演绎方向？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;卢锋：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前双方处于比拼决心和毅力阶段，中国已充分显示坚定反制原则和立场。日前国新办发布《白皮书》，澄清中美经贸关系基本事实，驳斥批评了美方有关不实指责，也提出「中美可以通过平等对话、互利合作解决经贸分歧」的善意。因而潜在方向虽不能排除进一步升级冲突可能，但从两国根本利益考量，还是应创造「平等对话条件」，通过谈判协商避免更大冲突。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;就可能性而言，双方存在进一步升级冲突的选项与可能。比如据媒体报道和观察人士讨论，美方可能会考虑让中概股企业从美国资本市场摘牌，甚至可能切断中国部分实体与 SWIFT 系统的连接等等；我国也有可能采取大规模抛售美债等金融反制措施等等。但是需要指出，即便在目前形势下，无论是美国还是中国，可能都不愿将事态推向极端，那样的话对双方可能都意味着难以承受之重的损失。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;远远观察，虽然现在火药味很浓，双方高层可能仍在审慎权衡避免局势失控，双方大概率不会选择「一杆到底」的极端路径，而是试图把博弈算计控制在一定范围内，以最小化自身损失、最大化战略利益为目标，而非走向「玉石俱焚」。回顾 2018 年的贸易战，最终双方还是回到了谈判桌上，经过艰难曲折谈判在 2020 年初达成第一阶段协议。当然，历史未必会重演，然而历史经验毕竟有借鉴意义。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：接下去，中国要做好哪些事情，尽可能降低关税的不利影响？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;卢锋：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;除必要反制外，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;应对外部风险要务是「办好自己的事」：化解经济增长现实矛盾，夯实可持续发展基础，通过转危为机赢得主动。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;针对目前特殊形势，我国在敢于亮剑反制美方关税战的同时，还要从供给与需求两端同时入手，特别是要针对内需不足与消费偏弱突出矛盾补短板，着力推进我国经济再平衡。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去年 9 月下旬以来，决策层推出一系列货币金融刺激措施以及侧重化解风险的财政政策，已经对推进再平衡产生了初步积极效果。后续还可以考虑改善收入分配机制，例如通过深化公共财政体制改革显著提升居民收入占比，提升跨区域城乡基本公共服务均等化水平。短期或可优先考虑适度加大运用中央财政事权，提高最困难人群养老金水平，分担或免去这部分居民医保缴费。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;无需追加财政投入的体制改革举措，对应对目前挑战也具有实质性意义，包括农地制度、户籍制度改革，有效加强提升法制水平等，这些措施都有助于应对需求与信心不足问题。例如，农地制度与户籍制度改革有助于激活居民消费，对此学界有较大程度的共识，有关改革试点或部分区域改革推进多年，需下决心实施突破性改革。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;另外，长期以来我国公共部门资源较大比例投向供给端，这虽然有其历史合理性，但考虑到现实发展阶段与内外环境变化，需调整配置结构，适度增加支持民生比例，特别是逐步提升低收入人群保障水平，从而显著提升居民现实和预期收入水平，并釜底抽薪地解决消费偏弱及其派生的结构性经济问题。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：有不少观点呼吁，要利用当前美国已成为全球众矢之的契机，强化和其他国家的关系，特别是和欧洲、日韩等的关系，构建国际利益共同体。具体可以怎么争取合作，可行性如何？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;卢锋：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;针对目前美方对世界各国普遍发动关税战的特殊形势，我国可以考虑积极开展对发展中国家、金砖成员国、特别是非美西方发达经济体的双边与多边经济外交工作，也可积极利用 G20 合作平台、国际货币基金组织（IMF）与和世界银行春季会议和年会等多边场合，主动发声伸张正义，并与国际社会联手抵制美方关税战和逆全球化政策冲动。同时要积极与国际社会沟通合作，探讨在美国心猿意马甚至干脆退群的背景下创新多边经济金融治理的途径和方法，制衡美方为所欲为单边举措及其负面影响。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前欧盟出于自身利益有意与中国深化合作抵制美国关税霸凌政策，这是一个有利和重要的现实机遇，我方显然应该积极推动。一个现实背景是中欧双方也存在经贸关系矛盾，例如 2&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;024&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年中国对欧盟贸易顺差为 2471 亿美元，可能会成为欧盟方面对我方提出的一个背景问题。据报道，欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩最近表示，需要有一个机制来避免美国关税导致中国顺差进一步向欧盟转移，就显示了上述因素对欧方的影响。需要指出，中欧贸易现有格局是诸多客观因素造成的，中国并未追求贸易顺差，因而要马上解决相关问题也不容易，不过双方仍应努力谋划综合应对措施。中方逐步通过提高居民收入、完善社会保障、提升消费能力政策举措，有助于推动国内经济再平衡，同时适度降低对外需依赖。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：这次东南亚地区也是特朗普重拳出击的地方。未来中国企业「走出去」要如何布局？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;卢锋：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;当前形势下，中国企业&quot;走出去&quot;面临的政策环境日趋复杂。从我国对占全球经济 86% 的七个国家和经济体而言，美欧顺差占比从「十三五」时期（2016-2020 年）的大约九成，减少到「十四五」前四年的年均 76%，这说明我国对美欧的依赖度显著减少，但是美欧市场仍是我国顺差实现的基本对象。另外有数据显示，我国对若干国家通过对外直接投资以及转口贸易一定程度实现对美顺差转移。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;特朗普关税大棒之下，传统转口贸易空间会显著收窄。过去我国部分企业通过东南亚、墨西哥等国家制造，然后再出口到美国，今后走这条路空间会大大收缩。在我看来，特朗普政府此次对所有国家加征关税，主要是基于双重考量，一是认为现有贸易体系使美国普遍处于不利地位；二是防范中国通过第三国（如东南亚、墨西哥）进行产能转移和转口贸易。美国将加强对转口贸易的监管，特别是对墨西哥等关键中转国，可能会要求提高原产地比例标准、强化价值增值核算标准等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在对外投资的问题上，有一个相对而言较为中性的议题，就是特朗普团队成员提到欢迎外国企业包括中国企业到美国投资。美方这一立场当然是出于自身利益需要，而我国企业走出去全球布局也是必要之举，在这个意义上算是一个比较中性的议题，后续双方如有平等对话机会，或许可就此协商谈判互利性规则。历史经验表明，20 世纪 80 年代美日贸易摩擦的解决，日企对美直接投资发挥了显著作用。我认为，虽然中美与中日经贸关系存在实质性差异，有关中企对美投资的积极影响不应估计过高，但仍然是一步可以考虑的棋。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12599926.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12599926.html</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 07:14:41 GMT</pubDate>
            <author>王珍 WZ</author>
        </item>
        <item>
            <title>「601211」保持不变！国泰海通重组更名上市，荀玉根将担任首席经济学家一职</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面新闻&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250411/174435354923951000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;荀玉根将担任国泰海通证券首席经济学家一职。荀玉根将担任国泰海通证券首席经济学家一职。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;4 月 11 日，国泰海通证券股份有限公司重组更名上市仪式在上交所举行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至上午开市，国泰海通证券股份有限公司 A 股证券简称由「国泰君安」正式变更为「国泰海通」，A 股证券代码「601211」保持不变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据媒体报道，荀玉根将担任国泰海通证券首席经济学家一职。2023 年荀玉根接任海通证券首席经济学家、研究所所长一职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 4 月份，国泰海通发布正式更名的首份公告，在组织架构方面，国泰海通设立了财富管理、研究与机构业务、投资银行业务、固定收益业务等 7 个业务或管理委员会，但并没有公告相关业务的主要负责人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开资料显示，合并前国泰君安证券首席经济学家由何海峰担任，而研究所所长一职由副总裁陈忠义兼任，而海通证券首席经济学家、研究所所长均由荀玉根一人担任。据悉，目前在国泰海通内部，荀玉根职位信息仅显示为首席经济学家。有关业内人士分析，国泰海通研究所负责人可能另有安排。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;资料显示，荀玉根毕业于上海社会科学院，经济学博士，注册国际投资分析师，复旦大学企业导师，上海社科院硕士生导师。曾任职于中山证券、华泰联合证券，2011 年登记为海通证券分析师，曾任海通证券研究所副所长、首席策略分析师等职务。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250411/174435354923951000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为新「国九条」实施以来首例头部券商合并，国泰君安、海通证券合并进展迅速，从首次披露起算，两家公司仅用 100 天完成全部公司治理程序、137 天完成全部行政审批程序、191 天完成重组全部工作，被市场誉为并购重组的「上海速度」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 11 日，国泰君安证券 A 股简称正式变更为「国泰海通」标志国泰君安证券、海通证券合并完成最后程序。国泰海通的合并备受业内瞩目，对于领导班子的融合也是业内关注的焦点之一，有业内人士分析，国泰海通领导班子最大程度将融合国泰君安、海通证券原有班底，这样有利于文化传承、队伍稳定、整合融合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截止发稿，国泰海通股价微涨，报 16.78 元。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12600080.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12600080.html</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 06:52:09 GMT</pubDate>
            <author>张一诺</author>
        </item>
        <item>
            <title>国泰海通重组更名上市</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 11 日，国泰海通证券股份有限公司重组更名上市仪式在上交所举行。上海市国资委党委书记、主任贺青，国泰海通党委书记、董事长朱健，上海国际集团党委书记、董事长、国泰海通副董事长周杰，上海证监局副局长王登勇，上交所副总经理王泊，国泰海通党委副书记、总裁李俊杰出席仪式。贺青、朱健、周杰、李俊杰共同为国泰海通在上交所主板股票交易鸣锣开市。上市仪式现场，上交所与国泰海通签订《证券上市协议》，国泰海通证券股份有限公司 A 股证券简称由「国泰君安」正式变更为「国泰海通」，A 股证券代码「601211」保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12599078.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12599078.html</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 04:24:38 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>【评论】万亿国泰海通扬帆启航，以「上海速度」为资本市场创新发展注入强劲动力</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250411/174433028682707500_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;本次合并是证券行业的一次重要变革，标志着中国证券行业进入深度整合阶段。本次合并是证券行业的一次重要变革，标志着中国证券行业进入深度整合阶段。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;陈靖，孙艺真&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024 年 4 月 12 日，国务院时隔十年第三次发布「新国九条」，提出「支持证券公司通过并购重组做优做强」。一年过去，2025 年 4 月 11 日，上海两大头部券商国泰君安与海通证券用短短 191 天完成合并重组，「国泰海通证券」（&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;601211.SH&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;）正式揭牌。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;对于中国资本市场发展史，这次合并注定是浓墨重彩的一笔。这是「新国九条」发布以来首例头部券商合并重组，是中国资本市场史上规模最大的 A+H 双边市场吸收合并，也是上市券商的最大整合案例。截止 2024 年末，模拟合并后的新公司总资产达到 1.73 万亿元，净资产 3429 亿元，资本实力位居中国证券公司首位，体量直逼国际投行巨头。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「这一重大合并重组不仅为资本市场、证券行业创新发展注入强劲动力，也将有效整合上海金融国资优势资源，打造一家与上海国际金融中心地位相匹配的一流投资银行，全面服务‘金融强国’建设，促进全球高端要素资源在上海加速集聚、高效配置。」上海市国资委党委书记、主任&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;贺青&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;对国泰海通证券的诞生如此评价。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;清华大学国家金融研究院院长、金融学讲席教授田轩认为，本次合并是证券行业的一次重要变革，标志着中国证券行业进入深度整合阶段。合并后的国泰海通证券能够进行业务多元化和国际化布局，打造世界一流投行，同时有助于上海国际金融中心的建设与发展。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;「国泰君安与海通证券的合并为资本市场改革提供了重大标志性案例，展示了资本市场改革的决心和力度，为其他券商的发展提供了借鉴模式，或将引发行业内更多整合，加速证券行业的优胜劣汰，提升整个行业的集中度和竞争力。」 资深投行人士王骥跃预判。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250411/174433028682707500.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;从全球范围来看，证券机构合并是行业发展的趋势所在，大型投行成长的过程也是一路通过并购其他券商而壮大的过程。在全球主要市场，随着时间的推移，券商的数量在逐渐减少，而头部投行的规模和体量却在不断增加。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;瑞银全球投资银行部亚洲区副主席朱正芹认为，在新「国九条」之下，中国资本市场迎来国泰君安吸收合并海通证券案例，符合全球证券业发展的规律。「国泰君安和海通证券合并之后，整体资本实力将显著增强。从具体业务来看，在投行、经纪、财富管理、资产管理等各个板块，两家公司原本在个别牌照、业务以及人员等方面都各自具备突出优势，通过整合，综合实力将得到明显提升。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;100 天完成全部公司治理程序、137 天完成全部行政审批程序、191 天完成重组全部工作，国泰海通证券令人惊艳的合并效率被誉为并购重组市场的「上海速度」，这也彰显了上海国企改革的决心与魄力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;朱正芹对界面新闻表示，「国泰君安作为上海市属金融国企，在上海国企改革中具有重要地位。其与海通证券的合并是上海推动国有资本向重要行业和关键领域集中的重要举措，有助于增强上海国资在金融领域的影响力和竞争力，提升对上海‘五个中心’建设的贡献度。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「上海向来重视营商环境的打造，此次合并在短短数月内快速推进，体现出上海在政策支持、审批流程协调等方面的高效，为企业重大资产重组创造了良好的政策环境，展示出上海速度，也向外界证明了上海作为国际金融中心在推动金融改革方面的执行力。」朱正芹称。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;业界期待合并后的国泰海通证券可以整合海外业务资源，打造更完善的跨境投行服务链，通过牌照融合拓展国际业务，提升在国际资本市场的话语权和影响力，加速中国证券行业的国际化步伐。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「此次合并后，上海将拥有规模更大、体量更庞大且业务排名更为领先的投行，将有助于上海国际金融中心的建设与发展。」田轩说。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「志同道合、强强联合、以合致和。」 这是国泰海通证券为这次创造历史的合并做出的解释，也是这家新巨头对未来美好的愿景。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12596972.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12596972.html</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 01:41:21 GMT</pubDate>
            <author>陈靖 CJ</author>
        </item>
        <item>
            <title>每 10 股派 23 元！A 股又现大额分红，超千家上市公司拟派发年报「红包」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;每 10 股派 23 元！A 股又现大额分红，超千家上市公司拟派发年报「红包」&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250411/174433399937916200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;部分公司拟现金分红的同时还进行了送转。部分公司拟现金分红的同时还进行了送转。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;江怡曼&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;近期，多家 A 股上市公司披露 2024 年度分红计划，其中不乏大额分红预案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 10 日晚间，华利集团披露 2024 年年报，报告期内，公司共实现营业收入 240.06 亿元，同比增长 19.35%；实现归属于上市公司股东的净利润 38.4 亿元，同比增长 20%。公司拟每 10 股派发现金红利 23 元（含税）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，多家上市公司于 4 月 10 日晚间披露 2024 年年报和年度现金分红计划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中微半导年报显示，报告期内，公司共实现营业收入 9.12 亿元，同比增长 27.76%；实现归属于上市公司的净利润 1.37 亿元，上年同期为亏损 2194.85 万元。公司拟每 10 股派发现金红利 2.5 元（含税）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;长安汽车年报显示，报告期内，公司共实现营业收入 1597.33 亿元，同比增长 5.58%；实现归属于上市公司股东的净利润 73.21 亿元，同比下降 35.37%。公司拟每 10 股派发现金红利 2.95 元（含税）。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250411/174433399937916200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;五洲特纸年报显示，2024 年，公司共实现营业收入 76.56 亿元，同比增长 17.43%；实现归属于上市公司股东的净利润为 3.62 亿元，同比增长 33.2%。公司拟每 10 股派发现金红利 2.5 元（含税）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;部分公司拟现金分红的同时还进行了送转。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;湖南黄金 4 月 10 日晚间公告称，公司 2024 年共实现营业收入 278.39 亿元，同比增长 19.46%；实现归属于上市公司股东的净利润 8.47 亿元，同比增长 73.08%。公司拟向全体股东每 10 股派发现金红利 2.3 元（含税），送红股 0 股（含税），以资本公积金向全体股东每 10 股转增 3 股。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wind 数据显示，截至 4 月 10 日，A 股共有 1091 家上市公司拟进行 2024 年现金分红，每股股利超过或达到 1 元（含税）的有 64 家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在资本市场中，分红是上市公司对股东的直接回报，也是衡量企业经营质量与投资价值的关键指标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新「国九条」等政策强化了对上市公司分红的监管，增加了对分红优质公司的激励力度，同时提出对分红不达标的上市公司限制大股东减持或进行风险警示等措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中金公司研究部国内策略首席分析师李求索表示，上市公司通过现金分红可以增强对股东的回报，有利于提振投资者信心，增强投资者获得感，推动投资者向长期持股转变，促进上市公司高质量发展和资本市场平稳健康发展。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12597199.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12597199.html</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 01:18:59 GMT</pubDate>
            <author>江怡曼 JYM</author>
        </item>
        <item>
            <title>梁贵友任中国一汽董事、党委副书记，不再任副总经理</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 11 日，据中国一汽网站，近日，中国第一汽车集团有限公司召开会议，宣布领导班子成员任职决定：根据中央组织部关于集团公司领导班子成员任职通知，梁贵友同志任集团公司董事、党委副书记，不再任集团公司副总经理。相关职务任免，按有关法律规定办理。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12597055.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12597055.html</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 00:54:20 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>【专访】王辉耀：按照特朗普逻辑，其他国家也可对美发起服务贸易战</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;国务院原参事、全球化智库（CCG）创始人兼理事长王辉耀。受访者供图。&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250410/174427718644172100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;全球化智库（CCG）创始人兼理事长王辉耀表示，在美国转向保守主义的时候，我们要为全球化和自由贸易代言。全球化智库（CCG）创始人兼理事长王辉耀表示，在美国转向保守主义的时候，我们要为全球化和自由贸易代言。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;刘婷&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普第二次上任以来，变本加厉地滥用关税工具，令全球经贸体系遭遇前所未有冲击。国务院原参事、全球化智库（CCG）创始人兼理事长王辉耀表示，特朗普的敍事逻辑毫无道理。过去美国有意放弃制造业，转而追求高科技、数字经济、人工智能这些技术创新领域，而制造业流向发展中经济体，这符合经济学中的比较优势原理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「但他现在突然说，其他国家占美国便宜，美国没有制造业了，制造业要回流美国。这种敍事没有道理，而且也不全面，比如，他只强调货物贸易逆差，不提美国在服务贸易领域的巨大顺差。」王辉耀周三在欧洲出差间隙接受界面新闻电话采访时说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他表示，除服务贸易外，在投资方面，由于美元是全球结算货币，美国吸引了大量外资流入；在美债方面，全世界都在买美国债券，相当于美国从全世界贷款用于支持美国建设；在人才方面，美国 AI 人才的 30% 都来自中国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「如果按照特朗普发动贸易战的逻辑，那我们是不是也能根据被美国收割的几个方面，对美国发起一个服务贸易战、投资战或者人才战？特朗普的逻辑完全说不通，他没有看到这个世界本身就是互补的一个世界。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王辉耀表示，在美国转向保守主义的时候，我们要为全球化和自由贸易代言。对于中国来说，这是团结全球的大好时机。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250410/174427718644172100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「在具体做法方面，我们要尽可能推动与欧盟、东盟或者日韩这些国家达成共识，寻求最大公约数，共同发出各自维护全球化的声音。既然美国拉着这些国家表态，逼着他们去谈零关税，那我们能不能拉上他们维护多边主义、加强贸易宣言？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王辉耀创办的全球化智库（CCG）是首家获得联合国特别咨商地位的中国智库，也是首个进入世界百强的中国社会智库。CCG 参与推动了多项国家发展和全球治理政策，并成为有关部门重大决策的参考，不断推动政府决策和制度创新。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以下为采访实录，经过编辑。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;特朗普关税不得人心&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻&lt;/strong&gt;：&lt;strong&gt;本月初特朗普宣布了针对全球贸易伙伴的「对等关税」，听说你正在欧洲访问，对于现在的关税战，欧洲那边什么看法？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王辉耀：&lt;/strong&gt;特朗普关税不得人心是肯定的，其对包括欧洲在内的其他国家的冲击都蛮大，他们有很多意见。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就欧洲来说，其内部是有不同反应的。比如，一部分人觉得他们与美国在意识形态、价值观这些方面较为一致，他们寄希望于这可能会是一个暂时现象；有的国家在谈判，比如英国就在争取谈判，包括欧盟内部的一些小国家也想谈；也有法国这样推动采取反制措施的国家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外一个现象是，我在欧洲接受了很多外媒采访，他们很关心关税战话题。我发现，他们的一个普遍态度是把焦点放在中国身上，他们的问题集中在：你们什么时候打？你们还有什么子弹？诸如这样的问题，好似现在的贸易战变成了「你们两家打、我们看热闹」的局面。这是不对的。我想要提醒的是，特朗普保护主义贸易政策是面向全球的，也激起了普遍不满，我们需要看到美国对全球加税的这种倒行逆施行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们这些被影响的国家，需要团结起来，在美国转向保守主义的时候，我们要为全球化和自由贸易代言。对于中国来说，我们不要错失团结全球的这个大好时机。关键是我们要如何团结这些不满的大多数，如何组建一个反关税的统一战线。最佳的反应方式可能是，努力做到在有理有节反制的同时，又能团结大多数。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;真相是美国在收割全世界&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：与特朗普第一任期主要对华发动贸易战不同，这次他再次回到白宫后，很快扩大了贸易战范围，不仅是对加拿大、墨西哥、中国、欧盟等主要贸易伙伴，还对数十个贸易伙伴同时征收「对等关税」。特朗普要的到底是什么，是制造业回流美国吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王辉耀：&lt;/strong&gt;对，他确实想要制造业回流美国。这段时间我接到了很多外媒的采访，我一直在告诉他们，这其实是美国在收割全世界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以制造业为例，美国是有意放弃这一发展策略的。因为制造业利润不高，劳动力密集，环境又不友好。因此美国有意放弃制造业，转而追求高科技、数字经济、人工智能这些技术创新。制造业这些需要大量廉价劳动力的「苦差事」，他就放到海外来进行，这也符合经济学上的比较优势理论，就是各自发挥各自的优势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但特朗普现在突然说，其他国家占美国便宜，美国没有制造业了，制造业要回流美国。这种敍事没有道理，而且也不全面，比如，他只强调货物贸易逆差，不提美国在服务贸易领域的巨大顺差。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真相是美国在多个领域都在收割全世界。在服务贸易方面，美国对全世界都长期存在巨大顺差；在投资方面，由于美元是全球结算货币，吸引了大量外资流向美国，它赚得盆满钵满，股市创新高；在美债方面，全世界都在买美国债券，这些钱相当于美国从全世界贷款用于支持美国建设，中国也是美债的最大买家之一；他还在收割全球人才，比如，美国 AI 人才的 30% 都来自中国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果按照特朗普发动贸易战的逻辑，那我们是不是也能根据被美国收割的几个方面，对美国发起一个服务贸易战、投资战或者人才战？特朗普的逻辑完全说不通，他没有看到这个世界本身就是互补的一个世界。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;联合全球其他国家维护自由贸易&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：关税战会长期存在吗？我们应该如何应对？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王辉耀：&lt;/strong&gt;会不会长期存在，其实取决于双方怎么处理。我们的处理方法要有礼有节有据，需要进行适当的反制。但是同时也要研究如何利用多边国际机构，比如联合国、WTO，进行回应。我们不一定要一个国家冲在最前面，因为特朗普关税战的打击面太大了，这给了我们一个很好团结其他国家的机会。在这方面，一个值得关注的是，近期，就连不怎么发声的 WTO 前总干事帕斯卡尔·拉米也站出来发声了。（编者注：近日，拉米在接受媒体采访时表示，「WTO 没有美国这样一个积极成员国是可以的」。）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，我们还可以联合欧洲、加拿大、墨西哥、日本、韩国、东南亚、拉美、中东等等所有受影响的国家和地区，推动自由贸易。支持自由贸易和多边主义的这些志同道合的人聚在一起，这很重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在具体做法方面，我们要尽可能推动与欧盟、东盟或者日韩这些国家达成共识，寻求最大公约数，共同发出各自维护全球化的声音。既然美国拉着这些国家表态，逼着他们去谈零关税，那我们能不能拉上他们维护多边主义、加强贸易宣言？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这方面，我注意到&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李强&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;总理在 8 日与欧盟委员会主席冯德莱恩通了电话。另外，王毅外长近期也访问了日本，中日韩三国外长也进行了会面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在具体动作上，我们也不能停止，我们还要加入几个亚太国家主导的贸易协定。比如，加入日本主导的《全面进步协定跨太平洋伙伴关系》（CPTPP），特朗普第一任期内退出了这个协定的前身，美国肯定暂时回不来；再比如，尽快推动重振《亚太经济合作组织》（APEC）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们还可以加入《数字经济伙伴关系协定》（DEPA）。这是最早由新西兰、新加坡、智利三国于 2019 年 5 月发起、2020 年 6 月签署、2021 年 11 月生效，是全球首个完全以数字经济为重点、模块化设计的多边经贸协定，也是全球首个通过网络签署、面向所有 WTO 成员国开放的重要经贸协定。（编者注：中国已经在 2021 年 11 月正式提出申请加入 DEPA。）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们还可以与 WTO 再多做一些共同研究声明或者类似工作，相当于对自由贸易的一种支持的宣誓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，谈判也是可以的，特朗普一直在喊话谈判。我们也可以欢迎美国的贸易部长、财政部长等高官来华。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12595196.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12595196.html</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 12:04:42 GMT</pubDate>
            <author>刘婷 LT</author>
        </item>
        <item>
            <title>商务部最新发声，将帮助外贸企业扩宽内销渠道</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 7 日，山东滨州，一家古典家具生产企业的车间展厅内，消费者在查看古典家具样板。图片来源：CFP&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250410/174427124112146200_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;商务部正稳步推进内外贸一体化工作，持续举办外贸优品中华行活动，搭建外贸企业拓内销平台。商务部正稳步推进内外贸一体化工作，持续举办外贸优品中华行活动，搭建外贸企业拓内销平台。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，辛圆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;为抵御外部冲击，商务部正在采取行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;商务部新闻发言人何咏前在周四的例行新闻发布会上表示，近期商务部已组织有关商协会、大型商超和流通企业座谈，研究更好发挥各自优势，帮助外贸企业扩宽内销渠道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何咏前提到，作为全球第二大经济体和第二大商品消费市场，面对美国霸凌关税，中方将坚定不移推进高水平对外开放，坚定不移走好自己的路，以自身的稳定发展为全球经济注入更多确定性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「当前，商务部正稳步推进内外贸一体化工作，持续举办外贸优品中华行活动，搭建外贸企业拓内销平台，在市场准入渠道开拓、财政金融服务保障等方面，加大对外贸企业拓内销的帮助力度，促进内外贸渠道对接、品牌对接、产销对接、标准对接。」她说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近一段时间，针对帮助外贸企业拓宽内销渠道，商务部频繁发声。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250410/174427124112146200.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;商务部部长王文涛 3 月 16 日在上海调研内外贸一体化工作，了解外贸产品拓内销情况。王文涛指出，面对复杂性、严峻性、不确定性上升的外部环境，国内市场是外贸企业的坚强后盾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王文涛强调，要加快推进内外贸一体化，更好发挥超大国内市场优势，以国内大循环的稳定性和确定性，助力企业应对外部冲击。外贸企业要坚定信心，不断创新、提升品质，在积极开拓多元化国际市场的同时，更好利用国内市场，实现在两个市场协调发展、顺畅切换、相互促进。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;商务部消费促进司司长李刚在 3 月 25 日的新闻发布会上再次谈到帮助外贸企业拓内销。他表示，&lt;span&gt;通过高品质外贸商品创造消费需求是扩大国内消费的重要方面之一，&lt;/span&gt;今年商务部将继续以「外贸优品中华行」活动为引领，扩大外贸优品消费。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了部委层面的发声，地方层面也在出台政策举措。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据福建省商务厅 4 月 10 日发布消息，《福建省深化内外贸一体化发展实施方案（征求意见稿）》公开征求意见。方案提到，聚焦纺织服装、箱包、食品等传统优势出口行业，建立省市县分级分类联系重点外贸企业机制，联动行业商协会深入摸排外贸企业需求，「一对一」帮助开拓国内市场，消纳部分出口受阻产品。根据企业出口、内销情况，动态调整重点联系企业名单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12593738.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12593738.html</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 07:49:36 GMT</pubDate>
            <author>辛圆</author>
        </item>
    </channel>
</rss>