<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>界面 - 财经 - 简体中文</title>
    <link>https://www.jiemian.com/</link>
    <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/800" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <generator>RSSHub</generator>
    <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
    <language>zh-cn</language>
    <image>
      <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
      <title>界面新闻-只服务于独立思考的人群-Jiemian.com</title>
      <link>https://www.jiemian.com/</link>
    </image>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Jun 2025 02:56:37 GMT</lastBuildDate>
    <ttl>180</ttl>
    <item>
      <title>台积电董事长魏哲家称不会在中东设厂</title>
      <description>&lt;p&gt;6 月 3 日，台积电召开股东常会。针对中东设厂的消息，台积电董事长暨总裁魏哲家在会上回应，答案是「不会」。魏哲家说，这谣言满天飞，上次回答英特尔相关议题，这次是中东，下次可能要回答非洲，但所有问题的答案都是不会。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12854713.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12854713.html</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 02:55:23 GMT</pubDate>
      <author>界面快报</author>
    </item>
    <item>
      <title>美泰整合电影和电视部门，成立美泰工作室</title>
      <description>&lt;p&gt;芭比娃娃制造商美泰 6 月 2 日宣布成立美泰工作室（Mattel Studios），整合旗下电影和电视部门。美泰影业总裁 Robbie Brenner 被任命为美泰工作室总裁兼首席内容官。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美泰目前有两部电影正在制作中：《宇宙巨人希曼》真人电影定于 2026 年 6 月 5 日在全球影院上映，《火柴盒》真人电影则于近期完成主要拍摄，预计明年秋季上映。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12854704.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12854704.html</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 02:55:18 GMT</pubDate>
      <author>界面快报</author>
    </item>
    <item>
      <title>江西省南昌市委常委、政法委书记吴建平接受审查调查</title>
      <description>&lt;p&gt;中央纪委国家监委网站 6 月 3 日通报，据江西省纪委监委消息：南昌市委常委、政法委书记吴建平涉嫌严重违纪违法，主动向组织交代问题，目前正接受江西省纪委监委纪律审查和监察调查。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12854667.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12854667.html</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 02:52:07 GMT</pubDate>
      <author>界面快报</author>
    </item>
    <item>
      <title>广东：支持发展深潜器、无人船艇、水下机器人等新型海洋装备</title>
      <description>&lt;p&gt;6 月 3 日上午，广东省人大常委会举行《广东省促进海洋经济高质量发展条例》新闻发布会。广东省人大常委会法工委副主任余建红介绍，《条例》提出，培育发展海洋新兴产业，激发新动能。引导支持电子信息企业向海洋领域拓展，加快物联网、大数据、人工智能等技术在海洋领域的融合应用。推动海洋工程装备制造业巩固提升，支持发展深潜器、无人船艇、水下机器人等新型海洋装备。组织开展海洋生物基因、功能性食品、生物活性物质、疫苗和海洋创新药物等关键技术攻关。完善海上风电产业链，推动深远海海上风电技术创新和示范应用，组织研究天然气水合物开采关键技术。开展涉海空中交通、低空物流、全空间无人体系试点，加强低空飞行器在水上救援、海洋巡检等领域的示范应用，支持有条件的地方在海岛、滨海发展低空经济新兴消费项目。（人民财讯）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12854669.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12854669.html</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 02:51:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中欧基金：自购 1000 万元浮费基金中欧大盘智选并锁定三年</title>
      <description>&lt;p&gt;5 月 3 日，中欧基金微信公众号发布消息称，中欧基金于 5 月 30 日出资 1000 万元购入旗下首批新模式浮动费率基金中欧大盘智选混合发起式基金（A 类 024446；C 类 024447），且承诺持有期限不低于三年。据介绍，中欧大盘智选是一只主要投资于大盘为主的混合发起式基金，可投资港股，拟任基金经理为沈悦。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12854645.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12854645.html</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 02:48:35 GMT</pubDate>
      <author>界面快报</author>
    </item>
    <item>
      <title>10 元门票炒到 500 元，「苏超」火出圈</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：视觉中国" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250603/174891412970675000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「苏超」爆火，各地文旅也开始「整活」。「苏超」爆火，各地文旅也开始「整活」。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这个端午假期，当全球足球迷目光聚焦欧冠决赛时，一场江苏的省内业余联赛「苏超」也火出了圈。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;没有全网转播，也没有大牌球星，但场均上座率接近万人，比赛门票一票难求。&lt;/span&gt;自 5 月 10 日开赛以来，江苏省城市足球联赛（被网友称为 「苏超」）赛事持续火热 。「比赛第一，友谊第十四」、「热梗频出」，足球盛事也让江苏 13 地市文旅一起「出圈」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;江苏省首届城市足球联赛，是江苏省体育局与 13 个设区市政府联合主办的业余赛事，旨在推动足球运动普及与发展，促进城市之间的体育文化交流。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;根据规则，江苏全省 13 个设区市将各自组成代表队参赛，参赛队名为城市名，每个设区市仅可报名一支参赛球队。&lt;/span&gt;13 支队伍组成人员中既有职业球员，也有个体工商户、学生，他们水平不及中超、中甲，但是足够拼。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据央广网报道，比赛开始后，主办方曾一度担心无人关注，票价定在 10 元左右，但随着关注度上升，比赛门票一票难求，场场爆满。在某二手平台上，一张原价 10 元的门票被炒到 200 至 300 元，最高被炒到 500 元一张。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;官方数据显示，前两轮场均上座人数已达 8798 人，超过同期中甲联赛水平。第三轮赛事热度继续攀升，场均观众突破万人，徐州、盐城等多地球场观众超过两万人。本轮最后一场南京对阵无锡的比赛，不仅五台山体育场座无虚席，线上直播观看人数更创下新高。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250603/174891412970675000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据红星新闻，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;战绩方面，南通队牢牢占据积分榜第一，领跑「苏超」，被网友戏称为「真南哥」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「苏超」爆火，各地文旅也开始「整活」。&lt;span&gt;常州和扬州比赛前两天，常州便向扬州发出旅游「邀约」：端午小长假期间，持有扬州身份证的游客可免费游览常州所有 A 级景区。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;常州赛区还推出「9.9 元门票+萝卜干炒饭」套餐，带动本地萝卜干品牌线上销量翻倍；联赛期间，镇江西津渡景区夜游人数较平日增长 3 倍；盐城推出的「观鸟+观赛」套餐，预订量超过 2 万单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;有分析认为，「苏超」 的爆火绝非偶然。2021 年江苏苏宁球队解散后，本地球迷对高水平本土赛事的渴望长期未能得到满足。此次江苏省体育局联合 13 个市，以 「全民参与 + 城市荣誉」 模式举办赛事，精准地抓住了球迷心理。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据江苏省体育局统计，江苏省城市足球联赛目前已吸引了超过 18 万名球迷涌入各个主场城市现场观赛。各地的促消费政策留住了大量客场球迷，成为体育带动消费的一次美好尝试。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;以赛事促文旅不乏先例，在「苏超」 的火爆之前，2023 年贵州榕江的 「村超」 以其独特的乡村足球风格火爆出圈。参赛球员来自各行各业，有农民、杀猪匠、教书匠等，利用业余时间在绿茵场为热爱而战。比赛奖品多为当地的农副产品，民族歌舞表演轮番登场助阵。「村超」 的火爆，吸引了大量游客前往榕江，带动了当地旅游、餐饮等行业的发展。据榕江发布，今年「五一」假期，榕江县共接待游客 40.93 万余人次，同比增长 10.5%，实现旅游综合收入 4.06 亿元，同比增长 12.8%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12854383.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12854383.html</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 02:43:36 GMT</pubDate>
      <author>沈霄戈</author>
    </item>
    <item>
      <title>国际金价上涨，现货触及 3392 美元/盎司</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面新闻" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250603/174891363284430400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;周二亚市早盘，美元指数一度跌至 98.57，成为金价上涨最直接的推手。周二亚市早盘，美元指数一度跌至 98.57，成为金价上涨最直接的推手。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;周二 (6 月 3 日) 亚市早盘，伦敦金现一度触及 3392 美元，多头剑指 3400 美元关键心理关口。金价周一上涨超过 2%，触及逾三周最高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黄金行情的再度开启是多重风险因素叠加下的必然结果。包括：美国钢铝关税翻倍至 50% 撕裂全球供应链，美联储降息预期重燃以及地缘政治风险加剧等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;站在当前时点，黄金同时享受着「美元实际利率下行」与「避险需求激增」的双重利好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周二亚市早盘，美元指数一度跌至 98.57，成为金价上涨最直接的推手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普周一宣布将钢铝关税提高一倍至 50%，全球贸易紧张局势加剧，美元兑十国集团 (G10) 所有货币均出现下跌，华尔街多家银行对美元将进一步走软的预期正在升温。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;摩根士丹利全球宏观策略主管 Matthew Hornbach 表示：「美国以外的投资者正在重新审视他们在美国的资产配置，同时也在重新评估与这些资产相关的美元敞口。他们提高了对冲比率，这是未来 12 个月内将给美元带来下行压力的因素之一。」该行预测，美元指数 (DXY) 将在明年 6 月左右下跌约 9%，跌至 91 点。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250603/174891363284430400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以 Meera Chandan 为首的摩根大通策略师重申了对美元的负面看法，并建议投资者转而押注日元、欧元和澳元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在另一份报告中，高盛策略师表示，他们的模型显示美元被高估了大约 15%，因此还有进一步下跌空间。该行补充称，这一下跌很可能由全球资产重新配置和重新定价推动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;制造业 PMI 也发出衰退警报，美国 5 月制造业 PMI 跌至 48.5 的六个月新低，供应商交货时间却拉长至近三年最长——这种「滞胀」组合令美联储陷入两难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zanier Metals 策略师 Peter Grant 指出：「当市场看到关税导致供应链断裂和工厂裁员时，对 9 月降息的押注必然升温。」联邦基金利率期货显示，交易员预计 9 月降息概率为 70%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了美元的疲软，全球地缘危机点燃了避险情绪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伊斯坦布尔和谈的闪电破裂、中东与亚洲的隐形风险等，使得传统认知中黄金与 CPI 的强关联正在被打破，如今驱动金价的核心因素已转变为「全球系统稳定性折价」，黄金的避险溢价呈几何级数放大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世界黄金协会数据显示，2024 年各国央行黄金购买量同比增加 17%，这种战略性储备转移绝非短期行为，而是对美元衰退的长期对冲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至发稿，伦敦金现微跌，报 3373 美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12853854.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12853854.html</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 02:13:51 GMT</pubDate>
      <author>张一诺</author>
    </item>
    <item>
      <title>游艇驾照火了，2 万 5 一张</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="上海外滩的游艇码头。图片来源：视觉中国" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250530/174860099247114600_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;游艇驾照的兴起，会让沉寂已久的游艇产业重新「活」起来吗？游艇驾照的兴起，会让沉寂已久的游艇产业重新「活」起来吗？&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;杨舒鸿吉&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;谢灵宁&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;今年 5 月，上海「90 后」白领张苏捷花费 2 万 5 千元，接受了为期一个月近 11 天的专业培训后申领了游艇 A1E 驾照。有了这张「海上通行证」，张苏捷便可以驾驶海上任意长度的机动游艇探索海洋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他喜欢探索自然，足迹遍布长三角地区的山川河流。正在沪上流行的户外探险潮流中，张苏捷是深度参与者之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这次，他将探索的目光望向了辽阔的海洋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我从小就对海洋充满向往，这次考取游艇驾照，对我来说，就像打开了一扇通往新世界的大门」，张苏捷告诉记者：「拿到驾照后，他最想做的就是和朋友们一起租一艘游艇，去大海上驰骋，去深度拥抱大海，享受那种亲近自然的惬意」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海海事局向界面新闻透露，2024 年上海海事局船员考试中心共审批发放游艇驾驶证 373 本，同比增长 40%。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250530/174860099247114600.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250530/174860101133900800_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;参与游艇驾照培训的学员。图片来源：上海海事&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;游艇驾照正成为越来越多上海都市白领的「新风口」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对此，嘉勒尼帆艇游艇培训招生处王坤对此深有感触。作为上海地区游艇驾驶证专业培训机构，该俱乐部在 5 月开设的培训班中的学员中，都市白领占比过半。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他告诉记者，近年来，上海游艇驾照的培训市场呈现出明显的增长趋势。「上海的游艇驾照培训一直走在全国前列，在上海，完善的游艇驾照培训体系正为逐浪爱好者铺就专业之路。师资方面，培训处汇聚了 8 人的专业师资及教学团队，多数来自海事院校和拥有丰富航海经验的专家老师。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;游艇驾照申领并不复杂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;记者获悉，课程设置上，理论课为期 6 天，涵盖港口航道知识，帮助学员熟悉复杂的水域环境；港章规范，让学员明晰航行规则，确保合法合规驾驶；游艇避碰知识、航海学、船舶气象等课程，帮助学员在各种气象和航行条件下做出准确判断。同时，游艇助航设备、水手工艺与绳结、轮机维护与保养课程及海上救生与求生、消防灭火救生等课程，可增强学员对游艇设备的操作与维护能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实操环节，4 天的出航训练在海事划定安全水域展开：学员们可在真实环境中练习游艇操控，从直航训练培养稳定的驾驶手感，到靠离泊码头考验精细操作与空间感知能力；落水者救援模拟实战场景，锻炼应急反应与救援技能；航道穿越、声号航标辨别、VHF 规范使用、海图识读与航线设计等科目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;张苏捷便是在工作之余选择周末班，前后耗时 1 个月，通过 11 天的系统学习考试，完成全部课程，拿到游艇驾驶证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;游艇驾照培训并非上海独有。在游艇经济发达的城市，如三亚、厦门，大连等城市均有类似培训机构。但上海是全国沿海各大城市中为数不多能够提供 A1 类游艇驾照培训城市之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓 A1 是游艇驾照是一种高等级证书，可驾驶所有长度的海上机动游艇。其分为 A1E 和 A1F 两种。前者为机动游艇、后者为机帆混合游艇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「上海是全国为数不多能够提供此类驾培的城市，这也是上海游艇驾照吸引力的重要来源之一。」他解释说，上海的黄浦江水域复杂，对驾驶技能要求较高，因此上海的 A1 等级游艇驾照的含金量也更高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不仅驾照含金量高，驾照申领便利度也位列全国前列。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海海事局船员考试中心负责同志毕涛透露，此次考试是《中华人民共和国海船船员适任评估规范》（2024）于 4 月 1 日生效实施以来的首次游艇驾驶证考试评估，同时也是「考发一体化」改革的首次试点，改革前，考生考试通过后证件办结时效需十个工作日，此次改革船员考试中心联手政务中心，打通了审核、制证、发证等关键环节，实现了无缝衔接，大幅提升了办证效率，让考生在中午前完成考试。下午即可领证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;便利的背后，是伴随着近年来休闲航海活动的兴起，游艇驾驶培训考试的需求不断增长所推出的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为多年的游艇行业从业者，王坤说：「游艇经济已经不再是富人游戏，从使用场景和获取方式上，已经开始变得亲民。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他透露，近年来，黄浦江上的游艇租赁价格每小时从几千元到上万元不等，游艇观光休闲、游艇娱乐 K 歌、游艇餐饮和游艇团建、游艇婚礼等场景不断开发，受到了市场欢迎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在业内看来，对标国际上滨海大都市，上海游艇经济仍有较大提升空间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王坤说，上海的江河湖海各种水域资源汇集，这是游艇产业发展得天独厚的先天条件，目前看游艇市场虽然有一定的需求，但整体规模都不大。对于消费者而言高昂的租赁价格，在一定程度上限制了市民的消费热情，让很多普通消费者望而却步。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王坤说：「正因为游艇小众，目前主流的进口游艇单价从几百万到上千万之间，目前在上海的持有一条游艇的成本包括：检验维保，船险和泊位费加在一起每年就要达到 40-100 万之间。所以单次租赁的价格自然也不会低。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据中研普华产业研究院发布的《2025-2030 年中国游艇行业市场深度调研及投资战略预测报告》显示，中国游艇市场规模从 2016 年的 18.17 亿元增加到 2022 年的 27.16 亿元，预计到 2025 年，中国私人游艇市场规模将超过 200 亿元人民币，较前几年保持高速增长，增长率显著高于全球平均水平。游艇保有量也持续上升，从 2016 年的 1.88 万艘增长至 2021 年的 2.65 万艘，预计未来将继续增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;即便是 2.65 万艘的保有量，与欧美发达国家相比，尚有较大差距。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我国政府高度重视游艇产业发展，将其纳入国家鼓励类产业目录，并出台了一系列政策支持游艇产业的发展。2009 年，中国政府首次提出支持发展邮轮、游艇等新兴产业，并将游艇产业纳入国家鼓励类产业目录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，中国各地相继出现的游艇俱乐部项目吸引了国内外企业的关注，为国内游艇市场的发展提供了广阔空间。同时，中国在游艇基础设施建设方面也取得了显著进展，全国已有 102 座建成营业的游艇码头，各地还有大量新游艇码头项目在建或规划中。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250530/174860109341828500_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;王坤认为，加大游艇码头建设，是培育游艇经济的第一步。摄影：杨舒鸿吉&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;王坤认为，加大游艇码头建设，只有基础设施完善了，游艇相关产业便能得到发展，码头新基建是培育游艇经济的第一步，当现代化码头拔地而起，配套设施一应俱全，游艇产业随之会迎来他的黄金发展期。从豪华游艇制造、专业驾驶培训，到高端水上旅游、游艇俱乐部社交，产业上下游协同发展，便能吸引着众多企业与资本入局，催生出崭新的水上休闲消费场景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当前，上海登记游艇 300 余艘，共建有 8 处游艇码头，经备案游艇俱乐部 7 家，常靠游艇 80 余艘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，上海还有游艇制造型企业，并拥有游艇整船制造产业链。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在游艇需求尚未打开的背景下，游艇制造业只能「墙内开花墙外香」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海巧合游艇制造有限公司是一家玻璃钢钓鱼艇、游艇、商务艇的研发、制造及出口企业。由其研发制造的海钓艇、豪华游艇远销海外。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海巧合游艇制造有限公司总经理袁惠芳告诉记者，目前该企业每年可稳定从海外接收 3-4 艘游艇的订单，单艇价格在 1000 万元左右。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;袁惠芳告诉记者，近年来，国内游艇制造产业正在经历转型，「来自海外的订单下降，游艇制造企业转向开发国内市场。但是单艇价格偏高，与国内市场支付能力有差距。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;袁惠芳说，游艇制造业正在复制新能源汽车的路线，有燃油动力向电能驱动转变，这一转变，最终目的依旧是降低单艇价格的成本，让游艇价格变得更亲民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在袁惠芳看来，国内船舶制造产业链转型前景尚不明朗，「国内市场开发尚不到位，游艇不及国外普及，机构订单大于个人订单，导致企业对于国内市场仍是 ‘雷声大、雨点小’。因此多数游艇制造企业仍在观望。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王坤则认为，随着人们生活水平的提高和消费观念的转变，游艇作为一种休闲方式，将逐渐被更多人接受。「未来，我们希望能够开发更多元化的游艇文娱项目，如海上婚礼、海岛度假等，满足不同消费者的需求。」他还提到，随着长三角一体化的发展，上海可以与周边城市合作，打造跨区域的滨海旅游线路，进一步拓展水上娱乐市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海作为国内一线的游艇消费城市，正在产业和场景两端，加大投入力度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如，2024 年 12 月，上海游艇产业发展联盟在虹口北外滩成立，联合游艇俱乐部、船厂、艇主等 23 家产业相关方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，上海市主管部门也在通过补贴等方式，推动上海巧合游艇制造有限公司这类的游艇制造企业在开拓海外市场的同时，助推力度企业转型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在王坤看来，制约游艇经济发展的主要原因仍然是基础设施的不足，「目前上海的游艇码头数量有限，且分布不均，难以满足日益增长的市场需求。」他建议，政府应加大对游艇码头建设的投入，合理规划码头布局，提高码头的运营效率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;减少游艇使用的限制性政策，是业内共识。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;袁惠芳认为，减少游艇使用的限制性政策，是未来推动游艇业走向平民的前置条件，「在保证安全、合规的前提下，如果可以让老百姓使用起来更加方便，那么国内游艇市场可以更庞大。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王坤也表示，目前上海的游艇产业政策相对较为完善，但在一些具体环节上，还有进一步优化的空间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前述上海游艇产业发展联盟成员上海大都会游艇有限公司总经理虞文哲曾在接受媒体采访时同样呼吁，「受黄浦江水域航行的局限性，作为休闲娱乐方式而非公共交通的游艇，有着严格的航行时间限制。可通过政策调整，在加强行业培训、强调行业自律的前提下，实现游艇旅游产品时间上、人群上的 ‘碎片化’ ‘定制化’服务，让价格更为优惠，真正实现丰俭由人。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12848998.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12848998.html</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 01:54:34 GMT</pubDate>
      <author>杨舒鸿吉</author>
    </item>
    <item>
      <title>中国 5 月财新制造业 PMI 为 48.3</title>
      <description>&lt;p&gt;中国 5 月财新制造业 PMI 为 48.3，预期 50.7，前值 50.4。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12854254.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12854254.html</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 01:48:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>6 条视频涨粉 1300 万！「心中之城」成影视解说圈新晋顶流</title>
      <description>&lt;p&gt;「心中之城」主创成员曾在 「毒舌电影」 任职长达 8 年。「心中之城」主创成员曾在 「毒舌电影」 任职长达 8 年。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近日，一个名为 「心中之城」 的账号以现象级的涨粉速度引发广泛关注，成为电影圈新晋 IP。该账号仅用 6 条影视解说视频，便在两个月内狂揽超千万粉丝，创造了抖音影视解说赛道的涨粉纪录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250603/174891357490260900_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「心中之城」 在今年 4 月 9 日上线首条视频，以 「顶级杀手也不想上班了」 为标题，用近 20 分钟时间拆解《豺狼的日子》中主角 「豺狼」 的职场困境。一个精于算计的雇佣兵因客户赖账展开复仇，其行动被创作者提炼为 「被践踏者的尊严反抗」。首期视频便收获超过 300 万点赞，评论区 「这就是我」「被甲方 PUA 实录」 等共鸣声刷屏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「心中之城」 在解说《豺狼的日子》时，不仅剖析杀手的职业困境，更探讨其夫妻关系恶化的人性悲剧，将一部动作片升华为对现代社会关系的反思。截至发稿，「心中之城」 粉丝已突破 1300 万。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，「心中之城」的主创成员曾在 「毒舌电影」 所属公司担任配音工作，任职时间长达 8 年，2025 年初，主创团队因个人发展原因离开原公司，开启独立创作之路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为中国影视自媒体领域的标杆性 IP， 「毒舌电影」早期定位为 「犀利影评集散地」，是创始人何君带领团队从《东方早报》《看电影》等传统媒体转型而来。2017 年因持续批评行业乱象，「毒舌电影」微信公众号被永久封禁，团队迅速以 「Sir 电影」 名义重生，风格从 「尖锐毒舌」 转向 「平正克制」。2019 年布局抖音后，其 「三个视频讲完一部电影」 的结构化敍事迅速破圈，单账号粉丝两年内飙升至 5900 多万，跻身抖音头部账号。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「心中之城」 解说视频中标志性的低沉磁性声线，瞬间激活观众对 「毒舌电影」 的记忆关联。加上精准的节奏把控，以及每期结尾固定的 「建造心中之城」 宣言，均延续了毒舌电影在声音 IP 塑造上的经验。这种专业积淀使得 「心中之城」 一亮相便展现出超越普通创作者的内容质感。6 条视频平均播放量超 500 万，完播率高达 82%，远超行业均值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对热议，「心中之城」在账号回应中表示，不久前，因个人发展原因离开，但和前公司的很多伙伴都还保持联系，也和如今的《毒舌电影》的许多编导是朋友。往后，就算分道扬镳，也会和前公司及朋友们在内容之路上相互激励。毒舌电影也表示，2025 年，《毒舌电影》将出现一位新的配音，是《Sir 电影》团队的主播。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12853558.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12853558.html</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 01:38:25 GMT</pubDate>
      <author>李科峰</author>
    </item>
    <item>
      <title>海外三大 EDA 厂商暂停对华服务，商务部新闻发言人回应</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="EDA 软件工具界面，图源：视觉中国" src="https://img2.jiemian.com/101/original/202562/e63927db9318db3beb862701035b7fb0_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;三大厂商占据全球 80% 左右的市场份额。对于已经购买产品的中国大陆客户，EDA 软件工具还能使用，但像升级、维护拓展等配套支持服务已不能正常使用。三大厂商占据全球 80% 左右的市场份额。对于已经购买产品的中国大陆客户，EDA 软件工具还能使用，但像升级、维护拓展等配套支持服务已不能正常使用。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;李彪&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;文姝琪&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;近日，对芯片半导体设计开发至关重要、业内有「工业母机」之称的 EDA 领域遭逢突变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全球前三大 EDA（Electronic Design Automation，电子设计自动化的软件工具）厂商新思科技（Synopsys）、Cadence、西门子集体暂停了对中国大陆半导体公司的产品支持与升级服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 月 2 日，中国商务部新闻发言人就中美日内瓦经贸会相关问题答记者问。其中提到，中方注意到美国近期出台多项对华歧视性限制措施，包括发布 AI 芯片出口管制指南、停止对华 EDA 的销售、宣布撤销中国留学生签证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;商务部新闻发言人认为，中方按照联合声明达成的共识，取消或停了针对美「对等关税「采取的相关关税和非关税措施。而美方出台的多项对华歧视性限制政策严重违背了两国元首 1 月 17 日通话共识，严重破坏日内瓦经贸会谈既有共识，严重损害中方正当权益。如果美方一意孤行，中方将继续坚决采取有力措施，维护自身正当权益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 29 日，新思科技、Cadence 各自在官网上披露公告，称近期收到美国政府针对 EDA 软件工具的对华出口限制函。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/202562/e63927db9318db3beb862701035b7fb0.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据 Cadence 公告介绍，公司于 5 月 23 日收到美国商务部下辖工业与安全局（BIS）通知，要求其 EDA 软件产品及相关技术，如果要销售给位于中国大陆的客户，都需接受 BIS 审查，并获得出口、再出口或国内转移特殊许可证，理由是「这些出口存在被用于中国‘军事最终用途’或转移给中国‘军事最终用户’风险」。新思科技在公告中也证实收到了同样的 BIS 文件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EDA 作为一套电子自动化软件工具，支持从半导体集成电路设计、仿真、布局到验证的所有重要流程，在芯片还停留在图纸设计环节的第一步就不可或缺，因此在半导体行业有「工业母机」之称。而全球 EDA 市场又高度集中，主要由海外巨头主导，美国厂商新思、Cadence 和德国工业巨头西门子，三大厂商总计占全球 70%-80% 的市场份额，在 10 纳米及以下的先进制程芯片领域具有垄断地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位国产 EDA 公司创始人告诉界面新闻，三家公司目前都是先针对中国大陆客户暂停对 EDA 产品的支持服务。对于已经购买三家公司产品的中国大陆客户来说，EDA 软件还能使用，但像产品升级、维护拓展等配套支持服务功能已不能正常使用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另有半导体行业人士透露，中国大陆半导体厂商向三家公司采购 EDA 的新交易也已被叫停。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相对海外，中国 EDA 产业起步晚，规模相对有限。大批企业都崛起于 2020 年，代表公司主要有华大九天、概伦电子、芯华章与广立微。据市场调研机构 Mordor Intelligence 报告统计，中国国产 EDA 厂商的市场份额，2020 年约为 6.2%，2023 年提升至约 11.5%，预计到 2025 年可能达到 14% 左右。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，国产厂商的 EDA 产品集中用于 10 纳米及以上的成熟制程芯片领域。以市场份额排第一的上市公司华大九天为例，其 EDA 软件主要用于模拟和混合信号电路设计领域表现，适配 14 纳米及以上工艺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述国产 EDA 联合创始人也表示，当前海外三大 EDA 厂商突然暂停对华服务，「对成熟制程工艺问题不大，先进节点比较麻烦些」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前业界分析认为，海外三大 EDA 厂商暂停对华服务是收到 BIS 函的突发反应，暂停产品服务与新交易也是临时举措。至于能否恢复正常、或者未来有无可能走向「一刀切」封禁，要适美国后续的具体政策而定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EDA 行业的这一突发变故也已造成股市震荡。28 日、29 日两日，Cadence 与新思科技股价双双下跌超过 9%、10%。两家公司均在公告中表示，新规复杂，正在与 BIS 沟通以澄清细节，并评估对业务和财务结果的影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国内 A 股 EDA 板块则反向大涨。29 日三大海外厂商确认暂停对华服务后，华大九天大涨近 15%，概伦电子 20% 涨停，广立微也涨超 10%。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12852833.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12852833.html</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 01:35:49 GMT</pubDate>
      <author>李彪 LB</author>
    </item>
    <item>
      <title>俄乌结束第二轮直接谈判，土耳其总统提议俄乌美峰会</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 6 月 2 日，乌克兰防长鲁斯特姆·乌米尔洛夫（左）在伊斯坦布尔奇拉甘宫与媒体会面。图片来源：视觉中国" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250603/174891372885811900_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美国白宫新闻发言人卡罗琳·莱维特回应称，特朗普对于前往土耳其会谈持开放态度。美国白宫新闻发言人卡罗琳·莱维特回应称，特朗普对于前往土耳其会谈持开放态度。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 6 月 2 日，俄罗斯与乌克兰代表团在土耳其伊斯坦布尔就俄乌问题举行第二轮直接谈判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据新华社消息，当天的谈判持续约 1 个小时。俄罗斯总统助理、俄方谈判代表团团长弗拉基米尔·梅金斯基表示，俄乌同意在前线部分地区停火 2 到 3 天以交换阵亡士兵遗体，乌方承诺会尽快研究制定方案。同时，俄方宣布在下周单方面向乌方移交 6000 具阵亡士兵遗体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梅金斯基介绍，俄乌将成立医务委员会用以定期交换重伤士兵。重伤士兵将以「全部换全部」的原则进行互换。此外，双方将互换 25 岁以下被俘士兵，至少各换 1000 人，具体人数尚待敲定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯还在会谈中向乌方转交了一份冲突调解备忘录。据塔斯社消息，备忘录中提出国际社会承认克里米亚、卢甘斯克、顿涅茨克、扎波罗热和赫尔松地区为俄罗斯一部分，乌克兰从相关地区撤兵。备忘录还要求乌克兰保持中立，禁止第三方国家在乌克兰领土从事任何军事行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰代表团团长、国防部长鲁斯特姆·乌梅罗夫表示，俄罗斯在会谈期间拒绝了 30 天无条件停火的提议。但双方就战俘交换达成一致，准备交换所有重病战俘、25 岁以下战俘以及阵亡士兵遗体等。他确认俄罗斯代表团向乌克兰提交了停火备忘录文件，乌方将用一周时间研究该文件并协调进一步举措。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰还提议于 6 月 20 日到 30 日期间与俄罗斯举行新一轮会谈。5 月 16 日，俄乌代表团在伊斯坦布尔首次重启自 2022 年以来的首次直接谈判，当时双方同意交换 1000 名战俘。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250603/174891372885811900.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄乌结束第二轮直接谈判后，土耳其总统雷杰普·埃尔多安表示，他希望能让俄罗斯、乌克兰和美国领导人在土耳其就俄乌问题举行峰会。埃尔多安称，他最大的愿望就是让俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在土耳其伊斯坦布尔或安卡拉会面，「甚至让特朗普先生一起参加」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于埃尔多安的提议，美国白宫新闻发言人卡罗琳·莱维特回应称，特朗普对于前往土耳其会谈持开放态度，但「他想看到俄乌领导人和代表团都坐上了谈判桌」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在俄乌周一的谈判前，乌克兰对俄罗斯发动了大规模无人机袭击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据《环球时报》报道，乌克兰 6 月 1 日宣布于当天出动 117 架无人机，对俄罗斯多个州的军事基地实施袭击，成功击中 41 架俄军战机，俄罗斯主要机场中约 34% 的战略轰炸机遭到攻击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯国防部表示，乌克兰当局 1 日使用 FPV 无人机对摩尔曼斯克州、伊尔库茨克州、伊万诺沃州、梁赞州和阿穆尔州的机场发动了恐怖袭击，位于后 3 个州的军用机场抵御了所有恐怖袭击，但在摩尔曼斯克州和伊尔库茨克州，由于 FPV 无人机从靠近机场地带发射，导致多件航空装备起火。大火已被扑灭，袭击没有造成军人和平民伤亡，若干名恐袭参与者被逮捕。伊尔库茨克州位于西伯利亚地区，这也是本轮俄乌冲突以来，俄西伯利亚地区首次遭到无人机袭击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌方透露的行动细节显示，此次代号「蛛网」的行动经过 18 个月的策划，乌克兰国家安全局先将 FPV 无人机运送到俄罗斯境内，隐藏在用卡车运输的移动木箱里。卡车靠近俄军基地时，木箱被远程打开，携带着爆炸物的无人机飞出。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12853769.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12853769.html</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 01:30:27 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>亲子萌宠出游升温、悦己经济火热，端午消费「新」意十足</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 6 月 2 日，北京，端午假期，位于西城区菜市口的北京中海大吉巷商业街区，一边是古朴典雅的四合院群落，另一边是时尚洋气的现代商铺，吸引大批市民、游客打卡。图片来源：CFP" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250603/174891328264491200_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;刚刚过去的端午节，传统民俗体验热度不减，「新」消费增长动能较强。刚刚过去的端午节，传统民俗体验热度不减，「新」消费增长动能较强。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，辛圆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;端午假期刚刚结束，尽管受到天气因素影响，出行人数低于预期，但在传统民俗中感受节日氛围，在创新场景中升级消费体验，消费市场也是热点频出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从出行人次方面，交通运输部 6 月 2 日发布数据显示，端午假期期间，预计全社会跨区域人员流动量累计 6.57 亿人次，日均 2.19 亿人次，比 2024 年端午节假期增长 3%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，上述数据低于此前的预期。据交通运输部端午假期前发布的预测，今年端午节假期全社会跨区域人员流动量预计将达 6.87 亿人次，比 2024 年同期增长约 7.7％。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从具体结构方面，公路客运增速较高。数据显示，这个端午假期，公路人员流动量累计 6 亿人次，同比增长 3.14%。相比之下，铁路客运量累计 4710.8 万人次，同比增长 2.3%，民航客运量同比仅增长 1.22%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管出行低于预期，但从各平台公布的统计数据来看，传统民俗体验热度不减，「新」消费增长动能较强。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250603/174891328264491200.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为传统民俗节日，端午节肯定少不了各类民俗活动。去哪儿旅行数据显示，截至 6 月 2 日，平台标签或描述含「龙舟」「端午」「粽子」等关键词的搜索量环比上月增长 2.5 倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同程旅行数据显示，端午假期，国内非遗集市相关的攻略访问量同比增长超过 300%。此外，同程旅行还表示，夜空无人机表演成为热门景区吸引游客关注、延长停留时间的重要项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在体验龙舟文化，享受特色美食之外，今年的端午假期，消费市场也出现了一些「新」玩法，最突出的就是就是亲子和萌宠出游数据攀升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年端午恰逢「六一」儿童节，双节叠加拉动亲子游火热。截至 6 月 2 日，去哪儿平台上，端午最受欢迎的主题乐园景区包括北京环球度假区、上海迪士尼度假区、香港迪士尼乐园、广州长隆野生动物世界和珠海长隆海洋王国。值得一提的是，上海乐高乐园未开先火。在该平台上，「乐高乐园」搜索量，环比上月增 10 倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宠物友好型旅游也在持续发力。美团研究院数据显示，端午假期前两周，与「宠物出游」相关的搜索量同比上涨 57.1%。与此同时，「宠物酒店」搜索量同比上涨近 91%，95 后、00 后年轻游客占「宠物酒店」搜索人群的 55%。上海、北京、深圳、成都、杭州等地游客喜欢搜索「宠物酒店」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「无音乐，不生活」，是当代年轻人的生活宣言。这个端午节，演唱会市场也相当火热。今年端午期间，酒店热度上升榜的 TOP3 分别为晋城、德州、常州，三地热度成倍飙升的背后分别是「摇滚编年史」演唱会、新青年音乐节和张杰常州演唱会的拉动效应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;节日里自然少不了「买买买」，从平台公布的数据来看，购物趋势也呈现一些「新意」，其中最具特点的就是悦己消费高涨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 31 日，「什么值得买」发布今年 618 开门红阶段消费趋势。数据显示，运动服饰、运动器材 GMV（商品交易总额）同比增长 330.71%、250.72%，户外装备 GMV 同比增长高达 313.42%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，高端美妆和护理产品消费热度持续释放。彩妆产品、面部护理 GMV 同比增长 120.67%、88.48%。同时，人们对于身体健康的保护更加细分，美发护发、口腔健康 GMV 分别同比增长 82.74%、41.19%。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12853791.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12853791.html</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 01:24:04 GMT</pubDate>
      <author>辛圆</author>
    </item>
    <item>
      <title>祥源控股 22.95 亿港元战投海昌海洋公园，拿下近四成股份</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：视觉中国" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250603/174890997788941900_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;配发及发行认购股份后，祥源集团将成为海昌海洋公园的控股股东。配发及发行认购股份后，祥源集团将成为海昌海洋公园的控股股东。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;6 月 2 日晚，海昌海洋公园控股有限公司（海昌海洋公园，02255.HK）发布公告，计划以增发新股方式引入祥源控股集团，目前已订立认购协议。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;由祥源集团间接全资控制的子公司祥源星海旅游（开曼）有限公司拟按 0.45 港元的价格认购海昌海洋公园配发及发行的 51 亿股新股份，交易完成后，海昌海洋公园将获祥源控股集团 22.95 亿港元战略投资。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;对于此次交易的资金来源，根据公告，祥源集团将以其内部资金缴付其对嵊州市祥源合伙企业及安徽源胤祥合伙企业的注资份额。除嵊州市祥源合伙企业及安徽源胤祥合伙企业将分别出资约人民币 12 亿元及人民币 2 亿元注入认购事项的总代价外，余下人民币 8 亿元认购事项的总代价将由认购人或其直接或间接控股股东向金融机构借款拨付。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;目前，海昌海洋公园的控股股东为泽桥控股有限公司（原海昌集团有限公司），持股 47.29%。配发及发行认购股份后，祥源集团将成为海昌海洋公园的控股股东，泽桥控股有限公司的持股比例将降至 29.04%，为第二大股东。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;祥源控股集团成立于 1992 年，是一家以文化旅游投资运营为主导的大型企业集团。自 2008 年涉足文旅产业以来，已在全国 14 个省市布局 40 余个文旅项目，覆盖世界遗产 6 处、国家 5A 级景区 10 处、4A 级景区 16 处，形成了以 「大湘西」「大黄山」「大南岭」 为核心的旅游目的地集群。旗下 A 股上市公司祥源文旅（600576.SH）&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近年来通过资产重组，整合了张家界百龙天梯、黄龙洞、凤凰古城、齐云山、碧峰峡、莽山、丹霞山等优质山岳型景区资源。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;祥源控股一直致力于构建多元化、综合性的文旅产业版图。尽管在山岳型景区资源方面积累深厚，但在海洋主题文旅领域存在空白。海昌海洋公园在海洋主题公园运营方面拥有丰富经验与成熟模式，投资海昌海洋公园，能够快速补齐祥源控股在海洋文旅板块的短板，实现 「山岳 + 海洋」 的资源互补&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250603/174890997788941900.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;海昌海洋公园在公告中也指出，受近年来复杂的外部市场环境影响，公司业务复苏表现慢于预期，出现了持续的经营性亏损，导致阶段性的流动资金压力。本次认购事项若进行，则将引入了新的控股股东，将有效提供海昌海洋公园更多战略发展资源，同时有助于补充公司管运资金、降低财务费用，并支持公司继续推进现有项目的升级转型，提升园区运营效率。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据海昌海洋公园披露的财务数据显示，2024 年海昌海洋公园收入约 18.18 亿元，同比增长 0.08%。归属于母公司拥有人的净亏损约 7.4 亿元，同比增亏 275%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;海昌海洋公园目前在全国自持并运营 7 家以 「海昌」 为品牌的大中型文旅项目，分布于上海、大连、三亚、烟台、重庆、郑州等地。2024 年度，集团旗下公园入园人次共计约 1079 万人，同比增长 16.1%；公园板块收入约 16.85 亿元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12853387.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12853387.html</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 01:15:52 GMT</pubDate>
      <author>沈霄戈</author>
    </item>
    <item>
      <title>新「国九条」见效：券商中期分红成「新常态」，7 家头部去年合计分红 330 亿元</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源: 图虫创意" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250531/174865330471236800_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;监管层通过新「国九条」及上交所「提质增效重回报」专项行动，明确鼓励上市公司优化投资者回报机制。监管层通过新「国九条」及上交所「提质增效重回报」专项行动，明确鼓励上市公司优化投资者回报机制。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;陈靖&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;又有券商派发分红。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近日，东北证券（000686.SZ）、国海证券（&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;000750.SZ&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;）宣布于 5 月 30 日实施年度派息。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;根据最新公告，东北证券以每 10 股派 0.7 元的方案实施年度分红，合计派发 1.63 亿元，叠加中期已实施的 1.17 亿元分红，全年累计派息 2.8 亿元，分红比例达 32.15%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;国海证券宣布以每 10 股派 0.3 元的标准派发 1.91 亿元，加上中期 0.38 亿元分红，全年累计派息 2.29 亿元，分红比例高达 53.45%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上述两家券商均表示，2025 年中期分红计划将结合实际经营情况制定。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250531/174865330471236800.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;随着上述两家券商实施年度派息落地，2025 年全行业全年累计分红金额突破 560 亿元，同比增幅达 28%，头部券商与中小机构的差异化分红策略形成鲜明对比。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻梳理 Choice 金融终端发现，截至 5 月 31 日，45 家实施分红的券商中，红塔证券（&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;601236.SH&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;）（5 月 12 日）、华林证券（&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;002945.SZ&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;）（5 月 15 日）已完成派息，另有 11 家券商的分红方案已通过股东大会审议，剩余机构仍处于董事会预案阶段。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;7 家头部券商中，中信证券（&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;600030.SH&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;）、国泰海通（&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;601211.SH&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;）、华泰证券（&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;601688.SH&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;）等合计分红 330.45 亿元，占全行业分红总额的 58.9%。其中，中信证券以 77.07 亿元分红位居榜首，自上市以来累计分红超 845 亿元。国泰海通通过吸收合并海通证券扩大分红基数，全年累计派息 62.58 亿元，同比增幅超 70%，分红比例达 48%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中小券商高比例分红凸显特色。其中，红塔证券以 92.6% 的分红比例在券商股中达到最高，全年派发 7.08 亿元；东吴证券（601555.SH）、西南证券（600369.SH）分红比例分别达 65.52%、80.76%，在中型券商中表现突出。国联民生（&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;601456.SH&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;）因收购民生证券新增股本，以 80.04% 的分红比例派发 3.18 亿元，成为中小机构高比例分红的典型案例。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;同时，中期分红常态化趋势已基本确立。根据 Choice 金融终端，2024 年，超过 30 家券商&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;首次进行中期分红。&lt;/span&gt; &lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;西南证券、西部证券（002673.SZ）更实现年内三次分红，全年累计派息分别为 5.65 亿元、4.46 亿元。头部券商如中信证券、中金公司（&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;601995.SH&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;）首次加入中期分红行列，中信证券中期分红占全年总额的 46.1%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;积极行动的背后必然少不了政策的推波助澜。监管层通过新「国九条」及上交所「提质增效重回报」专项行动，明确鼓励上市公司优化投资者回报机制。2024 年沪市超 300 家公司发布中期分红方案，分红与回购规模创历史新高，新增回购计划同比翻番。中信证券、中金公司等头部机构积极响应，将分红与市值管理、投资者保护直接挂钩。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上交所建议上市公司制定中长期分红及股份回购计划，探索实施多次分红、回购并注销股份、制定稳定股价预案以及引导股东合理减持等措施，以切实回报投资者，提升其获得感。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;根据上交所发布的数据，在监管引导和专项行动的推动下，2024 年沪市有超过 300 家公司公布了中期分红方案，分红和回购规模均创历史新高，新增回购计划同比翻了一番。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;数据显示，2024 年 A 股上市券商平均股息率达 1.40%，东吴证券（3.98%）、华泰证券（3.24%）等机构股息率表现突出。投资者可重点关注股息率稳定且盈利质量较高的标的，同时关注政策引导下的市值管理新动向。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「券商分红的力度这么大对于市场影响积极，能够吸引长期资金入市、稳定市场情绪、优化市场估值逻辑，提振投资者信心。高分红政策为险资、养老金等长期资金提供了稳定的收益来源，而券商的高分红直接增强了这类资金的配置意愿。分红传递了券商盈利能力稳健、现金流充足的信号，有助于缓解市场对券商板块的悲观预期。分红也提升了券商股的‘股息率’吸引力，向市场传递积极信号，推动估值修复。」南开金融发展研究院院长田利辉告诉界面新闻。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「不过，这也会推动行业竞争格局的重塑，头部券商凭借更强的盈利能力和资本实力，通过高分红巩固市场地位。」他指出，「这意味着，分红政策倒逼券商优化业务结构。券商需要从传统通道业务转向多元化盈利模式，从而为持续分红奠定基础。而且，高频次分红和透明化回报规划，有助于引导投资者关注企业长期价值而非短期波动，符合‘新国九条’倡导的理性投资导向。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;经济学者盘和林指出，券商分红规模扩大既反映行业盈利改善，也体现政策引导下的市场共识。2024 年证券行业净利润同比增长 21.35%，自营业务收入增幅达 43.02%，为分红提供坚实基础。但需警惕高分红背后的业绩波动风险，如红塔证券净利润增长 144% 的同时，分红比例已接近极限水平。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;天风证券非银分析师杜鹏辉对此分析称，「新‘国九条’确立以分红为核心的上市企业质量评价体系，半强制性要求上市公司分红，对未来市场风格和投资范式影响深远。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;杜鹏辉认为，过去，市场存在「高成长赛道过于拥挤，价值赛道无人问津」的问题。新「国九条」后，以分红为核心的政策变化或将有效重构市场估值体系。防止估值模型的过度简化，投资者需要审慎考量高增速的净利润能否实现到高增速的股息。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;从近期券商策略分析师的研判来看，在一段时间内，高股息策略仍然有一定空间。不过，对于面临业绩考验和高资本投入的券商而言，分红并非越多越好。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;南开大学金融发展研究院院长田利辉同时提示，「券商分红需要考量多种因素，兼顾公司长远发展与股东利益。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;对此，他进一步解释道，「券商制定分红计划需考虑平衡分红与资本补充需求、评估盈利的可持续性、管理投资者预期和遵循监管与政策导向四大核心问题，需要避免过度分红对自身发展造成负面影响。具体而言，需要确保资本充足，分红后核心净资本率需要保持在 12% 及以上，避免触碰监管红线；需要确保流动性，预留 30% 分红资金应对运营需求，防范现金流风险；需要实现战略平衡，避免过度分红挤压创新投入；需要确保合规性，防范关联股东利益输送。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12850095.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12850095.html</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 01:10:50 GMT</pubDate>
      <author>陈靖 CJ</author>
    </item>
    <item>
      <title>打新早报| 尼龙头部公司海阳科技今日申购</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="打新早报| 尼龙头部公司海阳科技今日申购" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250602/174887791012932600_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;行业估值普遍偏低。行业估值普遍偏低。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;根据新股发行安排，今日有 1 只新股申购，海阳科技（603382.SH）发行价格为 11.50 元/股。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特别提示：对于不看好的新股，可以选择不参与，不能「闭眼打新」后「随意弃购」，避免影响自身打新资格。&lt;br&gt;
&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250602/174887789971626400_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12852986.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12852986.html</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>范嘉智</author>
    </item>
    <item>
      <title>盘前机会前瞻|我国植入式脑机接口正式启动临床入组！这几家公司在脑机接口技术研究和临床应用领域优势明显（附概念股）</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="盘前机会前瞻|我国植入式脑机接口正式启动临床入组！这几家公司在脑机接口技术研究和临床应用领域优势明显（附概念股）" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250602/174887351618634200_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2030-2040 年间全球脑机接口医疗应用潜在市场规模可达 400 亿-1450 亿美元。2030-2040 年间全球脑机接口医疗应用潜在市场规模可达 400 亿-1450 亿美元。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;【我国植入式脑机接口技术正式启动临床入组，数百万脊髓损伤患者迎来曙光】近日，在上海召开的第 20 届亚洲神经肿瘤年会上，复旦大学附属华山医院院长毛颖教授透露，由上海华山医院和北京宣武医院牵头的脑机接口临床队列研究已启动患者入组工作，旨在进一步验证植入式脑机接口治疗方案的有效性、安全性等关键问题。此外，围绕脑机接口这一前沿新技术，上海将成立脑机接口与神经调控专业分会，汇聚基础、临床、产业等「产学研医」创新链多重力量，实现原创技术进一步突围。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【机会前瞻】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日前，我国植入式脑机接口技术近期迎来重大突破。在上海召开的第 20 届亚洲神经肿瘤年会上，复旦大学附属华山医院院长毛颖教授透露，由华山医院和北京宣武医院牵头的脑机接口临床队列研究已正式启动患者入组工作，首批 30 至 50 名脊髓损伤患者将在全国约 10 个中心接受植入式脑机接口设备 NEO 的临床试验。这是我国自主研发的脑机接口技术从实验室走向临床应用的关键一步，将为全球数百万脊髓损伤患者带来康复希望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次临床试验使用的 NEO 设备由清华大学洪波教授团队与博睿康科技联合开发，采用无线微创设计，通过将电极植入颅骨下硬膜外，避免对神经细胞的直接破坏，同时实现长期稳定的信号传输。该技术路径与美国 Neuralink 的侵入式方案不同，在安全性和手术便捷性上展现出显著优势。华山医院团队已将手术时长缩短至 1 小时左右，术后患者恢复周期大幅缩短。目前，首例患者已能通过意念控制手臂完成喝水等简单动作，第二例患者也在居家康复中实现信号稳定接收。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;资料显示，截至 2025 年，清华大学团队已完成多例动物实验和人体植入，验证了 NEO 设备的安全性与有效性。此前在 2023 年 10 月，宣武医院完成首例临床植入，术后患者神经信号采集正常；到 2024 年底，华山医院为一名瘫痪四年的患者实施手术，术后三天即可坐轮椅活动，两周内实现精准运动控制。此外，脑虎科技与华山医院合作的汉语言合成临床试验，更实现了 71% 的实时汉语解码准确率，单字解码时延小于 100 毫秒，达到国际领先水平。&lt;/p&gt;

&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12852938.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12852938.html</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>李科峰</author>
    </item>
    <item>
      <title>2025 年《财富》美国 500 强出炉，苹果不再是「最赚钱公司」</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面图库" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250603/174891118845716800_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;谷歌母公司 Alphabet 一举超越苹果登上利润榜榜首。谷歌母公司 Alphabet 一举超越苹果登上利润榜榜首。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新闻记者 | 宋佳楠&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;6 月 2 日，《财富》杂志发布了 2025 年美国 500 强排行榜。今年，上榜公司的收入和利润均创下历史新高，上榜门槛也从去年的 71 亿美元提升至 74 亿美元，500 家公司总收入达到 19.91 万亿美元，总利润约 1.87 万亿美元，比上一年增长约 9%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在今年的榜单中，沃尔玛连续第 13 年稳居榜首，亚马逊则连续六年位列第二，二者地位稳固。原本处于第三位的苹果滑落至第四位，被联合健康集团超越。自 2016 年以来，苹果一直在第 3 名和第 4 名之间交替，今年这一趋势仍在延续。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从盈利能力来看，科技和金融依旧是最赚钱的领域，但主要科技公司的表现不尽相同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这当中，谷歌母公司 Alphabet 去年盈利 1001.18 亿美元，较上一年大幅增长约 35.7%。凭借该数字，Alphabet 一举超越苹果登上利润榜榜首，结束了后者连续四年「最赚钱公司」的统治地位。其也是《财富》美国 500 强历史上首家净利润超过千亿美元的科技公司。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;苹果去年盈利 937.36 亿美元，较上一年下降约 3.4%，降至利润榜第二位。另一家 AI 芯片巨头英伟达去年盈利达到了创纪录的 728.8 亿美元，比上一年增长 144.9%，跃居利润榜第五位。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250603/174891118845716800.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;纵观整体排名，「美股七巨头」 中，除亚马逊排位保持不变外，微软、苹果、特斯拉的排名均有所下滑。其中，特斯拉第九年登上该榜单，却首次出现排名下滑。Meta 公司首次进入该榜单前 25 名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与之形成鲜明对比的是，英伟达凭借 114% 的营收增幅，排名跃升 34 位，首次跻身前 50 位，其 2024 年 10 年年化股东总回报率高达 75.6%。除英伟达外，超威半导体、博通、特斯拉、Netflix 和亚马逊也实现了 10 年年化总回报率超过 30%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年，有 42 家上榜公司未能实现盈利，相比上年减少了 9 家；亏损总额达到 926 亿美元，较上年上升约 24%。英特尔成为榜上亏损最多的公司，亏损额超过 187 亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述科技公司所发生的这些变化，主要源于人工智能的爆发式发展对各自业绩产生的影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以英伟达为代表，其在人工智能芯片领域占据领先地位。随着生成式 AI 应用的普及，市场对 GPU 芯片的需求激增，推动英伟达营收和利润大幅增长。而部分传统科技巨头，由于未能及时跟上 AI 发展的步伐，或在其他方面面临挑战，导致排名和利润下滑。特斯拉排名下滑或与电动汽车市场竞争加剧、供应链挑战等因素有关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得一提的是，在本次榜单中，有 5 家公司成立于 18 世纪，上榜公司平均年龄 89 岁，另有 16 家公司全球雇员人数超过 30 万人。55 位女性担任《财富》美国 500 强公司的首席执行官，占到首席执行官总人数的 11%，这也是《财富》美国 500 强历史上女性首席执行官占比最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12853438.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12853438.html</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:50:27 GMT</pubDate>
      <author>宋佳楠</author>
    </item>
    <item>
      <title>深交所：调整深证成指、创业板指、深证 100 等指数样本股</title>
      <description>&lt;p&gt;6 月 3 日，深交所公告，根据指数编制规则，深圳证券交易所和深圳证券信息有限公司决定于 2025 年 6 月 16 日对深证成指、创业板指、深证 100 等指数实施样本股定期调整。部分指数样本股调整名单见下表：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250603/174891166299000800_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12853445.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12853445.html</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:47:07 GMT</pubDate>
      <author>界面快报</author>
    </item>
    <item>
      <title>汽车早报｜尊界 S800 上市三天大定达 2600 台，特斯拉在法国销量暴跌 67%</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="汽车早报｜尊界 S800 上市三天大定达 2600 台，特斯拉在法国销量暴跌 67%" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250601/17487700053044900_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;蔚来称总裁秦力洪的持股数量未发生任何变动；法拉第未来称 MPV 产品 FX Super One 获 MCN 机构 600 台 B2B 新订单。蔚来称总裁秦力洪的持股数量未发生任何变动；法拉第未来称 MPV 产品 FX Super One 获 MCN 机构 600 台 B2B 新订单。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;人民日报评论：新能源汽车，「价格战」兴奋剂决不能打&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 1 日，人民日报评论文章指出，针对近日车企掀起新一轮「价格战」，中国汽车工业协会发布《关于维护公平竞争秩序，促进行业健康发展的倡议》，明确表示反对。工信部亦表态支持倡议，强调「‘价格战’没有赢家，更没有未来」。明确的信号、坚决的态度，给无序「价格战」踩下刹车，可谓及时。莫要在资本裹挟下扭曲商业逻辑，只会用价格战来追求短期市值和股价。否则，等资本套现离场后，产业就只剩「赔本赚吆喝」的空壳，出海进程也将被迟滞。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;2025 粤港澳大湾区车展假期成交 40 亿元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据证券时报，5 月 31 日至 6 月 8 日，2025 粤港澳大湾区车展在深圳国际会展中心（宝安）举办，本届展会展览面积超 26 万平方米，其中 8 万平方米为户外活动展区，汇聚了 112 家整车品牌的 1039 款车型，共举办 50 场新车发布会。车展前三日恰逢端午假期，预计端午假期共有 45 万人次观众参与本届车展，比上届增长 27.84%，成交预计为 40 亿元，比上届增长 8.1%。主办方预测，本届车展总客流量和总成交额继续刷新历史纪录。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;鸿蒙智行：尊界 S800 上市三天大定达 2600 台&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 2 日晚间，鸿蒙智行宣布，尊界 S800 上市 72 小时大定达 2600 台。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250601/17487700053044900.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据了解，尊界 S800 为华为与江淮汽车合作的尊界品牌首款车型，官方售价 70.8 万-101.8 万元，有纯电和增程两种动力版本、三电机和双电机配置供选择。其中，先行者计划车主 6 月 26 日启动交付，限量 599 台；8 月中旬开始批量交付。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，鸿蒙智行公布，端午假期全系车型大定超 10683 台。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;蔚来：总裁秦力洪的持股数量未发生任何变动&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 1 日，蔚来法务部发布声明称，今日，部分证券信息平台及社交平台突然出现了关于蔚来联合创始人、总裁秦力洪近期持股数量变动的严重不实信息，并遭大量传播。公司在此确认秦力洪的持股数量未发生任何变动，该信息完全失实，涉嫌严重扰乱正常资本市场秩序，误导投资者，并对企业日常经营工作造成困扰。目前，部分涉事证券信息平台已将相关不实信息删除。公司将采取法律手段，维护自身合法权益，并保留对转载传播等行为进一步追究法律责任的权利。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;上汽 5 月份销售整车 36.6 万辆，同比增长 10.2%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;上汽集团 6 月 2 日公布，2025 年 5 月份上汽集团整车批售 36.6 万辆，同比增长 10.2%。终端交付 38.9 万辆，同比和环比均实现 10% 以上较快增长。5 月份海外市场销量达 9.8 万辆，同比增长 11.2%，5 月份上汽新能源车销量达 12.5 万辆，同比大涨 50.3%。今年 1-5 月份，上汽实现整车批售 168.7 万辆，同比增长 10.5%。终端交付 182.4 万辆，同比增长 3.1%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;长安汽车：5 月销量 224310 辆，同比增长 9%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 2 日晚间，长安汽车宣布，5 月销量 224310 辆，同比增长 9%，新能源销量 94828 辆，同比增长 70%，其中，长安启源 5 月销量 36579 辆，同比增长 67%；深蓝汽车 5 月交付 25521 辆，同比增长 78%；阿维塔 5 月销量 12767 辆，同比增长 179%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;奇瑞集团 5 月销售汽车 20.6 万辆，同比增长 9.1%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;奇瑞集团 6 月 2 日公布，奇瑞集团 5 月份销售汽车 205,732 辆，同比增长 9.1%。其中，奇瑞汽车股份有限公司（简称奇瑞汽车）销售汽车 191,567 辆，同比增长 7.2%。集团销售新能源汽车 63,169 辆，同比增长 47.7%；出口汽车 100,737 辆，同比增长 7.7%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;北汽蓝谷：子公司 5 月销量同比增长 215.11%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 2 日，北汽蓝谷公告称，子公司北京新能源汽车股份有限公司 5 月份产量为 13,433 辆，同比增长 216.22%；销量为 17,120 辆，同比增长 215.11%。今年累计产量为 54,263 辆，同比增长 383.15%；累计销量为 55,161 辆，同比增长 199.19%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特斯拉在法国销量暴跌 67%，创近三年新低&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据财联社，特斯拉公司在法国的新车注册量进一步下滑，削弱了首席执行官埃隆·马斯克上月关于该公司已从年初销售低迷中恢复的论断。法国汽车行业协会 PlateformeAutomobile 的数据显示，这家车企 5 月仅售出 721 辆汽车，同比减少 67%。尽管特斯拉推出了最畅销车型 ModelY 的重新设计版本，但其注册量仍降至 2022 年 7 月以来的最低水平。特斯拉股价周一常规交易开始前一度下跌 2.3%，该股今年以来已累计下跌 14%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;法拉第未来：MPV 产品 FX Super One 获 MCN 机构 600 台 B2B 新订单&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;北京时间 6 月 2 日，法拉第未来（NASDAQ: FFAI）宣布，于 5 月 31 日在洛杉矶全球总部举办首届年度股东日活动。两家 MCN 机构，CreatoRev 和 Good Deal 负责人在现场分别进行了 500 台和 100 台 FX Super One 的预订单签约。至此，MPV 产品 FX Super One 的 To B 预订单总量增至 2500 单。据介绍，FX Super One 现已正式进入零部件采购与量产筹备阶段，首场线下产品发布活动定于 6 月 29 日举行。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12851420.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12851420.html</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:33:00 GMT</pubDate>
      <author>陈小同</author>
    </item>
    <item>
      <title>韩国大选投票开始正式，5 人竞逐总统之位</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 6 月 3 日，韩国首尔江南区国民年金公团首尔南部地区总部设立的论岚 1 洞第 3 投票所，选民正在投票。来源：视觉中国" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250603/174890760725487800_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;投票前李在明的民调支持率持续领跑。预计最早当地时间 4 日凌晨零时前后将获得初步结果。投票前李在明的民调支持率持续领跑。预计最早当地时间 4 日凌晨零时前后将获得初步结果。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;韩国第 21 届总统大选正式投票于当地时间 6 月 3 日 6 时开始，投票将于当地时间当天 20 时结束，20 时 30 分左右开始计票工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;今年原本有 7 人登记为总统候选人，但大概率将在 60 岁的&lt;/span&gt;共同民主党候选人&lt;span&gt;李在明，以及 73 岁的&lt;/span&gt;国民力量党候选人&lt;span&gt;金文洙之间决出胜者。自由统一党候选人丘柱瓦和无党派候选人黄教安先后宣布退出，并表示支持金文洙。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;民调机构「真实计量器」（&lt;span&gt;Realmeter&lt;/span&gt;）在 5 月 28 日发布的大选前最后一次民调结果显示，李在明以 49.2% 的支持率领跑，但优势进一步缩小，金文洙为 36.8%。同一天，根据韩国社会舆论研究所的民调结果，李在明支持率为 49.3%，领先金文洙 12.7 个百分点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;进入最后冲刺阶段，李在明和金文洙开始批评对方。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在指责金文洙为尹锡悦紧急&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令共犯、警告其若上台将延续尹锡悦政府错误政策的同时，李在明承诺当选后不会搞政治报复。金文洙则指责李在明是身负多起刑事诉讼的「犯罪头目」，警告其上台后将控制司法系统为自己脱罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他还于 26 日在社交媒体上公布其外交安保政策承诺，表示中国是韩国重要的贸易伙伴和对朝鲜半岛安全产生影响的国家，如果自己获胜将稳定处理韩中关系。上个月在大邱参加竞选活动时，李在明称应当以韩国国家利益为中心，维护好同中国、俄罗斯等国关系，促进经贸往来。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250603/174890760725487800.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首尔高等法院刑事审判第 7 庭已接受李在明方面的申请，将其涉违反《公职选举法》案重审首次庭审日推迟至 6 月 18 日。分析指出，李在明当选总统，法院能否继续审理其违反《公职选举法》一案，取决于如何界定「刑事起诉」的范围。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，韩国《宪法》规定了韩总统的刑事起诉豁免权，除非在职总统发起内乱或叛国，韩国法院在总统任内应暂停对其进行刑事起诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而金文洙则是韩国初代劳工运动的传奇人物，因参加劳工运动和反军政府运动被首尔大学开除，还曾被捕入狱。但他在 1990 年代开始右转，如今变身为极右翼代表人物。他在去年的国会人事听证会上称生活在日本殖民统治朝鲜半岛时期的韩国先辈是「日本国籍」，引发了韩国各界强烈抗议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 5 月 29 日至 30 日举行的提前投票率达到 34.74%。而更早前的旅外公民投票率为 79.5%，创下自 2012 年韩国实施旅外公民投票制度以来的最高纪录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;尹锡悦遭弹劾，对韩国的国际形象和外交关系产生了深远影响，其国内平稳性、新政府的外交政策取向备受国际关注。而&lt;/span&gt;韩国民众展现出前所未有的投入热情，似乎更不利于执政的国民力量党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韩国中央选举管理委员会相关人士透露，计票工作的进程将受到投票率、候选人得票率和开票情况的影响，预计当地时间 4 日凌晨零时前后将获得初步结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于本次选举是计划外的提前大选，委员会委员长将在计票结束后立刻召开委员会全体会议，表决通过结果议案，胜出者最早将于当地时间 4 日早 7 时左右正式获得总统职权，并开启任期。届时，包括军队统帅权在内的总统固有权限将从代总统李周浩自动转移至新任总统手中。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12853319.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12853319.html</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:31:57 GMT</pubDate>
      <author>陈升龙</author>
    </item>
    <item>
      <title>6 月 3 日投资早报|比亚迪 5 月新能源汽车销量 38.25 万辆，绿通科技拟收购大摩半导体不低于 51% 股权，今日一只新股申购</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="6 月 3 日投资早报|比亚迪 5 月新能源汽车销量 38.25 万辆，绿通科技拟收购大摩半导体不低于 51% 股权，今日一只新股申购" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250602/174886835454044400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今晨，这些重要的投资信息你需要知道。今晨，这些重要的投资信息你需要知道。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;【隔夜行情】&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;•周五（2025 年 5 月 30 日），A 股三大指数集体下跌，截至收盘，沪指跌 0.47%，报收 3347.49 点；深成指跌 0.85%，报收 10040.63 点；创业板指跌 0.96%，报收 1993.19 点，两市成交额较上一交易日减少 462.43 亿元，合计成交 11391.79 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;•周一（2025 年 6 月 2 日），港股三大指数早盘集体杀跌，恒指一度失守两万三大关，截止收盘，恒生指数跌 0.57% 或 131.8 点，报 23157.97 点，全日成交额为 1452.45 亿港元；恒生国企指数跌 0.86%，报 8359.26 点；恒生科技指数跌 0.7%，报 5134.11 点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;•周一（当地时间 2025 年 6 月 1 日），美股三大指数集体收涨，截至收盘，道琼斯指数涨 0.08%，报 42,305.48 点；标普 500 指数涨 0.41%，报 5,935.94 点；纳斯达克指数涨 0.67%，报 19,242.61 点。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【今日新股】&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;今日 1 只新股申购，无新股上市。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250602/174886835454044400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新股申购：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海阳科技，证券代码 603382，发行价格 11.5 元/股，发行市盈率 12.69 倍；公司是国内从事尼龙 6 系列产品研发、生产和销售的主要企业之一，主要产品为尼龙 6 切片、尼龙 6 丝线、帘子布，其中尼龙 6 切片是尼龙工业中链接化工原料和下游应用的中间体；帘子布主要应用于车辆轮胎。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【重要新闻】&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【工信部：加大汽车行业「内卷式」竞争整治力度】&lt;/strong&gt;日前，针对中国汽车工业协会今日发布的《关于维护公平竞争秩序，促进行业健康发展的倡议》，工业和信息化部有关负责人表示，将加大汽车行业「内卷式」竞争整治力度，坚决维护公平有序的市场环境。工业和信息化部有关负责人表示，赞同并支持中国汽车工业协会提出的倡议，将加大汽车行业「内卷式」竞争整治力度，推动产业结构优化调整，加强产品一致性抽查，配合相关部门开展反不正当竞争执法，采取必要的监管措施，坚决维护公平有序市场环境，切实保障消费者根本利益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【5 月份中国制造业采购经理指数为 49.5% 较上月上升 0.5 个百分点】&lt;/strong&gt;5 月 31 日，今天（31 日），中国物流与采购联合会、国家统计局服务业调查中心公布 5 月份中国采购经理指数。其中，制造业采购经理指数较上月有所回升，制造业景气水平有所改善，经济运行有所回稳。5 月份中国制造业采购经理指数为 49.5%，较上月上升 0.5 个百分点。从分项指数看，生产指数为 50.7%，较上月上升 0.9 个百分点，升至临界点以上，制造业生产活动有所加快。需求方面，5 月份新订单指数为 49.8%，较上月上升 0.6 个百分点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【多地多措并举，严防战略矿产非法外流】&lt;/strong&gt;6 月 2 日，全国多地多措并举、加强管控，严防战略矿产非法外流。其中，国家出口管制工作协调机制办公室《加强战略矿产出口全链条管控工作总体部署》按流程审批后印发实施，贵州将严格按照《总体部署》分工，做好相关工作。湖南省相关主管部门表示，将认真落实属地监管责任，对湖南战略矿产出口企业进行系统摸排并建立台账，指导企业加强合规制度建设，提高企业合规意识和能力，确保管控措施落实到位。而广西将持续做好国家战略性矿产勘查开采的监督管理，加大对无证开采、越界开采、以采代探等非法采矿行为的查处力度，坚决防止非法开采战略性矿产非法外流。其中，广西梧州市和广东云浮市已建立了打击整治矿产资源违法行为跨区域协作机制；另外，江西、云南相关部门也表示，将按职责分工不折不扣抓好各项工作落实。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【主题机会】&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【我国植入式脑机接口技术正式启动临床入组，数百万脊髓损伤患者迎来曙光】&lt;/strong&gt;近日，在上海召开的第 20 届亚洲神经肿瘤年会上，复旦大学附属华山医院院长毛颖教授透露，由上海华山医院和北京宣武医院牵头的脑机接口临床队列研究已启动患者入组工作，旨在进一步验证植入式脑机接口治疗方案的有效性、安全性等关键问题。此外，围绕脑机接口这一前沿新技术，上海将成立脑机接口与神经调控专业分会，汇聚基础、临床、产业等「产学研医」创新链多重力量，实现原创技术进一步突围。&lt;/p&gt;

&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12852865.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12852865.html</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:30:00 GMT</pubDate>
      <author>李科峰</author>
    </item>
    <item>
      <title>AI 早报 | 马斯克的 xAI 或启动 3 亿美元股份出售；Meta 计划让广告业务全面 AI 自动化</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="AI 早报 | 马斯克的 xAI 或启动 3 亿美元股份出售；Meta 计划让广告业务全面 AI 自动化" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250603/174890769846988800_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;小马智行与深圳西湖集团计划推出自动驾驶出行服务车队；银河通用发布产品级端到端具身 FSD 大模型「TrackVLA」；Anthropic 的年化收入据称达到 30 亿美元。小马智行与深圳西湖集团计划推出自动驾驶出行服务车队；银河通用发布产品级端到端具身 FSD 大模型「TrackVLA」；Anthropic 的年化收入据称达到 30 亿美元。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;马斯克的 xAI 据悉启动 3 亿美元股份出售，估值高达 1130 亿美元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 3 日，据媒体援引消息人士报道，世界首富埃隆·马斯克旗下的人工智能（AI）公司 xAI 正在进行一项价值 3 亿美元的股份出售交易，此次交易将该公司整体估值定为 1130 亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;知情人士透露，这项交易将允许 xAI 员工向新投资者出售股份，并确认了 xAI 此前收购马斯克旗下社交媒体平台 X 时所达成的估值。这次股票出售在二级市场进行，即「要约收购」（tender offer），预计之后还将有一轮更大规模的融资，届时 xAI 将向外部投资者发行新股。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Meta 计划到 2026 年实现广告业务全面 AI 自动化&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 2 日消息，Meta Platforms（META）计划在明年年底前让品牌方能够通过其人工智能工具完全自主创建广告并精准定位目标受众。这家社交媒体公司的应用在全球拥有 34.3 亿独立活跃用户，其 AI 驱动工具可帮助生成个性化广告变体、图像背景，并自动调整视频广告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;广告业务全面 AI 自动化后，品牌方只需提供一张产品图片和预算，Meta 的 AI 即可生成包含图像、视频和文字的广告，然后在 Instagram 和 Facebook 上确定用户定位并给出预算建议。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250603/174890769846988800.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;小马智行与深圳西湖集团计划推出自动驾驶出行服务车队&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 1 日，在 2025 年（第三届）未来汽车先行者大会暨智能网联汽车商业化论坛上，小马智行与深圳西湖集团宣布达成战略合作，计划将在深圳合作打造自动驾驶出行服务车队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据协议，这批 L4 级别自动驾驶车队将采用搭载小马智行第七代自动驾驶软硬件系统的量产车型。同时，双方计划在深圳逐步落地千台级以上规模的车辆。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;银河通用发布产品级端到端具身 FSD 大模型「TrackVLA」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 1 日，银河通用发布全球首个产品级端到端具身 FSD 大模型「TrackVLA」，一款纯视觉环境感知、语言指令驱动、可自主推理、具备零样本（Zero-Shot）泛化能力的具身 VLA 大模型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据银河通用方面介绍，该模型能理解如 「跟着妈妈」「换成孩子」 等自然语言指令，识别对应的目标位置，并可根据新指令切换跟随对象。当目标走出视野，能通过实时空间智能和大模型推理能力，根据目标运动轨迹分析出大致位置，规划轨迹重新找回目标。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Anthropic 的年化收入据称达到 30 亿美元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;5 月 31 日，据媒体援引知情人士消息透露，人工智能开发商 Anthropic 的年化收入约为 30 亿美元，而 2024 年 12 月这一数字为近 10 亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;消息人士称，其年化收入在今年 3 月底前后突破 20 亿美元，5 月底达到 30 亿美元。其收入快速增长主要得益于向其他公司提供 AI 模型，代码生成是推动收入增长的主要动力。Anthropic 的竞争对手 OpenAI 预计到 2025 年总营收将超过 120 亿美元。不过，OpenAI 的收入主要来自 ChatGPT 聊天机器人的订阅，与 Anthropic 的收入模式有所不同。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;永信至诚推出旗下首个 AI 智能教育产品&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近日，永信至诚推出旗下首个人工智能教育产品「元方-AI 教学实训平台」，集教学管理、在线学习、实验实训、能力评价于一体，支持本地部署与云端部署双模式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该平台涵盖 AI 通识教育、AI 应用教育、AI-IT 教育、AI 安全教育四类课程，侧重实战与科学评价。在实践方面涵盖数据预处理、大模型部署调试、AI 应用搭建等真实业务场景。在科学评价方面，以「ASKP 人才评价标准」为依据，对学生 AI 意识及素养、AI 应用技术等水平综合评估。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12853254.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12853254.html</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:15:00 GMT</pubDate>
      <author>宋佳楠</author>
    </item>
    <item>
      <title>界面早报 | 2025 端午档电影票房 4.59 亿元；多地多措并举严防战略矿产非法外流</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="界面早报 | 2025 端午档电影票房 4.59 亿元；多地多措并举严防战略矿产非法外流" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;西藏丁青县发生山体滑坡造成 3 人遇难；龙蟠科技：签署超 50 亿元磷酸铁锂正极材料销售合同；独立候选人纳夫罗茨基赢得波兰总统选举；美股三大指数集体收涨，热门科技股多数上涨。西藏丁青县发生山体滑坡造成 3 人遇难；龙蟠科技：签署超 50 亿元磷酸铁锂正极材料销售合同；独立候选人纳夫罗茨基赢得波兰总统选举；美股三大指数集体收涨，热门科技股多数上涨。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;2025 端午档电影票房 4.59 亿元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据网络平台数据，截至 6 月 2 日 21 时，2025 年端午档票房 4.59 亿，较 2024 年端午档票房增长 2 成，《碟中谍 8：最终清算》档期内票房 1.90 亿（累计 2.28 亿），夺得 2025 端午档票房冠军。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;多地多措并举，严防战略矿产非法外流&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;证券时报消息，全国多地多措并举、加强管控，严防战略矿产非法外流。其中，国家出口管制工作协调机制办公室《加强战略矿产出口全链条管控工作总体部署》按流程审批后印发实施，贵州将严格按照《总体部署》分工，做好相关工作；湖南省相关主管部门向《人民财讯》表示，将认真落实属地监管责任，对湖南战略矿产出口企业进行系统摸排并建立台账，指导企业加强合规制度建设，提高企业合规意识和能力，确保管控措施落实到位；而广西将持续做好国家战略性矿产勘查开采的监督管理，加大对无证开采、越界开采、以采代探等非法采矿行为的查处力度，坚决防止非法开采战略性矿产非法外流。其中，广西梧州市和广东云浮市已建立了打击整治矿产资源违法行为跨区域协作机制；另外，江西、云南相关部门也表示，将按职责分工不折不扣抓好各项工作落实。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;西藏丁青县发生山体滑坡造成 3 人遇难&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央视新闻消息，6 月 1 日 21 时 30 分许，西藏自治区昌都市丁青县木塔乡虫草采挖点发生一起山体滑坡事件。从昌都市木塔乡山体滑坡事件应急救灾指挥部获悉，截至 6 月 2 日 17 时许，此次山体滑坡事件已造成 3 人遇难、7 人失联；另有 2 人受伤，正在丁青县人民医院救治，暂无生命危险。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;龙蟠科技：签署超 50 亿元磷酸铁锂正极材料销售合同&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;龙蟠科技 6 月 2 日晚间公告，公司控股孙公司锂源（亚太）与 Eve Energy Malaysia Sdn. Bhd.（简称「Eve Energy」）签署生产定价协议。协议约定，预计将由锂源（亚太）及其关联企业自 2026 至 2030 年间合计向 Eve Energy 及其关联企业销售 15.2 万吨磷酸铁锂正极材料，且允许买方在满足提前通知期限的前提下在一定范围内调整预计需求量，具体单价由双方根据协议条款逐季度确定，如按照预计数量及市场价格估算，合同总销售额超 50 亿元（最终根据销售订单据实结算）。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;绿通科技：拟收购大摩半导体不低于 51% 股权，向半导体领域业务拓展&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;绿通科技 6 月 2 日公告，公司拟筹划以现金方式收购江苏大摩半导体科技有限公司不低于 51% 的股权，预计将实现对标的公司的控股。大摩半导体系国内知名半导体前道量检测修复设备企业之一，公司拟通过本次收购实现从原有场地电动车单一业务向半导体领域拓展。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;安奈儿：筹划公司控制权变更事项，6 月 3 日起停牌&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;安奈儿 6 月 2 日公告，公司近日收到控股股东、实际控制人曹璋、王建青的通知，其正在筹划公司控制权变更相关事项。曹璋和王建青拟通过向交易对手方转让公司 13.03% 的股份等方式，使交易对手方获得公司控制权。具体转让比例和实施方案尚待进一步沟通确定。本次的交易对手方主要从事投资管理业务。若本次交易完成后，公司的控股股东、实际控制人将发生变更。公司股票自 2025 年 6 月 3 日（星期二）上午开市起停牌，预计停牌时间不超过 2 个交易日。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;国际原油价格持续走高，WTI 原油期货涨 5%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 2 日消息，国际原油价格持续走高，WTI 原油期货涨 5%，报 63.85 美元/桶。布伦特原油期货涨幅扩大至 4.6%，报 65.67 美元/桶。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;独立候选人纳夫罗茨基赢得波兰总统选举&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;新华社消息，根据波兰国家选举委员会网站 6 月 2 日公布的统计结果，独立候选人卡罗尔·纳夫罗茨基赢得波兰总统选举。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美股三大指数集体收涨，热门科技股多数上涨&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美股三大指数集体收涨，道指涨 0.08%，纳指涨 0.67%，标普 500 指数涨 0.41%，热门科技股多数上涨，AMD、Meta 涨超 3%，超微电脑涨近 3%，博通涨超 2%，英伟达涨超 1%，特斯拉、谷歌跌超 1%。贵金属、金属原材料涨幅居前，世纪铝业涨超 21%，黄金资源涨超 16%，美国黄金公司涨超 10%，泛美白银涨超 7%，科尔黛伦矿业、金罗斯黄金涨超 6%，麦克莫兰铜业涨超 4%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12852999.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12852999.html</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 23:14:59 GMT</pubDate>
      <author>界面综合</author>
    </item>
    <item>
      <title>第二轮俄乌谈判在即，专家：核心问题仍是停火</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="当地时间 2025 年 6 月 2 日，土耳其伊斯坦布尔，记者在齐拉甘宫外拍摄。新的俄罗斯与乌克兰会谈将在 2025 年 6 月 2 日于齐拉甘宫举行。图片来源：CFP" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250602/174885761722145600_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;专家表示，从本质上看，本轮谈判的核心问题与首轮差别不大，关键在于尽快达成停火。专家表示，从本质上看，本轮谈判的核心问题与首轮差别不大，关键在于尽快达成停火。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;据央视新闻消息，当地时间 6 月 2 日，乌克兰外交部发言人表示，&lt;span&gt;乌代表团抵达土耳其伊斯坦布尔&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据土耳其外交部 1 日发布的消息，俄乌第二轮会谈计划于当地时间 2 日 13 时在伊斯坦布尔的契拉昂宫举行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯代表团已于 1 日抵达伊斯坦布尔。据俄媒报道，俄谈判代表团团长梅金斯基在抵达后表示，所有与乌克兰谈判相关的评论都将于 6 月 2 日做出。他还表示，6 月 2 日将就俄罗斯在乌克兰问题上的立场发表详细声明。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃 5 月 30 日表示，由俄罗斯总统助理梅金斯基率领的俄罗斯代表团将于 6 月 2 日在伊斯坦布尔参加第二轮俄乌谈判。俄方代表团将携一份备忘录草案和其他停火提议。俄方衷心感谢土耳其作为谈判平台东道主创造必要的舒适条件。然而，目前还未就有关土耳其或其他任何国家介入调解的话题进行讨论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同一日，乌克兰外长瑟比加在与土耳其外长费丹会谈举行的联合发布会上表示，乌克兰有意继续与俄罗斯就和平问题进行谈判，但仍在等待俄方提交此前宣称的停火备忘录。他表示，乌方希望战争能在今年结束，愿与俄罗斯直接讨论停火可能性。瑟比加说，如果美国总统特朗普参加乌俄领导人会晤，乌方表示欢迎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯和乌克兰代表团 5 月 16 日在土耳其伊斯坦布尔举行关于和平解决乌克兰危机的会谈，当天的双方直接谈判持续近 2 个小时。此次会谈是 2022 年 3 月以来，时隔三年，俄乌双方首次直接会谈。双方就互换 1000 名战俘达成共识，同时「原则上」愿意继续接触和谈判，但谈判没有能够取得突破性进展。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250602/174885761722145600.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于即将举行的第二轮俄乌谈判中的核心问题以及谈判前景，北京外国语大学国际关系学院教授王朔此前在接受央视新闻采访时表示，约半个月前，俄乌进行了首轮直接谈判，但双方意见相左、互相博弈，最终仅是面对面交流，未取得实质成果，外界普遍认为首轮谈判破裂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「如今，半个月后双方即将开启第二轮谈判。从本质上看，本轮谈判的核心问题与首轮差别不大，关键在于尽快达成停火。」王朔表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王朔同时提到，俄乌冲突的复杂性决定和谈不可能一帆风顺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「俄方试图通过军事持续施压，促使乌方让步，乌方则期待西方提供更多军事援助，寻找扭转局势的机会。即便双方能在本轮谈判中就停火达成一定共识，比如确定实际领土控制线、建立缓冲区或隔离区、明确违反停火的责任等，真正落实起来也会面临诸多难题。」他在采访中分析称。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12852755.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12852755.html</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 09:50:51 GMT</pubDate>
      <author>辛圆</author>
    </item>
    <item>
      <title>全国铁路预计今日发送 1790 万人次，北京、成都和广州等成热门出发城市</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面新闻" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250602/174885238123986800_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;计划加开旅客列车 1279 列。计划加开旅客列车 1279 列。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6 月 2 日是端午假期最后一天，铁路迎来返程客流高峰。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中国国家铁路集团有限公司消息，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今天&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，全国铁路预计发送旅客 1790 万人次，计划加开旅客列车 1279 列。6 月 1 日，全国铁路发送旅客 1190.2 万人次，铁路运输安全平稳有序。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;从铁路 12306 车票预售情况看，今日热门出发城市主要有北京、成都、广州、南京、杭州、上海、郑州、武汉、西安、重庆；热门到达城市主要有北京、上海、广州、成都、武汉、杭州、郑州、深圳、西安、南京；南宁至广州、沈阳至北京、成都至西安、西安至成都、长沙至武汉、郑州至北京、呼和浩特至北京、北京至上海、太原至北京、济南至北京等热门区间客流较为集中。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;各地铁路部门积极应对返程客流高峰，增加运力投放，加大服务保障力度，服务旅客平安便捷温馨出行。国铁太原局集团公司增开吕梁至大同旅客列车，方便吕梁革命老区和晋北城市间旅客假日出行；国铁上海局集团公司联合当地文旅部门在芜湖站举办文艺表演，鼓舞、川剧变脸等节目将节日气氛推向高潮；国铁成都局集团公司成都动车段安排动车组错峰检修，加大假期期间夜间检修生产投入，为白天的旅客运输释放全部运能；国铁乌鲁木齐局集团公司协调市政交通部门加密公交班次，设置网约车候车区，畅通旅客出行「最后一公里」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据央视新闻报道，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;国铁集团的端午假期运输到明天结束，相关的假期服务措施，包括加开列车等信息明天还会持续，方便错峰返程。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6 月 2 日，飞猪发布的《2025 端午假期出游快报》显示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年端午期间，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;人均旅游消费在去年的基础上继续增长，其中包含门票、露营、包车游等在内的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;轻度假&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;型商品人均消费同比增长 8.8%。不调休的三天假期，短途自驾、周边度假等轻量化的旅游方式成为出行首选。飞猪数据显示，端午期间国内租车服务的预订量同比增长约 30%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12852604.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12852604.html</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 09:00:01 GMT</pubDate>
      <author>江怡曼 JYM</author>
    </item>
    <item>
      <title>巴黎世家全球最大旗舰店在北京启幕，富士胶片跨界美妆产品｜是日美好事物</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴黎世家全球最大旗舰店在北京启幕，富士胶片跨界美妆产品｜是日美好事物" src="https://img2.jiemian.com/101/original/2025530/3f9972cedc3575abaa61a341c7225bfd_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;每周数件美好事物。每周数件美好事物。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;周芳颖&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;楼婍沁&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;巴黎世家北京旗舰店启幕，同步呈现古董高定展览&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;Balenciaga&lt;/span&gt;北京三里屯太古里旗舰店正式揭幕。新店共四层，总面积达&lt;span&gt;1204&lt;/span&gt;平方米，为目前品牌在全球最大的旗舰店。为纪念此次开业，&lt;span&gt;Balenciaga&lt;/span&gt;于门店三层沙龙空间举办特别展览&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;霓裳风华&lt;span&gt; – &lt;/span&gt;巴黎世家古董珍藏展&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;（&lt;span&gt;Women Behind The Dress&lt;/span&gt;），精选六套由品牌创始人&lt;span&gt;Cristóbal Balenciaga&lt;/span&gt;设计的高级定制礼服，于中国首次公开展出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;展览聚焦&lt;span&gt;Balenciaga&lt;/span&gt;与其历史上女性客户之间的紧密联系，尤其是来自电影与艺术领域的重要人物。这些穿着者包括摩纳哥王妃&lt;span&gt;Grace Kelly&lt;/span&gt;、演员&lt;span&gt;Marlene Dietrich&lt;/span&gt;与&lt;span&gt;Ingrid Bergman&lt;/span&gt;、巴黎名媛&lt;span&gt;Francine Weisweiller&lt;/span&gt;以及艺术家&lt;span&gt;Annabel Buffet&lt;/span&gt;。展出的每件高定作品均配有原穿着者的历史照片，呈现她们与品牌之间的真实连接，亦展现&lt;span&gt;20&lt;/span&gt;世纪中叶高级定制的经典风貌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此次亮相的藏品涵盖多个不同时期的代表作，例如：&lt;/span&gt;Grace Kelly&lt;span&gt;于&lt;/span&gt;1969&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;「&lt;span&gt;天蝎舞会&lt;/span&gt;」&lt;span&gt;上穿着的黑色丝绒礼服，由品牌于&lt;/span&gt;2023&lt;span&gt;年第&lt;/span&gt;52&lt;span&gt;季高定系列中再度复刻；&lt;/span&gt;Marlene Dietrich&lt;span&gt;在影片《&lt;/span&gt;Paris When It Sizzles&lt;span&gt;》中出演时所穿的野蚕丝和服袖套装（&lt;/span&gt;1962&lt;span&gt;夏季系列）；&lt;/span&gt;Ingrid Bergman&lt;span&gt;在电影《&lt;/span&gt;Anastasia&lt;span&gt;》中身着的白色亮片礼服（&lt;/span&gt;1956&lt;span&gt;夏季系列）；以及&lt;/span&gt;Francine Weisweiller&lt;span&gt;和&lt;/span&gt;Annabel Buffet&lt;span&gt;定制的蕾丝晚装与披肩式礼服等。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些高定作品由&lt;span&gt;Balenciaga&lt;/span&gt;品牌档案与传承部特别调配与策展。自&lt;span&gt;2001&lt;/span&gt;年该部门正式设立以来，致力于典藏、修复和研究创始人&lt;span&gt;Cristóbal Balenciaga&lt;/span&gt;的历史遗作，现已收藏超过&lt;span&gt;900&lt;/span&gt;件珍品。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/2025530/3f9972cedc3575abaa61a341c7225bfd.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img2.jiemian.com/101/original/2025530/7b897b507a29b44e5e4eea74b2c7afb7_a700xH.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img2.jiemian.com/101/original/2025530/7b7f316b3015cfe26de0943c2aa056ed_a700xH.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img2.jiemian.com/101/original/2025530/42eb80830173a57e8414040577547234_a700xH.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img2.jiemian.com/101/original/2025530/63287e5c038b1570b635d6312db45d5e_a700xH.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;富士胶片旗下护肤品牌艾诗缇&lt;span&gt;ASTALIFT&lt;/span&gt;推出全新深层防晒隔离美容液&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;富士胶片株式会社旗下护肤品牌艾诗缇&lt;span&gt;ASTALIFT&lt;/span&gt;推出全新防晒产品&lt;span&gt;「D-UV SHIELD TONE-UP&lt;/span&gt;深层防晒调色隔离美容液&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;。该产品以应对长波&lt;span&gt;UVA&lt;/span&gt;带来的深层肌肤伤害为主要目标，融合防晒、调色、美妆隔离等多重功能，为日常防护场景提供更全面的解决方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该产品搭载富士胶片独家研发的&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;深层防晒、提亮防护盾&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;技术，在防御传统防晒产品难以阻挡的长波&lt;span&gt;UVA&lt;/span&gt;基础上，进一步通过吸收紫外线并转化为蓝光，实现自然提亮肤色的效果。此外，产品配方中还强化了防晒膜的延展性，即使面部表情变化也不易破裂，兼顾防护力与舒适感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「D-UV SHIELD TONE-UP」&lt;/span&gt;提供玫瑰色与净白色两款选择，分别适用于提升气色和提亮肤色需求。产品还通过敏感肌测试，洁面即可卸除，适合多种肤质使用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img1.jiemian.com/101/original/2025530/bb05920558f3be777c37270da4cb826d_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;BROMPTON&lt;/span&gt;发布超轻&lt;span&gt;T Line&lt;/span&gt;系列，折叠车进入钛合金时代&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;英国城市折叠自行车品牌&lt;span&gt;BROMPTON&lt;/span&gt;最轻车型&lt;span&gt;T Line&lt;/span&gt;系列主打轻量化与高性能，车架采用全钛材质，比传统车型减重近&lt;span&gt;40%&lt;/span&gt;，配合碳纤维座管及全新动力系统，满足城市通勤与骑行爱好者对便携与效率的双重需求。产品自推出以来已发布多个版本，包括与&lt;span&gt;BREITLING&lt;/span&gt;百年灵合作的联名款以及亚太地区限量发售的&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;彩瓷釉光棕&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;版本，均体现&lt;span&gt;BROMPTON&lt;/span&gt;对工艺与结构设计的高度追求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img3.jiemian.com/101/original/2025530/f175155753ec69918009da2fe7e26165_a700xH.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img3.jiemian.com/101/original/2025530/7a4ef84baf77f2be5b9331433f58fb7d_a700xH.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;迪桑特高尔夫佘山旗舰店开业，聚焦高端渠道布局&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;迪桑特高尔夫在上海佘山国际高尔夫俱乐部正式启用全新旗舰店，进一步加码其在高端专业运动市场的线下零售布局。新店位于佘山知名会员制高尔夫球场内，外立面设计融合托斯卡纳建筑风格，打造沉浸式零售空间。门店集专业服饰装备、功能性产品与高品质服务于一体，服务对象包括高尔夫球爱好者与职业选手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开业当天，品牌签约球员吴阿顺出席助阵，并同步启动&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;年首站&lt;span&gt;D-Tour&lt;/span&gt;社群赛事，深化品牌与用户间的互动交流。活动中，迪桑特高尔夫还发布全新&lt;span&gt;DSG CHILL&lt;/span&gt;双重凉感&lt;span&gt;T&lt;/span&gt;恤，采用透气网眼面料与冷感硅胶点阵设计，为夏日球场提供专业清凉穿着体验。目前，迪桑特高尔夫已在全国&lt;span&gt;40&lt;/span&gt;多个城市开设超百家门店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img1.jiemian.com/101/original/2025530/510339fd91d183c781194a8d755f8ead_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img3.jiemian.com/101/original/2025530/78727626838fe2278d259e9eace393a4_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;观山颂上线佛手参系列新品，聚焦高原植萃护肤力&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;国产护肤品牌观山颂近日正式推出佛手参系列两款新品&lt;span&gt;——&lt;/span&gt;佛手参保湿舒缓精华喷雾与佛手参紧致精华乳，进一步完善其以高原植物为核心的产品矩阵。新品与已上市的佛手参舒缓紧致面膜共同组成该系列三大主力单品，聚焦舒缓修护与紧致抗老两大护肤需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;核心成分佛手参产自海拔&lt;span&gt;4000&lt;/span&gt;米以上的青藏高原，富含手参苷与天麻素，具备抗氧化与肌肤修护功效。新品喷雾主打即时舒缓与水油平衡调节，适合日常补水或暴晒后的急救护理；精华乳则结合高浓度佛手参提取物与双专利芋螺肽，强化紧致轮廓与抗表情纹能力，适配干燥、松弛等多种肌肤问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img2.jiemian.com/101/original/2025530/2c60e34b79e6815ce91266d47e9fc963_a700xH.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img1.jiemian.com/101/original/2025530/dc96dfcb15b63390ddc4ee1c72304de5_a700xH.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;FENTY BEAUTY&lt;/span&gt;深圳首店开业，打造沉浸式&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;未来星球&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;概念空间&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;国际美妆品牌&lt;span&gt;FENTY BEAUTY BY RIHANNA&lt;/span&gt;正式在深圳万象天地开设其中国大陆首家概念店。这也是品牌首次以&lt;span&gt;「FENTY BEAUTY&lt;/span&gt;未来星球&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;为主题，在国内构建沉浸式多感官零售体验空间，结合金属美学、互动装置与未来主义设计，展现品牌包容、多元、个性表达的核心价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全新概念店以银色金属结构和流动光影打造沉浸式零售环境，并设有多个互动区域供消费者探索美妆灵感。包括展现品牌&lt;span&gt;50&lt;/span&gt;种粉底色号矩阵的&lt;span&gt;「50&lt;/span&gt;波浪谷&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;、科技感十足的&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;试色大空间站&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;、融合机械手臂与唇釉展示的&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;星尘群岛&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;，以及展示明星单品的&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;星品秘林&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;、个性化虚拟形象生成的&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;虚拟人传送门&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;等，通过视觉与触感交织，打造虚实融合的未来美妆场域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img1.jiemian.com/101/original/2025530/50436632bea9501c1deb1ecb1958f4b8_a700xH.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img2.jiemian.com/101/original/2025530/4ef0412ab893f74abea9a8d58ee6926b_a700xH.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img3.jiemian.com/101/original/2025530/8b36f424184a5db3528550277b0cbdf6_a700xH.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12849131.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12849131.html</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>周芳颖</author>
    </item>
    <item>
      <title>造车新势力 5 月交付成绩出炉，第一名依然是零跑</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面图库" src="https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20240126/1706241136469_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;零跑、鸿蒙智行和理想汽车 5 月交付量均超过 4 万辆。零跑、鸿蒙智行和理想汽车 5 月交付量均超过 4 万辆。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;6 月 1 日，各大造车新势力陆续公布 5 月交付成绩。在车市新一轮价格战引起争议之前，造车新势力在上个月普遍取得了销量增长，多家公司交付量同比翻倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;作为曾经处于第二梯队的造车新势力，零跑汽车如今已坐稳了头部地位。零跑汽车 5 月交付量 45067 辆，增速超 148%，这也是零跑今年第三个月夺得新势力销冠。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;鸿蒙智行和理想汽车也&lt;/span&gt;进入了「四万辆俱乐部」。其中，&lt;span&gt;鸿蒙智行 5 月全系交付新车 44454 辆，除了主力问界品牌车型，智界 R7 5 月累计交付 5124 辆，享界 S9 增程版 5 月交付超 2000 辆。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;理想汽车 5 月交付新车 40856 辆，同比增长 16.7%。巅峰时期，理想汽车的单月销量曾超过 5.8 万辆。在近日的&lt;span&gt;一季度财报电话会上，理想汽车管理层表示，理想焕新版车型上新后，每周销量均超过一万辆，5 月截至目前在 20 万元以上市场市占率 14.7%，理想有信心焕新版车型很快会回到月销量五万辆水平。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;紧随之后，小鹏汽车 5 月交付新车 33525 辆，同比增长 230%，已连续 7 个月交付量突破 3 万辆。2025 年 1-5 月，小鹏汽车累计交付新车 162578 辆，同比增长 293%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小鹏旗下的走量车型&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;MONA M03 在 5 月底升级上市，官方指导价为 11.98-13.98 万元。官方数据显示，小鹏 MONA M03 上市仅 1 小时，大定突破 12566 辆，超过去年上市同期，其中 Max 版订单占比 83%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20240126/1706241136469.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小米汽车公布消息称，&lt;span&gt;5 月小米汽车交付量超过 28000 辆。同时，小米汽车正在为小米 YU7 大规模量产做准备。在 3 月份交付量达到超 2.9 万辆的历史新高后，小米汽车的交付量连续两个月稳定在「超过 2.8 万辆」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小米第二款车型 YU7&lt;span&gt;将于今年 7 月正式上市，届时将公布售价。小米集团合伙人、集团总裁卢伟冰此前在一季度业绩电话会上表示，YU7 技术发布后预约咨询量超过同期 SU7，截至 5 月 25 日，「YU7 技术发布会」的留资用户是「SU7 技术发布会」同期的 3 倍左右，YU7 比 SU7 有更大的受众面，小米对 YU7 非常有信心。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;蔚来公司发布的数据显示，5 月交付车辆 23231 辆，同比增长 13.1%。其中蔚来品牌交付 13270 辆，乐道品牌交付 6281 辆，萤火虫品牌交付 3680 辆。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;传统车企的新能源品牌销量开始出现大幅增长。长安旗下的阿维塔 5 月销量 12767 辆，同比增长 179%；岚图汽车 5 月销量 10022 辆，同比增长 122%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此外，5 月极氪和领克品牌合计交付量为 46538 辆，同比增长 15.2%，环比增长 12.6%。其中，极氪品牌交付量为 18908 辆，领克品牌交付量为 27630 辆。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;em&gt;（注：文中统计仅涉及截至发稿公布当月交付数据的造车新势力公司。）&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12851423.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12851423.html</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 11:41:13 GMT</pubDate>
      <author>陈小同</author>
    </item>
    <item>
      <title>港口货运量大幅减少，美国人面临新一轮物价上涨</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="来源：视觉中国" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250531/174866206750948500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;耶鲁大学管理学院教授索南菲尔德称，关税问题带来的连锁反应可能会更糟，消费者和企业支出可能会减少，通胀预期也会上升。耶鲁大学管理学院教授索南菲尔德称，关税问题带来的连锁反应可能会更糟，消费者和企业支出可能会减少，通胀预期也会上升。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;据央视新闻报道，由于近期美国政府的关税政策反复无常，美国港口运营也持续受到波及。这意味着未来几个月商店货架上的商品会减少，普通人的购买压力大增。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每年的 7 至 9 月是美国西部港口的传统旺季。5 月初，美国最繁忙的集装箱港口之一洛杉矶港入境货运量下降了 30%。这里是大部分亚洲货物出口到美国本土的主要目的地，约 45% 来自中国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该港执行董事塞罗卡&lt;span&gt;（Gene Seroka）&lt;/span&gt;表示，业务萎缩表现在卡车司机、港口工人等数量的减少，5 月第一周非常明显。随着其他国家采取报复性关税措施，尤其是针对美国农产品，4 月份出口连续第五个月下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他预计，整个 5 月份洛杉矶港的货运量同比有两位数百分比的下降，而 6 月份有 10 艘预定到港的船舶已被取消。90 天的关税暂缓期实际上很短，刚刚好是下订单、生产、备货、运输所需的时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;加州的 GDP 和进口规模在美国各州均列第一。白宫滥施关税，扰乱了当地的供应链，增加了居民的成本、威胁到就业。4 月份，&lt;/span&gt;州政府就关税问题起诉特朗普政府，请求法院禁止其实施关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而代表西雅图港和塔科马港口的西北海港联盟表示，从 4 月的最后一周到 5 月的第一周，入境货运量同样下降 30%。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250531/174866206750948500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据联邦普查局发布的最新贸易数据，4 月全美各港口进口额减少了 684 亿美元。此前，零售商赶在 4 月 2 日「对等关税」实施之前囤积商品。如今进口量下降很可能意味着零售商的缓冲库存偏少，无法应对关税冲击，价格将继续上涨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全美零售联合会供应链和海关政策副总裁乔纳森·戈尔德（&lt;span&gt;Jonathan Gold&lt;/span&gt;）表示，之前人们普遍相信进口商品会一下涌进来，但现在谨慎了很多，不再抱有很大的期待。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;5 月 29 日，联邦巡回上诉法院批准特朗普政府的请求，暂时搁置美国国际贸易法院此前做出的禁止执行特朗普政府依据《国际紧急经济权力法》（IEPPA）对多国加征关税措施的行政令的裁决。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;戈尔德说，政治上的博弈犹如乒乓的推挡战术，对于美国零售商来说，关税政策的朝令夕改令他们无所适从，他们必须提前几周甚至几个月下订单，很许多人只能继续采取观望态度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海事战略和贸易物流公司 Hackett Associates 的合伙人 Daniel Hackett 认为，所有这些不确定性都是成本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;耶鲁大学管理学院教授索南菲尔德（&lt;/span&gt;Jeffrey Sonnenfeld&lt;span&gt;）称，企业的真实损失可能是他们披露的两&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;三倍，关税问题带来的连锁反应可能会更糟，消费者和企业支出可能会减少，通胀预期也会上升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;部分企业已开始通过涨价等手段将损失转嫁给消费者，沃尔玛、百思买等大型零售商，宝洁、阿迪达斯等消费品企业以及福特等汽车制造商都已经宣布涨价。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12850384.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12850384.html</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 10:24:50 GMT</pubDate>
      <author>陈升龙</author>
    </item>
    <item>
      <title>哈佛大学国际生遭遇「禁招令」，全球多所高校抛出橄榄枝</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：视觉中国" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250601/174875460551476500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;从欧洲到亚洲，许多国家正在试图从中获益。从欧洲到亚洲，许多国家正在试图从中获益。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;特朗普政府禁止哈佛大学招收国际生的行动在全球范围内引发关注，国际上多所高校已公开表态愿意接收哈佛学生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻报道，6 月 1 日消息，在特朗普政府「哈佛禁令」的影响下，全球高校日前纷纷向哈佛学生抛出橄榄枝。多家媒体指出，从欧洲到亚洲，许多国家正在试图从中获益，包括德国、新加坡分别推出接收哈佛学生计划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本文部科学大臣阿部俊子日前则表示，已要求日本高校考虑接收那些因美国政府政策可能无法就读美国大学的国际学生。据央视财经此前引述日本媒体消息东京大学目前已经敲定了一项最新方针，将临时接收不能继续在哈佛大学学习的国际学生，为他们提供学习机会。除了可以修读东京大学的部分课程之外，今后如果在哈佛大学复学或者转到其他大学就读，东京大学将出具证明材料对所修学分进行认定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另据英国媒体报道，巴黎欧洲高等商学院院长近日表示，大约有 100 所法国大学和顶级高等专业学院正在讨论采取协调一致的措施帮助那些已经在美国或正前往美国的外国留学生。他说，巴黎欧洲高等商学院非常欢迎那些无法进入美国大学的学生，并正在考虑推迟通常在 5 月截止的入学申请日期，以便让学生们有更多的时间申请入学。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普第二次入主白宫之后，誓言要对被其视为「自由主义温床」的大学采取行动，试图迫使后者遵守他的政治议程。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250601/174875460551476500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 3 月，联邦教育部、衞生与公共服务部和总务管理局联合勒令哈佛大学进行 10 点整改要求，具体包括对所有教职员工进行学术剽窃检查、向联邦政府提供所有录取学生数据、禁止校园抗议活动参与者戴面罩、立即关闭包容性（DEI）项目、打击反犹太主义等，否则将审查 87 亿美元拨款以及总值 2.556 亿美元的项目合同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在哈佛明确拒绝后，特朗普政府立即冻结了 22 亿美元的联邦拨款资金，还考虑再冻结 10 亿美元拨款，发起针对哈佛大学运营的多项调查、威胁国际学生的教育、宣布考虑撤销哈佛大学的免税资格等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 22 日，美国国土安全部表示，特朗普政府已暂停哈佛大学招收国际学生的资格。部长诺姆在致哈佛大学的信中写到，哈佛大学的学生和交流访问者项目（SEVP）认证即日起被撤销。此举将使哈佛大学在 2025-2026 学年不得招收任何持 F 类或 J 类非移民身份的外籍学生。现有持这两类身份的学生必须转学至其他高校，否则将无法维持其非移民身份。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据公开信息，目前约有 6800 名国际学生就读于哈佛大学，约占学生总数的 27%，另外还有约 3170 名海外访问学者在此深造。在最新的学年，哈佛的学费为 59320 美元，包含食宿费用的总支出可能高达 87000 美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为私立大学，哈佛大学 2023 年的年度预算高达 61 亿美元，其来源构成主要包括‌慈善捐赠与基金收益‌（43%）、学费与科研收入（39%）以及联邦政府拨款（11%）等，后者主要用于基础建设和特定研究领域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近段时间，特朗普持续向哈弗大学发难。他已在社交媒体发文要求哈佛提交所有国际学生的「姓名与国籍」信息。他称联邦政府每年向哈佛拨款数十亿美元，要求该校提供国际生名单合情合理。特朗普指责部分学生所属国家对美国不友好，也没有为其学生的教育支付任何费用。5 月 26 日，他又在社交媒体上连发两篇贴文，指责哈佛在提交国际学生名单上行动迟缓。他称美国政府还在等待提交的名单，以决定「到底有多少激进化的疯子、麻烦制造者不能再进入我们的国家。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，特朗普政府暂停哈佛大学招收国际学生的行动也面临阻碍。当地时间 5 月 22 日，加州联邦法官杰弗里·怀特法官发布了一项全美范围的临时禁令，阻止特朗普政府在相关案件审理期间终止各大学（包括哈佛）国际学生合法身份的措施生效。法官还禁止特朗普政府以移民身份为由，逮捕或拘留任何在美国之外出生的学生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 5 月 29 日，哈佛大学举行了 2025 届学生毕业典礼，校长、毕业生、教授和校友在现场高调声援国际学生。不少毕业生和教授把印有「没有国际学生的哈佛不是哈佛」的贴纸贴在服饰上，意在抗议特朗普政府阻挠哈佛招收国际学生。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12851448.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12851448.html</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 05:22:35 GMT</pubDate>
      <author>翟瑞民</author>
    </item>
    <item>
      <title>速腾聚创汽车大客户选择纯视觉和自研，激光雷达押注机器人新生意</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="速腾聚创汽车大客户选择纯视觉和自研，激光雷达押注机器人新生意" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250531/174870455681054100_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「现阶段公司能不能赚钱很重要，所以过去一年将重心放在了海外拓展和机器人业务上。」「现阶段公司能不能赚钱很重要，所以过去一年将重心放在了海外拓展和机器人业务上。」&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;张熹珑&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;车企在激光雷达和纯视觉之间的路线之争，导致上游供应商业绩出现波动。&lt;span&gt;5&lt;/span&gt;月&lt;span&gt;30&lt;/span&gt;日晚间，速腾聚创发布一季度财报。期内，实现总营收约&lt;span&gt;3.28&lt;/span&gt;亿元，按年减少&lt;span&gt;9.2%&lt;/span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;公司此前一路高歌猛进的激光雷达销量出现了「失速」：一季度，激光雷达销量同比减少&lt;span&gt;9.8%&lt;/span&gt;至&lt;span&gt;10.86&lt;/span&gt;万台，主要由于用于&lt;span&gt;ADAS&lt;/span&gt;应用的激光雷达销量减少&lt;span&gt;16.8%&lt;/span&gt;至&lt;span&gt;9.67&lt;/span&gt;万台。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这一变动很大程度来自其头部客户小鹏汽车激烈转变的技术路径。小鹏汽车是国内最早在量产车上搭载激光雷达的企业，&lt;span&gt;2021&lt;/span&gt;年上市的小鹏&lt;span&gt;P5&lt;/span&gt;就搭载了大疆旗下览沃科技的车规级激光雷达。&lt;span&gt;2022&lt;/span&gt;年以来，小鹏&lt;span&gt;G9&lt;/span&gt;、&lt;span&gt;P7i&lt;/span&gt;、&lt;span&gt;G6&lt;/span&gt;、&lt;span&gt;X9&lt;/span&gt;四款车型也分别搭载了速腾聚创的激光雷达。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;年以来，小鹏汽车释放出告别激光雷达的信号，当年&lt;span&gt;7&lt;/span&gt;月推出的&lt;span&gt;P7+&lt;/span&gt;采用纯视觉方案；今年更坚定转为视觉路线的拥趸，&lt;span&gt;5&lt;/span&gt;月&lt;span&gt;28&lt;/span&gt;日上市的小鹏&lt;span&gt;MONA M03 Max&lt;/span&gt;同样去掉了激光雷达，小鹏汽车董事长何小鹏同日提到，如今摄像头能力大幅提升，清晰度超过人眼，只要车端算力充足，视觉传感方案的响应速度可以比包含激光雷达的融合方案快数倍到&lt;span&gt;10&lt;/span&gt;倍。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;小鹏汽车计划选择&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;更强大的大脑&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;而不是&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;聪明的眼睛&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;，即更依赖算法和算力而不是激光雷达。何小鹏认为，激光雷达的优势在于能降低智能辅助驾驶软件算法的开发难度。过去，多种感知设备融合是最优方案；但技术发展到大算力、大模型阶段，视觉路线的价值开始提升。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250531/174870455681054100.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;传导到上游，则是销量下降。速腾聚创&lt;span&gt;CEO&lt;/span&gt;邱纯潮在&lt;span&gt;Q1&lt;/span&gt;财报会上提到，&lt;span&gt;ADAS&lt;/span&gt;的下降，主要受两个客户影响，「一个是某新势力企业的策略问题，去年他们在&lt;span&gt;L2+&lt;/span&gt;自动驾驶上采用纯视觉方案。另外一个客户采用自研激光雷达。这两个客户占了去年&lt;span&gt;Q1&lt;/span&gt;营收接近&lt;span&gt;60%&lt;/span&gt;。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;邱纯潮透露，这两家客户的选择和影响事实上在去年下半年已经发生，但是按照行业周期，下半年的出货量明显大于上半年，因此体现不明显。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不过，在当前国内已落地、具备一定装机量的智能辅助驾驶系统中，激光雷达方案仍是主流。据&lt;span&gt;Yole Group&lt;/span&gt;预测，在中国头部车企的推动下，&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;年全球激光雷达交付量预计突破&lt;span&gt;300&lt;/span&gt;万台。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Yole Group&lt;/span&gt;《&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;年全球车载激光雷达市场报告》显示，&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;年中国激光雷达品牌占据&lt;span&gt;92%&lt;/span&gt;全球市场份额，其中速腾聚创以&lt;span&gt;26%&lt;/span&gt;的市场份额，位居全球第一，年销量达到&lt;span&gt;51.98&lt;/span&gt;万台。该公司同时为&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;年全球乘用车激光雷达销量第一、&lt;span&gt;2018&lt;/span&gt;年&lt;span&gt;-2024&lt;/span&gt;年&lt;span&gt;ADAS&lt;/span&gt;累计销量第一。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前为止，速腾聚创已与全球&lt;span&gt;30&lt;/span&gt;家合作伙伴推进超过&lt;span&gt;100&lt;/span&gt;个车型量产落地。邱纯潮表示，在吉利、比亚迪等客户推动下，激光雷达仍快速上量，填补了营收缺口，预计全年&lt;span&gt;ADAS&lt;/span&gt;产品保持高速增长。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;另外一个增长极来自&lt;span&gt;Robotaxi&lt;/span&gt;。&lt;span&gt;Robotaxi&lt;/span&gt;的规模化量产落地带来两个趋势变化：一方面对激光雷达的需求数量增加，另一方面对于性能、尺寸、价格等各方面有了更高要求。今年以来，小马智行、&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;滴滴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;自动驾驶等企业均与速腾聚创公开量产车型合作计划。财报显示，新一代车型单车搭载&lt;span&gt;4-6&lt;/span&gt;颗&lt;span&gt;E1&lt;/span&gt;，计划于今年下半年陆续量产交付。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不过，邱纯潮亦坦言：「在现在这么卷的中国汽车市场，纯靠车载业务是很难的。对于速腾现阶段来说，公司能不能赚钱很重要。所以过去一年里，我们将重心更多放在了海外拓展和机器人及机器人创新业务的发展上。目前来看，这些努力在业务成果上已经开始突显，落地到财务数据上还需要一定时间。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;机器人应用被视为具有汽车级潜力的新市场。一季度，公司用于机器人及其他的激光雷达销量达&lt;span&gt;1.19&lt;/span&gt;万台，增速高达&lt;span&gt;183.3%&lt;/span&gt;；&lt;span&gt;实现收入&lt;span&gt;7340.3&lt;/span&gt;万元，同比增长&lt;span&gt;87.0%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;公司方面向界面新闻表示，会在下半年开始大规模交付，「目标还是抢占机器人市场。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年&lt;span&gt;1&lt;/span&gt;月，速腾聚创宣布了&lt;span&gt;AI&lt;/span&gt;机器人战略，推进具身智能业务，并在&lt;span&gt;3&lt;/span&gt;月发布机器人视觉品类&lt;span&gt;Active Camera&lt;/span&gt;的首款产品&lt;span&gt;AC1&lt;/span&gt;及&lt;span&gt;AI-Ready&lt;/span&gt;生态。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;当前的热门机器人公司宇树科技正是速腾聚创的合作伙伴。宇树科技&lt;span&gt;H1&lt;/span&gt;机器人在今年春晚走红，该机器人就在头部搭载了速腾聚创的产品。此外，速腾聚创还跟人形机器人（上海）有限公司、灵宝&lt;span&gt;CASBOT&lt;/span&gt;等超&lt;span&gt;20&lt;/span&gt;家具身机器人企业建立了合作关系，其中一半以上是独家合作。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;相较之下，服务机器人领域已经率先落地商业化。&lt;span&gt;5&lt;/span&gt;&lt;span&gt;月，速腾聚创与库犸科技宣布达成战略合作，首批订单约定三年内合作&lt;span&gt;120&lt;/span&gt;万台，这一规模刷新了行业记录。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;邱纯潮提到，规模上，目前欧美割草的工具和机器人每年出货量为&lt;span&gt;1200&lt;/span&gt;万台，行业预计从工具到机器人的转化率大概可以达到&lt;span&gt;50%&lt;/span&gt;甚至更高，也就是说，自动割草机的年出货量将超过&lt;span&gt;600&lt;/span&gt;万台。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;技术上，由有边界转向无边界是共识，激光雷达在沿边精准割草、防止碰撞和避障方面具备优势。邱纯潮预计，未来带激光雷达的产品占比可以达到&lt;span&gt;60-70%&lt;/span&gt;，割草机器人订单预计今年第三季度开始逐步放量，第四季度和明年第一季度会是交付的集中高峰期。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;割草机之后，无人配送有望成为泛机器人领域下一个快速爆发的领域。&lt;span&gt;新石器、九识、白犀牛、&lt;span&gt;Coco Robotics&lt;/span&gt;等企业，均在速腾聚创的合作版图中。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「其中&lt;span&gt;E&lt;/span&gt;平台全固态数字化激光雷达最受欢迎，得益于自研芯片带来的高性能可定制优势，其他车规产品也下放到这个市场。」邱纯潮说。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2018&lt;/span&gt;年起，速腾聚创就围绕芯片业务展开布局。当模拟信号转换器、放大器等功能芯片还是主流时，这家公司从&lt;span&gt;SPAD-SoC&lt;/span&gt;数字化芯片切入，并在&lt;span&gt;2022&lt;/span&gt;年推出&lt;span&gt;E&lt;/span&gt;平台首款产品&lt;span&gt;E1&lt;/span&gt;。叠加细分行业的爆发，不同需求出现，行业从数字化来到定制化时代，成熟架构和芯片的优势进一步凸显——新品周期可以从一年缩短至三个月。此外是降本作用，邱纯潮指出，自研量产&lt;span&gt;SPAD-SoC&lt;/span&gt;，相比于&lt;span&gt;SiPM&lt;/span&gt;架构，估算下来成本能节约超过&lt;span&gt;70%&lt;/span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;呈现在财报上，公司盈利能力正在改善。期内，&lt;span&gt;毛利&lt;span&gt;7701&lt;/span&gt;万元，同比增长&lt;span&gt;73.1%&lt;/span&gt;；整体毛利率达&lt;span&gt;23.5%&lt;/span&gt;，同比提升&lt;span&gt;11.2&lt;/span&gt;个百分点；同时净亏损收窄至&lt;span&gt;9878.6&lt;/span&gt;万元，同比改善&lt;span&gt;24.4%&lt;/span&gt;。&lt;/span&gt;「核心原因在于毛利水平较好的泛机器人产品销量翻倍，而且通过自研芯片和成本控制，在车载&lt;span&gt;ADAS&lt;/span&gt;产品上也改善了毛利率。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;」邱纯潮提到。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12851078.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12851078.html</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 04:19:17 GMT</pubDate>
      <author>张熹珑</author>
    </item>
    <item>
      <title>上市 1 小时大定过 1000 辆，尊界 S800 的最终售价偏向务实</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片拍摄/周姝祺" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250601/174874768543139900_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;尊界 S800 不止想做中国的迈巴赫，它还想要动摇奔驰宝马最核心的根基。尊界 S800 不止想做中国的迈巴赫，它还想要动摇奔驰宝马最核心的根基。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;周姝祺&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;在预热长达近 7 个月后，华为与江淮联合推出的鸿蒙智行系列最贵车型尊界 S800 正式上市。这款瞄准迈巴赫和劳斯莱斯的超豪华车型，出人意料地将起售价定在 70.8 万元，最贵版本为 101.8 万元，刚刚卖过百万元的门槛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比于预售时喊出的 100 至 150 万元的价格范围，尊界 S800 的最终售价更显务实。华为与江淮并不愿意把尊界塑造为曲高和寡的小众品牌，在价格竞争激烈的新车市场，拿下奔驰 S、宝马 7 系和奥迪 A8 的市场份额，是更容易且更值得投入的目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据华为终端 BG 董事长余承东披露，上市 1 小时，尊界 S800 大定已经超过 1000 辆。其中 70% 的大定用户选择了 100 万元的顶配版本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位业内分析人士向界面新闻指出，首批下定用户应多为拥有百万级车型的高端消费群体，他们已经对传统豪车祛媚，愿意体验价格不菲的国产科技产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻注意到，在上市次日的粤港澳大湾区车展上，尊界是鸿蒙智行场馆里最热闹的展台。想要体验尊界 S800 的用户早已排起了长队。据悉，等待体验时间超过了 1 小时。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250601/174874768543139900.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位尊界展台的工作人员告诉界面新闻，为保证感兴趣用户能够充分感受产品特性，尊界 S800 采取单人体验模式，每人 15 分钟。这种一对一服务模式用以强化品牌在鸿蒙智行体系里的超豪华属性。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250601/174874760394481200_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;参展观众排队体验尊界 S800。图片拍摄/周姝祺&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;部分观点认为，尊界 S800 将预售价下拉 30 万元，反而会因「过于便宜」减损了社交属性，无法满足超豪华车用户的情绪价值需求。不过，界面新闻发现，尊界并没有放弃成为打造「中国迈巴赫」产品的野心，它学习传统豪车品牌模式，设置大量选装配件，以此将用户精准分层。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实上，这些选装配置才是此次上市发布会上的主角。在长达约 2 小时的讲解里，余承东一半时间分享了尊界首发的智能星空顶、独创追光系统、40 英寸车规级投影巨幕以及调光玻璃等多类华为科技加持的选装包。而这些配置目前只有尊界独享。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 2 月技术发布会上，尊界已经详解了 S800 的电池、动力系统以及智能底盘。宁德时代董事长曾毓群也难得来到汽车公司发布会上站台，他表示尊界 S800 的动力电池比较昂贵，非常安全，还可以循环利用，设计和测试标准高于电池安全的「新国标」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为塑造尊界的技术领先性，尊界 S800 搭载了鸿蒙智行体系里的最多的传感器配置，包括 4 颗激光雷达，其中一颗为业界量产最高 192 线激光雷达。依托这套感知系统，尊界 S800 可以实时构建空间算法模型，进行推理，并在车端完成控制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;智界和享界上搭载的途灵底盘同样在尊界上进一步升级。S800 可通过融合感知预测，提前预判颠簸路面，并且将 ADS 环境感知信息融合到底盘控制中，提升主动安全性。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250601/174874762687580900_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;尊界 S800。图片来源/鸿蒙智行&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;作为全新的豪华汽车品牌，尊界试图利用智能化技术弥补与传统豪华品牌在用户心智上的差距，而其成功的先例是华为与赛力斯合作推出的问界 M9。2024 年，问界 M9 年销量达到 15.8 万辆，成为中国市场 50 万元以上车型销量的冠军，不分能源形式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关注终端市场的杰兰路咨询在对问界 M9 首批车主定性研究中发现，豪华车消费正在从品牌符号的溢价时代，进入以科技体验为核心的新阶段。这些车主并不排斥传统豪华品牌的历史积淀与文化象征，但相较于为品牌溢价买单，他们更愿意为可以切身感知、实在提升生活质感的技术体验付费。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杰兰路咨询总经理朱锴接受界面新闻采访认为，尊界 S800 能够打动多大范围的用户群体，关键看首发或独有的技术能够为潜在用户提供多大的情绪价值。诸如「圆规掉头」和「应急浮水」这类多服务于汽车公司证明自身技术能力，满足社交传播的功能，未必能打动消费者为其买单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国汽车流通协会专家委员会专家委员李颜伟向界面新闻提供的数据是，尊界 S800 所处的大型轿车市场总体年销量规模约为 5 万辆。其中，奔驰 S 级和迈巴赫 S 级月销量约为 1000 辆；宝马 7 系和奥迪 A8 为每月 800 辆，终端成交价已降至 60 万元范围。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奔驰 S、宝马 7 系和奥迪 A8 是各自品牌在豪华轿车领域的「皇冠明珠」，也是其品牌历史底蕴的最佳代表。尊界想要与之竞争，不仅在技术硬实力层面，还包括品牌心智、产品营销、渠道布局、生产制造甚至销售服务的软实力竞争。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据财经媒体晚点报道称，尊界在今年 1 月初已经启动专项招聘，尊界 S800 上市后，鸿蒙智行门店将划定尊界单独展位，销售和交付也为尊界专属人员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;官网显示，和其他三界相比，能够销售尊界品牌的门店相对偏少，多集中在北上广深一线城市，但基本实现各省市均有一家。据悉，尊界授权门店要求严苛，需门店面积超过 8000 平方米，并且还需省车业务负责人推荐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;江淮汽车可能是影响尊界的不稳定因素，这家传统汽车制造商过往专注低价路线，聚焦下沉市场。江淮董事长项兴初说，在江淮汽车工作超过 30 年，从来没有想过能造出尊界 S800 这样的产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;项兴初表示，为了塑造尊界品牌，江淮在上海成立尊界设计中心，组建超过 5000 人专属团队，并且新建超级工厂，六年累计投入投入超过百亿元。他在上市发布会上还用了近 10 分钟，来说明尊界生产制造技术的先进和精密。尊界超级工厂已在去年 12 月建成落地。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12851322.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12851322.html</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
      <author>周姝祺</author>
    </item>
    <item>
      <title>商业头条 No.75 | AI 编程等待「失控」</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图：Unsplash" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250601/174874164516580100_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;一场技术革命正在发生，但从商业角度，AI Coding 的从业者都还无法预见终局。从技术发展到商业机会，他们都在等待「失控」。一场技术革命正在发生，但从商业角度，AI Coding 的从业者都还无法预见终局。从技术发展到商业机会，他们都在等待「失控」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;陆柯言，查沁君&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;文姝琪&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2022 年，硅谷再次发生了熟悉的故事。四个 MIT（麻省理工学院）的年轻人决定辍学，创立了初创公司 Anysphere，并只用三个月时间推出了 Cursor。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到今天，Cursor 仍是全球行业内最炙手可热的 AI 编程应用。今年 5 月，据《金融时报》报道，Anysphere 完成一轮 9 亿美元融资，估值已达约 90 亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就职于硅心科技的开发者韩钰仍清楚地记得第一次在新项目中使用 Cursor 的感受——非常惊艳，「那种感觉仅次于第一次用 ChatGPT，直观觉得这就是我们一直追求的‘智能编程助手’终极形态：既能满足代码生成需求，又有交互上的突破性体验。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果说 ChatGPT 的诞生改变了普通人的生活，那么 AI Coding 工具则彻底颠覆了程序员的工作方式，也改变了他们身后的科技公司。在微软、谷歌乃至中国的互联网厂商，由 AI 编写的代码占比已经达到了 20%-30%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 AI 应用尚未全面爆发的今天，编程成为了 AI 现阶段最适合落地的场景之一，甚至是有可能最先实现 AGI（通用人工智能）、完全自动化的赛道。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250601/174874164516580100.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;它有严格的语法规则，比自然语言更结构化，理论上更容易被 AI 掌握。更重要的是，程序员每天都在重复相似的代码编写工作，如果能用 AI，开发效率和商业价值都将被数倍放大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 5 月，自 OpenAI 被曝将以 30 亿美元收购 AI 编程软件 Windsurf 之后，这家公司又迅速推出了「最强编程智能体」Codex。在中国，美团宣布将上线 AI 编程类工具 NoCode，成为继字节、阿里与百度之后，又一家押注 AI Coding 的大厂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在创投圈，AI Coding 也成为最炙手可热的赛道之一。全球创业者正在摩拳擦掌，争抢新时代的蛋糕。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;01&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2021 年，微软与 OpenAI 在推出了一款名为 Github Copilot 的聊天机器人。基于 GPT-3 模型，它可以理解人类的自然语言描述，在日常问答之外，还能够自动进行代码补全与代码生成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是编程革命的开端。在代码高度依赖手写的时代，Copilot 很快在程序员群体中流行开来。但在当时，由于模型能力有限，Copilot 的定位还只是「工具」——能够提效，但难以支持更多编程问题的解决。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到 2024 年夏天，那款名为 Cursor 的 AI 代码编辑器在北美掀起风暴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果说 Copilot 更专注于「写代码」，Cursor 则直接集成了代码生成、修改、审查、调试的全流程。一句自然语言指令，即可让 AI 自动完成跨文件代码生成，将复杂的软件功能开发从数天压缩至几小时。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;短短数月，Cursor 吸引 OpenAI、Midjourney 等 3000 家科技公司付费订阅，年化经常性收入（ARR）超过 1.5 亿美元。2024 年底 B 轮融资后，Cursor 的估值狂飙至 26 亿美元，4 个月估值涨 550%，成为继 Copilot 后的新晋顶流。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cursor 捧火了一个新词，Vibe Coding（氛围编程）。这是前 OpenAI 联合创始人 Andrej Karpathy 提出一种编程范式，指的是在大语言模型的加持下，用户只需要用自然语言和 AI 对话，就能自动生成代码、查 Bug、提建议、反思总结，甚至提供情绪价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;编程的玩法彻底变了，「写代码」变成了「说需求」。Andrej Karpathy 调侃，「现在最热门的编程语言是英语。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AI Coding 的唱衰者认为，从最底层的汇编语言、C 语言再到更高级的 Python、Java，编程语言的进步已经让程序员越来越失去对底层的控制，自然语言则让这种「失控」又增加了一层。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就好比开车，司机在手动挡时代还能听声音判断故障来自哪里，但在习惯了自动驾驶之后，一旦系统罢工，司机很有可能会束手无策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在峰瑞资本投资合伙人陈石看来，这种「失控」不见得是坏事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「如果今天大家都用汇编语言，不会有这么多好用的软件出现。当工具能够准确地把中高级语言映射到低级语言时，人就应该往高级、往抽象的方向去走。尽管自然语言编程还存在缺陷，但具备编程效率、更强的可读性和更低的上手门槛，也让更多普通人能够上手编程。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面，普通人靠 AI Coding「飞升」的故事的确正在上演。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;独立开发者&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;陈云&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;飞是一名零编程经验的产品经理。他告诉界面新闻，自己只花了一个小时，就用 Cursor 写出了「小猫补光灯」——一款小红书上风靡的自拍补光工具 APP。它的功能和设计都极其简单，却也登上了 APP Store 付费榜第一名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AI Coding 的魔力正在被不断放大，也因此迅速成为了风投热点。在硅谷，Augment、Codeium、Poolside、Magic AI、Bolt.new 等众多初创公司都在激烈竞争中崭露头角，并将大额融资揽入囊中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这场风暴迅速席卷至大洋彼岸，令中国创投圈闻风而动。2024 年 9 月，中国 AI 应用领域最抢手的创始人之一、字节跳动及前 Kimi 团队核心成员明超平携千万美元融资入场，创办 AI Coding 公司新言意码，红杉、高瓴等资本争相押注，目前估值已达 8000 万美元。不久后，字节跳动前 TikTok 算法负责人陈志杰也离职创业，加入 AI Coding 的赛场。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250601/174874182574573800_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;制图：界面新闻包雯勤&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h3&gt;02&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当越来越多中国玩家加入 AI Coding，也自然诞生了一种讨论：向来以产品能力著称的中国公司能否抢到这张船票，做出自己的 Cursor？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年初，前华创资本投资人宿文创立了 AIGCode（蔻町智能），目前已经拿下两轮融资。Cursor 是他创业的灵感来源之一，但也给了他一条最重要的启示：绝对不要做和 Cursor 一样的方向。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「编程语言是无国界的。Cursor 面向全球开放，程序员一定会选择市面上最好用的产品。跟在 Cursor 后面做，一定是晚的。」宿文说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果不做 Cursor，还能做什么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前 AI Coding 创业的产品方向主要分为两类。一种是 Copilot 路线，例如 Cursor 以及部分国内大厂的产品，核心逻辑是在 IDE（集成开发环境，一种高效编程工具）中做代码补齐，人主导、AI 辅助，目前行业普遍采用 Claude 3.5 等通用模型来实现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一种则是 Agent 智能体路线。AI 端到端执行、人类监督，实现软件全流程开发。但这要求模型能力和工程架构能力都足够强，目前市面上还没有完全成熟的产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蔻町智能在做的产品就更偏向 Agent，或者说，宿文更愿意把它描述为 Autopilot：它可以面向完全不会编程的人群，不再只负责代码补全或部分代码生成，而是把前端、后端、数据库、运维、部署全部搞定，实现全流程开发，最终生成用户想要的应用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这条路线的技术考验显然更大。宿文的观察是，现阶段大模型的技术成熟度远远不足。例如，目前最好的模型端到端代码生成的采纳率在 30% 上下，仍处于较低水平。这也是为什么，小白用 AI Coding 写出来的应用还难以创造巨大的商业效应，因为它仍然高度依赖使用者的水平，更难以支撑起企业级的项目需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，蔻町智能选择自己训练模型。宿文认为，这是所有优秀的 AI Coding 公司必经的一条路。「现阶段，我们不做去卖 token 的 AGI 模型，而是要做一个自用的端到端代码生成模型，要做得足够好，能快速地让商业化轮子转起来。训练目前这个行业 SOTA（最佳性能）版本，我们只花了 1095 万。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在现阶段的国内 AI Coding 行业，自己做模型并不是被大众看好的选择。主流看法仍然是，训练模型是大厂的事，创业公司应该把资源聚焦在做应用上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;硅心科技（AIxCoder）是国内最早入局 AI Coding 的初创公司之一，也是少有已经实现规模化收入的公司。在硅心科技看来，比起卷 To C（用户）市场，To B（企业）是目前更现实的商业化路径。这家公司已经获得了多家来自银行和国企的订单，根据硅星人去年 11 月的报道，去年其预计营收达 6000 万左右，估值近 10 亿人民币。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;硅心科技董事长刘洋告诉界面新闻，硅心科技的特色在于选择了垂直类私有化部署路线，契合的是中国企业对代码安全高度重视的需求。代码作为企业核心资产，一旦泄露至外网，可能导致技术漏洞被利用、核心技术秘密外泄等重大损失。即便在外网通过私有化账号管理，企业仍认为不够安全，这也是许多国企并未选择海外工具的原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「哪怕技术还在迭代，只要解决企业最在意的安全痛点，这条路就是对的。」刘洋说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也有初创公司剑走偏锋，探索 Coding 之外的商业模式。例如新言意码推出的 Youware。它提供 AI Coding 工具，但同时也是一个社区。用户可以借助工具编写自己想要的程序，再分享到社区当中，目前日活用户已达数万。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新言意码创始人明超平在接受硅星人 Pro 采访时表示，Vibe Coding 是一种新时代的创作方式，类似于手机摄像头。尽管现有模型还无法支持它生成成熟的应用，但它未来一定会解锁解锁新的 Snapchat、Instagram、YouTube 和 TikTok，这也是他做社区的原因。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250601/174874314756432800_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源：Unsplash&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h3&gt;03&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;与火热的创业氛围形成鲜明对比的是，中国的 AI Coding 项目去拿融资时，可能都会被先泼一盆冷水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个知名机构的投资人看过国内几乎所有叫得上名字的 AI Coding 项目，其中也有让他印象深刻的产品，但他最终的决定都是：不投。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不投的原因有两个。一是在类 Cursor 产品已经缺少先发优势，二是中国 C 端用户为效率工具的付费意愿很低，而 B 端市场又来钱太慢。「如果跟海外公司头对头，我觉得是卷不过的，无论是产品设计，还是品牌认可度。但我也很期待自己被打脸。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许多接受界面新闻采访的投资人都表达了类似的观点。他们的另一个担忧在于，有相当一部分 AI Coding 工具的受众来自大厂，但大厂都推出了自己的产品，例如字节的 Trae、阿里的通义灵码，初创公司又有一条路被堵死了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据硅星人报道，2024 年，奇绩创坛投了六家 AI 编程领域的初创公司，此后几乎全军覆没。去年 10 余家短暂浮出水面的 AI 编程团队公司，今年大部分都已退场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宿文找融资的时候也碰到过挑战。「很多投资人和友商跟我说，你这个东西肯定做不出来，全世界都没人做出来。但我觉得，如果永远都在一个存量游戏里面去玩，意义不大。我们从来没想过一口气就能做一个非常完美的终极产品，但最重要的是产品先跑起来，有用户的反馈让我们去做优化，不断补齐能力。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宿文对 AI Coding 的技术阶段做过一个定义：L1 是低代码，L2 是代码补齐，L3 是端到端构建一个完整的软件。L4 是多端协同组织，L5 是最理想的状态：软件上线、用户反馈，不断迭代，甚至自动迭代，最终实现商业化闭环。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;业内对现阶段 AI Coding 能力的判断多数停留在 L2-L3。再往上走，也是技术挑战最大的部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;峰瑞资本的陈石属于乐观派。在他看来，中国的团队在 ToC 方向的产品能力很强。就像移动互联网时代一样，刚开始中国要向美国学习，后来中国做出了更好的产品和商业模式，反倒可以向美国出口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大厂面前，初创公司并不是没有机会。陈石在大厂呆了五年，他的经验是，大厂要立项做产品，往往上会倾向于选择「看得见」的、或者最好是 PMF 得到了初步验证的模式。「它们没必要把每一个末端的新东西都尝试一遍」，这也给创业公司留了一些机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;创世伙伴合伙人梁宇则认为，初创公司现阶段最有可能的商业化机会是传统行业代码重写——传统行业的数字化改造产生了大量代码，但都很「糙」。随着系统长期运行，旧代码很容易出 bug，解决一个 bug 就要花三天。但机器又不得不运转，企业也就要花高额成本来维持这些濒临死亡的代码。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「看病时总有医生对电脑不满，因为系统实在是太落后了。就像你拔完了牙，还要面对持续发炎的牙根，这多痛苦？」梁宇说，无论从成本、安全还是效率考虑，这些代码都需要被重写。但找人来重写很贵，找 AI 的成本就低很多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一场技术革命正在发生，但从商业角度，AI Coding 的从业者都还无法预见终局，他们也在等待另一种层面上的「失控」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;终极的机会在于撬动真正的代码平权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「所有创新的根源都是自由。在相当长的一段时间里，开发者生态都是以微软和谷歌为主导的。巨头用封闭生态和商业捆绑主导了大部分利益，后来者想要自由，于是有了开源运动。如果非要说 AI Coding 有什么机会的话，我想或许是用 Agent 来重构完全不一样的底层代码，让这个围着旧时代巨头转的世界，有一点点不一样。」梁宇说。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12851237.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12851237.html</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 03:00:12 GMT</pubDate>
      <author>陆柯言/查沁君</author>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯西部一座桥梁坍塌致火车脱轨，至少 7 人死亡</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：央视新闻客户端" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250601/174874639045017900_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;有媒体报道称，不明身份者在桥梁上放置了 4 个爆炸装置并在列车经过时引爆。有媒体报道称，不明身份者在桥梁上放置了 4 个爆炸装置并在列车经过时引爆。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;2025 年 5 月 31 日晚，俄罗斯西部布良斯克州发生一起因桥梁坍塌引发的火车脱轨事故。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据新华社莫斯科 6 月 1 日消息，俄罗斯媒体报道，俄罗斯西部布良斯克州一座桥梁 5 月 31 日晚发生坍塌，导致一列客运火车脱轨。布良斯克州长博戈马兹说，这起事件已造成至少 7 人死亡，另有 30 人被送医接受治疗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布良斯克州位于俄罗斯西部，与乌克兰和白俄罗斯接壤。据央视新闻报道，该桥梁发生坍塌，导致当时行经桥下、由莫斯科开往该州城市克利莫沃的列车脱轨。据悉，死亡人员分别是火车司机、副司机和乘客等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄紧急情况部称，救援人员正在对列车受损车厢及机车进行全面排查，目前已投入约 180 名专业人员及 60 台救援设备参与事故处理工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有媒体报道称，不明身份者在桥梁上放置了 4 个爆炸装置并在列车经过时引爆。桥梁被自制爆炸装置破坏，导致火车头以及 4 节车厢坠落。莫斯科铁路局称，该桥梁坍塌是「对交通运输活动非法干预的结果」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据悉，俄紧急情况部已向该区域增派救援力量，调运应急救援设备，并部署照明装置以确保夜间作业顺利进行。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12851305.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12851305.html</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 02:58:56 GMT</pubDate>
      <author>翟瑞民</author>
    </item>
    <item>
      <title>法治面｜「机器人律师」离我们还有多远？</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面图库。" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250531/174862416285296400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「面对临场应变式的场景，并非单纯依据法条就可以应对，可能还涉及标准之外的因素，这些不是机器擅长的。」「面对临场应变式的场景，并非单纯依据法条就可以应对，可能还涉及标准之外的因素，这些不是机器擅长的。」&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;蔡星卓&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 3 月，一个出现在美国纽约法庭上的虚拟「替身」引起了法官的愤怒。70 多岁的企业家 Jerome Dewald 此前从未接受过专业的法律培训。由于想要对自己案件的裁决提出异议，他在法庭上播放了一则陈述视频，视频中是一位由 AI 生成的年轻男性，声称要进行「自我辩护」。在被法官 Sallie Manzanet-Daniels 打断后，Jerome 解释，这是他生成的一个虚拟人物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我不喜欢被误导。」法官随即要求关闭视频。这一时刻被法庭摄像机记录了下来并流传于网络，同时引发了人们对人工智能（以下简称「AI」）在法律领域日益增长的影响力和其滥用问题的关注。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;当 AI 踏足法律领域&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;为何要创造一个虚拟人物来做自己的「代言人」？Jerome 在事后接受媒体采访时称，在法庭上为自己辩护很困难——他的声音在压力下常常发颤。他称，其意图并不是欺骗，而是以最有效的方式表达其论点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近些年，AI 的足迹已慢慢踏入法律领域。2025 年 3 月的报道称，美国亚利桑那州最高法院创造了一对 AI 生成的虚拟替身，来传递法官每一项裁决，「他」们也拥有自己的拟人名字——Daniel 和 Victoria。这被认为是美国州法院系统利用 AI 来建立更多类似人类的角色来与公众产生联系的首个例子。不过，也有专业律师因使用 AI 不当而面临麻烦。2023 年 6 月，有媒体报道称，因提交的法律简报中包含由 ChatGPT 生成的 6 个虚构案例，美国纽约 2 名律师被实施制裁，他们的律所最终支付了 5000 美元罚款。2025 年 5 月的最新报道称，美国犹他州一名律师在准备辩护状时使用了 AI，由于缺乏核查，其引用了虚假案例。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250531/174862416285296400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当我们将视线转回国内，也能发现不少 AI 在法律领域的实践痕迹，涉及法律研究与文件审查、司法系统应用、在线纠纷解决等等。同时，机器人律师还可提供法律咨询与问答。例如，在司法裁判辅助方面，自 2024 年 1 月起，一款司法人工智能辅助办案系统已在苏州两级法院中开始应用，其中包括信用卡、金融借款合同、危险驾驶、买卖合同、房屋租赁合同纠纷等案件类别。在公共法律服务智能化方面，2025 年初，吉林省大安市司法局引入 DeepSeek 人工智能技术，提供 24 小时在线咨询服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;某互联网公司大模型算法工程师王志斌告诉界面新闻，Jerome 所使用的数字人和 AI 法律助手是两个不同的概念，后者在目前的实践领域更常见。具体而言，针对 AI 在法律领域可以扮演的角色，王志斌介绍，对于普通人来说，AI 在法律领域应用的场景集中于较为常规的法律咨询和引导、规范的法律文件的书写，以及法律意见的提供。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250531/174862393314880100_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;2025 年 3 月，美国纽约，法庭上 Jerome Dewald 使用的虚拟人。（图片来源：庭审视频截图）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;北京市中闻律师事务所律师杜华程认为，AI 能够代替大部分常见法律纠纷的问答工作。「比如说遇到一般的工伤、交通事故等案件，AI 能够给出准确的解决路径和法律适用。在专业的大语言模型里，像案例检索和总结、合同的初步审核都可以交给大语言模型。」不过，杜华程提到，这些实践仅限于初步工作，法律工作者需同时做好检查和校对工作。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;「机器人律师」还有多远？&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;毋庸置疑，AI 可以在法律领域发挥很多优势。王志斌介绍，以虚拟法律助手为例，其最大的优势之一是效率的提高。另外，从专业性来说，相比真实法律服务中较大的差异性，虚拟法律助手的服务质量相对更加稳定、可控。「人们普遍考虑的‘AI 幻觉’等问题，对于真人来说也不是不存在，意味着两者都要面临工作中产生的纰漏。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杜华程也认为，在海量的数据下，人很难与 AI 抗衡。「而且 AI 的行为往往带有免责条款，不需要对错误的结论负责。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，法律实践中，真人是否有不可替代的一面？在杜华程看来，大语言模型可以节省工作时间，但不能代替人在工作中的作用。「大语言模型或许掌握了海量的数据，但是它只能在这些现有的知识中总结和模仿。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杜华程认为，针对法律事务，处理的过程中不可避免产生人与人的接触，这其中必然会涉及人情世故。「比如有关律师会见的规定，如果询问 AI，其回答大概率是依据法律规定，即普通案件 24 小时内安排律师会见。但在实际操作中，我常常能碰到同行被各种理由限制律师会见。遇到这种情况，AI 也无力给出解决方法，有时需靠律师在网络公开发声才能获得解决。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「代替真人律师在法庭场景下做临场辩护，也不太可能立即实现。」从技术层面来说，王志斌补充，AI 大模型的记忆能力是有限的。「AI 输出法律文书是没问题的，但在实际的对话场景，比如法庭上的辩护，其上下文窗口需在百万 token 或更高的量级（一种 AI 服务的统计单位）。对比而言，目前大模型实用上下文窗口还有明显不足，需要一定的时间才能有更大突破，并降低推理成本。」王志斌说，在实际的对话场景中，AI 需考虑不同角色的意图识别，还要区分不同角色的关系，并针对不同角色有记忆能力。「现在大模型擅长的还是解决具体的问题。而面对临场应变式的场景，并非单纯依据法条就可以应对，可能还涉及标准之外的因素，这些不是机器擅长的。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王志斌认为，机器无法完成跟不同的人打交道，并不是机器本身的问题，是社交环境的问题。「除了常识外，现在的大模型还没有个性化的记忆，随着技术进步，理想状况下，如果大模型拥有无限的记忆能力，实际上可以实现根据场景的不同给出适当的回应。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「近些年，我们总能看到关于机器人法律助手、医疗助手的讨论，短期来看，人们可能过于乐观了。实际上，AI 在这些领域的开发，还远未达到可以立即投入使用的程度，不过长期来看这确实是一个趋势。」王志斌补充。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12829941.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12829941.html</guid>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 11:56:36 GMT</pubDate>
      <author>蔡星卓</author>
    </item>
    <item>
      <title>抢出口效应提振生产，5 月制造业 PMI 回升至 49.5%</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 5 月 25 日，山东日照，海汇汽车制造有限公司生产车间内，工人们正加紧进行车辆组装与自动化调试作业。图片来源：CFP" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250531/17486549958159300_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;制造业生产指数录得 50.7%，比上月上升 0.9 个百分点，升至临界点以上。制造业生产指数录得 50.7%，比上月上升 0.9 个百分点，升至临界点以上。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，辛圆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;国家统计局周六公布数据显示，5 月，中国制造业采购经理人指数（PMI）较上月回升 0.5 个百分点至 49.5%，但仍连续两个月在荣枯线以下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;财信金控首席经济学家伍超明对界面新闻表示，&lt;span&gt;虽然 5 月新增 30% 关税效应释放，但暂停 90 天关税政策，抢出口效应有助于制造业生产。高频数据显示，美东、美西航线集装箱运价指数 5 月环比分别上涨 3.0% 和 8.9%，反映海外需求短期回升可能带动出口修复。另外，当前内需政策发力传统动能有所趋稳，如高频数据显示汽车零售和传统行业开工率保持稳定。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，伍超明同时指出，关税冲击带来的不确定性，对国内企业生产、居民消费就业和预期产生了现实性影响，对制造业构成负面冲击，这在一定程度上对制造业 PMI 的回升幅度形成制约。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分类指数方面，5 月份，制造业生产指数录得 50.7%，比上月上升 0.9 个百分点，升至临界点以上；新订单指数为 49.8%，比上月上升 0.6 个百分点；新出口订单由上月的 44.7% 大幅上升至 47.5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;展望后续制造业 PMI 走势，伍超明在采访中表示，6 月份 PMI 仍在 50% 荣枯线下方的概率偏大。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250531/17486549958159300.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伍超明进一步分析称，一方面，美国关税政策给全球经济增长和我国出口带来的不确定性，将继续对我国制造业构成冲击。另一方面，季节性因素的影响, 6 月通常面临年中淡季和高温天气影响，部分行业开工率可能季节性回落。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，伍超明认为，内需政策加码有助于稳就业、促消费，基建和消费有望进一步支撑内需和制造业生产。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经济学人智库高级经济学家徐天辰对界面新闻表示，美国关税政策变数颇多，企业难以预判，短期内抢出口、抢生产或仍占据主导，但进入三季度后，制造业走势或将面临较多不确定性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;非制造业 PMI 方面，5 月份，非制造业商务活动指数为 50.3%，比上月下降 0.1 个百分点，仍高于临界点，非制造业总体延续扩张。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分行业看，服务业商务活动指数为 50.2%，比上月上升 0.1 个百分点。从行业看，在「五一」节日效应带动下，居民旅游出行、餐饮消费等较为活跃，铁路运输、航空运输、住宿、餐饮等行业商务活动指数明显回升，均位于扩张区间，市场活跃度提升；同时，邮政、电信广播电视及衞星传输服务、互联网软件及信息技术服务等行业商务活动指数继续位于 55.0% 以上较高景气区间，保持较好增长态势。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12850150.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12850150.html</guid>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 01:51:06 GMT</pubDate>
      <author>辛圆</author>
    </item>
    <item>
      <title>为保护青少年免受烟瘾影响，世衞呼吁采取紧急行动禁止调味烟草制品</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="来源：视觉中国" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250531/174865322225721600_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「这不是创新，而是操纵，必须阻止。」「这不是创新，而是操纵，必须阻止。」&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;5 月 31 日是「世界无烟日」。世界衞生组织借此发布题为《烟草制品中的调味配件增强吸引力和诱惑力》的报告，呼吁各国政府紧急禁止烟草和尼古丁制品（包括香烟、口含烟、水烟袋和电子烟）使用任何调味剂，以保护青少年免受成瘾和疾病的影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该报告指出，薄荷醇、泡泡糖和棉花糖等风味添加剂会掩盖了烟草和尼古丁产品的刺激性，将有毒产品变成了对年轻人友好的诱饵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些风味添加剂不仅使戒烟变得更加困难，而且与严重的肺部疾病有关，能导致一半的吸烟者死亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;风味是年轻人愿意尝试烟草和尼古丁产品的主要原因，叠加华丽的包装和社交媒体驱动的营销，增加了尼古丁袋、加热烟草和一次性电子烟的吸引力，使得成瘾性更强。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世衞健康促进司司长 Rüdiger&amp;nbsp;Krech 说，「我们看到一代人对涂有熊皮的软糖袋和彩虹色的电子烟对尼古丁上瘾，这不是创新，而是操纵，必须阻止。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;数据显示，目前全球已有 50 多个国家禁止销售调味烟草，40 多个国家禁止销售电子烟产品。但调味配件仍普遍缺乏监管。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250531/174865322225721600.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世衞总干事谭德塞说，风味添加剂正在助长新一轮成瘾，应该禁止，它们破坏了几十年来在烟草控制方面取得的进展。如果不采取大胆的行动，每年已经造成约 800 万人死亡的全球烟草流行将继续由伪装成诱人口味的成瘾所驱动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该联合国下属机构还敦促更多国家效仿比利时、丹麦和立陶宛等国的做法，采取有效措施管控调味烟草制品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;从 2025 年 4 月 1 日起，比利时全国所有商店将不允许公开展示其销售的烟草产品，商家不仅要隐藏品牌标志，还要隐藏实际的产品。立陶宛的新规与此类似。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年初，丹麦制定了一项完整的 30 点行动计划，旨在保护青少年免受尼古丁产品和酒精的侵害，部分新措施包括，从 7 月开始，将禁止使用诱人的口味（定义为烟草或薄荷醇）和烟草替代品（如尼古丁袋）中的香味。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12850113.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12850113.html</guid>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 01:27:15 GMT</pubDate>
      <author>陈升龙</author>
    </item>
    <item>
      <title>美最高法允许政府撤销超 50 万移民临时合法身份，为驱逐近 100 万移民扫清道路</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="5 月 12 日，德克萨斯州安森，蓝铃花拘留中心的囚犯在庭院内举着写有「帮助我们，我们想被驱逐出境，我们不是恐怖分子，S.O.S.」的横幅。来源：视觉中国" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250531/174865128920176300_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;这些移民来自古巴、海地、尼加拉瓜和委内瑞拉。这些移民来自古巴、海地、尼加拉瓜和委内瑞拉。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;据央视新闻报道，美东时间 5 月 30 日，美国最高法院撤销了一项联邦地区法院命令，允许特朗普政府撤销大约 53.2 万名古巴、海地、尼加拉瓜和委内瑞拉移民的临时合法身份。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，美国联邦法官发布命令阻止了特朗普政府的这一行动。该法官表示，国土安全部缩短这些移民两年「假释期」的决定是基于「对法律的错误解读」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最高法院是美国联邦法院系统的最高审判机关，共有 6 名保守派大法官和 3 名自由派大法官‌，这一格局在很大程度上有利于共和党人推动政治议程。分析指出，最高法院上述裁决为特朗普政府驱逐近 100 万移民扫清道路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;特朗普从第一个任期的竞选期间就把移民制度改革作为施政重点之一，甚至一度称海地和非洲国家为「粪坑」，引发多国抗议。批评者预计，新禁令公布后仍可能面临法律挑战，特别是涉及对已在美人员的追溯性限制。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;特朗普在 1 月 20 日就职第一天就签署行政令，要求美国国务院在 60 天内制定清单，列出可能威胁美国国家安全、在美国发动恐怖袭击、传播仇恨思想、出于恶意利用移民法的国家。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 21 日，美国政府宣布撤销 53.2 万名在美的古巴人、海地人、尼加拉瓜人和委内瑞拉人的临时合法身份，自 4 月 24 日起生效。&lt;span&gt;这个群体是根据拜登时代一项计划合法进入美国的，已经获得经济担保。届时那些没有其他合法居留方式的人将被要求离境，否则将面临遣返。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250531/174865128920176300.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;特朗普政府认为，通过禁止某些国家的公民入境，可以降低恐怖袭击和其他安全风险‌，同时保护美国的工作市场，减少对外国劳动力的依赖。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;4 月 10 日，地区法官塔尔瓦尼裁定特朗普政府行为非法。5 月 5 日，联邦第一巡回上诉法院驳回特朗普政府的请求，土安全部将无法终止此类移民由前政府授予的两年暂时拘留许可期限。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;另据多名前任和现任联邦官员透露，特朗普还打算在他任内第一年驱逐 100 万移民，但这一任务面临财务和法律等重重障碍，部分目标国家也不愿意&lt;/span&gt;&lt;span&gt;接收&lt;/span&gt;&lt;span&gt;美国的遣返。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;拉美移民是美国经济长期依赖的一大劳动力来源，如今这个群体面临被驱逐的命运，叠加&lt;/span&gt;高昂的劳动力成本、技能不匹配以及移民人口增长放缓等因素，使得特朗普制造业就业大幅增长的可能性渺茫。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12850075.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12850075.html</guid>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 00:56:39 GMT</pubDate>
      <author>陈升龙</author>
    </item>
    <item>
      <title>「三四千家都在卖」的零公里二手车，来源比你想的还要广</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="上海二手车交易中心。图片拍摄/周姝祺" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250531/174864889632022300_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;零公里二手车的出现，源自汽车企业对唯销量数据的崇拜，价格战下疲软的消费需求以及二手车行业监管的缺位。零公里二手车的出现，源自汽车企业对唯销量数据的崇拜，价格战下疲软的消费需求以及二手车行业监管的缺位。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;周姝祺&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;汽车公司和经销商用来隐蔽清库存和冲销量的「零公里二手车」被迫走到台前。长城汽车董事长魏建军近期在一次公开采访中警告，零公里二手车是破坏市场规则的行业乱象，「有三四千家都在卖」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此番言论引发市场和有关部门注意。财联社报道称，近期部分汽车公司、经销商集团、二手车交易平台以及行业协会接到商务部通知，参加在北京举行的一场针对「零公里二手车」闭门研讨会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;参与了此次会议的东风集团人士向第一财经称，会议主要目的是引导二手车出口，并规范零公里二手车市场，由汽车公司主动报名参与。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「零公里二手车」是指正常完成了车辆上牌手续，名义上属于二手车，但实际行驶里程极低甚至为零的新车。主要来源包括汽车制造商需清库存的老款车型、经销商为谋求销售返点提前上牌的「冲量车」，以及少部分运损车、展车、试驾车和客户临退车等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻记者在懂车帝二手车交易平台上检索发现，行驶里程 1 万公里以下，车龄 1 年以下并且在今年刚上牌的二手车就有超过 5000 辆，几乎涵盖当下所有主流汽车品牌，且不少车型表显里程数只有百公里。瓜子二手车平台上，同类型二手车超过 8000 辆。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250531/174864889632022300.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这类公里数小和车龄短的零公里二手车定价较新车指导价的差距不一。界面新闻注意到，一辆 2025 款智界 S7 准新车的价格是 25.58 万元，比同款新车定价只便宜了不到 4 万元。而一辆新车指导价为 40.69 万元的 2024 款沃尔沃 S90，行驶里程仅为 100 公里，价格却降到了 24.3 万元。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250531/174864779170709600_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;懂车帝二手交易平台截图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;零公里二手车在汽车行业不算新鲜事。在市场竞争压力下，部分汽车公司为冲刺销量数据或修饰财务报表信息，将库存或换代改款车辆卖给授权经销商集团、网约车公司、二手车市场以及平行出口汽车，以此提前确认销量和收入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国汽车流通协会专家委员会专家委员李颜伟向界面新闻指出，还有部分汽车企业与供应链公司合作，将新车提前上险转变为零公里二手车后，再将其以展车的名义回流到直营门店进行二次销售。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而在下游链条，经销商集团为了完成销售任务、清理库存回笼资金，以及拿到季度销量返点弥补价格战降价亏损，同样会将长库龄新车注册为二手车，在平台以零公里二手车的方式进行售卖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位汽车平行出口商告诉界面新闻，他们主要从 4S 店采购新车，国内上牌后出口海外，但大部分零公里二手车仍在国内消化。部分二手车商还专门设置了零公里二手车买卖专区，因为「厂家让利卖，流通快，有利润空间」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二手车交易平台天天拍车副总裁栾桂金接受界面新闻采访表示，在新车市场竞争尚不激烈的时期，零公里二手车流入市场交易的规模较小，占比有限。 但是，近年来新品牌与新车型密集推出，产能与库存规模都远超内部消费需求。而国际贸易壁垒持续强化也导致出口规模受限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乘联会秘书长崔东树提供的数据显示，2025 年，国内汽车行业库存持续拉升。4 月末，全国乘用车行业库存约为 350 万辆，环比增加 15 万辆，同比增加 12 万辆，达到历年同期高点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「二手车市场成为厂商消化库存、快速回笼资金的关键渠道。通过平台化交易，汽车厂商得以将车源配置至全国市场，实现资源的优化流通。」栾桂金指出，只要来源合法合规、权属清晰明确、手续资料齐全，零公里二手车均可通过平台标准化业务流程完成正常交易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在他看来，当前二手车市场中出现的特殊车源流通现象，本质是新车市场挤压下的阶段性解决方案，并非行业长期主流模式。二手车交易平台承担的职责，是依托全国买家资源网络，以市场化方式推动车源向高价值区域流动，帮助厂商缓解库存压力，也为消费者提供更多合规车源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但不可否认的是，二手车交易平台作为汽车厂家处理库存的重要渠道之一，一定程度上成为汽车厂家模糊真实销量和制造虚假市场繁荣的工具，导致资本市场对行业真实供需关系产生误判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李颜伟向界面新闻指出，国内相关机构和部门对此类「渠道填塞」行为缺少相应的监管机制审查，或可参考美国证券交易委员对于虚构销量增长造假行为的规定，对汽车公司有意利用零公里二手车模式，提前确认销售和业绩的不正当行为进行处罚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻注意到，随着近两年国家及地方持续推出提振汽车消费的以旧换新和报废补贴政策，二手车市场上还涌现出新一批专用来套补贴的零公里二手车。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;部分二手车商利用国家、地方和汽车厂家的置换或报废补贴政策，购置新车申请补贴，再利用补贴额度下调车辆实际售价，使无法享受政策的用户以「二手车」名义低价购得新车。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些套补贴的零公里二手车以 10 万元以下的新能源小车为主，包括吉利星愿、奔腾小马、五菱 MINI 等。它们售价便宜，折扣力度明显，流通速度快。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250531/174864903791571100_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;二手车交易平台上的吉利星愿二手车，里程数多为百公里左右。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;一位杭州二手车商告诉界面新闻，一辆新车指导价不到 6 万元的吉利星愿车型，利用国补政策后裸车落地价比 4S 店还可以便宜 1 万元。另一位郑州个人二手车商向界面新闻表示，一款原价 4.99 万元的吉利熊猫补贴后只要 2.98 万元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述二手车商均向界面新闻表示，可以在全国范围内 4S 店提车，并且同样享受厂家质保，只是没有首任车主权益。车主只需要购买一份商业保险以及等待一到两个月补贴到账时间，即能完成过户。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据多位购买了此类零公里二手车的消费者向界面新闻透露，过户等待时间存在较强的不确定性，只能等二手车商的通知，直接影响到用车体验。另外，一些零公里二手车的来源不明，可能是公司户或者是存在债务风险的「套贷车」，普通消费者很难甄别。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻了解到，规模化运作的零公里二手车商常与经销商深度捆绑。车行以低于指导价批量采购，经销商达成销量目标获取厂家返点，形成互利模式。据悉，部分二手车商单车利润可以达到约 5000 元，与在价格战中普遍承压的传统二手车商形成鲜明对比。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李颜伟告诉界面新闻，在这条套国补的零公里二手车灰色产业链上，每个人都在获利。但是，这违背了国家补贴政策设计初衷，滥用财政资金，并且因出现大量不符合市场规律的低价二手车源，参与市场竞争，加剧了新车零售市场内卷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实上，与其让零公里二手车干扰国内市场秩序，政策更倾向于将此类车型合规平行出口至海外。今年 3 月，广东推出政策支持二手车平行出口，零公里燃油二手车出口将不再受车辆上牌指标限制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据海关总署的数据，2024 年中国二手车出口数据达到 40 万辆，创历史新高。有业内人士向财经估算，零公里二手车出口海外规模约&lt;span&gt;数十万辆，在二手车出口总量中占比颇高&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述汽车平行出口商向界面新闻表示，中东及俄罗斯对中国高性价比燃油车以及智能化领先的电动车需求旺盛。「只要出口国政策稳定、汇率稳定、结算方式不变，平行出口生意就有利润空间。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，由于新能源汽车涉及三电等维修多以首任车主为前提，二手车平行出口后出现质量问题，消费者难以维护自身权益，一定程度上将影响品牌声誉。奇瑞等汽车公司曾公开反对平行出口模式，认为对海外授权经销商、消费者以及汽车制造商均百害无一利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据业内人士判断，随着中国汽车公司出海速度加快，平行出口市场逐步饱和以及在国际局势波动影响下，二手车平行出口的总量将呈下降趋势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;（界面新闻记者刘嘉欣对本文亦有帮助）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12850017.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12850017.html</guid>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 00:45:00 GMT</pubDate>
      <author>周姝祺</author>
    </item>
    <item>
      <title>界面晚报 | 央行：一季度末金融机构人民币各项贷款余额同比增长 7.4%；端午假期全国铁路预计发送旅客 8050 万人次</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="界面晚报 | 央行：一季度末金融机构人民币各项贷款余额同比增长 7.4%；端午假期全国铁路预计发送旅客 8050 万人次" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250530/17486021033115000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;央行：5 月开展了 7000 亿元买断式逆回购操作；15 人获刑，最高判 6 年！宁夏烧烤店 31 死爆炸案一审宣判；星舰将携带特斯拉擎天柱机器人前往火星。以下是界面新闻为你梳理的 5 月 30 日晚报新闻。央行：5 月开展了 7000 亿元买断式逆回购操作；15 人获刑，最高判 6 年！宁夏烧烤店 31 死爆炸案一审宣判；星舰将携带特斯拉擎天柱机器人前往火星。以下是界面新闻为你梳理的 5 月 30 日晚报新闻。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;央行：一季度末金融机构人民币各项贷款余额 265.41 万亿元，同比增长 7.4%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;中国人民银行统计，2025 年一季度末，金融机构人民币各项贷款余额 265.41 万亿元，同比增长 7.4%，一季度人民币贷款增加 9.78 万亿元。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12848816.html" target="_blank"&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;央行：5 月开展了 7000 亿元买断式逆回购操作&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;5 月 30 日，央行公告，为保持银行体系流动性充裕，2025 年 5 月中国人民银行以固定数量、利率招标、多重价位中标方式开展了 7000 亿元买断式逆回购操作。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12848958.html" target="_blank"&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;端午假期全国铁路预计发送旅客 8050 万人次&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「中国铁路」微信公众号，铁路端午假期运输今日启动，自 5 月 30 日至 6 月 3 日，为期 5 天，全国铁路预计发送旅客 8050 万人次，客流最高峰为 5 月 31 日，预计发送旅客 1830 万人次。今年端午假期，铁路客流主要由探亲流、旅游流等构成，预计总体保持高位运行，京津冀、长三角、粤港澳大湾区、成渝地区及部分热门旅游城市客流相对集中。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12846311.html" target="_blank"&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250530/17486021033115000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;15 人获刑，最高判 6 年！宁夏烧烤店 31 死爆炸案一审宣判&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据微信公众号「银川发布」周五消息，5 月 30 日上午，银川市兴庆区人民法院依法对宁夏银川富洋烧烤店「6·21」特别重大燃气爆炸事故涉刑事案件一审公开宣判。对银川富洋烧烤民族街店投资人、实际经营者张洪显和刘国，宁夏龙江清洁能源有限公司实际控制人崔文波，宁夏国华检测技术有限公司法定代表人、股东周志国等 15 名被告人，依法以重大责任事故罪或提供虚假证明文件罪分别判处六年至一年不等有期徒刑，禁止其中 3 名被告人一定期限内从事相关职业，并对其中 3 名罪责较轻、符合法定条件的一线员工依法适用缓刑。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12846209.html" target="_blank"&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;最高法：偷盗拐骗儿童犯罪目前已呈零星态势&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;新华社记者从最高人民法院获悉，人民法院近年来依法从严惩处侵害未成年人犯罪，在各地党委领导及社会各界共同努力下，一些侵害未成年人犯罪的突出问题得到解决，犯罪得到有效遏制。其中，采取偷盗、拐骗等方式拐卖儿童的犯罪目前已呈零星发案态势。「曾一度高发的拐卖儿童犯罪，自 1992 年以来，除 1997 至 2000 年出现短暂反弹之外，其余年份一直呈下降趋势。」&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12848620.html" target="_blank"&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;赔偿 40 万、道歉 30 天，胖东来「红内裤案」宣判&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;5 月 29 日晚间，河南省许昌市魏都区人民法院发布消息称，5 月 28 日，该院公开开庭审理了原告许昌市胖东来商贸集团有限公司 (胖东来) 与被告段某名誉权纠纷案，并当庭宣判。法院判决，段某在其个人抖音账号「两个小段 (小)」发布宣读书面道歉信的视频，发布后 30 日内不得删除；段某赔偿许昌市胖东来经济损失共计 40 万元。经法院审理查明，今年 1 月 30 日，段某向许昌市胖东来百货服饰有限公司生活广场店 (下称胖东来生活广场) 反馈其购买的女士红色内裤出现掉色、穿着后有过敏现象。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12844415.html" target="_blank"&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;外交部：中方出口管制措施符合国际通行做法，坚决反对美方恶意封锁打压&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;5 月 30 日，外交部发言人林剑主持例行记者会。路透社记者提问，中国驻美使馆一名发言人就美暂停向中国商飞出售发动机技术一事回应记者称，中方坚决反对美方夸大国家安全概念、滥用出口管制。请问，中国对稀土的出口管制不也是如此吗？中美出口管制有何区别？林剑表示，中方出台的出口管制措施，符合国际通行的做法，是非歧视性、不针对特定国家。我们愿与有关国家和地区加强出口管制领域对话合作，致力于维护全球产供链稳定。林剑指出，美方的有关做法是在泛化国家安全概念，将经贸科技问题政治化、工具化，对中国进行恶意封锁和打压。我们对此坚决反对，并将坚决维护自身的正当权益。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12847558.html" target="_blank"&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;星舰将携带特斯拉擎天柱机器人前往火星&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当地时间 5 月 29 日，特斯拉在社交平台发文称，SpaceX 将于 2027 年发射携带特斯拉 Optimus 人形机器人的星舰前往火星。特斯拉 CEO 马斯克表示，明年年底，SpaceX 将发射携带特斯拉 Optimus 人形机器人的星舰前往火星，按照轨道周期计算，将在 2027 年抵达火星。届时，Optimus 人形机器人将在火星表面行走。如果一切顺利，SpaceX 将尝试送人类前往火星。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12846755.html" target="_blank"&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12849052.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12849052.html</guid>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 10:59:18 GMT</pubDate>
      <author>界面综合</author>
    </item>
    <item>
      <title>地方新闻精选 |河南婚内强奸案当事人申请国家赔偿 33 万，宁夏烧烤店特别重大燃气爆炸案一审宣判</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="来源：视觉中国" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250530/174859919926639700_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新闻值得关注？北京 17 岁中学生成全球首位从北坡登顶珠峰的青少年；赔偿 40 万、道歉 30 天，胖东来「红内裤案」宣判；湖南取消普通住宅和非普通住宅标准。今天有哪些地方新闻值得关注？北京 17 岁中学生成全球首位从北坡登顶珠峰的青少年；赔偿 40 万、道歉 30 天，胖东来「红内裤案」宣判；湖南取消普通住宅和非普通住宅标准。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;【宁夏】银川富洋烧烤店「6·21」特别重大燃气爆炸案一审宣判&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;5 月 30 日上午，银川市兴庆区人民法院依法对 2023 年富洋烧烤店「6·21」特别重大燃气爆炸事故涉刑事案件一审公开宣判，对投资人、实际经营者张洪显和刘国，宁夏龙江清洁能源有限公司实际控制人崔文波，宁夏国华检测技术有限公司法定代表人、股东周志国等 15 名被告人，依法以重大责任事故罪或提供虚假证明文件罪分别判处六年至一年不等有期徒刑。&lt;span&gt;该事件造成 38 人伤亡，其中 31 人经抢救无效死亡，直接经济损失 5114.5 万元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;【河南】&lt;/span&gt;因「婚内强奸」被羁押 285 天当事人：已向检察院申请国家赔偿 33 万元，并要求追责办案人员&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;极目新闻报道，5 月 29 日下午，40 岁的尹某向河南省濮阳县人民检察院递交了《国家赔偿申请书》。此前，他因「婚内强奸」被羁押了 285 天，如今正式决定申请国家赔偿 33 万元，并要求追责相关办案人员。尹某于 2023 年 8 月 18 日被濮阳县公安局刑事拘留，同年 8 月 31 日经本院批准逮捕，次日被濮阳县公安局执行逮捕，2024 年 5 月 28 日经濮阳县人民法院决定取保候审。去年 7 月，濮阳县人民检察院作出不起诉决定书，认为本案现有证据不足，达不到起诉条件。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【河南】赔偿 40 万、道歉 30 天，胖东来「红内裤案」宣判&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5 月 29 日晚间，河南省许昌市魏都区人民法院发布消息称，5 月 28 日，该院公开开庭审理了原告许昌市胖东来商贸集团有限公司 (&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;胖东来&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;)&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;与被告段某名誉权纠纷案，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;法院判决，段某在其个人抖音账号&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;发布宣读书面道歉信的视频，发布后 30 日内不得删除；段某赔偿许昌市胖东来经济损失共计 40 万元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年 1 月 30 日，段某向许昌胖东来生活广场反馈其购买的内裤出现掉色、穿着后有过敏现象。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250530/174859919926639700.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;【广东】&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;寄丢客户价值 5 万元手镯仅赔 67 元？顺丰回应&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据广东广电触电新闻报道，近日&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;广东佛山陈小姐&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;网购了一只价值 4&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;98&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;万&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;元的翡翠手镯，但收到货后不太满意，于是选择了退货退款。因为商家赠送了运费险，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5 月 22 日&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;10 点&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;由指定的顺丰速运上门取件&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;23 日晚&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;陈小姐接到快递员电话，称快件&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;丢失了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;顺丰表示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不存在监守自盗的情况。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;由于快件没有保价，将按照非保价快件的条款与客户协商理赔，由于暂时无法达成一致意见，将继续与客户继续协商理赔。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;【&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;湖南】取消普通住宅和非普通住宅标准，购买首套住房补贴契税&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;湖南省住房和城乡建设厅联合省财政厅等 9 部门出台《湖南省促进房地产市场平稳健康发展若干措施》。其中提出，加大契税等政策支持力度。取消普通住宅和非普通住宅标准。对在拟购房的县（市、区）无住房，购买首套新建商品房的，积极采取契税补贴政策。就社会关心的多子女家庭购房问题，「湘十条」从三个方面提出政策支持&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【北京】&lt;span&gt;全球首位！17 岁中学生从北坡登顶珠峰&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;红星新闻报道，近日，北京第八十中学学生李浩榕成功登顶珠穆朗玛峰，成为中国登山史上首位从北坡登顶珠峰的未成年男生，是全球第一个从北坡登顶珠峰的中学生，同时获得国家健将级运动员称号。业内人士称，相比尼泊尔境内的珠峰南坡，北坡登顶挑战更大更规范，费用或近 50 万元。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【河北】唐山发生 3.2 级地震&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据中国地震台网正式测定，5 月 30 日 17 时 18 分在河北唐山市古冶区发生 3.2 级地震，震源深度 12 公里，震中位于北纬 39.76 度，东经 118.51 度。震中 5 公里范围内平均海拔约 53 米。根据中国地震台网速报目录，震中周边 200 公里内近 5 年来发生 3 级以上地震共 14 次，最大地震是 2020 年 7 月 12 日在河北唐山市古冶区发生的 5.1 级地震（距离本次震中 6 公里）。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12846035.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12846035.html</guid>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 10:17:34 GMT</pubDate>
      <author>界面综合</author>
    </item>
    <item>
      <title>直通部委｜最高法：偷盗拐骗儿童犯罪目前已呈零星态势，工信部称 2028 年将基本实现全国公共算力标准化互联</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2023 年 5 月 14 日，河北张家口，国家一体化算力网络京津冀枢纽中明算力中心项目施工现场。图片来源：CFP" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250530/174859583850900200_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委消息值得关注，最高法表示，偷盗拐骗儿童犯罪目前已呈零星态势；工业和信息化部称，到 2028 年，基本实现全国公共算力标准化互联。今天有哪些部委消息值得关注，最高法表示，偷盗拐骗儿童犯罪目前已呈零星态势；工业和信息化部称，到 2028 年，基本实现全国公共算力标准化互联。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，辛圆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;最高法：偷盗拐骗儿童犯罪目前已呈零星态势&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新华社记者从最高人民法院获悉，人民法院近年来依法从严惩处侵害未成年人犯罪，在各地党委领导及社会各界共同努力下，一些侵害未成年人犯罪的突出问题得到解决，犯罪得到有效遏制。其中，采取偷盗、拐骗等方式拐卖儿童的犯罪目前已呈零星发案态势。「曾一度高发的拐卖儿童犯罪，自 1992 年以来，除 1997 至 2000 年出现短暂反弹之外，其余年份一直呈下降趋势。」最高法发布的未成年人审判工作情况显示，人民法院对侵害未成年人犯罪「零容忍」，对杀害、伤害、性侵、拐卖、虐待等各类侵害未成年人身心健康的犯罪行为，坚持依法从严惩处，绝不手软。对犯罪性质恶劣，情节、后果严重的，依法从严从重判处刑罚直至死刑，绝不姑息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;工业和信息化部：2028 年基本实现全国公共算力标准化互联&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;工业和信息化部日前印发《算力互联互通行动计划》。其中提出，到 2026 年，建立较为完备的算力互联互通标准、标识和规则体系。设施互联方面，推广新型高性能传输协议，提升算力节点间网络互联互通水平；资源互用方面，建成国家、区域、行业算力互联互通平台，统一汇聚公共算力标识，实现全国头部算力企业的公共算力资源互联；业务互通方面，推动算、存、网多种业务互通，实现跨主体、跨架构、跨地域算力供需调度；应用场景方面，开展算力互联网试验网试点，赋能产业普惠用算。到 2028 年，基本实现全国公共算力标准化互联，逐步形成具备智能感知、实时发现、随需获取的算力互联网。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;发改委、能源局：有序推动绿电直连发展&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250530/174859583850900200.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国家发展改革委、国家能源局发布关于有序推动绿电直连发展有关事项的通知，其中提到，加强规划统筹。省级能源主管部门应加强对绿电直连项目的统筹规划，确保绿电直连模式有序发展。项目风电和太阳能发电规模计入省级能源主管部门制定的新能源发电开发建设方案，用电负荷规模应有依据和支撑，直连线路、接入系统等按电压等级纳入省级或城市的能源电力和国土空间等规划，并按《企业投资项目核准和备案管理办法》等规定进行备案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;市场监管总局：五方面创新举措提升企业商业秘密保护能力&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻记者周五了解到，市场监管总局决定在 6 月组织开展第三届「企业商业秘密保护能力提升服务月」活动。本届「服务月」活动以「构建保护制度，服务创新发展」为主题。市场监管总局指导各地市场监管部门立足地方实际，通过深入开展调研走访、创新宣传方式方法、分级分类指导帮扶、加强监管执法办案、引导社会多方参与等五方面举措，着力解决企业困难和诉求，推动「服务月」活动走深走实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;交通运输部：4 月完成跨区域人员流动量 53.5 亿人次&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;交通运输部周五发布 4 月交通运输经济运行情况，4 月完成跨区域人员流动量 53.5 亿人次，同比增长 3.4%。其中，完成公路人员流动量 48.9 亿人次，同比增长 3.2%；完成水路客运量 2169 万人次，同比下降 3.4%。1-4 月，完成跨区域人员流动量 227.4 亿人次，同比增长 3.8%。其中，完成公路人员流动量 209.6 亿人次，同比增长 3.7%；完成水路客运量 7655 万人次，同比下降 2.8%。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12848620.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12848620.html</guid>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
      <author>辛圆</author>
    </item>
    <item>
      <title>国内制造业转型升级加速，工业企业盈利有望持续向好｜宏观晚 6 点</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="国内制造业转型升级加速，工业企业盈利有望持续向好｜宏观晚 6 点" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250530/174859550629017400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;两部门发文要求有序推动绿电直连发展，发改委要求进一步降低征信服务收费标准……以下是界面新闻整理的 5 月 30 日宏观要闻、机构观点和财经数据。两部门发文要求有序推动绿电直连发展，发改委要求进一步降低征信服务收费标准……以下是界面新闻整理的 5 月 30 日宏观要闻、机构观点和财经数据。&lt;/p&gt;    &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;宏观要闻&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;2025 陆家嘴论坛上将发布若干重大金融政策&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海市周五举行市政府新闻发布会，介绍 2025 陆家嘴论坛有关情况。上海市委金融办常务副主任周小全在发布会上透露，2025 陆家嘴论坛期间，中央金融管理部门将发布若干重大金融政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;两部门发文要求有序推动绿电直连发展&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国家发展改革委、国家能源局日前发布关于有序推动绿电直连发展有关事项的通知，其中提到，加强规划统筹。省级能源主管部门应加强对绿电直连项目的统筹规划，确保绿电直连模式有序发展。项目风电和太阳能发电规模计入省级能源主管部门制定的新能源发电开发建设方案，用电负荷规模应有依据和支撑，直连线路、接入系统等按电压等级纳入省级或城市的能源电力和国土空间等规划，并按《企业投资项目核准和备案管理办法》等规定进行备案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;四川拟大力发展免退税经济&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250530/174859550629017400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《四川省关于 2025 年大力提振消费加快打造美好生活向往体验地的实施方案（征求意见稿）》公开征求意见。其中提到，提升吸引外来消费水平。持续抓好优化支付服务「三张清单」落实，将世运会等相关场所纳入精品商圈建设范围。巩固和扩大外卡支付覆盖率，丰富提升天府国际机场等重点区域境外来宾服务功能。大力发展免退税经济，推动成都市内免税店建成运营。支持更多符合条件的优质商户成为离境退税商店，发布新一批「即买即退」商店名单。&lt;/p&gt;

&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12848582.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12848582.html</guid>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
      <author>辛圆</author>
    </item>
    <item>
      <title>15 人获刑，最高判 6 年！宁夏烧烤店 31 死爆炸案一审宣判</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2023 年 6 月 21 日，宁夏银川市兴庆区民族南街的富洋烧烤店发生爆炸。图片来源：CFP" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250530/174857608538748800_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;对于 15 名被告人，依法以重大责任事故罪或提供虚假证明文件罪分别判处六年至一年不等有期徒刑。对于 15 名被告人，依法以重大责任事故罪或提供虚假证明文件罪分别判处六年至一年不等有期徒刑。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，辛圆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;据微信公众号「银川发布」周五消息，2025 年 5 月 30 日上午，银川市兴庆区人民法院依法对宁夏银川富洋烧烤店「6·21」特别重大燃气爆炸事故涉刑事案件一审公开宣判。对银川富洋烧烤民族街店投资人、实际经营者张洪显和刘国，宁夏龙江清洁能源有限公司实际控制人崔文波，宁夏国华检测技术有限公司法定代表人、股东周志国等 15 名被告人，依法以重大责任事故罪或提供虚假证明文件罪分别判处六年至一年不等有期徒刑，禁止其中 3 名被告人一定期限内从事相关职业，并对其中 3 名罪责较轻、符合法定条件的一线员工依法适用缓刑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一审审理查明，2023 年 6 月 21 日 20 时 37 分许，银川市兴庆区富洋烧烤民族街店发生特别重大燃气爆炸事故。此次事故是一起因相关企业违法违规检验、经营，并配送不符合标准的液化石油气瓶，烧烤店在使用中违规操作发生泄漏爆炸等造成的生产安全责任事故。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一审法院认为，被告人张洪显等 12 人在生产、作业中违反有关燃气安全管理规定，因而发生特别重大责任事故，给人民群众生命财产造成重大损失，情节特别恶劣，行为均构成重大责任事故罪；被告人周志国等 3 人身为液化石油气检测机构工作人员，故意提供虚假证明文件，情节严重，行为均构成提供虚假证明文件罪。根据各被告人犯罪的事实、性质、情节、造成的危害后果以及在犯罪中所起作用，依法作出上述判决。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;案件审判过程中，法庭依法保障了各被告人的诉讼权利。宣判后，崔文波等被告人当庭表示认罪服判、不上诉。部分人大代表、政协委员、群众代表，以及部分被害人和被告人亲属等旁听了案件宣判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 月 21 日 20 时 40 分许，银川市兴庆区民族南街富洋烧烤店发生一起特别重大燃气爆炸事故，造成 31 人死亡、7 人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250530/174857608538748800.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据公安、消防部门询问笔录，打 119 报警人冯红娟（烧烤店店员）和马成军（烧烤店后厨配菜师傅）反映，爆炸前一小时左右闻到有煤气泄漏，发现液化气罐阀门坏了，就让李志翔（烧烤店后厨烧烤主管）去买阀门，回来后在更换阀门过程中发生了爆炸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻此前报道，现场群众介绍，烧烤店一楼的煤气罐先发生爆炸，又把二楼的天然气管道引爆，并将楼层之间的楼梯炸毁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事故发生后，应急管理部、住房城乡建设部、商务部、市场监管总局等有关部门迅速响应，组成联合工作组赶赴现场指导事故救援处置工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经国务院事故调查组调查认定，这是一起因相关企业违法违规检验、经营，并配送不符合标准的液化石油气瓶，烧烤店在使用中违规操作发生泄漏爆炸，地方党委政府及其有关部门履职不到位、燃气安全失管失控，造成的生产安全责任事故。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宁夏回族自治区纪检监察机关、中央纪委国家监委驻应急管理部纪检监察组按照干部管理权限，依规依纪依法对事故中涉嫌违纪违法的 66 名公职人员进行严肃追责问责。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12846209.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12846209.html</guid>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 03:37:15 GMT</pubDate>
      <author>辛圆</author>
    </item>
    <item>
      <title>【评论】完善中国特色现代企业制度，夯实高质量发展微观基础</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：视觉中国" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250530/174856883115492100_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;《意见》出台将推动具备条件的企业普遍建立适合国情、符合实际、满足发展需要的中国特色现代企业制度，进一步释放微观主体活力。《意见》出台将推动具备条件的企业普遍建立适合国情、符合实际、满足发展需要的中国特色现代企业制度，进一步释放微观主体活力。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;文丨石颖&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;（中国宏观经济研究院经济体制与管理研究所&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;strong&gt; &lt;span&gt;副研究员）&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;党中央、国务院高度重视中国特色现代企业制度建设。近日，中共&lt;span&gt;中央办公厅&lt;/span&gt;、国务院办公厅公布的《关于完善中国特色现代企业制度的意见》（以下简称《意见》），从坚持和加强党的领导、完善公司治理结构、提升企业科学管理水平、健全企业激励创新制度、建立健全企业社会责任与企业文化体系、优化企业综合监管和服务体系等六个方面，对完善中国特色现代企业制度作了系统部署。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;《意见》出台将推动具备条件的企业普遍建立适合国情、符合实际、满足发展需要的中国特色现代企业制度，进一步释放微观主体活力，为完善社会主义市场经济体制、推动经济高质量发展提供有力支撑。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;一、完善中国特色现代企业制度是时代所需、意义重大&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中国特色现代企业制度的形成与发展，是改革开放以来中国经济体制改革的重要成果，既遵循现代企业制度的国际通用逻辑，又深深植根于中国独特的制度土壤与社会文化传统。最早在&lt;/span&gt;&lt;span&gt;1993&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年，党的十四届三中全会提出了「产权清晰、权责明确、政企分开、管理科学」的现代企业制度「十六字」方针，为建立现代企业制度指明了方向。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;2016&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年，&lt;span&gt;&lt;span&gt;习近平&lt;/span&gt;总书记&lt;/span&gt;在全国国有企业党的建设工作会议上提出「两个一以贯之」原则，明确中国特色现代国有企业制度，「特」就特在把党的领导融入公司治理各环节，把企业党组织内嵌到公司治理结构之中。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;2019&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年，党的十九届四中全会首次提出「完善中国特色现代企业制度」战略部署。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;2021&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年，党的十九届六中全会提出，「建立中国特色现代企业制度」。随后，党的二十大和党的二十届三中全会再次强调，「完善中国特色现代企业制度」。这些关于完善中国特色现代企业制度的重要论述既是适应时代发展的需要，也将丰富并成为社会主义基本经济制度的重要组成部分。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;近年来，中国特色现代企业制度在各方努力下不断创新发展。国有企业公司制改革全面完成，基本实现董事会应建尽建，经理层成员任期制和契约化管理全面推行，市场化用工机制深入推进；部分有条件的民营企业也加快完善现代企业制度，将其作为促进企业创新、提升核心竞争力的重要制度保障。然而，我国企业制度建设仍存在一些薄弱环节。有的国有企业治理主体权责边界不清，决策流程不够顺畅；一些民营企业内部治理有待规范，不利于其长远发展；不同企业治理和管理水平参差不齐，制约了企业进一步发展壮大。在此背景下，《意见》的出台旨在进一步将制度优势转化为现实生产力与公司治理效能，夯实高质量发展的微观基础。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250530/174856883115492100.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;完善中国特色现代企业制度，以制度赋能提升企业管理水平和市场竞争力，对于以高质量企业支撑高质量发展、构建高水平社会主义市场经济体制具有重要的理论意义和现实意义。理论层面，它打破传统企业制度固有模式，将党的领导与公司治理、公有制与市场经济、文化传统与现代管理深度融合，创新企业治理哲学，丰富和发展了社会主义市场经济理论。现实层面，通过制度赋能，有助于激发各类企业的内生动力和创新活力，提升管理水平和市场竞争力，加快打造世界一流企业。不仅如此，完善中国特色现代企业制度，将为构建高水平社会主义市场经济体制筑牢微观基础，为以中国式现代化全面推进强国建设、民族复兴伟业提供有力支撑。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;二、深刻理解完善中国特色现代企业制度&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;《意见》明确指出，中国特色现代企业制度是以坚持和加强党的领导为根本，以产权清晰、权责明确、政企分开、管理科学为基础，以完善公司治理为重点，以改革创新为动力，弘扬企业家精神，适合国情、符合实际、满足发展需要的现代企业制度。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;第一，党的领导是中国特色现代企业制度的「根」和「魂」，通过分类「完善党领导国有企业的制度机制」「加强和改进非公有制企业党的建设」，既发挥市场经济规律的作用，又体现社会主义制度优越性。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;第二，「产权清晰、权责明确、政企分开、管理科学」是现代企业制度的通用准则，同时结合中国所有制结构形成独特实践。完善公司治理结构是基础，解决「谁来管、怎么管、管得好」的问题，保证股东和各利益相关者的权益。从强化战略管理、内部管理、风险管理、科学民主管理等方面形成一系列科学的管理制度，将改革与企业管理有机结合起来。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;第三，以改革破除体制机制障碍，健全企业激励创新制度，通过制度设计激发企业家的积极性、主动性、创造性，是释放企业作为创新主体活力的重要手段。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;第四，建立健全企业社会责任与企业文化体系是支撑。《意见》提出的「推动将企业社会责任理念融入生产经营全过程」「鼓励企业将诚实守信、以义取利、守正创新等中华优秀传统文化理念运用于企业管理实践」等举措将推动企业在追求经济效益的同时，积极履行社会责任，培育优秀企业文化，实现企业可持续发展。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;第五，优化企业综合监管和服务体系是保障。《意见》提出「完善企业监管制度，明确监管主体和职责，创新监管方式，提高监管效能」「加强政策引导和服务保障，营造良好的市场环境和社会氛围」。这些举措从为企业发展提供良好外部环境着眼，促进企业健康发展。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;三、以钉钉子精神抓好《意见》的贯彻落实&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;《意见》明确提出了未来&lt;/span&gt;&lt;span&gt;5&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年和&lt;/span&gt;&lt;span&gt;10&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年的发展目标，为完善中国特色现代企业制度提供了基本遵循。需要认识到，完善中国特色现代企业制度是一项长期而艰巨的任务。既需要各类企业积极响应，抓住机遇，完善自身制度建设，提升治理水平和创新能力，为我国经济高质量发展贡献力量。也需要各级政府部门协同合作，推动《意见》的各项举措落地生根，营造良好的企业发展环境。要坚持以&lt;span&gt;习近平&lt;/span&gt;新时代中国特色社会主义思想为指导，深入贯彻党的二十大和二十届二中、三中全会精神，扎实工作、狠抓落实，不断完善中国特色现代企业制度，为推动经济高质量发展、加快建设世界一流企业、以中国式现代化全面推进强国建设、民族复兴伟业作出新的更大贡献。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;（文章仅代表作者观点。）&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12844993.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12844993.html</guid>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 01:41:13 GMT</pubDate>
      <author>石颖</author>
    </item>
    <item>
      <title>法治面｜我们如何避免被 AI 骗？</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面图库。" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250521/174780191544735400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;从对生物信息的模仿，到诈骗「剧本」的优化，AI 技术在多个方面都加深了欺诈行为。从对生物信息的模仿，到诈骗「剧本」的优化，AI 技术在多个方面都加深了欺诈行为。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;蔡星卓&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 5 月 18 日，&lt;span&gt;孙俪工作室官方微博发布消息，称工作室近日发现有部分网络用户在自媒体平台发布与演员孙俪相关的虚假广告宣传视频。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;微博补充，此类虚假视频通过技术合成的方式，把孙俪的形象和声音制作成虚假采访视频为某些商家的产品进行推荐。孙俪工作室&lt;/span&gt;&lt;span&gt;警告此类虚假信息的发布者及传播者，立即删除全部虚假广告视频，并称工作室已保全相关侵权内容，将通过法律途径严格追究相关责任方的法律责任。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近些年，互联网平台所涉及的虚假宣传&lt;span&gt;有愈演愈烈趋势。&lt;/span&gt;2025 年 3 月，北京互联网法院召开新闻发布会，&lt;a href="https://www.bj148.org/wq/szfdw/bjsfy/202503/t20250317_1672954.html" target="_blank"&gt;通报&lt;/a&gt;建院以来涉网络消费虚假宣传案件审理情况。通报称，2018 年至 2025 年 2 月底，该院共受理涉网络消费虚假宣传案件 6734 件，案件数量整体呈上升态势。另外，涉诉主体范围广泛，案件类型较为集中。在此背景之下，利用&lt;span&gt;人工智能生成内容（AIGC）进行虚假宣传更成为不可避免的关注焦点。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;AI 虚假宣传，本质是传统交易下的衍生问题&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;针对孙俪夫妇的案例，北京西东律师事务所律师杜明怀分析，虽然其虚假视频由 AI 生成，在视觉等方面更为「逼真」，但本质上还是涉及到个人肖像的使用问题，以及网络个人数据的保护问题。他认为，就法律法规层面来说，AI 虚假宣传本质上还是商家与消费者之间发生的问题。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250521/174780191544735400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杜明怀告诉界面新闻，从法律层面来说，AI 虚假宣传首先是虚假宣传，其次才考虑生成的方式。「本质上，AI 虚假宣传是传统模式交易衍生出来的新问题，其涉及到以下几个层面的法律法规。首先，AI 虚假宣传本质上涉及到交易问题，因此受制于《民法典》。其次，其涉及电子交易，因此还与《电子商务法》、《网络交易监督管理办法》有关。考虑到消费者权益保护问题，此类问题还会涉及《消费者权益保护法》、《反不正当竞争法》。另外，AI 虚假宣传可能还涉及到网络安全与个人信息保护的问题。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，虽然 AI 虚假宣传问题处于虚假宣传的大框架之下，其仍具有特殊性。以孙俪此次的事件为例，当肖像遇上 AI 技术，其产生的问题并不只涉及肖像本身，还涉及 AI 加工后新的数据产品。「在孙俪的案例中，权利主体主要有 3 方：孙俪本人、拍摄其原始素材的摄影师、虚假宣传视频的制作人（商家或广告商）。而 AI 虚假宣传涉及到的责任主体主要有 AIGC 平台、AIGC 平台的使用人（即商家或广告商）和互联网平台。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杜明怀介绍，针对 AIGC 的具体规范，现行有 2 个相关规定。首先是&lt;span&gt;《互联网信息服务深度合成管理规定》。该规定已经 2022 年 11 月 3 日国家互联网信息办公室 2022 年第 21 次室务会议审议通过，并经工业和信息化部、公安部同意，自 2023 年 1 月 10 日起&lt;a href="https://www.gov.cn/zhengce/zhengceku/2022-12/12/content_5731431.htm" target="_blank"&gt;施行&lt;/a&gt;，其中明确规范了深度合成内容的&lt;/span&gt;数据和技术管理规范，以及监督检查与法律责任。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250521/174780318348053900_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;2025 年 5 月 18 日，孙俪工作室发布打假微博。汪承昊介绍，以明星的伪造视频为例，有些 AI 生成视频可以被辨识出来，可能是由于缺乏素材等原因导致训练样本不足，看上去其动作等会有些生硬。（图片来源：微博）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;另外，杜明怀提到，&lt;span&gt;2023 年 5 月 23 日国家互联网信息办公室 2023 年第 12 次室务会会议审议通过《生成式人工智能服务管理暂行办法》，自 2023 年 8 月 15 日起&lt;a href="https://www.gov.cn/gongbao/2023/issue_10666/202308/content_6900864.html" target="_blank"&gt;施行&lt;/a&gt;。「不过，这两部法规都只对平台作出规定，消费者的权益还是要参照如《民法典》、《消费者权益保护法》中的相关规定。」杜明怀补充。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;AI 技术下的欺诈行为，为何更具迷惑性？&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;从 2019 年大衞·贝克汉姆「说」9 国语言宣传「疟疾必死」，到 2025 年李在明「辱骂」妻子的深度伪造视频在网络流传，随着深度伪造技术（Deepfake）的发展，人们越来越惊叹于 AI 的伪造能力，不法分子的骗术也不断升级。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中南大学数字法治研究院兼职研究员、法原（杭州）科技有限公司总经理汪承昊分析，AI 技术在多个方面都加深了欺诈行为。「简单来说，从过去的模拟信号时代到现在的数字信号时代，目前的技术已经非常成熟了。从视觉层面来讲，人们越来越难单纯通过肉眼来分辨视频是否真实。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;汪承昊向界面新闻介绍，AI 技术在生物信息电子化方面进行了强化，因此可以伪造出更逼真的面孔和声音等。另外，人工智能技术还可以对欺诈的「剧本」设计进行强化。「实际上，这背后的原理是让被欺骗者的大脑过载，注意力更加分散，从而更容易被欺骗。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;除此之外，在破坏网络安全方面，AI 也可以进行辅助。「以电诈为例，诈骗分子常‘黑入’某些号段的电话号码进行诈骗，因为这些号段可以支持高并发呼入。」汪承昊认为，诈骗是一个概率问题，AI 手段可以使诈骗电话更加批量化，从而在并发规模上提高诈骗的得逞数量。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AI 时代，普通人应该如何避免被欺诈？杜明怀认为，个人信息如何被有效保护是一个关键问题。「AI 时代最明显的是大数据的使用问题，一方面，基于个人数据的新的生成内容，我们是不是有权利拒绝自己的数据被使用，或对谁使用了自己的数据保留知情权。」另一方面，杜明怀认为，在 AI 的选择之下，需要考虑个人是否可以拒绝接收到某些信息，或是保留选择权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;不过，在汪承昊看来，技术的迅速发展下，消费者并不会变得越来越弱势。「即便很多创新行为极具争议性，创新一直是被允许的。而犯罪层面的‘创新’属于‘恶性创新’，最终都会被识别出来。近 20 年来，我国的比如网络欺诈状况是呈下降趋势的，这说明我们在相关方面投入了足够的社会成本。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在法律法规存在不足的地方，杜明怀认为，消费者应该调动自己的积极性。「如果个人对现行的法律法规有不满，可以积极地向立法机关或者其他相关部门去反映自己的诉求。特别是有一些新出台的规定，我们可以多关注它，对不完善的地方提出建议，这也是每个人的权利。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12794972.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12794972.html</guid>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>蔡星卓</author>
    </item>
    <item>
      <title>界面早报 | 端午假期全国高速公路日均总流量预计约 4070 万辆；十四届全国政协常委、经济委员会副主任毕井泉接受审查调查</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="界面早报 | 端午假期全国高速公路日均总流量预计约 4070 万辆；十四届全国政协常委、经济委员会副主任毕井泉接受审查调查" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;黄仁勋计划出售至多 600 万股英伟达股票；*ST 锦港：收到上交所拟终止公司股票上市的事先告知书；美方宣布撤销中国留学生签证，我使馆：已提出严正交涉。黄仁勋计划出售至多 600 万股英伟达股票；*ST 锦港：收到上交所拟终止公司股票上市的事先告知书；美方宣布撤销中国留学生签证，我使馆：已提出严正交涉。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;交通运输部：端午假期全国高速公路日均总流量预计约 4070 万辆&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据交通运输部消息，5 月 29 日，据初步预测，今年端午节假期全国高速公路日均总流量预计约 4070 万辆，比去年同期增长约 3%。预计客车流量峰值出现在假期第一天（5 月 31 日），约 3800 万辆。预计新能源汽车日均流量 830 万辆，占日均总流量约 21%，较去年同期（日均 570 万辆，占比 14.4%）明显增长。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;十四届全国政协常委、经济委员会副主任毕井泉接受审查调查&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据中央纪委国家监委网站 5 月 29 日通报，十四届全国政协常委、经济委员会副主任毕井泉涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委纪律审查和监察调查。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;黄仁勋计划出售至多 600 万股英伟达股票&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;英伟达当地时间 5 月 28 日向美国证监会提交的 10-Q 文件中披露，英伟达 CEO 黄仁勋将出售其持有的至多 600 万股英伟达股票。英伟达首席财务官科莱特·克雷斯则计划出售至多 50 万股。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;宇树回应更名「股份有限公司」：系公司运营方面的常规变更&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据第一财经，5 月 29 日，有消息称，宇树科技向合作伙伴发布通知称，因公司发展需要，杭州宇树科技有限公司即日起名称变更为杭州宇树科技股份有限公司。原公司所有业务由「新公司名称」继续经营，原公司签订的所有合同继续有效。对此，宇树相关负责人回复称，这是公司运营方面的常规变更。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;*ST 锦港：收到上交所拟终止公司股票上市的事先告知书&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;*ST 锦港 5 月 29 日公告，收到上海证券交易所下发的《关于拟终止公司股票上市的事先告知书》，因公司 2020 年至 2023 年年度报告连续 4 年存在虚假记载，触及重大违法强制退市情形，将被实施重大违法强制退市。上交所将根据相关规定，对公司股票作出终止上市的决定。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美国联邦法官「叫停」禁止哈佛大学招收国际学生政策&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;新华社消息，美国马萨诸塞州联邦地区法院一名法官 5 月 29 日发布初步禁令，「叫停」特朗普政府取消哈佛大学招收外国学生资质的政策。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美方宣布撤销中国留学生签证，我使馆：已提出严正交涉&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央视新闻消息，关于美国务院发表声明称将撤销有关中国在美留学生签证一事，中国驻美使馆发言人 5 月 29 日在回答媒体提问时表示，中方坚决反对美方这一政治性、歧视性做法。中国驻美使馆表示，美方此举将严重损害中国在美留学人员正当合法权益，也将进一步损害美自身国际形象和国家信誉。中国驻美使馆已第一时间向美方提出严正交涉，敦促美国政府立即纠正错误，切实保障中国在美留学人员的正当合法权益。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美国上诉法院暂时恢复实施特朗普政府关税政策&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央视新闻消息，当地时间 5 月 29 日，美国联邦巡回上诉法院批准特朗普政府的请求，暂时搁置美国国际贸易法院此前做出的禁止执行特朗普政府依据《国际紧急经济权力法》对多国加征关税措施的行政令的裁决。联邦巡回上诉法院在裁决书中说，美国政府的请求已获批准，在本法院审议相关动议文件期间，美国国际贸易法院在这些案件中作出的判决和永久性禁令将暂时中止，直至另行通知。特朗普政府早些时候向该上诉法院表示，如果禁止关税执行的裁决不能被迅速暂停，政府将最早于 30 日向最高法院寻求紧急帮助。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美联储主席鲍威尔与美总统特朗普会面，未讨论货币政策预期&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央视新闻消息，当地时间 5 月 29 日，美联储发布声明表示，应总统邀请，美联储主席鲍威尔当日在白宫与特朗普会面，讨论包括增长、就业和通胀在内的经济发展问题。声明表示，鲍威尔并未讨论他对货币政策的预期，只是强调政策路径将完全取决于即将发布的经济信息及其对经济前景的影响。鲍威尔表示，美联储决策机构联邦公开市场委员会将依法制定货币政策，以支持就业和稳定的物价，并将完全基于审慎、客观和非政治性的分析做出这些决定。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美股三大指数小幅收涨，英伟达涨超 3%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;美股三大指数小幅收涨，道指涨 0.28%，纳指涨 0.39%，标普 500 指数涨 0.4%，大型科技股多数上涨，亚马逊、Meta、特斯拉涨幅不足 1%，英伟达涨超 3%，博通涨超 1%。半导体板块涨幅居前，美国像素涨超 6%，微芯科技、意法半导体涨超 1%。计算机硬件、工业金属跌幅居前，惠普跌超 8%，安高盟跌超 5%，超微电脑跌近 2%。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12844033.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12844033.html</guid>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 23:23:24 GMT</pubDate>
      <author>界面综合</author>
    </item>
    <item>
      <title>博洛尼广佛经销商被指卷款千万跑路，公安和监管部门已介入调查</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="博洛尼佛山居然之家 D 座 4 楼门店。界面新闻蓝丽琦摄" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20231120/170046190253386500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;被海尔有屋智能寄予厚望的博洛尼品牌，如今在珠三角重要市场丢失口碑。被海尔有屋智能寄予厚望的博洛尼品牌，如今在珠三角重要市场丢失口碑。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;蓝丽琦&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;近期，一家全国性定制家居品牌「博洛尼」的广州、佛山经销商卷款跑路一事，引发行业关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据界面新闻走访了解，博洛尼此次经销商跑路涉及的门店共有 4 家，分别位于广州罗浮宫、广州天河居然之家、佛山居然之家，以及佛山顺德的一家街边店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次涉事经销商并非个体户，而是以公司（合创力家居）名义经营，广州居然之家门店的经营主体则是欧佩拉家居（合创力家居全资子公司）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天眼查 APP 显示，合创力家居均由同一实际控制人控制，大股东和法人均为陆宗勇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 17 日，一名知情人士向界面新闻透露，陆宗勇最早是在 10 月中旬「处于半失联状态」，但人其实还在广州，目前原店面员工、工厂还能联系上这位经销商，但消费者、卖场方均无法联系上。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20231120/170046190253386500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该人士还透露，由于博洛尼产品的平均单价较高，此次经销商卷款金额已经超过一千万元，「在罗浮宫还有一宗 300 万的大单。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对此次博洛尼门店经销商跑路事件，卖场方之一居然之家向界面新闻回应，已经以「诈骗」为由报警。罗浮宫则表示，卖场不止是报警，相关街道办、市场监督管理局均已介入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;居然之家方面表示，涉事经销商的公司账上已经没有资金，由于涉案人数众多、涉案金额较高，取证难度也较高，所需时间较长，目前仍在等待警方定性。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20231120/170046924951354500.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;博洛尼佛山居然之家 D 座一楼门店。界面新闻蓝丽琦摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;多位人士向界面新闻证实，为了安抚消费者情绪，博洛尼（工厂方）已经从北京总部派人在广州驻点，专门负责此次事件的售后。但工厂方要求消费者，需要额外支付三折的货款才会接手订单，这引起已经支付全款、或者还未付尾款的消费者不满。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博洛尼作为高端定制家居品牌，此前被有屋智能（A21074.SZ）收购，后者在 2021 年冲击上市，博洛尼贡献的营收达到六成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有屋智能的实控人为海尔集团，上市历程并不顺利。在经历三轮问询后，去年 8 月有屋智能选择主动撤回上市申请。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;翻阅有屋智能当时的招股书，此次涉事经销商合创力家居与博洛尼创始人、有屋智能董事蔡明有重大关联，和公司构成关联交易。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;罗浮宫已将涉事门店围蔽，有一宗三百万的大单&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;此次事件在定制家居行业受到关注，也有多个特殊关联性。首先，发生在以广佛为核心的定制家居产业重地；第二，牵涉到两家明星卖场，一家为业绩超过美凯龙的家居卖场巨头居然之家（000785.SZ），一家是以高端著称的罗浮宫家居（公司全称「广东罗浮宫国际家具博览中心有限公司」）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 17 日，界面新闻记者走访了解，佛山居然之家的博洛尼门店已经空无一人，但还有亮灯。卖场方面表示，如果关灯会影响整体形象，对附近的商户不利。在佛山居然之家的公众号还能查询到这家博洛尼门店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比之下，广州罗浮宫则反应迅速，且进行果断切割。据广州罗浮宫多位商户透露，在博洛尼经销商失联后，罗浮宫立马将涉事门店围蔽起来，围蔽当天有数十名消费者到场。在官方公众号中，也已经无法查询到相关信息。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20231120/170046194629628200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;博洛尼广州罗浮宫 C 座门店，目前已是围蔽状态。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;博洛尼此次涉事的经销商，所开门店均为上千平方米的大店。仅在佛山居然之家的门店，就占据一楼、四楼的两个铺位；在广州罗浮宫的门店，则是占据了正对电梯门的最佳位置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而罗浮宫的租金价格是居然之家的数倍，对应的消费群体也更偏向中高端。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我这里几百方面积的租金都要 4、5 万每月，博洛尼的门店估计要十几万一个月，还没算上之前装修的费用。」广州罗浮宫一商户表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;涉事博洛尼门店起初在广州罗浮宫的 B 座三层，后来搬去 C 座。由于商场的围蔽，如今也看不出任何痕迹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「其实这家门店刚装修好不久，才开门不到 3 个月就‘跑路’了，我们都觉得很意外。」附近商户感慨道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名知情人士向界面新闻表示，该经销商的佛山门店实则为盈利状态，很有可能是跑去广州罗浮宫开店之后，出现亏损。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于博洛尼产品的平均单价较高，罗浮宫的定位也较高，知情人士还透露，「在罗浮宫还有一宗 300 万的大单。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于该经销商是否有大额订单，罗浮宫相关工作人员则不予回应，仅表示卖场不止是报警，相关政府部门街道办、市场监督管理局均已介入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在小红书社交平台中，一名自称为在广州居然之家博洛尼门店下单的消费者，表示已经向广州天河市监局反馈。其截图的短信回复显示，由于无法与涉事门店取得联系，决定终止调解，建议投诉人通过其他司法途径解决消费纠纷。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" height="597" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20231120/170046285462663600.jpg" width="445" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;欧佩拉家居为合创力家居全资子公司。（截图自小红书）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在以罗浮宫、红星美凯龙、居然之家等「明星卖场」们构建的生态里，消费者到门店下单，也需要通过卖场的途径进行付款。如果出现门店「跑路」事件，卖场也要根据合同要求进行赔付。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;居然之家方面向界面新闻表示，目前在等待警方把案件定性，才会走下一步的赔付流程，「还是希望先把挪用的钱找回来。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但定性的关键在于，需要证明该经销商是明知经营不善仍然收款，才能构成诈骗行为，否则仅为民事纠纷中的合同纠纷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早在今年年中，位于北方的居然之家山西运城门店也同样出现了博洛尼经销商「跑路」事件，当时涉及客户 10 余户，涉案金额有百万元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据此前的媒体报道，6 月 24 日居然之家运城店曾召开「启动先行赔付新闻发布会」，经过卖场的监督，原经销商已经对 2 位顾客办理退款，5 位顾客下单制作，剩余 2 位顾客原经销商和工厂未能解决处理，居然之家则启动先行赔付机制，累计赔付金额 42.9 万元。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;涉事经销商为博洛尼重要经销商，与品牌创始人蔡明有关联&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;此次在广佛地区涉及跑路的经销商合创力家居，曾在博洛尼的营销体系中占据着重要地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据有屋智能的招股书，截止 2022 年 8 月，有屋智能的控股股东为有屋家居，持股比例 27.38%，实际控制人为海尔集团，共计拥有 43.81% 股份的表决权；博洛尼创始人蔡明间接持有有屋智能 21.27% 的股权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博洛尼作为山东青岛的一个老品牌，整体股权结构、业务构成体系错综复杂，有屋智能当初只收购了博洛尼体系内的定制家居业务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017 年 11 月、2019 年 1 月，有屋智能在这两个时间段分别收购了博青岛（公司全称「博洛尼智能科技（青岛）有限公司」）、科宝博洛尼（全称「科宝博洛尼（北京）装饰装修工程有限公司」）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这两次收购后，再加上已有的「有屋」、「海尔全屋家居」，有屋智能旗下一共有三个定制家居品牌。在 2021 年冲击深交所创业板上市时，有屋智能的主业除去定制家居板块外，还有相关的智能家居空间方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 2019 年至 2021 年期间，有屋智能总营收分别为 32.94 亿元、37.07 亿元、42.93 亿元。其中，来自博洛尼的定制业务收入分别为 21 亿元、22 亿元、28 亿元，占公司总营收的六成，为有屋智能的主要收入来源之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有屋智能披露，截止 2021 年 12 月，博洛尼门店数量达到 633 家，经销商共有 394 位。其中，经销商分布以华东、华北地区为主，华南地区的广东、福建、广西分别有 15、16、6 家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要注意的是，有屋智能曾披露，广州合创力家居有限公司、东莞市合创力家居有限公司（以下合称为「合创力家居」，相关数据均为合并计算）与公司构成关联交易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述知情人士向界面新闻透露，涉事经销商也有在东莞开大店。但截至目前，还未看到有东莞消费者在社交平台上反馈相关问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有屋智能表示，合创力家居为公司经销商，董事蔡明对该经销商具有重要影响。至于有何重要影响，有屋智能并没有进一步说明。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/word/20231120/ddad8b2fdb5af99e4be9de3ae4f552e6.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;截图自有屋智能招股书&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;蔡明为博洛尼创始人，品牌从创立之初就主打意式高端定制家居，为业内较早进入高定板块的品牌之一，积累了一定口碑。目前博洛尼总部在北京，工厂在山东青岛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在有屋智能冲刺 IPO 时，蔡明已经成为有屋智能的董事，他通过与 6 位股东成为一致行动人，间接持有有屋智能 21.27% 的股权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前有屋智能冲刺 IPO 的募资项目中，就有博洛尼在深圳增产 8 万套定制家具、湖北分公司年增产 16 万套全屋定制家具升级建设项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年，经销商合创力家居贡献收入 1510.69 万元；2020 年至 2021 年，合创力家居跃升为第四大经销商，分别贡献收入 1916.98 万元、2073.53 万元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要关注的是，在有屋智能披露的关联交易方的往来余额情况中，也是合创力家居的应收账款账面价值最高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年至 2021 年，合创力家居对有屋智能产生的应收账款余额分别为 978.95 万元、1177.33 万元、673.61 万元。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/word/20231120/7625f9f2add3ce52f28c2604eb79703f.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;截图自有屋智能招股书&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;随着重要经销商合创力跑路，对有屋智能在华南的布局和营收都将造成负面影响，同时近 700 万的应收账款也有成为坏账的风险。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/10417803.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/10417803.html</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 09:54:24 GMT</pubDate>
      <author>蓝丽琦</author>
    </item>
    <item>
      <title>伊丽莎白雅顿：「两杯奶茶钱」可买全套产品，有关部门：违规宣传，罚款两万｜消费者报告</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图源：伊丽莎白雅顿微博" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230817/169227272452050300_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;伊丽莎白雅顿作为高端美妆品牌，以「两杯奶茶钱「的宣传口径来突出购买门槛的降低，不免透露出品牌对于拉新、提高销售的渴求，侧面显现了其市场竞争力下滑。伊丽莎白雅顿作为高端美妆品牌，以「两杯奶茶钱「的宣传口径来突出购买门槛的降低，不免透露出品牌对于拉新、提高销售的渴求，侧面显现了其市场竞争力下滑。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;周芳颖&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;楼婍沁&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;伊丽莎白雅顿新品白茶新肌系列在上市不久后因涉嫌误导消费者被罚 2 万元，再次给美妆品牌敲响网络营销违规的警钟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，上海市黄浦区市场监督管理局公布一则行政处罚决定书显示，2 月该局接到举报称，伊丽莎白雅顿抖音账号发布视频广告，宣称两杯奶茶钱就可以买到全新白茶新肌系列尝鲜盒，结果实际支付 167.8 元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经查，该视频中宣称「……只要两杯奶茶钱，就可以拥有雅顿白茶全套护肤……」，视频中未表明产品价格，也未表明对标的奶茶品牌、品种、价格等要素。在视频下方有一行文字点击可跳转链接至天猫平台「伊丽莎白雅顿官方旗舰店」的新品系列尝鲜盒的购买页面。该礼盒标注售价 168 元，包含伊丽莎白雅顿白茶新肌洁面乳 50mL、伊丽莎白雅顿白茶新肌精萃水 50mL、伊丽莎白雅顿白茶新肌微精华凝霜 5mL 和 180 元回购券。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海市黄浦区市场监督管理局调研了目前市场上比较有知名度的奶茶品牌，以及美团外卖平台上一杯奶茶价格的占比分布情况，发现涉事品牌所声称的支付价格远远超过了市场上大众化的奶茶价格。该广告视频中未表明产品价格，也未表明对标的奶茶品牌、品种、价格等要素，构成发布对商品价格未做清楚表示的广告的行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述行为违反了《中华人民共和国广告法》第八条第一款「广告中对商品的性能、功能、产地、用途、质量、成分、 价格、生产者、有效期限、允诺等或者对服务的内容、提供者、 形式、质量、价格、允诺等有表示的，应当准确、清楚、明白。」的规定，构成发布对商品价格未做清楚表示的广告的行为。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230817/169227272452050300.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鉴于涉事品牌上述违法行为持续时间不足一个月，在抖音平台上发布涉案广告的曝光数为 1927，点击数为 645，下单数为 1， 未造成严重社会危害后果，且积极配合调查和整改，因而从轻行政处罚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得提到的是，伊丽莎白雅顿作为高端美妆品牌，以「两杯奶茶钱「的宣传口径来突出购买门槛的降低，不免透露出品牌对于拉新、提高销售的渴求，侧面显现了其市场竞争力下滑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;违规宣传一直是美妆领域里的常见病。雅诗兰黛、赫丽尔斯、宝洁等大大小小的美妆品牌都曾因虚假宣传被罚。随着美妆品牌将重心转上线上多平台营销，有多个团队负责不同平台的宣传，内容分发的审核确实成为薄弱环节。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美妆品牌时常容易踩中违法边缘一方面是因为市场竞争激烈，从某些角度夸大功效或者性价比能吸引更多消费者的注意力；另一方面，由于虚假宣传相关的处罚金额往往是基于广告费而非实际货值金额来计算的，违法成本算不上太高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但化妆品网络经营监管正在逐步强化，帮助行业在线上营商变得更为规范化。2023 年，国家药监局组织制定并公布《化妆品网络经营监督管理办法》，自 2023 年 9 月 1 日起施行。该《办法》起草过程中主要解决的问题之一就是虚假宣传等网络经营监管瓶颈问题。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/9943448.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/9943448.html</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 12:00:43 GMT</pubDate>
      <author>周芳颖</author>
    </item>
    <item>
      <title>上海光博士医美被投诉进口水光针调包成国产</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源于举报人供图" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411716429231100_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;消费者表示，自己遭遇了医美产品「被掉包」的事件，原来的「进口水光针」被换成了「国产水光针」。但是，这两款产品，一款是进口化妆品，一款是国产医用敷料，也都不是合规的医美注射产品。消费者表示，自己遭遇了医美产品「被掉包」的事件，原来的「进口水光针」被换成了「国产水光针」。但是，这两款产品，一款是进口化妆品，一款是国产医用敷料，也都不是合规的医美注射产品。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;黄华&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;谢欣&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;尽管医美领域的监管不断推出，但做医美却「被掉包」这一医美乱象依然存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，有消费者和界面新闻称，自己在知名医美机构光博士做医美项目时，所购买的「进口水光针」被换成了「国产水光针」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而更为严重的是，在向媒体曝光前，消费者本人也还没有意识到，无论是其购买的进口水光针、还是被调包的国产产品，这两款产品实际上都不是可以用于注射的产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而据爆料，在该医美机构的措辞之中，医美机构工作人员的合规经营意识也非常淡薄。违规产品还被当作是优质产品用来「讨好」老客户，违规注射的问题也依旧在出现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由此见得，医美注射品类项目当前仍然存在混乱。并且，要治理好医美乱象，单是依靠法规和监管的阶段性完善远远不够，这个行业的经营者、从业者乃至消费者，都有需要反思和提升的地方。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411716429231100.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当前，前述消费者仍在向监管等部门维权且没有得到结果。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;做医美被「调包」&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;赵女士（化名）是上海光博士医疗美容医院（以下简称「上海光博士」）的老客户，该机构位于上海市浦东新区民生路 1399 号。因为交通便利，赵女士在 2021 年之后就一直在该院消费医美项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据赵女士介绍，在 2022 年 6 月 11 日，她在上海光博士购买了六次「术唯可补水」、「祛黑小棕瓶/美白」项目；消费记录显示其当日付款为 2377 元、4420 元。不过，赵女士表示，由于时间久远加之其还有光电项目，所以项目的具体价格信息其记得不太清楚。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20230515/168411423760588300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来自于赵女士的消费记录&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;今年 4 月 6 日，赵女士计划做「祛黑小棕瓶/美白」，也就是「英诺小棕瓶水光针项目」，使用的产品应当包括「英诺小棕瓶」。此前，她已经做过了两次该项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据赵女士回忆，4 月 6 日下午，其在该机构预约了「英诺小棕瓶水光针项目」。但是，敷完麻药后，赵女士发现工作人员给自己准备的药品和以往使用的存在差异。新的产品包装盒上标注着「道趣芙琳」的字样，不再是「英诺小棕瓶」。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411446685904800_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片为赵女士被「替换」使用的产品&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;于是，赵女士随即询问工作人员为何换药，工作人员表示不清楚。之后，赵女士要求与上海光博士有关领导沟通。等待约 30 分钟后，一位徐姓主任过来与其沟通。赵女士表示，其为上海光博士运营副总经理徐向红。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在赵女士提供的录音材料里，徐主任表示，在「3·15」之后，妆字号的产品不能进行破皮注射，由于英诺就是妆字号的产品，所以该机构不再使用；在赵女士消费之前，该机构都会与客户沟通，提前告知需要替换产品这一情况。赵女士之所以出现「被掉包」，是因为「忘记了」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;话语间，徐主任也坦承，如果有一些老客户「只认英诺」，并坚持使用，机构是有留货的，可以给其偷偷使用。她还暗示，上海属于监管更严格的城市，不能明目张胆地违规。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当前，赵女士已经在大众点评和新氧平台上做了评价。大众起初表示，需要提交消费证据，然后证据会进行审核。当前，其评论已经在大众点评得到显示。而新氧方面则向赵女士表示，新氧会对商家进行惩处，但处罚不公开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，上海市市场监督管理局在 5 月 12 日向赵女士表示，她的举报仍在处理中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 5 月 9 日，就「英诺小棕瓶」、「道趣芙琳小棕瓶」、水光针项目，界面新闻记者依据光博士官网显示的联系方式，致电光博士医院集团，该号码无人接听。随后，记者又致电光博士上海分公司，接线人员表示，已将咨询问题做记录，随后相关负责人将在 1-2 日内联系回复。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至发稿时，界面新闻没有接到相关回复。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光博士官网显示，光博士医院集团成立于 2010 年，是一家聚焦皮肤医学美容的、集「医、教、研」于一体的医疗服务集团。发展至今，光博士目前在国内有两家医院，分别是上海光博士医疗美容、重庆光博士医疗美容，它们的定位均为「光博士，临床科研教学医院」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天眼查则显示，上海光博士医疗美容医院有限公司（下称「上海光博士医疗美容医院」）成立于 2012 年，在 2019 年前名字为「上海光博士医疗美容医院有限公司」。其由光博士医院管理集团有限公司 100% 持股，最新的法定代表人为罗召芬，实控人为何丽英。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何丽英也是光博士医院集团的创始人。当前，在雪球上还能检索到其 20 岁南下打工，一路摸爬滚打，甚至故意到太阳下暴晒几小时掌握了色斑的生长规律的「祛斑皇后养成记」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据天眼查，上海光博士经营范围包括医疗服务和生活美容服务。同时光博士集团官网显示，上海光博士医疗美容机构还是「黄褐斑综合治疗临床科研」承办单位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，天眼查的信息也显示，上海光博士的行政处罚实在不少。其中涉及了不少违规使用医疗器械、违规进行广告发布、不规范执业、侵害消费者合法权益等。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168413497874095900_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;天眼查所显示的上海光博士存在的行政处罚记录。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/16841349917824600_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;天眼查所显示的上海光博士存在的行政处罚记录。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;例如，未按规定告知患者病情、医疗措施、医疗风险、替代医疗方案等其他违反《医疗器械临床使用管理办法》规定的行为；发布广告妨碍社会公共秩序或者违背社会良好风尚等。历史行政处罚还包括：未取得《医疗机构执业许可证》擅自执业、以欺诈手段提供商品或者服务的，侵害消费者合法权益的等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从集团层面看，光博士有的不仅仅是医院。官网显示，该集团旗下十余个终端品牌分布医美产业链上下游，除了两家医美医院，还有三家皮肤医学研究所、一家技能培训机构以及生物科技公司、医疗器械公司、健康服务公司等 14 家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光博士的技能培训机构指的是「上海全联美容有限公司」。在全联学院的官网上，显示其隶属于上海全联美容有限公司，公司为全国工商联、中整形协会中心合作单位，主营范围有光电培训，美容师培训，美容基础知识培训等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，光博士旗下还定位了诸多细分品牌，例如，捷丽生物是居家护肤品牌，盛美丽人是高端医美品牌，另一品牌奈菲尔（Miss Nefer）美容连锁机构还曾经提出了「分龄美容管理」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而从公司的命名和大量曾经的报道可见，激光祛斑是该公司在起步阶段就试图进入的市场。随后，发展成为「综合性美业集团」是该公司的目标。不过，近三年内，该集团的曝光量不及 2019 年之前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另据社交媒体，上海光博士医疗美容医院进行的「英诺小棕瓶」或者是「道趣芙琳小棕瓶项目」都不是个例。当前，在社交媒体上，有不少用户晒出了体验评论。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20230515/168411679191184700_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于新氧 APP&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;涂抹用化妆品不得用于注射&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;赵女士做的水光针项目是近年国内较火的医美项目。而在社交媒体上，有关于英诺小棕瓶的声音并不少。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411470713779300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于社交媒体的讨论&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;从品牌上看，官网显示，英诺皮肤世家品牌成立于 1898 年，由创始人 Antonio Fita Trías 从西班牙巴塞罗那的一家药店和家庭实验室开始，目前已进驻全国 3000+线下门店，主要业务为求美者直接解决肌肤面临的各种问题并提供全程肌肤问题解决方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;官网还显示，英诺皮肤世家在中国包括线上、线下产品，以西班牙进口为主；英诺皮肤世家目前是由虹菘集团及其子公司上海依娜生物科技有限公司为大中国区总代理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但实际上，「英诺小棕瓶」并不是一个合规的水光针类产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据英诺皮肤世家官网，英诺皮肤世家小棕瓶的核心成分包括：维生素 C、谷胱甘肽、硫辛酸、超氧化物歧化酶（SOD）和透明质酸钠。其中，以维生素 C、谷胱甘肽为代表的成分，是「美白针」的常备成分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻此前报道，国内目前就没有合法获批的「美白针」，&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/9070023.html" target="_blank"&gt;国内市面上的「美白针」实则都是三无产品&lt;/a&gt;。而「水光针」实则也是一个指代不清，在实际操作中被用作是营销名称的品类，并非合法获批的产品品类。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，消费者在社交媒体分享水光针体验时，更多的关注点均为「是否变白了」、「色斑有无消退」、「痛不痛」，而对于产品的具体成分，对于是什么成分用在自己的脸上，鲜有了解和关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对此乱象，2022 年 3 月 30 日国家药监局曾发布《关于调整《医疗器械分类目录》部分内容的公告（2022 年第 30 号）》（以下简称：《调整医械目录通知》）。其中首先明确，整形用注射填充物，通常由注射器以及预装在注射器中的填充材料制成，要按第三类医疗器械监管；整形美容用注射材料，同样按第三类医疗器械监管。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;并且，前述《调整医械目录通知》还「点名」表示，作为水光针主要成分的注射用透明质酸钠溶液，用于注射到真皮层，主要通过所含透明质酸钠等材料的保湿、补水等作用，改善皮肤状态，按照第三类医疗器械监管。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;简单说来就是，注射类医美项目用到的「针」，例如「水光针」，都按照三类器械监管，妆字号产品不可以用于注射。而具体到成分，注射用透明质酸钠溶液是三类器械。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这也意味着，当前市面上打着「水光针」名义的产品，其究竟包含哪些成分，是否都可以用于注射，是否按照规定进行了注册，都是需要关注的。而监管对于此类产品及其成分的管理应当做更深入的管控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 11 日，英诺皮肤世家在回复界面新闻采访时表示，「英诺小棕瓶」来自西班牙，在欧洲一直是以医美水光的方式使用；目前网络上关于「英诺小棕瓶」的使用介绍都是参考国外方式；由于中国法规与国外不同，根据监管要求「英诺小棕瓶」是以化妆品进入中国市场进行销售的，品名为「英诺皮肤世家慕颜莹润精华液」，使用方式为涂抹；在国内现行法规下，欧美水光类产品均无法取得医疗器械批件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英诺皮肤世家表示，不管是法规要求还是公司的使用建议，都不推荐通过注射使用「英诺小棕瓶」；「英诺小棕瓶」在国内的销售推广过程中，一直按照化妆品的方式进行涂抹使用。但该公司也坦言，医美机构和渠道商企业只要经营范围含「化妆品」，就可以正常经营销售「英诺小棕瓶」及其他化妆品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也就是说，作为销售方，英诺皮肤世家也明确承认并知晓，「英诺小棕瓶」只能作为化妆品涂抹，而不得用于注射使用。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;被调包的国产货实际为医用敷料&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;与「英诺小棕瓶」是以化妆品身份进入中国市场进行销售，但在医美机构使用过程中存在不合规使用的情况相比，「道趣芙琳小棕瓶」的使用甚至更加灰色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据新氧平台信息显示，国内使用道趣芙琳产品的用户不在少数。用户体验中，评论关键词包括：「医美光电项目术后护理」、「全面部涂抹」、「国家二类医疗器械产品」、「主要材料为透明质酸钠」等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;依据赵女士提供的产品包装盒，这是一个银灰色的包装盒。其中，有一面写着该款产品的商标名「道趣芙琳」；另一面写着产品名称为「医用修复敷料」，型号规格为「贴敷型，圆形（Y）Y-2」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除此之外，道趣芙琳产品包装盒上并无其他信息，包括产品获批的境内医疗器械注册号、产品的主要成分、适用范围、注册人名称、审批部门，都没有表述。仅从赵女士的供图来看，该产品在单独包装时像极了「三无产品」，消费者很难清晰了解其具体的产品成分。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230515/168411630651829500_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于新氧 APP&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;当前，若是在国家药监局检索「医用修复敷料」，仅有八款产品的显示了获批信息。其中，若是规格满足「贴敷型，圆形（Y）Y-2」这一条件，就只有注册编号为「陕械注准 20182640059」，注册人名称为「西安汇智医疗集团有限公司」的一款产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其主要组成成分一栏显示为：该产品分为贴敷型和涂抹型；贴敷型由透明质酸钠和无纺布组成；涂抹型由透明质酸钠和纯化水组成；产品为非无菌。其适用范围一栏显示为：该产品适用于激光、光子嫩肤、微晶磨削、果酸活肤术后的护理。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20230515/168411498215535500_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于国家药监局&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;这体现了，该款产品的成分非常普通。并且，其存在还是「绿叶」作用，即本意是当消费者完成光电类医美项目后，用来贴敷和涂抹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要指出的是，从新氧平台上的信息可以证实，这款来自西安汇智医疗集团有限公司的普通医用敷料也就是所谓的「道趣芙琳小棕瓶」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据新氧 APP 对道趣芙琳医用修复敷料、道趣芙琳小棕瓶的介绍，其介绍均包含「NMPA 认证」。与道趣芙琳小棕瓶仅有「NMPA 认证」（NMPA 指国家药监局）不同，道趣芙琳医用修复敷料的认证还被强调为「二类医疗器械」。并且，产品产地中国，来自上海道趣生物科技有限公司。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411544699212100_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于新氧 APP 的查询结果&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;然而，若是点击它们的「NMPA 认证」一栏，画面显示的都是「陕械注准 20182640059」，注册人系「西安汇智医疗集团有限公司」的那一款产品。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411547195888900_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于新氧 APP 的查询结果&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;天眼查显示，西安汇智医疗集团有限公司就是原先的西安汇智医疗器械有限公司，成立于 2012 年，曾经注册的产品还包括电子尿量监护仪、智能血氧监护仪。2022 年起有机构股东进入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这也意味着，所谓「道趣芙琳小棕瓶」，实质是一款医用敷料产品，注册人是西安汇智医疗集团有限公司。而「道趣芙琳小棕瓶」是一个被包装的概念，上海道趣生物科技有限公司应是它的商业推广商。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据天眼查，上海道趣生物科技有限公司成立时间为 2018 年，法定代表人为陈慧贞，实控人为韩兴国。韩兴国持有该公司 60% 的股份。同时，韩兴国还在上海埃德斯生物科技有限公司、上海胶芙丽生物科技有限公司、莆田市和众人力资源服务有限公司有任职记录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据「2021 首届全球医美前沿产业大会，了不起的先行医美人」会议海报，韩兴国系道趣生物首席执行官，其同时还是上海市医疗健康协会副会长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这场会议中，韩兴国的发言涉及了医美产业的规范问题，其中还提及的产品注册的「困惑」。韩兴国表示，医美产业存在规范延迟的问题，其个人认为处在初级发展阶段，包括产品证件的合规性问题，「不是各个厂家不想申报，是没有这个类目，没有评价标准就无法申请和评估，这个是我们作为品牌方比较困惑的问题」，此外，行业的技术、服务、管理也都处于初级阶段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230515/168411574672172900_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，当日的会议发言中，韩兴国没有进一步对医美产品的注册评价问题提出自己的解决建议，而是介绍了医美商战的最新变化和公司产品，还提出了「道趣芙琳小棕瓶的 2.0」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 9 日，依据天眼查显示的联系方式，界面新闻联系了上海道趣生物科技有限公司，该公司接线人员表示，道趣芙琳小棕瓶的产品问题可尝试与该公众号联系，其「不在那、不知道、不清楚」。另一家名字类似的「上海道趣芙琳生物科技有限公司」则在电话中表示，联系方式有误，称「不是那家公司」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至发稿时，就「道趣芙琳小棕瓶」的相关问题，记者在道趣芙琳公众号中的留言问题未获得回复。同时，该公众号显示的联系人员也始终没有回复记者的微信提问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在同一时间，该人员的微信朋友圈高频地更新着「道趣芙琳恒白瓶」的推广动态。而据社交媒体发布的「道趣芙琳恒白瓶」图片，其和「小棕瓶」的图片显示为同一款产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在推广动态中，涉及道趣芙琳使用的机构数量不少，且遍及全国。例如，青岛王博士医疗美容、济南美释医疗美容、深圳名品医疗美容门诊部、河南洛阳孔繁荣医疗美容、金华亚美综合门诊、济南星澄艺医美整形、南宁美丽在造医疗美容门诊部扽等等。这也体现了目前道趣芙琳「逐个击破」的推广方式和「日进斗金」的强度。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411596677256400_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于微信截图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411607965388400_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于新氧 APP&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在其推广文案中，也不乏「无痛美白淡斑」、「为机构赋能」、「机构高利润品，助力业绩销售」等说辞。而若是涉及利润问题，据新氧 APP，当机构售卖的项目包含「水光项目」时，5ml 道趣芙琳的价格可以达到 3000-8000 元。而前文已经提过，据国家药监局，道趣芙琳小棕瓶的主要成分是透明质酸钠和纯化水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/9399372.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/9399372.html</guid>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 07:33:34 GMT</pubDate>
      <author>黄华 HH</author>
    </item>
  </channel>
</rss>
