<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>界面 - 財經 - 繁體中文（台灣）</title>
    <link>https://www.jiemian.com/</link>
    <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/800" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <generator>RSSHub</generator>
    <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
    <language>zh-tw</language>
    <image>
      <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
      <title>界面新聞-只服務於獨立思考的人羣-Jiemian.com</title>
      <link>https://www.jiemian.com/</link>
    </image>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Jun 2025 08:51:05 GMT</lastBuildDate>
    <ttl>360</ttl>
    <item>
      <title>政策「組合拳」持續顯效，房地產市場保持基本穩定</title>
      <description>&lt;p&gt;從降低購房門檻到減輕房貸利息負擔，從出台「好房子」規範標準到加快消化存量商品房……今年以來，多部門聯合推出房地產政策「組合拳」，各地積極調整優化房地產政策，多措並舉提升政策的精準性和有效性，持續推動房地產市場保持總體穩定。業內人士指出，供需兩端協同發力的政策「組合拳」，持續為房地產市場注入動能，不僅有效促進了房地產市場的平穩健康發展，也為行業高質量發展奠定基礎。（新華社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12875764.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12875764.html</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 08:42:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>湖南慈利通報「村支書威脅拍天坑垃圾要打」：停職檢查</title>
      <description>&lt;p&gt;6 月 8 日，湖南慈利縣龍潭河鎮人民政府通報：6 月 7 日，龍潭河鎮竹峪村黨支部書記盧志富在「龍潭河鎮竹峪村漊澧同心」微信羣發表不當言論，引發輿情，造成不良影響。經鎮黨委研究，決定對盧志富同志作出停職檢查的處理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/hainatemp/20250608/174937167010136700_a700xH.png" style="max-width:100%" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據荔枝新聞，此前，持續關注張家界天坑溶洞囤積數以噸計垃圾問題的博主稱，他收到疑似慈利縣龍潭河鎮竹峪村黨支部書記盧志富的一段威脅語音，宣稱：「如果以誰要是到我們村裏來探洞來拍照的話，就去打，都是些壞傢伙。」慈利縣龍潭河鎮政府工作人員證實，確有盧姓村幹部發表不當言論，已對其作出停職調查處理。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12875758.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12875758.html</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 08:39:45 GMT</pubDate>
      <author>界面快報</author>
    </item>
    <item>
      <title>閃電快訊｜比亞迪海豹 06EV 上市，售價 10.98 萬元起</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="閃電快訊｜比亞迪海豹 06EV 上市，售價 10.98 萬元起" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250608/174937185242479000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;共發佈 3 款配置車型，定位為面向年輕家庭用戶的純電家用轎跑共發佈 3 款配置車型，定位為面向年輕家庭用戶的純電家用轎跑&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;2025 年 6 月 7 日，在重慶車展上，比亞迪海洋網正式推出全新純電動轎跑車型——海豹 06EV。新車共發佈 3 款配置車型，官方指導價格區間為 10.98 萬元至 12.98 萬元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;海豹 06EV 定位為面向年輕家庭用戶的純電家用轎跑。設計方面，其採用比亞迪海洋美學「Ocean-X」設計語言，呈現低趴前臉和流暢轎跑造型。內飾為海韻質雅座艙，採用對稱佈局與懷擋設計。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" data-height="1080" data-ic="false" data-ic-uri="" data-width="1920" image_type="image/jpeg" src="https://mp.toutiao.com/mp/agw/article_material/open_image/get?code=ZWZiZjUwMzhiM2M4YzVkMTZhNmMxNTgyNDI2ZTNjZTksMTc0OTM3MTgwNzQ4Mg==" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;車身尺寸方面，海豹 06EV 長寬高分別為 4720mm、1880mm、1495mm，軸距為 2820mm。車內空間佈局注重實用性，後排空間寬裕，配備 65 升前備箱和 423 升後備廂標準容積，全車設計有 24 處儲物空間。配置方面，新車提供冷暖兩用冰箱、前排座椅通風加熱、全場景環繞音響、多彩氛圍燈以及搭載 DiLink 100 系統的智能座艙高階版。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;新車基於比亞迪 e 平台 3.0 Evo 打造，搭載八合一智能電驅系統和寬溫域高效熱泵技術，提供 CLTC 工況下 470 公里和 545 公里兩種續航版本。動力佈局採用後驅形式，懸架為前雙球頭麥弗遜、後五連桿獨立懸架。海豹 06EV 是同級別中唯一搭載比亞迪雲輦-C 智能阻尼車身控制系統的車型，該系統可主動調節懸架阻尼以平衡操控性與舒適性。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;安全性能是海豹 06EV 強調的重點。全系標配比亞迪「天神之眼 C」智能駕駛輔助系統（三目版），具備高快領航、自動泊車、AEB 自動緊急制動等超過 20 項功能。其搭載的刀片電池滿足針刺不起火標準，並採用 CTB 一體化車身技術提升結構強度。被動安全方面配備 9 處安全氣囊，同時標配哨兵模式和千里眼功能。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250608/174937161912617200_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12875754.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12875754.html</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 08:37:39 GMT</pubDate>
      <author>翟芳雪</author>
    </item>
    <item>
      <title>中科軟：科軟創源擬減持不超 2% 公司股份</title>
      <description>&lt;p&gt;中科軟 6 月 8 日公告，持股 23.45% 的股東科軟創源計劃自公司發佈本次減持計劃公告之日起 15 個交易日後的三個月內（含三個月期滿之日）減持公司股份，減持股份數量合計不超過 1662.08 萬股，即不超過公司總股本的 2%。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12875745.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12875745.html</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 08:35:03 GMT</pubDate>
      <author>界面快報</author>
    </item>
    <item>
      <title>華曙高科：國投創業基金擬減持不超 2.2% 公司股份</title>
      <description>&lt;p&gt;華曙高科 6 月 8 日公告，因股東自身資金需求，持有公司 7% 股份的國投創業基金擬通過集中競價交易和大宗交易的方式合計減持其所持有的公司股份不超過 911.17 萬股，擬減持股份數量佔公司總股本的比例不超過 2.20%。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12875737.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12875737.html</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 08:34:34 GMT</pubDate>
      <author>界面快報</author>
    </item>
    <item>
      <title>山西沁源一企業發生生產安全事故致 1 人死亡，因瞞報被停產整頓</title>
      <description>&lt;p&gt;6 月 7 日，山西省長治市沁源縣應急管理局發佈通報，針對近日網絡反映「康偉集團森達源煤業疑似發生安全事故」相關輿情，當地政府組織相關部門成立覈查組開展覈查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經初步覈查，2025 年 4 月 29 日，山西沁源康偉森達源煤業有限公司發生一起生產安全事故，造成 1 人死亡，存在事故瞞報情況。沁源縣應急管理局已按照相關規定向上級部門進行報告。6 月 4 日，該企業停產整頓，公安機關已依法對相關嫌疑人採取刑事強制措施。目前，事故情況正在進一步調查中。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12875735.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12875735.html</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 08:24:53 GMT</pubDate>
      <author>界面快報</author>
    </item>
    <item>
      <title>許其亮同志遺體在京火化，習近平等到八寶山革命公墓送別</title>
      <description>&lt;p&gt;中國共產黨的優秀黨員，久經考驗的忠誠的共產主義戰士，無產階級軍事家，中國人民解放軍的卓越領導人，中國共產黨第十八屆、十九屆中央政治局委員，中央軍委原副主席許其亮同志的遺體，8 日在北京八寶山革命公墓火化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;許其亮同志因病於 2025 年 6 月 2 日 12 時 12 分在北京逝世，享年 75 歲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;許其亮同志病重期間和逝世後，習近平、李強、趙樂際、王滬寧、蔡奇、丁薛祥、李希、韓正、胡錦濤等同志，前往醫院看望或通過各種形式對許其亮同志逝世表示沉痛哀悼並向其親屬表示深切慰問。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8 日上午，八寶山革命公墓禮堂莊嚴肅穆，哀樂低迴。正廳上方懸掛着黑底白字的橫幅「沉痛悼念許其亮同志」，橫幅下方是許其亮同志的遺像。許其亮同志的遺體安臥在鮮花翠柏叢中，身上覆蓋着鮮紅的中國共產黨黨旗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上午 9 時 30 分許，習近平、李強、趙樂際、王滬寧、蔡奇、丁薛祥、李希等，在哀樂聲中緩步來到許其亮同志的遺體前肅立默哀，向許其亮同志的遺體三鞠躬，並與許其亮同志親屬一一握手，表示慰問。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黨、國家、軍隊有關領導同志前往送別或以各種方式表示哀悼。中央和國家機關有關部門負責同志，許其亮同志生前友好和家鄉代表也前往送別。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12875585.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12875585.html</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 07:02:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球化遭遇空前挑戰，中美雙核驅動的大循環格局正在形成</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="當地時間 2025 年 5 月 12 日，美國伊利諾伊州芝加哥，一家大型零售商店出售由中國製造的自行車。圖源：CFP" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250608/174934598548362200_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;未來的世界貿易和經濟可能是雙頭驅動，中美之間的貿易聯繫很可能從直接聯繫，轉向一種更擴散化的間接聯繫。未來的世界貿易和經濟可能是雙頭驅動，中美之間的貿易聯繫很可能從直接聯繫，轉向一種更擴散化的間接聯繫。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;劉婷&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;在 6 月 7 日的「中國宏觀經濟論壇」（CMF）上，與會專家表示，短期內，特朗普關稅面臨挑戰，中長期來看，世界經濟大概率會形成中美雙核驅動、更多國家參與其中的大循環格局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 12 日，中美在瑞士日內瓦達成初步經貿協議，雙方同意大幅降低關稅水平，並建立磋商和會談機制，繼續就經貿關係進行協商。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對外經貿大學中國 WTO 研究院院長屠新泉表示，短期來看，特朗普關稅政策的實施方式面臨較大不確定性，主要原因在於遭遇國內司法挑戰。國際貿易法院的裁定實際上是否定了芬太尼關稅和對等關稅，以及針對中國的報復性關稅。在此背景下，特朗普政府未來很可能會繞開司法限制，推動針對特定產業、產品或者特定國家的關稅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 28 日，美國國際貿易法院裁定總統唐納德·特朗普對多國加徵關稅的行政令屬於越權行為，禁止執行相關政策。一天後的 29 日，美國聯邦上訴法院批准特朗普政府的上訴請求，暫時中止了國際貿易法院的裁定，同時要求原告和特朗普政府在 6 月 5 日和 9 日之前分別作出辯護和回應。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「對於行業來説，特朗普很可能通過提高或擴大 232 關稅徵收的範圍來增稅。實際上他已經將鋼鐵和鋁的關稅從 25% 提高到 50%。此外，半導體、汽車、製藥等產業也可能會成為目標。」屠新泉説，在國家層面，特朗普可能通過擴大 301 關稅的範圍來增稅，並且可能縮短 301 調查結論出台的時間來推行。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250608/174934598548362200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海財經大學校長劉元春指出，現在預測中美貿易走向是一件很複雜的事，原因之一在於特朗普將關稅作為一種談判砝碼，而談判存在高度不確定性，這就導致理解美國關稅政策已經超越了傳統的政策框架和博弈框架。現在需要更多關注一些外圍因素，如金融市場、兩黨衝突等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他進一步表示，從過去幾個月的情況來看，金融市場動盪、通脹、以及稀土等關鍵要素供應制約，在一定程度上影響着貿易談判進程和美國的態度。同時，經過中美激烈碰撞後，美國內部政治分化加劇，很可能是影響下一步談判進程的關鍵變量，甚至可能超越前三種力量，需要予以高度關注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劉元春舉例稱，近期圍繞減稅法案，特朗普和&lt;span&gt;埃隆·&lt;/span&gt;馬斯克之間的衝突、美國兩黨間的衝突、共和黨左右翼間的衝突已經全面爆發，成為美國在貿易談判中的一個關鍵短板。此外，特朗普政府推行的激進的關稅遊戲，也會從根本上改變全球對於美國的認識，進而影響全球資本流動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中銀國際證券首席經濟學家徐高表示，短期內特朗普政府可能出現「時而強硬、時而認慫」的反覆，但中美貿易摩擦可能長期存在。對美國而言，從大國發展邏輯來講，對等關稅政策的出台有一定的必然性，這其實是美國內部深層次矛盾的一種體現。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他指出，在過去幾十年的全球化過程中，美國盡享美元霸權的紅利，但也付出了製造業空心化的代價。「特朗普的政策轉向就是要走逆全球化的道路，可能要‘逆’到上世紀 80 年代以前，也就是全球化還沒有開始、美元沒有大量向外輸出的這麼一種局面。」徐高説，但這也是一把雙刃劍，帶來收益的同時也要付出相應的代價。短期來看，美國國內經濟將受到衝擊，美國製造業新出口訂單已經出現了斷崖式滑坡。但更為重要的是美國政府債務持續惡化，而美債的可持續性建立在美元霸權之上，這會對美元霸權形成威脅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;徐高還表示，面對外部環境的不確定性，中國的上策是通過調整收入分配等方式刺激消費、增加總需求，但這是一個較為長期的策略，難度較大且需要時間，所以短期內消費或難以明顯成為經濟增長的主要引擎。在此背景下，可能還是要依靠投資這一中策來維持經濟的平穩增長，能否通過國內投資規模的快速擴張，來對沖外需的走弱，或是當前中國經濟的主要課題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多位專家表示，未來一段時間，中美之間在部分領域的脫鈎可能會繼續，但經濟結構的互補決定了完全脫鈎是不可能的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中歐國際工商學院經濟學與金融學教授許斌表示，現在全球貿易被注入了一個非常重要的新變量，就是對地緣政治因素的考量，尤其是對大國來説，國家安全的考量非常重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他由此提出全球經濟「兩驅化」的假説，即中美雙方在部分領域自主獨立，兩者之間會互通有無，歐盟、東盟、非洲、拉丁美洲這些中堅力量會同時與中美保持經濟和政治上的聯繫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;屠新泉也表示，從中長期來看，未來的世界貿易和經濟可能是雙頭驅動，中美之間的貿易聯繫很可能從直接聯繫，轉向一種更擴散化的間接聯繫。他指出，這種情況實際上已經發生了，過去幾年，通過第三方中轉，中美之間的互相依賴還在提高，所以以後「連接國」的地位或會越來越高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;屠新泉還指出，雖然美國作為全球最大的消費市場，有很大的話語權或者談判籌碼，但是中國作為最大的供給方，尤其是中間品和資本品的最大供給方，也有很大的話語權和影響力。因此，在可預見的未來，會有更多國家和地區參與到中美之間的經濟大循環中。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12875297.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12875297.html</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 02:18:32 GMT</pubDate>
      <author>劉婷 LT</author>
    </item>
    <item>
      <title>習近平同緬甸領導人敏昂萊就中緬建交 75 週年互致賀電</title>
      <description>&lt;p&gt;習近平同緬甸領導人敏昂萊就中緬建交 75 週年互致賀電。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12875332.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12875332.html</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 02:10:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拒籤令才過去一天，美國務院指示領事館恢復處理哈佛大學國際學生簽證</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="當地時間 2025 年 5 月 29 日，美國馬薩諸塞州劍橋，哈佛大學校園內的標誌。圖片來源：CFP" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250608/174934795855704800_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「現在，領事部門必須恢復處理哈佛大學的學生和交流訪問者簽證。」美國國務院在電報中稱。「現在，領事部門必須恢復處理哈佛大學的學生和交流訪問者簽證。」美國國務院在電報中稱。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者，辛圓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞消息，據《華盛頓郵報》6 月 7 日報道，美國國務院 6 日通知全球各地使領館，恢復為準備赴哈佛大學就讀的國際學生辦理簽證。這一決定推翻了 5 日剛下達的拒籤指令。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據報道，美國國務院 6 日 19 時 55 分發出的電報稱，&lt;/span&gt;「現在，領事部門必須恢復處理哈佛大學的學生和交流訪問者簽證。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，美國務院官網暫未發佈相關信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 6 月 4 日，白宮發佈聲明稱，美國總統特朗普簽署一份公告，限制哈佛大學外國學生的簽證，有效期限為 6 個月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 5 日，美國哈佛大學就特朗普政府禁止其國際學生入境美國的決定提起訴訟。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250608/174934795855704800.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈佛大學表示，已修改針對特朗普政府禁止其招收國際學生的現有訴訟，請求法院立即裁決停止執行該公告，希望法院能迅速採取行動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;修改後的法庭文件説，特朗普暫停哈佛大學國際學生簽證的公告違憲並侵犯學術自由。「國土安全部部長和總統大筆一揮，就試圖抹去哈佛四分之一的學生」，這些國際學生為哈佛大學和美國作出了重大貢獻。「沒有國際學生，哈佛就不是哈佛。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國法官 5 日頒佈臨時限制令，阻止特朗普政府執行 4 日頒佈的對哈佛大學國際學生實行簽證限制的公告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國馬薩諸塞州聯邦地區法院一名法官數小時後頒佈臨時限制令，要求在 6 月 16 日法院舉行聽證會並作出裁定前，恢復國際學生入境美國在哈佛大學就讀的權利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，特朗普政府對哈佛大學「屢下狠手」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 22 日，美政府宣佈取消哈佛的交流學者項目資質，禁止該校招收國際學生。此外，美政府已暫停新的學生簽證面談，同時考慮擴大對國際學生社交媒體審查範圍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四天後，特朗普在社交媒體「真實社交」上再度對哈佛大學發出削減資金威脅，稱如果哈佛大學不提交外國學生名單，聯邦政府將考慮削減該校的 30 億美元撥款，並將這些撥款分配給全美的職業學校。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12875324.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12875324.html</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 02:03:14 GMT</pubDate>
      <author>辛圓</author>
    </item>
    <item>
      <title>應對關稅衝擊，專家建議積極推動對外投資、重構全球產業鏈佈局</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="（創意圖）遠洋貨輪。  來源：界面圖庫（範劍磊）" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250607/174929584948622800_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;對外經貿大學中國 WTO 研究院院長屠新泉認為，中國有必要調整參與全球經濟和國際經濟大循環的模式，從之前的貿易驅動變成貿易和投資雙驅動。對外經貿大學中國 WTO 研究院院長屠新泉認為，中國有必要調整參與全球經濟和國際經濟大循環的模式，從之前的貿易驅動變成貿易和投資雙驅動。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者，閆桂花&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;近年來，國際貿易保護主義盛行，特別是美國濫用經濟霸權在全球掀起「脫鈎」風潮。在 6 月 7 日舉行的「中國宏觀經濟論壇」研討會上，與會專家表示，在當前情況下，中國應積極推動對外投資，重建全球產業鏈佈局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對外經貿大學中國 WTO 研究院院長屠新泉認為，無論中美關稅衝突還是其他各種各樣的貿易摩擦，根本原因在於世界經濟增長減速，導致各方對存量「蛋糕」的爭奪日益激烈；而中國出口佔世界的比重越來越大，難免會產生一些衝突和摩擦。對此，中國有必要調整參與全球經濟和國際經濟大循環的模式，從之前的貿易驅動變成貿易和投資雙驅動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他指出，儘管這兩年中國企業出海浪潮洶湧，但對外投資金額及其佔我國 GDP 的比重並沒有提高太多。與此同時，進一步改善貿易自由化的空間已經很小，因此，接下來的優先事項應該是推動投資自由化、便利化，以及做好各個國家之間規制的協調。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;屠新泉表示，對外輸出資本、而不只是輸出商品和貿易，可以幫助相關國家發展經濟、做大「蛋糕」；另一方面，中國也有潛力、有能力加大投資。他建議，推動中歐投資協定儘快生效，加快中日韓自貿協議談判，升級和擴展與非洲、中亞等地區的投資協定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國人民大學經濟學院教授王孝松也表示應積極推動對外投資。他説，這既可以降低我國對單一市場的依賴，增強產業鏈的韌性和穩定性，也可以通過加強對高新技術產業、服務業等領域投資的力度，推動國內產業轉型和升級，提升我國在全球產業鏈中的地位。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250607/174929584948622800.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王孝松特別提到，加強與「一帶一路」國家和地區的產能合作與交流工作力度，推動形成更加緊密的國際產能合作關係網絡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月以來，美國總統唐納德·特朗普多次對中國進口商品加徵懲罰性關稅。他先是借所謂的芬太尼問題兩次對華加徵關稅，累計幅度達 20%；然後，在 4 月初發布了針對所有貿易夥伴的「對等關稅」計劃，基準關稅稅率 10%，在此基礎上，對包括中國、日本、韓國、東南亞地區在內的多個重點市場實施更高的稅率。經過中美之間的多次交手，美國對華平均關稅稅率一度飆升到 165%。5 月 12 日，中美在瑞士日內瓦達成初步經貿協議，雙方同意在 90 天內大幅降低關稅 115 個百分點，同時建立「季度技術磋商+半年部長級會談」機制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據新華社消息，6 月 5 日晚，國家&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;主席習&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;近平應約同美國總統特朗普通電話。&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;習近平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;指出，雙方要用好已經建立的經貿磋商機制，秉持平等態度，尊重各自關切，爭取雙贏結果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;屠新泉稱，長期來看，中美戰略脫鈎的基本趨勢可能不會改變。短期看，考慮到特朗普政府的關稅政策正面臨法律挑戰和國會授權問題，預計接下來很可能會通過 「232」、「301」條款等繼續擴大關稅範圍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所謂「232」條款是指美國《貿易擴展法》第 232 條，該條款允許總統以國家安全為由提高關稅或限制進口，廣泛用於鋼鐵和鋁進口。特朗普使用該條款在 2018 年對鋼鐵徵收 25% 關稅，對鋁徵收 10% 關稅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「301」條款是指《貿易法》第 301 條，該條款授權總統對實施不公平貿易行為的國家徵收關稅，如補貼或知識產權盜竊。它常被用於對中國商品徵收關稅。例如，美國前總統約瑟夫·拜登在 2024 年使用該條款對中國價值 180 億美元的電動汽車、半導體等綠色能源產品實施關稅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海財經大學校長劉元春預計，未來圍繞匯率、公共安全等問題的不確定性可能會變大，不過美國內部政治分裂，尤其是政府內部、執政黨內部、階層之間的對立，將影響其關稅政策走向。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中歐國際工商學院經濟學與金融學教授許斌表示，長期來看，中美關稅衝突會推動中國從外需向內需轉型，從技術模仿到自主創新轉型，增強經濟的內生性發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，「中國經濟上的損失較之美國來説短期會更大。但是，如果權衡經濟損失和地緣政治的收益，權衡短期經濟損失和長期的經濟收益，中國是處在比較有利的地位的。」他説。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12875016.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12875016.html</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>閆桂花</author>
    </item>
    <item>
      <title>國產 AI 實測高考作文，真人老師點評，誰寫跑題？誰得高分？</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="國產 AI 實測高考作文，真人老師點評，誰寫跑題？誰得高分？" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250607/174930498824985000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;四款大模型得到了 50 以上的高分，其中訊飛星火排名第一。四款大模型得到了 50 以上的高分，其中訊飛星火排名第一。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;6 月 7 日，2025 年高考如期而至，教育部公佈的數據顯示，今年有 1335 萬考生走入考場。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為「首戰」的語文考試結束不久，「高考作文」「作文，跑題」「全國一卷，難」的話題就被推上了微博熱搜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新課標全國卷一的作文題目，給出了來自老舍、艾青、穆旦三位名家作品的例句，要求考生由此聯想、思考成文，讓許多考生和網友直呼「沒有思路」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250607/174930505547583900_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我們將這個難倒萬千網友的全國一卷作文題投餵給了 DeepSeek、通義千問、字節豆包、文心一言、騰訊混元、訊飛星火這六大主流國產大模型，並邀請到專業高中語文教師及專家，來對各大模型生成的高考作文逐一打分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;評分專家分別為：深耕高考十年一線實戰專家，曾參與省級「新課標新技術背景下課堂教學探索」系列重點課題的楊小晴老師，以及北京師範大學文學碩士、海南省名校校本教材編者、曾任海南省名校自主命題出題人/全國級頭部教培大主講/資深產品教研的曹越老師。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為了更符合高考打分規則，每篇作文均由兩位教師專家各自獨立評分；除了審美、文采等較主觀的標準外，評分教師更注重考察作文對學生知識點的結合與運用，並以平均分對各大模型生成的作文排名。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250607/174930498824985000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250607/174930505574580600_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;注：測評題目均以文本形式輸入各大模型，關閉「聯網功能」，並開啓了「深度推理」模式，圖源/電廠製圖&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可以看到，有四款大模型得到了 50 以上的高分，其中訊飛星火平均得分 53，排名第一，DeepSeek 以 0.5 分之差位列第二，豆包、通義千問分別得分 52、50，位列第三、四名，而混元和文心一言得分相對較低。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從結果來看，六大國產模型均較精準地確定了作文立意，但在具體闡述方式上各有千秋，這也體現出了國產大模型的智能程度。但是，由於大模型均廣泛採用互聯網信息進行訓練，其選取的案例較為雷同、語言表達也失之個人化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250607/174930505594130200_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新課標全國卷一作文題幹，圖源/網絡&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250607/17493050567255600_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;訊飛星火：精準破題古今輝映，專家打分名列第一&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;訊飛星火大模型以《以歌為刃破長夜，且將熱血鑄山河》為題，寫了一篇 897 字、共計六段的作文。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首段首先闡述和提取了題幹中三段名家作品的共通之處：共同勾勒出了中國文人的精神圖譜，並明確作文立意為「真正的赤子從來不會沉默，而是會選擇刺破黑暗、書寫光明」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下來的三段內容，訊飛星火分別就「個體沉默之下孕育的生命能量」「藝術表達之中所蘊含的希望之火」「文明火種將在代際傳遞中永續」展開，並在各段之中援引古代、近代、現代的名人事蹟用以佐證論點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結尾段，除了總結主題，還將主題升格、將目光引向未來，強調歷史終將化作滋養未來的精神養分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250608/174931225064800700_a700xH.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;訊飛星火作文內容截圖&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;楊小晴老師給訊飛星火作文打出了 52 分的打分，曹越老師則打出了 54 分。訊飛星火平均分為 53 分，名列測評第一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據展現的思考過程，在作答作文時，訊飛星火先仔細分析了三段材料，試圖找出共同點和深層含義，並得出了「在逆境中堅守信念，用藝術或行動承擔家國責任」的論點，並選擇了適合的例證。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結構方面，訊飛星火選擇了六段式，並計劃每段都要有分論點、分析和論據，並強調要注意聯繫個人與社會國家，在最後昇華主題。還要保證作文語言流暢、有文采、使用修辭手法，比如排比、比喻，引用詩句等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;評分老師點評道：本文精準破題，立意高遠，縱橫捭闔，邏輯嚴密，素材豐富，古今輝映，文采斐然，以恢弘視野解碼三則材料，將個體表達昇華為文明傳承的史詩，展現出極強的思想深度與文學素養。結構如交響樂章，選材如歷史長卷，語言如金石擲地，是一篇兼具思辨性與感染力的考場佳作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，專家也針對此作文給出了三點提升建議：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.對「沉默與表達」的哲學思辨可進一步深化；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.當代事例可增加青年亞文化中的積極表達，強化時代共振；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.貝多芬事例可補充與中華文化關聯的闡釋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250607/174930505654019500_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;DeepSeek：從家國情懷到哲學論點，善用隱喻通感&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;DeepSeek 寫就了一篇 856 字，題為《悲歌當泣》的作文，並同樣採用六段式的文體結構。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據思考過程，DeepSeek 首選分析了用戶身份和需求「可能是高三學生或語文教師，需要參考範文應對高考作文」，繼而開始分析題目材料共性為「苦難中的藝術表達」，確定作文立意是探討藝術對民族苦難的救贖功能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通篇來看，除了首尾段點題，DeepSeek 還在文中每段層層遞進地展開探討了藝術對於困難者、對深陷泥濘的民族、對新生重建的民族、對歷史與當下的作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各段之內，DeepSeek 同樣選用了司馬遷寫作《史記》、愛國作曲家譜寫《義勇軍進行曲》、千年敦煌壁畫穿越風霜的事蹟作為論據。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250607/174930505682322800_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;DeepSeek 作文內容截圖&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最終，楊小晴老師給出了 52 分的打分，曹越老師給出了 53 分的打分，平均分為 52.5。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;綜合點評內容，專家認為 DeepSeek 作文的成功之處在於立意凝練深刻、結構層層遞進、語言富有詩性哲思；但不足之處則在於素材不夠鮮活，比如第三段 「敦煌壁畫修復」 稍顯傳統，而沒有現代案例、缺乏時代共振，此外部分表述如 「涅槃重生」「血脈延續」 稍顯套路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;專家認為，如果在作文末段結合青年視角，比如 「我們如何用短視頻、文創等新形式延續‘帶血的擁抱’精神」），可拉近與讀者的距離，讓 「超越苦難」 的力量更具實操性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250607/17493050571579400_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;字節豆包：精準拆解分段，文化典故串聯全文&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;字節豆包的作文《以心為歌，唱響生命的萬種迴響》，字數共計 1244 字，明顯超出了 800 字的高考作文要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;立意方面，豆包拆解了題幹三則材料，將 「歌唱」 解構為沉默的震顫、嘶啞的吶喊、苦難的擁抱三重維度，以 「心靈與時代碰撞的精神火光」 為闡述核心，立意貼題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從體裁看，豆包作文以序號一、二、三為全文分段，三段分別以 「個體叩問 — 時代禮讚 — 民族共振」 為論述脈絡，每部分均以文化典故（敦煌壁畫、《周易》）與歷史人物（屈原、文天祥）串聯，邏輯嚴整且富有層次感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;語言表達上，豆包作文同前述幾篇高分作文類似，都呈現了極具文學美感的語句，如「靈魂在尋找更本真的表達方式」等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250607/174930505735874100_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;豆包作文內容&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對此楊小晴老師給出了 53 分的打分，曹越老師給出了 51 分的打分，平均分為 52，名列第三。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，豆包所選取的事實論據集中於古代及近代名人事蹟，時代共鳴上稍顯不足。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，評分專家認為，豆包作文在辯證方面仍有深化的空間，比如其對 「沉默」 與 「發聲」 的對立統一可再着筆墨，如分析方寶慶 「開不了口」 的沉默如何與艾青的 「嘶啞」 形成互補，凸顯 「不發聲的抗爭」 之力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250607/174930505760050900_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通義千問：最「短小精悍」的高考作文&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通義千問的作文《咽喉裏的火種》，也是本次測評中最後一篇 50 分及以上的高分作文，但其全文字數僅為 635 字、並不符合題幹「不少於 800 字」的硬性要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通義千問作文同樣立意精準，其關注到題幹內容之中「沉默與發聲」間的矛盾，開篇點出這是人類文明史上的悖論：當苦難如鉛塊壓住胸腔時，是該保持沉默守護內心的純粹，還是該撕裂喉嚨放聲歌唱？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下來，通義千問分三段，分別闡述了沉默之中積蓄着力量、悲鳴之中彰顯着對光明的追尋、精神火種將在行動之中重生的論點。每段之中，通義千問分別結合了司馬遷書寫《史記》、秋瑾英勇就義、錢學森衝破阻撓歸國建設的事例。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結尾段落中，通義千問做出總結，真正的勇氣不在於永遠歌唱或永遠沉默，而在於不同的境遇中以不同的方式守護信仰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250607/174930505792133100_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通義千問作文內容&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;楊小晴老師給出了 51 分的打分，曹越老師給出了 49 分的打分，平均分為 50 分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;評分專家認為，通義千問作文緊扣了題乾材料主題，通篇論證立體且表達生動，但不足之處在於，其選取的部分素材如司馬遷，較為常規、時代感不足，此外還有部分段落過渡稍顯跳躍、存在長句和冗餘修飾、標題詩意有餘但理性不足的問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250607/17493050586076900_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;騰訊混元：論據貫穿古今，多角度強調「發聲」意義&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;騰訊混元大模型的作文《聲音裏的骨血與光芒》，通篇字數為 938 字。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作文開篇，混元總結三則題乾材料並引出文章立意為「真正的聲音，從不是喉嚨的震顫，而是骨血裏的吶喊，是黑暗中不肯熄滅的光」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下來，混元試圖講述「發聲的艱難與必要」，並分段闡述了在歷史長河、現實困境、當代語境下，人們即便陷入不同的困境中，也依然選擇用聲音或行動表達、傳遞力量的論據，強調「發聲」的意義。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具體的論據方面，混元選用了敦煌莫高窟壁畫、西南聯大時期聞一多授課《楚辭》、公共衞生事件期間醫護無私奉獻等案例，貫穿古今。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結尾混元強調，儘管聲音可能「不完美」，民族會堅持「在困境中發聲，在黑暗中歌唱」的精神。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250607/174930505836213800_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;騰訊混元作文內容&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最終楊小晴老師打分 50 分、曹越老師打分 48 分。綜合專家意見，騰訊混元作文獲得 49 分的平均分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;專家認為，騰訊混元作文立意精準、素材鮮活，但在部分段落過渡處稍欠自然，以及文章結尾處寫到的 「中華民族的聲音始終在延續」 稍顯平面化、缺乏時代叩問。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250607/174930505865323500_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;百度文心：文辭優美華麗但論證邏輯欠缺嚴密&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;百度文心一言的作文《絃歌不輟：在時代的褶皺裏尋找光》，全文 811 字。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;開篇處，文心一言試圖總結題幹三則材料中的共同點，寫到了「這三個跨越時空的文學意象，在歷史的長河裏泛起相似的漣漪——當苦難如墨汁浸透紙背，總有人選擇以血肉之軀為筆，在時代的褶皺裏刻下不滅的絃歌。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對此評分專家點評認為，文心一言作文極具文字感染力、比喻新穎精當，但作為議論文顯得抒情成分過重而説理不足。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據文心一言呈現的思考過程，在總結題幹這一步，其推理出了這篇作文將要探討「在困境中堅持表達、傳遞希望的主題」，但沒有在開篇明確點出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下來的段落中，文心一言分別寫到了：鼓書藝人所代表的舊社會藝人不得不保持沉默、但這種沉默蘊含着表達的「暗流」；「艾青的鳥兒」體現着在戰亂時期，文藝表達中蘊含着的抗爭火種；穆旦的"帶血的手」代表着超越聲音範疇的歌唱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此後文心一言作文強調了表達方式的演變體現着「個體用自己的方式詮釋生命的韻律」；結尾強調積聚的力量，個體的歌聲或許微弱，但聲音匯聚的力量不可小覷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250607/174930505890520300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文心一言作文內容&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;專家意見認為，文心一言作文所選取的三個事例遞進關係稍顯牽強，缺乏過渡句明確邏輯鏈條；對"方寶慶沉默是智慧"的解讀有過度闡釋之嫌，缺乏文本依據；而將敦煌飛天意象強行植入穆旦段落，則存在類比失當等問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250607/174930505912275600_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;總結：讓大模型寫作文不是難題，但個性表達並不容易&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;總結六大國產模型的作答過程可以發現，根據題幹內容確定作文立意、以及優美流暢的表達均已不再是難題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這與過往大模型的技術迅速發展分不開聯繫：剛剛過去的一年，也是全球大模型市場發生顛覆性變化的一年，深度思考模式、各類 Agent 工具的面世，都代表着大模型智能程度大幅提升，也讓「用大模型完成一篇字數、主題符合要求的高考作文」前所未有地成為易事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這體現在無論是哪一家大模型，都關注到了題幹中「沉默與發聲」的關係並能結合不同材料的時代背景，來梳理出在不同的境遇下堅持不同類型的個人表達、承擔家國責任的立意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但另一方面，與真實赴考的萬千考生相比，大模型最大的問題，在於缺乏個體的溫度和真實的共情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，基於對互聯網內容作為學習庫的統一模式，也讓他們在作答的素材、風格上出現雷同，比如敦煌飛天壁畫、司馬遷創作《史記》等論據案例在各大模型的作文中高頻出現，而對個體事件細節的呈現則少之又少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這也體現出，在真實的落地使用場景中，國產大模型已經可以在輔助表達、蒐集信息等方面提供有效助力，成為人類的「最佳 copilot」，但「舵盤」仍舊會被握在人的手裏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250607/174930505937021500_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12875090.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12875090.html</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 14:05:07 GMT</pubDate>
      <author>董溫淑</author>
    </item>
    <item>
      <title>關稅可能導致美通脹持續居高，美聯儲官員：9 月前或難降息</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="當地時間 2023 年 5 月 3 日，美國華盛頓特區美聯儲大樓。圖片來源：CFP" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250607/174928668277711800_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美聯儲官員警告稱，直到今年夏天結束，美國政策制定者都將面臨經濟不確定性。美聯儲官員警告稱，直到今年夏天結束，美國政策制定者都將面臨經濟不確定性。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者，辛圓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;據新華社週六消息，美國聖路易斯聯邦儲備銀行行長阿爾韋託·穆薩萊姆日前接受英國《金融時報》採訪時説，美國總統唐納德·特朗普的關稅政策可能導致美國通貨膨脹率持續居高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他警告説，直到今年夏天結束，美國政策制定者都將面臨經濟不確定性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;穆薩萊姆表示，特朗普關稅政策可能在「一到兩個季度內」推高美國通脹率，「同樣可能發生的一種情況是關稅對價格的影響將持續更長時間」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美聯儲系統職能相當於美國央行，主要決策機構包括位於首都華盛頓的聯邦儲備委員會和分管不同聯邦儲備區的 12 家聯邦儲備銀行，包括設於密蘇裏州的聖路易斯聯邦儲備銀行。穆薩萊姆去年 4 月 2 日起擔任該行行長兼首席執行官，此前曾在紐約聯邦儲備銀行任高管。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不只是美聯儲官員對美國經濟前景和通脹情況發出警示。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250607/174928668277711800.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞消息，當地時間 6 月 4 日，美國國會預算辦公室發佈的一份報告顯示，特朗普的關稅政策將在 10 年內削減赤字 2.8 萬億美元，但同時將導致經濟萎縮、通脹率上升並降低美國家庭的整體購買力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據報道，美國國會預算辦公室在一封致民主黨國會領導層的信中，概述了特朗普政府對世界各國徵收廣泛關稅的計劃將如何影響美國家庭。其中一項預測顯示，美國家庭將減少從那些被加徵關稅的國家購買商品。此外，國會預算辦公室估計，關稅政策將導致 2025 年和 2026 年美國年均通脹率上升 0.4 個百分點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美東時間週五，美國勞工統計局公佈的數據顯示，儘管消費者和企業都在為關稅和可能放緩的經濟做準備，但非農就業增長的放緩幅度沒有預期的那麼大，這將為美聯儲推遲降息提供政策空間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;穆薩萊姆説，假如美國貿易和財政政策的不確定性能在「7 月消散」，美聯儲才可能籌備 9 月降息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;費城聯儲主席哈克最新表示，在經濟前景非常不確定的情況下，今年仍有可能降息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過哈克同時強調：「在關鍵數據方面，我們正變得越來越盲目。我們擔憂經濟數據的質量正在下降。不確定性使得預測貨幣政策前景變得非常困難。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12874885.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12874885.html</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 09:07:47 GMT</pubDate>
      <author>辛圓</author>
    </item>
    <item>
      <title>C919 串起的長三角大飛機產業集羣合作深化，加速關鍵技術研製突破</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="C919 串起的長三角大飛機產業集羣合作深化，加速關鍵技術研製突破" src="https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20231231/1703991094949_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;一架 C919 大飛機，串聯、發展起了一條長三角重要產業鏈。一架 C919 大飛機，串聯、發展起了一條長三角重要產業鏈。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;範易成&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年 5 月 18 日，一架東航 C919 客機從上海虹橋機場起飛，飛往深圳寶安機場，該定期航線成為了 C919 新開通的又一條商業航線。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;不久前，國產大飛機 C919 商業運營迎來兩週年。航班管家數據顯示，截至 5 月底，c919 已開通航線 25 條，覆蓋 17 座城市。東航、國航、南航共 18 架 C919 投入商業運營，安全飛行超 3.6 萬小時，累計運輸旅客超 205 萬人次。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年 6 月 7 日，在江蘇省南京市舉行的長三角一體化發展高層論壇現場，三省一市經信部門共同簽署了《長三角大飛機產業集羣合作共建框架協議》。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞從上海市經信委獲悉，該協議聚焦國家重大專項任務落實，圍繞大飛機產業發展關鍵環節，攜手構建協同、高效、開放的區域產業生態體系。內容涵蓋六大方面，包括共創主導產業體系、共建協同創新網絡、共育優質企業羣體、共築先進製造能力、共推開放融合發展、共贏產業發展生態。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;江蘇南京企業負責 C919 燃油、液壓和空氣管理系統，浙江企業承擔中央翼的中機身裝配和製造等關鍵任務，安徽合肥企業主攻大飛機氧氣系統、油箱惰性化防護系統國產化開發，上海商飛承擔整機設計集成及&lt;span&gt;總裝&lt;/span&gt;任務，統籌各方資源與技術……&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20231231/1703991094949.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;一架 C919 大飛機，串聯、發展起了一條長三角重要產業鏈。當前，長三角大飛機產業集羣正加速崛起。在工信部的支持下，長三角作為大飛機產業主要集聚地，匯聚中國商飛、中國航發商發、中航機載等鏈主企業，集聚全國超過 1/3 的大飛機裝機配套供應商產業鏈相關企業近千家，工業產值超千億元，是大飛機創新能力最強、工業基礎最好、產品配套最完善的地區。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年，長三角（含江西）大飛機集羣入選國家先進製造業集羣。光大證券研報認為，C919 大飛機產業鏈很長，未來仍有巨大的上升空間。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞瞭解到，下一步上海市經信委將牽頭聯合江蘇、浙江、安徽經信部門及主要承載區，加快長三角大飛機國家先進製造業集羣發展。按照集羣合作共建框架協議要求，深化集羣跨區域合作機制，在政策協同、區域分工協同等走深走實、協同共進。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此外，要發揮鏈主引領作用，進一步發揮三省一市高校、工程技術中心、聯合創新中心等力量，推進大飛機基礎共性技術和顛覆性創新技術研製突破；着力構建優質企業梯度培育體系，支持集羣內大中小企業融通創新、協同發展，加速創新成果轉化與產業化進程，全面提升大飛機產業集羣的配套能力和整體韌性，共同打造具有全球影響力的世界級航空產業集羣。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;知名經濟學者、工信部信息通信經濟專家委員會委員盤和林對界面新聞表示，協議的簽署將進一步強化供應鏈之間的協同，推動長三角大飛機製造產業高質量發展。尤其值得關注的是，當前中國在民航客機發動機領域仍然面臨挑戰，相信隨着產業集羣合作進一步加深，依託長三角雄厚的製造業基礎及人才和資本支持，能加快相關技術的突破。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12874735.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12874735.html</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 09:07:34 GMT</pubDate>
      <author>範易成</author>
    </item>
    <item>
      <title>突破「單打獨鬥」困境，產量佔全國 40% 的長三角新能源汽車產業組團出海</title>
      <description>&lt;p&gt;滬蘇浙皖三省一市聯手打造的長三角新能源汽車出海基地，試圖以「集團軍」姿態突破中國車企「單打獨鬥」的出海困境。滬蘇浙皖三省一市聯手打造的長三角新能源汽車出海基地，試圖以「集團軍」姿態突破中國車企「單打獨鬥」的出海困境。&lt;/p&gt;    &lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250607/174927246784274900_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-center"&gt;長三角新能源汽車出海基地效果圖&amp;nbsp; 圖片來源：受訪者提供&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;範易成&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年 6 月 7 日，在江蘇省南京市舉行的長三角一體化發展高層論壇現場，長三角新能源汽車出海基地戰略合作框架協議現場簽約。這宣告了中國新能源汽車產業組團進軍全球市場新模式的正式誕生。滬蘇浙皖三省一市聯手打造的這一基地，試圖以「集團軍」姿態突破中國車企「單打獨鬥」的出海困境。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「中國汽車不僅要‘走出去’還要‘走上去’，利用新能源汽車產業鏈的優勢，將中國品牌影響力擴大到全球。」長三角新能源汽車出海基地籌建小組副組長朱仲升對界面新聞表示，出海基地未來有望打造「上海研發—長三角製造—全球交付」的協同生態。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在會場 300 公里外，位於上海北虹橋的出海基地物理空間正加速成形，將以「線下+線上」一體化模式打造四大功能中心。這裏將成為長三角 41 座城市的「聯合指揮中心」——每個城市擁有 500 平方米的「城市會客廳」，全方位呈現城市新能源汽車產業特色、發展規模、未來產業規劃及重點企業品牌。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;城市會客廳將定期舉辦「城市周」「主題月」「年度峯會」等系列活動，成為長三角各城市在上海開展招商引資、招才引智和發展產業的核心窗口與通往「一帶一路」共建國家廣闊市場的「橋頭堡」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年 6 月，長三角「一帶一路」高質量發展促進會在第六屆長三角一體化發展高層論壇上正式揭牌，旨在構建系統化出海平台，整合資源、突破瓶頸。同年 11 月，在促進會指導下，由長三角各城市汽車產業鏈企業共同發起，成立長三角「一帶一路」高質量發展促進會·汽車產業鏈專業委員會。(以下簡稱「促進會汽車專委會」)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞從促進會汽車專委會獲悉，作為中國新能源汽車產業發展的重要高地，三省一市新能源汽車產量佔全國 40%，全球佔比超 25%，2024 年整車整機及零部件出口額超過 1600 億美元。憑藉強大的產業基礎和創新優勢，長三角地區在推動汽車產業「走出去」方面具有不可替代的作用。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;今年，由促進會汽車專委會牽頭打造的長三角新能源汽車出海基地無疑開啓了長三角汽車產業鏈全球化發展的新徵程。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據介紹，出海基地的服務範圍覆蓋乘用車、商用車、客車、專用車、工程機械、農業機械，以及電池、電驅、電控、制動、智能座艙、熱管理等新能源汽車整車及零部件。功能方面，集技術交流、採購對接、標準互認、售後服務、渠道建設、品牌建設、投資併購、招商引資、供應鏈金融、倉儲物流、信息數據、展示展覽於一體。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;根據規劃，出海基地將引進「一帶一路」150 餘個共建國家首席商務代表。同時，基地將作為入駐企業產品在目標國的「總代理」，在目標國家建立完善的採購、營銷、渠道和售後服務體系。為企業建設海外生產基地、海外倉、展銷中心、維保中心以及建立標準互認和友好的政府關係等提供支持。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;出海基地旨在建立一個面向全球營銷的汽車產業互聯網平台，提供營銷、供應鏈、商務、金融等一站式綜合服務，實現全球採購商與長三角供應鏈的精準對接，降低企業出海成本。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;值得一提的是，出海基地依託虹橋商務區政策優勢，可享受專項資金補貼、跨境金融支持及國際服務資源整合。通過「一網通辦」平台，統一財政補貼、出口信用保險等政策，進一步降低了企業的制度性成本。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中亞是「一帶一路」倡議的首倡地，擁有 23 國市場的巨大潛力。朱仲升透露，目前，海外基地的建設已經有了實質性的成果。今年 4 月，出海基地與當地企業達成合作意向，在哈薩克斯坦阿斯塔納設立了中亞合作中心，該中心聯合哈薩克斯坦政府及本地企業共同運營，目標輻射中亞、裏海沿岸等 23 個國家。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;根據出海基地五年發展規劃，2025—2029 年的重點目標是：深化產業上下游協同，建成多個海外基地，推動跨境項目深度合作，構建「長三角製造+全球交付」的高效產業閉環；提供 365 天不間斷採購對接、商務交流活動，強化海內外溝通聯動，使企業在國內即可無縫對接全球；強化綜合服務能力，開展出海人才培訓，打造「一站式出海服務矩陣」；塑造全球品牌，參與國際標準制定，在全球汽車產業格局重塑中發揮關鍵作用。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在朱仲升看來，不同於外貿領域的其他工業產品，新能源汽車抵達目的地市場後，還將面臨海外市場的售後服務、倉儲物流、零配件供應等一系列挑戰。出海基地落地後，將切實解決長三角新能源汽車企業出海的現實難題，在幫助企業降本增效的同時讓中國品牌閃耀在「一帶一路」的廣袤疆土。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12874593.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12874593.html</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 08:58:25 GMT</pubDate>
      <author>範易成</author>
    </item>
    <item>
      <title>潮玩吃肉，穀子店湯都喝不到？</title>
      <description>&lt;p&gt;當熱情退潮，這場關於熱愛與商業的博弈，留給個人從業者的，只有那一鋪子滯銷的「穀子」。當熱情退潮，這場關於熱愛與商業的博弈，留給個人從業者的，只有那一鋪子滯銷的「穀子」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;文 | 鳳凰 WEEKLY 王涵&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;編輯 | 崔陸鵬&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;「太火了，根本搶不到。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這個端午假期，自 Labubu 開啓預售，程錦的手機日程欄裏就塞滿了定時提醒，購物小程序的彈窗權限也盡數打開，時刻準備「拼手速」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一次次滿懷期待的等待，換來的卻是一次次未支付成功的遺憾。三天 6 批次發售，她沒能搶到一個「大娃」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自 2014 年「入坑」潮玩，搖盒消費每年過萬，她們過去叫「娃友」，現在，這項「小眾愛好」走向大眾視野。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前些日子，首都機場 T3 航站樓，線下盲盒零售機外排長隊讓她震驚不已，年輕人，帶娃奶媽，還有不少外國人；近期，在朋友圈，連她只曬娃和奢侈品的閨蜜們，都開始秀新買的 Labubu……打開 APP，想入手的系列盲盒發售已排到了九月。程錦猜測，以後想買到限量款變得更困難了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250607/174927468952365000_a700xH.jpg" style="max-width:100%" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&amp;nbsp;泡泡瑪特旗下潮玩 Labubu&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一邊是爆款潮玩「一娃難求」，另一邊，#多地爆穀子閉店消息#衝上熱搜，為這個剛火遍全球的行業平添一份「寒意」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在潮玩、穀子熱度居高不下的當下，作為直面消費者的銷售終端，這些穀子店為何接連關張？這場看似矛盾的行業現象背後，究竟哪個環節出現了問題？&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;小店經營也靠「賭」&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;從繁華都市的商業街到市井小巷的轉角處，這幾年，穀子店如雨後春筍般破土而出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沿着貨架遊走，穀子店裏繁多的產品大致可分為三類，盲盒類的潮玩，吧唧（圓形徽章）、鑰匙扣這樣的穀子，還有卡遊、集卡社的卡牌等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而這場由二次元 IP 周邊商品催生的獨特經濟浪潮，不僅重塑了消費文化的版圖，更成為無數從業者的「淘金熱土」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年，穀子經濟迎來前所未有的高光時刻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據艾媒諮詢數據顯示，2024 年中國泛二次元及周邊市場規模達 5977 億元；2024 年中國穀子經濟市場規模達 1689 億元，較 2023 年增長超過 40%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;進入 2025 年，曾經熱鬧非凡的市場頹勢初現。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據雷報不完全統計，自 2025 年 1 月 1 日至 3 月 17 日，已有 78 家谷店閉店或即將閉店。具體來看，1 月確認倒閉門店共 21 家，2 月確認倒閉門店 25 家，3 月過半時，官宣於當月或 4 月倒閉的店鋪達到 32 家，倒閉店鋪數量整體呈現一定的上升趨勢。這其中包括樂漫優谷、獨角星 COMIC 等連鎖品牌，也有谷達人、谷浪嶼等個人谷店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;潮玩品牌【小萌星球】前 CMO 查理斯向《鳳凰 WEEKLY 財經》分析，穀子店運營模式可分為連鎖品牌與個人穀子店兩類，而此次關店潮對個人穀子店的衝擊更為顯著。這是因為，相比大的連鎖品牌，個人開穀子店「賭」的成分恐怕更大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「個人谷店能不能生存，靠的是選谷和拿谷的能力。」查理斯透露，小團隊運營會更加靈活，而且店開得如何取決於它的選品，如果眼光和渠道特別獨特，選到的都是爆款，且小紅書等社交賬號做得好，有一些號召力，那麼他光吃社羣就能吃得很好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但殘酷的現實是，預測爆款 IP 或產品也是在「搖盲盒」，不少老闆因選谷失誤，積壓大量囤貨，最終黯然關店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「冷門很多，沒人認識，場販（在動漫展、發佈會等特定場合進行銷售的商家）也跑。」一位閉店老闆在社交平台無奈透露，選址不佳、客流量低，經營最慘的時候，他單日流水僅 50 元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當熱情退潮，這場關於熱愛與商業的博弈，留給個人從業者的，只有那一鋪子滯銷的「穀子」。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;連鎖店成本壓力更大&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;與個人穀子店比，連鎖品牌店鋪略佔優勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一方面，其核心競爭力體現在規模化採購帶來的成本控制能力上。查理斯指出，連鎖品牌憑藉穩定的渠道關係和大宗採購量，往往能在供應鏈端爭取到更優價格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這種成本差異直接反映在利潤空間上，同樣一款產品，連鎖品牌的毛利率可能比個人小店高出 20%—30%，在市場競爭中形成明顯優勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面，連鎖品牌店還能快速拿到大熱 IP 系列的產品，這些產品的銷量往往更有保證。連鎖大店還能圍繞 IP 打造主題展區、展架，甚至聯合商場舉辦中庭主題活動，進一步放大品牌聲量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250607/174927469022565900_a700xH.jpg" style="max-width:100%" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&amp;nbsp;卡遊門店電影《哪吒 2》聯名卡牌&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，繁華背後亦有隱憂，查理斯坦言，連鎖品牌的運營成本遠高於個人小店，「商場店租金本就高昂，加上人力成本和持續的品牌宣傳，開支壓力更大。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據他觀察，商場店早期常與商場簽訂享受租金紅利的合同，新商場往往也會提供租金優惠，但租期結束後，不僅租金上漲，這種短時風口行業的熱潮也可能會過去。連鎖品牌能否持續平衡成本存疑，一旦閉店，虧損規模也會更大。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;穀子難再有降價空間&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;實際上，無論是個人穀子店還是連鎖品牌店都需要警惕起來。從行業整體走勢來看，兩者都面臨市場過熱後的洗牌壓力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在查理斯看來，導致穀子市場出現關店的因素有許多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，穀子經濟是跟風起來的，太多人湧入，必然會導致市場過度飽和、同質化競爭。2021 年到 2022 年期間，潮玩店也經歷過一波關店潮。穀子對於他們來説是輕度潮玩，一些店鋪為了自救轉型為穀子店，又加劇了市場飽和度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次，消費降級對市場也是有影響的。對潮玩來説，還有降價空間，比如泡泡瑪特之前死守 59~69 元價格區間，TOPTOY 和名創優品直接降到 29 元甚至以下檔位，但穀子本身的相對價位就低，例如 9.9、19.9 元的品就很難繼續降價。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再者，前期穀子爆火的時候，商家覺得好賣就會瘋狂做貨、囤貨；如今，積壓了一批庫存，滯銷後現金流就會出問題。同時，現在 IP 熱度不太穩定，大熱 IP 穀子新爆款就那麼幾個，二級 IP 號召力很差，生命週期短，出得也慢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據查理斯預測，無論是穀子、潮玩還是卡牌，未來大概率都是會分化非常嚴重，也就是強者恆強，龍頭會基於自身優勢再做延伸；第二梯隊的公司必須再優化產品線，同時找到別的路，比如拓展海外市場，增加新的品類，甚至涉及其他行業的合作等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;（應受訪者要求，文中姓名為化名）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12874643.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12874643.html</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 05:43:03 GMT</pubDate>
      <author>鳳凰 WEEKLY 財經</author>
    </item>
    <item>
      <title>新鮮出爐！2025 年全國高考作文題來了，你會怎麼寫？</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 6 月 7 日，湖北武漢，2025 年全國高考首日第一場，武鋼三中考點，考生們有序進場進入考場，送考家長和老師在外等候。圖片來源：CFP" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250607/174926792931015400_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;隨着上午語文科目結束，作文題目成為關注焦點。隨着上午語文科目結束，作文題目成為關注焦點。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;6 月 7 日，2025 年全國高考拉開帷幕。隨着上午語文科目結束，作文題目成為關注焦點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年高考語文作文試題如下：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全國一卷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;閲讀下面的材料，根據要求寫作。（60 分）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他想要給孩子們唱上一段，可是心裏直翻騰，開不了口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;——老舍《鼓書藝人》（見全國一卷閲讀 II）&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250607/174926792931015400.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;假如我是一隻鳥，我也應該用嘶啞的喉嚨歌唱&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;&lt;/span&gt;——艾青《我愛這土地》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我要以帶血的手和你們一一擁抱，因為一個民族已經起來&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;——穆旦《讚美》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以上材料引發了你怎樣的聯想和思考？請寫一篇文章。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要求：選準角度，確定立意，明確文體，自擬標題；不要套作，不得抄襲；不得泄露個人信息；不少於 800 字。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全國二卷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;閲讀下面的材料，根據要求寫作。（60 分）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「昨夜閒潭夢落花」「我欲因之夢吳越」「鐵馬冰河入夢來」……夢往往以一種獨特的方式呈現我們的感受和期冀，為我們打開更浩瀚的天空。我們也常常向別人講述自己的夢，用文字記錄自己的夢，以行動實現自己的夢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果有一天，我們能夠將夢贈予他人……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以上材料引發了你怎樣的聯想和思考？請寫一篇文章。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要求：選準角度，確定立意，明確文體，自擬標題；不要套作，不得抄襲；不得泄露個人信息；不少於 800 字。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京卷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;微寫作（10 分）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從下面三個題目中任選一題，按要求作答。不超過 150 字。不透露所在區、學校及個人信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（1）學校國學社擬邀請一名學者來校做題為「古人的修身觀」的講座，請你給社團公眾號寫一段關於講座的宣傳語，吸引更多同學來聽。要求：語言得體，有吸引力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（2）教師節到來之際，班級準備開一次班會，為老師們頒獎，請你參與獎項設計。你最想設計一個什麼獎，為什麼？要求：寫出該獎項的名稱；言之成理，條理清晰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（3）請以「輕」為題目，寫一首小詩或一段抒情文字。要求：感情真摯，語言生動，有感染力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作文（50 分）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從下面兩個題目中任選一題，按要求作答。不少於 700 字。將題目寫在答題卡上。不透露所在區、學校及個人信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（1）運動員在中長跑時會出現「極點」反應：呼吸艱難，四肢乏力。但通過調整節奏、激發鬥志，越過極點後，身體會重獲活力，奔跑會進入新階段。這樣的現象被稱為「第二次呼吸」。其實，很多領域都存在類似現象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;請以「由’第二次呼吸’説開去」為題，寫一篇議論文。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要求：論點明確，論據充實，論證合理；語言流暢，書寫清晰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（2）生活中，到處都有數字在閃耀，如比賽記分牌、新年倒計時、車站電子時刻表、智能家電顯示屏等。數字閃耀之時，可能是激動的時刻，可能是收穫的見證，也可能是幸福的日常……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;請以「當數字閃耀時」為題，寫一篇記敍文。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要求：思想健康；內容充實、合理，有細節描寫；語言流暢，書寫清晰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上海卷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;寫作（70 分）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有學者用「專」「轉」「傳」概括當下三類文章：「專」指專業文章；「轉」指被轉發的通俗文章；「傳」指獲得廣泛傳播的佳作，甚至是傳世文章。他提出，專業文章可以變成被轉發的通俗文章，而面對大量「轉」文，讀者又不免期待可傳世的文章。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由「專」到「傳」，必定要經過「轉」嗎？請聯繫社會生活，寫一篇文章，談談你的認識與思考。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要求：（1）自擬題目；（2）不少於 800 字。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;天津卷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;閲讀下面的材料，根據要求寫作。（60 分）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;車輪的輻條一根一根，向心輳集，連接起居於中心的輪轂。輻集而輪運，勁直的輻條匯聚於輪轂，車輪支撐起載重的車輛，滾滾向前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你對這段話有怎樣的聯想與思考？請結合自身體驗，寫一篇文章。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要求：①自選角度，自擬標題； &amp;nbsp;②文體不限（詩歌除外），文體特徵明顯；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;③不少於 800 字；&amp;nbsp; ④不得抄襲，不得套作。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12874550.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12874550.html</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 03:52:15 GMT</pubDate>
      <author>辛圓</author>
    </item>
    <item>
      <title>全球首位 256 級 QQ 用戶誕生，解鎖 「時光企鵝」 新圖標</title>
      <description>&lt;p&gt;@愛芥末的 QQ 在 2000 年左右註冊，騰訊將給該用戶送出限量版專屬神祕驚喜、終身 SVIP 會員、多款專屬個性化裝扮等禮物作為紀念禮物。@愛芥末的 QQ 在 2000 年左右註冊，騰訊將給該用戶送出限量版專屬神祕驚喜、終身 SVIP 會員、多款專屬個性化裝扮等禮物作為紀念禮物。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;6 月 7 日凌晨，騰訊發佈消息稱，QQ 暱稱為「愛芥末」的用戶，成為了全球擁有「時光企鵝」等級圖標的第一人。據悉，在 6 月 7 日 0 點 56 分，「愛芥末」 的 QQ 等級成功突破 256 級，這是全球首位 QQ256 級用戶。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;這位暱稱為「愛芥末」的 QQ 用戶獲得全新 QQ 等級圖標「時光企鵝」，這也是歷經 22 年 QQ 出現皇冠之後的新圖標。這個新圖標帶有象徵 QQ 成長等級的星星、月亮、太陽元素。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250607/174926433171334800_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;騰訊官方表示，@愛芥末的 QQ 在 2000 年左右註冊。騰訊&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;將&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;給該用戶&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;送出限量版專屬神祕驚喜、終身 SVIP 會員、多款專屬個性化裝扮等禮物作為紀念禮物，&lt;/span&gt;後續升級「時光企鵝」的用戶也有機會獲得專屬禮品。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250607/174926463758877700_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2022 年 12 月，騰訊曾經官方公佈過一次全球 QQ 等級排名，第一的就是這位「愛芥末」，當時是 202 級。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據悉，該賬號最初由「愛芥末」的父親使用，後由其繼承。用戶位於山東青島，其開通了超級會員（SVIP）等加速服務。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「愛芥末」 在接受 QQ 官方採訪時表示，為了這一天，他已經堅持了整整 22 年。從學生時代開始，他就熱衷於掛 QQ 升級，後來參加工作依然保持着每天登錄 QQ 的習慣。自 「愛芥末」 的 QQ 等級接近滿級以來，他的賬號便受到了廣泛關注。他透露，一天最多的時候能收到上百條私信，大家都在詢問他升級的時間以及是否會有新圖標出現。截至目前，他的 QQ 空間訪問量已經高達 2140 萬。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2003 年，騰訊推出了 QQ 等級體系，該體系迅速成為眾多用戶展示個人活躍度和成長曆程的重要標誌。其等級設定採用獨特的 「四進制」 規則：1 顆星星代表 1 級，每積累 4 顆星星便可升級為 1 個月亮（4 級），4 個月亮能進一步晉升為 1 個太陽（16 級），而當達到 4 個太陽時，則會化作 1 頂皇冠（64 級）。滿級為 4 個皇冠，即 256 級，若不借助任何加速服務，從 0 級升至滿級大約需要 50 年的連續在線時長。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250607/174926438055232300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此外，開通 QQ 會員及超級會員還能享受等級加速特權，根據會員等級不同，加速倍數有所差異，最高可達 3.2 倍 ，若疊加大會員，加速倍數甚至能達到 6.5 倍。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;QQ 作為國內最早的社交平台之一，見證了無數人的青春歲月。儘管隨着移動互聯網的發展，其月活用戶數有所下降，但截至目前，QQ 月活用戶仍穩定在 5.34 億左右，依然是國內重要的社交平台之一。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;騰訊公司創始人兼 CEO 馬化騰去年曾表示，「QQ 的很多產品服務還是不錯的，但是限於 QQ 的圈子裏出不去，希望 QQ 能夠找到未來的產品定位，包括新測試的頻道，可能會有一些智能體，希望能夠出圈。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12874428.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12874428.html</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 02:54:01 GMT</pubDate>
      <author>沈霄戈</author>
    </item>
    <item>
      <title>第九家！易方達財富管理基金銷售子公司獲批，公募為何密集佈局財富子公司？</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面圖庫" src="https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240502/1714619605434_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;從現有數據來看，財富子公司的基金保有量仍較小。從現有數據來看，財富子公司的基金保有量仍較小。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;杜萌&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;時隔近兩年時間，易方達基金的全資子公司——易方達財富管理基金銷售（廣州）有限公司終於等到了證監會覈准批覆。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2023 年 7 月，易方達基金向證監會提交了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;設立基金銷售子公司&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的申請。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;批覆顯示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;易方達財富管理基金銷售（廣州）有限公司註冊資本為 1 億元人民幣。證監會在批覆中強調，易方達基金應當做好對銷售子公司的管理安排，建立有效的風險隔離機制，不得進行損害基金份額持有人利益或者顯失公平的關聯交易，經營行為不得存在利益衝突。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;至此，業內已獲批的公募基金銷售子公司已有 9 家，其餘 8 家分別是嘉實基金旗下的嘉實財富管理有限公司（簡稱「嘉實財富」）、國金基金旗下的上海國金理益財富基金銷售有限公司、萬家基金旗下的萬家財富基金銷售（天津）有限公司、九泰基金旗下的九泰基金銷售（北京）有限公司、華夏基金旗下的上海華夏財富投資管理有限公司（以下簡稱「華夏財富」）、中歐基金旗下的上海中歐財富基金銷售有限公司（以下簡稱「中歐財富」）、博時基金旗下的博時財富基金銷售有限公司、匯添富基金旗下的匯添富基金銷售有限公司。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;參考海外發展經驗來看，全球知名的大型資產管理機構都會有相應的集團化佈局策略，國內基金行業也必然走上這一步，而公募財富子公司被認為是基金公司的下游財富管理業務。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;伴隨着財富管理時代來臨，設立基金銷售和財富管理子公司已成為公募行業的前瞻性做法。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;於公募基金公司而言，一方面，設立財富管理子公司有助於拓展業務線，實現多元化發展；另一方面，與現有業務優勢互補，協同發展，通過強大的投研實力，能夠為客戶提供投資組合的建議，契合客戶需要。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240502/1714619605434.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「頭部基金公司積極設立銷售子公司，其實是一種財富轉型的標誌。這一方面是為拓展業務線，實現多元化發展；更重要的是通過與自身實力優勢互補，協同發展，架起基金和投資者之間的橋樑，站在買方角度為客戶提供高水準財富管理服務。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」某公募副總經理向界面新聞表示，財富子公司可以依託自身專業的投研能力優勢，為投資者提供財富規劃、財富配置等領域的服務&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，解決投資者在基金篩選、組合配置上的難題。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者瞭解到，以中歐財富為例，該公眾號在每個工作日均發送「廠長看盤」的盤後解讀，並針對行情熱點進行分析。在中歐財富的「基金頻道」，有「平台研選」和「自己選」兩種模式，幫助投資者分析自身需求，輕鬆選擇基金。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「財富子公司主要是提供活期+、定期、基金、組合等多種產品及基金定投等投資理財服務，聚焦互聯網財富管理，致力於以金融科技服務大眾，提升個人客戶購買基金的盈利體驗。」中歐財富人士表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;博時基金表示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;財富子公司依託專業能力和專業服務，在適當的時間、適當的市場營銷適當的基金產品，為客戶提供全面、全天候的資產配置服務。作為以投研為核心的公募基金管理人，基金公司可以將沉澱多年的投研能力為子公司賦能，同時在全鏈路客戶服務、數字化、運營管理、人才儲備等多方面為子公司提供有力支持。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不過，從現有數據來看，財富子公司的基金保有量仍較小。中基協數據顯示，截至去年年末，中歐財富、華夏財富、嘉實財富三家公司的權益基金保有規模分別為 55 億元、51 億元、48 億元，非貨基金保有規模分別為 71 億元、84 億元、90 億元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;公募財富子公司&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;與其它類型基金銷售機構相比&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;業務規模仍偏小，排名靠後。無論是線上、線下銷售都有很大的提升空間。」上述基金&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;財富&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;人士表示&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，雖然&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;財富管理的市場空間很大，但公募財富子公司&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;面臨的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;挑戰巨大。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「這包括子公司的獨立性問題，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;是&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;全市場精選&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;基金&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;還是優先賣母公司產品？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;作為獨立的 APP，如何在流量時代吸引到優質的客戶資源？在認購費率、申贖費率上面是否有優勢？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;該人士表示，這些都是擺在眼前的問題。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 5 月 7 日，&amp;nbsp;證監會印發《推動公募基金高質量發展行動方案》，其中提到要&lt;span&gt;優化行業發展格局，支持優質頭部基金公司業務創新發展，促進資產管理和綜合財富管理能力雙提升。作為公募基金公司的重要佈局，&lt;/span&gt;財富子公司只有打造獨特的服務優勢，在資產配置、產品研究、金融科技、服務質量等領域形成差異化，才能切實提高投資者持有體驗。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12873656.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12873656.html</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 02:34:27 GMT</pubDate>
      <author>杜萌 DM</author>
    </item>
    <item>
      <title>廣州極飛科技押寶農業無人車，破解無人機場景受限問題</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="廣州極飛科技押寶農業無人車，破解無人機場景受限問題" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/17491828643988800_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;價格已下探至 2 萬元。價格已下探至 2 萬元。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;張熹瓏&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;無人機市場出現增速放緩，來自廣州的廠商極飛科技正在尋找新增長曲線。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;6&lt;/span&gt;月&lt;span&gt;5&lt;/span&gt;日，極飛科技發佈了兩款農業無人車產品，兩款產品分別為四驅版的&lt;span&gt;R100&lt;/span&gt;和六驅版的&lt;span&gt;R200&lt;/span&gt;，具備植保作業噴灑、遙控、通信和&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;全自主&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;作業能力，最大載重分別為&lt;span&gt;150&lt;/span&gt;公斤和&lt;span&gt;280&lt;/span&gt;公斤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;極飛科技創始人兼&lt;span&gt;CEO&lt;/span&gt;彭斌向界面新聞表示，第一批無人車計劃在&lt;span&gt;6&lt;/span&gt;月底開始大規模發貨，接下來一兩週會率先進行小批量的用戶推廣使用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這是極飛科技第三次發佈農業無人車。&lt;span&gt;2019&lt;/span&gt;年和&lt;span&gt;2020&lt;/span&gt;年，公司先後發佈了&lt;span&gt;R80&lt;/span&gt;農業無人車和&lt;span&gt;R150&lt;/span&gt;農業無人車，公司方面稱，&lt;span&gt;R150&lt;/span&gt;農業無人車是量產車型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，農業無人車彼時未激起太大浪花。彭斌此前接受界面新聞採訪時提到，無人機是公司的主力產品，有八成收入來自無人機。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/17491828643988800.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國內農業無人機市場經歷了&lt;span&gt;10&lt;/span&gt;多年發展，應用場景從最初的農藥噴灑，逐漸擴展至播種、施肥、吊運等。目前，我國農業無人機保有量超&lt;span&gt;20&lt;/span&gt;萬架，無人機的作業面積超&lt;span&gt;4&lt;/span&gt;億畝。從打藥、施肥、播種，到運輸、監測災情，無人機成為不少農場的標配。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;極飛科技聯合創始人龔檟欽在發佈會上透露，過去半年，農業無人機產品線的銷售按年增長超過了&lt;span&gt;33%&lt;/span&gt;，公司在中國大陸的合作伙伴渠道經銷商已經超過了&lt;span&gt;900&lt;/span&gt;家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對比之下，無人車仍在起步階段。彭斌提到，一個拖慢節奏的因素在於價格，前幾代無人車在中國市場的銷售價格在&lt;span&gt;5-6&lt;/span&gt;萬元，對於很多農場主而言是一個幾乎不可接受的價格，因此無人車此前主要投放在海外市場，國外農場主的農場投入成本比較高，可以承擔這個價格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，無人機並不能觸達所有農業場景，果園和大棚兩個場景是其侷限所在，無人車將填補這一空缺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;彭斌分析指，一方面，大棚種植的作物一般都有頂棚，這會遮擋無人機所要接收的衞星信號，大棚裏的一些基礎設施也可能遮擋無人機的飛行方向，所以目前大棚種植中幾乎沒有無人機覆蓋；另一方面是架式種植的果園或者農場，無人機擅長頂部噴灑，但不適用於側面噴灑，因此這些場景裏無人機覆蓋率也很低。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「無人機購入後可能還有撞擊維修、故障維修等費用投入，其操作難度也比地面設備難很多，且受限於作業環境。比如，無人機非常依賴於衞星信號的提供，在防風林邊上作業時要始終保持&lt;span&gt;5&lt;/span&gt;至&lt;span&gt;10&lt;/span&gt;米的距離，這些操作難度也阻礙了這項技術深入更廣闊的農村地區。&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;彭斌説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;農業無人車有望破解無人機場景受限的問題。以新發布的產品為例，&lt;span&gt;R100&lt;/span&gt;可以覆蓋大部分的大棚作業和部分架式果園，&lt;span&gt;R200&lt;/span&gt;可以覆蓋更高的矮化密植，例如柑橘、檸檬等作物。無人車的行走速度可以達到&lt;span&gt;1.5&lt;/span&gt;米每秒，相較於人力行走速度為&lt;span&gt;0.5&lt;/span&gt;米至&lt;span&gt;1&lt;/span&gt;米每秒，作業速度可以提升&lt;span&gt;1&lt;/span&gt;至&lt;span&gt;2&lt;/span&gt;倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;彭斌表示，無人車的優勢也在於，由於有了遙控的功能，可以人藥分離，無人機可能要在現場觀察作業環境，而無人車操作過程當中用戶可以坐在設備房裏進行遙控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;極飛科技押寶無人車生意，亦是尋找新的增長曲線。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國內植保無人機經過前幾年的高速爆發，增速已有放緩跡象。中商產業研究院&lt;span&gt;3&lt;/span&gt;月發佈的報告顯示，&lt;span&gt;2021&lt;/span&gt;年至&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;年，中國植保無人機市場規模從&lt;span&gt;116.34&lt;/span&gt;億元增長至&lt;span&gt;171.26&lt;/span&gt;億元，年增速從&lt;span&gt;27.44%&lt;/span&gt;下滑至&lt;span&gt;14.17%&lt;/span&gt;。中商產業研究院分析師預測，&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;年中國植保無人機市場規模將達&lt;span&gt;194.62&lt;/span&gt;億元，增速預計為&lt;span&gt;13.64%&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在植保無人機行業，極飛科技和大疆創新互為競爭對手。根據中商產業研究院數據，我國植保無人機行業市場集中度較高，主要集中在大疆創新和極飛科技手中。大疆創新佔比&lt;span&gt;54.82%&lt;/span&gt;，排名第一；極飛科技，佔比為&lt;span&gt;37.59%&lt;/span&gt;，排名第二。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「始終有一個龍頭老大也是有壓力的，我們認為還是要通過創新來解決，希望有多種產品線支撐，來改變所處的行業現狀。」彭斌此前提到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大疆創新目前尚未涉足無人車產品。此前，大疆創新曾探索果樹噴灑場景，但相關應用尚未形成規模。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;極飛科技正在搶佔無人車市場，從價格策略可見其決心。最新發布的兩款產品中，不同版本的價格區間在&lt;span&gt;16999&lt;/span&gt;元&lt;span&gt;-28999&lt;/span&gt;元，對比前幾代無人車均價約&lt;span&gt;6&lt;/span&gt;萬元，購置成本壓縮了&lt;span&gt;52%-72%&lt;/span&gt;，也遠低於極飛無人機現時&lt;span&gt;4&lt;/span&gt;至&lt;span&gt;5&lt;/span&gt;萬元的單機均價。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了新品類，面向趨向飽和的國內農業無人機市場，行業也把更多目光投向了海外市場。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;年，極飛科技海外業務營收佔比上升至&lt;span&gt;30%&lt;/span&gt;到&lt;span&gt;35%&lt;/span&gt;之間。彭斌預計，到&lt;span&gt;2027&lt;/span&gt;年，公司的海外市場規模可能會超過國內。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;東南亞和拉美地區農業大國是公司出海的主要方向。&lt;span&gt;5&lt;/span&gt;月，極飛科技在&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;年巴西農業博覽會期間與凱斯紐荷蘭聯合發佈了多款農業無人機。這是極飛科技首批面向拉美市場的聯名智能農機設備，將率先在巴西上市。此外，公司還與農牧巨頭泰國正大集團、日本農機巨頭洋馬簽署戰略合作備忘錄，將在泰國推廣農業無人機等智慧農業裝備。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我們在海外通過經銷商模式發展當地市場，當下的大環境下，經銷商是最輕量級而且最便捷的方式，而且能達到互利共贏。不過，在品牌營銷、售後服務以及技術支持方面我們可以支持到終端。因為我們不做貼牌，不涉足&lt;span&gt;ODM&lt;/span&gt;或&lt;span&gt;OEM&lt;/span&gt;，所以也會承擔自主性更多一些的事情。」彭斌説。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12870806.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12870806.html</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 02:29:53 GMT</pubDate>
      <author>張熹瓏</author>
    </item>
    <item>
      <title>AI 早報 | 可靈 AI 月付費金額連續兩月破 1 億元；阿里開源千問 3 向量模型</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="AI 早報 | 可靈 AI 月付費金額連續兩月破 1 億元；阿里開源千問 3 向量模型" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174922494528899000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;字節跳動發佈圖像編輯模型 SeedEdit 3.0；亞馬遜採用 Deepseek 和阿里通義千問進行機器人操控；智源研究院發佈「悟界」系列 AI 大模型。字節跳動發佈圖像編輯模型 SeedEdit 3.0；亞馬遜採用 Deepseek 和阿里通義千問進行機器人操控；智源研究院發佈「悟界」系列 AI 大模型。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;可靈 AI 月付費金額連續兩月破 1 億元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 6 日，快手官網信息顯示，可靈 AI 在推出 10 個月後，即今年 3 月的年化收入運行率已突破 1 億美元，4 月和 5 月的月度付費金額均超過 1 億元人民幣。目前 P（Prosumer）端付費訂閲會員貢獻了可靈 AI 將近 70% 的營業收入。其營收增速和營收水平均位居全球視頻生成大模型產品和獨立 AI 產品前列。此外，可靈 AI 全球用戶規模已突破 2200 萬。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;字節跳動發佈圖像編輯模型 SeedEdit 3.0&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 6 日，字節跳動 Seed 團隊正式發佈圖像編輯模型 SeedEdit 3.0。據介紹，該模型可處理並生成 4K 圖像，在精細且自然地處理編輯區域的同時，還能高保真地維持其他信息。未來，除進一步優化編輯性能外，團隊還將探索更豐富的編輯操作，讓模型擁有連續多圖生成、多張圖像合成、故事性內容生成等能力。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;小馬智行第七代自動駕駛車輛廣深開啓公開道路測試&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近日，搭載小馬智行第七代自動駕駛系統的廣汽埃安霸王龍自動駕駛車輛，正式獲得智能網聯汽車道路測試牌照，在廣州和深圳開啓公開道路測試。這意味着小馬智行第七代自動駕駛車輛在完成實驗室與封閉場地的驗證後，正式進入真實交通環境開展測試。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174922494528899000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;亞馬遜採用 Deepseek 和阿里通義千問進行機器人操控&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;亞馬遜公司正在加速佈局人形機器人，並採用 DeepSeek、阿里通義千問等開源的大語言模型進行機器人的操控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開信息顯示，亞馬遜已在其硬件研發部門 Lab126 內組建了一支新的 Agentic AI（代理式人工智能）團隊，着重推進「物理 AI 」的研發工作，希望創造能夠根據自然語言指令執行任務的機器人。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;阿里開源千問 3 向量模型&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 6 日，阿里開源通義千問 3 全新的向量模型系列 Qwen3-Embedding（簡稱千問 3 向量模型）。該模型以千問 3 為底座，專門為文本表徵、檢索和排序等核心任務進行優化訓練，性能較上一版本可提升 40%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;智源研究院發佈「悟界」系列 AI 大模型&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 6 日，在 2025 智源研究院大會上，智源研究院院長王仲遠宣佈，智源研究院正式發佈「悟界」系列 AI 大模型。新系列模型包含原生多模態世界模型、腦科學通用基礎模型、具身大腦模型等多項模型產品，目標是推動 AI 從數字世界向物理世界發展。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;AI 視頻生成平台 PixVerse 發佈國內版，海外用戶已超 6000 萬&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 6 日消息，愛詩科技旗下 AI 視頻生成平台 PixVerse 正式推出國內版產品「拍我 AI」，同步上線網頁端及移動端應用，並開放最新 V4.5 模型供用戶使用。PixVerse 自海外上線以來，累計用戶已超 6000 萬，MAU（月活用戶）達 1600 萬。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;OpenAI 稱將就《紐約時報》的訴訟請求提起上訴&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當地時間 6 月 5 日，OpenAI 發表聲明稱，正在對《紐約時報》要求無限期保留消費者 ChatGPT 和 API 客戶數據的訴訟請求提起上訴。OpenAI 表示，「信任和隱私是我們產品的核心」，《紐約時報》及其他原告的訴訟請求從根本上違背了其對用戶做出的隱私承諾，是越權行為。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12874062.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12874062.html</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 00:50:00 GMT</pubDate>
      <author>宋佳楠</author>
    </item>
    <item>
      <title>科技早報 | 韋東奕抖音賬號粉絲超過 1200 萬；全球首個滿級 QQ 獲得「金企鵝」</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="科技早報 |  韋東奕抖音賬號粉絲超過 1200 萬；全球首個滿級 QQ 獲得「金企鵝」" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174922484028191300_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美團無人機香港首條運營航線開航；王自如發視頻透露 AI 創業方向，稱離開格力有遺憾；鎧俠計劃五年內將產量翻一番。美團無人機香港首條運營航線開航；王自如發視頻透露 AI 創業方向，稱離開格力有遺憾；鎧俠計劃五年內將產量翻一番。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;韋東奕抖音賬號粉絲超過 1200 萬&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 7 日消息，北京大學助理教授韋東奕抖音賬號粉絲數超過 1200 萬，達到 1206.3 萬。目前該賬號僅發佈一條視頻，視頻中，韋東奕表示：「大家好，我是韋東奕，這是我的賬號。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據紅星新聞從韋東奕堂哥處瞭解到，該賬號並非假冒，確實是韋東奕本人的賬號，系家人協助申請的。韋東奕堂哥表示，後續該賬號將分享數學相關內容，讓韋東奕與外界有更多接觸。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;全球首個滿級 QQ 獲得「金企鵝」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 7 日，據騰訊官方公眾號消息，QQ 暱稱為「愛芥末」的用戶，成為全球獲得滿級「金企鵝」圖標的第一人。其賬號級別此前已達到三個皇冠+三個太陽+三個月亮+三個星星。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該賬號註冊於 2000 年，最初由「愛芥末」的父親使用，後由其繼承。來自第三方的 QQ 等級排行榜數據顯示，「愛芥末」所使用的 QQ 賬號活躍天數達 66504 天，用戶位於山東青島，其開通了超級會員（SVIP）等加速服務。無論是全國排名還是地區排名，「愛芥末」目前均處於第一位。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174922484028191300.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美團無人機香港首條運營航線開航&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 6 日，在香港低空經濟監管沙盒框架下，美團無人機首條常態化航線正式投入運營。新航線設在「跨海+公園」場景，無人機會由香港科學園起飛，降落在馬鞍山海濱長廊，目前已有香港麥當勞、必勝客等商戶接入服務。談及後續發展，美團副總裁、無人機業務負責人毛一年表示，美團無人機會以香港科學園為起點，逐步開通至馬鞍山居民小區等無人機空投櫃航線，推動更多應用場景的落地。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;閒魚推出互動直播新頻道「閒魚夜市」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 6 日消息，閒魚將於當晚 8 點在首頁頂端上線「閒魚夜市」新入口，該頻道主打特色互動型直播，會將好物鑑寶、情感相親、技能諮詢等生活娛樂化內容搬進頻道內。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據閒魚夜市頻道相關負責人介紹，每晚的 8 點至 12 點都是閒魚用戶十分活躍的時段，千萬人湧入閒魚，「閒魚夜市的直播內容將更突出真實、野生、實用和互動性，是更‘有人味’的內容直播場域」。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;王自如發視頻透露 AI 創業方向，稱離開格力有遺憾&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 6 日，此前因加入後又離開格力而引發爭議的王自如，通過一段 15 分鐘的視頻，隱晦解釋了自己離開格力的原因，並透露了再次創業的方向——做 AI 內容的創業，以及用 AI 技術去幫助傳統產業加速完成數字化轉型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，他間接回應了對「沒看過格力工資條」言論的看法，還對董明珠和雷軍過往所給予的幫助表示感謝。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;奇安信董事長齊向東：網絡安全行業內卷嚴重，應重視改善營商環境&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 6 日，奇安信董事長齊向東在接受界面新聞等媒體採訪時表示，網絡安全行業內卷比較嚴重。一款軟件可能需要開發幾年投入幾個億，但是它形成產品之後，每個人都看不到它的成本。所以在軟件的招投標過程當中，內卷下來之後就無底價，這對中國軟件產業是有破壞性的殺傷力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他呼籲有關部門應該高度重視改善軟件產業的營商環境，推動中國軟件產業健康發展。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;鎧俠計劃五年內將產量翻一番，以滿足 AI 數據中心對 NAND 需求&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 6 日，據科創板日報消息，日本 NAND 閃存巨頭鎧俠（Kioxia）公佈其中長期業務計劃，旨在通過擴大其在日本的兩家主要工廠——四日市工廠和北上工廠——的生產線，到 2029 財年將產能較 2024 財年翻一番，以滿足人工智能數據中心對 NAND 閃存日益增長的需求。此外，鎧俠計劃於 2026 年下半年開始生產下一代內存。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12874053.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12874053.html</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 00:42:28 GMT</pubDate>
      <author>宋佳楠</author>
    </item>
    <item>
      <title>汽車早報｜尊界 S800 上市 7 天大定達 3600 台，寶思齊將出任華晨寶馬總裁兼首席執行官</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="汽車早報｜尊界 S800 上市 7 天大定達 3600 台，寶思齊將出任華晨寶馬總裁兼首席執行官" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174920220530324600_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;小米汽車高階駕駛培訓將在全國免費培訓一萬名車主；馬自達在美召回 17.14 萬輛汽車。小米汽車高階駕駛培訓將在全國免費培訓一萬名車主；馬自達在美召回 17.14 萬輛汽車。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;中國汽車流通協會：新車價格戰仍在繼續，降價可能會抑制二手車市場活躍&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 5 日，中國汽車流通協會和精真估聯合發佈《2025 年 5 月中國汽車保值率研究報告》。報告指出，二手車源量顯出疲態，促使行業重新調整增長預期。由置換補貼刺激的一波二手車行情持續時間難以預測。若結合價格來看，五月六月的新車價格戰仍在繼續，降價可能會抑制二手車市場的活躍。從產品方面來看，一批新款車型上市之後，舊款車型並不會快速流入二手市場，實際的二手車交易更多是老舊車輛。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中汽協：4 月汽車零部件類產品出口金額達 80.2 億美元，同比增長 6.3%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 6 日，據中國汽車工業協會整理的海關總署數據顯示，2025 年 4 月，汽車零部件類產品出口金額達 80.2 億美元，環比下降 3.7%，同比增長 6.3%。2025 年 1-4 月，汽車零部件類產品出口金額累計達到 310 億美元，同比增長 4.8%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;鴻蒙智行：尊界 S800 上市 7 天大定達 3600 台&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 6 日晚間，鴻蒙智行宣佈，尊界 S800 上市 7 天大定達 3600 台。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174920220530324600.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據瞭解，尊界 S800 為華為與江淮汽車合作的尊界品牌首款車型，官方售價 70.8 萬-101.8 萬元，有純電和增程兩種動力版本、三電機和雙電機配置供選擇。其中，先行者計劃車主 6 月 26 日啓動交付，限量 599 台；8 月中旬開始批量交付。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;小米汽車高階駕駛培訓將在全國免費培訓一萬名車主&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 6 日晚間，小米創辦人、董事長兼 CEO 雷軍轉發了賽車手@謝欣哲，的一條微博，該微博提及小米高階駕駛培訓會在全國 10 多座城市，免費培訓一萬名小米車主，提升安全意識和控車能力。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;廣汽集團：5 月汽車產量為 128570 輛，同比下降 8.16%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 6 日，廣汽集團發佈產銷快報，2025 年 5 月汽車產量為 128,570 輛，同比下降 8.16%，本年累計產量為 648,395 輛，同比下降 5.90%；5 月汽車銷量為 117,698 輛，同比下降 24.80%，本年累計銷量為 605,225 輛，同比下降 13.48%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;寶思齊將出任華晨寶馬總裁兼首席執行官&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 6 日，華晨寶馬汽車有限公司（下稱「華晨寶馬」）董事會宣佈重要人事任命，寶思齊（Birgit Böhm-Wannenwetsch）將自 2025 年 8 月 1 日起，接替戴鶴軒（Dr. Franz Decker）出任華晨寶馬總裁兼首席執行官；戴鶴軒將於 2025 年 7 月 31 日結束其在中國的任期，返回德國，擔任寶馬集團首席信息官及信息技術部高級副總裁的新職務。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;東風本田製造管理部建設發展科工程技術系原系長餘秉濤接受審查調查&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 6 日，據東風公司紀委、監察專員辦，湖北省十堰市監委消息：東風本田汽車有限公司製造管理部建設發展科工程技術系原系長餘秉濤涉嫌嚴重違紀違法，目前正接受東風本田汽車有限公司紀委和十堰市竹溪縣監委紀律審查和監察調查。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;創維汽車印尼量產車首次下線&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據創維汽車消息，6 月 5 日，在印度尼西亞 Purwakarta（普瓦加達），創維汽車印尼 KD 工廠首台本地化生產的 POLYTRON G3 系列新能源車正式下線，該車型即將交付市場。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;極越汽車就線上商城發貨延遲致歉：近期訂單量遠超預期&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 6 日，極越汽車發佈極越商城情況相關説明，回答發貨、流量購買、商品上架及收貨等問題。極越表示，由於近期訂單量遠超預期，倉庫正全員加班加點全力進行打包作業。「我們深知您對商品的急切期待，對於發貨延遲給您帶來的不便，我們深表歉意。請您耐心等候，我們會以最快速度安排發貨，讓您儘快收到心儀商品。」&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;卓馭獲北汽產投與廣汽資本投資，合計數億元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據晚點 Auto，卓馭科技（原大疆車載）對外融資近期取得新進展，增加北汽產投與廣汽資本兩大投資方，合計金額達數億元。同時，卓馭還在持續洽談其他融資事項，此前曾傳出一汽擬控股卓馭，據瞭解，雙方仍在接觸，但目前並未就該方案達成一致，其投資事宜還在推進中，一汽的投資佔比也尚未敲定。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;因安全氣囊問題，馬自達在美召回 17.14 萬輛汽車&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 6 日，據美國國家公路交通安全管理局（NHTSA）披露，馬自達正在召回部分 2024-2025 款 Mazda3 和 CX30 車型，共計 171,412 輛。召回原因：由於電池電量過低情況，精密安全氣囊傳感器（SAS）單元可能設定錯誤代碼並使安全氣囊失效，安全氣囊可能無法在碰撞中展開。經銷商將免費使用改進軟件對 SAS 單元進行重新編程或更換該部件。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;馬自達將在日本山口縣工廠生產新款純電動汽車&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;日本馬自達公司日前宣佈，計劃 2027 年推出的純電動汽車將在山口縣防府市的防府工廠生產。新車將搭載計劃在山口縣巖國市新工廠製造的鋰離子電池。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;防府工廠目前生產 SUV「CX-80」等 7 種車型。馬自達計劃，今後 EV 與燃油車使用同一生產線製造，與新建 EV 專用工廠相比，初期設備投資可減少 85%。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12872992.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12872992.html</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 00:33:00 GMT</pubDate>
      <author>陳小同</author>
    </item>
    <item>
      <title>力拓與中國寶武聯手，百億級澳洲合資鐵礦投產</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="西坡項目鐵礦石破碎機，攝影：莊鍵" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174920378840075600_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;兩家公司分別為全球最大鐵礦生產商與全球最大鋼企。兩家公司分別為全球最大鐵礦生產商與全球最大鋼企。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;莊鍵&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;澳大利亞時間 6&lt;/span&gt;月&lt;span&gt;6&lt;/span&gt;日上午，力拓集團首席執行官石道成&lt;span&gt;(Jakob Stausholm)&lt;/span&gt;與中國寶武鋼鐵集團 (下稱中國寶武) 董事長&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;胡望明&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;一同出現在澳大利亞西坡項目的現場，為這座即將正式投產的合資鐵礦石項目揭牌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在他們身後不遠的皮爾巴拉哈默斯利山脈上，矗立着一座&lt;span&gt;30&lt;/span&gt;餘米高的巨型破碎機。每隔約三分鐘，一輛載滿鐵礦石、自重約&lt;span&gt;300&lt;/span&gt;噸的無人駕駛卡車，就會緩緩停靠在破碎機頂層的&lt;span&gt;鐵礦石喂料口&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伴隨巨大的聲響，總重量&lt;span&gt;200&lt;/span&gt;噸左右的鐵礦石被傾倒在初級破碎機內。這座機械設備會將直徑&lt;span&gt;1&lt;/span&gt;米左右的紅褐色礦石加工至直徑&lt;span&gt;25&lt;/span&gt;釐米以下，隨後，鐵礦石被裝入總長度為&lt;span&gt;18&lt;/span&gt;公里的傳送帶，運往次級破碎機進一步加工。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174922088030137600_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-center"&gt;西坡項目無人礦卡，攝影：莊鍵&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;過去兩年，由力拓與中國寶武共同組建的合資公司，為建設包括破碎機、傳送系統在內的基礎設施投入了 20 億美元 (約合 143.7 億元人民幣)。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174920378840075600.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;力拓與中國寶武在&lt;span&gt;2022&lt;/span&gt;年簽署了組建西坡項目合資公司的協議，力拓在其中持股&lt;span&gt;54%&lt;/span&gt;，中國寶武持有剩餘&lt;span&gt;46%&lt;/span&gt;股權。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;力拓是全球最大的鐵礦石生產商，中國寶武則是全球最大的鋼鐵生產商。這家中國鋼鐵公司鋼材生產所需的鐵礦石，相當部分來自力拓。2019 年起，中國寶武就成為了力拓的最大客戶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西坡項目所在的皮爾巴拉地區總面積和四川省接近，因其盛產高品質鐵礦石而聞名，是力拓和另一家礦業巨頭必和必拓的鐵礦石主產區。去年，力拓在皮爾巴拉的鐵礦石產量約為&lt;span&gt;3.28&lt;/span&gt;億噸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;石道成在西坡鐵礦石項目的投產儀式上稱：「啓動西坡項目之際，我們不僅是開啓一個全新的運營項目，還要慶祝 (力拓) 與寶武之間歷久彌堅的合作關係又翻開了新的篇章。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國寶武和力拓聯手投資西坡鐵礦項目，是雙方此前合作開發皮爾巴拉東坡項目的延續。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2002&lt;/span&gt;年，中國寶武的前身寶鋼集團和力拓旗下企業成立合資公司寶瑞吉，共同開發東坡礦山。力拓和寶鋼集團的持股比例同樣為&lt;span&gt;54%&lt;/span&gt;和&lt;span&gt;46%&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;截至目前，東坡項目的鐵礦石發運量已超過&lt;/span&gt;&lt;span&gt;2&lt;/span&gt;&lt;span&gt;億噸。該&lt;/span&gt;項目仍處於開採階段，但隨着其產量逐漸降低，力拓與中國寶武在皮爾巴拉地區合作的重心將轉向相鄰的西坡項目。東坡項目與西坡項目可以共用次級破碎機等基礎設施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西坡項目的鐵礦石年產能為 2500 萬噸，中國寶武將按照項目的權益比例，每年採購力拓約 1150 萬噸鐵礦石。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;西坡出產的&lt;/span&gt;&lt;span&gt;鐵礦石平均品位達到&lt;/span&gt;&lt;span&gt;62%&lt;/span&gt;&lt;span&gt;，這項指標代表了&lt;/span&gt;鐵礦石中含鐵量的百分比，數字越高代表鐵礦品質越好。與之相比，國內鐵礦資源以貧礦居多，平均品位僅為&lt;span&gt;34.5%&lt;/span&gt;，開採成本高、競爭力弱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於資源稟賦的差異，中國的鐵礦石對外依存度長期保持在&lt;span&gt;80%&lt;/span&gt;以上，主要來自於澳大利亞、巴西等國家。根據海關總署數據，&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;年，中國進口鐵礦石&lt;span&gt;12.37&lt;/span&gt;億噸，同比增長&lt;span&gt;4.9%&lt;/span&gt;，進口量創歷史新高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;力拓自&lt;span&gt;1973&lt;/span&gt;年起向中國市場供應首批鐵礦石，距今已超過半個世紀，它因此見證了中國逐步成長為全球最大的鋼鐵生產國。&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;年，中國粗鋼產量&lt;span&gt;10.05&lt;/span&gt;億噸，雖然同比下降&lt;span&gt;1.7%&lt;/span&gt;，但仍然第 29 年位居全&lt;span&gt;球首位。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;力拓也受益於中國同步壯大的鐵礦石進口需求。其累計向中國發運的鐵礦石總量達到&lt;span&gt;40&lt;/span&gt;億噸，足以建造&lt;span&gt;2.3&lt;/span&gt;萬座鳥巢國家體育場。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174920383643089600_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-center"&gt;左 2 為力拓集團 CEO 石道成，右 2 為中國寶武董事長鬍望明，圖片來源：力拓&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;胡望明&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;在西坡項目投產儀式上稱，西坡項目不僅是中國寶武和力拓全球資源佈局的核心支點，也是兩家行業領頭企業的戰略合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海鋼聯資訊總監徐向春向界面新聞分析稱，吸引鋼廠客戶加入鐵礦項目合作投資，是力拓所採取的一項常規經營策略，其目的是增強與下游客戶的合作關係，穩定鐵礦石銷售渠道，同時分散礦山投資的風險。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;力拓的上述合作形式並不侷限於中國企業。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在皮爾巴拉 Robe Mesa 鐵礦石項目上，力拓就與日本三井物產、日本製鐵組成合資公司共同開發，其中力拓持股比例為 53%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「對於中國寶武而言，通過合資鐵礦石項目，亦能鎖定礦山巨頭低成本的優質鐵礦石資源，以此保證原料供應和品質的穩定。」徐向春認為，此舉可以有效規避未來鐵礦石價格上漲帶來的風險，因為這部分成本可以通過從合資公司獲得分紅相抵消。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國寶武的粗鋼年產量高達 1.3 億噸，也是全球第一大鐵礦石採購方。&lt;span&gt;2023&lt;/span&gt;年的鐵礦石採購量達到&lt;span&gt;1.81&lt;/span&gt;億噸，同比提高約&lt;span&gt;12%&lt;/span&gt;，其暫未披露去年的鐵礦石採購規模。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在澳大利亞的皮爾巴拉地區，中國寶武還參與了阿什伯頓 (&lt;span&gt;Ashburton)&lt;/span&gt;鐵礦石項目的投資開發。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該項目設計年產能為&lt;span&gt;3500&lt;/span&gt;萬噸，由中國寶武與澳大利亞礦產資源有限公司、韓國浦項鋼鐵公司、美國金屬煤炭公司共同開發，中國寶武在其中持股&lt;span&gt;18.7%&lt;/span&gt;。上述四方在&lt;span&gt;2022&lt;/span&gt;年達成項目合作，首批鐵礦石去年已經發往中國寶武在國內的鋼鐵生產基地。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/17492167155409200_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-center"&gt;西坡項目無人礦卡，攝影：朱曉波&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;對於力拓而言，西坡項目也是其鐵礦石擴產計劃的重要一環，其計劃在未來五年內，每年新開發一座鐵礦山，以保持公司業務的可持續運營。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;力拓的中長期規劃是在皮爾巴拉地區實現&lt;span&gt;3.45&lt;/span&gt;億&lt;span&gt;-3.6&lt;/span&gt;億噸的鐵礦石年產量，較去年產量提升 5% 左右。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;過去三年 (&lt;span&gt;2022-2024&lt;/span&gt;年)，力拓已經在皮爾巴拉地區投資約&lt;span&gt;85&lt;/span&gt;億美元 (約合 611 億元人民幣)，未來三年 (&lt;span&gt;2025-2027&lt;/span&gt;年)，力拓預計還將投資超過&lt;span&gt;130&lt;/span&gt;億美元 (約合 934 億元人民幣) 用於該地區的新礦山開發、工廠和設備。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除西坡項目外，力拓鐵礦石業務的開發重點還包括遠在非洲大陸的西芒杜項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西芒杜位於幾內亞東南部，是全球儲量最大、品質最高的未開發鐵礦之一，其鐵礦平均品位高達&lt;span&gt;65%&lt;/span&gt;以上，初期具有年產&lt;span&gt;1.2&lt;/span&gt;億噸高品質鐵礦石能力，被認為有望改變全球鐵礦石市場的版圖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西芒杜項目分為南北兩大區塊。南部區塊由合資公司 Simfer 持有，股東方包括幾內亞政府 (持股 15%)，力拓 (持股 45.05%) 以及中鋁鐵礦控股公司 (持股 39.95%)。中鋁鐵礦控股公司的主要股東為中鋁集團和中國寶武。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北部區塊由合資公司贏聯盟持有 85% 股份，幾內亞政府持股 15%。中國寶武持有贏聯盟 49% 的股權，韋立國際、中國宏橋集團組成的聯合體持有另外 51% 股權。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西芒杜項目雖然鐵礦石資源豐富，但由於各種因素遲遲未能開發量產。直到 2022 年中國寶武確定入局西芒杜項目後，才步入實質性開發階段。在該項目上，力拓與中國寶武同樣有着深度合作，共同建設運輸鐵礦石的鐵路和港口等基礎設施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;石道成今年&lt;span&gt;3&lt;/span&gt;月透露，西芒杜鐵礦進展順利，正進入施工量最大的關鍵階段，每週都在按部就班地順利推進，預計第一船鐵礦將按計劃於年底前發貨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在西坡項目投產當天，中國寶武官微發佈信息稱，通過推進西坡、西芒杜等核心項目陸續建成投產，將奠定其億噸鐵礦石產能的基礎。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12873168.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12873168.html</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 00:30:00 GMT</pubDate>
      <author>莊鍵</author>
    </item>
    <item>
      <title>珠海國資改革繼續，華髮股份告別李光寧時代</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：圖蟲創意" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174921391433008700_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「老將」郭凌勇接棒李光寧任董事局主席。「老將」郭凌勇接棒李光寧任董事局主席。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;王妤涵  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;珠海國資的新一輪改革仍在繼續。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近日，華髮股份發佈&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;公告&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;稱&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，公司董事局主席李光寧因工作調整辭去董事局主席、董事及在公司擔任的其他所有職務&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;；&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;原董事局副主席郭凌勇被選舉為新任董事局主席&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，接棒&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李光寧&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據悉，李光寧目前已調任至珠海科技產業集團有限公司（以下簡稱 「珠海科技集團」）擔任負責人，該公司於今年 5 月 28 日揭牌成立，註冊規模達到 500 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李光寧的告別&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不僅&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;標誌着華髮股份一個時代的終結&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;更折射出珠海國資體系在深化改革的背景下，對房企戰略的重新佈局。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;關鍵十年&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174921391433008700.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李光寧與華髮的故事始於 1998 年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;從基層崗位起步，他歷任公司董事局祕書、董事、副主席、總裁等職務，最終在 2014 年登上董事局主席之位。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2004 年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，在成為&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;董事局主席&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;之前&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，李光寧主導完成&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在上海證券交易所掛牌上市，實現珠海首家房地產企業上市突破&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李光寧&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;擔任「一把手」以後的這十年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也是華髮&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;從區域性房企蛻變為全國性巨頭的關鍵十年。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在區域佈局上，他力推「立足珠海、面向全國」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戰略&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;加速了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;華髮在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上海、深圳等一線城市的拿地，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;將&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;業務版圖從珠海、中山等珠三角城市，迅速擴張至北上廣深和成都、杭州、西安、南京等全國一二線核心城市&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，形成了全國性的戰略佈局。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在業務結構上，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;華髮&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;構建了以住宅為主業，商業運營、物業管理和上下游產業鏈同步發展的&amp;nbsp;「一核心三支撐」業務格局。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;這套組合拳推動華髮銷售額自 2020 年起連續五年突破千億，2024 年以 1054.44 億元的全口徑銷售金額躋身行業 TOP10，同比提升 4 位&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在公告中，華髮對於李光寧的貢獻也給予了極大的肯定，「作為公司的核心領導人，以創業奮鬥的精神和卓越的領導才能，團結帶領經營班子和廣大職工，推動公司從單一的區域性房企發展成為全國知名的綜合型房企，逆勢挺進全國前十，邁入健康可持續的高質量發展軌道」。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;新帥登場&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;繼任者&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;郭凌勇&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;同李光寧一樣，也&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;是華髮體系&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;內&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;培養出的資深幹將。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;郭凌勇出生於 1973 年，畢業於北京師範大學，而後於 2007 年加入華髮，擔任市場部經理一職。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;郭凌勇在華髮體系內的崛起，與其在城市運營領域的突出貢獻密不可分。2009 年，華髮啓動城市運營戰略，成立珠海十字門中央商務區建設控股公司，郭凌勇主導了十字門商務區從無到有的建設全過程。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在十字門項目成功後，他又帶領團隊打造了金灣航空城核心區、高新科技創新海岸等多個現代化城市片區。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2015 年，華髮整合 33 家城市運營業務相關公司，郭凌勇當仁不讓成為了珠海華髮城市運營投資控股有限公司董事長，躋身到公司的核心管理層之列。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;至此次接任時，郭凌勇已身兼&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;華髮股份董事局副主席兼執行副總裁、珠海華髮城市運營投資控股董事長、珠海投資控股黨委書記、董事長、珠海珠免集團董事長等多項職，持有華髮股份 45 萬股股票。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;豐富的管理經驗和多元業務背景為郭凌勇未來掌舵提供了支撐，但從公司當前情況來看，華髮股份作為華髮集團旗下地產主平台，承擔着「保規模」與「提利潤」的雙重壓力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;從財報數據來看，2024 年華髮股份實現全口徑銷售 1054.44 億元，在克而瑞地產研究中心發佈的 2024 年房地產銷售排行榜中，華髮股份較 2023 年提升 4 位，首次進入行業 TOP10 行列。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但在行業深度調整期，華髮股份也難逃利潤利潤下跌的局面，2024 年公司歸屬於上市公司股東的淨利潤為 9.51 億元，同比下降 48.24%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174921425125957800_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;歸屬母公司股東的淨利潤及增長率，數據來源：WIND&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;同時，華髮股份 2024 年的拿地規模也略有收縮，2024 年只拿了 6 宗地塊，其中上海、廣州、西安各 1 宗，成都 3 宗，同比 2023 年的 23 宗地塊大幅縮減。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不過，在進入 2025 年以後，其在大本營珠海優勢持續擴大。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;截至 5 月 9 日，華髮股份 2025 年在珠海單城銷售額已突破 100 億元，成為粵港澳大灣區首個實現單城銷售額破百億的房企。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;受珠海市場的帶動，華髮股份今年前五月的銷售業績同比也有所提升。中指研究院統計數據顯示，&amp;nbsp;1-5 月公司實現權益銷售額約 275.7 億元，同比增長 16%，行業排名第 9 位。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不過，在行業大背景下，全國範圍的銷售依然有所承壓，且面臨區域分化問題，接下來如何在珠海之外的市場複製其成功模式，將是郭凌勇面臨的最大考題。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;改革棋局&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;華髮股份此次換帥並非簡單的管理層變動，而是&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近期&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;珠海國資體系改革的一次重要落子。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年 4 月，珠海啓動&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;新一輪國資國企戰略性重組和專業化整合，全面推動國資國企向新興產業、未來產業集結。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;而&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;珠海科技集團&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;便是&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;本輪改革的「頭號工程」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;珠海科技集團通過整合華髮集團、格力集團兩大國企&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的優勢&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;資源&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;：華髮集團注入華髮科技股權及相關產業園區資產，格力集團則注入格力金投 100% 股權。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在組建完成後，華髮集團控股並表珠海科技集團，格力集團參股。新公司&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;致力於通過股權重構、業務整合、資本聚合，打造「新質生產力核心平台」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;而李光寧的到來，無疑為這家新公司注入了強大的管理經驗和資源整合能力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;我們的目標是成為科技引領、國內一流的產業投資控股集團&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」，在揭牌之日，身為&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;珠海科技集團總經理&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李光寧表示&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李光寧&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;介紹，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;未來珠海科技集團將築牢「科技投資+產業運營+園區支撐」三位一體發展模式，打造珠海「高質量發展人才的黃埔軍校、新質生產力的產業搖籃、嫺熟資本運作的專業平台」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;從全國範圍來看，2025 年作為國企改革深化提升行動收官之年，各地的改革都在加速衝刺，珠海的動作也在不斷加快。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;珠海科技集團成立之前，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4 月 10 日，格力地產宣佈，其收到控股股東珠海投資控股有限公司（下稱「海投公司」）通知，珠海市國資委將海投公司整體無償劃轉至華髮集團。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;劃轉完成後，海投公司控股股東將由珠海市國資委變更為華髮集團，海投公司將為華髮集團下屬二級企業管理。海投公司仍為格力地產控股股東，珠海市國資委仍為格力地產的實際控制人。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4 月 11 日，世榮兆業、寶鷹股份發佈《關於控股股東上層股權結構擬發生變動的公告》顯示，珠海市國資委將大橫琴集團成建制無償劃轉至珠海市珠光集團控股有限公司，作為珠光集團二級公司進行管理。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;劃轉完成後，大橫琴集團控股股東將由珠海市國資委變更為珠光集團。珠光集團的實控人亦為珠海市國資委。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;從整體來看，觀察各城市本輪改革的核心，普遍都是在推動國有資本向關係國家安全、國民經濟命脈、國計民生的重要行業和關鍵領域，以及向前瞻性的戰略性新興產業集中。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在今年 3 月份珠海召開的國有企業改革發展大會上，珠海市委書記陳勇曾表示，要進一步加快珠海國資國企的戰略性重組，全面推進佈局優化和結構調整，推動國資國企進一步向新興產業、未來產業集結，向新質生產力方向發力，努力在新一輪發展週期中贏得先機、贏得主動。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;而珠海科技集團的成立，以及華髮股份自身探索的「科技+好房子」戰略，正是響應這一方向，即「聚焦新質生產力」。在這一背景下，對於一些傳統產業，則要求「有進有退」，聚焦優勢，提質增效。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12873727.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12873727.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 23:54:17 GMT</pubDate>
      <author>王妤涵</author>
    </item>
    <item>
      <title>中國最大海洋主題公園易主，海昌的「白衣騎士」祥源有何資本圖謀</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="來源：視覺中國" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174917944076036900_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「山海聯動」的設想是不切實際的，海昌的重資產模式仍待解。「山海聯動」的設想是不切實際的，海昌的重資產模式仍待解。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;白帆&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;李慎&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;6 月 2 日，港交所發佈公告，祥源控股集團擬斥資 22.95 億港元戰略投資海洋公園領域的「金字招牌」海昌海洋公園。這是一項引發文旅行業巨震的收購，「中國最大海洋主題公園」易主。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據公告，由祥源控股間接全資控制的祥源星海旅遊（開曼）有限公司將以每股 0.45 港元的價格，認購海昌海洋公園配發及發行的 51 億股新股份。相較 6 月 2 日收盤價 0.84 港元/股，該配股價格折讓約 46.43%。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;交易完成後，祥源控股將持有海昌海洋公園擴大後已發行股本的 38.6%，成為控股股東。目前，海昌海洋公園的控股股東為澤僑控股有限公司，持股 47.29%，交易完成後其持股比例將降至 29.04%，變為第二大股東。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於此次收購的資金來源，公告稱，上海祥源星海的股東嵊州市祥源合夥企業及安徽源胤祥合夥企業分別出資約 12 億元及 2 億元人民幣，其餘 8 億元將向金融機構借款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;交易宣佈第二日，海昌海洋公園的股價開盤便迅速下探，至 6 月 4 日股價累計下跌 13% 至 0.73 港元/股，6 月 6 日股價小幅回調至 0.74 港元/股。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174917944076036900.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;股價表現體現市場對這一交易的不看好。對海昌海洋公園來説，這筆注資在一定程度上解決了最頭疼的債務問題，但卻不能擺脫「頑疾」重資產模式，新項目進展、公司未來走向仍不明。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「白衣騎士」祥源控股是一家涵蓋地產、基建、文旅等三大板塊、已經手持 2 家上市公司的企業，祥源控股的真正目標是運營盤活海昌的文旅資產，還是有更大的資本圖謀？&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174917901922352800_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;祥源控股投資海昌海洋公園之後的股權變化。截圖來自海昌海洋公園公告&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;連年虧損，自救難&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;海昌海洋公園是一家以海洋文化為基礎的綜合文旅集團，在上海、鄭州、大連、三亞等主要城市落地海洋主題公園，累計接待遊客超 3 億人次。在海洋類的主題公園中，海昌是一個知名度很高的品牌，近年來還引進奧特曼、航海王等國際 IP 落地旗下主題公園，推動主題公園不斷更新，客流表現也有所改善。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，海昌海洋公園多年來負債率高居不下，過去幾年已經多次嘗試自救。海昌海洋公園在公告中表示，受疫情和市場環境的影響，公司業務復甦慢於預期，出現了持續性的經營虧損，流動性資金面臨壓力。自 2020 年開始至 2024 年，該公司合計虧損近 30 億元。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;資產負債率方面，海昌海洋公園負債率從 2016 年開始便一路走高，2020 年總負債率更是達到了 81.73%，創下歷史新高，當年的總負債達到 134.2 億元。2024 年，海昌海洋公園的總負債降低至 85.24 億元，但資產同步縮水，負債率依然高達 82.44%。此外，海昌海洋公園還有較大的還款壓力，至去年年底，海昌海洋公園年內約有 4.97 億元的銀行及其他借款到期未償還。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如何從高負債中解脫成為海昌海洋公園這幾年最重要的問題。2021 年，海昌海洋公園位於武漢、成都、天津和青島的主題公園項目轉讓給亞洲私募基金 MBK Partners，這為海昌海洋公園帶來了 60.8 億元現金，可以減少其付息債務、減輕債務壓力，海昌海洋公園現金流也得到了有效補充。此外，2024 年海昌海洋公園上市公司裁掉了 458 名全職僱員，佔 2023 年底僱員數量的 12.3%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，以上種種並不能真正解決海昌海洋公園的流動性壓力，引入戰投成為最後的選擇。海昌海洋公園在公告中稱，此次融資資金將用於支持海昌海洋公園日常運營和補充營運資金、推動主題公園運營、OAAS（運營即服務）輕資產模式以及 IP 的發展；同時，這筆資金還將用於償還銀行貸款、供應商付款項及建設相關債務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文旅戰略營銷專家、時代文旅董事長熊曉傑向記者表示，外界資本介入對當前的海昌海洋公園來説是利好事件，一方面可以解決海昌海洋公園的債務問題，另一方面海昌海洋公園內部也存在管理體制、企業文化等更深層的問題，這些問題已經很難通過自身的改革來解決，而外部力量的介入能夠讓海昌海洋公園獲得重啓的機會，無論是管理體制還是企業文化等等，都可能會有一個全新的開始，甩掉歷史包袱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;的確有一波改革箭在弦上。海昌海洋公園在其公告中表示，待整個交易完成後，海昌海洋公園將配合完成董事會成員變動和高級管理人員的變更。中國主題公園研究院院長林煥傑也告訴界面新聞，接手海昌海洋公園之後究竟要如何發展是個問號，其中人事方面的調整可能性較大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，資本市場對這場交易卻不太買賬，至 6 月 4 日，海昌海洋公園的股價連續兩日下跌，跌幅達到 13%。海昌海洋公園的這場自救，雖然解決了短期債務問題，但後續的運營和發展仍是未知數。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;業務聯動還是資本籌謀？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;根據海昌海洋公園和祥源控股分別發佈的公告，「山海聯動」是未來的合作方向。然而，多位業內人士在接受界面新聞採訪時表達了疑問，山嶽型景區和海洋公園何以聯動？業務協同外衣之下，是否還隱藏其他考量？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海昌海洋公園是國內首家在港交所主板上市的主題公園運營商，在動物保育和 IP 運營層面擁有核心優勢。祥源控股集團自稱從 2008 年便涉足文旅產業，如今已在全國 14 個省市佈局 40 餘個文旅項目，覆蓋世界遺產 6 處、國家 5A 級景區 10 處、4A 級景區 16 處，形成了以「大湘西」「大黃山」「大南嶺」為核心的旅遊目的地集羣。此外，祥源控股旗下的祥源文旅近年來還佈局了低空經濟，旗下祥源通航已在丹霞山、齊雲山等景區試點低空觀光。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於此次拿下海洋公園的旅遊資源，祥源控股方面表示，祥源有望整合「旅遊目的地集羣、海洋主題公園、文旅低空旅遊」三大核心業務，打造「海陸空」立體化旅遊體驗網格，以多元、融合、創新的優質度假產品，形成祥源特色的差異化競爭力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但多位業內人士表示，祥源控股旗下的旅遊資產並不突出，山嶽型景區和海洋公園的客流打通可能也是「紙上談兵」，協同難度太大，而且祥源控股也並非單純的文旅投資企業。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據官網介紹，祥源控股董事長為俞發祥，業務主要包括文旅、基建、地產 3 大板塊。其中文旅和基建業務各有一家上市公司——祥源文旅（600576.SH）和交建股份（603815.SH）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;祥源控股以地產開發而被大眾熟知，實控人俞發祥在 1992 年創立祥源控股的前身「海南偉翔裝修工程有限公司」，1995 年進軍房地產領域，拿下了人生中的第一桶金。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174920063473418000_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;祥源控股集團董事長俞發祥。圖片來自祥源控股官網&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;2001 年，俞發祥收購瓊海德借殼上市。當時祥源控股尚未正式成立，收購方是嵊州市祥源房地產公司，這成為俞發祥早期進行資本運作的重要載體。但在一年之後，由於歷史遺留問題複雜、經營困難等問題，俞發祥將瓊海德出售。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俞發祥起家的地產板塊旗下沒有上市公司，其業績表現也無從得知。但根據官網的介紹，其地產板塊業務主要在安徽阜陽、合肥、長豐、滁州等城市，另有個別項目位於湖南長沙、嶽陽、十堰、蚌埠以及浙江寧波、上海，是典型的地方民營地產公司。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;祥源控股旗下的基建業務主要放在交建股份這個平台，該公司涉足公路、市政基礎設施建設相關的工程施工、勘查設計、試驗檢測等業務。2024 年，該公司總營收為 41.73 億元，歸母淨利潤為 1.3 億元，同比下滑 24.98%。交建股份曾於 2023 年試圖通過併購的方式向光伏領域轉型，但交易最終終止。今年 1 月，交建股份披露，計劃設立合資公司，聚焦埃塞俄比亞的咖啡豆進口銷售及深加工業務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文旅板塊是最近幾年祥源控股押注的業務板塊。2017 年，祥源控股文旅板塊借殼上市，即現在的祥源文旅。自 2021 年祥源文旅宣佈轉型文旅後，先後注入百龍綠色、鳳凰祥盛、黃龍洞旅遊等多項旅遊資源，累計投入併購資金超過 30 餘億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，2024 年祥源文旅的歸母淨利潤只有 1.47 億元，營收僅 8.64 億元，這已經是祥源文旅重組以來收入最高的一年。相比海昌海洋公園的規模和知名度，祥源文旅的差距還比較大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;勁旅網總裁魏長仁在接受界面新聞採訪時表示，祥源本來是地產商，現在只是包裝成了文旅商。他認為，祥源仍是以地產為核心的公司，之所以大手筆投資文旅公司，「醉翁之意或許不在於旅遊運營」。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從收入看，祥源文旅和交建股份去年全年的淨利潤不到 3 億元人民幣，即將斥資 22.95 億港元入主的海昌海洋公園五年虧損 29.4 億人民幣，「蛇吞象」的操作讓外界產生了一些疑問。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;林煥傑表示，祥源控股此前並未涉足海洋公園板塊，海昌海洋公園是很不錯的 IP，而祥源控股在資本運作方面十分老練，可以通過優質 IP 為其資本運作增值。他進一步解釋稱，祥源控股在「山海聯動」方面的設想是不切實際的，反而可能通過海洋公園這樣一個優質標的，壯大祥源控股的業務量、業務版圖、財務價值，以獲得更好的融資，為推動其他業務板塊發展做鋪墊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;魏長仁表示，這幾年，無論是地產還是基建都面臨較大的壓力，缺資金也是常見的問題，祥源控股或許也不例外。而文旅板塊在提振消費的大背景下很受重視，祥源控股也希望做大文旅板塊，「盤子」做大了，市值才能更高，未來資金騰挪和調動的能力也會更強。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據祥源文旅 2024 年財報，去年祥源文旅總資產 45.89 億元，資產負債率 33.85%，負債合計 15.54 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年的 12 月，祥源文旅曾因實際控制人及其關聯方非經營性資金佔用而被罰款。公告稱，12 月 19 日收到中國證監會浙江監管局下發的《行政處罰決定書》，祥源文旅未按規定披露實際控制人及其關聯方非經營性資金佔用，構成信息披露違法行為，祥源文旅被罰款 200 萬元，俞發祥被罰款 300 萬元，其他相關責任人也受到相應罰款，罰款金額合計 990 萬元。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據《行政處罰決定書》，2022 年，俞發祥指示祥源文旅以購買資產預先支付意向金和保證金的形式，套出資金提供給祥某控股等俞發祥控制的公司使用，累計發生額 4.1 億元。需要注意的是，上述多筆資金的流向最終指向某安置業、祥某控股、某毅置業等。截至 2022 年 12 月 29 日，被佔用資金本金全部歸還。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;輕資產模式，海昌未來&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;此次交易解了近渴，但海昌海洋公園重資產發展模式如何解困，資本運作「長袖善舞」的祥源控股會如何設計海昌海洋公園的前途？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海昌海洋公園的創始人曲乃傑也是地產商出身，遼寧大連人，20 多年前，他從經營石油貿易和船運起家，1997 年開始涉足房地產開發，並向海洋公園領域進軍，先後在大連、青島、重慶、天津、成都、武漢、煙台、上海、三亞、鄭州等 11 個城市落地主題公園，也在海洋動物養殖培育方面建立了難以超越的技術壁壘。2021 年出售 4 家主題公園後，海昌海洋公園旗下還剩餘 7 家主題公園。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174917919291139500_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;海昌海洋公園部分輕資產模式下的項目。截圖來自海昌海洋公園官網&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;海昌海洋公園主要以「門票收入+園內消費+配套地產銷售和出租」的方式運營。但受地產行業大勢影響，目前海昌海洋公園運營的情況不容樂觀，去年該公司旗下公園入園人次共計約 1079 萬人，同比增長 16.1%，但總營收增長僅 0.08% 至 18.18 億元，公園門票銷售收入下降 0.84%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「客流增長但營收微增一點，相當於是以價換量。」魏長仁説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與此同時，海昌海洋公園重資產的模式依舊未解，尤其是 2018 年開業的上海海昌海洋公園、2019 年開業的三亞海昌夢幻海洋不夜城和 2023 年開業的鄭州海昌海洋公園，讓海昌的債務壓力陡升。魏長仁也表示，海昌海洋公園幾乎同時啓動幾個大型項目，發力過猛，導致資金鍊壓力巨大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;主題公園一直是高投資高風險的行業，海洋公園尤甚，除建設費用外，運營費用也不可小覷，即便是在夜間不運營或者因為天氣等原因休業之際，海洋公園依然存在動物養殖等日常運維費用。有業內人士認為，海昌海洋公園在成本控制方面存在一些長期性的結構性難題。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;祥源控股接手海昌海洋公園之後會如何解決這一問題？林煥傑對此表示，祥源控股應該會收斂其重資產投入的模式，做好目前已經在運營的 7 大海洋公園，提高運營效率和收益。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海昌海洋公園也在探索輕資產模式，比如以品牌授權和投資管理輸出模式、全業務全流程管理輸出模式、全託管運營管理輸出模式、合資委託運營管理模式等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，北京及福州的兩個項目就是在這種輕資產模式下誕生的，合作方負責土地獲取及投資建設、海昌負責項目運營。除這兩個項目外，&amp;nbsp;海昌在寧波前灣新區規劃的海昌 IP 樂園、沙特阿拉伯海昌海洋公園以及在南京、大連、重慶等地規劃的主題公園，均採用了輕資產模式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，輕資產目前尚未取得明顯效果。海昌海洋公園 2024 年財報顯示，該公司去年 92.7% 的收入來自公園運營，包含輕資產模式運營在內的文旅服務及解決方案在總營收中的佔比只有 7.3%。未來，祥源控股會如何安排這些輕資產模式下的新項目，也是業內關注的重點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;魏長仁對此分析稱，祥源控股接手後，海昌海洋公園的輕資產模式仍然可以繼續，但依靠輕資產賺來的錢杯水車薪，很難彌補一年虧損 7 億元的漏洞。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，放眼當前的主題公園行業，中國市場的主題公園數量已經出現了供大於求的跡象，原本幫助主題公園解決資金問題的房地產行業出現較大轉變，這一局面增加了海昌解決資金問題、實現輕資產模式的難度。林煥傑也表示，相較於迪士尼、環球影城，海昌海洋公園的知名度仍有限，對地方政府來説吸引力不夠大，未來其輕資產模式的發展也存在困難。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在他看來，祥源控股最可行的思路還是做好海昌海洋公園現在已經有的項目，尤其是在入主的第一階段，要平穩過渡，如果人員大變動，可能會對海洋公園的動物保育、飼養以及水質的控制等技術產生不利影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「祥源控股在文旅板塊的實力一般，如果能夠秉承原來海昌海洋公園優秀的管理團隊、市場佈局以及各種技術，然後注入一部分資金讓公園實現常變常新，這不僅對海昌後續的發展起到積極作用，也有利於祥源控股實現資本佈局的目標。」林煥傑分析稱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;魏長仁表示，資本市場也在觀察這次併購將會帶來什麼結果，祥源控股一方面要通過資本佈局「造夢」，另一方面也要交出切實的業績，尋找到業績第二增長曲線。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;收併購是企業做大做強的一條慣常路徑，但能否真正如願，還看標的成色、後續運管能力、業務整合協同性、市場競品環境等多重因素。熊曉傑表示，祥源控股在文旅市場的佈局和資本運作已經非常老道，但收購這麼多項目之後，如何提升這些項目的經營管理水平、企業文化融合以及解決收購中面臨的資金運作，都是祥源控股需要面對的問題。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對海昌海洋公園來説，「大幹快上」帶來的高額債務使發展受困，輕資產模式難以發揮出顯著作用，祥源控股的注資緩解了債務困局，但對海昌創始人曲乃傑而言，這或許是他最後一次站在聚光燈下。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12870458.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12870458.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 23:50:07 GMT</pubDate>
      <author>白帆 BF</author>
    </item>
    <item>
      <title>市場監管總局下達 34 項礦山安全強制性國家標準專項計劃</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面圖庫" src="https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20240911/1726063505452_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;本批計劃共 34 項，按照「一件事、全鏈條」的原則，基本覆蓋礦山建設、礦井通風與防塵、火災與水害防治、尾礦庫安全、隱蔽致災因素普查、煤礦儀器儀表、礦山智能化以及安全管理等重點領域。本批計劃共 34 項，按照「一件事、全鏈條」的原則，基本覆蓋礦山建設、礦井通風與防塵、火災與水害防治、尾礦庫安全、隱蔽致災因素普查、煤礦儀器儀表、礦山智能化以及安全管理等重點領域。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;張倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;2025 年 6 月 6 日，界面新聞從國家市場監督管理總局獲悉，近期，市場監管總局（國家標準委）下達一批礦山安全強制性國家標準制修訂專項計劃，為礦山安全生產和安全監管監察提供標準助力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本批計劃共 34 項，按照「一件事、全鏈條」的原則，基本覆蓋礦山建設、礦井通風與防塵、火災與水害防治、尾礦庫安全、隱蔽致災因素普查、煤礦儀器儀表、礦山智能化以及安全管理等重點領域。其中，29 項為首批礦山安全領域強制性行業標準轉化為強制性國家標準項目，對推動礦山安全高質量發展具有重要支撐作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在礦山安全生產准入和建設方面，重點制定煤礦建設安全、項目安全審核要求、安全設施設計及審查驗收等標準，把安全要求貫穿於規劃、立項、建設、驗收等各環節，為加強礦山建設監管提供統一的技術要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在防範化解重大安全風險方面，重點制定礦山隱蔽致災因素普查、煤礦防滅火、地下礦山防治水、尾礦庫監測、煤礦通風能力覈定、井下供電系統以及礦山提升系統日常檢查等標準，將為重大隱患排查、風險監測預警、設備設施管理提出明確強制性要求，助力推動礦山安全治理模式向事前預防轉型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在推進礦山轉型升級方面，重點制定地下礦山人員定位、安全監測監控、機電設備完好性、井下通信及聯絡系統等標準，加快礦山安全科技賦能，助力推動礦山自動化、智能化升級改造。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20240911/1726063505452.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下一步，市場監管總局（國家標準委）將會同國家礦山安監局，進一步整合優化礦山安全標準，部署推動 120 餘項礦山安全行業標準分批轉化為強制性國家標準，為推動建設統一規範、協同高效的礦山安全標準體系，築牢礦山安全生產底線提供國家標準支撐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞注意到，今日， &lt;span&gt;國家礦山安全監察局發佈《關於加強新時代礦山安全文化建設的指導意見》，其中提出，&lt;/span&gt; &lt;span&gt;到 2027 年，出台一批符合各地實際和行業特點的礦山安全文化建設指南或者標準，通過宣傳培訓和典型引領，礦山企業員工安全文化素養明顯提升，基本實現由「要我安全」到「我要安全」的轉變，員工的獲得感、幸福感、安全感顯著增強；到 2030 年，礦山安全文化培育和建設工作實現全覆蓋，初步建成與社會主義文化強國相適應的礦山安全文化體系。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12873756.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12873756.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 13:10:41 GMT</pubDate>
      <author>張倩楠 ZQN</author>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡字節跳動上百名員工食物中毒，雲海餚被告上法庭 CEO 稱有意認罪</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面圖庫" src="https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20230221/1676976948541_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;訴狀顯示，雲海餚供應給字節跳動的爆炒雞丁被檢測出含有金黃色葡萄球菌，食品質量不符合買家要求。訴狀顯示，雲海餚供應給字節跳動的爆炒雞丁被檢測出含有金黃色葡萄球菌，食品質量不符合買家要求。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;時隔近一年，字節跳動新加坡公司發生的大規模員工食物中毒案迎來最新進展。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據 21 世紀經濟報道，6 月 4 日，餐飲連鎖店雲海餚因 2024 年字節跳動集體食物中毒案被告上法庭，具體為被控一項牴觸食品銷售法令，以及一項牴觸環境公共衞生（食品衞生）條例的控狀。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;去年 7 月底，字節跳動新加坡辦公處疑發生集體食物中毒事件，多名員工在食堂吃了中式自助午餐後身體不適，至少 60 人出現腸胃炎症狀，其中 57 人到醫院求醫。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;字節跳動發言人在回應媒體時表示：「我們非常重視員工的健康和安全，公司已經立即採取措施支持所有受影響的員工，包括與應急響應部門合作為員工提供醫療照護。目前公司正配合相關當局展開對事故原因的調查。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;新加坡食品局和衞生部去年 7 月 31 日晚間發文告表示，共有 130 人在字節跳動新加坡辦公處位於萊佛士碼頭一號（One Raffles Quay）26 樓的食堂吃了雲海餚和莆田供應的食物後出現腸胃炎症狀，雲海餚 Northpoint City 分店和莆田中央廚房從即日起暫停營業，直至另行通知。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此次控狀顯示，雲海餚被指在 2024 年 7 月 30 日，供應給字節跳動的爆炒雞丁被檢測出含有金黃色葡萄球菌，食品質量不符合買家要求。代表雲海餚的是新加坡公司首席執行官呂志韜，他在庭上表示公司有意認罪，而且沒有打算聘請律師。如若罪成，雲海餚將被罰款 5000 新元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20230221/1676976948541.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此前，呂志韜曾向媒體公開表示，新加坡餐廳的肉類大部分來自於本地採購。「國內肉類，如雞鴨牛豬是無法進口的。但是，涉及特色菜，必然會有很多特殊的調料調味品，甚至是蔬菜和生鮮，這些需要（從國內）進口。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;資料顯示，雲海餚成立於 2014 年，是北京心正意誠餐飲有限公司旗下品牌之一，主營&lt;/span&gt;&lt;span&gt;雲南菜&lt;/span&gt;&lt;span&gt;。目前國內市場在營門店數達到 130 家，61% 的門店集中在一線城市。2019 年 4 月，雲海餚汽鍋雞在新加坡樟宜機場開設了首家海外分店。截至 2024 年 8 月，公司在新加坡擁有五家門店。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12873481.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12873481.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 13:00:02 GMT</pubDate>
      <author>陳小同</author>
    </item>
    <item>
      <title>界面晚報 | 重慶廣東等地家電「國補」暫停；馬斯克暗示願與特朗普和解</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="界面晚報 | 重慶廣東等地家電「國補」暫停；馬斯克暗示願與特朗普和解" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250605/174909648853413500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;商務部鼓勵中國企業加強與南亞國家產供鏈合作；烏克蘭全境遭大規模襲擊；美國法官火速叫停哈佛國際生簽證限制。以下是界面新聞為你梳理的 6 月 6 日晚報新聞。商務部鼓勵中國企業加強與南亞國家產供鏈合作；烏克蘭全境遭大規模襲擊；美國法官火速叫停哈佛國際生簽證限制。以下是界面新聞為你梳理的 6 月 6 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;重慶、廣東等地家電「國補」暫停&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;界面新聞記者週五下午撥打重慶市商務委員會家電以舊換新諮詢電話，相關工作人員表示：「確實是停了，因為額度已經沒有了，接下來什麼時候能重啓還要等通知，目前確認不了」。&lt;span&gt;記者查詢廣東消費品以舊換新公共服務平台發現，該平台提示稱 2025 年 6 月 5 日起「廣州家裝廚衞活動」暫停發放折扣券，恢復時間另行通知。&lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12872533.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;應急管理部公佈 2024 全國成功避險避災典型案例&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;應急管理部組織專家團隊對 2024 年各地上報的 437 個成功避險避災案例進行徵集推薦、專家打分和分析評估，遴選確定了 10 個代表性強、事蹟突出的典型案例，涵蓋了江河洪水、城鄉內澇、山洪泥石流、滑坡、颱風、草原火災、地震等多個災種。&lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12870650.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;2024 反壟斷執法年度「成績單」出爐，醫藥、供水、供氣等成反壟斷重點領域&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;從行業分佈來看，供水、供氣等公用事業領域案件 4 件，金融數據領域 1 件；從行為類型看，涉及限定交易行為 4 件， 搭售或附加其他不合理條件行為 2 件，拒絕交易行為 1 件。反壟斷執法機構集中力量查辦醫藥領域重大典型案件，新立案調查 3 件，及時制止壟斷行為，恢復市場競爭秩序，推動相關涉案藥品分別降價 62%、58%、43%。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12870590.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250605/174909648853413500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商務部：鼓勵中國企業加強與南亞國家產供鏈合作，促進貿易投資一體化發展&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;商務部副部長鄢東介紹，在制度安排方面，中方願與有意願的南亞國家新籤或升級《雙邊促進和保護投資協定》，商籤貿易暢通、產供鏈及電商等方面的合作備忘錄，運籌多雙邊經貿合作機制，攜手打造中國—南亞暢通、穩定、有韌性的產業鏈供應鏈，進一步深化貿易投資合作。&lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12870753.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普稱讓俄烏「先打一會兒」之時，烏克蘭全境遭大規模襲擊&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當地時間 6 月 6 日，烏克蘭空軍發言人尤里·伊格納特表示，當天俄軍使用 407 架攻擊型無人機和 44 枚導彈襲擊了烏克蘭全境。俄軍此次導彈襲擊不僅使用了彈道導彈，還發射了空基和陸基巡航導彈。從週五凌晨開始，烏克蘭全境就拉響空襲警報，烏克蘭首都基輔持續傳出爆炸聲。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12873031.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美國法官火速行動，臨時叫停對哈佛大學國際生的簽證限制&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當地時間 6 月 5 日，就在哈佛大學對美國政府暫停哈佛大學國際新生入境一事提起訴訟後數小時，馬薩諸塞州聯邦地區法院法官艾莉森·伯羅斯發佈臨時限制令，暫時叫停美國政府對哈佛大學的簽證限制。理由是特朗普簽署公告禁止哈佛國際新生入境將「立刻造成不可修復的破壞」，6 月 16 日舉行聽證會。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12870847.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;因對內塔尼亞胡發逮捕令，國際刑事法院法官被美國製裁&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當地時間 6 月 5 日，美國政府宣佈對 4 名國際刑事法院（ICC）法官實施制裁。這 4 名法官被指擅自對美國和以色列公民實施「非法」調查、逮捕、拘留或起訴。這 4 名法官分別來自烏幹達、祕魯、貝寧和斯洛文尼亞。其中兩人裁決 ICC 對以色列總理和以色列前防長髮出逮捕令。另外兩名法官授權 ICC 調查駐阿富汗美軍的戰爭罪指控。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12870627.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;馬斯克改口稱不會讓「龍」飛船退役，暗示願與特朗普和解&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;分析指出，馬斯克火速改口，主要原因是考慮到市場情緒，以及中間人的斡旋。由於特朗普與馬斯克之間的爭端升級，特斯拉股價暴跌超 14%，市值一夜蒸發超 1500 億美元，跌破 1 萬億美元。另據知情人士透露，白宮助手等中間人當天拼命地給兩人打電話，生怕事態失控到無法挽回的地步，還將馬斯克的改口描述為「轉折點」。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12870873.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12865510.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12865510.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 11:07:49 GMT</pubDate>
      <author>界面綜合</author>
    </item>
    <item>
      <title>地方新聞精選 | 國足最後一個主場停止退票，高考期間江浙滬需防範暴雨</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="來源：視覺中國" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174920228293690200_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？警方闢謠九寨溝景區發生大巴墜崖事故；雲南將提速建設面向印度洋國際陸海大通道；太山景區通報建築物局部塌陷。今天有哪些地方新聞值得關注？警方闢謠九寨溝景區發生大巴墜崖事故；雲南將提速建設面向印度洋國際陸海大通道；太山景區通報建築物局部塌陷。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;【四川】網傳九寨溝景區發生大巴墜崖事故？警方闢謠&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「平安九寨」消息，近日，四川省阿壩州九寨溝縣公安局發現，有網民在今日頭條、百度 APP 等平台發佈題為《九寨溝車禍生死瞬間，大巴墜崖驚魂實錄，平安為何成為奢侈品》的帖文，聲稱「九寨溝景區外環線發生大巴車墜崖交通事故」。經公安機關全面覈查，該信息純屬虛構，繫個別網民惡意編造的謠言。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【華東】南方新一輪降雨今晚開啓，高考期間江浙滬等地需防範暴雨影響&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;今天（6 月 6 日）晚上，南方新一輪降雨將拉開帷幕。此輪降雨影響範圍較大，南方多地將現明顯降雨，恰與高考期間重合，湖北、安徽、江蘇、上海、浙江、江西、湖南、貴州等地部分地區將現暴雨甚至大暴雨，考生與家長請合理規劃出行方案，注意交通安全。（央視新聞）&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山西】太山景區通報建築物局部塌陷：塌陷建築物不屬於文物&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;太山景區 6 月 6 日通報：6 月 3 日 14 點 15 分左右，太山景區東坪區域建築物局部塌陷。塌陷建築物位於全國重點文物保護單位太山龍泉寺保護範圍和建設控制地帶之外，不屬於文物。本次塌陷建築物約 350㎡，周邊地面出現塌陷、裂縫。塌陷未造成人員傷亡。目前，正組織專家對塌陷原因進行深入調查。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174920228293690200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【雲南】副省長劉勇：將提速建設面向印度洋國際陸海大通道&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 6 日，雲南省副省長劉勇在國新辦新聞發佈會上表示，將提速建設面向印度洋國際陸海大通道。積極融入中國—中南半島、孟中印緬、中緬、中老經濟走廊。圍繞中老鐵路培育物流大平台，建設多層級物流樞紐、跨區域物流服務網絡、國際班列集結中心。推進中老鐵路沿線綜合開發，持續放大中老鐵路這條互聯互通共同發展的「黃金線路」效應，加快沿邊產業園區建設，打造一批特色產業園區。加快建設昆明國際通信業務出入口局，推進數字出海合作。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山東】泰山學院 50 多名學生「米蘭設計周高校設計作品展」大規模抄襲被通報禁賽，多方回應&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一場旨在展示高校藝術設計教學成果的全國性競賽，由此引發廣泛爭議。泰山學院方面回應稱，初步瞭解為學生個人投稿，教師是否參與指導、賽事主辦方資質等問題仍在進一步核實和了解中。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;【重慶】&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;國足提前出局，最後一個主場球票已停止退票&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;國足和巴林隊的比賽將於 6 月 10 日 19 時在重慶舉行。承辦本場比賽的重慶龍興足球場是一座專業足球場，設有 6 萬座席。該場比賽的票價在 280 元至 1380 元之間，分為 6 檔。5 月 23 日下午，球票正式發售。球票銷售延續了此前杭州主場的火爆，開售不到五分鐘，多個檔位的球票就已經顯示售罄。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12871081.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12871081.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 11:05:57 GMT</pubDate>
      <author>界面綜合</author>
    </item>
    <item>
      <title>退而不休，「靠能源吃能源」，中國大唐原總經理寇偉被開除黨籍</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2018 年 4 月 17 日，央企助力東北振興·建設美麗吉林活動分組對接洽談會在長春南湖賓館舉行。時任國家電網公司總經理、董事、黨組副書記的寇偉發言。圖片來源：CFP" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174920664489730900_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;經查，寇偉貪婪腐化，退而不休，「靠能源吃能源」，將公權力異化為謀取個人私利的工具，大搞權錢交易。經查，寇偉貪婪腐化，退而不休，「靠能源吃能源」，將公權力異化為謀取個人私利的工具，大搞權錢交易。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者，辛圓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;據中央紀委國家監委網站週五發佈消息，中國大唐原黨組副書記、總經理寇偉被開除黨籍，其涉嫌犯罪問題被移送檢察機關依法審查起訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經查，寇偉喪失理想信念，背棄初心使命，處心積慮對抗組織審查，搞迷信活動；違反中央八項規定精神，違規收受禮品，接受可能影響公正執行公務的宴請，違規出入私人會所；違反組織原則，在組織談話時不如實説明問題，在職務晉升等方面為他人謀取利益；違規經商辦企業，搞權色、錢色交易；道德敗壞；毫無紀法底線，肆意侵吞鉅額公共財物；貪婪腐化，退而不休，「靠能源吃能源」，將公權力異化為謀取個人私利的工具，大搞權錢交易，利用職務便利為他人在項目承攬、企業經營等方面謀利，並非法收受鉅額財物；肆意決策，濫用職權，致使國家利益遭受特別重大損失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;寇偉嚴重違反黨的政治紀律、組織紀律、廉潔紀律和生活紀律，構成嚴重職務違法並涉嫌貪污、受賄、利用影響力受賄、國有公司人員濫用職權犯罪，且在黨的十八大後不收斂、不收手，性質嚴重，影響惡劣，應予嚴肅處理。經中央紀委常委會會議研究並報中共中央批准，決定給予寇偉開除黨籍處分；按規定取消其享受的待遇；收繳其違紀違法所得；將其涉嫌犯罪問題移送檢察機關依法審查起訴，所涉財物一併移送。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開簡歷顯示，寇偉，白族，1961 年 10 月生，雲南劍川人，教授級高級工程師，中共第十九屆中央候補委員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;寇偉曾任雲南電力集團有限公司副總經理、黨組成員，雲南瀾滄江水電開發有限公司總經理、黨組書記，華能瀾滄江水電有限公司董事長、黨組書記，中國華能集團公司總工程師；中國華能集團公司副總經理、黨組成員等職。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174920664489730900.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016 年 7 月，寇偉任國家電網公司總經理、國家電網公司董事、黨組副書記；2017 年 7 月任國家電網公司總經理、國家電網公司董事、黨組副書記，國務院三峽工程建設委員會委員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018 年 12 月 13 日，寇偉正式接替舒印彪，擔任國家電網第四任董事長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020 年 1 月，寇偉突然從任職剛滿一年的國家電網公司董事長、黨組書記崗位上，被調往大唐集團擔任總經理，重回發電企業。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國大唐集團成立於 2002 年 12 月 29 日，是中央直接管理的國有特大型能源企業，註冊資本金 370 億元，主要業務覆蓋電力、煤炭煤化工、金融、環保、商貿物流和新興產業，所屬二級單位包括 45 家分、子公司和 3 家直屬機構。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020 年 5 月兼任大唐新能源非執行董事及董事長；2022 年 5 月卸任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據中央紀委國家監委網站 2024 年 12 月 21 日消息，中國大唐集團有限公司原黨組副書記、總經理寇偉涉嫌嚴重違紀違法，目前正接受中央紀委國家監委紀律審查和監察調查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，在寇偉落馬前，大唐集團還有兩名高管落馬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 8 月 11 日，中央紀委國家監委網站發佈消息，據中國大唐紀檢監察組、四川省紀委監委消息，中國大唐原總經理助理戴波涉嫌嚴重違紀違法，目前正接受中國大唐紀檢監察組和四川省成都市監委紀律審查和監察調查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前一天，中央紀委國家監委網站發佈消息，據中國大唐紀檢監察組、陝西省紀委監委消息稱，中國大唐陝西發電有限公司原黨委委員、總會計師許貴民涉嫌嚴重違紀違法，目前正接受中國大唐紀檢監察組和陝西省西安市監委紀律審查和監察調查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12873425.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12873425.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 10:57:10 GMT</pubDate>
      <author>辛圓</author>
    </item>
    <item>
      <title>直通部委｜財政部將研究制定、修訂全國社保基金境內投資管理辦法，教育部開展就業「百日衝刺」行動</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 6 月 5 日，南昌大學 2025 屆畢業生「百日衝刺」專場暨實習招聘會在江西南昌舉行，本次招聘會提供就業崗位 200 餘個，招聘人數達 2500 餘人。圖片來源：CFP" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174920033745872400_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委新聞值得關注？財政部將研究制定、修訂全國社會保障基金境內投資管理辦法；商務部鼓勵中國企業按照市場化原則拓展對南亞經貿合作。今天有哪些部委新聞值得關注？財政部將研究制定、修訂全國社會保障基金境內投資管理辦法；商務部鼓勵中國企業按照市場化原則拓展對南亞經貿合作。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者，辛圓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;財政部將研究制定、修訂全國社會保障基金境內投資管理辦法&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;財政部週五發佈 2025 年度立法工作安排：一是推進資產評估法（修改）、預算法（修改）、增值稅法實施條例（制定）、財政違法行為處罰處分條例（修改）等法律、行政法規起草工作。二是研究制定、修訂全國社會保障基金境內投資管理辦法、企業財務通則、金融企業國有資產評估監督管理暫行辦法、金融企業國有資產轉讓管理辦法、會計基礎工作規範、代理記賬管理辦法、註冊會計師全國統一考試違規行為處理辦法等財政規章。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;教育部：開展 2025 屆高校畢業生就業「百日衝刺」行動&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;教育部辦公廳週五發佈通知，決定開展 2025 屆高校畢業生就業「百日衝刺」行動。通過開展「百日衝刺」行動，聚焦當前就業工作重點難點，加力挖潛拓展就業崗位，加強畢業生就業觀念引導，精準做好就業指導服務，幫助更多有就業意願的畢業生在離校前後儘早落實畢業去向，全力促進 2025 屆高校畢業生高質量充分就業。行動時間為 2025 年 5 月—8 月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;市場監管總局（國家反壟斷局）發佈《中國反壟斷執法年度報告（2024）》&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174920033745872400.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;市場監管總局（國家反壟斷局）週五發佈《中國反壟斷執法年度報告（2024）》，報告指出，2024 年，市場監管總局（國家反壟斷局）牢牢把握加快建設全國統一大市場工作重點，加大重點領域反壟斷監管執法力度，全年辦結壟斷協議、濫用市場支配地位案件 11 件，對 1 件拒絕、阻礙調查案件作出行政處罰，審結經營者集中案件 643 件；報請國務院頒佈《公平競爭審查條例》，大力整治地方保護、市場分割突出問題，立案查處濫用行政權力排除、限制競爭案件 72 件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;商務部：鼓勵中國企業按照市場化原則拓展對南亞經貿合作&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對接下來在擴大中國與南亞國家經貿合作方面有哪些考慮，商務部副部長鄢東在週五的國新辦新聞發佈會上表示，要挖掘合作新增長點。要加快發展戰略對接，在鞏固農業、能礦、基礎設施等傳統領域合作的基礎上，拓展能源轉型、數字經濟、低碳發展、智能製造等前沿領域合作，共同維護產供鏈穩定。支持南亞國家工業化進程，鼓勵中國企業按照市場化原則拓展對南亞經貿合作。要擴大雙向開放。中方願積極擴大自主開放，為南亞國家共享中國大市場創造更為便捷的條件。積極推進與南亞國家自貿協定安排，升級投資保護協定，進一步釋放貿易和投資合作潛力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;水利部：今明年建設項目可新增非常規水利用能力超 3 億立方米/年&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據水利部消息，為推進污水資源化利用、實現綠色低碳發展的要求，水利部圍繞缺水地區、水環境敏感地區、水生態脆弱地區，以 2025-2026 年為週期，組織實施全國非常規水開發利用項目。其中，2025 年實施建設項目 20 個，預期可實現新增非常規水利用能力 1.2 億立方米/年。水利部表示，兩年項目實施後，預期可新增非常規水利用能力超 3 億立方米/年，輻射帶動區域非常規水開發利用，推動實現我國 2025 年非常規水利用量超過 230 億立方米目標，逐漸緩解京津冀、黃河流域、長江經濟帶等國家區域重大戰略承載區水資源供需矛盾，改善區域水生態狀況，提升水環境質量。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12872692.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12872692.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
      <author>辛圓</author>
    </item>
    <item>
      <title>短期內出口有望保持高景氣，對總需求有所提振｜宏觀晚 6 點</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="短期內出口有望保持高景氣，對總需求有所提振｜宏觀晚 6 點" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174920056562652400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;財政部將研究制定、修訂全國社會保障基金境內投資管理辦法，全球製造業採購經理指數連續 3 個月低於 50%……以下是界面新聞整理的 6 月 6 日宏觀要聞、機構觀點和財經數據。財政部將研究制定、修訂全國社會保障基金境內投資管理辦法，全球製造業採購經理指數連續 3 個月低於 50%……以下是界面新聞整理的 6 月 6 日宏觀要聞、機構觀點和財經數據。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;宏觀要聞&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;財政部將研究制定、修訂全國社會保障基金境內投資管理辦法&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;財政部發布 2025 年度立法工作安排：一是推進資產評估法（修改）、預算法（修改）、增值稅法實施條例（制定）、財政違法行為處罰處分條例（修改）等法律、行政法規起草工作。二是研究制定、修訂全國社會保障基金境內投資管理辦法、企業財務通則、金融企業國有資產評估監督管理暫行辦法、金融企業國有資產轉讓管理辦法、會計基礎工作規範、代理記賬管理辦法、註冊會計師全國統一考試違規行為處理辦法等財政規章。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;全球製造業採購經理指數連續 3 個月低於 50%&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國物流與採購聯合會週五公佈 5 月份全球製造業採購經理指數。5 月份全球製造業採購經理指數為 49.2%，較上月上升 0.1 個百分點，連續 3 個月低於 50%。分區域看，5 月份美洲製造業採購經理指數為 48.4%，與上月持平，連續 3 個月低於 49%，顯示美洲製造業繼續在收縮區間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;商務部鼓勵中國企業按照市場化原則拓展對南亞經貿合作&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12872734.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12872734.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
      <author>辛圓</author>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普稱讓俄烏「先打一會兒」之時，烏克蘭全境遭大規模襲擊</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 6 月 6 日，烏克蘭基輔，一輛應急車輛在俄羅斯導彈襲擊中受損。圖片來源：視覺中國" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174920255430029800_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;截至目前，基輔有 4 人死亡、20 人受傷。截至目前，基輔有 4 人死亡、20 人受傷。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;據央視新聞消息，當地時間 6 月 6 日，烏克蘭空軍發言人尤里·伊格納特表示，當天俄軍使用 407 架攻擊型無人機和 44 枚導彈襲擊了烏克蘭全境。俄軍此次導彈襲擊不僅使用了彈道導彈，還發射了空基和陸基巡航導彈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從週五凌晨開始，烏克蘭全境就拉響空襲警報，烏克蘭首都基輔持續傳出爆炸聲。截至目前，基輔有 4 人死亡、20 人受傷。基輔市地鐵管理部門通報稱，當天俄軍的大規模襲擊導致基輔市地鐵部分地面軌道和電纜受損。俄軍的襲擊還造成基輔市左岸地區超過 2000 戶家庭斷電，基輔州部分鐵軌受損。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據烏方初步統計，俄軍當天凌晨向烏克蘭發射了 6 枚彈道導彈和 38 枚巡航導彈，大約有 30 枚導彈被摧毀。此外烏軍還擊落了 200 架攻擊無人機。週三，俄羅斯總統弗拉基米爾·普京與美國總統唐納德·特朗普通話討論俄烏衝突時誓言，俄羅斯將對機場遇襲作出回應。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 月 1 日，烏克蘭發動代號「蛛網」的特種作戰行動，用無人機襲擊俄羅斯摩爾曼斯克州、伊爾庫茨克州、伊萬諾沃州、梁贊州和阿穆爾州的機場。伊爾庫茨克州位於西伯利亞地區，這也是俄烏衝突以來，俄西伯利亞地區首次遭到無人機襲擊。對於烏克蘭的襲擊造成多大程度破壞，俄烏雙方有不同説法。緊接着在 3 日，烏克蘭國家安全局發起特別行動對克里米亞大橋實施爆炸襲擊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據新華社消息，在烏克蘭全境遭遇大規模襲擊前一天，特朗普 5 日在白宮會見到訪的德國總理弗里德里希·默茨時表示，在短時間內促成俄羅斯和烏克蘭立即達成停火比較困難。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普稱，俄烏雙方當前積怨很深，加之俄方明確表示將對機場遇襲展開強硬反擊，短時間內促成雙方立即達成停火比較困難。特朗普還把自己比作冰球比賽中的裁判，遇到場上鬥毆時，會讓雙方隊員「先打一會兒」再介入。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174920255430029800.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普還暗示可能會同時制裁俄烏雙方，「當我看到事情無法停止的時候，我們會非常強硬，而且可能對兩個國家都如此。」快速結束俄烏衝突是特朗普的競選承諾，他上台後不斷髮力試圖促使俄烏停火。但截至目前，除了美國與烏克蘭簽署礦產協議以及俄烏代表團重啓直接談判之外，特朗普的斡旋尚未取得突破性進展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本週早些時候，俄羅斯公佈了俄方在俄烏第二輪直接談判中向烏方遞交的衝突調解備忘錄。俄方在備忘錄中列出了和平條約的簽署程序，包括停戰 2 到 3 天以收殮陣亡人員遺體、俄單方面移交 6000 具烏陣亡士兵遺體、烏克蘭舉行選舉並組建政府機構等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週三，俄羅斯外交部長謝爾蓋·拉夫羅夫表示，烏克蘭拒絕俄羅斯停火 2 至 3 天的提議是「嚴重錯誤」。拉夫羅夫指出，俄方提出該建議是為讓雙方能夠妥善收集接觸線上陣亡人員的遺體或者轉移傷員。週五，拉夫羅夫發佈視頻慶祝俄語日時表示，俄羅斯將繼續致力於全面恢復烏克蘭境內俄語居民權益，並視其為實現衝突可持續和平解決的關鍵要素。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12873031.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12873031.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 09:43:55 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>違規擁有非上市公司股份、大肆收錢斂財，副部級「老虎」洪禮和被開除黨籍</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：CFP" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174920154430218900_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;洪禮和利用職務便利為他人在企業經營、職務提拔等方面謀利，並非法收受鉅額財物。洪禮和利用職務便利為他人在企業經營、職務提拔等方面謀利，並非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者，辛圓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;中央紀委國家監委網站週五發佈消息，經中共中央批准，中央紀委國家監委對江西省人大常委會原黨組副書記、副主任洪禮和嚴重違紀違法問題進行了立案審查調查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經查，洪禮和喪失理想信念，背棄初心使命，長期在黨內搞團團夥夥、拉幫結派，妄議黨中央大政方針，私自閲看有嚴重政治問題的書籍，對抗組織審查；違反中央八項規定精神，違規組織公款旅遊；違背組織原則，不按規定報告個人有關事項，在組織函詢時不如實説明問題，在幹部選拔任用等工作中為他人謀取利益並收受財物；廉潔底線失守，違規收受禮金，擁有非上市公司股份，搞權色、錢色交易；對待羣眾態度惡劣，造成不良影響；幹預插手執紀執法活動；將黨和人民賦予的公權力異化為謀取私利的工具，大肆收錢斂財，利用職務便利為他人在企業經營、職務提拔等方面謀利，並非法收受鉅額財物；徇私舞弊，濫用職權，致使國家和人民利益遭受特別重大損失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洪禮和嚴重違反黨的政治紀律、組織紀律、廉潔紀律、羣眾紀律、工作紀律和生活紀律，構成嚴重職務違法並涉嫌受賄、濫用職權等犯罪，且在黨的十八大後不收斂、不收手，性質嚴重，影響惡劣，應予嚴肅處理。依據《中國共產黨紀律處分條例》《中華人民共和國監察法》《中華人民共和國公職人員政務處分法》等有關規定，經中央紀委常委會會議研究並報中共中央批准，決定給予洪禮和開除黨籍處分；按規定取消其享受的待遇；收繳其違紀違法所得；將其涉嫌犯罪問題移送檢察機關依法審查起訴，所涉財物一併移送。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開簡歷顯示，洪禮和，男，漢族，1953 年 11 月出生，江西餘幹人，中共黨員，1971 年 6 月參加工作，畢業於江西大學中文系漢語言文學專業，大學學歷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洪禮和曾是江西省餘幹縣古埠鄉知青，後當兵入伍，復員後進入江西維尼綸廠工作，1978 年考入江西大學中文系漢語言文學專業學習。畢業後，洪禮和進入江西省政府辦公廳任經研室祕書，後逐漸升職，1993 年當上江西省政府辦公廳副主任。1995 年，洪禮和被任命為江西省政府副祕書長，兼辦公廳主任等職。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174920154430218900.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1999 年，洪禮和外調新餘市，先後任代市長、市長和市委書記，2003 年又調任江西省發改委主任、黨組書記。2007 年，洪禮和當選為江西省副省長，2013 年當選為江西省人大常委會副主任，直至 2017 年 1 月退休。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 6 月 19 日，中央紀委國家監委網站發佈消息，江西省人大常委會原黨組副書記、副主任洪禮和涉嫌嚴重違紀違法，目前正接受中央紀委國家監委紀律審查和監察調查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開消息顯示，被查前，洪禮和曾多次公開露面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據「吉安縣發佈」2024 年 5 月 28 日消息，2024 年「吉州窯杯」全國圍棋協會雙人賽在江西吉安吉州窯圓滿落幕。當時，洪禮和以「江西省人大常委會原黨組副書記、副主任」的身份出席頒獎儀式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;江西廣電旗下新媒體披露，5 月 31 日，第三十六屆「國寶李渡·黃河杯」全國業餘圍棋公開賽在南昌閉幕。&lt;span&gt;活動中，江西省人大常委會原黨組副書記、副主任，江西省圍棋協會名譽主席洪禮和出席閉幕式。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12872799.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12872799.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 09:23:19 GMT</pubDate>
      <author>辛圓</author>
    </item>
    <item>
      <title>一款售價 15500 元，巴黎世家推出「北京烤鴨」包</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：網絡" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174919937462982300_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;這不是巴黎世家首次因產品設計而引發公眾關注。這不是巴黎世家首次因產品設計而引發公眾關注。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據極目新聞報道，近日，巴黎世家推出一款「北京烤鴨」包袋，引發網友吐槽。Balenciaga 北京三里屯太古裏旗艦店店員稱，該包外層為牛皮皮質，採用的是意大利頂級皮質，目前專櫃售價 15500 元，店裏僅剩 3 只。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此前，有網友發佈的視頻顯示，該包外形與零食袋相似，呈長方形。包身正面印有一隻烤鴨圖案，還有「Balenciaga」「北京烤鴨」的字樣，背面印有「營養成分」表，封口處有細長條拉鍊。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據巴黎世家官網微博介紹，2025 年 5 月 27 日，Balenciaga 北京三里屯太古裏旗艦店盛大開幕，為配合上述旗艦店開業，品牌特別發佈一系列限定版單品：中國限定版配色的 Chips 手袋、摺疊錢夾與烤鴨主題包飾，以及一款北京烤鴨印字包飾。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞在巴黎世家官網搜索發現，該網站並未有該款包飾出售，僅有一款「北京烤鴨」系列 Chips 掛飾/鑰匙鏈在售，四種顏色，售價 6500 元，但目前處於缺貨狀態。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174919939926335300_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源：巴黎世家官網&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;事實上，這不是巴黎世家首次因產品設計而引發公眾關注。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近日，巴黎世家推出的一款售價高達 4500 元人民幣的女款半身裙，這款亮相於 2025 秋季系列 Look 50 和 Look 54 的深藍色彈力針織半身裙，因被調侃造型酷似「男士平角內褲」而被關注。有媒體報道稱目前該短裙在線上渠道已下架。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174919937462982300.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;更早前&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，巴黎世家還曾因一款 2700 元的藍色髮卡登上熱搜。這款長 9.9cm、高 0.7cm 的不鏽鋼髮卡，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;被網友調侃稱「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;類似款在義烏批發市場的批發價僅為幾毛錢，電商平台上也有 5 元 10 只裝的類似商品&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;巴黎世家母公司開雲集團最新財報數據顯示，2025 年一季度集團總營收下滑 14%，至 38.83 億歐元（約合人民幣 319 億元），亞太市場營收同比下跌 25%；歐洲與北美市場同比下滑 13%；日本市場下滑 11%。其中，巴黎世家和 McQueen 所在的其他品牌部門收入為 7.33 億歐元（約合人民幣 60 億元），同比下降 11%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12872525.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12872525.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 08:58:59 GMT</pubDate>
      <author>江怡曼 JYM</author>
    </item>
    <item>
      <title>重慶家電「國補」暫停？市商務委：情況屬實，額度已經用完</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 5 月 31 日，上海，端午假期疊加「京東 618」促消費活動，「以舊換新」洗衣機銷售火熱。圖片來源：CFP" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/17491989455404400_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;重慶市商務委表示：「額度已經沒有了，接下來什麼時候能重啓還要等通知」。重慶市商務委表示：「額度已經沒有了，接下來什麼時候能重啓還要等通知」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者，辛圓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;關於重慶家電「國補」暫停的消息日前在社交平台上引發熱議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞記者週五下午撥打重慶市商務委員會家電以舊換新諮詢電話，相關工作人員表示：「確實是停了，因為額度已經沒有了，接下來什麼時候能重啓還要等通知，目前確認不了」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雲閃付「重慶市消費品以舊換新」頁面顯示：「2025 年 6 月 2 日起按照《關於推進實施 2025 年家裝廚衞「煥新」補貼政策的通知》（渝商務［2025］29 號）’補貼資金使用完畢或政策期滿即止’的有關規定，2025 年家裝廚衞‘煥新’27 小類產品補貼資金已使用完畢，從即日起停止消費券申領。後續可關注民政部門家居適老化改造補貼政策，享受相關品類補貼。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;頁面還顯示：「2025 年 6 月 3 日起按照《關於實施 2025 年綠色智能家電以舊換新政策的通知》（渝商務［2025］26 號）‘補貼資金使用完畢或政策期滿即止’的有關規定，本輪綠色智能家電補貼資金已使用完畢，從即日起停止資格碼申領，感謝關注。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重慶市商務委員會在 5 月 23 日回覆市民針對第二輪國補多久開始時表示提到，今年以來，全市加力擴圍實施消費品以舊換新補貼政策，政策宣傳力度大，市民羣眾參與積極性高，第一階段補貼資金即將使用完畢。家裝廚衞「煥新」、家電、手機等數碼產品 3 個板塊總額控制、用完即止，採取每天定時限額髮放資格碼，預計可持續到 6 月初。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/17491989455404400.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述答覆意見提到，目前，相關部門正在起草第二階段以舊換新補貼政策。第二階段各板塊的補貼標準、補貼類別和申報方式以後續正式文件為準，預計 6 月上旬出台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不止是重慶，界面新聞記者查詢廣東消費品以舊換新公共服務平台發現，該平台提示稱 2025 年 6 月 5 日起「廣州家裝廚衞活動」暫停發放折扣券，恢復時間另行通知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為擴大內需、提振消費的重要舉措，消費品以舊換新拉動消費成果顯著。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;商務部公佈數據，截至 5 月 31 日，2025 年消費品以舊換新 5 大品類合計帶動銷售額 1.1 萬億元，發放直達消費者的補貼約 1.75 億份。其中，汽車以舊換新補貼申請量達 412 萬份；4986.3 萬名消費者購買 12 大類家電產品 7761.8 萬台；5352.9 萬名消費者購買手機等數碼產品 5662.9 萬件；電動自行車以舊換新 650 萬輛；家裝廚衞「煥新」5762.6 萬單。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國家統計局公佈數據顯示，4 月份，限額以上單位家用電器和音像器材類商品零售額同比增長 38.8%，在十六大類消費品增速中位列第一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國家發展改革委綜合司副司長丁琳在新華社週四推出的「中國經濟圓桌會」上介紹了接下來促消費的一系列政策舉措。丁琳特別提到，要加快消費品以舊換新資金下達，推動簡化補貼申領流程。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12872533.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12872533.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 08:45:22 GMT</pubDate>
      <author>辛圓</author>
    </item>
    <item>
      <title>板球場踩踏事件致 11 人喪生，印度警方逮捕 4 人</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 6 月 4 日，印度班加羅爾，數千名球迷慶祝班加羅爾皇家挑戰者隊奪冠。圖片來源：視覺中國" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174919731673664000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;卡納塔克邦板球協會的 2 名高級官員已潛逃，警方正在展開追捕。卡納塔克邦板球協會的 2 名高級官員已潛逃，警方正在展開追捕。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 6 月 6 日，印度警方宣佈就卡納塔克邦班加羅爾市板球場踩踏事件逮捕 4 人，其中包括奪冠球隊的宣傳工作人員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週三，卡納塔克邦板球協會在金納斯瓦米體育場舉辦慶祝大會。此前一天，班加羅爾皇家挑戰者隊擊敗旁遮普國王隊，成為印度板球超級聯賽冠軍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而在慶祝大會當天，大批球迷湧入體育場引發了踩踏事件，造成至少 11 人喪生、60 人受傷。據《環球時報》援引印度新德里電視台報道，所有死難者都在 40 歲以下，最小的只有 13 歲。卡納塔克邦官員透露，體育場原本只能容納 3.5 萬人，但慶祝活動當天有 20 萬到 30 萬人到場，嚴重超過體育場的承載能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次事故也引發印度總理納倫德拉·莫迪所在印度人民黨對執政卡納塔克邦的印度國大黨的指責，要求印度國大黨對此次事故負責並呼籲卡納塔克邦首席部長引咎辭職。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面對指責，印度國大黨抨擊印度人民黨搞「骯髒的」政治鬥爭。與此同時，卡納塔克邦當局火速展開抓捕行動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週五早上，警方在機場逮捕了班加羅爾皇家挑戰者隊的市場營銷部門管理人員，該男子負責管理球隊的所有宣傳活動，包括在社交媒體發佈關於慶祝活動的信息。同一天，警方還逮捕了慶祝活動策劃公司 DNA Entertainment 的 3 名工作人員，包括該公司副總裁。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174919731673664000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;警方原計劃於週五當天逮捕卡納塔克邦板球協會的 2 名高級官員，包括協會祕書長。但執法人員沒有在住所找到 2 人，懷疑 2 人已潛逃目前正在展開搜捕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此之前，班加羅爾市警察局局長和另外 4 名警方高級官員被暫停職務，就翫忽職守等指控接受調查。班加羅爾當局表示，隨着調查推進，之後還將有更多人員被捕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為安撫市民，卡納塔克邦政府已經宣佈將向每位遇難者家屬提供 100 萬盧比（約合人民幣 8 萬元）賠償，並下令對事故展開調查，要求在 15 天內提交調查報告。此外，卡納塔克邦板球協會和班加羅爾皇家挑戰者隊將共同向每位遇難者家屬賠償 50 萬盧比。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於規劃不當和安全管理漏洞，印度多次在大型活動中發生羣體事件。今年 1 月，印度北方邦普拉亞格拉傑市大壺節宗教活動現場發生嚴重踩踏事件，造成至少 30 人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12872094.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12872094.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 08:26:14 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>商業頭條 No.76 | 投資人呼叫 AI 產品經理</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖：界面圖庫" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174918199374560000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;兩年來一直活在預言裏的「AI 應用即將爆發」，終於在今年迸發出更明顯的火花。兩年來一直活在預言裏的「AI 應用即將爆發」，終於在今年迸發出更明顯的火花。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;伍洋宇&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;文姝琪&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;「互聯網產品經理可能是時候跳出來説話了，因為過去兩年基本都是技術在説話。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在最近一個 AI 圓桌論壇上，其中一位投資人説了這樣一句話。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這是一個有關時間節點的判斷，背後暗含 2025 年一級市場科技領域的核心風向轉變：AI 模型層的戰爭結束，投資人的注意力大幅湧向應用層。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投資人的考察重點也開始轉變——從技術判斷、研究能力，更大幅度偏向創業團隊的用戶洞察、工程能力。這使得離產品更近的創業者開始更加受到投資者們的青睞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據界面新聞不完全統計，去年底以來，從互聯網大廠、大模型創業公司離職的總監、副總裁及以上級別的創業者就有十餘人，大多是各自產品線或技術線的核心人員。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174918199374560000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中不乏已經露出水面自帶光環的公司，例如前月之暗面海外產品負責人明超平所創辦的 AI 編程項目「新言意碼」，目前已完成兩輪融資，估值達到 8000 萬美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投資人的共識賽道也在進一步成型。例如通用 AI Agent，年初 Manus 憑藉出挑的產品設計和用戶體驗迅速成為輿論焦點，字節的「釦子」、百度的「心響」紛紛予以跟進。除此以外，AI 編程、AI 陪伴、AI 硬件、具身智能機器人等行業都日趨形成更成熟的創業格局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;兩年來一直活在預言裏的「AI 應用即將爆發」，終於在今年迸發出更明顯的火花。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;大模型進入下半場&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;行業迎來了分界線。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;百度風投 AI 應用賽道負責人溫永騰明顯感覺到，今年 AI 應用的項目估值比過去上升更快，一些明星項目可以在很早期的時候就拿到較高的估值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「5000 萬美金的天使輪是存在的，這是賽道熱起來一個非常大的標誌。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一個明確標誌是，以往 2000 萬美金估值的天使輪項目，通常只能拿到 1-2 個 TS（Term Sheet，投資意向書）。但在今年，它們普遍有 4-5 個 TS 可供選擇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不僅如此，做融資加輪變得更容易了。此前，投資人通常需要見到更明確的數據增長或者產品迭代才願意跟進，但如今他們更加痛快。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這種情境跟 AI 應用融資過去兩年經歷的凜冽迥然不同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AI 行業投資人梁巖（化名）從 2021 年起就開始在這個領域物色標的，他回憶稱當時只有很小一撥人在看，彼此熟悉到常常在兩個不同項目上互相幫忙背調。但行業相對靜默，融資輪次接續很差，團隊投過一家 AI 視頻生成服務商，投了兩年多，這家公司才拿到下一輪融資。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今 AI 應用熱起來的本質原因是技術發展到了合適的節點，模型能力上升而成本下降，但從 VC 視角來看不止於此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;溫永騰認為，年初 Manus 的走紅對行業起到了示範效應，而 VC 行業需要這種信心。「今天來看最大的行業變量還是 AI。」他説，「大家認可這個行業的技術貝塔（投資風險指標）依然存在。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;資本市場的週期波動也是一個因素。溫永騰認為前幾年大家確實過於謹慎了，到了今年，很多機構的心態變成了「你只能選擇相信」。因為對 VC 的商業模式來講，不相信就是不投——不投沒有風險，但也一定沒有收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與此同時，還有另一個現實處境推動了賽道從模型層嚮應用層的自然過渡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了少數具有戰略心態的資本，絕大多數機構不得不從模型層抽出注意力。一方面，技術迭代速度有所放緩，GPT-4 級別的性能躍升以及 o1 類技術範式變革難以高頻出現，開源模型生態也進一步繁榮，模型公司的估值增長短期內難有更大想象空間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面，從資本效率的角度來看，昔日創業公司中的融資第一梯隊「AI 六小虎」，現已各自走出差異化路徑，但共同點是都還未證明自己可以撐起更高估值的盈利能力。惟有異軍突起的 DeepSeek，成為真正與字節、阿里等大廠形成對峙格局的創業公司。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;模型公司也不是自此失去了想象力，只不過參考 DeepSeek 的路徑，資本的考量因素開始變得更加嚴苛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名投資行業人士透露稱，如今 Minimax、Kimi 這類公司的投資人再跟進公司進展的時候，不再那麼關心用戶增長、用戶留存，而是會問，「你下一個版本的模型準備在什麼技術範式上有所突破？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OpenAI 研究員姚順雨在一篇文章中總結了類似觀點，他稱大模型行業將要進入下半場。上半場主要是找到有效訓練模型的方法，而下半場則需要找到可行的方案，讓模型解決人們生活和工作中更實際的問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這個信號得到一線機構的認可和強調。5 月末尾，在紅杉第三屆 AI 峯會上，紅杉合夥人 Pat Grady 開場便表示，「我們正在經歷一次從工具邏輯到成果邏輯的根本轉變。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他指出，以 OpenAI 為代表的應用層玩家將不再爭搶「最先進的 AI 模型」，而是率先進入「誰交付成果誰贏」的商業現實。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174918192154414400_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;數據整理：李彪，製圖：馮冬&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h3&gt;頭部效應依舊&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;與賽道熱度相對應的是，投資人普遍感受到下場創業的人數開始變多，可投的案子也有所增加。溫永騰團隊在今年一季度出手的數量就接近去年的一大半。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但這並不意味着所有創業者都能被這一波資本浪潮覆蓋，頭部效應以及投資者的個人偏好依然明顯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名在泛娛樂領域做虛擬形象 AIGC 產品的創業者想要趁着行業熱度抬頭，為自己多儲存一些子彈。但他見到投資人的時候，發現對方仍然不會以「AI First」的方式來理解項目，而是聽到有「二次元」三個字就斷定它太小眾了，沒多久就把他打發走了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投資人的手仍然沒有太鬆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梁巖告訴界面新聞記者，他最近一個月接連看了 20 多個 AI Agent 項目，但給出去的 TS 數量是 0。「就沒有一個能夠告訴我它的壁壘在哪，或者説有什麼和別人不同的想法。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這名投資人喜歡看創始人的認知差。他提到曾經投一家大模型公司的時候，當時幾乎所有創始人都還在談論上一代 AI，但只有這位創始人跟他講「基座模型能夠如何改變世界」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「這就是一個認知差，你至少要告訴一些我不知道的東西。」他説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於早期項目，風險投資人的共識都是「看人」，至於具體看這個人的哪裏，則各有不同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;溫永騰更看重人的成長性，認為現階段技術仍在快速發展，應該暫時放下對競爭、壁壘以及絕大部分信息維度的終局判斷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「你今天追求的壁壘可能在明天就會被技術的進步顛覆掉。」他説，「沒有誰自認能做出符合 6 個月後技術變化的產品，重要的是認知迭代速度夠快。」因為本質上，創始人但凡保證自己迭代足夠快、足夠正確，只要贏一次，就能獲得足以長期生存的關注和資源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;頭部項目的一種體現是融資兩週就能拿到 6 個 TS。投資人普遍表示，好東西大家還是能夠明顯感知到的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「好東西」通常來自投資人共識度較高的賽道，例如 AI Agent。而在通用與垂類 Agent 之間，後者因更明確的受眾需求受到更高青睞。除此以外，多模態生成式 AI、AI 智能硬件、機器人也是創業者們切入的主流賽道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;賽道熱起來的好處很多，但挑戰也隨之而來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;競搶狀態勢必會讓一些頭部項目的估值迅速抬高。一位大廠風投的投資人回憶，有項目很快達到他們難以出手的價格，所以不得不放棄。他已經在反思，這類估值是否短期內可能偏高，但長期看或許在合理範圍內。糾正思路之後，再遇到類似情形他也有果斷出手的情形。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;案子數量的增加也加劇了判斷團隊的難度。上述投資人表示，AI 應用投資賽道已經從一個很小的，機構之間彼此熟識、可以互相幫忙背調的狀態，切換到一個創業者畫像更復雜多維的形勢，「我們去判斷創始人對這件事的堅持程度，以及他自身未來的成長性，比以前更難了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;魚目混雜的狀況不是沒有。行業此前傳聞，有 AI 應用公司用日收入乘以 365 天，或是月收入乘以 12 個月，就得到了一個光鮮亮麗的 ARR（年度經常性收益）數字，但其業務可能並不足以撐起這個數字背後的持續性意義。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名投資人對界面新聞記者表示，對創業公司來説，這種做法實際上是一種無可厚非的市場手段，只是機構要想清楚自己是從什麼角度來看待這件事，只要本質上看中的不是 ARR，而是這個團隊能力的外化表現或者佐證，就不存在什麼大問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唯一需要甄別的是，創始團隊是否想要據此獲得一個過高的估值，這是創投雙方要聊清楚的水分問題。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174918290172875300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖：視覺中國&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h3&gt;曾經看不懂的問題，現在可能也沒看懂&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;大模型剛剛興起的時候，一個讓創業者飽受困擾的現象是，投資人普遍還看不懂大模型的遊戲規則，傾向於依靠傳統互聯網的座標軸來定位，這也導致大量投資人不敢出手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;兩年時間過去，如今可以感受到的是，在 AI 應用層，技術依然是那個看不清晰、無法確然的關鍵因子，但有許多熟悉的維度可以讓投資者們路徑依賴，有所更具體的推演。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梁巖以 AI 硬件為例，創業公司如果要上市，沒有三四十億收入無法達成，因此他選擇的標的至少要看到每年銷售額達到 10 億-20 億元的可能性。「以始為終，如果一個品類永遠做不大，那這個品類也沒必要看了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他指出，在 AI 應用層，模型重要，但沒有那麼重要，因為它一定會不斷變好。相比之下，這裏可拼的細節有很多，比如在智能眼鏡品類上，傳輸時延、功耗續航、材質重量，很多「舊有」壁壘可以延續。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這背後的本質問題，是模型跟應用之間長期來看是否會解耦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一部分投資人和模型公司會強調，產品體驗的上限還是由基座模型的契合度決定，但 AI 應用投資人大概率都會傾向解耦的可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原因不單是模型供給仍在極大豐富，掌握先進模型的大公司大都希望建立更繁榮的應用生態。從 AI 應用自身來看，其產品形態正在日趨複雜，涉及更多模態、數據、場景、工具，而當一個應用愈發複雜的時候，它離模型就越遠，獨立存在的可能性也就越高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除去這些可以依循的規則，大部分投資人認為看待 AI 應用還是不能粗暴照搬舊有經驗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;技術底座仍是最核心的變量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;溫永騰認為，今天這場遊戲的技術底座可能 3-6 個月就迭代一次，但移動互聯網的變化遠沒有這麼快。崑崙萬維董事長方漢也有類似看法，他認為這個時代的技術競爭比過去更殘酷，行業或許要等到技術瓶頸出現，才能依靠產品使用習慣建立護城河。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投資者可以依據這些同與不同，對項目做出自己的判斷和篩選。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名 AI 行業投資人就拒絕了許多通用 AI Agent 項目。參照與移動互聯網的差異，他不認同 Manus 可以憑藉先發優勢積累大量數據的行業觀點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在他看來，移動互聯網之所以要搶先燒錢跑馬圈地，是因為它帶來的數據積累可以形成網絡效應，而這種網絡效應的本質是用戶增長。但 Manus 所代表的 AI Agent，其積累的數據只能夠更好理解用戶，轉化的是存量用戶的黏性而非新用戶的增長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「都是數據，都是增量，但效果是不一樣的。」他説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如何看懂 AI 大模型各個層面的投資邏輯，是過去幾年該領域投資人的共同課題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博原資本合夥人丁浩坦言，投資人可以做到的是理解模型的技術路線、基礎原理，但這個認知不足以構成對未來技術趨勢的判斷。本質上，他們需要的能力還是建立在這一認知基礎上，推演 AI 未來可能顛覆的落地場景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述大廠的投資人至今都不敢説自己的團隊就一定看懂了大模型。就這個行業快速迭代的特質而言，短期內看懂、過段時間又感覺看不懂，再迅速跟上去，他認為才是一個常態。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「如果今天誰問我未來 AI 最賺錢的商業模式是什麼，我只能誠實地説我不知道。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這使得團隊內部有這樣一句看似虛無的話：追求最新的產品形態，因為一切當下的產品形態都是過渡性的。這對日後終將成型的 AI 應用成熟市場格局而言，是一種意味深長的留白。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12870735.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12870735.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 06:58:30 GMT</pubDate>
      <author>伍洋宇/李彪 LB</author>
    </item>
    <item>
      <title>馬斯克改口稱不會讓「龍」飛船退役，暗示願與特朗普和解</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="來源：視覺中國" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174918315635897700_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;白宮助手等中間人拼命地給兩人打電話進行調解。「龍」飛船是 NASA 將宇航員送往空間站的主要運輸工具。白宮助手等中間人拼命地給兩人打電話進行調解。「龍」飛船是 NASA 將宇航員送往空間站的主要運輸工具。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;據&lt;span&gt;央視新聞報道，&lt;/span&gt;當地時間 6 月 5 日，馬斯克表示，SpaceX 不會讓「龍」飛船退役，&lt;span&gt;透露出願意與總統特朗普和解的跡象。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而就在幾個小時前，他威脅到，鑑於總統特朗普關於取消政府合同的聲明，SpaceX 將開始退役「龍」飛船。「龍」飛船是美國國家航空航天局將宇航員送往國際空間站的主要交通工具。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分析指出，馬斯克火速改口，主要原因是考慮到市場情緒，以及中間人的斡旋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;當天晚些時候，億萬富翁對沖基金經理比爾·阿克曼在社交媒體上發文稱，支持特朗普和馬斯克為了國家利益而和解。隨後馬斯克在其下評論道：「你説的沒錯。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於特朗普與馬斯克之間的爭端升級，特斯拉股價暴跌超 14%，市值一夜蒸發超 1500 億美元，跌破 1 萬億美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另據知情人士透露，白宮助手等中間人當天拼命地給兩人打電話，生怕事態失控到無法挽回的地步，還將馬斯克的改口描述為「轉折點」。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174918315635897700.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宮西翼的官員們將兩人關係的破裂比作「離婚」，他們之前預料可能要到 8 月矛盾公開化，沒想到來得這麼快。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當天特朗普在其社交媒體平台「真實社交」上發出威脅，稱在數十億美元的預算中，最簡單的省錢方法就是終止馬斯克的政府補貼和合同。馬斯克旗下的公司特斯拉、SpaceX、星鏈都與政府簽有合同或享受政府補貼及稅收減免政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在最新發布的貼文中表示，不介意馬斯克與自己反目，「但他應該在很多個月前就這麼做了。」他還重申對眾議院通過的大規模稅收與支出法案的支持，堅稱法案將讓美國實現大規模減稅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該法案正是馬斯克與特朗普撕破臉的導火索。在 5 月 30 日徹底遠離白宮政治之後，馬斯克加大了對特朗普減稅法案的攻勢，呼籲民眾向其支持的國會立法者施壓，以扼殺該法案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 22 日，共和黨議員佔多數的國會眾議院僅以 1 票的微弱優勢通過了特朗普政府提出的大規模稅改法案，特朗普稱其為「大漂亮」法案（One&amp;nbsp;Big Beautiful&amp;nbsp;Bill Act）。該法案將在參議院進行審議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具體來看，拜登執政時為購買電動汽車和清潔能源產品推出的稅收減免政策將被取消，這將對包括特斯拉在內的電動汽車製造商產生影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;馬斯克在社交媒體上擁有 2 億多粉絲，他試圖利用這個強大的輿論工具，威脅在明年 11 月的中期選舉期間炒掉所有背叛美國人的政客。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;兩人的爭吵還有延伸到個人攻擊的趨勢。馬斯克稱，如果沒有自己慷慨的資金投入，特朗普不會在總統大選中獲勝。密歇根州的共和黨戰略家丹尼斯·倫諾克斯評論到，馬斯克這麼説非常傲慢，但也是事實。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，馬斯克還提到了特朗普曾出現在愛潑斯坦「蘿莉島」醜聞的名單上，這也是司法部沒有公開相關敏感檔案的原因。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12870873.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12870873.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 05:31:47 GMT</pubDate>
      <author>陳昇龍</author>
    </item>
    <item>
      <title>美國法官火速行動，臨時叫停對哈佛大學國際生的簽證限制</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 5 月 29 日，美國馬薩諸塞州劍橋，哈佛大學校。圖片來源：視覺中國" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174918425310518400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美國法律界人士警告，雖然哈佛大學可能從地方法院法官處獲得臨時限制令，但一旦官司打到美國聯邦最高法院，哈佛大學將面臨嚴峻挑戰。美國法律界人士警告，雖然哈佛大學可能從地方法院法官處獲得臨時限制令，但一旦官司打到美國聯邦最高法院，哈佛大學將面臨嚴峻挑戰。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 6 月 5 日，就在哈佛大學對美國政府暫停哈佛大學國際新生入境一事提起訴訟後數小時，馬薩諸塞州聯邦地區法院法官艾莉森·伯羅斯發佈臨時限制令，暫時叫停美國政府對哈佛大學的簽證限制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在兩頁長的臨時限制令中，伯羅斯裁定，正如哈佛大學在起訴書中的「充分展示」，美國總統唐納德·特朗普簽署公告禁止哈佛大學國際新生入境將「立刻造成不可修復的破壞」。伯羅斯決定叫停美國政府對哈佛大學國際學生的簽證限制，直到 6 月 16 日聽證會舉行之時。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在週四的裁決中，伯羅斯還宣佈延長 5 月發佈的臨時限制令至 6 月 20 日。上月，美國國土安全部取消哈佛大學獲得的學生和交流學者項目資質，禁止該校招收國際學生。哈佛大學火速提起訴訟，法官對特朗普政府發出臨時限制令，叫停政府禁止哈佛招收國際學生的決定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週三，特朗普簽署公告，以哈佛大學拒絕就外國學生的行為不當和犯罪情況提供充足信息、威脅美國國家安全為由，暫停在 F、M 和 J 簽證類別下的非移民哈佛大學新生進入美國，限制期為 6 個月。F 類簽證為學術類學習的學生簽證，M 類簽證為職業技術、非學術類學生簽證，J 類簽證為交流訪問學者簽證。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一天後，哈佛大學律師對 5 月就招收國際學生提起的訴訟進行修改，指控特朗普本週簽署的公告明顯意在規避法院 5 月就禁止哈佛招收國際學生髮布的臨時限制令。哈佛大學在修改的起訴書中指出，如果法院不立即採取行動，特朗普的公告將讓已被錄取的哈佛國際學生付出承重代價，並讓哈佛的在讀國際學生面臨被驅逐出境的風險。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯羅斯是美國民主黨前總統貝拉克·奧巴馬執政時任命的法官，她已經審理了多起與哈佛大學有關的訴訟。在今年特朗普政府與哈佛的戰鬥中，除與國際學生有關的訴訟外，哈佛大學就聯邦政府暫停撥款一事提起的訴訟也由伯羅斯審理。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174918425310518400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國法律界人士警告，雖然哈佛大學可能從地方法院法官處獲得臨時限制令，但一旦官司打到美國聯邦最高法院，哈佛大學將面臨嚴峻挑戰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前美國聯邦最高法院為保守派佔上風，9 名大法官中有 6 名為保守派。此前聯邦最高法院已經做出了多項爭議性裁決，包括推翻美國憲法對墮胎權的保護、推翻&lt;span&gt;平權法案。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;2023 年 6 月，美國聯邦最高法院裁決認定哈佛大學和北卡羅來納大學招生考慮種族因素是違反憲法之舉。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在之後的聽證上，哈佛大學需要證明特朗普的公告違反了美國憲法和其他法律，並證明相關公告的發佈與確保美國國家安全無關。哈佛大學校長艾倫·加伯此前表示，學校正在制定應急方案，以應對該校國際學生無法入境美國的情況。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12870847.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12870847.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 04:41:44 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>商務部：鼓勵中國企業加強與南亞國家產供鏈合作，促進貿易投資一體化發展</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面圖庫" src="https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240302/1709360443671_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中國將繼續發揮好各類平台作用，鼓勵中國企業加強與南亞國家產供鏈合作，促進貿易投資一體化發展。中國將繼續發揮好各類平台作用，鼓勵中國企業加強與南亞國家產供鏈合作，促進貿易投資一體化發展。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;張倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;「中國將繼續發揮好各類平台作用，鼓勵中國企業加強與南亞國家產供鏈合作，促進貿易投資一體化發展。」2025 年 6 月 6 日，國務院新聞辦公室就中國與南亞經貿合作及第 9 屆中國—南亞博覽會有關情況舉行新聞發佈會，商務部副部長鄢東介紹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第 9 屆中國—南亞博覽會將於 2025 年 6 月 19—24 日在雲南昆明舉辦，本屆博覽會延續「團結協作、共謀發展」主題，由商務部和雲南省人民政府共同舉辦，是今年中國同南亞國家重要的經貿交流活動之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「產供鏈合作是中國—南亞國家經貿合作的重要組成部分，對提升南亞國家出口能力，推動國家經濟轉型升級起到了積極作用。中方願同南亞國家一道，通過貿易、投資、技術合作等方式開展產供鏈合作，維護全球產供鏈安全穩定暢通，為促進雙方發展振興、捍衞國際公平正義作出更大貢獻。」 鄢東説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鄢東介紹，在制度安排方面，中方願與有意願的南亞國家新籤或升級《雙邊促進和保護投資協定》，商籤貿易暢通、產供鏈及電商等方面的合作備忘錄，運籌多雙邊經貿合作機制，攜手打造中國—南亞暢通、穩定、有韌性的產業鏈供應鏈，進一步深化貿易投資合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鄢東介紹，中方還將辦好進博會、南亞博覽會等各類展會，加強業界溝通，促進人員交流，對接合作需求，挖掘雙方合作潛力。在配套服務方面，中方將做優對外投資合作國別指南、貿易促進指南等公共服務產品，完善海外綜合服務體系，充分發揮駐外經商機構作用，為企業赴南亞投資提供更多政策指導和市場情況、項目合作、安全預警等信息服務。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240302/1709360443671.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「中國和南亞國家山海相連、命運相系。中國堅持以睦鄰、安鄰、富鄰、親誠惠容、命運與共為理念方針，支持南亞國家走穩自身發展之路，深化發展融合，積極推動雙邊經貿水平提質升級。」 鄢東説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鄢東表示，要加快發展戰略對接，在鞏固農業、能礦、基礎設施等傳統領域合作的基礎上，拓展能源轉型、數字經濟、低碳發展、智能製造等前沿領域合作，共同維護產供鏈穩定。支持南亞國家工業化進程，鼓勵中國企業按照市場化原則拓展對南亞經貿合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「中方願積極擴大自主開放，為南亞國家共享中國大市場創造更為便捷的條件。積極推進與南亞國家自貿協定安排，升級投資保護協定，進一步釋放貿易和投資合作潛力。打造公平、透明、非歧視的營商環境，着力提升貿易投資自由化、便利化水平。」 鄢東説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在發揮企業主體作用方面，鄢東表示，中方願加強與南亞各國重要商協會、貿易投資促進機構的廣泛聯繫，開展貿易投資促進活動，不斷擴大南亞國家朋友圈，為企業家搭建交流信息、創新合作的平台，繼續鼓勵和支持中國企業赴南亞國家考察對接，挖掘雙方經貿合作潛力，共同將合作願景轉換為具體行動。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12870753.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12870753.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 04:12:53 GMT</pubDate>
      <author>張倩楠 ZQN</author>
    </item>
    <item>
      <title>《紐約時報》將內容賣給亞馬遜後，OpenAI 準備就《紐約時報》的版權訴訟提起上訴</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="來源：視覺中國" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174917541514332800_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;《紐約時報》首席執行官表示，與亞馬遜的協議符合該新聞機構長期堅持的原則，即高質量的新聞報道值得付費。《紐約時報》首席執行官表示，與亞馬遜的協議符合該新聞機構長期堅持的原則，即高質量的新聞報道值得付費。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;當地時間 6 月 5 日，OpenAI 發表聲明稱，正在對《紐約時報》要求無限期保留消費者 ChatGPT 和客戶數據的訴訟請求提起上訴。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;OpenAI 的首席運營官 Brad Lightcap 表示，保護信任和隱私是其產品的核心，《紐約時報》及其他 8 名原告的訴訟請求違背了其對用戶做出的隱私承諾，是越權行為。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;由於&lt;/span&gt;面臨艱難的商業環境，美國新聞機構與科技巨頭在 AI 領域的合作已經逐漸成為趨勢。據 OpenAI 介紹，該公司與 160 多家媒體建立了合作關係，允許其聊天機器人 ChatGPT 向用戶顯示、總結和引用這些媒體的內容。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但《紐約時報》等主流媒體仍持強硬的反對立場。2023 年 12 月 27 日，《紐約時報》以侵犯版權為由起訴 OpenAI 及其最大的外部股東微軟，成為了第一家起訴這兩家公司侵犯其版權的美國主流媒體。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;起訴書指出，&lt;span&gt;OpenAI 的&lt;/span&gt;ChatGPT 和微軟的&lt;span&gt;Copilot&lt;/span&gt;在&lt;span&gt;未經許可且未付費的情況下&lt;/span&gt;非法複製和使用其數百萬篇原創文章，並呈現給提問的用戶，甚至被當作可靠信源。雙方由此產生了直接的競爭關係，導致其損失數十億美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，《紐約時報》還要求 OpenAI 和微軟銷燬使用其版權材料的訓練模型和數據。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174917541514332800.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《紐約時報》表示，如果新聞機構無法保護其獨立報道，原創報道就會越來越少，屆時計算機和 AI 也無法填補這一空白。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;OpenAI 當時回應，未經署名和許可逐字複製《紐約時報》內容是罕見的失誤，他們已經在努力消除這種現象。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 4 月，財團&lt;span&gt;Alden Global Capital 旗下的 8 家美國知名報紙&lt;/span&gt;加入了&lt;span&gt;《紐約時報》的隊伍&lt;/span&gt;。這些原告&lt;span&gt;聲稱，OpenAI 和微軟刪除了版權管理信息，如記者的姓名和頭銜，聊天機器人還&lt;/span&gt;捏造答案，導致相關媒體聲譽受損。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;分析指出，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;相關訴訟的結果可能會從根本上改變新聞機構在 AI 時代的報酬方式。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據悉《紐約時報》此前與 OpenAI 及微軟就「內容付費」已進行了數月的商談，但未達成協議。而就在上個月，《紐約時報》突然在 AI 版權問題上轉向，首次將其內容授權給另一家科技巨頭，令業界頗感意外。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 29 日，《紐約時報》與亞馬遜達成了一項多年協議，允許後者使用其內容來訓練 AI 平台（如語音助手 Alexa）。雙方&lt;span&gt;未披露具體的財務條款。《紐約時報》的首席執行官 Meredith Kopit Levien 在內部信中表示：這項協議符合我們長期堅持的原則，即高質量的新聞報道值得付費。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通過該協議，亞馬遜將獲得《紐約時報》的報紙、烹飪頻道和體育網站 The Athletic 編輯內容授權，亞馬遜的產品和服務中可以實時展示《紐約時報》的內容摘要和片段，這些內容還可以用於訓練亞馬遜的大型 AI 模型。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12870741.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12870741.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 03:54:49 GMT</pubDate>
      <author>陳昇龍</author>
    </item>
    <item>
      <title>因對內塔尼亞胡發逮捕令，國際刑事法院法官被美國製裁</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 5 月 21 日，以色列耶路撒冷，以色列總理內塔尼亞胡。圖片來源：視覺中國" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174918073027591300_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;這 4 名法官被指擅自對美國和以色列公民實施「非法」調查、逮捕、拘留或起訴。這 4 名法官被指擅自對美國和以色列公民實施「非法」調查、逮捕、拘留或起訴。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;據新華社消息，當地時間 6 月 5 日，美國政府宣佈對 4 名國際刑事法院（ICC）法官實施制裁。這 4 名法官被指擅自對美國和以色列公民實施「非法」調查、逮捕、拘留或起訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這 4 名法官分別來自烏幹達、祕魯、貝寧和斯洛文尼亞。其中兩人裁決 ICC 對以色列總理本雅明·內塔尼亞胡和以色列前防長約亞夫·加蘭特發出逮捕令。另外兩名法官授權 ICC 調查駐阿富汗美軍的戰爭罪指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;遭制裁後，這 4 名法官在美國的所有資產將被凍結，美國境內人員將被禁止為這 4 名法官提供任何資金、物品和服務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 11 月，總部位於荷蘭海牙的 ICC 對內塔尼亞胡、加蘭特以及巴勒斯坦伊斯蘭抵抗運動（哈馬斯）卡桑旅領導人穆罕默德·迪亞布·易卜拉欣·馬斯里發出逮捕令。這 3 人均被控涉嫌犯下戰爭罪和反人類罪。雖然 ICC 對 3 人都發出逮捕令，但馬斯里已死於以色列空襲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ICC 要求逮捕內塔尼亞胡和加蘭特之事引發了美國和以色列強烈抗議。ICC 共有 124 名成員國，法國、德國、英國等歐洲大國均為 ICC 成員。以色列和美國都不是 ICC 成員，因此無需執行 ICC 的決定。但一旦內塔尼亞胡和加蘭特前往 ICC 成員國，相關國家需要實施逮捕。意大利、荷蘭、愛爾蘭、加拿大、瑞士等 ICC 成員國已明確將實施逮捕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ICC 首席檢察官、英國人權律師卡里姆·汗從 2021 年就啓動了對巴勒斯坦和以色列的調查，調查涉及 2014 年巴以衝突以來的事件，包括本輪巴以衝突。卡里姆·汗已經被美國製裁。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174918073027591300.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020 年，ICC 還對駐阿富汗美軍、阿富汗時任政府軍和塔利班的戰爭罪和反人類罪指控展開調查。當時也是唐納德·特朗普執政時期，特朗普簽署行政令對 2 名 ICC 官員實施制裁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國國務院聲明指出，美國不是 ICC 成員，ICC 沒有對美國及其盟友公民展開調查、指控和起訴的權力。但 ICC 在 2015 年認可了巴勒斯坦的成員國身份，有權對巴以衝突中的事件展開調查。除此之外，阿富汗也是 ICC 成員國，該法院有權對在阿富汗發生的罪行展開調查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對美國宣佈的新制裁，ICC 回應稱美國的措施是試圖干涉該法院的司法獨立性，法院堅定支持其法官並將繼續依照《羅馬國際刑事法院規約》展開工作。荷蘭外交大臣卡斯帕·維爾德坎普也發聲反對美國製裁，重申荷蘭對 ICC 的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與位於海牙的國際法院不同，ICC 並非聯合國機構，而是根據《羅馬國際刑事法院規約》成立的對個人進行起訴和審判的法院。ICC 只能就 4 種罪名——種族屠殺罪、反人類罪、戰爭罪和侵略罪對個人提起起訴。由於 ICC 沒有獨立的執法人員，是否對被告執行逮捕取決於各成員國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國對 ICC 的態度一直隨着被調查對象變化而變化。當 ICC 在 2011 年對利比亞前領導人奧馬爾·穆阿邁爾·卡扎菲發出逮捕令時，白宮專門發聲明支持 ICC 的決定，稱 ICC 的逮捕令再次説明卡扎菲喪失了執掌利比亞的合法性。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12870627.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12870627.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 03:40:48 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>美聯儲觀察：敍事已變</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="當地時間 2025 年 3 月 19 日，美國, 美聯儲主席傑羅姆·鮑威爾在聯邦公開市場委員會會議後召開新聞發佈會，宣佈美聯儲將維持利率不變。來源：視覺中國" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250321/174252253388841800_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;雖然美國經濟是否進入「滯脹」尚不確定，但美聯儲利率政策受到的幹擾因素已經開始增多。雖然美國經濟是否進入「滯脹」尚不確定，但美聯儲利率政策受到的幹擾因素已經開始增多。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;文丨張濤、路思遠（中國建設銀行金融市場部，文章僅代表作者觀點）&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;面對不可測的幹擾&lt;em&gt;（參見《&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12312756.html"&gt;美聯儲觀察：迎接不可測的幹擾&lt;/a&gt;》）&lt;/em&gt;，在剛剛召開的 3 月份議息會議上，美聯儲延續了「觀望」態度，政策利率保持在去年 12 月確定的【4.25%，4.50%】的區間水平，降息路徑也未做調整，而且還放緩了縮表力度，將每月縮表規模由 600 億美元收縮至 400 億美元（主要是將每月對美債贖回規模從 250 億美元下調至 50 億美元）。與此同時，在最新的經濟預測（SEP）中，美聯儲上調了失業率與通脹的預測——2025 年底失業率上調 0.1% 至 4.4%，&lt;span&gt;PCE&lt;/span&gt;年漲幅上調至 2.7%，核心 PCE 年漲幅上調幅度更大一些，至 2.8%；&lt;span&gt;同時，下調經濟增速 0.4 個百分點至 1.7%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250321/174252222968114100.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;數據來源：美聯儲&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;本次利率政策週期中，在 2022 年至 2023 年期間的加息過程中，美國通脹得到有效抑制，而就業市場也未遭到破壞；2024 年 9 月至今年年初的降息過程中，美聯儲通過降息穩定了就業市場和經濟，同時也穩住通脹未被明顯抬升。但是按照美聯儲最新的經濟預測，美國經濟正在朝着不利於其利率政策的方向運行——通脹預期惡化，就業市場變差，雖然美國經濟是否進入「滯脹」尚不確定，但美聯儲利率政策受到的幹擾因素已經開始增多。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250321/17425222596504600.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;數據來源：Wind&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;與經濟運行的基本面預期變化同步，圍繞美國經濟和市場的兩個敍事已經改變，並開始被市場定價。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;一是疫情後，美國經濟的恢復持續快於其他經濟體，進而出現了「美國經濟例外論」的敍事，但特朗普二度入主白宮後，對美國經濟造成了更加複雜的影響，尤其是政策部門和微觀經濟主體都對未來的變化無所適從，相應經濟預期快速惡化。例如，亞特蘭大聯儲自 2 月 28 日開始，就持續預測美國經濟將在今年 1 季度出現負增長，目前預測值為-1.8%，而在此之前預測值穩定在 3% 左右。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;二是，中國 DeepSeek（「深度求索」）的大語言開源模型對 AI 算力成本上的突破，改變了美國以 OpenAI 為主導的「閉源」和「高算力」的大語言模型演進進程，一舉扭轉了美國 AI 將領先的敍事。今年以來，納斯達克指數累計跌幅已經超過 10%，而&lt;span&gt;美股「七姐妹」&lt;/span&gt;的總市值也從年初的 17.61 萬億美元縮水至 15.06 萬億美元，跌幅達 14.48%，是近三年來最大季度跌幅。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250321/174252253388841800.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250321/174252232650798000.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;數據來源：Wind，注:數據以 2024 年 9 月的中位數為基數 100 進行指數化處理&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;伴隨上述變化與約束條件的持續，美聯儲的「觀望」期也被快速收窄，鮑威爾必須在「通脹」與「就業」之間做出抉擇，而從他關於「關稅導致的通脹是一次性的」表態來看，鮑威爾這一次會選擇「側重就業」，即由「通脹曲線與失業率曲線」的雙斜率&lt;em&gt;（參見《&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/11332419.html" target="https://a.jiemian.com/_blank"&gt;美聯儲觀察：政策側重轉向「通脹與失業曲線」的雙斜率&lt;/a&gt;》）&lt;/em&gt;，轉向「就業曲線」的單一斜率。一旦完成此轉變，美聯儲必會對目前的降息路徑進行重大調整，例如加快降息節奏，提高單次降息幅度。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;（文章僅代表作者觀點。）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;參考：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12312756.html" target="https://a.jiemian.com/_blank"&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美聯儲觀察：迎接不可測的幹擾&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12189016.html" target="https://a.jiemian.com/_blank"&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美聯儲觀察：警惕新一輪強美元衝擊&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/11954709.html" target="https://a.jiemian.com/_blank"&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美聯儲觀察：「紅潮」之後，美聯儲將按「既定」路線表達中性立場&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/11743188.html" target="https://a.jiemian.com/_blank"&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美聯儲觀察：本輪降息週期終點不會重返低利率&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/11332419.html" target="https://a.jiemian.com/_blank"&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美聯儲觀察：政策側重轉向「通脹與失業曲線」的雙斜率&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12500769.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12500769.html</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 02:06:22 GMT</pubDate>
      <author>張濤 ZT/路思遠</author>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能三次元創造戰略</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="創意圖。圖片來源：界面圖庫（匡達）" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250318/174226511427935000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;AI 帶來的大規模複製能力讓現有模式的優勢利潤越來越薄，要探索突破性的「元模型」必須允許員工走出「黑匣子」，探索跨界組合，實施「元創」活動。AI 帶來的大規模複製能力讓現有模式的優勢利潤越來越薄，要探索突破性的「元模型」必須允許員工走出「黑匣子」，探索跨界組合，實施「元創」活動。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;文丨鮑勇劍、楊苓、王欣&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;盡全力奔跑，只能維持在原地；想去另外一個地方要用倍速。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;——路易斯.卡羅，《愛麗絲夢遊仙境》&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我們將企業內部的保護性技術創新模式稱為「黑匣子」。這種模式下的核心技術要麼受知識產權保護，要麼被當作商業機密，或者被轉化為隱性知識。由第三方專業機構組織的生成式創造聯盟則是「白匣子」。黑匣子創新有邊界和盲區，被顛覆性技術替代的例子比比皆是；開放性的白匣子創新越來越具有戰略價值，但聚焦點模糊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AI 人（人工智能）時代，知識一出現就被大模型捕獲，成為歷史數據。AI 影響下，商業模式逐漸趨於穩定。優勢利潤的維持依賴於持續不斷的「元模型」創造。元模型創造很難在企業內部的黑匣子中發生，跨行業協同的白匣子才是最適合元模型創造的。本文以「AI 三次元創造」來指稱 AI 時代的突破性創造活動，並闡釋為何它是白匣子模式的核心思想。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;黑匣子裏的「悟空」&lt;/h3&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250318/174226511427935000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在《智慧企業》一書中，野中鬱次郎建議讓員工成為能夠 72 變的孫悟空，持續創新。現實中，「悟空們」（員工）往往被重複性勞動束縛，成為企業內部流程的維修工。我們的田野調查項目發現，以初創模式奠定商業成功基礎之後，持續改進便成為企業的主旋律。員工的日常任務主要是週而復始地維護日常運營，受不了重複性勞動的「緊箍咒」是有創造力的員工出走的一個重要原因。無論是員工流失，還是創造力空轉，都影響組織創新效果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從企業發展的角度看，組織創新大致可以劃分為五個階段，依次是創業、規模化、持續改進、衍生市場/技術創新和突破性創造。創業是把一個具體問題的解決方案商業化，為客戶帶來價值，讓投資人獲得回報。規模化是建立可以週而復始的生產活動，利用規模經濟效應降低成本，增加生產，擴大市場。持續改進是沿着既有的商業模式和技術路線，在產品/服務形式、工藝流程、市場分類和技術精細化方面做漸進式的提升。衍生市場/技術創新是企業核心競爭力動態化階段，包括一系列技術嫁接和市場更新。例如，丹麥一家電梯企業結合算法，重新理解大流量電梯乘坐業務，進而建立「客流調度」市場業務模式。突破性創造是基本原理、根本技術路線等方面的改變，新材料工藝和新管理模式等相繼出現，有可能顛覆過往的範式（世界觀、概念和實踐的綜合體）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;管理學家馬奇（James March）將創新活動概括為利用（Exploitation）和探索（Exploration）兩類。按照馬奇的劃分，創業和突破性創造屬於探索活動，規模化和持續改進是利用活動，衍生市場/技術創新綜合了利用和探索兩類活動（見圖 1）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250318/17422647055879000.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當組織創新發展到衍生創新和突破性創造階段，很多企業都想要再次創業，實現第二曲線發展，但成功的企業較少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;繼數字化孿生技術之後，AI 大模型出現，商業進入 AIGC（人工智能生成內容）爆發期。AI「元創」能力越來越能夠支持衍生創新和突破性創造。「元創」指的是用全新的概念去開發技術和設計市場。它本來是初創業者的思維屬性和行動能力，AI 增強（Augmentation）、自動化（Automation）和加速（Acceleration）了這種能力，使其發展成為 AI「元創」能力。例如，AI 和 mRNA 技術相結合，顛覆了新藥研發的技術路線和流程。不過，對大多數企業而言，怎樣運用 AI「元創」能力推動衍生創新和突破性創造還是個難題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這可能是管理上的「半步」思維引起的。調研中，一家互聯網醫療企業的高管表示：把握節奏，選擇穩定技術，比市場快半步，是我們的領先之道。也可能是企業有顛覆性技術，卻還沒有能力創造全新的市場需求。例如，上海一造科技是一家數字建造技術服務商，開發了建築機器人、應用數字化設計與 3D 建造工具，確實推動了傳統建築行業能力升級。但是，怎樣建立一個全新的市場需求和系統解決方案，他們仍然在摸索中。此外，還有可能是制度上的原因。囿於市場邏輯和資本屬性，壟斷企業會保護自己的先進技術，防止外界模仿和學習，打造自我保護的技術黑匣子。自我保護柵欄能防範技術外泄，但也扼殺了破圈交流的機會。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;企業黑匣子技術創新有許多優勢，劣勢也很明顯，如同質化、活力衰變等。嶄新素材是未來 AI 生成式創造的關鍵因素，獲得嶄新素材才能保障 AI 生成式創造的質量。多樣、多元、多形態、異質、生動、變化的素材是「嶄新」的源泉。例如，與英特爾芯片相比，英偉達芯片採用的是嶄新的技術路線和設計理念。新技術路線能推動 AI 生成式創造幾何級數的效果。企業黑匣子中的隱性知識可以保護已有的技術路線，但同時會產生技術路線依賴。跳出匣子思考始終是企業技術創新的關鍵，欲求卻難得。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年，以語言大模型為標誌，人工智能元年開啓。一年之後，AI 已有數據焦慮，即歷史數據很快會被採集殆盡。由於缺乏新鮮數據，數據質量和價值不斷下降，運算成本持續增長。企業的黑匣子創新也將陷入同樣困境，能高度保護的都已經不新鮮，AI 創造需要無歷史的新鮮素材。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;完全無歷史的新創造其實不存在。不過，突破性創造確實與企業規模化、持續改進甚至衍生創新活動有質的區別。在《元論》中，核物理學家張順江對「元概念」進行了解釋。他指出，跨界組合後產生的與本源系統屬性相比有明顯變異的新的穩定屬性，就是新「元」。它比原創更加深刻，有新系統的穩定性、邊界性和層次性。對這樣的跨界組合產生的突破性創造活動，本文稱之為「元創」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我們認為，AI 的數據焦慮傳遞到商業領域就是「元創」焦慮。它具體表現為企業在決策時面臨的兩難選擇：是沿用現有模式，還是探索突破性的新模式。AI 帶來的大規模複製能力讓現有模式的優勢利潤越來越薄。選擇結合 AI 大規模複製能力，通過「元創」活動製造有突破性的元模型，就必須允許員工走出黑匣子，探索跨界組合。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;AI 領先企業關注元模型優勢&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;AI 技術仍然處於重置社會生產關係和生產力變化過程中。不過，兩個特徵已經顯現出來。第一，AI 軟件和服務市場出現五分天下的態勢。第二，為保持商業優勢，AI 領先企業不斷創造商業元模型。元模型代表着新技術應用和新市場之間未曾有過的配對關係，它可能是歷史因素的湧現生成，是藉助 AI 產生的超越式創造。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AI 軟件和服務市場將出現五分天下的態勢（見圖 2）。一是提供「碼農」勞務服務的勞動力市場，如中軟、東軟、軟通動力、中電金信等，文思海輝也是一家軟件外包公司，為各個大公司提供「碼農」的勞務服務。二是做知識圖譜管理的服務市場。例如，雲鵲醫是一個利用大數據、人工智能技術為基層醫務人員提供權威教育課程、診療助手和健康管理的平台。三是支持動態界面定製化的諮詢市場。例如，中科創達是一家智能操作系統及端側智能產品和技術提供商，依託智能操作系統、AI 和 5G 技術，提供智能手機、智能物聯網、智能網聯汽車、智能應用等領域的一站式解決方案。四是維持基礎設施服務的效能市場。例如，Ucloud 提供公有云、私有云、混合雲的解決方案，在全球範圍內部署 32 個大數據中心。五是持續創造新供給和新消費關係的元模型市場。例如，商湯科技提供生成式 AI 元模型，覆蓋傳統 AI 和智能汽車。工控兄弟連通過舉辦大量的智能製造線下活動，集結龐大的生態協同圈，為新型工業製造模式服務。英邁國際是技術與工藝兩方面的服務商、鏈接設備商和最終用戶。英邁的戰略就是不斷拓展新技術在新市場的運用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250318/174226475961681800.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AI 時代，持續創造新供給和新消費關係的元模型具有特別的意義。沿用經濟學家奈特（Frank Knight）和圖洛克（Gordon Tullock）管理、創業與地租和利潤關係的理論，AI 軟件行業的五種商業形態中，持續創造新供給和新消費關係的元模型市場能獲得真正的優勢利潤回報，其他則會走向「攫取地租」（Rent seeking）模式。過去企業可以通過建立市場壁壘和自然壟斷來保護經濟利益上的地租；但在 AI 時代，超強和倍數複製能力使得商業地租受保護的時間越來越短。這也是行業領先企業試圖利用 AI「元創」能力不斷製造元模型，引領行業競爭的原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要強調的是，「元創性」越強，對跨界合作的要求越高。這種跨界合作不是簡單的勞動分工，而是各自專長優勢的快速對接。快速對接專長優勢的過程超越了知識的學習和消化，主要是落實在認知協同能力方面。這是 AI 時代跨界專長合作的新特徵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例如，空氣壓縮機行業是傳統行業，它的市場正經歷顛覆性供需變化。AI 改變服務器高性能計算的能力，使其能高效地控制和分析頻繁且大規模的數據瞬時湧動。這時，新的元模型出現，通過算力分析、可編程芯片控制系統，空氣壓縮機製造商、算力公司、可編程芯片公司聯合向終端使用者提供精準運營服務。終端使用者只需要把提升的效能價值按約定比例分給供應商，不需要支付軟硬件購買費用。在空氣壓縮機案例中，基於市場化的 AI 技術，領先企業可以撬動市場資源，重組產業鏈內企業的單方向依賴關係，贏得市場影響力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這樣的新供需關係和市場創新無法在一家公司內部完成，企業黑匣子的創新方法很難奏效，需要各方基於新的合作協議構架共同推動。這個過程中，AI 是撮合知識和能力的界面體，實現快速專長匹配和各方認知協同。模式一旦出現，模仿跟進的企業將增加。這時，企業又要通過跨界元創活動，再次整合資源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;運用 AI 元創能力製造元模型已經在 AI 的技術領域出現，並嚮應用領域延伸。以 AI 大模型和服務為市場的企業（微軟、谷歌、Meta 等）不斷嘗試新服務模式。連接行業極客和玩家的行業協會，如 CNCF、Kubeadm、Merbridge、Containerd 等開源社區裏，各種尚未成熟的技術路線爭奇鬥豔。持續製造新技術應用和新市場需求之間配對關係的分銷商代理商，如英邁，也在用歸零思維重新想象市場需求。這些領域裏的極客和企業有兩個文化和商業模式特徵：不領先，毋寧死；為持續領先而生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AI 軟件應用領域的五種商業形態中，勞務服務和知識圖譜管理服務是對已經驗證過的商業活動做重複製造，提升規模效應，我們稱之為一次元活動；動態定製化的諮詢和基礎設施服務是支持已有服務與產品的衍生，是基於製造的再造，我們稱之為二次元活動；元模型是超越製造和再造的創造，是嶄新供給與需求組合，是三次元活動。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;AI 三次元，一個創造與存在的概念&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;語言的生命在活學活用。自從 ACGN（Animation /Comic/Game/Novel，動畫/漫畫/遊戲/小説）選擇「二次元」指代幻想世界，與現實世界進行區分後，「次元」就不再只是空間維度的概念，而是一套想象世界的方法和表達這種想象的敍事格式。用次元這一概念重新想象 AI 改造中的世界也是語言恰如其分的活學活用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在日常語境中，一次元泛指單向空間維度，二次元是平面，三次元為三維空間。ACGN 為次元增添了創作與存在的語義。二次元這個詞源於日本的御宅族文化，日文原意是二維空間、二維世界，但作為一個在網絡部落文化中廣泛使用的詞語，二次元既可以指稱 ACGN 所創造的二維世界，也可以指稱 ACGN 愛好者或者由 ACGN 愛好者構成的亞文化社羣。在寬泛的意義上，二次元還可以指受到 ACGN 文化影響的各種網絡文化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國藝術研究所學者王玉玊用「二次元存在主義」解釋起始於 ACGN 社羣的次元概念，認為它代表「一種以價值的自主選擇與自覺承擔為核心的人生信條」。從動漫到網絡文學，二次元社羣不再糾結公認的真理，而是轉向自我決定的真實。在二次元幻想世界中，自由、選擇、責任、承擔成為玩家認知理解遊戲的邏輯。二次元社羣的信條是「我選擇，我相信，我行動，我創造自己的價值與信仰，我為由此產生的一切後果負責」。王玉玊認為，存在主義哲學對個人選擇和自由的理解，主動選擇製造現實的觀點，都與二次元玩家以自己的自由選擇構建遊戲世界，並理解遊戲中作用空間和非作用空間的思維相對應。它們之間或許沒有主動互相影響，卻相互暗合道妙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;次元這一概念不僅有存在主義哲學的含義，也是對想象活動的一種語義表述。北師大學者張檸認為，二次元不是一個刻板的科學概念，而是對人的意識活動、環境條件的一種想象方式。這套基於幻想行動的娛樂消費活動也可以破壁進入三次元。例如，遊戲周邊、Cosplay、同人展、手辦等已經從幻想性的遊戲與網絡文學世界進入實體和實相的市場經濟活動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;次元還賦予不同形式的存在交互、變化、超越的含義。北大教授邵燕君的《破壁書：網絡文化關鍵詞》羅列了網絡文學和遊戲等幻想世界與現實物理世界破壁互動的一系列語言。按照丹尼爾·米勒和希瑟·A.霍斯特在《數碼人類學》一書的解釋，網絡世界不是虛擬非存在之物，而是人類確實生存於其中，表達觀點、結交朋友的真切空間；對於二次元社羣而言，後現代不是理論概念，不是藝術流派，而是時時刻刻經歷着的日常生活。進入 AI 時代，人們在任何一個次元的想象和行動越來越能夠破壁影響其他次元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;總之，作為一套想象世界的方法和表達這種想象的敍事格式語言，次元已經不再只侷限於物理維度。卡拉比-邱成桐空間被證明後，人們認識到空間不止三維度，用三次元定義物理現實存在的三維空間也就不合適了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;用一個實效主義的方法理解次元這一概念，那就是尊重二次元初始的文化創作和自由想象的語義，並以此為基礎去理解一次元和三次元（見表 1）。第一，次元概念是一種表達想象的方式和敍事語言，它起源於遊戲、動漫、輕小説。這一概念基於玩家視角，在人的意識空間和賽博（Cybernetics）空間中想象和組織有意義的行動。第二，一次元代表既有的存在，包含玩家能作用的和不能作用的空間與資源。第三，二次元代表玩家通過個人選擇改造的幻想/虛擬世界。玩家只能在能作用空間行動，並被非作用空間限制。第四，三次元是從二次元破壁，自由創造萬物。萬物皆為有待上手的資源，包括虛擬的、認知的和物理的資源。第五，「元」還有秩序基因的含義。二次元在一定程度上繼承了秩序基因，三次元則反映出秩序基因變異。概而言之，一次元特指既有的存在，二次元指改造後的存在， 三次元指破壁和破圈的創造行動。結合張順江教授的《元論》，三次元是「元創」活動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250318/174226484667155800.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通過溯源 ACGN 的次元，探究次元背後的語義變化和哲學意義，我們認為，三次元代表昇華、超越、打破次元束縛的創造。在 AI 技術發展的背景下，三次元這一概念特別能反映 AI「元創」活動的屬性和意義。因此，我們選擇 AI 三次元創造來表達企業克服「黑匣子」侷限，實施突破性創造活動的戰略。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;將 AI 三次元創造落實到商業領域要思考如何在供給的同時創造需求。AI 生成式創造的商業應用像是一種供給與需求的量子糾纏，在製造技術供給的同時，還要製造需求。誰能夠讓供給與需求量子糾纏，相互促進，不斷生成場域，誰就有機會獲得有一定時效性的商業優勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AI 三次元創造時代，虛擬概念和物理存在的組合變化越來越容易。率先製造元模型的企業更有調度行業資源的優勢。生成式創造的核心就是結合嶄新素材和迥異的技術路線支持日新月異的元模型創造活動。企業只有突破「黑匣子」的束縛，才能保持元模型創造的優勢利潤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;未來，社會和市場的一次元和二次元活動仍然存在，不過，物理屬性的產品和服務出生即「死」，出生就走向消亡，三次元活動則生生不息，並始終向下利用有形資源。AI 三次元創造的優勢在於撬動下層資源為企業所用。資源不需要被所有，只要能被所用。元模型是撬動資源的槓桿支點。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;白匣子裏的「悟空」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;AI 時代，衡量企業和社會活動先進性的一個指標是能否理解和實踐三次元創造活動並撬動社會和商業資源為先進的元模型所用！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我們調研的企業中，道客（DaoCloud）是一個值得深入研究的樣本，它為企業外掛了一個鼓勵員工實施「元創」活動的「白匣子」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;道客成立於 2014 年，是一家雲原生領域的創新技術公司，為客戶提供可擴展的雲原生操作系統，在金融科技、先進製造、智能汽車、城市大腦等多個領域提供按需調度的算力支持，行業標杆客戶包括交通銀行、上汽集團、格力集團等。道客的口號是「讓算力更自由」。它在多個地區建設算力樞紐中心，實現算力資源跨地區、跨層級自由流動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;道客積極參加全球開源軟件社區，成為 CNCF（Cloud NativeComputing Foundation，雲原生計算基金會) 排名前三的雲原生技術開源代碼貢獻組織。開源社區是極客發揮想象力，顯示高超編程能力的演武場所。道客留住極客員工的策略是讓開源社區評價員工貢獻的代碼水平，社區使用率越高，員工成就感越強，公司獎勵越豐厚。此外，道客的員工還在 Kubernetes、Istio、Containerd 等開源社區肩負社區治理的責任。做開源代碼的管理員不僅是一項個人榮譽，還會受到公司獎勵。公司牆上不掛高管的名字，而是張貼擔任開源社區大使的員工英雄榜。開源社區層出不窮的創新挑戰、極客員工和公司卓越的算力服務，這三者形成正反饋的閉環。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;像道客這樣的企業已經認識到業務高手自由合作對企業的重要性。在 AI 時代做初創項目，有一個外部的「白匣子」，允許思想自由碰撞、能力有緣對接，有不可替代的價值。與過往技術相比，AI 有一個本質性的新屬性，即生成式發展。簡而言之，生成式 AI 天然地擁抱偶然性、隨機性和無法事先窮盡分析的屬性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AI 時代的初創活動還有一個顯著特徵：利用專長優勢（Economy of scope），快速嫁接可行性高的產品和服務。AI 大模型將囊括人類歷史知識，開放合作過程中，它極大地縮短了知識預備階段相互學習的時間。企業之間的專家合作重點在「認知協同」，在快速匹配各自已經充分掌握的領域專長，這需要一個強調非限制性與合作性的專長對接和認知協同模式，也就是 AI 三次元創造的「白匣子」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;FPGA（Field Programmable Gate Array，現場可編程門陣列）是一款可以通過自由編程來實現客戶自己定製芯片功能的芯片。這類芯片早期只用於芯片設計的內部原型驗證，近二十年來，由於芯片工藝的進步，它被用於許多創新型的終端產品中。但是，要尋找新客戶和新市場，需要供應方和需求方一起來摸索元模型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;芯片行業的啓動費用高昂，當一款芯片還不具備大規模銷售市場的條件時，它不可能收回成本。因此，選擇 FPGA 來設計自己產品的客戶往往是市場中第一個吃螃蟹的。雖然單顆 FPGA 芯片價格高，但如果客戶能夠找到有高利潤回報的新市場，就能抵消芯片成本。這就要求技術供應商和用戶密切協同，在創造供給能力的同時，創造消費市場。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;FPGA 的市場和客戶有兩類，一類是最終形態或者市場規模還不確定，但是需要快速進入市場的產品，比如 8K 電視/投影、5G、6G。另一類是新類型應用產品，這部分產品的客戶是動態變化的，而且年需求量不會很大的長久客戶，如工業物聯網、新型醫療設備等。這兩類市場的共同特點是供給與需求的量子糾纏，在創造需求的同時製造供給能力。類似情況也逐漸出現在環保低碳新材料領域。過去是先有新材料發明，再培育市場。現在，有 AI 的加持，可以通過新市場概念來推動新材料的研發。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新創造的元模型優勢保鮮期不會太長，因為隨着市場規模擴大，芯片產量增加，標準化程度提高，客戶會選擇自己做 ASIC（Application Specific Integrated Circuit，專用集成電路）以降低成本。這個時候，「元創」市場上 FPGA 的市場份額就會急劇下降直至歸零。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「雲邊」融合是 AI 三次元創造的另外一個經典案例。最近 10 年，雲、邊緣、終端在各自的場景下自主生長，都已經具有一定規模。雲應用強調規模化經濟，有集中式的便捷和運營能力，邊和端更擅長具體場景應用，具有專長經濟優勢。簡單的鏈接模式下，「雲邊」融合進入瓶頸期。雲沒有來源於邊端的數據支撐，沒有現場終端指令的執行，就沒有存在的意義。邊端僅僅重複已經建立的應用，單一場景的專長不會發展為核心競爭力，很難維持競爭優勢。實現「雲邊」深度融合實際上是一個持續創造元模型的問題。使用黑匣子解決方案來應對這一問題始終會受制於企業的邊界。例如，遠程醫療目前能做的只是簡單的遠程診斷，無法做到實時性遠程手術。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為實現 AI 三次元創造，上海市雲計算創新基地（簡稱「雲基地」）嘗試一種新型的制度設計。為實現白匣子模式，他們建立 AI 三次元創造中心，先從「雲邊」融合的跨行業協同創新開始，再延展到 AI 應用的其他領域。因為雲基地是政府支持建立的一個國家級專業孵化器，在跨行業協同創新合作中，有天然的中立性。它吸引 AI 相關的各類企業、研究機構以及社會團體參與到 AI 創造性應用設計過程中，同時考量工業工程應用的社會關係與倫理，避免 AI 可能造成的不可逆轉的危害。更重要的是，白匣子創造模式天生鼓勵技術分享，促進正面的技術知識溢出效應。過去，白匣子模式往往以一種有限的開放式技術創新網絡或聯盟形式出現，要麼是小團體的技術分享，要麼是鬆散的技術社區；AI 技術的生成式屬性有可能讓有限開放式的合作上升到自組織、可持續的新高度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AI 三次元創造是一種組織思想，並不一定必須由政府下屬機構來協調。例如，復旦大學管理學院建立的「科創營」將教學、模擬和概念實驗結合為一個整體，目的是幫助企業走出初創的「黑匣子」，進入思想解放、能力碰撞的「白匣子」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白匣子模式是一種制度創新的探索，需要建立一系列新的跨組織合作協議，有些可能是沒有先例的。例如，雲基地的 AI 三次元創造中心摒棄了行業沿襲的專家會診廳，改用藝術領域的「策展」方式來設計供應和需求之間的「元創」探索活動。制度可以有各種各樣的設計，甚至有各種元組織模型，但 AI 三次元創造的思想始終貫徹其中。圖 3 總結了黑匣子與白匣子兩種模式的優劣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250318/174226490698322700.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;解放想象力，讓創造發生&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;根據《紐約時報》和路透社報道，英特爾曾經設想收購英偉達，被董事會否決後，轉為支持由現任執行長基辛格（Pat Gelsinger）主導的另一項 GPU 計劃 Larrabee。這項計劃使用英特爾的 x86 技術，未果，後來又探索 Xe 和 Arc 項目迴歸圖形處理器領域，還是不成功。隨後，英特爾希望通過收購其他人工智能公司來實現技術突破，收購了 Nervana Systems、Movidius 和 Habana Labs。這些在「黑匣子」裏的努力都不盡人意。2017 年和 2018 年英特爾曾有機會投資 OpenAI，卻被時任執行長史旺（Bob Swan）拒絕。死守「黑匣子」，無視「白匣子」，這一戰略盲視部分解釋了英特爾目前的困境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;印度的《薄伽梵歌》裏有一個叫克里希那的英雄。睡夢中，英雄夢到這個世界有無限延展的球結構，夢見了無數的自己，在一個個球形結構中或躺或斜地睡着。大大小小的球環套在一起，瀰漫在宇宙中，絕對自由，任意穿梭。這個印度英雄在中國的兄弟叫「悟空」，他居住在大大小小企業的「黑匣子」中，並試圖蹦出來，打造承載自由意識和無限創造的「白匣子」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;（文章首發於《清華管理評論》。作者鮑勇劍，系加拿大萊橋大學迪隆商學院終身教授，復旦大學管理學院 EMBA 項目特聘教授；楊苓，繫上海市楊浦雲計算創新基地發展有限公司總經理；王欣，系 Altera 中國生態負責人。研究助理何明璐對本文有貢獻。文章僅代表作者觀點。）&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12483626.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12483626.html</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 02:34:02 GMT</pubDate>
      <author>鮑勇劍/楊苓/王欣</author>
    </item>
    <item>
      <title>【評論】2025 年政策路線圖明晰：全方位擴大內需</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：視覺中國" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250311/174166049658869300_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2025 年的政策路線圖已經十分清晰，並會貫穿今後 2-3 年，如果各項政策能夠如期快速到位，內需缺口有望以更快的速度得以修復。2025 年的政策路線圖已經十分清晰，並會貫穿今後 2-3 年，如果各項政策能夠如期快速到位，內需缺口有望以更快的速度得以修復。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;文丨張濤（中國建設銀行金融市場部&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&amp;nbsp;&lt;span&gt;&lt;span&gt;）&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年《政府工作報告》提交「兩會」討論與審議的經濟增速預期目標依然是「5% 左右」，這已是本屆政府連續第三年將增速目標定在「5% 左右」，《報告》對此做了解釋：這是「與中長期發展目標相銜接」的需要。可見，按照「2029 年完成三中全會《決定》提出的改革任務與 2035 年基本實現社會主義現代化」的中長期目標需要，決策層認為增速需保持在 5% 左右，由此預計在本屆政府剩餘的 3 年任期內，確保發展目標跨期的銜接，將始終是經濟增速預期目標設定的重要約束。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;除了對增速的跨期銜接考慮之外，更為關鍵的是，本屆政府任期內的經濟政策路線圖已明確。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;鑑於&lt;strong&gt;2023 年&lt;/strong&gt;是疫後平穩轉段的第一年，經濟工作的主要任務就是保證經濟運行的平穩過渡，同時實施為期 1 年大範圍的調研，就是要摸底疫後經濟運行的實況。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;至&lt;strong&gt;2024 年&lt;/strong&gt;，基於經濟運行實況基本摸清，針對「外需下滑和內需不足碰頭，週期性和結構性問題並存……政策抉擇和工作推進面臨的兩難多難問題明顯增加」,政策層面一方面先小步穩行，階段性採取擠牙膏式的宏觀調控；另一方面在增量方面開始政策試水，相繼實施「兩重」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;（&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;國家重大戰略實施和重點領域安全能力建設）、「兩新」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;span&gt;&lt;span&gt;（大規模設備更新和消費品以舊換新&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;‌&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;）政策，待 7 月中旬三中全會對全面深改和推進中國式現代化的 60 條任務做出部署之後，政策面就開始籌劃「增量政策」——7 月末召開的國常會要求「要研究推出一批操作性強、效果好、讓羣眾和企業可感可及的增量政策舉措」，很快「一攬子增量政策」就在 9 月 26 日的政治局會議上進行部署，圍繞內需的政策取向進一步明確。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;經過兩年的過渡與試水，全方位擴大內需的政策路徑在&lt;strong&gt;2025 年&lt;/strong&gt;得以確立，核心內容就是提振消費（預計將開展為期 3 年的專項行動，《計劃報告》明確「深入實施優化消費環境三年行動」）和擴大有效投資（「兩重」與民營經濟），不過鑑於居民消費的提振和投資效益的改善均不能一蹴而就，相應需要政策具有更高的前瞻性、針對性與有效性，為此政策一定要有所側重。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250311/174166049658869300.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;首先，微觀經濟主體正在經歷劇烈調整。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;預期的惡化，直接導致各類微觀主體進行資產負債的深度調整。例如，截至今年 1 月末，企業的債務融資速度（過去 12 個月滾動淨增規模）已降至 18.7 萬億/年，較 2023 年一季度下降了 2 萬億。居民的債務融資速度則降至 2.2 萬億/年，較 2023 年一季度下降了 3 萬億，在企業與居民融資需求下滑衝擊下，銀行體系出現了明顯放緩，目前商業銀行的擴錶速度已降至 25 萬億/年以下，較 2023 年一季度大幅下降了近 14 萬億。目前看，在預期完全扭轉之前，微觀主體的收縮進程還將持續，而經濟始終面臨不小的下行壓力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250311/174166008735286600_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;數據來源：Wind&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其次，內需缺口的修復需要 2-3 年的時間。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;微觀主體的收縮，直接導致內需出現嚴重的缺口。疫情前，經濟增長的 98% 以上來自內需，例如 2018 年至 2019 年期間，經濟平均增速為 6.4%，內需拉動了 6.3%，相應物價漲幅為 2.5%，但截至 2024 年末，內需雖較三季度有了明顯修復，但對經濟增長的拉動僅為 54.1%（三季度為 55.4%），相應物價漲幅回落至 0.2%，今年前兩個月 CPI 平均漲幅則降至-0.1%，由此，內需缺口的修復恐怕至少需要 2-3 年的時間。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250311/17416601224100000_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;數據來源：Wind&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;第三，微觀主體預期的改善及內需缺口的修復，均需要政策在力度與組合方面進行主動對沖。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一是&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在政策力度方面，積極財政的力度持續提升，包括國債、特別國債和地方政府專項債在內的政府廣義赤字率連續三年提高，2025 年《預算報告》明確要「加強超常規逆週期調節」，廣義赤字率預計將進一步升至 9.8%。貨幣政策則不僅將政策利率降至歷史最低水平，而且已經低於 2% 的通脹目標。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250311/174166015963663400_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;數據來源：Wind&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;二是在政策組合（着力點）方面，政策的針對性更強。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中央財政更加聚焦增量，主要體現在「兩重」、「兩新」政策力度的持續增加。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;例如，2025 年將支撐「兩重」的特別國債資金規模再增加 1000 億元至 8000 億元，同時為了儘快扭轉的企業和居民的預期，將「兩新」補貼資金規模增加 2000 億元至 5000 億元，並新增&lt;span&gt;針對&lt;/span&gt;企業和居民的財政貼息政策，讓企業和居民能直接獲得更多的財政補貼。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;地方政府更加聚焦存量&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，將地方政府赤字規模提高到 8000 億元，新增地方政府專項債額度增加&lt;span&gt;5000&lt;/span&gt;&lt;span&gt;億&lt;/span&gt;至 4.4 萬億，除了 8000 億元用於化債之外，地方政府重點負責收地、收房和償還企業欠款，目的就是儘快修復因房地產市場調整產生的存量缺口。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中央銀行重點維持好銀行體系的基本盈利能力&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，儘可能在有限的正常貨幣政策空間內，通過結構性和總量工具來改善銀行體系的淨息差水平。另外，財政貼息政策着力點應該在銀行端，也有利於銀行淨息差的改善。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;由此，針對企業、居民和銀行三部門的收縮，政策面均各有側重地予以了對沖，並對潛在的系統性風險做了專門的政策安排，針對目前無法預測的不確定性，政策導向上保持政策儲備，預留了政策空間（包括廣義赤字的追加與政策利率的大幅下調）。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;綜上，2025 年的政策路線圖已經十分清晰，並會貫穿今後 2-3 年，如果各項政策能夠如期快速到位，那麼內需缺口有望以更快的速度得以修復。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;（文章僅代表作者觀點。）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;參考：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12432406.html"&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;對於物價漲幅目標調整，有五個問題值得關注&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12453752.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12453752.html</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 03:08:45 GMT</pubDate>
      <author>張濤 ZT</author>
    </item>
    <item>
      <title>博洛尼廣佛經銷商被指捲款千萬跑路，公安和監管部門已介入調查</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="博洛尼佛山居然之家 D 座 4 樓門店。界面新聞藍麗琦攝" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20231120/170046190253386500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;被海爾有屋智能寄予厚望的博洛尼品牌，如今在珠三角重要市場丟失口碑。被海爾有屋智能寄予厚望的博洛尼品牌，如今在珠三角重要市場丟失口碑。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;藍麗琦&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;近期，一家全國性定製家居品牌「博洛尼」的廣州、佛山經銷商捲款跑路一事，引發行業關注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據界面新聞走訪瞭解，博洛尼此次經銷商跑路涉及的門店共有 4 家，分別位於廣州羅浮宮、廣州天河居然之家、佛山居然之家，以及佛山順德的一家街邊店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次涉事經銷商並非個體戶，而是以公司（合創力家居）名義經營，廣州居然之家門店的經營主體則是歐佩拉家居（合創力家居全資子公司）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天眼查 APP 顯示，合創力家居均由同一實際控制人控制，大股東和法人均為陸宗勇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 17 日，一名知情人士向界面新聞透露，陸宗勇最早是在 10 月中旬「處於半失聯狀態」，但人其實還在廣州，目前原店面員工、工廠還能聯繫上這位經銷商，但消費者、賣場方均無法聯繫上。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20231120/170046190253386500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該人士還透露，由於博洛尼產品的平均單價較高，此次經銷商捲款金額已經超過一千萬元，「在羅浮宮還有一宗 300 萬的大單。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對此次博洛尼門店經銷商跑路事件，賣場方之一居然之家向界面新聞回應，已經以「詐騙」為由報警。羅浮宮則表示，賣場不止是報警，相關街道辦、市場監督管理局均已介入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;居然之家方面表示，涉事經銷商的公司賬上已經沒有資金，由於涉案人數眾多、涉案金額較高，取證難度也較高，所需時間較長，目前仍在等待警方定性。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20231120/170046924951354500.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;博洛尼佛山居然之家 D 座一樓門店。界面新聞藍麗琦攝&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;多位人士向界面新聞證實，為了安撫消費者情緒，博洛尼（工廠方）已經從北京總部派人在廣州駐點，專門負責此次事件的售後。但工廠方要求消費者，需要額外支付三折的貨款才會接手訂單，這引起已經支付全款、或者還未付尾款的消費者不滿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博洛尼作為高端定製家居品牌，此前被有屋智能（A21074.SZ）收購，後者在 2021 年衝擊上市，博洛尼貢獻的營收達到六成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有屋智能的實控人為海爾集團，上市歷程並不順利。在經歷三輪問詢後，去年 8 月有屋智能選擇主動撤回上市申請。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;翻閲有屋智能當時的招股書，此次涉事經銷商合創力家居與博洛尼創始人、有屋智能董事蔡明有重大關聯，和公司構成關聯交易。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;羅浮宮已將涉事門店圍蔽，有一宗三百萬的大單&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;此次事件在定製家居行業受到關注，也有多個特殊關聯性。首先，發生在以廣佛為核心的定製家居產業重地；第二，牽涉到兩家明星賣場，一家為業績超過美凱龍的家居賣場巨頭居然之家（000785.SZ），一家是以高端著稱的羅浮宮家居（公司全稱「廣東羅浮宮國際傢俱博覽中心有限公司」）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 17 日，界面新聞記者走訪瞭解，佛山居然之家的博洛尼門店已經空無一人，但還有亮燈。賣場方面表示，如果關燈會影響整體形象，對附近的商戶不利。在佛山居然之家的公眾號還能查詢到這家博洛尼門店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比之下，廣州羅浮宮則反應迅速，且進行果斷切割。據廣州羅浮宮多位商戶透露，在博洛尼經銷商失聯後，羅浮宮立馬將涉事門店圍蔽起來，圍蔽當天有數十名消費者到場。在官方公眾號中，也已經無法查詢到相關信息。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20231120/170046194629628200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;博洛尼廣州羅浮宮 C 座門店，目前已是圍蔽狀態。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;博洛尼此次涉事的經銷商，所開門店均為上千平方米的大店。僅在佛山居然之家的門店，就佔據一樓、四樓的兩個鋪位；在廣州羅浮宮的門店，則是佔據了正對電梯門的最佳位置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而羅浮宮的租金價格是居然之家的數倍，對應的消費羣體也更偏向中高端。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我這裏幾百方面積的租金都要 4、5 萬每月，博洛尼的門店估計要十幾萬一個月，還沒算上之前裝修的費用。」廣州羅浮宮一商戶表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;涉事博洛尼門店起初在廣州羅浮宮的 B 座三層，後來搬去 C 座。由於商場的圍蔽，如今也看不出任何痕跡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「其實這家門店剛裝修好不久，才開門不到 3 個月就‘跑路’了，我們都覺得很意外。」附近商戶感慨道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名知情人士向界面新聞表示，該經銷商的佛山門店實則為盈利狀態，很有可能是跑去廣州羅浮宮開店之後，出現虧損。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於博洛尼產品的平均單價較高，羅浮宮的定位也較高，知情人士還透露，「在羅浮宮還有一宗 300 萬的大單。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於該經銷商是否有大額訂單，羅浮宮相關工作人員則不予回應，僅表示賣場不止是報警，相關政府部門街道辦、市場監督管理局均已介入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在小紅書社交平台中，一名自稱為在廣州居然之家博洛尼門店下單的消費者，表示已經向廣州天河市監局反饋。其截圖的短信回覆顯示，由於無法與涉事門店取得聯繫，決定終止調解，建議投訴人通過其他司法途徑解決消費糾紛。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" height="597" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20231120/170046285462663600.jpg" width="445" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;歐佩拉家居為合創力家居全資子公司。（截圖自小紅書）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在以羅浮宮、紅星美凱龍、居然之家等「明星賣場」們構建的生態裏，消費者到門店下單，也需要通過賣場的途徑進行付款。如果出現門店「跑路」事件，賣場也要根據合同要求進行賠付。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;居然之家方面向界面新聞表示，目前在等待警方把案件定性，才會走下一步的賠付流程，「還是希望先把挪用的錢找回來。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但定性的關鍵在於，需要證明該經銷商是明知經營不善仍然收款，才能構成詐騙行為，否則僅為民事糾紛中的合同糾紛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早在今年年中，位於北方的居然之家山西運城門店也同樣出現了博洛尼經銷商「跑路」事件，當時涉及客戶 10 餘戶，涉案金額有百萬元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據此前的媒體報道，6 月 24 日居然之家運城店曾召開「啓動先行賠付新聞發佈會」，經過賣場的監督，原經銷商已經對 2 位顧客辦理退款，5 位顧客下單製作，剩餘 2 位顧客原經銷商和工廠未能解決處理，居然之家則啓動先行賠付機制，累計賠付金額 42.9 萬元。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;涉事經銷商為博洛尼重要經銷商，與品牌創始人蔡明有關聯&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;此次在廣佛地區涉及跑路的經銷商合創力家居，曾在博洛尼的營銷體系中佔據着重要地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據有屋智能的招股書，截止 2022 年 8 月，有屋智能的控股股東為有屋家居，持股比例 27.38%，實際控制人為海爾集團，共計擁有 43.81% 股份的表決權；博洛尼創始人蔡明間接持有有屋智能 21.27% 的股權。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博洛尼作為山東青島的一個老品牌，整體股權結構、業務構成體系錯綜複雜，有屋智能當初只收購了博洛尼體系內的定製家居業務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017 年 11 月、2019 年 1 月，有屋智能在這兩個時間段分別收購了博青島（公司全稱「博洛尼智能科技（青島）有限公司」）、科寶博洛尼（全稱「科寶博洛尼（北京）裝飾裝修工程有限公司」）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這兩次收購後，再加上已有的「有屋」、「海爾全屋家居」，有屋智能旗下一共有三個定製家居品牌。在 2021 年衝擊深交所創業板上市時，有屋智能的主業除去定製家居板塊外，還有相關的智能家居空間方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 2019 年至 2021 年期間，有屋智能總營收分別為 32.94 億元、37.07 億元、42.93 億元。其中，來自博洛尼的定製業務收入分別為 21 億元、22 億元、28 億元，佔公司總營收的六成，為有屋智能的主要收入來源之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有屋智能披露，截止 2021 年 12 月，博洛尼門店數量達到 633 家，經銷商共有 394 位。其中，經銷商分佈以華東、華北地區為主，華南地區的廣東、福建、廣西分別有 15、16、6 家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要注意的是，有屋智能曾披露，廣州合創力家居有限公司、東莞市合創力家居有限公司（以下合稱為「合創力家居」，相關數據均為合併計算）與公司構成關聯交易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述知情人士向界面新聞透露，涉事經銷商也有在東莞開大店。但截至目前，還未看到有東莞消費者在社交平台上反饋相關問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有屋智能表示，合創力家居為公司經銷商，董事蔡明對該經銷商具有重要影響。至於有何重要影響，有屋智能並沒有進一步説明。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/word/20231120/ddad8b2fdb5af99e4be9de3ae4f552e6.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;截圖自有屋智能招股書&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;蔡明為博洛尼創始人，品牌從創立之初就主打意式高端定製家居，為業內較早進入高定板塊的品牌之一，積累了一定口碑。目前博洛尼總部在北京，工廠在山東青島。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在有屋智能衝刺 IPO 時，蔡明已經成為有屋智能的董事，他通過與 6 位股東成為一致行動人，間接持有有屋智能 21.27% 的股權。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前有屋智能衝刺 IPO 的募資項目中，就有博洛尼在深圳增產 8 萬套定製傢俱、湖北分公司年增產 16 萬套全屋定製傢俱升級建設項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年，經銷商合創力家居貢獻收入 1510.69 萬元；2020 年至 2021 年，合創力家居躍升為第四大經銷商，分別貢獻收入 1916.98 萬元、2073.53 萬元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要關注的是，在有屋智能披露的關聯交易方的往來餘額情況中，也是合創力家居的應收賬款賬面價值最高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年至 2021 年，合創力家居對有屋智能產生的應收賬款餘額分別為 978.95 萬元、1177.33 萬元、673.61 萬元。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/word/20231120/7625f9f2add3ce52f28c2604eb79703f.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;截圖自有屋智能招股書&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;隨着重要經銷商合創力跑路，對有屋智能在華南的佈局和營收都將造成負面影響，同時近 700 萬的應收賬款也有成為壞賬的風險。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/10417803.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/10417803.html</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 09:54:24 GMT</pubDate>
      <author>藍麗琦</author>
    </item>
    <item>
      <title>伊麗莎白雅頓：「兩杯奶茶錢」可買全套產品，有關部門：違規宣傳，罰款兩萬｜消費者報告</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖源：伊麗莎白雅頓微博" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230817/169227272452050300_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;伊麗莎白雅頓作為高端美妝品牌，以「兩杯奶茶錢「的宣傳口徑來突出購買門檻的降低，不免透露出品牌對於拉新、提高銷售的渴求，側面顯現了其市場競爭力下滑。伊麗莎白雅頓作為高端美妝品牌，以「兩杯奶茶錢「的宣傳口徑來突出購買門檻的降低，不免透露出品牌對於拉新、提高銷售的渴求，側面顯現了其市場競爭力下滑。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;周芳穎&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;樓婍沁&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;伊麗莎白雅頓新品白茶新肌系列在上市不久後因涉嫌誤導消費者被罰 2 萬元，再次給美妝品牌敲響網絡營銷違規的警鐘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，上海市黃浦區市場監督管理局公佈一則行政處罰決定書顯示，2 月該局接到舉報稱，伊麗莎白雅頓抖音賬號發佈視頻廣告，宣稱兩杯奶茶錢就可以買到全新白茶新肌系列嚐鮮盒，結果實際支付 167.8 元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經查，該視頻中宣稱「……只要兩杯奶茶錢，就可以擁有雅頓白茶全套護膚……」，視頻中未表明產品價格，也未表明對標的奶茶品牌、品種、價格等要素。在視頻下方有一行文字點擊可跳轉鏈接至天貓平台「伊麗莎白雅頓官方旗艦店」的新品系列嚐鮮盒的購買頁面。該禮盒標註售價 168 元，包含伊麗莎白雅頓白茶新肌潔面乳 50mL、伊麗莎白雅頓白茶新肌精萃水 50mL、伊麗莎白雅頓白茶新肌微精華凝霜 5mL 和 180 元回購券。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海市黃浦區市場監督管理局調研了目前市場上比較有知名度的奶茶品牌，以及美團外賣平台上一杯奶茶價格的佔比分佈情況，發現涉事品牌所聲稱的支付價格遠遠超過了市場上大眾化的奶茶價格。該廣告視頻中未表明產品價格，也未表明對標的奶茶品牌、品種、價格等要素，構成發佈對商品價格未做清楚表示的廣告的行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述行為違反了《中華人民共和國廣告法》第八條第一款「廣告中對商品的性能、功能、產地、用途、質量、成分、 價格、生產者、有效期限、允諾等或者對服務的內容、提供者、 形式、質量、價格、允諾等有表示的，應當準確、清楚、明白。」的規定，構成發佈對商品價格未做清楚表示的廣告的行為。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230817/169227272452050300.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鑑於涉事品牌上述違法行為持續時間不足一個月，在抖音平台上發佈涉案廣告的曝光數為 1927，點擊數為 645，下單數為 1， 未造成嚴重社會危害後果，且積極配合調查和整改，因而從輕行政處罰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得提到的是，伊麗莎白雅頓作為高端美妝品牌，以「兩杯奶茶錢「的宣傳口徑來突出購買門檻的降低，不免透露出品牌對於拉新、提高銷售的渴求，側面顯現了其市場競爭力下滑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;違規宣傳一直是美妝領域裏的常見病。雅詩蘭黛、赫麗爾斯、寶潔等大大小小的美妝品牌都曾因虛假宣傳被罰。隨着美妝品牌將重心轉上線上多平台營銷，有多個團隊負責不同平台的宣傳，內容分發的審核確實成為薄弱環節。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美妝品牌時常容易踩中違法邊緣一方面是因為市場競爭激烈，從某些角度誇大功效或者性價比能吸引更多消費者的注意力；另一方面，由於虛假宣傳相關的處罰金額往往是基於廣告費而非實際貨值金額來計算的，違法成本算不上太高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但化妝品網絡經營監管正在逐步強化，幫助行業在線上營商變得更為規範化。2023 年，國家藥監局組織制定並公佈《化妝品網絡經營監督管理辦法》，自 2023 年 9 月 1 日起施行。該《辦法》起草過程中主要解決的問題之一就是虛假宣傳等網絡經營監管瓶頸問題。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/9943448.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/9943448.html</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 12:00:43 GMT</pubDate>
      <author>周芳穎</author>
    </item>
    <item>
      <title>上海光博士醫美被投訴進口水光針調包成國產</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源於舉報人供圖" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411716429231100_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;消費者表示，自己遭遇了醫美產品「被掉包」的事件，原來的「進口水光針」被換成了「國產水光針」。但是，這兩款產品，一款是進口化妝品，一款是國產醫用敷料，也都不是合規的醫美注射產品。消費者表示，自己遭遇了醫美產品「被掉包」的事件，原來的「進口水光針」被換成了「國產水光針」。但是，這兩款產品，一款是進口化妝品，一款是國產醫用敷料，也都不是合規的醫美注射產品。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;黃華&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;謝欣&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;儘管醫美領域的監管不斷推出，但做醫美卻「被掉包」這一醫美亂象依然存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，有消費者和界面新聞稱，自己在知名醫美機構光博士做醫美項目時，所購買的「進口水光針」被換成了「國產水光針」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而更為嚴重的是，在向媒體曝光前，消費者本人也還沒有意識到，無論是其購買的進口水光針、還是被調包的國產產品，這兩款產品實際上都不是可以用於注射的產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而據爆料，在該醫美機構的措辭之中，醫美機構工作人員的合規經營意識也非常淡薄。違規產品還被當作是優質產品用來「討好」老客戶，違規注射的問題也依舊在出現。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由此見得，醫美注射品類項目當前仍然存在混亂。並且，要治理好醫美亂象，單是依靠法規和監管的階段性完善遠遠不夠，這個行業的經營者、從業者乃至消費者，都有需要反思和提升的地方。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411716429231100.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當前，前述消費者仍在向監管等部門維權且沒有得到結果。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;做醫美被「調包」&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;趙女士（化名）是上海光博士醫療美容醫院（以下簡稱「上海光博士」）的老客戶，該機構位於上海市浦東新區民生路 1399 號。因為交通便利，趙女士在 2021 年之後就一直在該院消費醫美項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據趙女士介紹，在 2022 年 6 月 11 日，她在上海光博士購買了六次「術唯可補水」、「祛黑小棕瓶/美白」項目；消費記錄顯示其當日付款為 2377 元、4420 元。不過，趙女士表示，由於時間久遠加之其還有光電項目，所以項目的具體價格信息其記得不太清楚。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20230515/168411423760588300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來自於趙女士的消費記錄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;今年 4 月 6 日，趙女士計劃做「祛黑小棕瓶/美白」，也就是「英諾小棕瓶水光針項目」，使用的產品應當包括「英諾小棕瓶」。此前，她已經做過了兩次該項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據趙女士回憶，4 月 6 日下午，其在該機構預約了「英諾小棕瓶水光針項目」。但是，敷完麻藥後，趙女士發現工作人員給自己準備的藥品和以往使用的存在差異。新的產品包裝盒上標註着「道趣芙琳」的字樣，不再是「英諾小棕瓶」。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411446685904800_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片為趙女士被「替換」使用的產品&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;於是，趙女士隨即詢問工作人員為何換藥，工作人員表示不清楚。之後，趙女士要求與上海光博士有關領導溝通。等待約 30 分鐘後，一位徐姓主任過來與其溝通。趙女士表示，其為上海光博士運營副總經理徐向紅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在趙女士提供的錄音材料裏，徐主任表示，在「3·15」之後，妝字號的產品不能進行破皮注射，由於英諾就是妝字號的產品，所以該機構不再使用；在趙女士消費之前，該機構都會與客戶溝通，提前告知需要替換產品這一情況。趙女士之所以出現「被掉包」，是因為「忘記了」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;話語間，徐主任也坦承，如果有一些老客戶「只認英諾」，並堅持使用，機構是有留貨的，可以給其偷偷使用。她還暗示，上海屬於監管更嚴格的城市，不能明目張膽地違規。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當前，趙女士已經在大眾點評和新氧平台上做了評價。大眾起初表示，需要提交消費證據，然後證據會進行審核。當前，其評論已經在大眾點評得到顯示。而新氧方面則向趙女士表示，新氧會對商家進行懲處，但處罰不公開。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，上海市市場監督管理局在 5 月 12 日向趙女士表示，她的舉報仍在處理中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 5 月 9 日，就「英諾小棕瓶」、「道趣芙琳小棕瓶」、水光針項目，界面新聞記者依據光博士官網顯示的聯繫方式，致電光博士醫院集團，該號碼無人接聽。隨後，記者又致電光博士上海分公司，接線人員表示，已將諮詢問題做記錄，隨後相關負責人將在 1-2 日內聯繫回覆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至發稿時，界面新聞沒有接到相關回復。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光博士官網顯示，光博士醫院集團成立於 2010 年，是一家聚焦皮膚醫學美容的、集「醫、教、研」於一體的醫療服務集團。發展至今，光博士目前在國內有兩家醫院，分別是上海光博士醫療美容、重慶光博士醫療美容，它們的定位均為「光博士，臨牀科研教學醫院」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天眼查則顯示，上海光博士醫療美容醫院有限公司（下稱「上海光博士醫療美容醫院」）成立於 2012 年，在 2019 年前名字為「上海光博士醫療美容醫院有限公司」。其由光博士醫院管理集團有限公司 100% 持股，最新的法定代表人為羅召芬，實控人為何麗英。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何麗英也是光博士醫院集團的創始人。當前，在雪球上還能檢索到其 20 歲南下打工，一路摸爬滾打，甚至故意到太陽下暴曬幾小時掌握了色斑的生長規律的「祛斑皇后養成記」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據天眼查，上海光博士經營範圍包括醫療服務和生活美容服務。同時光博士集團官網顯示，上海光博士醫療美容機構還是「黃褐斑綜合治療臨牀科研」承辦單位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，天眼查的信息也顯示，上海光博士的行政處罰實在不少。其中涉及了不少違規使用醫療器械、違規進行廣告發布、不規範執業、侵害消費者合法權益等。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168413497874095900_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;天眼查所顯示的上海光博士存在的行政處罰記錄。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/16841349917824600_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;天眼查所顯示的上海光博士存在的行政處罰記錄。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;例如，未按規定告知患者病情、醫療措施、醫療風險、替代醫療方案等其他違反《醫療器械臨牀使用管理辦法》規定的行為；發佈廣告妨礙社會公共秩序或者違背社會良好風尚等。歷史行政處罰還包括：未取得《醫療機構執業許可證》擅自執業、以欺詐手段提供商品或者服務的，侵害消費者合法權益的等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從集團層面看，光博士有的不僅僅是醫院。官網顯示，該集團旗下十餘個終端品牌分佈醫美產業鏈上下游，除了兩家醫美醫院，還有三家皮膚醫學研究所、一家技能培訓機構以及生物科技公司、醫療器械公司、健康服務公司等 14 家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光博士的技能培訓機構指的是「上海全聯美容有限公司」。在全聯學院的官網上，顯示其隸屬於上海全聯美容有限公司，公司為全國工商聯、中整形協會中心合作單位，主營範圍有光電培訓，美容師培訓，美容基礎知識培訓等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，光博士旗下還定位了諸多細分品牌，例如，捷麗生物是居家護膚品牌，盛美麗人是高端醫美品牌，另一品牌奈菲爾（Miss Nefer）美容連鎖機構還曾經提出了「分齡美容管理」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而從公司的命名和大量曾經的報道可見，激光祛斑是該公司在起步階段就試圖進入的市場。隨後，發展成為「綜合性美業集團」是該公司的目標。不過，近三年內，該集團的曝光量不及 2019 年之前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另據社交媒體，上海光博士醫療美容醫院進行的「英諾小棕瓶」或者是「道趣芙琳小棕瓶項目」都不是個例。當前，在社交媒體上，有不少用戶曬出了體驗評論。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20230515/168411679191184700_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於新氧 APP&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;塗抹用化妝品不得用於注射&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;趙女士做的水光針項目是近年國內較火的醫美項目。而在社交媒體上，有關於英諾小棕瓶的聲音並不少。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411470713779300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於社交媒體的討論&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;從品牌上看，官網顯示，英諾皮膚世家品牌成立於 1898 年，由創始人 Antonio Fita Trías 從西班牙巴塞羅那的一家藥店和家庭實驗室開始，目前已進駐全國 3000+線下門店，主要業務為求美者直接解決肌膚面臨的各種問題並提供全程肌膚問題解決方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;官網還顯示，英諾皮膚世家在中國包括線上、線下產品，以西班牙進口為主；英諾皮膚世家目前是由虹菘集團及其子公司上海依娜生物科技有限公司為大中國區總代理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但實際上，「英諾小棕瓶」並不是一個合規的水光針類產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據英諾皮膚世家官網，英諾皮膚世家小棕瓶的核心成分包括：維生素 C、谷胱甘肽、硫辛酸、超氧化物歧化酶（SOD）和透明質酸鈉。其中，以維生素 C、谷胱甘肽為代表的成分，是「美白針」的常備成分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞此前報道，國內目前就沒有合法獲批的「美白針」，&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/9070023.html" target="_blank"&gt;國內市面上的「美白針」實則都是三無產品&lt;/a&gt;。而「水光針」實則也是一個指代不清，在實際操作中被用作是營銷名稱的品類，並非合法獲批的產品品類。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，消費者在社交媒體分享水光針體驗時，更多的關注點均為「是否變白了」、「色斑有無消退」、「痛不痛」，而對於產品的具體成分，對於是什麼成分用在自己的臉上，鮮有了解和關注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對此亂象，2022 年 3 月 30 日國家藥監局曾發佈《關於調整《醫療器械分類目錄》部分內容的公告（2022 年第 30 號）》（以下簡稱：《調整醫械目錄通知》）。其中首先明確，整形用注射填充物，通常由注射器以及預裝在注射器中的填充材料製成，要按第三類醫療器械監管；整形美容用注射材料，同樣按第三類醫療器械監管。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;並且，前述《調整醫械目錄通知》還「點名」表示，作為水光針主要成分的注射用透明質酸鈉溶液，用於注射到真皮層，主要通過所含透明質酸鈉等材料的保濕、補水等作用，改善皮膚狀態，按照第三類醫療器械監管。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;簡單説來就是，注射類醫美項目用到的「針」，例如「水光針」，都按照三類器械監管，妝字號產品不可以用於注射。而具體到成分，注射用透明質酸鈉溶液是三類器械。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這也意味着，當前市面上打着「水光針」名義的產品，其究竟包含哪些成分，是否都可以用於注射，是否按照規定進行了註冊，都是需要關注的。而監管對於此類產品及其成分的管理應當做更深入的管控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 11 日，英諾皮膚世家在回覆界面新聞採訪時表示，「英諾小棕瓶」來自西班牙，在歐洲一直是以醫美水光的方式使用；目前網絡上關於「英諾小棕瓶」的使用介紹都是參考國外方式；由於中國法規與國外不同，根據監管要求「英諾小棕瓶」是以化妝品進入中國市場進行銷售的，品名為「英諾皮膚世家慕顏瑩潤精華液」，使用方式為塗抹；在國內現行法規下，歐美水光類產品均無法取得醫療器械批件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英諾皮膚世家表示，不管是法規要求還是公司的使用建議，都不推薦通過注射使用「英諾小棕瓶」；「英諾小棕瓶」在國內的銷售推廣過程中，一直按照化妝品的方式進行塗抹使用。但該公司也坦言，醫美機構和渠道商企業只要經營範圍含「化妝品」，就可以正常經營銷售「英諾小棕瓶」及其他化妝品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也就是説，作為銷售方，英諾皮膚世家也明確承認並知曉，「英諾小棕瓶」只能作為化妝品塗抹，而不得用於注射使用。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;被調包的國產貨實際為醫用敷料&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;與「英諾小棕瓶」是以化妝品身份進入中國市場進行銷售，但在醫美機構使用過程中存在不合規使用的情況相比，「道趣芙琳小棕瓶」的使用甚至更加灰色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據新氧平台信息顯示，國內使用道趣芙琳產品的用戶不在少數。用戶體驗中，評論關鍵詞包括：「醫美光電項目術後護理」、「全面部塗抹」、「國家二類醫療器械產品」、「主要材料為透明質酸鈉」等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;依據趙女士提供的產品包裝盒，這是一個銀灰色的包裝盒。其中，有一面寫着該款產品的商標名「道趣芙琳」；另一面寫着產品名稱為「醫用修復敷料」，型號規格為「貼敷型，圓形（Y）Y-2」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除此之外，道趣芙琳產品包裝盒上並無其他信息，包括產品獲批的境內醫療器械註冊號、產品的主要成分、適用範圍、註冊人名稱、審批部門，都沒有表述。僅從趙女士的供圖來看，該產品在單獨包裝時像極了「三無產品」，消費者很難清晰瞭解其具體的產品成分。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230515/168411630651829500_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於新氧 APP&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;當前，若是在國家藥監局檢索「醫用修復敷料」，僅有八款產品的顯示了獲批信息。其中，若是規格滿足「貼敷型，圓形（Y）Y-2」這一條件，就只有註冊編號為「陝械注準 20182640059」，註冊人名稱為「西安匯智醫療集團有限公司」的一款產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其主要組成成分一欄顯示為：該產品分為貼敷型和塗抹型；貼敷型由透明質酸鈉和無紡布組成；塗抹型由透明質酸鈉和純化水組成；產品為非無菌。其適用範圍一欄顯示為：該產品適用於激光、光子嫩膚、微晶磨削、果酸活膚術後的護理。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20230515/168411498215535500_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於國家藥監局&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;這體現了，該款產品的成分非常普通。並且，其存在還是「綠葉」作用，即本意是當消費者完成光電類醫美項目後，用來貼敷和塗抹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要指出的是，從新氧平台上的信息可以證實，這款來自西安匯智醫療集團有限公司的普通醫用敷料也就是所謂的「道趣芙琳小棕瓶」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據新氧 APP 對道趣芙琳醫用修復敷料、道趣芙琳小棕瓶的介紹，其介紹均包含「NMPA 認證」。與道趣芙琳小棕瓶僅有「NMPA 認證」（NMPA 指國家藥監局）不同，道趣芙琳醫用修復敷料的認證還被強調為「二類醫療器械」。並且，產品產地中國，來自上海道趣生物科技有限公司。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411544699212100_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於新氧 APP 的查詢結果&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;然而，若是點擊它們的「NMPA 認證」一欄，畫面顯示的都是「陝械注準 20182640059」，註冊人系「西安匯智醫療集團有限公司」的那一款產品。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411547195888900_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於新氧 APP 的查詢結果&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;天眼查顯示，西安匯智醫療集團有限公司就是原先的西安匯智醫療器械有限公司，成立於 2012 年，曾經註冊的產品還包括電子尿量監護儀、智能血氧監護儀。2022 年起有機構股東進入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這也意味着，所謂「道趣芙琳小棕瓶」，實質是一款醫用敷料產品，註冊人是西安匯智醫療集團有限公司。而「道趣芙琳小棕瓶」是一個被包裝的概念，上海道趣生物科技有限公司應是它的商業推廣商。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據天眼查，上海道趣生物科技有限公司成立時間為 2018 年，法定代表人為陳慧貞，實控人為韓興國。韓興國持有該公司 60% 的股份。同時，韓興國還在上海埃德斯生物科技有限公司、上海膠芙麗生物科技有限公司、莆田市和眾人力資源服務有限公司有任職記錄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據「2021 首屆全球醫美前沿產業大會，了不起的先行醫美人」會議海報，韓興國系道趣生物首席執行官，其同時還是上海市醫療健康協會副會長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在這場會議中，韓興國的發言涉及了醫美產業的規範問題，其中還提及的產品註冊的「困惑」。韓興國表示，醫美產業存在規範延遲的問題，其個人認為處在初級發展階段，包括產品證件的合規性問題，「不是各個廠家不想申報，是沒有這個類目，沒有評價標準就無法申請和評估，這個是我們作為品牌方比較困惑的問題」，此外，行業的技術、服務、管理也都處於初級階段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230515/168411574672172900_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，當日的會議發言中，韓興國沒有進一步對醫美產品的註冊評價問題提出自己的解決建議，而是介紹了醫美商戰的最新變化和公司產品，還提出了「道趣芙琳小棕瓶的 2.0」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 9 日，依據天眼查顯示的聯繫方式，界面新聞聯繫了上海道趣生物科技有限公司，該公司接線人員表示，道趣芙琳小棕瓶的產品問題可嘗試與該公眾號聯繫，其「不在那、不知道、不清楚」。另一家名字類似的「上海道趣芙琳生物科技有限公司」則在電話中表示，聯繫方式有誤，稱「不是那家公司」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至發稿時，就「道趣芙琳小棕瓶」的相關問題，記者在道趣芙琳公眾號中的留言問題未獲得回覆。同時，該公眾號顯示的聯繫人員也始終沒有回覆記者的微信提問。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在同一時間，該人員的微信朋友圈高頻地更新着「道趣芙琳恆白瓶」的推廣動態。而據社交媒體發佈的「道趣芙琳恆白瓶」圖片，其和「小棕瓶」的圖片顯示為同一款產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在推廣動態中，涉及道趣芙琳使用的機構數量不少，且遍及全國。例如，青島王博士醫療美容、濟南美釋醫療美容、深圳名品醫療美容門診部、河南洛陽孔繁榮醫療美容、金華亞美綜合門診、濟南星澄藝醫美整形、南寧美麗在造醫療美容門診部扽等等。這也體現了目前道趣芙琳「逐個擊破」的推廣方式和「日進鬥金」的強度。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411596677256400_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於微信截圖&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411607965388400_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於新氧 APP&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在其推廣文案中，也不乏「無痛美白淡斑」、「為機構賦能」、「機構高利潤品，助力業績銷售」等説辭。而若是涉及利潤問題，據新氧 APP，當機構售賣的項目包含「水光項目」時，5ml 道趣芙琳的價格可以達到 3000-8000 元。而前文已經提過，據國家藥監局，道趣芙琳小棕瓶的主要成分是透明質酸鈉和純化水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/9399372.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/9399372.html</guid>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 07:33:34 GMT</pubDate>
      <author>黃華 HH</author>
    </item>
  </channel>
</rss>
