<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>財經_界面新聞</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/800.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/800" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新聞是中國具有影響力的原創財經新媒體，以財經、商業新聞為核心，佈局近 40 個內容頻道，旗下同時擁有正午故事、箭廠視頻、歪樓等數個知名新媒體品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>財經_界面新聞</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/800.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Sat, 26 Apr 2025 17:33:47 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>如何「穩市場穩就業」？專家指出改革是根本</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 25 日，在安徽省蕪湖市鳩江經濟技術開發區埃夫特智能機器人股份有限公司，工人在組裝智能機器人。來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250426/174566361551303900_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;高培勇表示，無論是發錢、發消費券還是以舊換新等等，都只能在短期內拉動需求，而不會形成長期的、穩定的預期，當下應該「立足於長遠，立足於可持續性。」高培勇表示，無論是發錢、發消費券還是以舊換新等等，都只能在短期內拉動需求，而不會形成長期的、穩定的預期，當下應該「立足於長遠，立足於可持續性。」&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者，閆桂花&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;4 月 25 日召開的中共中央政治局會議明確要求「着力穩就業、穩企業、穩市場、穩預期，以高質量發展的確定性應對外部環境急劇變化的不確定性。」「四穩」目標直指中國經濟當下面臨的「內需不振和預期偏弱」的現狀，而特朗普政府發起的關稅戰，更是讓外部環境不確定性急劇上升。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;如何在關稅戰大背景下提振內需、穩定預期？在 26 日舉行的「中國宏觀經濟論壇季度論壇」上，與會專家表示，除了動用傳統的政策工具外，改革應該成為根本性、長期的解決方案。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「改革才是一個根本的指導，以改革來應對長期性的問題和可持續性的問題，以政策來應對短期性的問題和週期性的問題。」中國社科院學部委員、原副院長高培勇表示。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;他説，內需不振與預期偏弱交織疊加，意味着當前宏觀經濟運行的邏輯已經發生深刻變化，宏觀調控也至少有了四個方面的目標設定，因此，宏觀調控手段配置的邏輯也要發生變化，把主要依賴逆週期和跨週期調節的傳統宏觀調控手段，擴展到改革行動上來。 「未來不可能期望用單一的政策調整手段來解決所有的問題，否則的話，宏觀調控就可能失靈。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;他補充説，目前討論或正在實施的政策手段，無論是發錢、發消費券還是以舊換新等等，都只能在短期內拉動需求，而不會形成長期的、穩定的預期，當下應該「立足於長遠，立足於可持續性。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250426/174566361551303900.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;國家發改委中國宏觀經濟研究院院長黃漢權進一步指出，消費需要「更高的定位、更高的認識」。就像把市場在資源配置中的定位從「基礎性作用」提升到「決定性作用」一樣，他建議將中央提出的「消費在經濟增長中的基礎性作用」這一説法，升級為「消費在暢通國民經濟循環當中的決定性作用」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;北京大學國家發展研究院盧峯教授認為內需不足、消費偏弱不僅僅是週期性問題，更是結構性問題，並以 1998 年和 2008 年的兩次危機為例，指出當下還有大量機會通過改革、公共資源重新配置來實現供需再平衡。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「前兩次應對危機，提振內需都是把改革提在前面，包括一些社保的改革、民生的支持。」他建議將關注點放在「無需或少量需要追加財政投入的改革」上，包括農地改革、戶口改革等。另外，他建議要審時度勢，優化公共資源配製，具體來説，要把佔 GDP45% 比重的公共資源逐步地、適度地轉移到增加居民收入和消費上，從而根本性地提振內需。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;與會學者還強調，宏觀調整的着力點應該落在「人」身上，真正做到從「投資於物」向「投資於人」轉變。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;高培勇指出，「投資於人」意味着接下來不管是哪方面的增量政策，都要循着居民、個人這條線索往前推進。「從‘投資於物’到‘投資於人’非同小可。」他説，「我是做財政研究的，我知道脫胎於計劃經濟年間和二元經濟社會體制的財政支出結構、財政運行體制，和‘投資於物’‘投資拉動’是密切關聯的。從‘投資於物’到‘投資於人’，從‘投資拉動’到‘消費拉動’，對於財稅體制改革而言就是一場革命，不是簡單的變化。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;黃漢權建議通過精準針對人羣分層分類施策來提振內需。具體來説，針對八千多萬低收入羣體，通過提高最低工資標準、加大醫保和養老補助等方式，提升其消費能力；面對規模大、分佈廣的中等收入羣體，要完善工資增長機制，落實帶薪休假制度，增加他們的閒暇時間以促進消費；通過放松管制來拓寬高收入羣體的消費空間；以及，通過旅遊、教育、養老等領域的政策支持，激發銀髮經濟的潛力和通過解決就業問題來提升大學生和農民工羣體的消費能力。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「五個方面的羣體要精準施策，消費才能真正落地。否則的話，光出那麼多文件，效果就不會好。」他説。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12693499.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12693499.html</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Apr 2025 10:40:00 GMT</pubDate>
            <author>閆桂花</author>
        </item>
        <item>
            <title>普惠金融研究院報告：金融科技令消費信貸業務增加 50%</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250426/174563112422233900_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;線上助貸讓中小銀行的效率提升了 7 倍。線上助貸讓中小銀行的效率提升了 7 倍。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;曾令俊&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;span&gt;從總體來看，在中小銀行的助貸類消費信貸中，由金融科技平台提供的線上助貸佔到一半，線上助貸讓中小銀行的效率提升了&lt;span&gt;7&lt;/span&gt;倍，客戶數量增加了&lt;span&gt;40%-50%&lt;/span&gt;，消費信貸業務增加&lt;span&gt;50%&lt;/span&gt;。」&lt;span&gt;4&lt;/span&gt;月&lt;span&gt;25&lt;/span&gt;日下午在廣州發佈的《金融科技平台對傳統金融行業的影響研究》（以下簡稱「報告」）披露了上述信息。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;該報告是中國普惠金融研究院（&lt;span&gt;CAFI&lt;/span&gt;）科技金融研究團隊在奇富科技等金融科技公司，以及部分中小銀行的支持下歷時半年、調查研究後撰寫而成。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在銀行業開發金融科技的過程中，早期銀行和金融科技平台都存在不同程度的戰略合作和科技開發，隨着時間的推進，如今不同規模的銀行金融科技能力分化明顯。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;報告提到，大部分中小銀行由於頂層設計不清晰、組織架構不完善、資源和人才投入不足等原因金融科技的自主研發能力相對較弱，數字轉型效率較低。隨着金融科技在銀行業的深度運用，中小銀行在轉型的過程中也更加依賴外部力量來補充實力。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;近年來，大量銀行與金融科技公司通過成立聯合實驗室、戰略合作、業務合作等方式展開深度交流。一家銀行往往合作多家金融科技公司，而一家金融科技公司可能合作了幾百家的大中小銀行，機構間的交叉合作也更好地促成了行業的交流，共同推動市場的發展。具體來看，現在雙方的合作可以分為兩大類&lt;span&gt;:&lt;span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250426/174563112422233900.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;一是圍繞金融業務的全方位合作。對於金融機構來説，獲得外部金融科技的助力及部分業務流程的分擔，能夠提高服務能力，增強風險應對能力並提升盈利空間。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;二是純科技賦能。部分金融科技平台也為自主開發能力不足、科技能力落後的中小銀行開發和改造信息科技系統，通過科技賦能既幫助了傳統金融機構實現金融科技轉型，也為金融科技平台帶來了更廣的業務空間。&lt;span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據瞭解，&lt;span&gt;CAFI&lt;/span&gt;的研究主要基於信貸視角系統梳理了金融科技平台對傳統金融行業的影響：一是降低信息不對稱，擴寬普惠金融服務邊界；二是變革金融服務方式，提升行業效率；三是創新服務模式，提升服務體驗；四是擴寬信貸供給，完善多層次生態；五是服務普惠羣體，實現社會經濟發展目標。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;報告着重指出，隨着技術迭代，當前&lt;span&gt;AI&lt;/span&gt;大模型正成為金融業轉型升級的關鍵驅動力，而金融科技平台在&lt;span&gt;AI&lt;/span&gt;前沿領域的探索，則為上述影響的深化提供了核心動能。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;與此同時，金融平台的發展也面臨一些挑戰。報告提到，一是金融供給過度可能誘發非理性行為。二是數據保護不足可能引發安全風險。三是頭部平台過強可能造成市場競爭不足。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;報告指出，一方面，隨着普惠金融邁入高質量發展階段，傳統金融機構服務不斷下沉，金融科技平台服務客戶客羣與傳統金融機構多有重疊。另一方面，雖然不斷有新的金融科技平台加入，總體來看金融科技平台的發展已經邁向成熟期，各個平台的金融科技水平和業務模式同質化較強。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12692532.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12692532.html</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Apr 2025 06:02:16 GMT</pubDate>
            <author>曾令俊 ZLJ</author>
        </item>
        <item>
            <title>昔日「頂流」萬能險再迎新規：保險期限不得低於五年，允許調整最低保證利率</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20240522/1716354730960_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;監管要求禁止開發五年期以下（不含五年）的萬能險，延長保單實際存續期限。監管要求禁止開發五年期以下（不含五年）的萬能險，延長保單實際存續期限。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;呂文琦&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;萬能險作為曾經的壽險頂流，如今又迎新規。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 25 日，金融監管總局發佈了《關於加強萬能型人身保險監管有關事項的通知》（以下簡稱《通知》）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據《通知》，保險公司為強化資產負債管理、保障客戶長期利益，可以對萬能險最低保證利率設置保證期間，保證期滿以後可以合理調整最低保證利率。禁止開發五年期以下（不含五年）的萬能險，鼓勵通過合理調整退保費用、保單持續獎金等產品設計要素延長保單實際存續期限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;萬能險曾因「保底 3%、歷史結算利率 6%、保險公司的‘餘額寶’」的美名佔領市場，而如今又隨着監管趨嚴和市場變化，進入了新的時期。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;萬能險江湖&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20240522/1716354730960.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;萬能險（萬能賬戶）是一種可靈活繳納保費、可調整保險保障水平，兼有保障和投資功能的保險產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;萬能險存在兩種利率：保證利率和結算利率。2024 年 10 月 1 日起，新備案的萬能險最低保證利率上限已降到了 1.5%。結算利率是保險公司根據萬能賬戶的投資情況確定上月的實際利率，結算利率為年利率，且不低於保證利率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《通知》進一步明確萬能險提供最低保證利率，允許保險公司在滿足相應約束條件時，對萬能險產品調整最低保證利率。同時，對期繳萬能險適當提高基本保險費上限，鼓勵發展長期萬能險。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;萬能險因其兼具保險保障與理財收益的雙重屬性，長期存在「重理財、輕保障」的行業痛點。在銷售過程中，這類產品常被包裝成高收益理財產品，過去曾憑藉顯著高於同期銀行理財產品收益水平，一度引發市場搶購熱潮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例如，以「年金+萬能險」組合為例，投保人繳納的附加險保費規模往往遠超主險，導致資金實質上流向理財賬戶，而非傳統保險保障功能。此類設計使得產品演變為短期返現工具，與保險分散風險的初衷愈發背離。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於保險公司而言，通過萬能險實現「資產驅動負債」的擴張模式，曾被視為中小險企快速崛起的捷徑。這種模式下，險企通過高收益承諾大量吸納保費後，為覆蓋負債端成本，被迫投向高風險權益類資產。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例如部分機構通過「短錢長配」策略，將短期萬能險資金投入股權、不動產等流動性較差的資產，埋下期限錯配和償付能力不足的隱患。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這種激進投資策略的典型案例是 2015-2016 年間，以華夏人壽、前海人壽為代表的險企通過萬能險資金在 A 股市場頻繁舉牌，其中「寶萬之爭」事件中，寶能系利用前海人壽萬能險賬戶資金作為主力收購萬科股權，引發監管層對系統性風險的高度關注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此類事件直接推動了 2017 年保監會對中短存續期產品的嚴格管控，相關險企萬能險業務規模隨之大幅縮水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為了更好規範萬能險，本次《通知》要求萬能險的保險期限不得低於五年。同時強調，禁止保險公司通過為萬能險提供間接或隱性擔保、變相縮短產品實際存續期限等方式，異化萬能險產品屬性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在資金運用上，強化集中度監管，對萬能險資金投資單一股權投資基金、不動產相關金融產品等的比例，從嚴設置上限。強化關聯交易監管，禁止通過多層嵌套、通道業務等方式開展不當關聯交易。強化非標投資監管，對萬能險資金投資非標不動產和非標金融產品的比例，從嚴設置上限。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;下降的利率&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;與萬能險規模一同縮水的，還有萬能險的結算利率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據保險業公眾號「13 個精算師」統計&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;，截至 2024 年末，2048 款萬能險結算利率平均值為 2.86%，相比去年底下降 54 個基點。2024 年 12 月份僅有 72 款萬能險產品結算利率為 3.5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面，瑞眾人壽、和諧健康等公司宣佈萬能險產品限制追加，引起市場關注。曾幾何時，追加萬能賬戶是萬能險的重要賣點，相當於擁有一個保底 3% 的銀行賬戶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有頭部險企精算師向界面新聞表示，在利率持續走低的宏觀環境下，萬能險設計中的剛性兌付特性要求險企必須維持較高的保底利率水平——例如早期 3.5% 的保證利率，疊加運營費用及渠道佣金後，實際要求的資產端年化收益率普遍需達 5% 以上，這種負債端成本剛性特徵與資產端收益持續下滑的錯配，會引發利差損風險的積聚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有不止一位保險代理人向界面新聞提及，因產品收益的不斷下滑，追加政策變得嚴格，萬能險已經不再是熱賣產品了，「比如客戶 100 萬元追加資金即便存滿 5 年，扣除 1% 手續費後實際年化收益不足 2.5%，並不是很有吸引力。取而代之的是分紅型產品。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 2024 年的業績會上，多家險企均表示未來將大力推動分紅險業務發展。中國平安聯席首席執行官郭曉濤表示，在預定利率持續下降的背景下，分紅險在公司產品結構中的佔比將持續增加，預計全行業分紅險佔比將超過 50%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而萬能險上，前述精算師預計，金融監管總局新規明確禁止開發五年期以下的萬能險，並要求通過調整退保費用、設置持續獎金等方式延長實際存續期限。這將推動萬能險從短期理財工具向長期保障工具轉型，例如更多產品將掛鈎養老、教育金等長期需求。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12687656.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12687656.html</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 14:13:54 GMT</pubDate>
            <author>呂文琦</author>
        </item>
        <item>
            <title>五糧液：一季度歸母淨利潤 148.6 億元，同比增長 5.8%</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 25 日，五糧液發佈 2025 年第一季度報告，實現營業收入 369.40 億元，同比增長 6.05%；歸屬於上市公司股東的淨利潤為 148.60 億元，同比增長 5.80%。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12687607.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12687607.html</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 12:57:58 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>政治局會議六大看點，首提「統籌國內經濟工作和國際經貿鬥爭」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 25 日，江蘇南通，如皋市如城街道紅星社區，施工人員對老舊小區建築外牆進行翻修改造。圖片來源：CFP&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250425/174558022977332300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;本次會議通稿還三度提及穩就業，將就業置於「四穩」之首。本次會議通稿還三度提及穩就業，將就業置於「四穩」之首。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;記者，王珍&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據新華社報道，中共中央政治局 4 月 25 日召開會議，分析研究當前經濟形勢和經濟工作。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;會議首次提出「統籌國內經濟與國際經貿鬥爭」、「穩就業、穩企業、穩市場、穩預期」、「加大高品質住房供給」等內容，並再次提及「超常規逆週期調節」、加快地方政府專項債券發行使用、適時降準降息。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;分析師認為，本次會議釋放出強烈的強信心、促發展的信號，就業、外貿、房地產等關鍵領域將迎來系統性支撐。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;看點一：首提「統籌國內經濟工作和國際經貿鬥爭」&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;會議指出，統籌國內經濟工作和國際經貿鬥爭，堅定不移辦好自己的事，堅定不移擴大高水平對外開放，着力穩就業、穩企業、穩市場、穩預期，以高質量發展的確定性應對外部環境急劇變化的不確定性。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250425/174558022977332300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自今年 1 月唐納德·特朗普第二次就任美國總統以來，迅速在全球範圍掀起了一場關稅戰，引發國際社會普遍反對。目前，美國對中國輸美商品徵收的進口關稅平均達 145%。面對美方的無理挑釁，中方出台了一系列反制措施，包括將對美關稅提高至 125%、擴大稀土礦物出口管制、將多家美國公司列入不可靠實體清單和反壟斷調查對象之列等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;東方金誠首席宏觀分析師王青表示，本次政治局會議對外部衝擊有了更為清晰的定性，也就是「外部環境急劇變化」，而對策是「統籌國內經濟工作和國際經貿鬥爭」，同時「同國際社會一道，積極維護多邊主義，反對單邊霸凌行徑」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「這意味着面對 4 月初美國實施的超高水平‘對等關稅’，中國不會選擇妥協退讓，而是要採取堅決反制措施，同時國內堅定不移辦好自己的事，穩住宏觀經濟大局，在國際層面則要聯合多方力量，繼續推動經濟全球化。」王青説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 25 日，外交部發言人郭嘉昆在例行記者會上回應有關問題時表示，中美雙方並沒有就關稅問題進行磋商或談判，美方不要混淆視聽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;廣開首席產業研究院&lt;/span&gt;資深研究員劉濤補充道，在加強對美精準反制的同時，預計中國還會充分利用全球多邊框架對美施壓，包括廣泛收集和整理美國加徵關稅對中國企業造成損害的詳細證據，並聯合歐盟、東盟、加拿大等受害方，就美國濫施關稅的不當行為，共同向世界貿易組織（WTO）爭端解決機制提出磋商請求直至發起訴訟，堅決捍衞自身權益，強化全球多邊貿易體系的權威性，讓美國在道義、法律等方面處於孤立地位。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;看點二：穩就業置於「四穩」之首&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;值得關注的是，本次會議通稿三度提及穩就業，將就業問題置於「四穩」之首。會議提出「對受關稅影響較大的企業，提高失業保險基金穩崗返還比例」。通稿最後再度強調「要不斷完善穩就業穩經濟的政策工具箱」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國銀河證券資深宏觀分析師聶天奇表示，本次會議首次提出穩就業、穩企業、穩市場、穩預期的「四穩」目標，其中穩就業居於首位。這説明在當前關稅衝擊下，就業是政策層面關注的核心目標。如果未來關稅衝擊對企業經營和居民就業產生較大影響，下半年將「根據形勢變化及時推出增量儲備政策」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;申萬宏源證券首席經濟學家趙偉認為，考慮到近年來第三產業逐漸成為吸納就業的重點領域，從業人員佔比上升到 48%，會議提及的大力發展服務消費亦可緩解當前就業壓力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;會議還強調，要多措並舉幫扶困難企業。加強融資支持。加快推動內外貿一體化。培育壯大新質生產力，打造一批新興支柱產業。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劉濤建議，在幫扶出口困難企業方面，可由財政部、進出口銀行等部門合作設立「穩外貿發展基金」，引入商業銀行、信託、基金、上市企業等機構投資者，帶動社會資本參與股權類與債權類投資，專項支持廣東、浙江、江蘇、山東、上海、福建等出口大省的優質外貿企業及產業鏈上下游企業，為其提供中長期流動性支持，保障外貿企業與相關製造業企業生產經營。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他還建議從超長期特別國債募集資金中劃撥專項資金，用於支持減稅降費及退稅政策，重點支持機電產品、電子產品及零部件、新能源汽車、光伏、紡織品和服裝、家居和傢俱用品等製造企業及其上下游企業，提高增值稅與消費稅退稅率，減輕外貿企業稅負，降低相關企業成本。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;看點三：再提超常規逆週期調節&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;會議強調，要加緊實施更加積極有為的宏觀政策，用好用足更加積極的財政政策和適度寬鬆的貨幣政策。&lt;/span&gt;要不斷完善穩就業穩經濟的政策工具箱，既定政策早出台早見效，根據形勢變化及時推出增量儲備政策，加強超常規逆週期調節，全力鞏固經濟發展和社會穩定的基本面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這是繼 2024 年 12 月政治局會議之後，中央再次明確提出「超常規逆週期調節」這一要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「去年 12 月主要體現前瞻性部署，此次則表明現在到了‘超常規逆週期調節’出手的時候。」王青説，這背後是當前外部衝擊顯著加大，國內逆週期政策要把握好力度，必要時要打破常規，全力穩就業、穩經濟。「這也意味着今年宏觀政策的力度要大於去年。」他説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國信期貨首席分析師顧馮達也表示，本次會議再提超常規逆週期調節，既是與「更加積極有為的宏觀政策」相呼應，也是與「統籌國內經濟工作和國際經貿鬥爭」相呼應。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;趙偉指出，鑑於美國關稅政策不確定性加劇對我國經濟預測的擾動，疊加會議提出的「強化底線思維，充分備足預案」的要求，預計後續政策將密切跟蹤高頻經濟數據邊際變化，在波動窗口期適時加大調節力度，確保經濟運行在合理區間。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;看點四：首提「加大高品質住房供給」&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;會議指出，加力實施城市更新行動，有力有序推進城中村和危舊房改造。加快構建房地產發展新模式，加大高品質住房供給，優化存量商品房收購政策，持續鞏固房地產市場穩定態勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聶天奇表示，和歷次政治局會議對比，本次會議對房地產領域的着墨顯著增多，且直接提及了具體政策方向：加大高品質住房供給和優化存量商品房收購政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他指出，存量商品房收購年初以來落地較，主要原因在於前期對項目收益率考覈及收購價格折價率要求較高，地方政府較難推進，因此本次會議提出「優化存量商品房收購政策」，下一步或將出台新的商品房收購實施優化細則，推動存量商品房供給端政策加力，促進房價回穩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聶天奇還説，他們通過地方調研瞭解到，目前閒置土地收購政策對增加優質土地供給和合理化新增土地價格起到積極作用。例如，過去部分核心區域的工業和商服用地可通過性質變更和規劃調整，作為優質住宅用地再次出讓，且新拍土地起拍價更具性價比，繼而有利於房企將更多建築成本用於提升住宅品質，加大了高品質住宅供給。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;廣開首席產業研究院資深研究員馬泓表示，此次會議對過去兩個季度房地產市場所出現的積極變化給予了充分肯定。在一系列支持住房政策的作用下，房產銷售、房價、大城市土地市場整體上都處於緩跌走穩的態勢，為未來止跌回穩奠定了良好的基礎。從城鎮化發展的角度來看，居民對於高品質住房的需求較大，這意味着房地產市場仍有成長空間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;馬泓預計，下一個階段，住房政策仍將保持支持的基調，這意味着未來房貸利率仍有調降的空間，以滿足剛性和改善性住房需求；持續加大「好房子」建設需要的配套資金支持；加快推進商品房和閒置用地收儲計劃，促進房地產持續健康發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中指研究院政策研究總監陳文靜補充道，住房和城鄉建設部發布的住房國家標準——《住宅項目規範》將於 5 月 1 日落地實施，不少城市也發佈了「好房子」建設標準，預計未來相關政策將進一步完善，助力高品質住房建設放量。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;看點五：更加積極的財政政策&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;會議提出，加快地方政府專項債券、超長期特別國債等發行使用。兜牢基層「三保」底線。另外，在防範化解重點領域風險方面，會議通稿新增了「加快解決地方政府拖欠企業賬款問題」的表述。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;「加快存量政策工具和債務規模的發行使用是當務之急，目的是為後續政策騰挪空間。」聶天奇説，年初以來地方專項債發行進度較快，截至 4 月中旬發行進度已達 40%。往年專項債一般要求在 9 月底前發行使用完畢，今年或提前至&lt;span&gt;7-8&lt;/span&gt;月底。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聶天奇還表示，目前新增基建投資需求有限，未來地方專項債或主要用於支持化債、解決地方政府拖欠企業賬款以及房地產收儲領域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「一旦關稅對出口的負向拖累顯性化，財政政策仍有加力空間。」民生銀行首席經濟學家溫彬稱，年內可能出台的增量政策舉措包括：上調廣義財政赤字率目標，增發國債或特別國債；盤活地方債結存限額，這方面約有 1.25 萬億元的盤活空間；加大消費補貼力度、擴大補貼範圍，培育壯大文化旅遊消費、家政服務消費、數字消費、體育消費等新的消費增長點。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;看點六：適時降準降息&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;會議提出，適時降準降息，保持流動性充裕，加力支持實體經濟。創設新的結構性貨幣政策工具，設立新型政策性金融工具，支持科技創新、擴大消費、穩定外貿等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;溫彬表示，「適時降準降息」是今年《政府工作報告》對於貨幣政策的要求，央行亦多次表示「擇機降準降息」。根據央行主管的《金融時報》對業內專家的採訪，「擇機」有三層含義：即宏觀經濟形勢出現某種不利變化、配合擴張性財政政策以及金融市場出現暴跌。但目前來看，這三種情形均不明顯，所以降準降息處於引而不發的狀態。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他表示，下一階段，作為釋放長期流動性的工具，下調存款準備金率（降準）的優先級仍然最高。隨着二季度財政加大寬鬆力度，降準最有可能率先落地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「降息主要會受到人民幣匯率和商業銀行淨息差的掣肘。由於美元相對走弱，匯率掣肘暫不明顯，但淨息差的約束仍需要關注。因此下一階段可能按照下調結構性貨幣政策工具利率、下調 7 天逆回購利率和下調 LPR 的順序推進。」溫彬説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王青則認為，降準降息落地時間可能提前，降幅也可能加大，以體現「加力支持實體經濟」的要求。綜合當前外部經貿環境變化，房地產市場及物價走勢，二季度「適時降準降息」的時機已經成熟，落地時間可能提前到 4 月底。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王青估計，本輪降息幅度有可能達到 0.3 個百分點，相當於 2024 年全年降息水平；降準幅度有可能達到 0.5 個百分點，釋放長期資金 1 萬億元。這能夠有效激發企業和居民融資需求，擴投資、促消費，提振市場信心，是當前對沖外部波動最有力的手段之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，本次會議還提及「創設新的結構性貨幣政策工具」，支持科技創新、擴大消費、穩定外貿等。分析師認為，這些重大戰略、重點領域和薄弱環節都將獲得貨幣政策的更多支持。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12687276.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12687276.html</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 12:19:11 GMT</pubDate>
            <author>王珍 WZ</author>
        </item>
        <item>
            <title>「新型政策性金融工具」猜想</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20230925/1695610331280_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;可能由央行 PSL（抵押補充貸款）支持政策性銀行創設金融工具，投向科技創新、擴大消費、穩定外貿等領域。可能由央行 PSL（抵押補充貸款）支持政策性銀行創設金融工具，投向科技創新、擴大消費、穩定外貿等領域。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;楊志錦&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;王姝&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據新華社消息，中央政治局 4 月 25 日召開會議，分析研究當前經濟形勢和經濟工作。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;會議指出，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;要不斷完善穩就業穩經濟的政策工具箱，既定政策早出台早見效，根據形勢變化及時推出增量儲備政策，加強超常規逆週期調節，全力鞏固經濟發展和社會穩定的基本面。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;以往&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一般全國&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;兩會&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;召開後，全年經濟政策&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;就&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;基本定了下來，很少調整。但今年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;由於外部環境的變化，3 月中旬決策層就提出「適時推出增量政策」。此次政治局會議的基調也是如此，首要的仍是推動既定政策落實，比如加快專項債券、超長期特別國債等發行使用及適時降準降息，其次才是「及時&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;推出增量儲備政策&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;和今年政府工作報告的部署相比，此次中共中央政治局會議也有一些新增政策落地，主要集中在金融領域，比如設立新型政策性金融工具、設立服務消費與養老再貸款、創新推出債券市場的「科技板」。隨着形勢進一步明朗及政府債發行加快，市場預計下半年財政政策方面還將有新的增量政策推出。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其中，「新型政策性金融工具」引起市場廣泛關注。參考歷史經驗看，此次「新型政策性金融工具」可能由央行&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;PSL&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;（抵押補充貸款）支持政策性銀行創設金融工具，投向科技創新、擴大消費、穩定外貿等領域。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;政策性金融工具如何運作？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20230925/1695610331280.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此次會議提出，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;創設新的結構性貨幣政策工具，設立新型政策性金融工具，支持科技創新、擴大消費、穩定外貿等&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。強化政策取向一致性。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;歷史上看，比較典型的政策性金融工具主要有 2015 年-2017 年推出的 2 萬億專項建設基金、2022 年推出的 7400 億政策性開發性金融工具，二者均由政策性銀行籌資投向特定領域。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;具體運作上，專項建設基金由國開行、農發行發債籌資注入專項建設基金，專項建設基金再以資本金形式投入易地扶貧搬遷、軌道交通等基建項目，其中項目由國家發改委審核，中央財政進行貼息，補貼後融資成本在 1.2% 左右。隨着財政不再貼息、地方政府不得為項目提供擔保，專項建設基金在 2017 年後淡出。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2022 年疫情衝擊下，穩增長壓力加大，當年 6 月 29 日召開的國常會議決定，運用政策性、開發性金融工具，通過發行金融債券等籌資 3000 億元，用於補充包括新型基礎設施在內的重大項目資本金，中央財政按實際股權投資額予以適當貼息，貼息期限 2 年。最終當年政策性開發性金融工具額度達到 7400 億元，是當年最為重要的增量政策之一，另一項增量政策為盤活 5000 億專項債結存限額。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;專項建設基金和政策性開發性金融工具既有相同點，也有不同。相同的地方在於：均以基金的形式入股項目，所投項目大多為基建項目，中央財政進行貼息。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不同的地方在於：專項建設基金只有國開行、農發行參與，而政策性開發性金融工具進出口銀行也參與進來；專項建設基金由政策性銀行發債籌資，而政策性開發性金融工具除了發債之外，政策性銀行還通過&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;PSL 籌資&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;央行《2022 年三季度貨幣政策執行報告》披露，為發揮金融對有效投資的支持作用，運用 PSL 支持政策性、開發性金融機構為基礎設施重點領域設立金融工具和提供信貸支持。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;央行數據顯示，2020 年 2 月後 PSL 一直表現為淨償還。但 2022 年 7 月-11 月大規模新增，截至 2022 年 11 月底&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;PSL&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;餘額為 3.7 萬億，相比 2022 年 6 月增長 5500 億元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/2025425/1f546edeaf2f037ebb2d56feb971b68b_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此次會議提出「設立新型政策性金融工具」，置於結構性貨幣政策工具部分，預計央行仍可能通過&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;PSL&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;支持政策性銀行設立相關工具。央行數據顯示，截至今年 3 月末&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;PSL&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;餘額為 2 萬億，相比 2024 年初已下降 1.4 萬億，主要因為去年以來市場利率走低，政策性銀行發債歸還了部分前期利率較高的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;PSL&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。隨着新工具的設立，後續&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;PSL&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;餘額可能繼續走高。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;用途上，此次會議要求「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;支持科技創新、擴大消費、穩定外貿&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」。對比來看，國開行、農發行對基建業務較為熟悉，未來二者如何通過&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;新型政策性金融工具&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;更好地支持前述三項領域仍需探索。不過進出口銀行長期經營外貿領域的信貸業務，對支持外貿較為熟悉。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在 2015 年-2017 年，國開行、農發行分別通過國開發展基金有限公司、中國農發重點建設基金有限公司入股具體項目；2022 年國開行、農發行、進出口銀行分別成立國開基礎設施基金有限公司、農發基礎設施基金有限公司、進銀基礎設施基金有限公司入股具體項目。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;後續&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;新型政策性金融工具&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;是否還以基金形式投向具體領域仍需觀察：如以基金的方式，會不會再新設基金公司？如不用基金的方式，會不會直接用信貸的方式，比如從央行獲得&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;PSL&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;資金後直接貸給特定領域主體？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在經濟下行壓力較大的年份，政策性金融扮演着穩增長的角色，兼具金融和財政的特點，中央財政對相關工具也進行貼息，起到槓桿撬動作用。此次會議也表示，強化政策取向一致性，預計中央財政可能還會對&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;新型政策性金融工具&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;進行貼息。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;設立服務消費與養老再貸款&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此次中共中央政治局會議指出，要提高中低收入羣體收入，大力發展服務消費，增強消費對經濟增長的拉動作用。儘快清理消費領域限制性措施，設立服務消費與養老再貸款。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;創設消費相關的再貸款市場已有預期。此前的 3 月 6 日，央行行長潘功勝在經濟主題記者會上表示，研究創設新的結構性貨幣政策工具，重點支持科技創新領域的投融資、促進消費和穩定外貿。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此次政治局會議進一步明確設立的再貸款為「服務消費與養老再貸款」，意味着支持消費的再貸款主要是支持服務消費。消費可分為實物消費、服務消費兩大類，前者涉及有形物品的購買和使用，比如食品、衣服、電子產品等；而後者則更側重於無形的服務體驗，比如教育、醫療、旅遊等，養老也是服務消費的一種。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;商務部部長王文濤近期在《求是》雜誌上撰文指出，國際經驗表明，人均國內生產總值（GDP）達到 1.5 萬美元左右時，消費結構將加快從商品消費主導向服務消費主導轉變。我國人均 GDP 已超過 1.3 萬美元，服務消費進入快速增長階段。2024 年，我國居民人均服務性消費支出占人均消費支出的比重為 46.1%，與發達國家相比，還有較大增長空間。擴大服務消費，有利於進一步挖掘消費潛力，打造當前和今後一個時期促進消費的重要引擎。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;按照此次會議部署，設立再貸款支持服務消費也是舉措之一。過往央行再貸款一般通過銀行投向企業主體，預計服務消費與養老再貸款最終也將投向企業主體，以增加優質供給，為擴大服務消費打好基礎。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;和過往央行設立的再貸款一樣，預計服務消費與養老再貸款仍將採用「先貸後借」的機制，即金融機構先向企業發放符合要求的貸款，再向央行申領再貸款資金，該模式將再貸款審批關口前移，實現了對重點領域的精準滴灌。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;值得注意的是，2022 年 4 月央行創設了普惠養老專項再貸款，支持公益型、普惠型養老機構運營、居家社區養老體系建設、納入目錄的老年產品製造，對於符合要求的貸款，按貸款本金的 100% 予以低成本資金支持，總額額 400 億。普惠養老再貸款後續可能會整合到服務消費與養老再貸款進行統一管理。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此次會議還表示，持續用力推進關鍵核心技術攻關，創新推出債券市場的「科技板」。市場對此也有預期，潘功勝 3 月 6 日表示，將創新推出債券市場「科技板」，支持金融機構、科技型企業、私募股權投資機構等三類主體發行科技創新債券，豐富科技創新債券的產品體系。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;實際上，非金融企業在債券市場上發行科技創新債已持續多年。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;W&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;i&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;nd&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;數據顯示，截至&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;25&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日非金融企業科創債餘額已達 1.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;9&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;萬億，佔信用債存量的 5%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者採訪業內人士瞭解到，在債市「科技板」推出後，非金融企業可繼續發行科創債，發行主體可能進一步拓寬。短期銀行、券商等金融機構科創債發行規模或放量，長期則要建設好高收益債市場。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「高收益債券市場的建設是提升眾多中小民營科技型企業科創債融資可得性的關鍵一環，應總結並借鑑境外高收益債市場的發展經驗，推動我國高收益債券市場發展。」中證鵬元研發部資深研究員高慧珂表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12687002.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12687002.html</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 12:07:18 GMT</pubDate>
            <author>楊志錦</author>
        </item>
        <item>
            <title>螞蟻財富向香港耀才證券發起要約收購</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 25 日，耀才證券金融在港交所公告，上海雲進信息技術有限公司通過旗下子公司，以每股 3.28 港元的價格向耀才證券發起要約收購，上海雲進同時是互聯網理財平台螞蟻財富的股東。根據耀才證券公告，買賣雙方已於 4 月 25 日簽訂協議，交易股份約 8.58 億股，佔已發行股份總數的約 50.55%，總現金代價為 28.14 億港元，且已支付了 10% 的按金。要約收購價格為 3.28 港元/股，較耀才證券最後交易日在香港聯交所的收市價 2.79 港元/股溢價約 17.6%。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12687270.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12687270.html</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 11:25:06 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>京東外賣：所謂百億補貼政策調整的截圖通知系偽造，平台不會設置強制分攤比例</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 25 日晚間，京東外賣發佈闢謠聲明稱，百億補貼通過公開透明的政策邀請商傢伙伴根據自身經營規劃自主選擇參與。平台不會設置強制分攤比例，所有合作均基於雙向溝通達成共識。當前網上關於所謂京東外賣百億補貼政策調整的截圖通知系偽造，並明顯有水軍在有組織的進行惡意推動痕跡。京東外賣將採取法律措施保障自身權益，維護清朗空間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250425/17455788176299400.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12687234.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12687234.html</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 11:01:26 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>二季度財政進一步寬鬆的必要性上升｜宏觀晚 6 點</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;二季度財政進一步寬鬆的必要性上升｜宏觀晚 6 點&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250425/174557161191689400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中央政治局會議要求大力發展服務消費，兩部門發文稱持續有序擴大「青年驛站」覆蓋範圍……以下是界面新聞整理的 4 月 25 日宏觀要聞、機構觀點和財經數據。中央政治局會議要求大力發展服務消費，兩部門發文稱持續有序擴大「青年驛站」覆蓋範圍……以下是界面新聞整理的 4 月 25 日宏觀要聞、機構觀點和財經數據。&lt;/p&gt;    &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;宏觀要聞&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;中央政治局會議要求大力發展服務消費&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據新華社消息，4 月 25 日召開的中共中央政治局會議指出，提高中低收入羣體收入，大力發展服務消費，增強消費對經濟增長的拉動作用。儘快清理消費領域限制性措施，設立服務消費與養老再貸款。會議還提到，要加大資金支持力度，擴圍提質實施「兩新」政策，加力實施「兩重」建設。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;十四屆全國人大常委會第十五次會議 27 日至 30 日在京舉行&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全國人大常委會法制工作委員會週五舉行記者會，發言人介紹，十四屆全國人大常委會第十五次會議 27 日至 30 日在京舉行。會議將審議民營經濟促進法草案、傳染病防治法修訂草案、原子能法草案、仲裁法修訂草案；審議委員長會議關於提請審議生態環境法典草案的議案；審議國務院關於提請審議國家發展規劃法草案的議案、關於提請審議監獄法修訂草案的議案、關於提請審議關於授權國務院在中國（新疆）自由貿易試驗區暫時調整適用種子法有關規定的決定草案的議案等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;兩部門發文稱持續有序擴大「青年驛站」覆蓋範圍&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12685999.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12685999.html</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>辛圓</author>
        </item>
        <item>
            <title>全國首例上市公司董監高違反公開承諾案宣判，兩人一審被判共同賠償約 78 萬元</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;全國首例上市公司董監高違反公開承諾案宣判，兩人一審被判共同賠償約 78 萬元&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250425/174556951859411100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;金某泰系深圳證券交易所 A 股上市公司。金某泰系深圳證券交易所 A 股上市公司。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4 月 25 日&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，上海金融法院公開宣判原告劉某某、鄭某某訴被告上海金某泰化工股份有限公司（以下簡稱金某泰）、袁某、羅某證券虛假陳述責任糾紛一案。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;該案是 2019 年修訂《中華人民共和國證券法》以來，全國首例因上市公司董監高（上市公司董事、監事和高級管理人員的簡稱）未履行公開增持承諾引發的證券侵權糾紛案件。本案採用示範判決機制進行審理。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;金某泰系深圳證券交易所 A 股上市公司。2021 年 6 月 15 日，金某泰發佈公告，稱公司董事兼總裁袁某、控股子公司總經理羅某計劃在 6 個月內增持金某泰股份，增持金額合計不低於 3 億元。後金某泰兩次發佈公告，稱袁某、羅某上述增持承諾履行期限分別延期至 2022 年 6 月 15 日、9 月 30 日。2022 年 9 月 30 日盤後，金某泰公告稱袁某、羅某未能在延期期間完成增持計劃。同年 10 月 20 日，中國證券監督管理委員會上海監管局對袁某、羅某採取出具警示函的行政監管措施。同年 12 月 21 日，深圳證券交易所作出《關於對袁某、羅某給予公開譴責處分的決定》。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;原告劉某某、鄭某某主張其因上述股份增持承諾購買了金某泰股票，而袁某、羅某未履行承諾，構成證券虛假陳述行為，要求金某泰、袁某、羅某共同賠償投資差額損失、佣金損失等共計 900 餘萬元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;被告金某泰辯稱：其並非被採取行政監管措施的主體，針對被告袁某、羅某增持股份的全過程，公司及時、真實、準確、完整地發佈了公告，不存在信息披露違法違規行為，且已就增持延期事宜及時召開董事會、監事會和股東大會審議，程序合法合規。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;被告袁某、羅某共同辯稱：兩被告已經根據規定及時將增持意願、資金籌措情況及因資金籌措困難導致延期等情況書面告知金某泰，因客觀上履行能力不足，無法再履行增持承諾，不存在主觀上「忽悠式增持」的故意或過失，對此，公司也及時發佈了公告。股價下跌主要是由於市場整體及企業自身經營等其他情況導致，並非兩被告不履行增持承諾導致。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250425/174556951859411100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;庭審中，各方當事人圍繞公開承諾增持行為的法律性質、責任構成要件、責任承擔等主要爭議焦點進行了舉證、質證和辯論。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上海金融法院經審理認為，首先，公開承諾包括股份限售承諾、業績承諾、股份增（減）持承諾、分紅承諾、股份回購承諾、法定義務重述承諾等多種類型，不履行公開承諾的法律責任屬性無法一以概之，應結合承諾主體及內容、相對人確定與否、未履行承諾的原因、承諾主體的過錯等因素綜合予以考量，可能構成虛假陳述、操縱市場等典型證券侵權行為，也可能無法歸入證券特殊侵權範疇，抑或是構成違約行為。其次，就本案訴爭的公開增持承諾是否構成證券虛假陳述行為，應結合證券市場股票增持的行為特點、公開增持承諾的行為性質，以及被告方作出增持承諾時的履約準備、兩次延期事由、未履行承諾原因、有無免責事由等因素綜合判斷。本案中，袁某、羅某在首次作出增持承諾時並無資金準備，在後續延期過程中亦未積極籌措資金，且在面對交易所質詢時以過橋資金製作「虛假」存款證明，故難以認定其有增持的真實意願。從增持主體、承諾增持金額、市場影響力等角度看，袁某、羅某公開增持承諾信息的披露，對證券市場和投資者預期產生嚴重誤導，其所主張的未能履行增持承諾的抗辯理由明顯不合理，故虛假陳述行為成立且具有重大性。再次，公開承諾人袁某、羅某為法定信息披露義務人，而非金某泰。從信息披露的全過程看，金某泰盡到了基本的審查義務，亦無證據證明金某泰明知或應知袁某、羅某存在虛假陳述，故不應承擔案涉虛假陳述行為的民事賠償責任。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;綜上，經委託第三方機構損失覈定，上海金融法院一審判令被告袁某、羅某共同賠償原告劉某某投資損失 506,130.96 元，共同賠償原告鄭某某投資損失 277,406.42 元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12684854.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12684854.html</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 08:28:00 GMT</pubDate>
            <author>江怡曼 JYM</author>
        </item>
        <item>
            <title>20CM 跌停！惠倫晶體及實控人被證監會立案</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;20CM 跌停！惠倫晶體及實控人被證監會立案&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250425/17455673062563400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;涉嫌信息披露違法違規。涉嫌信息披露違法違規。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;4 月 25 日，惠倫晶體（300460.SZ）一開盤就出現 20CM 跌停，截至當天收盤，公司未打開跌停板，股價報 8.63 元/股。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 24 日晚，惠倫晶體發佈公告稱，公司及實際控制人趙積清近日分別收到中國證券監督管理委員會下發的立案告知書，因涉嫌信息披露違法違規，根據《中華人民共和國證券法》《中華人民共和國行政處罰法》等法律法規，中國證監會決定對公司及趙積清立案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;惠倫晶體表示，公司將積極配合中國證監會的相關工作並嚴格按規定履行信息披露義務。目前公司生產經營活動正常，經營狀況平穩有序，本次立案不會對公司生產、經營和管理造成不利影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;資料顯示，趙積清於 1952 年出生，曾任東莞豐港電子有限公司總經理、東莞惠倫頓堡電子有限公司董事長兼總經理等職務。2011 年 11 月起，其擔任惠倫晶體董事長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;趙積清曾在 2011 年 11 月至 2019 年 4 月、2024 年 7 月至 12 月期間擔任公司總經理。去年 12 月，趙積清申請辭去了公司總經理一職。當時距趙積清出任該屆總經理職務尚不足半年時間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 3 月份，惠倫晶體公告稱，收到公司董事長趙積清的辭職報告。公告顯示，因個人原因，趙積清申請辭去公司董事長職務 (原任期至 2027 年 7 月 14 日止)。在辭去董事長職務後，趙積清仍在公司擔任其他職務。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250425/17455673062563400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公告還顯示，趙積清系惠倫晶體實際控制人，截至公告披露日，趙積清直接和間接持有公司 5416.55 萬股股份，其中，對外轉讓的 1346.03 萬股股份尚未完成過戶登記手續。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;惠倫晶體官網顯示，公司成立於 2002 年，總部位於東莞，是國內表面貼裝式壓電石英晶體元器件行業龍頭企業之一，2015 年在深交所上市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年年度業績預告顯示，惠倫晶體預計 2024 年歸母淨利虧損 1.5 億元—2.5 億元，上年同期虧損 1.62 億元。對於虧損原因，惠倫晶體稱，報告期內，消費類電子等下游行業景氣度恢復不及預期，市場競爭激烈，產品銷售價格持續低迷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同時，結合公司實際經營情況及行業市場變化等影響，根據相關會計政策規定，公司擬對固定資產及存貨等資產計提減值準備，其中固定資產減值 3000 萬元至 4000 萬元，商譽減值 410 萬元，其他長期資產減值 900 萬元至 1000 萬元，存貨減值 6300 萬元至 7000 萬元。另外，預計計提信用減值 800 萬元至 900 萬元。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12684359.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12684359.html</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 07:51:48 GMT</pubDate>
            <author>江怡曼 JYM</author>
        </item>
        <item>
            <title>盤中必讀|今日共 76 股漲停，市場衝高回落滬指微跌 0.07%，電力股集體大漲</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;盤中必讀|今日共 76 股漲停，市場衝高回落滬指微跌 0.07%，電力股集體大漲&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250425/174556595225434400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;連板股方面，天元股份、步步高 6 連板。連板股方面，天元股份、步步高 6 連板。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;4 月 25 日，大盤衝高回落，截至收盤，滬指報 3295.06 點，跌 0.07%；深成指報 9917.06 點，漲 0.39%；創指報 1947.19 點，漲 0.59%。總體來看，個股漲多跌少，上漲個股超 2800 只。滬深兩市全天成交額 1.11 萬億，較上個交易日放量 45.5 億。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;盤面上，電力概念集體走強，華銀電力、華電遼能、西昌電力、長源電力、明星電力、智光電氣、博菲電氣等超 10 股漲停；大消費板塊持續活躍，中央商場、步步高、天府文旅、三峽旅遊、九牧王等漲停；地產板塊拉昇，南國置業、我樂家居、方大集團等漲停；下跌方面，貴金屬、化學制藥等板塊跌幅居前。&lt;/p&gt;

&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12684156.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12684156.html</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 07:27:08 GMT</pubDate>
            <author>李科峯</author>
        </item>
        <item>
            <title>政治局會議要求加力實施城市更新行動，加快構建房地產發展新模式</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 16 日，江蘇省宿遷市泗洪縣重崗街道玉珠湖壹號安居工程進入外立面施工階段。圖片來源：CFP&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250425/174556559168111900_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;分析師表示，通過城中村改造，不僅能改善居住條件，還能激活更多市場需求，與當前內需提振密切相關。分析師表示，通過城中村改造，不僅能改善居住條件，還能激活更多市場需求，與當前內需提振密切相關。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者，辛圓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;據新華社消息，4 月 25 日召開的中共中央政治局會議指出，加力實施城市更新行動，有力有序推進城中村和危舊房改造。加快構建房地產發展新模式，加大高品質住房供給，優化存量商品房收購政策，持續鞏固房地產市場穩定態勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海易居房地產研究院副院長嚴躍進&lt;span&gt;對界面新聞表示，&lt;/span&gt;政治局會議把房地產放到持續用力防範化解重點領域風險的層面，這一定位有助於各地繼續重視房地產工作。包括城市更新、高品質住房建設、房地產發展新模式等，都在各個領域促進房地產向好發展，有助於風險防範化解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「此次明確推進城市更新行動，有力有序推進城中村和危舊房改造。這是今年的一項重點工作，通過城中村改造，不僅能改善居住條件，還能激活更多市場需求，與當前內需提振密切相關。」&lt;span&gt;他提到。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於構建房地產發展新模式方面，嚴躍進表示，預計各地政策將加快出台，房地產領域的制度性創新也將加速，如現房銷售、高品質好房子建設等都屬於這一新模式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;廣開首席產業研究院資深研究員馬泓對界面新聞表示，可以看出，此次會議對過去兩個季度房地產市場所出現的積極變化給予了充分肯定。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250425/174556559168111900.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「在一系列支持住房政策的作用下，從房產銷售、房價以及大城市土地市場整體處於緩跌走穩態勢，為未來止跌回穩奠定了良好的基礎。從城鎮化發展的角度來看，居民對於高品質住房的需求較大，這意味着房地產市場仍有成長空間。」他在採訪中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;馬泓表示，下一個階段，為了貫徹中央主旨和經濟發展需要，住房政策仍將保持支持態度。預計未來房貸利率仍有調降空間，包括商業住房抵押貸款利率和住房公積金抵押貸款流量，滿足剛性和改善性住房需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，他提到，政策還將持續加大「好房子」的建設需要配套資金支持，擴大「白名單」支持政策落地見效，加快推進商品房和閒置用地收儲計劃，促進房地產持續健康發展。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12684128.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12684128.html</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 07:24:09 GMT</pubDate>
            <author>辛圓</author>
        </item>
        <item>
            <title>復星保德信人壽董事長人選落定，曾明光任職資格獲批</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;復星保德信人壽董事長人選落定，曾明光任職資格獲批&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250425/174556434162720400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2024 年 9 月份，復星保德信人壽董監事會換屆。2024 年 9 月份，復星保德信人壽董監事會換屆。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;江怡曼&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4 月 25 日，界面新聞瞭解到，近日，國家金融監督管理總局上海監管局發佈批覆，覈准曾明光復星保德信人壽保險有限公司（以下簡稱「復星保德信人壽」）董事長的任職資格。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;公開資料顯示，曾明光，出生於 1966 年，自 2024 年 9 月出任公司董事，直至如今董事長資格獲批。曾明光為第三軍醫大學學士，並獲上海財經大學 EMBA 學位，現任復星國際副總裁，同時兼任上海復星健康科技（集團）有限公司和復星聯合健康保險的非執行董事。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;曾明光有超過 25 年的保險行業從業經歷，曾擔任復星聯合健康保險董事長、黨委書記、總經理，以及中國大地保險監事、人身險部總經理等職務。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024 年 9 月份，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;復星保德信人壽保險董監事會換屆，賴軍不再擔任董事長轉任副董事長職務，復星聯合健康保險股份有限公司董事長曾明光擬接任董事長&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;復星保德信人壽成立於 2012 年，由復星集團與美國保德信金融集團強強聯合組建，雙方各持股 50%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250425/174556434162720400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1 月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;24 日，復星保德信人壽於官網公佈了 2024 年第四季度償付能力報告。報告顯示，復星保德信人壽在 2024 年度全年實現盈利 1.17 億元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;復星保德信人壽表示，此番達成盈利里程碑，主要得益於保險業務收入的穩健增長以及在投資領域的亮眼表現。同時，公司通過嚴控成本，強化投產效益，不斷優化費用投入結構，有效提升了運營效率，為盈利目標的實現提供了堅實保障。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;另外，報告顯示&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，復星保德信人壽 2024 年度保險業務收入達 92.51 億元，新業務價值實現 8.1 億元，13 個月續保率 96.37%。公司總資產突破 260 億元大關，同比增長超過 15%，淨資產達到 23.89 億元，提升 89%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在投資方面，2024 年，復星保德信人壽的綜合投資收益率達到了 9.36%，而近三年的平均綜合投資收益率同樣高達 5.21%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12683932.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12683932.html</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 07:13:55 GMT</pubDate>
            <author>江怡曼 JYM</author>
        </item>
        <item>
            <title>政治局會議要求大力發展服務消費，儘快清理消費領域限制性措施</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 2 月 5 日，黑龍江哈爾濱冰雪大世界夜景。圖片來源：CFP&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250425/174556352465898700_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;政治局會議指出，要提高中低收入羣體收入，大力發展服務消費，增強消費對經濟增長的拉動作用。政治局會議指出，要提高中低收入羣體收入，大力發展服務消費，增強消費對經濟增長的拉動作用。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者，辛圓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;在外部不確定性日益加大的背景下，消費將扮演更為重要的角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 25 日召開的中共中央政治局會議指出，要提高中低收入羣體收入，大力發展服務消費，增強消費對經濟增長的拉動作用。儘快清理消費領域限制性措施，設立服務消費與養老再貸款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;服務消費是促進供給優化的重要力量。最近一段時間，主管部門多次公開提到，大力提振服務消費。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;商務部部長王文濤近期在《求是》雜誌發表署名文章《多措並舉擴大服務消費》提出，全面看待擴大服務消費的機遇和挑戰、準確把握擴大服務消費的原則要求、着力抓好擴大服務消費的重點工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月份，商務部等九部門聯合印發《服務消費提質惠民行動 2025 年工作方案》，提出多達 48 條具體任務舉措，既涵蓋了餐飲、住宿、健康、文化娛樂、旅遊休閒、體育賽事等主要行業領域，也包括了旅遊列車、空中游覽、跳傘飛行、超高清電視、微短劇等新業態、新場景。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250425/174556352465898700.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經濟學人智庫高級經濟學家徐天辰對界面新聞表示，服務消費將是接下來政策發力的重點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他進一步分析稱，一方面，補貼耐用品消費存在透支未來需求的可能性，而服務消費頻次高，且還有很多待發掘的潛在需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面，他指出，國內製造業資本和技術密集度提高，對就業拉動能力減弱，而服務業是就業的重要「蓄水池」，大力支持服務業和服務消費有助於穩就業。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政治局會議還提到，要加大資金支持力度，擴圍提質實施「兩新」政策，加力實施「兩重」建設。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國家統計局最新公佈的數據顯示，一季度，社會消費品零售總額同比增長 4.6%，比去年全年提升 1.1 個百分點。其中，「兩重」「兩新」政策，尤其是消費品以舊換新政策效果明顯，電動自行車、手機、平板、智能手錶這些新擴圍的產品銷售增速較高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;商務部數據顯示，截至 4 月 8 日零時，消費者累計購買 12 大類家電以舊換新產品 3571 萬台，發起汽車以舊換新補貼申請 208.5 萬份，有力促進了消費的回升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;東方金誠首席宏觀分析師王青表示，大力提振消費已成為當前的首要任務，預計在即將出台的新一批增量措施中，促消費政策力度將繼續加碼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投資方面，王青表示，支持大規模設備更新和「兩重」領域投資力度也有進一步加大的空間。重點是提高投資效益，接下來基建投資還會提速，製造業投資會保持較快增長水平。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12683902.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12683902.html</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 06:50:23 GMT</pubDate>
            <author>辛圓</author>
        </item>
        <item>
            <title>高喊「去地產」 服裝收入卻下滑，雅戈爾的「時尚」夢還有多遠？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面新聞沈溦攝&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/2025425/11455d05765a93ec9d6766c663107a27_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;業績仍大多以來地產收入和投資盈利。業績仍大多以來地產收入和投資盈利。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;記者 | 沈溦&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;轉型中的雅戈爾（600177.SH）繼續遭遇着陣痛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日前，雅戈爾發佈 2024 年年報，過去一年，公司完成營業收入 141.88 億元，同比增長 3.19%，歸屬於上市公司股東的淨利潤為 27.67 億元，同比下降 19.41%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這已是公司連續四年利潤下滑，2021 至 2023 年，雅戈爾實現歸母淨利潤分別同比下降 29.15%、1.05%、32.31%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;略顯尷尬的是，儘管宣佈放棄房地產並逐步退出財務性投資業務，但從 2024 年業績組成來看，房地產收入是公司營收增長的主力軍，而投資板塊盈利 22.10 億元，佔比近 80%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而從三駕馬車之一到全力投入的時尚板塊，卻出現了營收業績雙降的局面。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/2025425/11455d05765a93ec9d6766c663107a27.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對此，雅戈爾董事長李如成在一年一度的致股東信中也稱，2024 年是雅戈爾進入深度調整的年份。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;服飾板塊遭遇「陣痛」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;整體來看，雅戈爾在商務服飾領域優勢依然，男襯衫連續 28 年、男西裝連續 25 年獲得同類產品市場綜合佔有率第一 ，但市場的寒意依然難以抵擋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;統計數據顯示，國內消費者信心指數低位運行，零售市場競爭激烈，2024 年限額以上單位服裝、鞋帽、針紡織品類零售額全年同比增長 0.3%，增速較 2023 年回落 12.60 個百分點，未能延續恢復性增長態勢 ，這無疑給雅戈爾時尚業務帶來了巨大的壓力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年，雅戈爾時尚板塊完成營業收入 67.99 億元，實現歸屬於上市公司股東的淨利潤 4.31 億元，分別同比下降 6.94%、43.90%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，主品牌 YOUNGOR 全年完成營業收入 51.87 億元，佔比 90.46%，同比下滑 11.14%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從具體產品來看，品牌襯衫、品牌西服、品牌褲子營收均出現下滑，同比分別降 16.67%、16.86%、7.25%，銷量也分別下滑 14.69%、18.27%、9.42%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，品牌上衣及品牌其他營收略有上漲，分別增加 1.56% 及 13.32%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;年報指出，時尚板塊下滑主要受消費復甦不及預期以及投入性費用增加等因素影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「雅戈爾商務品牌的形象比較強，服裝領域近年來明顯出現去正裝化的趨勢，休閒、戶外、運動風潮加強，也可以看到國內商務相關的皮鞋、西裝等品牌下滑明顯大於整體服裝零售。」有服裝行業人士對界面新聞記者表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面臨商務服飾消費下滑如何破局？雅戈爾方面相關負責人對接界面新聞記者表示，會聚焦在產品的升級迭代上，「雅戈爾從一個商務品牌，升級為商務人士喜愛的品牌，也就是説商務男士、商務女士在日常生活的方方面面，包括商務場合、休閒場合、運動場合都可以在雅戈爾找到合適的產品，產品體系會根據新的定位做調整，形成行政商務、婚慶、戶外休閒、女裝四大系列產品。。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，雅戈爾回應在費用投入端的增長時表示，渠道建設是當前和未來一段時間內的主要投入方向，公司在上海、深圳、杭州、武漢、寧波等全國重點城市核心商圈以及全國主流購物中心、商場內開設大型「商務會館」，以「全場景、全品類、全客羣」為核心理念，打造集購物、社交、文化傳播於一體的沉浸式體驗空間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「從命名也可以看出，商務會館的定義就是我們會依然聚焦商務人士，在產品上也會拓展到商務休閒、運動戶外等各種品牌，包括主品牌雅戈爾和其他自營子品牌也會包含其中。」上述雅戈爾負責人表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了主品牌外，公司子品牌 UNDEFEATED、MAYOR、HANP、HART MARX、CORTHAY，合計完成營業收入 5.47 億元，同比增長 29.91%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;合資品牌 HELLY HANSEN（非並表，權益法覈算）受益於戶外、運動的高景氣度，實現快速發展，銷售增速達到 116%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，報告期內，公司與法國高端手工皮鞋品牌 CORTHAY 合作，在北京 SKP、武漢 SKP、南京德基開設 3 家獨立店；簽署法國奢侈童裝品牌 BONPOINT 收購協議，正式進入童裝、國際與奢侈品領域。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;房地產「餘額」不足&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;時尚板塊仍在轉型投入階段，雅戈爾昔日的另兩大業務房地產和投資則各有冷暖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按雅戈爾在此前的投資者調研中所言，公司地產業務總體戰略為「清庫存、控風險」，存量項目基本會在 2024 年、2025 年集中結轉；同時會逐步退出存量財務性投資項目，強化現金流管理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 2024 年年報中，雅戈爾再次確認退出了運營三十多年的地產行業。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當年公司地產業務無新推項目，竣工及部分竣工項目 4 個，竣工面積 49.70 萬平方米（合作項目按權益比例折算，以下同），尾盤實現預售收入 30.31 億元，同比下降 69.03%；期末在建項目 4 個，在建面積 53.89 萬平方米；期末土地儲備 2 個，土地面積 24.77 萬平方米，擬開發計容建築面積 48.99 萬平方米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這一數據清晰地表明地產業務正逐漸走向尾聲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;長遠來看，隨着房地產市場行情不佳，利潤下滑，資金風險等問題是雅戈爾不得不考慮的問題，2024 年，公司合計計提存貨跌價準備 4.07 億元。其中房產板塊存貨計提跌價準備 3.76 億元，主要原因是房地產市場行情不佳，公司部分房地產項目銷售情況不理想，銷售價格已低於成本價。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但房地產業務依然是雅戈爾營收最大來源，當年該板塊結轉營業收入 74.71 億元，同比增長 16.20%；實現歸屬於上市公司股東的淨利潤 1.54 億元，同比下降 73.23%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而投資業務則是公司維持淨利潤穩定的重要手段，2024 年雅戈爾減持或退出三亞長浙等財務投資項目，收回現金 17.96 億元。實現歸屬於上市公司股東的淨利潤 22.09 億元，同比增長 5.43%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但當年同樣存在投資「踩雷」情況，按成本與可變現淨值孰低計量，公司對 Undefeated,Inc 進行了減值測試，按預計未來現金流量的現值確定其可收回金額，對可收回金額低於其賬面價值的部分，計提長期股權投資減值準備 1.2 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截止到 2024 年末，雅戈爾以公允價值計量的金融資產依然高達 113.88 億元，其中股票資產 88.29 億元，期末共計持有中信股份（0267.HK），博遷新材（605376.SH），上美股份（2145.HK）三家公司股票，其中，僅中信股份賬面價值就高達 85.28 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/2025425/d0df9b6bda276ea1ca850950cbecccfc_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在年報中，雅戈爾對投資板塊的的經營計劃中透露，將加快退出財務性投資項目，強化現金流量管理，持續優化投資結構。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「在企業去地產化的背景下，退出財務性投資是雅戈爾維持現金流穩定，以及為時尚化轉型投入提供資金的重要手段，而從各板塊業務體量來看，公司服飾為代表的時尚業務短期內恐難以撐起整體業績的規模，不排除後續在現金流重組的情況下，會通過外延式併購去擴張版圖。」有行業分析人士對界面新聞表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，2024 年底，雅戈爾集團宣佈與銀泰管理團隊成員一同收購銀泰百貨 100% 的股權，天眼查數據顯示，2025 年 3 月 18 日，雅戈爾集團控股 52% 的杭州銀泰銘頤商業管理有限公司已正式完成工商變更，將銀泰百貨納入旗下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為雅戈爾的間接控股股東，雅戈爾集團該筆吸引眼球的投資佈局，將會對雅戈爾時尚業務帶來什麼影響，後續雙方是否有進一步合作發展計劃，雅戈爾方面對此未予置評。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12676647.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12676647.html</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 06:30:00 GMT</pubDate>
            <author>沈溦</author>
        </item>
        <item>
            <title>中央政治局會議要求加緊實施更加積極有為的宏觀政策，適時降準降息</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 9 月 21 日，北京，清晨朝霞粉色天空下的北京國貿 CBD 中國尊。圖片來源：CFP&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250425/174556138455972400_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;政治局會議強調，要加緊實施更加積極有為的宏觀政策，用好用足更加積極的財政政策和適度寬鬆的貨幣政策。政治局會議強調，要加緊實施更加積極有為的宏觀政策，用好用足更加積極的財政政策和適度寬鬆的貨幣政策。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者，辛圓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;據新華社週五發佈消息，中共中央政治局 4 月 25 日召開會議，分析研究當前經濟形勢和經濟工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;會議提到，今年以來，各項宏觀政策協同發力，經濟呈現向好態勢。同時，我國經濟持續回升向好的基礎還需要進一步穩固，外部衝擊影響加大。要強化底線思維，充分備足預案，紮實做好經濟工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;會議指出，要統籌國內經濟工作和國際經貿鬥爭，堅定不移辦好自己的事，堅定不移擴大高水平對外開放，着力穩就業、穩企業、穩市場、穩預期，以高質量發展的確定性應對外部環境急劇變化的不確定性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宏觀政策方面，會議強調，要加緊實施更加積極有為的宏觀政策，用好用足更加積極的財政政策和適度寬鬆的貨幣政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具體來看，會議提出，加快地方政府專項債券、超長期特別國債等發行使用。兜牢基層「三保」底線。適時降準降息，保持流動性充裕，加力支持實體經濟。創設新的結構性貨幣政策工具，設立新型政策性金融工具，支持科技創新、擴大消費、穩定外貿等。強化政策取向一致性。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250425/174556138455972400.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞記者查詢發現，3 月以來，央行已多次表態，將根據國內外經濟金融形勢和金融市場運行情況擇機降準降息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 18 日，央行貨幣政策委員會第一季度例會提出，建議加大貨幣政策調控強度，提高貨幣政策調控前瞻性、針對性、有效性，根據國內外經濟金融形勢和金融市場運行情況擇機降準降息。3 月 27 日，央行副行長宣昌能在博鰲亞洲論壇中提出，中國將根據國內外經濟金融形勢擇機降準降息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 7 日，《人民日報》發表評論員文章《集中精力辦好自己的事》，其中也提出，未來根據形勢需要，降準、降息等貨幣政策工具已留有充分調整餘地，隨時可以出台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;東方金誠首席宏觀分析師王青預計，綜合當前外部經貿環境變化，國內房地產市場和物價走勢，二季度「擇機降準降息」時機或已成熟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他表示，短期政策利率可能調降 30 個基點，降幅與去年全年相當，進而帶動 LPR（貸款市場報價利率）報價下行，引導企業和居民貸款利率下調，較大幅度降低實體經濟融資成本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「這是當前促消費、擴投資，大力提振內需，對沖潛在外需放緩，切實增強宏觀經濟韌性的有效措施之一。」他在接受界面新聞採訪時表示。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12683649.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12683649.html</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 06:14:53 GMT</pubDate>
            <author>辛圓</author>
        </item>
        <item>
            <title>受賄 72 瓶茅台！非法收受財物價值 129 萬元，貴州銀行一支行原行長被判三年二個月</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;受賄 72 瓶茅台！非法收受財物價值 129 萬元，貴州銀行一支行原行長被判三年二個月&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250425/174555284816997200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;被告人周春林當庭表示認罪認罰，服從判決。被告人周春林當庭表示認罪認罰，服從判決。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;4 月 25 日，#貴州銀行一支行原行長受賄 72 瓶茅台#話題在微博上獲得關注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 24 日，貴州省獨山縣人民法院一審公開宣判貴州銀行黔南分行羅甸支行原行長周春林犯受賄罪一案，對被告人周春林以受賄罪判處有期徒刑三年二個月，並處罰金人民幣二十萬元；對周春林受賄所得贓款依法予以沒收，上繳國庫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經審理查明：2019 年 8 月至 2023 年 7 月，周春林在擔任貴州銀行羅甸支行行長期間，利用職務之便，私設貸款門檻，向貸款客戶收取「攬儲費」以及在羅甸支行營業場所選址和貸款審批、員工編制等方面為貸款戶、房開商以及員工提供幫助，非法收受財物價值共計 128.876 萬元，其中人民幣 115 萬元、茅台酒 72 瓶（價值 10.7928 萬元）、和天下香煙 8 條（價值 0.8 萬元）、金戒指一枚、金項鍊一條（購買價 2.2832 萬元）。周春林非法收受上述財物後，其中 103 萬元用於羅甸支行違規攬儲活動以及貴興惠民商超門頭裝修、收銀系統採購等，餘款 25.8 萬餘元被其揮霍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;獨山縣人民法院審理認為，被告人周春林身為國家工作人員，利用職務便利，為他人謀取不正當利益，非法收受他人財物共計 128.876 萬元，數額巨大，其行為侵害了國家工作人員職務行為的廉潔性，已構成受賄罪。其近親屬主動代為退繳贓款，具有坦白、自願認罪認罰等量刑情節，遂依法作出上述判決。被告人周春林當庭表示認罪認罰，服從判決。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被告人周春林當庭表示認罪認罰，服從判決。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年年底，據獨山縣紀委監委消息，貴州銀行羅甸支行原行長周春林涉嫌嚴重違法，目前正接受獨山縣監委監察調查。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250425/174555284816997200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 31 日，貴州銀行發佈截至 2024 年 12 月 31 日止年度之年度業績公告。2024 年，該行實現營業收入 124.18 億元，同比增加 10.73 億元，增幅 9.46%。淨利潤 37.79 億元，同比增加 1.25 億元，增幅 3.43%。截至 2024 年末，不良貸款率 1.72%，撥備覆蓋率 315.98%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年來，貴州銀行頻繁有高層領導「落馬」。中央紀委國家監委網站 2024 年 9 月 23 日通報，貴州銀行原黨委書記、董事長李志明被開除黨籍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年以來，貴州銀行原首席專家王向東、村鎮銀行管理部原總經理李國文、水城支行原行長張登奎等均因涉嫌嚴重違紀違法被查。今年 2 月 21 日，貴州銀行股份有限公司原黨委副書記、董事、行長許安涉嫌受賄、貪污、洗錢一案，分別由貴州省監察委員會調查終結、六盤水市公安局鐘山分局偵查終結，移送檢察機關審查起訴。經貴州省人民檢察院指定管轄，由六盤水市人民檢察院審查起訴。日前，六盤水市人民檢察院依法以涉嫌受賄罪、貪污罪、洗錢罪對許安作出逮捕決定。該案正在進一步辦理中。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12683037.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12683037.html</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 04:59:15 GMT</pubDate>
            <author>江怡曼 JYM</author>
        </item>
        <item>
            <title>盤中必讀|核心城市土拍熱度不斷升溫，房地產股再度拉昇，南國置業等多股漲停</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;盤中必讀|核心城市土拍熱度不斷升溫，房地產股再度拉昇，南國置業等多股漲停&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250425/174555666224670800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2025 年房價將達到長週期的底部。2025 年房價將達到長週期的底部。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;4 月 25 日，地產股再度拉昇，渝開發 (000514)2 連板，南國置業 (002305)、大龍地產 (600159) 漲停，天保基建 (000965) 漲超 5%，光明地產 (600708)、三湘印象 (000863)、榮盛發展 (002146)、華遠地產 (600743) 等大幅跟漲。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【板塊漲停個股】&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;南國置業 (002305)，漲停價：1.39 元/股，市盈率：-7.71，總市值：24.11 億。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【異動原因：核心城市土拍熱度不斷升溫】&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 25 日，A 股房地產板塊再度走強，截止午市收盤，南國置業、渝開發等多股漲停，港股內地房地產板塊表現同樣強勁，多隻股票漲幅顯著。其中，金輝控股以 43.56% 的漲幅領漲，融信中國緊隨其後，漲幅達到 17.52%。遠洋集團和龍湖集團分別上漲 11.63% 和 6.55%，表現亮眼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;漲停個股中，南國置業公司值得關注。該公司成立於 1998 年，總部位於武漢，是一家以商業地產為主導的綜合性物業開發企業。2020 年，公司被央企中國電建地產集團收購，成為其控股子公司，目前股權結構顯示中國電建地產持股 22.43%，武漢新天地投資持股 18.06%。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250425/174555666224670800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要指出的是，近期南國置業剛剛發佈了重大資產重組公告。4 月 24 日晚間，公司宣佈擬將房地產開發業務相關資產及負債轉讓給控股股東電建地產，交易預計構成重大資產重組。這是公司向 「城市運營服務商」 轉型邁出關鍵一步，此前其商業地產項目主要集中於武漢，2024 年前三季度營收同比增長 201.62%，但淨利潤仍虧損 2.35 億元，資產負債率高達 90.78%。&lt;/p&gt;

&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12683192.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12683192.html</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 04:52:19 GMT</pubDate>
            <author>李科峯</author>
        </item>
        <item>
            <title>猿輔導回應網傳武漢員工事件</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 25 日上午，猿輔導就網傳武漢公司員工猝死事件作出回應。回應內容如下：4 月 23 日，武漢公司員工李某某突發意外不幸離世，我們和員工的親人十分悲痛。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李某某是公司優秀的員工，加入公司的 5 年時間，工作上愛崗敬業，有責任感，業績表現一貫保持優秀。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該員工發生意外期間，正值武漢公司員工倒休假期，當日所在團隊沒有安排加班。得知消息後，公司第一時間成立專項工作組，在這幾天的時間裏，管理團隊一直陪伴着員工親人度過這艱難的時間，處理好後續事宜。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不幸的發生給員工家庭帶來了災難，懇請大家尊重逝者隱私，照顧員工親人情緒，不傳播、不擴散未經核實信息，感謝大家的理解。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12682151.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12682151.html</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 02:47:27 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>社保基金最新持股動態出爐，重倉銀行、有色金屬等行業</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;社保基金最新持股動態出爐，重倉銀行、有色金屬等行業&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250425/174554609772122700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;從社保基金持倉市值排名看，社保基金對農業銀行的持倉市值達 1256.02 億元，高居第一。從社保基金持倉市值排名看，社保基金對農業銀行的持倉市值達 1256.02 億元，高居第一。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4 月 25 日，據中國證券報報道，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;隨着上市公司年報密集披露，社保基金 2024 年末重倉股及 2024 年四季度持倉變動情況浮出水面。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Wind 數據顯示，截至 4 月 24 日，已有 3049 家上市公司披露 2024 年年報，其中有 372 家上市公司的前十大流通股東中出現了社保基金的身影；2024 年四季度，社保基金新進成為 92 只個股的前十大流通股東，對 106 只個股的持股數量增加。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在 372 只社保基金重倉股中，社保基金對 92 只個股在 2024 年四季度新進前十大流通股東。社保基金在 2024 年四季度新進比亞迪前十大流通股東，中國海油前十大流通股東中社保基金持倉市值超過 15 億元，萬華化學、順豐控股、安徽合力、中國人壽等多隻股票前十大流通股東中社保基金持倉市值均超 5 億元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;從行業板塊持倉情況來看，Wind 數據顯示，在 372 只社保基金重倉股中，2024 年末，社保基金對銀行、非銀金融、有色金屬行業持倉市值居前，分別為 2372.38 億元、575.11 億元、139.02 億元。此外，社保基金對機械設備、基礎化工、電子行業的持倉市值均超過 100 億元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;從社保基金持倉市值排名看，社保基金對農業銀行的持倉市值達 1256.02 億元，高居第一；對工商銀行、中國人保的持倉市值分居第二、第三位，分別達 853.35 億元、427.15 億元。此外，社保基金對交通銀行、方正證券、國信證券、比亞迪、傳音控股的持倉市值均超 30 億元，分別達 241.27 億元、90.77 億元、51.15 億元、31.38 億元、31.19 億元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;對於銀行板塊，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中泰證券表示，對等關稅背景下，銀行股紅利屬性凸顯。政策寬鬆加碼，內需領域政策可能對零售信貸需求有提振，降準降息降低銀行資金成本。此外，一季度國債收益率上行的趨勢面臨邊際變化，銀行板塊高股息的性價比提升。建議積極關注銀行板塊配置價值。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250425/174554609772122700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;銀河證券指出，政府債繼續發力支撐社融，降準降息預期增強，低利率環境延續，疊加全球政治經濟環境不確定性，資金避險屬性提升，銀行股息率性價比凸顯。市值管理深化，中長期資金力量壯大，推動銀行紅利價值兌現。大行增資開啓，基本面積極因素累積，利好銀行信貸投放和風險緩釋。繼續看好銀行板塊配置價值。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在過去的 2024 年，銀行板塊表現亮眼。Wind 數據統計顯示，2024 年，A 股銀行板塊的累計上漲幅度為 43%，跑贏滬深 300 指數 28 個百分點，在市場 30 個板塊中居首位。從四大國有行的股價表現看，2024 年，農業銀行股價上漲幅度最大，達到了 54.7%；工商銀行上漲幅度達到 52.4%；建設銀行、中國銀行的股價上漲幅度分別為 42.4%、45.2%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12681065.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12681065.html</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 01:56:52 GMT</pubDate>
            <author>江怡曼 JYM</author>
        </item>
        <item>
            <title>釋放貨幣政策穩增長信號，央行連續兩個月加量續作 MLF</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 24 日，湖南永州，高新技術產業開發區，工人在金屬製品生產線上作業。圖片來源：CFP&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250425/174554378495494300_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;分析師表示，目前外部環境不確定性增加，仍然需要央行貨幣政策保持適度寬鬆，從而穩定經濟。分析師表示，目前外部環境不確定性增加，仍然需要央行貨幣政策保持適度寬鬆，從而穩定經濟。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者，辛圓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;4 月 24 日晚，央行發佈公告稱，為保持銀行體系流動性充裕，2025 年 4 月 25 日中國人民銀行將以固定數量、利率招標、多重價位中標方式開展 6000 億元 MLF（中期借貸便利）操作，期限為 1 年期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據瞭解，本月有 1000 億元 MLF 到期，此次操作實現淨投放 5000 億元，顯示出央行在當前階段繼續加大流動性支持力度，穩定市場預期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;東方金誠首席宏觀分析師王青對界面新聞表示，本月有 1000 億 MLF 到期，這意味着 4 月央行 MLF 淨投放達到 5000 億，為連續第二個月加量續作，而且加量幅度較上月的 630 億顯著放大，表明央行加大了通過 MLF 向市場注入中期流動性的力度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他分析稱，這背後可能有兩個原因：一是本月啓動今年 1.3 萬億超長期特別國債和 5000 億特別國債發行，加之未來一段時間地方政府債券還會保持較快發行節奏，都意味着債市將迎來更大規模的發行高峯，需要央行通過適當的流動性安排，確保政府債券順利發行。這體現了貨幣政策與財政政策之間的協調配合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二是 4 月外部經貿環境驟然發生變化，宏觀政策將在穩增長方向顯著加力。王青表示，其中，央行大幅加量續作 MLF，體現了保持流動性充裕，加大對實體經濟支持力度的政策取向，釋放了貨幣政策穩增長髮力的信號。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250425/174554378495494300.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;我們判斷，本月央行買斷式逆回購也會處於較大規模淨投放狀態，且後期不排除降準較快落地的可能。」王青在採訪中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;招商證券固定收益團隊在報告中分析稱，&lt;span&gt;4&lt;/span&gt;月央行將淨投放&lt;span&gt;5000&lt;/span&gt;億&lt;span&gt;MLF&lt;/span&gt;，為銀行提供中期資金，從而呵護資金面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他表示，目前外部環境不確定性增加，仍然需要央行貨幣政策保持適度寬鬆，從而穩定經濟。我們認為後續仍有可能降準，從而為銀行提供長期資金。適度寬鬆的資金面環境將延續&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12679977.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12679977.html</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 01:18:30 GMT</pubDate>
            <author>辛圓</author>
        </item>
        <item>
            <title>年報雙降，一季報倍增，鉀肥龍頭亞鉀國際能上演「V 型反轉」嗎？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20231027/1698340421385_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;氯化鉀價格是公司業績「風向標」。氯化鉀價格是公司業績「風向標」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;張藝&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;4 月 24 日，鉀肥龍頭亞鉀國際（000893.SZ）交出一份充滿戲劇性的成績單：年報雙降，一季報倍增。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;亞鉀國際 2024 年實現營業收入 35.48 億元，同比下滑 8.97%；實現歸屬於上市公司股東的淨利潤 9.50 億元，同比下滑 23.05%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年一季度，形勢反轉。亞鉀國際一季度實現營業收入 12.13 億元，同比增長 91.47%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 3.84 億元，同比增長 373.53%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從單季數據來看，亞鉀國際的業績拐點發生在去年四季度。這一季，公司歸母淨利潤已達 4.32 億元，同比、環比均有超過 70% 的增長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;主營業務單一的亞鉀國際興也氯化鉀，衰也氯化鉀。今年國際形勢日趨複雜，公司依然面臨着氯化鉀價格大幅波動的風險，業績「V 型反轉」趨勢能確立嗎？&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20231027/1698340421385.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「鉀肥價格與供需關係有關。」亞鉀國際人士對界面新聞表示，今年國內沒有新增產能，國際上也只有替換產能。有機構認為，今年全球鉀肥供需呈現緊平衡態勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為此，亞鉀國際正努力將產能提升至目標 300 萬噸，今年能否以量補價仍待觀察。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，亞鉀國際今年將享受老撾新的關稅及所得稅優惠政策，一定程度上可增厚利潤。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/word/20250424/c3437431d408f37780ea5e7bcf595732_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;亞鉀國際單季歸母淨利潤&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h3&gt;量增價跌吞噬利潤&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;亞鉀國際從事鉀鹽礦開採、鉀肥生產及銷售業務，是國內首批「走出去」實施境外鉀鹽開發的中國企業，也是東南亞地區規模最大的鉀肥生產商。公司目前擁有老撾甘蒙省 263.3 平方公里鉀鹽礦權，折純氯化鉀資源儲量約 10 億噸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通過多次併購重組剝離資產，目前亞鉀國際約 97% 的營收來自鉀肥，因此氯化鉀價格是公司業績「風向標」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;產量方面，亞鉀國際 2024 年鉀肥產量再創歷史新高，達到 181.54 萬噸，同比增加超 10%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;銷量方面，亞鉀國際去年銷量 174.14 萬噸，較 2023 年的 160.62 萬噸增加了 8.42%。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/word/20250424/808b707ed025da48852ae0fee4f0d919_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;亞鉀國際主要產品 2024 年產銷情況&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;上量卻未能補價，受港口庫存和市場需求浮動影響，氯化鉀價格去年走出「先跌後穩、年末回升」的走勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022 年年中是氯化鉀價格峯值。WIND 數據顯示，當時氯化鉀價格指數一度超過 5000 點，隨後自高位大幅回落，全球氯化鉀價格持續承壓。進入 2024 年，這一指數跌破了 2800 點，上半年一度深探至 2000 點下方的階段性低位。下半年氯化鉀價格企穩，指數在年末有所回升，但仍處於低位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/word/20250424/f5d13e20e3f78061e154e6cb05d37536_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;主要產品價格走低，亞鉀國際業績下行，&lt;strong&gt;公司銷售毛利率同步走出三連跌。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022 年，亞鉀國際銷售毛利率一度超過 70%，到 2023 年跌破 60%，2024 年再次跌破 50%，為 49.47%，同比下降 9.25 個百分點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/word/20250424/8f12825246b3bef8acbf3558250c0e52_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年一季度，形勢逆轉，氯化鉀開局大漲。國際市場供應緊張和需求回升推動價格回暖，氯化鉀價格指數一季度收復 3000 點關口，最高達 3183 點。4 月份，氯化鉀價格雖有所下行，但截至 4 月 22 日，指數仍站在 3000 點上方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;亞鉀國際一季度銷售毛利率已回升至 54.12%，較去年增加 4.65 個百分點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同行企業業績也在好轉。鹽湖股份（000792.SZ）一季度歸母淨利潤 11.45 億元，同比增長 22.52%。氯化鉀作為公司主要營收來源之一，受市場供需關係等因素影響，市場價格顯著上揚，進而推動公司業績增長。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;氯化鉀今年供需緊平衡&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;今年亞鉀國際的業績能否穩定增長，依然還要看氯化鉀價格的「臉色」，同時還有公司的產能擴張進展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我國是全球鉀肥消費量最大的國家，根據卓創資訊數據，2024 年我國氯化鉀表觀消費量為 1,801.2 萬噸，同比增長 7.7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，鉀肥卻是我國氮磷鉀三大化肥中唯一不能完全自給的肥料。我國鉀資源嚴重匱乏，鉀肥進口依存度常年在 50% 以上，去年進口比例攀升至 70% 左右。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據海關總署統計數據，2024 年國內累計進口鉀肥量為 1,263.25 萬噸（KCl），較上年同比增長 9.14%，創歷史新高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中企海外資源開發反哺國內市場，緩解國內鉀肥供需矛盾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/word/20250424/dac13992a7a4a07e50b56b5f20a74a54_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;今年亞鉀國際或仍面臨氯化鉀價格波動的風險。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;氯化鉀作為基礎性原材料，其價格易受經濟週期、供需關係、政策變化等諸多因素影響，具有較高的波動性。近年來，地緣政治衝突頻發，國際政經局勢多變，給全球鉀肥市場帶來變量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因我國鉀肥進口依賴度較高，國際市場的波動對國內市場影響顯著。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全球僅有 14 個國家有鉀資源儲備，加拿大、俄羅斯、白俄羅斯產量及出口量佔比 70%。2025 年，俄鉀、白俄鉀基於礦山維護因素計劃減產。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;亞鉀國際人士告訴界面新聞，鉀肥價格與供需關係有關。供給端，國內沒有新增產能，國際上，俄羅斯和白俄羅斯有擴產計劃，但其實是新老產能的交替。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國信證券認為，&lt;strong&gt;2025-2026 年預計僅有亞鉀國際 200 萬噸產能投放。&lt;/strong&gt;俄羅斯鉀、白俄羅斯鉀全年產量下降 130-150 萬噸，出口量下降 180-200 萬噸，同比降低 10% 左右，疊加東南亞、拉美等農業主產區的需求季節性增長，全球鉀肥供需呈現緊平衡態勢。&lt;strong&gt;「我們認為全年價格上漲趨勢不變。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，短期國內市場偏弱。國內市場上，氯化鉀穩中偏弱運行，場內貿易商繼續拋貨，下游逢低剛需補倉。市場上 60% 老撾粉貿易價 3000-3050 元/噸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;百川盈孚認為，氯化鉀市場維持供需雙弱格局，供應端邊際寬鬆與需求端利空疊加，貿易避險情緒加劇價格博弈，短期價格或繼續偏弱，需關注夏肥需求釋放節奏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金聯創對氯化鉀短期看弱。該機構人士認為，短期內供應端增強，需求不足，市場僵持氣氛重，港口庫存維持低位，市場看弱為主。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;三個百萬噸產能即將到位&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;價格不受控，但產能可控，亞鉀國際或繼續以量補價。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;產能方面，財報顯示，亞鉀國際現有產能 100 萬噸/年，去年產能利用率達到 181.54%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事實上，目前公司擁有 300 萬噸/年氯化鉀選廠產能裝置，第二個 100 萬噸產能 2023 年 1 月試產，第三個 100 萬噸產能 2024 年 4 月試產。不過第二、三個項目的礦建工作仍在建設之中。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/word/20250424/c72c221a17dbcb54135e75c0bf79e904_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;亞鉀國際 2024 年產能利用率&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;「公司正在加快推進第二個、第三個 100 萬噸/年鉀肥項目的礦建工作，力爭儘快實現投產。同時，公司擁有近 90 萬噸/年顆粒鉀產能。」亞鉀國際表示。其中小東布礦區已經完成斜坡道、主斜井以及兩條風井的貫通工作，後續將開展井建加固工程、採礦生產輔助硐室及探礦巷道的建設、皮帶運輸系統的安裝等工程建設工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「具體的投產時間關注後續相關公告。」亞鉀國際人士表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;據瞭解，亞鉀國際的鉀肥產能建設目標是 500 萬噸/年。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，為控制資源，亞鉀國際在今年 1 月以 17.82 億元收購子公司農鉀資源少數股東權益，以達到對老撾礦產的 100% 控制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對此，亞鉀國際人士解釋稱，持股比例提升，公司所獲得的權益也相應提升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨着產能規模逐漸增大，成本預計將進一步下降。亞鉀國際還稱，逐漸朝着少人化、無人化努力。通過技術創新提高井上生產、井下采運系統的自動化水平，計劃逐步替代原有需要較多人力的「普通採掘機+扒渣機+自卸卡車」採掘系統來實現少人化開採。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，由於公司鉀鹽礦所處老撾地區的地質條件較為複雜，鉀肥項目產能擴建及投產計劃可能存在不及預期的風險。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不僅如此，&lt;strong&gt;亞鉀國際還在開拓非鉀產業鏈產能，欲增加公司利潤增長點。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;亞鉀國際提到，發揮伴生資源價值，公司通過招商引資的模式聯合開發以鉀鹽礦為核心的非鉀產業鏈。目前公司參股的亞洲溴業擁有 2.5 萬噸/年的溴素產能裝置，未來公司將以鉀為核心，延伸發展溴化工、鹽化工、煤化工、複合肥項目等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為主產地在老撾的企業，亞鉀國際在當地的稅率、交通等因素也影響着公司的利潤表現。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;年報顯示，亞鉀國際下屬公司亞鉀老撾公司&lt;strong&gt;2024 年至 2028 年利潤稅率（企業所得稅稅率）由 35% 降低至 20%，出口關稅稅率從 7% 降至 1.5%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「此前老撾出口沒有關稅，2023 年 10 月起增加了 7% 的出口關稅。去年，我們通過與當地政府的溝通，把關稅由 7% 下降至 1.5%，企業所得稅由 35% 下降到 20%，化肥的出口和國內的銷售是免徵增值稅。「亞鉀國際人士對界面新聞解釋道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由此可見，&lt;strong&gt;與最初相比，關稅略升 1.5 個百分點，企業所得稅大降 15 個百分點，兩相抵扣，整體稅率在下降，2025 年稅收政策對亞鉀國際來説利大於弊。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我們肯定是享有稅收優惠的。」亞鉀國際人士也確認稱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;交通方面，老撾正在規劃的泛亞鐵路中路通道與礦區臨近，途徑甘蒙省、連接老撾萬象以及越南永安港的老越「萬永鐵路」，建成後預計將在公司所在的甘蒙省他曲縣規劃建設陸港。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「隨着泛亞鐵路以及萬永鐵路的建設，公司物流成本將逐步降低，效率將顯著提升。」亞鉀國際表示。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;一、二大股東席位交替有何意？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近期圍繞着亞鉀國際還有一則股權轉讓的消息值得關注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當前亞鉀國際處於無控股股東和無實際控制人狀態。3 月 15 日，公司的第一、二大股東之間發生一起股權轉讓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原第一大股東中國農業生產資料集團有限公司（以下簡稱「中農集團」）將其持有的公司 4620.26 萬股無限售流通股份（佔公司總股本的 5%）協議轉讓給原第二大股東匯能控股集團有限公司（以下簡稱「匯能集團」）。轉讓價格 10.55 億元，合每股 22.84 元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本次轉讓後，中農集團持股比例降至 10.68%，匯能集團持股比例增至 14.05%，匯能集團成者亞鉀國際新晉第一大股東，公司仍處於無控股股東及無實際控制人狀態。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;變更後，亞鉀國際得到現任第一大股東的幫助。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，產業支持。匯能集團具備資源開採經驗，公司主要從事煤炭開採、礦產資源勘查、非煤礦山（不包含鉀鹽礦）礦產資源開採業務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 24 日，亞鉀國際披露一則補選董事的公告，董事會補選楊鎖為非獨立董事候選人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;資料顯示，楊鎖 1980 年出生，現任職匯能控股集團有限公司前期項目部負責人、上海匯能豐鉀技術開發有限公司法定代表人、董事、經理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「這位候選董事具有很強的產業背景，有着 20 多年的礦業領域的經驗。」亞鉀國際對界面新聞稱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次，匯能集團資金實力雄厚。公司 2023 年末資產總額為 1,347 億元，2023 年實現營收 606.8 億元，淨利潤 202.2 億元。2025 年 2 月，匯能集團以 1 年期 LPR 為利率，向亞鉀國際提供 18 億元借款，用於向中農集團支付農鉀資源少數股權的轉讓對價款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我們認為匯能集團未來有望在礦建、資金以及多元化發展等方面與公司（亞鉀國際）形成協同，助力公司長期成長。」國信證券研報認為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;但管理層的穩定性隱憂猶存。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年上半年，亞鉀國際原董事長郭柏春、總經理馬英軍先後被立案調查並實施留置。副總經理佟永恆辭職。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;儘管亞鉀國際強調，立案調查事項系針對董事長郭柏春個人的調查，與公司無關，但仍對投資者信心造成一定衝擊，同期，公司股價有所回撤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，亞鉀國際仍由董事劉冰燕代行董事長、法定代表人的職務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 7 月末，亞鉀國際股價觸底回升，截至 2025 年 4 月 24 日，公司股價已完成一倍的上漲，最新股價 28.13 元/股，最新市值 260 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「公司整體各方面情況都在向好。」亞鉀國際人士對界面新聞稱，現在就是要把各項工作做得更紮實一些。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;方正證券分析師張汪強綜合考慮亞鉀國際老撾鉀鹽項目擴產節奏，以及近期鉀肥價格走勢，上調 2025 年盈利預測至 15.1 億元，同比增幅近 60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;產品價格左右業績，作為強資源性企業，亞鉀國際依然需要考慮如何發展才能更穩地穿越週期。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12674522.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12674522.html</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 01:00:00 GMT</pubDate>
            <author>張藝</author>
        </item>
        <item>
            <title>Alphabet 第一季度營收 902.3 億美元，同比增長 12%</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 4 月 24 日，谷歌母公司 Alphabet 公佈第一季度財報顯示，第一季度營收 902.3 億美元，同比增長 12%，預估 891 億美元；每股收益 2.81 美元，上年同期 1.89 美元，預估 2.01 美元；經營利潤 306.1 億美元，同比增長 20%，預估 288.6 億美元。4 月 23 日，董事會授權公司再回購至多 700 億美元的 A 類和 C 類股票。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12677226.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12677226.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 22:56:46 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>英特爾第二季度展望疲軟，將裁員以削減成本</title>
            <description>&lt;p&gt;英特爾當地時間 4 月 24 日公佈第一財季業績報告顯示，營收為 127 億美元，超過市場預期，每股虧損 19 美分，經調整毛利率為 39.2%。英特爾預計第二財季營收在 112 億至 124 億美元，低於分析師平均預期的 129 億美元，該公司股價在盤後交易中下跌超 6%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英特爾稱，將裁員以使成本與縮小的業務規模相當。英特爾首席執行官陳立武表示將迅速採取行動為其認為過於官僚化的企業文化注入活力。英特爾表示，成本削減計劃將包括「削減管理層級」，以提升決策效率。公司尚未提供與裁員相關的一次性費用預估，但預計全年運營成本將在今年降至約 170 億美元，2026 年進一步降至 160 億美元。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12677101.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12677101.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 22:54:06 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>歌手胡海泉旗下私募基金再收警示函，公司回應</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250424/174549657385677500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2023 年，海納百泉投資基金也曾被開具警示函。2023 年，海納百泉投資基金也曾被開具警示函。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新聞記者 | 宋佳楠&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;4 月 23 日，北京證監局官網公佈了一批罰單，對 4 傢俬募基金公司採取出具警示函行政監管舉措，其中北京海納百泉投資基金管理有限公司、乾祥海泉（北京）投資基金管理有限公司均為知名歌手胡海泉名下的私募基金公司。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於處罰原因，北京證監局指出，乾祥海泉投資在管理、運用私募基金財產時，未能恪盡職守地履行誠實信用、謹慎勤勉的義務。海納百泉投資則存在兩項違規行為：一是在管理、運用私募基金財產過程中，未履行誠實信用、謹慎勤勉的義務；二是在基金募集期間，未對投資者的風險識別能力和風險承擔能力進行評估。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對此，海納百泉基金在社交媒體上回應稱，北京監管局出具行政監管措施警示函並不屬於行政處罰，而是監管機構管理和指導基金規範運作的監督管理措施。「海納百泉基金及乾祥海泉基金一直以來都非常重視各級監管機構的監督管理意見，不斷加強基金合規制度建設。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該基金還強調，「警示函中所列行為均發生在 2017 年及之前的基金初創階段，海納百泉基金及乾祥海泉基金已在 2017 年通過自查自糾的方式完成了合規整改，並得到行業監管部門的驗收認可。海納百泉基金及乾祥海泉基金的所有投資人充分知曉上述行為並配合完成了整改工作，上述行為並未給基金財產、投資人造成任何損失，目前基金健康運營。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;兩基金承諾，未來將繼續切實履行誠實信用、謹慎勤勉的義務，切實維護投資人、合作機構的合法權益。「如有違反相關義務給投資者帶來損失的，海納百泉基金、乾祥海泉基金將依法承擔相應責任。」&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250424/174549657385677500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開資料顯示，海納百泉投資成立於 2015 年，註冊資本 1000 萬元人民幣，主要負責私募股權和創業投資基金管理，在中國基金業協會備案的在管基金數為 8 個。乾祥海泉（北京）投資基金管理有限公司同樣成立於 2015 年，主要從事非證券業務的投資管理、諮詢等。二者法定代表人均為胡海泉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，這並非胡海泉旗下私募基金首次收警示函。2023 年，北京證監局也曾因類似原因對海納百泉投資基金出具警示函。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海泉基金成立之初在市場上頗為活躍，主要專注於人工智能、消費升級、醫療、文化等領域的投資，投資項目包括睿米科技、太火鳥、銅師傅、拓牛、音樂餐廳「胡桃裏」、手術機器人「Remebot」等。胡海泉早前是華語樂壇經典組合「羽泉」的成員之一。作為創投圈的投資人，其投資經驗也有近 10 年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以海泉基金為母基金，旗下的乾祥海泉甲號基金針對國家重點扶持戰略新興產業投資，合眾創投環保產業基金針對環保產業投資，北京海納百泉天使基金針對互聯網+及跨界項目投資等。儘管在股權方面，胡海泉在 2022 年 2 月已退出海納百泉投資，但在中基協信息中，他依然是該公司的法人代表、董事長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，胡海泉的商業版圖不僅涵蓋音樂製作、發行等傳統音樂產業，成立了北京豐峯尚文化傳播有限公司、北京巨匠文化發展有限公司等，還創立有影視製作公司。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;像胡海泉這樣的明星涉足投資領域本不是什麼新鮮事，但隨着市場的發展和競爭加劇，明星投資人也需要不斷提升自己的專業素養和投資能力，以避免對項目的管理和監督不到位而影響項目發展。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12674881.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12674881.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 12:17:33 GMT</pubDate>
            <author>宋佳楠</author>
        </item>
        <item>
            <title>封堵兩融「繞標套現」！光大證券分支機構被罰，年內銀河、中信證券均收警示函</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250424/174548411366400900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;繞標業務始終是融資融券業務的「禁區」。繞標業務始終是融資融券業務的「禁區」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;陳靖&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;打擊繞標套現仍在繼續。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4 月 23 日，廣西證監局發佈公告，對光大證券（601788.SH）南寧金浦路證券營業部採取出具警示函的行政監管措施，並記入證券期貨市場誠信檔案。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;公告顯示，光大證券南寧金浦路證券營業部存在向客戶介紹人支付報酬，在開展融資融券業務過程中為客戶「繞標套現」提供便利，客戶回訪不規範、不到位等違規行為。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;基於上述違規行為，廣西證監局決定對光大證券股份有限公司南寧金浦路證券營業部採取出具警示函的監管措施，並記入證券期貨市場誠信檔案。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;這不是今年行業首例因繞標套現而受罰的券商。中國銀河證券（&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;601881.SH&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;）在 2024 年年報中披露了一項此前未公開的監管措施。北京證監局年初指出，銀河證券對融資融券業務「繞標套現」的管控措施力度不足。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250424/174548411366400900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，2025 年 1 月 17 日，深圳證監局針對中信證券（&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;600030.SH）&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;出具警示函，明確指出公司在防範融資融券客戶「繞標套現」交易管理方面存在不足，同時在存量風險的排查化解及增量風險的防控措施方面存在不完善之處。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;彼時銀河證券表示，公司對此高度重視，已督促相關部門深入查找並整改問題。公司將建立健全內部管理機制，嚴格執行禁止「繞標套現」的管理要求，並停止開展「定增+融券」套利業務，以切實提升管理水平。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;兩融「繞標套現」是指投資者利用融資融券交易機制套取資金，以達成購買非標的證券（即「繞標」）或將資金轉出信用賬戶（即「套現」）等非合規目的。這種操作是市場資金需求旺盛背景下出現的新現象，常被用於變相擴大兩融標的範圍或進行新股申購。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但該模式存在較大隱患與風險，主要集中在四點：一是規避了監管要求，存在合規隱患；二是擾亂了交易機制，信用風險加大；三是規避了信披義務，風險傳染性高；四是弱化了監測效能，違法隱患增加。因此，「兩融套現」也長期是監管的重點整治對象。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;繞標業務始終是融資融券業務的「禁區」，但仍有不少機構涉足其中。2021 年，中信建投證券（601066.SH）上海徐彙區太原路營業部因違規為客戶提供兩融繞標便利，收到上海證監局的責令改正監管措施罰單。這也是首例券商分支機構因該類違規行為而受到處罰的案例。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;同年，監管部門發佈了《關於規範「兩融套現」風險促進業務迴歸本源的通報》，明確要求證券公司正視問題、落實主體責任，並清理相關違規行為。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024 年末，中國證券業協會（中證協）發佈了《證券業務示範實踐第 5 號——融資融券客戶交易行為管理》（下稱《《示範實踐》》），旨在規範和指導證券公司對融資融券業務客戶交易行為的管理。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中證協指出，自 2010 年融資融券業務開展以來，該業務在提高市場流動性和定價效率方面發揮了積極作用。隨着市場的發展和客戶類型的多元化，提升證券公司客戶交易行為管理能力顯得尤為必要。為此，協會制定了本示範實踐，以應對證券公司兩融業務中的各類客戶交易行為管理場景。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;《示範實踐》特別強調了防範客戶「繞標套現」交易的管理措施，具體包括：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;前端管控措施，從制度、合同、員工管理和系統設置四個方面提出具體要求。風險賬戶監控，證券公司需對融資融券「繞標套現」行為進行有效監控。分層壓降舉措，在「繞標套現」行為發生後，證券公司應採取分層壓降措施。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;例如，在員工管理方面，證券公司應定期對分支機構及員工進行合規展業培訓，禁止任何形式的「繞標套現」行為，並要求員工在向客戶講解兩融業務規則和風險時，明確告知不得進行「繞標套現」交易。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12673589.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12673589.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 12:09:40 GMT</pubDate>
            <author>陳靖 CJ</author>
        </item>
        <item>
            <title>36 家銀行披露分紅計劃，「紅包」總額突破 6000 億元</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;36 家銀行披露分紅計劃，「紅包」總額突破 6000 億元&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250424/174548002123286900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;六大行年報數據顯示，其年度分紅總額再創新高，突破 4200 億元。六大行年報數據顯示，其年度分紅總額再創新高，突破 4200 億元。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4 月 24 日，據媒體報道，截至 4 月 23 日，已經有 36 家銀行披露了分紅計劃，分紅總額為 6161.26 億元，這其中包括去年超 2300 億元的中期分紅。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，六大行&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年報數據顯示，其年度分紅總額再創新高，突破 4200 億元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;從具體分紅金額看，工商銀行以 1097.73 億元連續領跑；建設銀行緊隨其後達 1007.54 億元，農業銀行 846.61 億元、中國銀行 713.6 億元分列三、四位。交通銀行和郵儲銀行分別派現 281.46 億元和 259.41 億元。六家銀行合計分紅額佔銀行業總分紅比重顯著，龍頭效應愈發凸顯。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;招行以 504 億分紅規模佔據股份行鰲頭&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，招行銀行董事會已審議通過了《關於 2025 年度中期利潤分配計劃的議案》，擬在 2025 年進行中期分紅，這將是該行首次進行中期分紅。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;興業銀行分紅總額達到 220.21 億元，分紅比例首次突破 30%，顯示出強勁的發展勢頭。中信銀行、浦發銀行、平安銀行和光大銀行的分紅總額也均超過百億元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，寧波銀行分紅金額同比增長 50%，達到 59.43 億元；杭州銀行分紅金額 39.87 億元，同比增長 29.28%；鄭州銀行分紅金額 1.82 億元，分紅比例 9.69%，是該行時隔四年的首次分紅；渝農商行分紅金額 34.59 億元，分紅比例超 30%；滬農商行此前已進行 2024 年中期分紅，分紅金額 23.05 億元&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250424/174548002123286900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據證監會 2024 年 11 月發佈的《上市公司監管指引第 10 號——市值管理》，長期破淨（股價連續 12 個月低於每股淨資產）的上市公司需制定並披露估值提升計劃。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近期，多家上市銀行集中發佈了估值提升計劃，截至 2025 年 3 月底，A 股 42 家上市銀行中 41 家處於破淨狀態，這成為推動銀行發佈估值提升計劃的直接原因。銀行的估值提升計劃主要圍繞穩定分紅、股東增持、風險管理、業務轉型和投資者關係管理展開。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12672455.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12672455.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 07:37:27 GMT</pubDate>
            <author>江怡曼 JYM</author>
        </item>
        <item>
            <title>金價坐上「過山車」，這些金融機構靠管理費和交易佣金賺翻了</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250424/17454591459535800_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;黃金期貨的交投活躍，帶動了期貨公司的經紀業務營收。黃金期貨的交投活躍，帶動了期貨公司的經紀業務營收。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;馮賽琪&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;黃金價格已坐上過山車。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據央視新聞報道，當地時間 4 月 22 日，美國總統特朗普將大幅降低對中國的高額關稅。&lt;/span&gt;當日早些時間，他還改口稱無意解僱美聯儲主席鮑威爾，希望鮑威爾在利率問題上採取更加積極的行動。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市場普遍認為，黃金作為避險資產受消息影響高位下跌。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4&lt;/span&gt;&lt;span&gt;月 23 日，COMEX 黃金期貨一度跌至 3200 美元附近，國內黃金市場同步調整，SHFE 黃金主力合約當日跌幅達 4.55%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 24 日，黃金看漲情緒回升，現貨黃金最新報 3355.72 美元/盎司，日內漲超 2%；COMEX 黃金期貨主力最新報 3365.3 美元/盎司，日內漲 2.13%。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250424/17454591459535800.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4&lt;/span&gt;&lt;span&gt;月份以來，COMEX 黃金快速刷新着最高歷史記錄。4 月 11 日，COMEX 黃金期貨歷史性突破 3200 美元/盎司，4 月 16 日，突破 3300 美元/盎司，之後連續兩日突破 3400 美元/盎司、3500 美元/盎司，創下歷史高位。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;黃金價格屢創新高，又頻現劇烈回調。投資者情緒在貪婪與恐慌之間反覆拉扯。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;對參與黃金交易的金融機構而言，黃金行情的寬幅波動為他們提供了穩定的收益來源，金融機構依託產品與流動性，在這輪黃金牛市行情中持續獲利。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前，國內有 14 只黃金相關的商品型 ETF，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;主要投資於上海黃金交易所掛盤交易的黃金現貨合約等黃金品種。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;根據最新基金規模排名，前五名黃金主題 ETF 分別是華安黃金 ETF（641.93 億元）、易方達黃金 ETF（272.13 億元）、博時黃金 ETF（199.96 億元）、國泰黃金 ETF（118.21 億元）、華夏黃金 ETF（25.42 億元）。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;從 2024 年各類黃金 ETF 的管理費收入情況來看，頭部規模的產品的虹吸效應在競爭中愈發明顯。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250424/174545893733987600_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;黃金主題 ETF2024 年度管理人報酬、託管費&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; 數據來源：wind&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;華安黃金 ETF 是絕對的龍頭老大。根據 2024 年年報，華安黃金 ETF 的管理人報酬突破億元，達到 1.06 億元，同比增長近 100%，此前四年的年度管理人報酬均在 5000 萬元附近。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;截至 3 月 31 日，華安黃金 ETF 的一季度淨值增長率為 18.64%，同期業績比較基準增長率為 18.87%。今年一季度末，該 ETF 份額繼續增加了超過 10 億份，隨着規模的持續放大，其管理費收入也將快速增長。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;緊隨其後的博時黃金 ETF 和易方達黃金 ETF2024 年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;管理人報酬分別為 5978.24 萬元和 4434.57 萬元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;相比之下，受制於規模，部分 ETF 的盈利能力不足。以嘉實上海金&lt;/span&gt;&lt;span&gt;ETF&lt;/span&gt;&lt;span&gt;為例，2024 年其管理人報酬僅為&lt;/span&gt;&lt;span&gt;39.34&lt;/span&gt;&lt;span&gt;萬元&lt;/span&gt;&lt;span&gt;。類似的還有天弘、中銀、南方等上海金 ETF，年度管理費均低於 100 萬元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;費率方面，大部分黃金類 ETF 保持着 0.5% 管理費率。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不過，也有部分 ETF 調低了費率。2024 年 9 月，天弘上海金 ETF&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;管理費率為 0.25%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年 11 月，富國上海金 ETF 將&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;管理費率調至&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;0.15%&lt;/span&gt;&lt;span&gt;，是市面上費率最低的一支黃金 ETF。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;期貨也是黃金在資本市場交易的重要組成部分。與 ETF 等現貨類投資工具不同，黃金期貨具有更強的槓桿屬性和交易靈活性。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年至今，黃金期貨交易量最多的前十家期貨公司是中信期貨、國泰君安期貨、東證期貨、中泰期貨（1461.HK）、國信期貨、華泰期貨、銀河期貨、海通期貨（872595.NQ）、廣發期貨、華聞期貨。上期所最新數據顯示，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;中信期貨交易黃金&lt;/span&gt;&lt;span&gt;993.36&lt;/span&gt;&lt;span&gt;萬手，國泰君安期貨緊隨其後，交易&lt;/span&gt;&lt;span&gt;914.15&lt;/span&gt;&lt;span&gt;萬手。東證期貨交易&lt;/span&gt;&lt;span&gt;407.24&lt;/span&gt;&lt;span&gt;萬手，排名第三。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;從黃金的成交排名來看，開年以來，黃金期貨品種成交量大的交易日多發生在 4 月份。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;黃金期貨的交投活躍，帶動了期貨公司的經紀業務營收。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;根據多家期貨公司披露的年報信息，黃金期貨品種代理交易在過去一年明顯增長。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年，創元期貨（832280.NQ）黃金期貨品種代理交易 81.68 萬手，同比增長 39.85%，代理交易金額 4611.99 億元，同比增長 72.97%。長江期貨（872186.NQ）年報顯示，黃金期貨品種代理交易 56.29 萬手，同比增長 192.63%，代理交易金額 3329.15 億元，同比增長 270.96%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市場人士認為，黃金持續新高，受益於黃金投資需求激增影響。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;南華期貨貴金屬新能源研究組負責人夏瑩瑩表示，近期市場避險情緒升溫，避險資產日元與黃金繼續受到追捧，4 月來全球黃金 ETF 規模加速增加。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;夏瑩瑩表示，黃金中長期依然看漲，但短期來看，金價持續性快速上漲後，國內黃金投資已現擁擠現象，黃金期貨指數持倉接近數年高位，且國內較倫敦現貨溢價處於偏高水位，因此需警惕多頭獲利了結壓力。從事件上，主要關注衰退恐慌以及中美貿易衝突和解下的調整。操作上，仍建議投資者分批買入、回調買入的操作思路。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12669375.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12669375.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 04:57:12 GMT</pubDate>
            <author>馮賽琪</author>
        </item>
        <item>
            <title>電視劇《蠻好的人生》裏的保單：合規邊界與常見誤區</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/jiemian/original/vcg_new/20250111/75/1736540607057_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;人身保險合同其實僅需要經過被保險人同意這一要件即可。人身保險合同其實僅需要經過被保險人同意這一要件即可。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;韓宇航&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;從再現九十年代上海灘股市波譎雲詭的《繁花》，到描繪現代銀行業權力角鬥的《城中之城》，近兩年的國產電視劇正從不同細分行業切入，為觀眾演繹「金融江湖」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近日，一部《蠻好的人生》將視角對準了保險行業中的保險代理人。隨着劇情信息頻頻登上熱搜，女主角作為一名保險代理人開出的一張張保單也引發熱議。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;「贈送」的意外險真的違規嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;劇中女主角胡曼黎為了促成與魏總的「大單」，同時也為了消除魏總對於保險的不信任，為魏總父親贈送了意外險，並自掏腰包投保後續費五年。在魏總父親意外骨折後成功理賠。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一位外資保險公司的保險代理人對界面新聞記者表示&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;：「被保人滿 18 歲都需要知情和簽字確認的，而且投保人必須是特定的身份：例如夫妻、父母、子女等」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/jiemian/original/vcg_new/20250111/75/1736540607057.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/2025424/7c7ff49a6805d9a2ffdfed13ba1842ab_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;圖：銷售平台上，對投保人和被保人的關係作出限制&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者在多個保險公司和保險銷售平台上查詢多款意外險產品，發現都對投保人和被保人的關係作出了限制。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;就贈送保險的相關情況，一位華東地區的孫先生向記者表達了自己的疑惑，自己前段時間在開信用卡的時候就發現其中有一項服務就是贈送意外險。界面新聞記者在各個社交媒體平台搜索相關信息，發現保險公司贈送意外險的情況也極為常見。那這種保險公司贈送的意外險又作何解釋呢？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上述保險代理人告訴界面新聞記者：這種情況屬於體驗型的贈險，同樣需要被保人的確認。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;原保監發（2015）12 號文件中提到了「贈送保險」。根據原保監發（2015）12 號文件，贈送保險是指保險人在訂立保險合同時，免除投保人支付保險費的義務，或者代替投保人履行支付保險費的義務。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;文件&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中還&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;明確&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;保險公司僅可以贈送兩種保險產品：意外傷害保險和健康保險，且保險產品的保險期限不能超過 1 年。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;那麼對於包括意外險在內的人身保險，投保人和被保人之間是否還有其他的情形？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;我國《保險法》第三十一條規定「投保人對以下人員具有保險利益：（一）本人；（二）配偶、子女、父母；（三）前項以外與投保人有撫養、贍養或扶養關係的家庭其他成員、近親屬；（四）與投保人有勞動關係的勞動者。除前款規定外，被保險人同意投保人為其訂立合同的，視為投保人對被保險人具有保險利益。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中聯律師事務所律師王瑞宇、張鶴在分析人身保險合同中的保險利益原則時指出：人身保險合同其實僅需要經過被保險人同意這一要件即可。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;兩張「百萬大單」涉及險種的誤解&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;《&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;蠻好的人生&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;》&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中，女主角胡曼黎與男主角薛曉舟共同開出的兩張「百萬大單」也讓更多人瞭解到了「增額終身壽險」和「保險金信託」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;劇中，男女主角共同開出的第一張保單是一張 100 萬元的增額終身壽險。兩人為胡曼黎的客戶孫潔的母親制定了這樣的保險計劃：購買一份以孫潔母親為被保人的增額終身壽，受益人為孫潔母親的男友阿東及孫潔的女兒。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;根據劇中男主角對於該計劃的介紹，增額終身壽的保險金在被保險人去世後給到受益人，投保人孫潔母親對這份增額壽享有所有權，經被保險人同意可以修改受益人。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者在保險業內人士處瞭解到，這種説法其實並不夠全面。「一種情況是被保人在世的情況下，可以減額退保領取現金價值；另一種情況下，（如果）被保人身故，保額就給受益人。」該人士告訴記者。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;所謂減保是指申請減少基本保險金額，保險公司把對應的現金價值退還給投保人，每年最高可以減保 20%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;各大增額壽產品合同中，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;幾乎&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;都有「每年最高減保 20%」的限制&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，但具體來看還有不同「説法」，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;目前市面上共有：「不超過投保時基本保額的 20%」、「不超過減保前基本保額的 20%」、「不超過實際已交保費的 20%」、「不超過累計已交保費的 20%」四種常見的減保條款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;《蠻好的人生》第 13 集中，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;男女主角&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;幫&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;企業家&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;艾總設計的方案&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;則是&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;300 萬元&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;保險金信託。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;男主角「信託」二字一出口，關於這一方案的合理性即在彈幕上引起爭議。有觀眾直言：300 萬做不了信託。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/2025424/68b8a3d12dae828e84ca264d34453961_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;圖：視頻平台截圖&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者瞭解到，這一爭議的產生是由於對「家族信託」和「保險金信託」的混淆。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;與坊間流傳的和豪門資產傳承相關，強調資產隔離與長期管理，適合複雜資產配置的家族信託不同，保險金信託是指投保人在和保險公司簽訂保險合同後，以保險單作為信託財產，再與信託公司簽訂信託合同，約定未來的保險金直接進入信託賬戶，由信託公司進行管理和運作，並將信託財產及收益按合同約定分配給信託受益人的信託計劃。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;相對於家族信託，保險金信託在財產門檻和受益人設置上都在一定程度上放開了限制：監管明確要求家族信託財產金額或價值不低於 1000 萬元，但保險金信託更多面向中產家庭，降低設立門檻至不低於 100 萬元；家族信託的受益人必須為家庭成員，保險金信託的受益人則可包括非家庭成員。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12665803.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12665803.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 03:13:43 GMT</pubDate>
            <author>韓宇航 HYH</author>
        </item>
        <item>
            <title>重押人形機器人單季回報率超 50%！鵬華、永贏兩隻基金「吸金」近百億</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/jiemian/original/vcg_new/20250111/85/1736554143227_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;對機器人板塊後續的走勢判斷，多位基金經理的觀點已經出現了分歧。對機器人板塊後續的走勢判斷，多位基金經理的觀點已經出現了分歧。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;杜萌&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年 Deepseek 和機器人熱點共振，重倉 AI、機器人、算力等板塊的基金一季度業績較為出色。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;鵬華碳中和主題、永贏先進製造智選憑藉單季度&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;60.26%、52.32% 的出色業績瘋狂吸金，兩隻基金季末規模均突破 100 億元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，平安先進製造主題 A 一季度的規模增幅超過 26 倍，從 0.48 億元的迷你基搖身一變邁進 10 億元級別，季末規模達到 13.21 億元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus align-left&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250423/174540918369500700_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;表：一季度回報率超 30% 的主動權益基金明細&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; 來源：Wind，界面新聞整理&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;從持倉來看，一季度鵬華碳中和、永贏先進製造智選均進行了大手筆的調倉，前十大重倉股中新成員的數量分別為 6 只、5 只。對比發現，兩隻基金共同重倉的個股有中大力德（002896.SZ）、震裕科技（300953.SZ）、兆威機電（003021.SZ）三隻。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中大力德主營業務為機器人的減速器、減速電機等機器人的核心零部件，公司 2024 年實現營業收入 9.76 億元，同比下降 10.1%；扣非淨利潤 0.58 億元，同比增加 3.26%。公司一季度股價大漲 126%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;震裕科技是一家人形機器人的「肢體」供應商，主要產品有鋰電池精密結構件、刀片電池、電機鐵芯、模具等。2024 年實現營收 71.3 億元，同比增長 18.4%；歸母淨利潤 2.5 億元，大漲 493.8%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/jiemian/original/vcg_new/20250111/85/1736554143227.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;兆威機電主要從事微型傳動系統的研發、生產和銷售。目前，該公司披露擬發行 H 股並在港交所主板上市。目前公司尚未披露 2024 年報和今年一季度的營收數據。從股價來看，從股價來看，兆威機電從 1 月 3 日的 70.05 元飆升至最高峯的 168.77 元，漲幅達 141%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;鵬華碳中和的第一重倉股仍是雙林股份（300100.SZ），相比去年年末增持了 792.17 萬股。此外，一季度增持五洲新春（603667.SH）1130.42 萬股、漢威科技（300007.SZ）1075.04 萬股、中堅科技（002779.SZ）353.44 萬股、兆威機電（003021.SZ）233.93 萬股。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;永贏先進製造智選一季度增持北特科技（603009.SH）1100.33 萬股，浙江榮泰（603119.SH）1277.16 萬股，藍黛科技（002765.SZ）1871.93 萬股、偉創電氣（688698.SH）569.37 萬股。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus align-left&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250423/174540914397819200_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;表：鵬華碳中和主題、永贏先進製造智選兩隻基金一季度前十大重倉股變動明細，單位：萬股，來源：基金季報，界面新聞整理&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前，多隻一季度的績優基金均在執行限購制度。中歐智能製造混合單日單賬戶申購上限為 10 萬元，永贏先進製造智選、鵬華碳中和得單日單賬戶申購上限均為 100 萬元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;隨着二季度市場&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;重回震盪&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;行情，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此前漲幅一騎絕塵的機器人板塊將如何演繹？界面新聞記者統計發現，基金經理們的觀點已經出現了分歧。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;鵬華碳中和主題基金經理閆思倩在一季報中表示，2025 年將成為具身智能發展元年，隨着中國製造與 AI 快速發展，具身智能在未來幾年將提升各製造業行業生產效率，大幅降低製造成本。但目前仍處於從 0 到 1 的起步階段，空間巨大卻也還有很長的路要走。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;展望二季度，永贏先進製造智選基金經理張璐認為，人形機器人產業鏈依然在快速地發展，行業日新月異。機器人板塊會持續活躍，但隨着量產的逐步落地，個股可能會去偽存真，分化可能加劇，波動會有所增加。「人形機器人相較於其他行業壁壘較高，涉及多學科的融合、軟硬件的協同，所以對入局的資金、技術、資源整合都有相對較高的要求。而且產業鏈從上游到核心零部件和系統零部件，到中游的機器人本體和系統集成，到下游的終端應用，產業鏈長且複雜。機器人，可能是未來不可多得的，如同當年消費電子中蘋果產業鏈、特斯拉電動車產業鏈——現象級的長坡厚雪大賽道。」張璐&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;表示&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「人形機器人產業在未來數年乃至十年間，無疑將成為極具成長性的黃金賽道，蘊藏着巨大的發展潛力和投資機遇。」平安先進製造主題基金經理張蔭先在季報中表示，人形機器人產業的發展軌跡將對標智能手機與電動汽車，而且持續週期會更長，賽道容量也更為龐大。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中歐行業成長&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;基金經理&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王培對當前市場的潛在風險進行了提示。他認為，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一季度整體處於傳統淡季，在春節前後，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;DeepSeek&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;橫空出世，市場對中國科技行業的信心出現較大轉折，而二級市場在科技板塊的主導下出現非常大的主題性行情。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;需要注意的是，永贏先進製造智選一季報特別提示，永贏智選系列作為聚焦新質生產力的工具型產品系列，其高成長性決定了必會伴隨較大的市場波動。對於該產品來説，面對人形機器人這樣一個具有長期向好邏輯的板塊，單純地追高或在市場波動時恐慌離場都不是最優策略。投資者在初次接觸相關行業時，不妨將其納入關注列表，深入瞭解和研究該行業及工具型產品的風險收益特徵，基於真正看好時再做出投資決策，而不要僅僅因為熱度高就跟風購買。若看好板塊未來發展，可以考慮採用定投方式與行業共同成長，熨平短期波動，力爭享受行業長期發展的紅利。同時，也希望大家能夠適當分散投資，從更理性、更長期的角度做好資產配置，不要把資金全部押注到單一產品。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12664921.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12664921.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 02:28:22 GMT</pubDate>
            <author>杜萌 DM</author>
        </item>
        <item>
            <title>繼續「瘦身」，市場準入負面清單減至 106 項</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2023 年 8 月 25 日，北京國貿 CBD 高樓和城市天際線。圖片來源：CFP&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250424/174545918370694100_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;經過四次修訂，清單內的事項數量已由 2018 年版的 151 項壓減至目前的 106 項，壓減比例約 30%。經過四次修訂，清單內的事項數量已由 2018 年版的 151 項壓減至目前的 106 項，壓減比例約 30%。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者，辛圓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞週四消息，國家發展改革委會同商務部、市場監管總局日前發佈《市場準入負面清單（2025 年版）》（以下簡稱《清單（2025 年版）》），清單事項數量由 2022 年版的 117 項縮減至 106 項，市場準入限制進一步放寬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞記者查詢發現，2018 年，國家發改委、商務部印發我國首版市場準入負面清單。經過 2019 年、2020 年、2022 年和 2025 年四次修訂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國家發改委有關負責人在週四發佈的解讀中指出，《清單（2025 年版）》修訂堅持「該減的堅決減，該增的合理增」，全面體現近年來法律法規「立改廢釋」和行政審批制度改革成果，事項數量由 2022 年版的 117 項縮減至 106 項，事項下的全國性具體管理措施由 486 條縮減至 469 條，地方性管理措施由 36 條縮減至 20 條。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一是准入門檻更低，《清單（2025 年版）》刪除了 8 條全國性准入限制。如公章刻制業由許可制改為備案制，計算機信息系統安全專用產品銷售業務改為基於強制性國家標準的檢測認證制度，相關市場準入管理措施相應取消。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二是准入力度更大，《清單（2025 年版）》部分放開了 8 條全國性措施。涉及試辦新型電信業務、電視劇製作、藥品批發和零售單位籌建、藥品和醫療器械互聯網信息服務、林木種子進口、發票印製等領域。這些相關領域保持了必要的市場準入管理，但准入環節更加精簡。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250424/174545918370694100.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同時，刪除了 17 條地方性措施。涉及交通物流、貨運代理、貨運信息服務、森林資源損失鑑定、車輛租賃服務等，取消了相應的地方性許可措施，實施全國統一的准入方式，促進全國統一大市場建設。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，在推進「寬准入」的同時，《清單（2025 年版）》&lt;span&gt;堅決守住「管得住」的底線&lt;/span&gt;。依據相關法律、行政法規，&lt;span&gt;將無人駕駛航空器運營、電子煙等新型煙草製品生產批發零售等新業態新領域納入負面清單&lt;/span&gt;，對部分社會民生等領域管理措施進行了完善調整。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國家發改委表示，經過四次修訂，清單內的事項數量已由 2018 年版的 151 項壓減至目前的 106 項，壓減比例約 30%，一大批行業准入限制得以放寬，各類經營主體都能看得見、摸得着、進得去，「寬准入」紅利切實賦能經濟社會發展，做到了「清單越縮越短、市場越放越活」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國家發改委委、商務部、市場監管總局等三部門在公佈《清單（2025 年版）》同時，還將開展市場準入壁壘清理整治行動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;發改委有關負責人表示，清單之外「玻璃門」「彈簧門」「旋轉門」等堵點卡點尚未消除，發現和破除市場準入壁壘的機制還沒有完全成熟，企業「上告無門」「告而不理」「理而不決」等問題不同程度存在，還沒有完全做到「非禁即入」落地生根。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對接下來的整治步驟，發改委表示，一是對涉及市場準入的各類規定文件進行全面清理；二是開展線索歸集，通過政府部門自查、公開徵集等方式，全面歸集各類渠道獲得的線索。三是進行個案核實整改，各省發展改革部門會同商務、市場監管部門，對各類渠道歸集的問題線索進行彙總，推動轄區內各級地方政府及其所屬部門限時核實整改。四是典型案例公開通報。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12669336.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12669336.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 01:49:13 GMT</pubDate>
            <author>辛圓</author>
        </item>
    </channel>
</rss>