<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>財經_界面新聞</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/800.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/800" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新聞是中國具有影響力的原創財經新媒體，以財經、商業新聞為核心，佈局近 40 個內容頻道，旗下同時擁有正午故事、箭廠視頻、歪樓等數個知名新媒體品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>財經_界面新聞</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/800.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Sun, 13 Apr 2025 07:48:26 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>中國組裝美國 iPhone 機型的產線停工？供應鏈廠商：純屬誤傳</title>
            <description>&lt;p&gt;今日（4 月 13 日）早間，天風證券知名分析師郭明錤在社交平台上表示，在中國負責組裝美國 iPhone 機型的產線在 4 月 9 日已停止生產，目前尚未有恢復生產的消息。他還認為，產線是否恢復運作是一個判斷美國是否暫時移除對中國「對等關稅」的信號。4 月 13 日下午，據相關供應鏈廠商處消息：「中國產線並未停工，該消息純屬誤傳。」（每日經濟新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12605100.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12605100.html</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 07:01:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>消費者壓力或將緩解，美國宣佈豁免手機等產品「對等關稅」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;當地時間 2025 年 4 月 4 日，美國紐約，顧客在第五大道的蘋果店瀏覽 iPhone 展台。圖片來源：CFP&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250413/174451474247228600_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;該措施可能會在一定程度上緩解美國消費者面臨的漲價壓力，同時有利於包括蘋果公司和三星電子公司在內的電子巨頭。該措施可能會在一定程度上緩解美國消費者面臨的漲價壓力，同時有利於包括蘋果公司和三星電子公司在內的電子巨頭。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者，辛圓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;新華社消息，美國海關與邊境保護局當地時間 11 日晚宣佈，聯邦政府已同意對智能手機、電腦、芯片等電子產品免除所謂「對等關稅」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海關與邊境保護局發佈的文件顯示，這些產品被排除在政府對貿易夥伴實施的所謂「對等關稅」之外。文件顯示，豁免的產品適用於 4 月 5 日以後進入美國的電子產品，已經支付的「對等關稅」可以尋求退款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;智能手機、電腦等消費電子產品通常不在美國生產，在美國建立生產線需要多年時間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;央視新聞援引彭博社的報道指出，該措施可能會在一定程度上緩解美國消費者面臨的漲價壓力，同時有利於包括蘋果公司和三星電子公司在內的電子巨頭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國昆尼皮亞克大學 4 月 9 日公佈的一項最新民調顯示，超半數美國人對美國加徵關稅表示不滿，認為這將傷害美國經濟，並給日常生活帶來負面影響。分別有 72% 和 53% 美國受訪者認為加徵關稅將在短期和長期內損害美國經濟。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250413/174451474247228600.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，路透社與益普索集團 8 日發佈的一項線上民調結果顯示，超過七成受訪者認為未來半年美國國內日用消費品、汽車、手機等商品會因特朗普日前宣佈的關稅措施漲價。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;央視消息稱，當地時間 10 日，美國亞馬遜公司首席執行官安迪·賈西接受美國媒體採訪時表示，美國政府的關稅政策對美國消費者造成衝擊，&lt;span&gt;美國消費者可能將承擔更高的關稅成本&lt;/span&gt;，面臨更貴的商品價格。賈西還透露，在美國關稅新政實施後，亞馬遜公司已經發現&lt;span&gt;一些消費者出現了囤積商品的行為&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金融分析師侯賽因·庫貝西指出，豁免部分消費電子產品關稅標誌着美國政府在關稅政策上「180 度大轉彎」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，美國政府對外實施廣泛的、反覆無常的關稅政策，引發金融市場動盪，招致包括前副總統彭斯在內的共和黨重量級人物批評。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據新華社消息，彭斯日前接受美國《國會山報》專訪時説：「我深信選民支持特朗普總統重返白宮，是希望延續特朗普-彭斯政府的政策。」被問及關稅政策是否危及共和黨中期選情時，他回答：「選民期待的絕非美國曆史上和平時期最大規模加稅……這將給工薪家庭和大中小企業帶來沉重負擔。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，美國前國務卿布林肯日前接受媒體採訪時表示，美國現任政府對全球加徵關稅，將動搖美國家信譽，導致「美國優先」變成「美國獨行」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布林肯説，美國的關稅政策向世界，包括其盟友和貿易夥伴傳遞的信息是：這些國家需要「遠離美國」，在沒有美國參與的情況下開展合作；信譽是夥伴關係的基礎，現在美方已經受到質疑。他還説，濫施關稅帶來的結果不是「美國優先」，而將是「美國獨行」。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12604879.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12604879.html</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 03:27:40 GMT</pubDate>
            <author>辛圓</author>
        </item>
        <item>
            <title>18 年來首次！信託公司管理辦法關鍵條款迎修訂，業內解讀來了</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250412/174442664338741500_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;本次修訂與信託業高質量發展《意見》一脈相承，旨在促進信託公司迴歸本源，深化改革，防控風險。本次修訂與信託業高質量發展《意見》一脈相承，旨在促進信託公司迴歸本源，深化改革，防控風險。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;鄒文榕&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;繼 2025 年 1 月發佈《關於加強監管防範風險推動信託業高質量發展的若干意見》（下稱：《意見》）後，信託業再迎關鍵條款修訂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 11 日，國家金融監督管理總局就《信託公司管理辦法（修訂徵求意見稿）》&lt;em&gt;（&lt;/em&gt;&lt;span&gt;下稱：&lt;/span&gt;&lt;em&gt;《辦法》）&lt;/em&gt;&lt;span&gt;公開徵求意見。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這也是《辦法》自 2007 年實施後，18 年來的首次修訂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金融監管總局有關負責人表示，《辦法》部分條款已難以滿足信託公司風險防範、轉型發展和有效監管的需要，與資管新規、信託業務三分類通知等近年新出台製度的銜接也有待加強。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為此，&lt;strong&gt;本次修訂圍繞信託公司「受託人」定位要求，對《辦法》進行了全面修訂。除調整信託公司業務範圍外，還進一步明確信託公司經營原則、股東責任、公司治理、業務規則、監管要求、風險處置安排等，完善促進信託業強監管防風險高質量發展的監管制度體系。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250412/174442664338741500.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多位業內人士談及本次修訂的感受時向界面新聞記者提及，本次修訂與 1 月份發佈的信託業高質量發展《意見》一脈相承，旨在促進信託公司迴歸業務本源，深化改革轉型，有效防控風險。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「風險防範和化解風險是目前信託業最首要的任務，其次才是高質量發展。」有行業觀察人士向界面新聞記者表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本次修訂內容主要體現在四個方面：一是聚焦主責主業，堅持迴歸本源；二是堅持目標導向，強化公司治理；三是加強風險防控，規範重點業務環節；四是強化信託監管要求，明確風險處置機制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞記者關注到，相比於 2007 版，《辦法》徵求意見稿在信託公司風險防控及處置等方面內容表述大幅提升，信託公司嚴監管提升到了史無前例的高度。其中，「風險」二字出現 61 次，與之對比，2007 版「風險」僅出現 5 次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其中，在加強風險防控方面，&lt;/strong&gt;《辦法》指出，信託公司必須建立以受託履職合規性管理和操作風險為重點的全面風險管理體系。明確信託文件要求、信託目的合法性、風險揭示、銷售推介、受益權登記、信息保密、報酬費用、失責賠償、終止清算等系列要求，加強信託業務全過程管理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「信託公司應堅持‘賣者盡責、買者自負，賣者失責、依法賠償’，明確禁止保本保收益、嚴禁不當銷售、嚴禁通道類業務和資金池業務、嚴禁違規擔保、嚴禁不正當交易或者謀取不當利益、嚴禁挪用信託財產等禁止性規定。」金融監管總局有關負責人表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在強化信託監管層面，&lt;/strong&gt;《辦法》明確信託公司風險處置機制。要求信託公司最低註冊資本從 3 億元提高至 5 億元門檻。強化信託公司資本和撥備管理。從受託履職和股權管理兩個方面加強行為監管和穿透監管。落實分級分類監管要求。提升風險處置和市場退出的約束力和操作性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「整體上看，《辦法》的調整基本都在預期之內，完整總結了近年以來信託機構各類發展情況，諸如業務範圍、破產清算、公司治理等。並且很多內容，信託機構及監管層面已按照《辦法》執行，無非是把內容更新進去罷了。」華北一信託公司戰略部研究員向界面新聞記者表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「特別是在風險處置層面，近年來，伴隨國內經濟換擋升級，疊加信託業深化轉型，部分信託機構風險逐漸暴露，監管對於高風險信託機構的處置已經有一套清晰路徑。相比於《信託法》，相關風險處置內容放到《辦法》顯然更為合適。」研究員進一步表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;冠苕諮詢創始人周毅欽也界面新聞記者表示，強化風險與近年來國家金融監管總局「長牙帶刺」的嚴監管導向一脈相承，旨在通過全流程風險覆蓋防範系統性金融風險。信託業「減量提質」可能加速牌照收縮，這是監管政策正在努力推動信託行業進行「優勝劣汰」的信號，但也可以理解為是一種結構性優化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「通過提高准入門檻、壓實機構主體責任，倒逼中小機構兼併重組。信託牌照收縮後，內部管理完善、業務種類豐富、風險管理能力強的信託公司反而可能獲得更大發展空間。」 周毅欽認為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得關注的是&lt;strong&gt;，從業務層面，本次修訂對信託公司亦進行了重大調整：&lt;/strong&gt;除信託業務將現行《辦法》中 5 項信託業務調整為資產服務信託、資產管理信託和公益慈善信託外，最大改變在於信託公司「固有業務」表述調整為「資產負債業務」，其他業務範圍也進行了適度放寬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，在資產負債業務方面，《辦法》在固有負債項下新增「向股東及股東關聯方申請流動性借款、定向發債」規定，在固有資產項下取消對外提供擔保業務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多位受訪人士向界面新聞記者提到，過去除同業拆借以及信保基金借款外，信託公司幾乎不被允許負債經營。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「作為正規金融機構，信託公司幾乎不被允許槓桿經營並不合理。從長期看，信託公司的資產服務信託業務盈利能力較弱。信託公司想要滿足股東回報，想要維持一個比較好的收入水平，提升固有業務的投資收益能力尤為重要。」也有業內人士指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「此外，近年來，信託公司風險事件頻出，總不能出了事就找信保基金借款，股東更應該率先承擔起信託機構的‘輸血’義務。」上述受訪人士向記者表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞記者關注到，《辦法》第九條 11 項便要求，信託公司出現危及持續經營、危害金融秩序等情形時，主要股東應當承諾在一定時限內通過補充資本、回撥歷年紅利、流動性支持等方式實施救助；第六十八條亦提到，國家金融監督管理總局及其派出機構促成信託公司重組的，信託公司股東應當積極採取增資、引入戰略投資者等方式配合風險處置工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回到信託業務層面，界面新聞記者發現，針對開年以來行業對於不動產信託財產登記等試點內容，《辦法》五十一條亦首次以文字形式進行了明確，並規定投資者持有的資產管理信託受益權經信託登記機構登記後，可在國家金融監督管理總局認可的市場進行交易流轉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「未來，監管或將建立一個行業內的流轉平台來規範投資者的資產管理信託受益權流傳行為。」華北有信託公司研究部副總認為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本次徵求意見稿還特別強調了信託公司治理機制的完善。&lt;/strong&gt;《辦法》從加強權益保護、強化股東行為管理、強化關聯交易管理、強化薪酬管理和做好信託文化建設五個方面全面要求信託機構規範公司治理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;清華大學法學院金融與法律研究中心研究員楊祥認為，規範公司治理以及規範地開展信託業務，原本就應當是信託公司營業中的應有之義。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「這些年來，信託公司快速發展，但信託文化建設任重道遠，個別信託公司展業冒進，給投資者造成了巨大損失，也給整個信託業在民眾中的信任度受到極大損害。相信，《辦法》的出台對於現在經營規範、遵守信義文化的信託公司來説是重大利好，最終能夠從競爭內卷中成功。」楊祥認為。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12603668.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12603668.html</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 10:01:53 GMT</pubDate>
            <author>鄒文榕</author>
        </item>
        <item>
            <title>【專訪】周密：加強和「一帶一路」國家的合作，降低特朗普極端關稅影響</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;商務部國際貿易經濟合作研究院研究員周密。受訪者供圖。&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250412/174442880675754800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;商務部研究院研究員周密建議，企業在對外投資時要加強與投資東道國夥伴的共同發展，着重於做增量，幫助投資所在國提升價值鏈和產業鏈，從而豐富雙邊貿易的品類和方式。商務部研究院研究員周密建議，企業在對外投資時要加強與投資東道國夥伴的共同發展，着重於做增量，幫助投資所在國提升價值鏈和產業鏈，從而豐富雙邊貿易的品類和方式。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;劉婷&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;美國近日宣佈實施的所謂「對等關稅」計劃，引發國際社會強烈反應，也導致包括美國在內的全球金融市場大幅動盪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;商務部國際貿易經濟合作研究院研究員周密對界面新聞表示，面對特朗普極端關稅，政府需要幫助企業更好地識別供應鏈衝擊，優化貿易結構和方向，減少關稅衝擊帶來的直接影響；同時加大人工智能等新技術的使用力度，改善貿易效率和生產柔性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「首先是要幫助企業去認清當前的環境，比如我們對於供應鏈衝擊的識別能力。幫助企業獲得更多市場更為準確的需求信息，增加貿易的多元化能力。」周密説，企業也要主動和積極進行調整，比如發現需求和創造需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「企業是根據市場需求走的，但有些時候一些需求是沒有被發現的，我們應該通過建立聯繫渠道等方式，讓企業能夠找到更多的沒有被發現的需求。」他説，「另一方面是創造需求，而這需要產業的配套，需要工業化和城市化進程的推進。在這些方面，我們和‘一帶一路’沿線國家之間的合作都會進一步加強。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於「走出去」的企業，周密建議，在投資的時候不要以零和博弈的方式去對待當地市場，而是要加強與投資東道國夥伴的共同發展，建立更強的貿易鏈的關係。同時，着重於做增量，幫助投資所在國提升價值鏈和產業鏈，從而豐富雙邊貿易的品類和方式。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250412/174442880675754800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他還表示，中國在反制美國無理關稅要求時，需要將美國企業及其政府區分開來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我覺得不要影響美國企業與中國企業做生意這種氛圍，還是需要將美國企業和美國政府區分開來的。我們的出發點並不是要以牙還牙、以眼還眼，我們更多的還是為了獲得更強的發展動力、支持和路徑。」周密説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以下是採訪全文，經界面新聞編輯整理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：自上任以來，特朗普關稅政策變本加厲、朝令夕改，他的主要目的是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周密：&lt;/strong&gt;我認為他有兩個主要目的。一是要減少美國的財政赤字，通過加徵關稅可以迅速增加財政收入，而財政收入的增加又可以為他實施其他政策提供支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二是利用關稅來迫使其他國家做出調整和讓步，當然他也會通過這樣的做法，在其他領域去爭取美國的利益。在這個過程中，美國本土企業獲得了更大的保護，也可能會促使一些企業為了降低關稅的影響，對美投資。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：其實不止特朗普，近幾屆美國總統也都有想要再工業化的舉動，他們為什麼要推動製造業迴流？特朗普的關稅政策能推動製造業大規模迴流美國嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周密：&lt;/strong&gt;因為他們覺得製造業的繁榮才是一個國家競爭力的表現，而且美國也確實碰到了很多問題，比如説軍艦修不好，涉及到軍隊的一些產業受到影響，他們感受到了經濟下行、競爭力下降的這樣一個態勢。同時，他們看到包括中國在內的其他國家的經濟在不斷增強，所以希望能夠重振製造業，進一步加強在全球的話語權和影響力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在關稅的促進下，肯定會有一部分製造業迴流到美國去，但是想大規模迴流，尤其是實現特朗普所想象的鋼鐵業、汽車業振興難度是非常大的，因為這些產業都不是簡單的一家企業就能夠發展起來的，它涉及到一系列的基礎，涉及到供應鏈和各種要素的投入，而美國現在是沒有這個條件的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：你判斷現在的關稅戰會長期存在嗎？什麼因素可能促使特朗普改變政策？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周密：&lt;/strong&gt;我覺得關稅戰可能會在一定時間內存在，可能需要有經濟上的負面衝擊，才會改變特朗普的決策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一個是成本。如果供應鏈的成本大幅上升，將會使美國消費以及企業生產，都面臨更高的壓力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二是供應鏈的不確定性增加。企業為了減少損失，可能要選擇新的供應夥伴，但這個難度很大，需要他們重新去建立關係，這會導致其供應變得更加混亂。那麼，不管是對企業還是消費者來説，為了減少這種衝擊，他們會擴大庫存，增加購買，以為未來做準備，而這又會進一步加劇供應鏈緊張，而這些又會對美國經濟的預期造成負面影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三，這些衝擊還可能導致部分美國企業破產，破產又會影響人們的收入，這種演繹邏輯都會導致美國經濟面臨比較大的壓力，這也是為什麼一些機構正在調低美國的經濟增長預期的原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，美國國內也會有制衡。在三權分立下，行政權如果太大，其他方也會考慮它是不是過於濫用。我覺得，美國行政權在經濟或者經濟狀態法案方面獲得的授權，未來可能會遭遇司法方面的一些限制，當然可能流程上會更復雜一些。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：迄今為止，中國對特朗普無理的關稅政策給予了強硬回應，除了現有的反制措施，還可以採取哪些措施？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周密：&lt;/strong&gt;在這種情況下，如果中國都漠然置之，或者不去聲張的話，我覺得沒有其他國家還會真的能夠站出來。我們站出來，是因為我們堅信應該按照多邊的方式解決問題，而不是以大欺小。通過多邊規則的建立，我們已經從弱肉強食時代進入了文明時代，那為什麼要再回到野蠻人那種互相欺壓、剝削來實現自身生存的這種模式呢？這顯然是不符合邏輯的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我覺得要注意的是，在反制的過程中，不要影響美國企業與中國企業做生意這種氛圍，還是需要將美國企業和美國政府區分開來。我們的出發點並不是要以牙還牙、以眼還眼，我們更多的還是為了獲得更強的發展動力、支持和路徑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：你近期發表了一篇文章，講的是美國在中國具有巨大的服務貿易領域的利益。我們有沒有可能從服務貿易領域入手反制？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周密：&lt;/strong&gt;我覺得這個得要看下一步的進展情況，因為畢竟決策是很複雜的一個流程，考慮的不光是對對方的打擊，也要考慮到我們產業發展的利益，考慮到我們民眾的現實生活。比如要是某個企業沒有辦法繼續提供服務了，那麼原來那些客戶怎麼辦？這不只是國與國之間的爭端，也要考慮到企業的正常經營和老百姓的日常生活。我覺得打擊的這種方式不是特別可取。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他要徵稅是他的權力，你不可能不讓他徵稅，國與國之間的這種對抗，肯定大家都會受損，但是對於怎麼去認識損失，每個政府的考慮角度不一樣，這點可能會有所不同。所以，我們只能夠先做好自己的事情，也不能夠去改變別人，或者簡單地去命令別人做出改變。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：面對特朗普關稅，企業要如何調整出口策略或「走出去」戰略？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周密：&lt;/strong&gt;一方面是發現需求。企業是根據市場需求走的，但有些時候一些需求是沒有被發現的，我們應該通過建立聯繫渠道等方式，讓企業能夠找到更多的沒有被發現的需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面是創造需求，而這需要產業的配套，需要工業化和城市化進程的推進。在這些方面，我們和「一帶一路」沿線國家之間的合作都會進一步加強。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我講的企業，其中很重要的一部分指的是別的國家企業，他們會選擇跟中國市場加強聯繫，因為中國市場是穩定的，我們能夠帶來更多的發展機會，減少風險，所以不管是走出去還是引進來，我覺得外界跟中國的經貿往來會進一步的加強。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：這輪關稅遠超市場預期，在政策支持方面你有何具體建議？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周密：&lt;/strong&gt;歸根到底，不管特朗普政策怎麼變，我們能做的是把自己的事情做好，強化自身能力，而不是希望通過特朗普的仁慈獲得優惠或豁免之類的。從過去幾年的發展歷程來看，中國外貿的全球競爭力是在加強，而不是減弱。儘管有高關稅的壓力，中國政府和企業還是非常有能力去應對這種市場挑戰的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至於政策支持，首先是要幫助企業去認清當前的環境，比如我們對於供應鏈衝擊的識別能力。幫助企業獲得更多市場更為準確的需求信息，增加貿易的多元化能力。企業也要主動和積極進行調整。不僅要儘量保持外貿規模的穩定，還要通過調整、優化貿易結構和方向，以減少關稅衝擊帶來的直接影響，包括增加產品的技術含量、對需求的全面響應、提高供應鏈協同效率等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，也要利用這個機會加大技術的使用力度，促進包括人工智能在內的一些新技術，在提升貿易效率和生產柔性方面，還是有很大的改進空間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：在這種大環境下，對於仍在堅持出海的中國企業，你會給出怎樣的建議或者提醒？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周密：&lt;/strong&gt;一直以來，我們都鼓勵企業在全球化的發展過程中去實現自身的發展。目前確實各個國家都面臨着挑戰，但他們也需要中國企業，用自身的優勢去幫助他們增強供應鏈的韌性，所以這些國家還是歡迎中國企業的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要注意的是，我們在投資的時候不要以零和博弈的方式去對待當地市場，而是要加強與投資東道國夥伴的共同發展，建立更強的貿易鏈的關係，來減少這些貿易衝擊對於企業的影響。另一方面，要着重於做增量，幫助所在國去提升他的價值鏈和產業鏈，然後來豐富雙邊貿易的品類和方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;應該説，在那些正在加強工業化和城市化的區域，還是有很多合作空間的。此外，在中歐、中日韓這些區域的合作方面，也有新的需求，而且現在我們也有一些機制正在推動建立聯繫，我覺得對企業合作還是有支撐效果的。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12603764.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12603764.html</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 03:52:13 GMT</pubDate>
            <author>劉婷 LT</author>
        </item>
        <item>
            <title>【專訪】鄧子梁：美元霸權是導致美國製造業空心化的深層原因</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;當地時間 2025 年 4 月 2 日，美國加利福尼亞州奧克蘭，貨輪準備離開奧克蘭港。來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250411/174438039434962700_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;應對當下的關稅戰，除了擴大內需外，還應該考慮出台一些緊急狀態下的救濟方案。應對當下的關稅戰，除了擴大內需外，還應該考慮出台一些緊急狀態下的救濟方案。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者，閆桂花&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;離開中國，又離不開中國；迴流美國，又面臨種種障礙&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;——&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;這是北京大學國家發展研究院教授鄧子梁最近幾年密切跟蹤美國製造業迴流過程中觀察到的一個現象。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;鄧子梁從&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2021&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年起着手開展「美國製造業迴流」相關的專題研究。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2022&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年底開始，他擔任國家社會科學基金重大項目《美國製造業迴流的舉措、效果和影響研究》的首席專家。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;他對界面新聞表示，從&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2008&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年全球金融危機後，美國四任總統都在強力推行製造業迴流政策，但迄今為止效果一般。無論是製造業佔國內生產總值（&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;GDP&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;）的比重，還是製造業就業人口占總人口的比重，兩者都呈現緩慢下滑趨勢。一方面，製造業所需的高投入、長週期以及對政策不穩定的預期抑制了企業回遷建廠的動力；另一方面，缺乏足夠的勞動力以及相應配套的供應鏈，企業即使迴流也對就業拉動效果很小。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;鄧子梁進一步指出，製造業佔比下降是全球性、歷史性的趨勢，一個重要原因是技術進步，使得製造業不需要那麼多資金和人力，就能夠生產出滿足全球人口生存所需的基本物質。而美國製造業「空心化」尤為明顯的深層次原因在於美元霸權。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「二戰後，美國確立了世界霸主地位，其貨幣因此成為全球安全、可靠的財富象徵，無論是交易貨幣、儲備貨幣還是避險貨幣，都受到廣泛青睞，類似於黃金。人們對美元的過度追捧，導致對美元的需求居高不下。對美國而言，印製美元即可滿足需求，不需要去很辛苦地做製造業。資本肯定是逐利的，自然會流向回報率高的行業。這是根本性的問題。」鄧子梁説。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250411/174438039434962700.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;他還表示，對於中國而言，應對當下的關稅戰，除了擴大內需外，還應該考慮出台一些緊急狀態下的救濟方案，即國家給予這些直接受美國關稅衝擊的企業以更多的關懷，比如&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;階梯式關稅補貼、動態優化出口退稅率，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;對於這些企業生產的產品要給予特殊的疏導通道，還要分層次、分類別地對出口企業背後的生產企業進行幫扶。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;以下是採訪全文，經界面新聞編輯整理。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞：你從&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2021&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年開始就一直在做「美國製造業迴流」相關的專題研究，迄今為止，總體來看，你覺得美國製造業迴流的效果如何？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;鄧子梁：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;是的，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2021&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年我做了一個相關課題，次年底中標了國家社會科學基金的重大項目，項目為期五年，所以現在才做了一半。「美國製造業迴流」這個話題非常複雜&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;——&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;起因很複雜，過程也很複雜，對中國、對美國的影響都非常複雜。我們調研了國內外一些企業，美國公司及其供應鏈上的公司，也做了不少數據分析，有了一些初步的發現。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;從奧巴馬時期至今，幾屆政府都在推動製造業迴流，綜合所有的資料，包括我的一些研究數據，結論是迴流總體效果很一般。無論是製造業增加值佔&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;GDP&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的比重，還是製造業就業人口占總人口的比重，一直處於緩慢下滑趨勢，基本上沒有上揚過。製造業就業人口占比近五年維持在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8%-8.2%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，製造業佔&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;GDP&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;比重穩定在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;10%-11%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;水平。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;效果較明顯的是拜登時期推出的三個法案，基礎設施法案、芯片法案和通脹削減法案。這三個法案提供了很多補貼，直接刺激了電子相關行業，特別是芯片產業的發展，也推動了節能環保、綠色能源、綠色科技的發展，進而帶動了相關產業。美國財政部的報告顯示，自&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2022&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年秋季拜登推出相關政策後，少量行業的投資飆升，就業也有回暖。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;簡單來講，迴流效果最好的是高端製造業。反觀技術含量低的勞動力密集型製造業，迴流效果差，根據美國「迴流倡議」（&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Reshoring Initiative&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;）報告數據，新增就業佔比連&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;都不到。原因很簡單，高端製造業是美國的強項，而其他製造業既缺乏勞動力，也缺乏配套的供應鏈上游供應商。即便迴流，蓋出來的工廠也是無人工廠，僅靠十幾個工程師來維護設備，能帶來就業嗎？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;另外，去年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;10&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月美國彼得森國際經濟研究所發佈報告，也對美國製造業迴流的效果給出了較為否定的結論。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞：正如你所説，美國在勞動成本上完全沒有優勢，那為什麼美國政府仍執着於製造業迴流？其實不光美國，當一個國家經濟發展到一定程度後，都會面臨製造業佔比下降的問題，但美國的製造業&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;空心化&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;更加嚴重，原因是什麼？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;鄧子梁：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;前面三屆政府都在推動製造業迴流，但出發點不同。奧巴馬時期推動製造業迴流是因為經過&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2008&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年金融危機後，美國發現自己實體經濟很脆弱；特朗普推動迴流的重要原因是兌現選舉承諾，讓「鏽帶」地區的一些人再次就業；到了拜登時期，直接的原因是疫情期間，供應鏈中斷給很多生產和經濟安全帶來挑戰和不確定性。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;至於製造業的空心化，其實全球製造業的佔比都在下降。世界銀行數據顯示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1990&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年到&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2023&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年，世界各國工業增加值佔&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;GDP&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的比重從&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;32%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;下降到了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;26%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;左右，這是一個世界性的趨勢，只不過美國的下滑更引人注意。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一個原因是技術進步使得製造業不需要那麼多資金和人力，就能夠生產出滿足全球約&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;80&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;億人口生存所需的基本物質。在這個過程中，可能會出現在局部地區的局部時期，由於承接了世界性的產業轉移，帶來製造業佔&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;GDP&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的比重短暫上揚的情況，比如在中國改革開放時期，又比如亞洲四小龍的經濟騰飛時期。現在中國的製造業佔&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;GDP&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的比重其實也在下降，目前已經降到&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;28%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;左右。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;最核心的問題還是美元霸權。美元霸權並非一朝一夕形成，而是基於長期的國家綜合實力和軍事實力。二戰後，美國確立了世界霸主地位，其貨幣因此成為全球安全、可靠的財富象徵，無論是交易貨幣、儲備貨幣還是避險貨幣，都受到廣泛青睞，類似於黃金。然而，人們對美元的過度追捧，導致對美元的需求居高不下，通過對美貿易順差來獲得美元是重要的直接途徑。那麼對美國而言，印製美元似乎即可滿足需求，不需要去很辛苦地做製造業。資本肯定是逐利的，自然會流向回報率高的行業。這是根本性的問題。實際上，歷史上國際通行貨幣的發行國，一旦過度依賴發行貨幣帶來的好處時，都會導致本國經濟失衡。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞：據你瞭解，迴流美國的企業，在美國都面臨了哪些問題？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;鄧子梁：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;技術水平低的製造業企業，找不到合格的產業工人，工資不高，甚至低於機械化程度高的現代化農業，這是一般性問題。美國政府雖然也會推出補貼，但對企業而言，一是，拿出大量資金投資本土生產，現金流容易中斷；二是，就算美國政府有補貼，光靠補貼也不可能富起來，就好比車輛被撞了可以得到保險公司理賠，但保費是不可能讓車主賺錢的。補貼也是如此，只能讓企業少虧一點，少投入一點，回本稍微快一點，但不可能靠補貼活得滋潤。特別是高技術製造業，動輒就是上億美金的投資，回本也會比較慢。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;還有供應商問題。任何一個龍頭企業，都需要配套幾十家、上百家上游供應商。這些公司更多是做原材料的，比如螺絲、鋼絲等，美國做這些沒有競爭力，只能從墨西哥、越南等地進口。沒有這些，迴流對勞動力密集型產業的就業拉動很有限。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;重要的還有預期。現金流是有周期的，貨運、物流、零售等公司的週期較快，大型製造業週期很慢，需要非常長期的、穩定的經濟預期。一個現代製造業工廠，從拿地建廠到盈虧平衡，至少需要三五年時間。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞：在本次「對等關稅」政策中，除了向中國加徵高額關稅外，特朗普還向其他亞洲經濟體特別是東南亞地區重拳出擊，其目的是打擊中國通過東南亞的轉口貿易。之前從事轉口貿易的企業怎麼辦，政府要如何幫助他們渡過難關？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;鄧子梁：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;對企業本身，暫時恐怕沒有特別好的辦法。理論上可以去拓展其他市場，但在一線做過業務的人都知道，這談何容易。電商受到的衝擊尤其大，比如在阿里巴巴、拼多多旗下 Temu&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上的電商，以前發一個單不超過&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;800&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美元是免稅的，但從&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日起小包裹關稅豁免取消，要全額交稅。相關的還有輪船&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;——&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中國造的輪船，不管運的是韓國的貨還是墨西哥的貨，停靠美國的港口都要繳納高額的停靠費。全世界十條新造的大船裏有五六條是中國製造，對這些企業來説也是很大的打擊。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;我認為，對於對美出口依賴度高的企業，應該考慮出台一些緊急狀態下的救濟方案，即國家給予這些直接受美國關稅衝擊的企業以更多的關懷和兜底。有些企業業務主要對美，面臨的可能就是覆頂之災，這是很現實的問題。所以，特殊時期應出台特殊政策，比如階梯式關稅補貼，動態優化出口退稅率，推行「一鍵報稅」系統等，緩解流動性壓力。這是第一。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;第二，對於這些企業生產的產品，要給予特殊的疏導通道。大企業可能過去八年一直在努力地進行地域多元化佈局，但對美出口的中小微企業，特別是純外貿企業而言，處境可能很艱難。小的只有三五人，大的有幾十人的工廠，相應地，就業會直接受到衝擊。我曾經在國家自然科學基金資助下，研究中國初創企業出口轉內銷，發現存在不熟悉國內市場、缺乏運營經驗等挑戰。需要國家有關部門引導有影響力的銷售平台，配合拉動消費等舉措，幫扶企業度過難關。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;11&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日京東宣佈了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2000&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;億的出口轉內銷扶持計劃，值得鼓勵。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞：你前面提到，跟美國企業也有一些交流，他們是如何應對特朗普關稅衝擊的？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;鄧子梁：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;過去七八年比較清晰的一個趨勢是：外遷但又離不了中國，最後選擇類似「中國&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;+1&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」這種方案。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不少美資企業仍然高度關注中國市場的一切機會。比如醫藥行業的美資公司，在中國尋找好的種子公司、優秀的民營公司，把好的產品拿到美國，聯合申請獲得監管部門批准後上市。過去幾年這種情形見得比較多，實際上，如果沒有地緣政治衝突，相當多的跨國公司還是非常留戀中國市場。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;與此同時，我也發現了一些令人振奮的案例，有些企業仍選擇在中國擴大再生產。原因很簡單，在中國能夠比其他地方有更多的成長空間。美資企業康明斯的管理者告訴我，他們非常看好柴油發動機在中國工程機械、數據中心、造船業等行業的銷售前景，堅定地繼續在華興業投資。中國是最好的試驗場&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;——&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;有好的技術馬上就能變成好的產品，之後就可以把新的產品賣到歐洲、美國和東南亞。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞：特朗普此次關稅讓人想到&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1930&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年美國胡佛總統簽署的《斯穆特&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;-&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;霍利關稅法》，當時美國也是大幅提高進口關稅，結果伴隨其他國家的報復性措施，美國的進、出口額都大幅縮水，全球貿易也急劇萎縮。一些經濟學家認為，正是斯姆特&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;-&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;霍利法案導致&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1930&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年代的大蕭條。此次特朗普關稅行動，會不會帶來同樣的後果？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;鄧子梁：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;100&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年前的事情放到今天，有些原理還是適用的，但&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年的世界跟彼時相比有很多不同。這&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;100&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年間，各種形式的衝突和戰爭，無論是貿易戰還是熱戰、冷戰，都完整經歷過，歷史的教訓很慘重，追求和平、合作和發展的政治心態還是普遍佔上風的。而且，今天的世界也比&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1930&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年的世界更加一體化和不可分割，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;現有的以&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;WTO&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;為核心的貿易協調機制，碰到了巨大困難。未來是否會形成一個以中國和美國為雙核心的循環區域貿易，兩個核心，中間有交叉？比如越南，跟中國建立了全面戰略合作伙伴關係，但最近也跟美國升級為全面戰略夥伴關係。這種雙體系，從經濟運行和企業微觀管理角度看，肯定是比現有體系更低效的。但是也不排除美國政府一廂情願地去拉幫結派，脅迫相關國家選邊站，企圖造成這個局面。對中國而言，應該儘快和東盟、歐盟等大的貿易板塊進一步深化經貿和技術合作，進一步互相降低關稅水平，因為經貿互補性很強，並且可以對大國競爭形成有效戰略緩衝。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞：你認為特朗普關稅衝擊，接下來可能會有哪些進展或者轉機？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;鄧子梁：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中美雙方談的意願應該還是有的，但首先美方需拿出誠意來，增強談判的信用和基礎。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其實，特朗普關稅在美國內部也面臨很大的政治壓力，因為他在發佈關稅命令時動用了緊急行政權力，繞開了議會，對於美國這樣一個三權分立的國家而言，這種做法不一定能夠得到國內政治勢力的支持。而且美國債務問題嚴重暴露等，也影響到關稅決策。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;另外，對美國這樣一個資本主義國家而言，資本市場的暴跌、商業巨頭的股價蒸發，都會迅速傳導到政策頂層。一個蘋果手機原來一千美元就能買到，現在價格翻倍，公司還如何經營？就算搬不回美國，一兩年內能搬到印度嗎？在中國，富士康鄭州工廠僱員&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;30&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;萬，帶動上游&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;300&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;萬人就業，這麼龐大的熟練工人羣體，在世界其他地方都是找不到的。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;所以，美國國內的經濟基礎和政治勢力，對於特朗普的這種極端關稅行動，應該是比較反對的。所以，也許會在某個時候，以某個形式，出現一個契機，讓雙方坐下來談一談。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12602883.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12602883.html</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 00:45:50 GMT</pubDate>
            <author>閆桂花</author>
        </item>
        <item>
            <title>「對等關稅」下的匯率圖景：美元指數跌破 100 關口，投資者湧向日元、瑞郎</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20240205/1707138923748_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「特朗普政府在關稅政策上的朝令夕改，正在引爆美元的信用危機。」「特朗普政府在關稅政策上的朝令夕改，正在引爆美元的信用危機。」&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;何柳穎&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;王姝&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美國「對等關稅」政策引發匯率市場劇烈波動。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4 月 2 日至今，美元指數走出了先跌後升再降的整體下行趨勢，4 月 11 日，美元指數已跌破 100 關口。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;特朗普政府在關稅政策上的朝令夕改，正在引爆美元的信用危機，或持續強化&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;‘&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去美元化&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;’&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;趨勢，4 月份以來美元資產&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;‘&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;股債匯&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;’&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;三殺，反映出全球投資者對美國政策不確定性和流動性危機的焦慮。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;東吳證券首席經濟學家，研究所聯席所長蘆哲&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;向界面新聞記者強調。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;與此同時，4 月 11 日，離岸人民幣兌美元幾度突破 7.3 關口，&lt;/span&gt;日內漲幅超過百點‌；在經歷了此前數日調降後，人民幣對美元中間價調升，較前一日調升 5 個基點報 7.2087。&lt;span&gt;人民幣對美元中間價較前一日調升 5 個基點報 7.2087。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;值得注意的是，日元、瑞郎等避險貨幣集體上漲，瑞郎更是走出 10 年來新高，顯示出市場避險情緒依然濃厚。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20240205/1707138923748.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美元指數緣何下行？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4 月 11 日，衡量美元對六種主要貨幣匯率的美元指數跌破 100 關口，為 2023 年 7 月以來首次，截至發稿報 99.7924，日內跌幅 1.14%。此前一日，美元指數下跌 1.97%，收報&lt;a href=&quot;tel:100.9374&quot;&gt;100.9374&lt;/a&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據新華社，美國總統特朗普本月 2 日在白宮簽署關於所謂「對等關稅」的行政令，宣佈美國對貿易夥伴加徵 10% 的「最低基準關稅」，並對某些貿易夥伴徵收更高關稅。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其後，外匯市場波動劇烈。美元指數先跌後升再降，整體呈下行趨勢，尤其自 4 月 9 日起，下降幅度明顯擴大。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/2025411/643f4095de4ce4baec259669b4a50c59_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;4 月 2 日以來的美元走勢，圖源：Wind&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;受訪專家認為，近期美元下行反映了市場的避險情緒，而美國經濟本身就是風險源。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;蘆哲認為，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;當前美元以及美元資產面臨「三元悖論」：如果要應對關稅衝擊帶來的通脹不確定性，美聯儲大概率推遲「降息」保持觀望，但高利率又會加劇美國債務的滾動壓力；美債市場流動性枯竭需要美聯儲下場幹預，但是幹預美債市場又會加大資產負債表風險；如果為了穩定金融市場而提前降息，又會犧牲「抗通脹」的信用，並引發美元指數的繼續貶值。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在上述三種&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;‘&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不可能&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;’&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的悖論環境下，4 月份以來美元指數一方面暴跌，另一方面也在背離不斷擴張的美債和非美債之間的利差，這種與利差走勢相反的下跌超出了過往歷史的傳統分析框架，本質上是政策信用、資產大&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;‘&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;搬家&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;’&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;和經濟衰退風險等多重因素共同做出的避險評估&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;蘆哲進一步分析稱。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在蘆哲看來，當&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美國經濟本身成為風險源泉時，美元指數就會選擇以劇烈下跌的方式來完成風險出清&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;另一方面，加徵關稅對貿易的衝擊會降低美元的市場需求預期，這也推動了美元走低。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「美國的‘對等關稅’政策會降低美元需求，因為加徵關稅必然會導致世界跨境貿易總量出現縮減，美元作為國際貨幣的需求自然會下行。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上海交通大學上海高級金融學院教授&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;胡捷&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;向界面新聞記者表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;後續而言，美債市場表現、美國政策利率如何走將是重要影響因素。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美債方面，「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;預計後續決定美元指數走勢的是美債能否恢復吸引力，若關稅政策不確定性下降，美債對外資的吸引力回升，美元指數或擺脫疲弱的狀態。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;蘆哲&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美國利率方面，最新數據顯示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美國 3 月 CPI 同比上漲 2.4%，為 7 個月來最低水平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「目前美國通脹超預期降溫，但在加徵關稅的影響下，美國國內物價必然會上升，目前還不好判斷會導致一次性的通脹調升，還是説可能誘發持續通脹、通脹循環，但無論如何，都會對降息通道產生壓力。但在加徵關稅的影響下，美國國內經濟會受到負面衝擊，這將要求美聯儲降低利率、放鬆流動性。」胡捷表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;胡捷認為，在兩者衝突之下，美聯儲需要作出權衡。「目前來看，我認為美國方面對經濟下行的擔憂會更強，美聯儲降息的可能性會更大，進而對美元匯率帶來進一步的下行壓力。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;有受訪專家認為，美元下行空間預計不會太大。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;我們預期美元於短期內未必有很大下行空間&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在暫緩關稅 90 天的情況下，經濟下行壓力有所舒緩，而且通脹壓力仍然偏高，減息的次數和時間點仍存很大不確定性，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但要留心美股市及債市調整會否為美元帶來下行壓力&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;星展銀行高級經濟學家及策略師謝家曦告訴界面新聞記者。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;回望 2018 年，彼時在美國政府加徵關稅的政策影響下，美元指數全年實現了 4.14% 的漲幅。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「這次與 2018 年的不同之處在於，目前市場對於美元的信心未必有之前那麼強。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;法國外貿銀行亞太區高級經濟學家吳卓&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;殷&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;向界面新聞記者表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;離岸人民幣兌美元收復 7.3 關口&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4 月 11 日，人民幣對美元中間價走強，較前一日調升 5 個基點報 7.2087，這也是 7 個交易日以來首次調升。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;同日，離岸人民幣兌美元幾度突破 7.3 關口，截至發稿報 7.2959。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/2025411/1a00c8e322762e0bb56eea171769a96d_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;人民幣對美元中間價走勢，圖源：中國外匯交易中心網站&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;對比來看，在 4 月 8 日之前，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;人民幣對美元匯率中間價&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;長期保持在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;7.2&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;以下。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4 月 10 日，人民幣對美元匯率中間價&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;達到&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;7.2092&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;離岸人民幣方面，4 月 8 日，美元兌離岸人民幣當天從&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;7.35&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;急速調整&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;至 7.43&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，4 月 9 日，又從開盤價 7.43 快速調整至收盤價 7.35，走勢波動。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;吳卓&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;殷&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;認為，近日人民幣匯率市場波動主要受到美國政府關稅政策反覆調整的影響，而央行會致力於將中間價控制在一個相對穩定的狀態。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;蘆哲強調，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;人民幣匯率在合理均衡狀態下的基本穩定、雙向波動，仍是重要的政策目標&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;經過 2022 年至今的歷史經驗，人民幣匯率管理的重點在於管理升貶值速度，而非管理某一具體的美元兌人民幣匯率點位，4 月份在美國對等關稅宣佈後，人民幣中間價在美元指數走弱的局面下&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;‘&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;逆勢&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;’&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;拉昇，同時隱含的逆週期因子擴大，表明人民銀行正在積極進行匯率管理操作，通過主動貶值進行風險釋放。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;蘆哲具體分析稱，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4 月 11 日 Bloomberg 給出的人民幣對美元預測中間價為 7.3067（前一日為 7.3506），而實際中間價為 7.2087，兩者之間隱含的逆週期因子為 980 點&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;預測中間價環比回落&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;約&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;500 個基點的情況下，實際中間價僅回調 5 個基點，表明人民銀行希望短期將人民幣中間價穩定在 7.20 左右的水平。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;蘆哲表示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4 月初「對等關稅」政策以及反制性貿易政策日益激化之時，貿易風險對各國經濟基本面的衝擊，又將帶動主要經濟體貨幣政策的變化&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;二季度，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;外匯市場或持續迎接「貿易政策」和「貨幣政策」兩種風險交互反饋的挑戰，人民幣匯率高波動階段或剛剛開啓。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;從積極因素看，一方面是美元的下行預期。「美元的走低將減輕其他貨幣的下行壓力。」胡捷表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;另一方面，是我國的政策支持。「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;當海外經濟挑戰增大、出口增速面臨下滑風險時，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;‘&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;穩增長&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;’&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的訴求要求經濟政策繼續加大支持力度、提振內需對沖外需下滑的不利影響&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;對於人民幣匯率來説，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;‘&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;適度寬鬆&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;’&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;貨幣政策和積極財政政策加碼、改善國內宏觀經濟並提高人民幣資產回報率，使得人民幣匯率發揮 2020 年一樣的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;‘&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;避風港&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;’&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;效應，將限制人民幣貶值的幅度&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;蘆哲認為。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;同時央行的流動性注入也值得關注。「我們預計&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;人民幣走勢預期偏弱&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在出口及內需面對較大挑戰時，通脹將持續溫和，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;央行&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;因而有較大空間減息及注入流動性&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。」謝家曦&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日元、瑞士法郎大幅升值&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日元、瑞士法郎等避險貨幣則上漲趨勢明顯。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4 月 11 日，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美元兌&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日元觸及去年 9 月以來&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;最低水平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，截至發稿，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;最低至 142.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;04，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日內下跌&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1.11%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在 4 月 3 日，即「對等關稅」政策消息發佈後，日元快速走高，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美元兌&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日元&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;從 149.27 下行至 146.09，其後經歷了幾日的波動走勢，4 月 10 日至 11 日延續升值趨勢。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4 月 11 日，美元兌瑞郎日內走低至 0.811，跌至 10 年來最低水平。與日元表現類似，瑞士法郎在 4 月 3 日大幅升值，調整幅度高達 2.56%。在 3 月，美元兌瑞郎仍在 0.88-0.90 的區間浮動，目前已升值至 0.81 的水平。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一方面，美元走弱支撐了其他貨幣的升值空間。「我們可以預期&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;瑞郎&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的利率會保持穩定，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日元利率可能提升，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;這種情況下，美元利率的預計下行會支撐他們的走強。」胡捷表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「尤其是日元，相較於瑞士法郎，日元正處於升息通道上。目前日本&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;通脹&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;預期&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;有所&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上升&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，如果日本政府看到加息的正面傳導效應，相信日元加息政策會比較明確，這將利好日元的表現。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;吳卓&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;殷&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;蘆哲對此持同樣觀點，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日元匯率受到日本央行維持&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;‘&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;加息&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;’&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;趨勢的支撐，若美聯儲確認重啓降息週期、而日本央行繼續延續加息趨勢，那麼支持日元匯率走強的因素或不僅是避險情緒，更有美日貨幣政策週期背離的基本面。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;另一方面，貨幣&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;需求&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的增加將支持其進一步走強。「在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;對美貿易降低的情況下，其他國家對美元的需求會減弱，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;那麼對&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日元、瑞士法郎等&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其他&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;貨幣的需求將會增加，從而推動這些貨幣的升值。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」胡捷稱。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在市場恐慌情緒下，避險貨幣預計會持續受到青睞。「接下來，預計美元以及人民幣都會承受一定壓力，而其他貨幣以及黃金等具備反彈空間。尤其在股債‘雙殺’的情況下，投資者會更多地將黃金等納入投資組合。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;吳卓&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;殷&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者留意到，部分投資者目前的美元資產配置計劃雖未完全改變，但已有調整。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「目前的匯率環境下，我們會更多地選擇黃金，日元，瑞士法郎等避險資產，但是目前我也很難完全不參與美元資產，當下全球最具流動性的資產仍然是美元。不過，現在對於美元資產我會更傾向於配置一些短久期的產品，比如美國短期國債，從無風險利率的角度來看，短期的美元產品還是有比較大的吸引力，可以避免最近整體環球投資市場的高頻波動。」一位投資者告訴界面新聞記者。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;需要指出的是，避險貨幣升值背後，其實涉及美元信用問題。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;蘆哲認為，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;避險貨幣日元和瑞士法郎等貨幣的大幅升值，本質上是全球資金在特朗普政府的政策可信度快速流失的背景下，正在為未來重新構建新的價值座標系&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;而在胡捷看來，一國貨幣的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;信用體系主要體現在安全性、保值性和用途廣泛性三個方面。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;來看&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，美元的安全性仍得到世界各國的認可&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;；&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;保值性&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;方面主要看通脹，我認為美國通脹降溫會受到關稅政策的衝擊，但預計是階段性的，而非根本性的，因此保值性受到的影響不大。影響最大的會是用途廣泛性，即剛才提及的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;貿易&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;總量&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;減少&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;帶來的美元&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;用途&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;受限&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12602712.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12602712.html</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 14:14:54 GMT</pubDate>
            <author>何柳穎</author>
        </item>
        <item>
            <title>從「香餑餑」到「燙手山芋」：美債正失去全球安全資產屬性</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20240124/1706099136843_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;消滅貿易逆差、計劃重組美債等動搖美元信用根基。消滅貿易逆差、計劃重組美債等動搖美元信用根基。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 |&lt;/span&gt;&lt;span&gt;楊志錦&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;還&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;好&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上週&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;把所有美債基金都贖回了。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;談及近期美債市場，北京地區某私募基金固收投資總監如是感嘆。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;本週美債收益率快速上行，引起市場廣泛關注。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Wind&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;數據顯示，本週 10 年期美債收益率和 30 年期美債收益率分別上行 39&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;BP&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;、45&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;BP&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;至 4 月 10 日的 4.4%、4.86%。期間，30 年期國債收益率一度突破 5%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;國債沒有信用風險，但市場波動會導致國債價格波動，期限越長波動就越大。比如 30 年期國債的久期一般為 20 年左右，一週內收益率上行 45&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;BP&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，意味着債券價格下跌 9%。對於低波動的國債而言，這就是暴跌。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者採訪瞭解到，本週美債收益率上行並非由經濟基本面驅動，而是大規模恐慌性拋售所導致。作為全球安全資產的美債曾經是市場的「香餑餑」，但近期則演變成「燙手山芋」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其深層次的原因在於，美國最新的對等關稅等貿易政策將削弱美元作為世界貨幣的重要性，疊加美債重組等建議，美債作為全球安全資產的地位動搖，全球投資者持有美國國債的意願下降。作為全球避險貨幣的美元也走弱，本週美元指數呈下跌態勢，4 月 11 日上午一度跌破 100。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20240124/1706099136843.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/2025411/58a9eaf1562a9f77da3aa3bc0f396305_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;（數據來源：Wind)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;大規模恐慌性拋售所致&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;債券市場一般不用價格來表示走勢，因為債券價格基本在債券面值（一般是 100 元）附近波動，但今年的 100 元和明年的 100 元所代表的收益並不一樣，所以市場一般用收益率表徵債券的價值。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;債券收益率與債券價格成反比，債券收益率越高，債券價格越低，同理債券收益率下行意味着債券價格上漲。債券收益率和市場利率緊密相關，受到宏觀經濟走勢、CPI&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;、貨幣&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;政策、機構行為等多方面因素的影響。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Wind&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;數據顯示，上週 4 月 4 日美國 10 年、30 年期國債收益率分別收於 4.01%、4&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;.41%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，但本週以來快速上行，至 4 月 10 日上漲至 4.4%、4.86%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一般而言，當宏觀經濟向好、&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;CPI&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上行時，市場利率抬升，國債收益率會上行，但這種上行緩慢發生。近期美國公佈「對等關稅」後，市場認為美國經濟衰退的概率提升，按照傳統邏輯，美國國債收益率應該下行，而非上行。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4 月 9 日，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美聯儲在官網發佈&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3 月貨幣政策會議顯示，美聯儲政策制定者在上月的會議上幾乎一致認為，美國經濟面臨通脹上升和增長放緩同時出現的風險，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;即&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;滯脹。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「即使考慮到美國經濟滯漲風險，美聯儲貨幣政策面臨在需求回落和通脹之間取得平衡的兩難，短期降息還要觀察。這會使美國短端國債利率難以下降，但長端國債利率受未來經濟預期影響，大幅上行壓力應該不大。」招商證券首席固收分析師&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;張偉&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但實際情況卻是美債收益率大幅上行。4 月 9 日，30 年期美債收益率一度上行 2&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5BP&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;突破 5%，創下了 2023 年末以來的最高水平；10 年期美債日內漲幅達 20&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;BP&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，創下自 1981 年以來的最大單日波動紀錄。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;分析來看，美債收益率高波動上行背後並非由經濟基本面驅動，而是遭遇了大規模恐慌性拋售，其拋售壓力有多個方面：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一是部分機構可能因為流動性壓力出售美債。受美國對等關稅影響，本週全球各市場股票普遍大跌，金融機構通過拋售美債以滿足保證金的需求。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;二是基差交易爆倉引發拋售。所謂美債基差交易，是指利用國債現貨價格與國債期貨價格之間的基差進行交易的策略，目前主要形式是對沖基金在國債現貨市場持有多頭，在國債期貨市場持有空頭，但普遍通過大加槓桿操作。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;當國債收益率快速上行後，美債現貨多頭就會爆倉，需要追補保證金，這時候機構需要進一步賣出頭寸，進而引發收益率上行—拋售國債—收益率再上行的負反饋螺旋。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美債安全資產地位動搖&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;除此之外，拋售還可能來自美國之外的持債主體。美國個別官員近期提議，應考慮對美債等資產的外國持有者徵收費用，因美國為提供美元、美債這樣的「全球公共產品」承擔了巨大成本，這加劇了市場和投資者對美債安全性的擔憂。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;國債代表國家信用，如果持有到期，一定能收到本金和約定的票面利息，沒有信用風險，所以國債通常也被認為是一種安全資產。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;由於美元的世界貨幣地位，美國國債成為全球的安全資產。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在過去，當股票市場大跌之時，全球資金會湧入美國購入美國資產尤其美國國債避險，美債收益率相應走低（表現為美債上漲），同時美元指數走高，但此次美債暴跌的同時美元指數也在走低。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Wind&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;數據顯示，4 月 4 日美元指數收報 102.91，但 4 月 10 日已降至 100.93，4 月 11 日一度跌破 100。再疊加美股也在大跌，美國金融市場形成股匯債「三殺」的局面。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「過去市場在投資時形成一種共識，美國經濟比其他非美經濟體更強，在劇烈動盪時，市場往往認為美國經濟和金融市場更有韌性，所以美元會走強。」某大型券商研究部高管表示，「但對等關稅提出後，市場擔心美國陷入滯漲，‘美國例外論’打破，資金從美國資產流出，美元沒那麼強。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;過往美元美債的強勢很大程度上還和美國的貿易逆差相關。具體而言，美元的世界貨幣地位來源於其向世界供應美元流動性，背後則是美國對全球商品的淨進口，在貿易上體現為逆差。對其他國家而言，則通過出口賺取美元，他國美元外匯儲備投資美元資產尤其美國國債，由此形成循環。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Wind&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;數據顯示，近年來美國國債快速增長，由 2019 年末的 22.7 萬億美元增長至 2024 年末的 35&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;.5&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;萬億美元，同期美國國債佔美國&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;GDP&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;比重由 105&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;升至 121%。龐大的債務壓力下，美國政府計劃通過增加關稅化解一部分債務，同時海湖莊園協議還提出債務重組計劃，比如把美國國債置換成 100 年期無息政府債券。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Wind&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;數據還顯示，截至 2024 末海外投資者持有美國國債 8.5 萬億美元，佔美國國債餘額的 24%，相比 2019 年末已下降 6 個百分點，其中日本是美國國債的最大官方持有者，持債規模超過 1 萬億美元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/2025411/a482bcb0d6ec9f41719f9c14dba0e3ed_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;(數來源：Wind)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「貿易逆差的另一面是美元的全球流動性，雖然貿易逆差和國債規模越來越高，但這些都沒有動搖美元根基。現在美元對等關稅的目的就是要減少逆差，美國就不能再向全球提供流動性，再加上海湖莊園協議賴賬的想法，美元信用的根基發生動搖。」北京地區某私募基金固收投資總監表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;全球最大對沖基金橋水基金創始&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;人瑞·達利歐（Ray Dalio）&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近日也公開表示，最近發生的一系列事件讓人們對美國的信任感和信心受到了嚴重打擊。美元貶值以及美債拋售需要特別關注，這些跡象可能表明投資者正在遠離長期以來被認為是世界上最安全的資產。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;展望後市，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;張偉&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;認為，由於息差交易的負反饋及通脹壓力，美債收益率或仍有上行壓力。但是美國經濟衰退風險增加，隨着後續美國經濟數據下滑，美國長端利率也會有所反應，長端美債利率持續上行風險可控，預計以寬幅震盪為主。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12602475.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12602475.html</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 12:44:58 GMT</pubDate>
            <author>楊志錦</author>
        </item>
        <item>
            <title>紫金礦業：第一季度歸母淨利潤 101.67 億元，同比增長 62.39%</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 11 日，紫金礦業在港交所公告，第一季度營收 789.28 億元，同比增長 5.55%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 101.67 億元，上年同期歸屬於上市公司股東的淨利潤 62.61 億元，同比增長 62.39%；基本每股收益 0.383 元/股。&lt;/p&gt;&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12602698.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12602698.html</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 12:43:39 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>面對 145% 的關稅， 最焦心的是蘋果和沃爾瑪的 CEO</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;當地時間 2025 年 4 月 8 日，美國拉斯維加斯，遊客在拉斯維加斯大道的一家蘋果商店前經過。來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250411/174436211465602100_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;蘋果產品的零售價需要漲 90%，才可以實現關稅全部轉嫁給美國消費者的目的。當美國企業和消費者為關稅負擔而痛苦時，特朗普關稅戰就會徹底爛尾。蘋果產品的零售價需要漲 90%，才可以實現關稅全部轉嫁給美國消費者的目的。當美國企業和消費者為關稅負擔而痛苦時，特朗普關稅戰就會徹底爛尾。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;文丨邢予青（日本國立政策研究大學院大學&lt;span&gt;經濟學教授）&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;數學不好的特朗普團隊搞了個烏龍，沒有算對應該對中國產品開徵的關稅。美國白宮在北京時間 4 月 11 日凌晨澄清稱，特朗普政府以對等關稅名義對中國實施的關稅稅率為 125%，但這並不包括今年 2 月和 3 月美國對中國兩度加徵的共計 20% 關稅。因此今年以來美國對中國輸美商品加徵的關稅累計稅率已經達到 145%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;其實 125% 的關稅與 145% 的關稅，對於中國對美出口造成的影響是沒有區別的。沒想到，這個因為算數不好而導致的技術錯誤， 又讓美國的道瓊斯指數暴跌一千多點。 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;145%&lt;/span&gt;&lt;span&gt;的關稅會讓中國對美國的出口變成零嗎？短期是不可能的。據美國商務部的統計，2024 年美國從中國進口了價值 4400 億美元的產品。這些產品大部分是美國人日常生活使用的必需品，例如手機、電腦、傢俱、家電、鞋等產品。美國不可能在一個星期、一個月，或者一年後，找到可以提供如此龐大和廣泛產品的國家。2008 年美國有個記者寫了一本書《沒有中國製造的一年》，書中記錄了她家一年之內不用中國製造產品後遇到的困境。她的孩子生日沒有蠟燭可點，沒有遊戲可玩，也沒有裝飾聖誕節的聖誕樹。她在書中的結論是：沒有中國製造的生活，幾乎是不可能的。 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美國的進口商現在焦慮的是，如果找不到其他國家的供應商，繼續從中國進口產品，多出來的 145% 的關稅如何繳納？錢從哪裏來？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;蘋果公司和沃爾瑪超市可能是最焦慮的美國進口商。儘管蘋果這幾年不斷朝越南和印度轉移產能，90% 的蘋果產品依然是「Assembled in China。」 2024 年蘋果公司在美國市場銷售了價值大約為 1250 億美元的 iPhone、iPad、iMac、iWatch、AirPods 等產品。根據我的估算，這些從中國進口銷往美國的蘋果產品的通關總價值大約為 700 億美元。 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250411/174436211465602100.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;如果蘋果今年從中國進口同樣數量的產品銷往美國市場，併為 700 億美元貨物支付 145% 的關稅，意味着要為特朗普政府奉獻 1015 億美元的「買路錢」。蘋果是現金最為充足的美國公司，財大氣粗，可以支付這筆錢。但是，「買路錢」比貨物都貴，蘋果的股東一定有被搶劫的感覺吧？號稱「供應鏈大師」的庫克，為了節省成本把蘋果產品的製造全部外包了，他應該心痛這 1015 億美元的「買路錢」吧？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;如果蘋果公司認為美國的「果粉」粘性很高，可以利用漲價的方式把關稅轉嫁給消費者，據我的估算，蘋果產品的零售價需要漲 90%，才可以實現關稅全部轉嫁給消費者的目的。目前 iPhone 16 Pro Max 256GB 在蘋果美國的官網價格是 1199 美元，漲價 90% 後變成 2278 美元。這個價格對於美國的百萬富翁應該是小菜一碟，但不知道普通美國人是否還會拿出兩千多美元來購買 iPhone。 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沃爾瑪是美國廉價生活用品的大賣場，美國低收入&lt;span&gt;階層的購物中心。&lt;/span&gt;沃爾瑪的產品大約 20% 是從中國進口的。據我的估算，2024 年沃爾瑪從中國&lt;span&gt;進口了&lt;/span&gt;大約&lt;span&gt;680&lt;/span&gt;&lt;span&gt;億美元的產品。如果沃爾瑪在 2025 年從中國進口的產品價值不變，145% 的關稅稅率意味着沃爾瑪要支付 986 億美元的關稅。沃爾瑪的毛利只有 23%，遠遠低於 iPhone 60% 的毛利。如果沃爾瑪自己支付關稅，從中國進口產品就完全是賠本的買賣。如果沃爾瑪把關稅轉嫁給美國消費者，沃爾馬就必須把「Made in China」 產品的價格提高 112%。 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;沃爾瑪近期被曝要求中國供應商降低價格來承擔關稅成本。作為零售業巨頭的沃爾瑪有店大欺客的習慣，也有壓迫供應商的能力。現在中美貿易戰處於僵持階段，如果中國的出口商團結起來，拒絕降價，同時中國政府祭出反壟斷利器阻止沃爾瑪轉移關稅的負擔企圖，就可以實現讓美國進口商和消費者為了特朗普的關稅負擔分配進行博弈的局面了。當美國企業和消費者為關稅負擔而痛苦時，特朗普的關稅戰就會徹底爛尾。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;（文章僅代表作者觀點。）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12601634.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12601634.html</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 10:26:03 GMT</pubDate>
            <author>邢予青</author>
        </item>
        <item>
            <title>未來國內更加聚焦於全方位擴大內需，增量政策或已在路上｜宏觀晚 6 點</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;未來國內更加聚焦於全方位擴大內需，增量政策或已在路上｜宏觀晚 6 點&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250411/174436158140991200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;民政部等 11 部門發文幫扶農村留守婦女困難羣體，進出口銀行出台方案培育民營企業國際經貿合作和競爭新優勢……以下是界面新聞整理的 4 月 11 日宏觀要聞、機構觀點和財經數據。民政部等 11 部門發文幫扶農村留守婦女困難羣體，進出口銀行出台方案培育民營企業國際經貿合作和競爭新優勢……以下是界面新聞整理的 4 月 11 日宏觀要聞、機構觀點和財經數據。&lt;/p&gt;    &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;宏觀要聞&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;民政部等 11 部門發文幫扶農村留守婦女困難羣體&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據民政部網站消息，民政部等 11 部門日前印發《農村留守婦女困難羣體精準關愛幫扶行動方案》，聚焦農村留守婦女中的低收入婦女、重病婦女、殘疾婦女以及合法權益受侵害婦女等困難羣體，聚焦該羣體在就業增收、權益保障、精神文化生活等方面的突出困難，對加強精準關愛幫扶工作作出部署安排。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;外交部回應白宮確認中國輸美產品將面臨 145% 關稅&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交部發言人林劍週五主持例行記者會。法新社記者提問，白宮已經確認中國輸美產品現在將面臨 145% 的關稅。對此，林劍回應稱，中方已多次闡述在關稅問題上的嚴正立場。關稅戰、貿易戰沒有贏家，中方不願打，但也不怕打。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;財政部 2024 年獲得世行及亞行貸款利費減免&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250411/174436158140991200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據財政部官網，根據世界銀行、亞洲開發銀行貸款政策，2024 年財政部作為第一債務人按時足額對世行、亞行償還全部到期債務，獲得世行及亞行利費減免。為鼓勵下級債務單位對財政部及時還款，財政部根據下級債務單位對財政部償還世行、亞行貸款債務情況，按照有關規定，相應給予下級債務單位世行及亞行貸款利費減免共計約 171.84 萬美元，摺合人民幣約 1235.25 萬元，其中世行約 133.33 萬美元，亞行約 38.51 萬美元。&lt;/p&gt;

&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12601541.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12601541.html</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>辛圓</author>
        </item>
        <item>
            <title>服務業擴大開放試點擴圍，合肥、長沙等 9 城加入</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 6 月 25 日，大連星海廣場的夜色撩人，宛如一幅璀璨絢麗的畫卷在眼前徐徐展開。圖片來源：CFP&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250411/174436447692093600_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;服務業擴大開放的步伐正在加快。服務業擴大開放的步伐正在加快。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者，辛圓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;中國政府網週五發佈國務院關於《加快推進服務業擴大開放綜合試點工作方案》的批覆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;批覆稱，國務院原則同意《加快推進服務業擴大開放綜合試點工作方案》。在已有試點地區基礎上，將大連市、寧波市、廈門市、青島市、深圳市、合肥市、福州市、西安市、蘇州市等 9 個城市納入試點範圍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;批覆同時提到，各試點地區要加強對《工作方案》實施的組織領導，進一步完善試點管理體制，優化協同聯動、保障有力的工作機制，加強人才培養和高素質專業化管理隊伍建設，推動試點任務落地落實，更好為全國服務業開放創新發展發揮引領作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;商務部等 9 部門同一天發佈關於複製推廣國家服務業擴大開放綜合試點示範經驗的通知。通知提到，根據工作需要，近期商務部會同有關部門集中總結了一批試點示範經驗，涉及金融、醫療健康等多個重點領域，現予印發，在全國或有關地區複製推廣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;商務部網站發佈了國家服務業擴大開放綜合試點示範經驗複製推廣事項表，涉及 QFLP 餘額管理制度創新、優化外籍人員社保經辦服務等多個方面。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250411/174436447692093600.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在《QFLP 餘額管理制度創新》方面，將試點資質和規模授予試點管理企業，同一管理企業負責的不同基金之間可靈活調劑使用試點規模。簡化外匯登記，對 QFLP 額度實行餘額管理，外國投資者可在登記額度內自由匯出、入本金參與試點基金的申購與贖回，符合條件的外匯資金入境後可直接結匯。推廣範圍為合肥、長沙、福州、廈門和蘇州五座城市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在《優化外籍人員社保經辦服務》方面，在我國參加養老保險的外籍人員，在達到規定的領取養老金年齡前離境的，若本人書面申請終止養老保險關係，可將其養老保險個人賬戶儲存額一次性支付給本人。推進相關業務全程網辦，縮短資金到賬時間，幫助外籍人員解決社保辦理遇到的問題。上述舉措在全國範圍內推廣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《醫療數據院際開放互聯互通》方面，建設醫療大數據平台，建立數據治理體系，完善數據監管指標，形成以患者為中心的健康檔案數據庫及各類業務主題數據庫，推動衞生健康數據院際共享。協同區域互聯網診療平台，實現全生命週期健康檔案服務移動端查詢，用戶可查看本人及已授權家人醫療數據，通過健康畫像快速瞭解整體健康情況。上述舉措在全國範圍推廣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此之前，我國已分 3 批次設立服務業擴大開放綜合試點，2015 年 5 月，國務院批准北京率先開展服務業擴大開放綜合試點；2021 年 4 月，國務院批准在天津、上海、海南、重慶增設試點；2024 年 7 月，國務院批覆同意南京、杭州、武漢等 6 地調整實施有關規定，進一步推動服務業擴大開放。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年底召開的中央經濟工作會議提出，穩步推進服務業開放。商務部國際貿易談判副代表李詠箑今年 1 月 15 日在國新辦舉行的「中國經濟高質量發展成效」系列新聞發佈會上介紹，商務部會根據中央經濟工作會議部署，穩步推進服務業擴大開放，特別是擴大電信、醫療、教育等領域開放試點推廣工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國國際經濟交流中心副理事長、國務院發展研究中心原副主任王一鳴 3 月 24 日在中國發展高層論壇 2025 年年會上表示，服務業的開放水平依然有着很大的提升空間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「下一步可以將服務業作為重點縮減負面清單。進一步優化跨境服務貿易的負面清單，推動跨境服務貿易負面清單和外商投資准入負面清單合併 」王一鳴建議。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12602147.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12602147.html</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 09:45:23 GMT</pubDate>
            <author>辛圓</author>
        </item>
        <item>
            <title>京東宣佈將推出 2000 億出口轉內銷扶持計劃</title>
            <description>&lt;p&gt;京東 4 月 11 日宣佈將推出 2000 億出口轉內銷扶持計劃。未來一年內，京東將大規模採購不低於 2000 億出口轉內銷商品，幫助外貿企業快速開拓國內市場。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12601708.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12601708.html</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 09:13:25 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>打造國際一流投行，萬億規模國泰海通未來要這樣幹</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：國泰海通證券提供&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250411/174434276553259200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;新公司將結合當前金融市場新形勢、新背景、新要求，進行迭代升級。新公司將結合當前金融市場新形勢、新背景、新要求，進行迭代升級。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;孫藝真，陳靖&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;4 月 11 日，伴隨着上海證券交易所銅鑼敲響，更名重組後的「國泰海通證券」以嶄新姿態亮相資本市場。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;合併後新公司的資本實力及多項業務收入均位列行業第一。最新數據顯示，截至 2024 年末，模擬合併的公司總資產 1.73 萬億元、淨資產 3429 億元，資本實力均位居行業第一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;業務方面，模擬合併的公司 2024 年實現經紀業務手續費淨收入 118.22 億元，位居行業第一；投資銀行業務手續費淨收入 46.03 億元，位居行業第一。據 Wind 數據統計，自科創板推出以來至 2024 年末，兩家公司合併累計服務 104 家企業登陸科創板，承銷規模超 2000 億元，均位居行業第一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為新「國九條」實施以來頭部券商合併重組的首單、中國資本市場史上規模最大的「A+H」雙邊市場吸收合併、上市券商最大的整合案例，合併後的國泰海通如何強化功能定位、增強綜合實力、打造具備國際競爭力和市場引領力的投資銀行，是市場普遍關注的議題，亦被市場寄予厚望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多位市場人士在接受界面新聞採訪時認為，國泰海通要實現做大做強的宏偉目標，需從多個關鍵維度精準發力。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250411/174434276553259200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;復旦大學國際金融學院金融學教授、中國金融法治研究院副院長施東輝認為，兩家公司合併後可以在以下方面發揮協同效應，實現 1+1&amp;gt;2 的效果。「首先是，更強健、更高效的資本運用。同時，合併後公司在零售、機構和企業客戶規模上將實現全面領先，在財富管理和投資銀行領域，藉助更強的品牌效應和規模優勢驅動客戶粘性提升和客戶規模增長；在機構與交易業務領域，藉助雙方權益衍生品與 FICC 業務（ 固定收益、外匯和大宗商品業務 ）的牌照互補強化綜合服務優勢；在投資管理業務領域，券商資管與私募股權基金管理規模均將躍居行業前列。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;稍早前的 4 月 7 日，國泰海通證券發佈《攜手同行共創未來•致客戶的一封信》，信件由國泰海通黨委書記、董事長朱健，黨委副書記、總裁李俊傑聯合署名，明確未來做大做強的戰略方向，包括推動財富管理加速轉型，強化「投資-投行-投研」協同聯動，深耕科技創新與實體產業的投融資服務，構建「科技-產業-金融」的高水平循環生態。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據國泰海通證券方面介紹，新公司將傳承原國泰君安「三個三年三步走」戰略路徑構想和原海通證券 12345 戰略，結合當前金融市場新形勢、新背景、新要求，進行迭代升級。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;短期來看，公司的目標是全力推進管理、業務、技術、隊伍融合，完成體制機制調整，鞏固行業頭部地位。中期，通過更強健、更高效的資本運用，更專業、更綜合的服務能力，更集約、更堅實的管理保障，充分釋放協同效能，實現牌照互補效應和客戶基礎增厚效應，穩固國內全面領先地位。遠期來看，公司將力爭具備國際市場話語權和競爭力，實現資產規模和收入水平邁進全球前列，真正站上國際舞台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;合併後的國泰海通證券在財富管理業務上具備顯著優勢。&lt;/strong&gt;雙方牌照互補，基金投顧、跨境理財通試點、基金評價業務等資格齊全，進一步強化資產配置能力。整合後的公司擁有龐大客戶羣體，2024 年零售客戶合計近 4000 萬戶、APP 月活數合計 1510 萬戶，代理買賣證券淨收入、兩融規模等多項指標位居行業第一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國泰海通證券方面稱，公司將以此為基礎，打造智能化財富管理平台，利用金融科技，為客戶提供實時市場資訊、個性化投資建議；加強投顧團隊建設，投資顧問團隊規模超 5700 人，提升專業服務水平；推出多樣化理財產品，滿足不同客戶風險偏好和投資需求，實現從傳統經紀業務向財富管理業務的深度轉型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在投資銀行業務領域，國泰海通證券整合雙方客戶基礎與重點產業能力，在科創板、債券業務方面優勢凸顯。&lt;/strong&gt;2024 年投資銀行業務淨收入、IPO 承銷家數位居行業第一，自科創板開板以來 IPO 承銷規模達 2111 億元、承銷家數達 104 家，均位居行業第一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國泰海通證券方面展望，公司將深耕科技創新與實體產業的投融資服務，助力新質生產力培育與戰略性新興產業騰飛，構建「科技-產業-金融」的高水平循環生態，書寫服務國家戰略的新篇章。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;機構與交易業務上，雙方在科創板做市、結售匯、碳排放權交易等資質方面形成完美互補。&lt;/strong&gt;基於場外期權一級交易商資質，為客戶提供更綜合專業的衍生品服務。2024 年公司席位租賃淨收入與託管外包規模躍居行業第一，權益衍生品與 FICC 業務能力顯著提升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;投資管理業務中，海富通基金的社保基金、基本養老保險基金投資管理等資格與國泰君安資管的券商公募資格互補。&lt;/strong&gt;公司公募客戶數超過 3 億人，公募基金、券商資管與私募股權管理規模合計達 3.5 萬億元，躍居行業前列。公司將加強內部資源整合，實現投研、投資、銷售等環節協同發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當前，國泰海通證券的整合步伐正在加快。公司表示，將加快業務整合，按照監管機構要求推進包括子公司在內的各類牌照整合、業務劃分等工作，實現業務、客戶的整體遷移合併。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12598874.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12598874.html</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 09:10:34 GMT</pubDate>
            <author>孫藝真/陳靖 CJ</author>
        </item>
        <item>
            <title>小米汽車回應湛江 SU7 事故：火情由電動二輪車引發</title>
            <description>&lt;p&gt;小米汽車 4 月 11 日就湛江事故發佈情況説明：2025 年 4 月 5 日獲悉，當日凌晨，一輛小米 SU7 標準版在湛江市徐聞縣曲界鎮 376 省道，在駕駛員（經查非車主本人）手動駕駛狀態行駛過程中，與一輛電動二輪車發生碰撞。事故發生後，肇事司機棄車逃逸。據警方最新通報，肇事司機目前已被執行逮捕。關於事故中汽車為什麼會被引燃，小米汽車表示，目前，現場勘查已完成，最終結論以相關部門報告為準。據初步瞭解，相關火情是碰撞後電動二輪車鋰電池嚴重擠壓和變形起火，再引燃事故車輛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250411/17443622001081100_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12601303.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12601303.html</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 08:44:35 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>金融支持體育產業高質量發展，央行等四部門聯合印發指導意見</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;金融支持體育產業高質量發展，央行等四部門聯合印發指導意見&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250411/174436068920924900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;加大對體育場館、體育服務綜合體、冰雪運動場地、高質量戶外運動目的地等體育基礎設施建設和運營的支持力度。加大對體育場館、體育服務綜合體、冰雪運動場地、高質量戶外運動目的地等體育基礎設施建設和運營的支持力度。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;江怡曼&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4 月 11 日，中國人民銀行、體育總局、金融監管總局、中國證監會四部門聯合印發《關於金融支持體育產業高質量發展的指導意見》。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;《意見》從加大體育產業發展重點領域的金融支持力度、着力提升金融服務體育產業發展的專業化能力、強化組織實施保障等三方面提出 16 項具體舉措。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;具體來看，《意見》提到，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;強化體育基礎設施建設金融保障。積極支持體育領域重大工程、重點項目建設，加大對體育場館、體育服務綜合體、冰雪運動場地、高質量戶外運動目的地等體育基礎設施建設和運營的支持力度，支持發展體育與文化、旅遊、康養相融合的新模式、新業態，切實滿足相關經營主體合理融資需求。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;加大體育用品製造業、體育服務業等領域金融供給力度。聚焦體育用品製造業企業在研發、採購、生產、銷售、運輸等環節的金融服務需求，提供多層次、綜合性金融支持，助力培育一批細分領域的「專精特新」中小企業、「瞪羚」企業和「隱形冠軍」企業，促進體育製造業轉型升級。依託產業鏈核心企業，規範發展供應鏈金融業務，滿足鏈上中小微企業合理融資需求。用好用足創業擔保貸款等政策，支持體育服務業相關經營主體發展壯大、做強做優。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;發揮金融促進體育消費增長功能。持續加大對體育消費領域信貸支持力度，豐富適應全生命週期體育消費新業態發展需要的金融產品，圍繞體育消費場景，聯合打造一系列「體育+商業」的主題消費場景、主題營銷活動，在體育消費券、積分獎勵等方面開展合作，拓展體育健身、體育觀賽、體育培訓、體育旅遊等消費新空間。推廣數字人民幣在體育消費領域應用，鼓勵有條件的地區派發數字人民幣體育消費券。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250411/174436068920924900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;支持金融賦能職業體育、冰雪經濟發展。圍繞足球、籃球、排球、乒乓球、羽毛球等職業體育俱樂部建設和發展需求，健全職業體育俱樂部多元化投融資體系，為職業體育俱樂部設施改造升級和配套服務提供金融支持。支持冰雪運動重點場地場館建設，支持冰雪裝備產業擴容升級，支持冰雪文化產業和旅遊產業發展，積極滿足冰雪運動領域和冰雪經濟相關產業資金需求。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;提升體育賽事金融服務質效。支持金融機構與體育賽事主辦方深入合作，打造覆蓋賽前、賽中、賽後全生命週期的賽事金融服務體系，為體育賽事特別是國際體育賽事提供銀行貸款、融資租賃、保險保障、貨幣兌換、銀行卡支付、匯率查詢、數字人民幣等綜合性金融服務。鼓勵金融機構根據區域特色，為民族體育賽事提供個性化金融服務。加強羣眾體育賽事、民族體育賽事與金融消費者權益保護宣傳教育工作相結合，推動全民體育素養與金融素養雙提升。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;《意見》強調，要建立健全多層次、廣覆蓋、差異化的金融服務體系&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;充分發揮債券市場融資功能，構建資金配置高效的股權融資模式，提高體育產業發展保險保障水平，提供靈活融資租賃服務，支持優勢企業、優勢品牌和優勢項目「走出去」，為體育產業發展提供多元化一攬子金融服務。加強部門信息溝通和協作配合，強化貨幣政策、財政政策、產業政策和監管政策的協同配合，完善信用信息共享，做好統計監測，加強政策宣傳解讀。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;下一步，中國人民銀行將會同有關部門加大組織實施保障，加快建立工作落實機制，持續加強業務指導，助力推進體育強國建設。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;數據顯示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2023 年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;全國體育產業總規模（總產出）為 36741 億元，增加值為 14915 億元，佔國內生產總值（GDP）的比重為 1.15%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12600781.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12600781.html</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 08:43:50 GMT</pubDate>
            <author>江怡曼 JYM</author>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指數震盪收漲，半導體板塊全線爆發</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面新聞&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250411/174435977066798400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;Wind 超硬材料指數（8841243.WI）漲約 5%。Wind 超硬材料指數（8841243.WI）漲約 5%。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;4 月 11 日，A 股三大指數整體小幅低開後震盪上行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至收盤，滬指漲 0.45%，報 3238.23 點，深成指漲 0.82%，報 9834.44 點，創業板指漲 1.36%，報 1926.37 點，科創 50 指數漲 2.07%，報 1011.71 點。滬深兩市合計成交額 1.35 萬億元，較前一交易日縮量 2608 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;盤面上，半導體產品「原產地」認定規則的緊急通知發佈，半導體板塊全線爆發，聖邦股份、納芯微等十餘股漲停，三十餘股漲超 9%，汽車芯片、存儲芯片及 AI 芯片等板塊跟漲；國際金價續創新高，貴金屬、黃金概念走強，四川黃金漲停。另外，轉基因、農業板塊下挫，萬向德農跌停；雞肉、豬肉概念走低，雪榕生物跌超 10%；乳業股回調，品渥食品跌超 10%；啤酒概念、水產養殖及食品飲料等板塊跌幅居前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更為值得關注的是，Wind 超硬材料、培育鑽石指數領漲，鍺鎵銻墨等指數跟風上揚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至收盤，Wind 超硬材料指數（8841243.WI）漲約 5%。其中，超硬材料行業龍頭黃河旋風漲停；惠豐鑽石、岱勒新材、力量鑽石、四方達等領漲，漲超 5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，鎵、鍺、銻、超硬材料相關兩用物項對美出口限制。中信證券表示，培育鑽石的市場在逐步擴大且應用場景不斷拓展，出口限制凸顯戰略屬性。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250411/174435977066798400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海關總署公告顯示，4 月 10 日 12 時 01 分起，中國對美加徵 84% 關稅。4 月 10 日 15 時，商務部召開新聞發佈會。商務部新聞發言人表示，中方的立場是明確的、一貫的。談，大門敞開，但對話必須在相互尊重的基礎上以平等方式進行；打，中方也將奉陪到底。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前的 2024 年 8 月，商務部、海關總署公告對銻等物項實行出口管制，2024 年 12 月，商務部公告，原則上不予許可鎵、鍺、銻、超硬材料相關兩用物項對美國出口。2025 年 2 月 4 日，商務部、海關總署公佈對鎢、碲、鉍、鉬、銦相關物項實施出口管制的決定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二級市場方面，去年以來出口管制板塊迎來波段性上漲。以超硬材料為例，在消息公佈後的 2024 年 9 月下旬、2024 年 12 月上旬、今年 2 月上旬，指數漲幅最為明顯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金剛石也稱為鑽石，是一種由碳元素組成的礦物，是自然界中最硬的物質；培育鑽石是通過人工方法在實驗室條件下模擬天然金剛石的形成過程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中信證券表示，培育鑽石出口限制凸顯戰略屬性。基本面角度看，培育鑽石的市場在逐步擴大且應用場景不斷拓展，其中在芯片襯底、熱沉、電子封裝、光學窗口等領域的應用潛力有望帶給行業新的活力，看好遠期需求。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12600732.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12600732.html</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 08:35:47 GMT</pubDate>
            <author>張一諾</author>
        </item>
        <item>
            <title>繼續反制！中方對美所有進口商品加徵 125% 關稅</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 8 日，山東港口日照港，碼頭作業繁忙，岸橋有序起落，集裝箱堆場整齊，裝卸機械運轉不停。圖片來源：CFP&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250411/174435978168163800_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;即便美方繼續加徵再高關稅，已經沒有經濟意義，而且還將淪為世界經濟史上的笑話。即便美方繼續加徵再高關稅，已經沒有經濟意義，而且還將淪為世界經濟史上的笑話。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者，辛圓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;財政部網站週五發佈國務院關稅稅則委員會關於調整對原產於美國的進口商品加徵關稅措施的公告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公告稱，2025 年 4 月 10 日，美國政府宣佈對中國輸美商品徵收「對等關稅」的稅率進一步提高至 125%。美方對華肆意加徵畸高關稅，嚴重違反國際經貿規則，置美國自己構建的二戰後全球經濟秩序於不顧，也違背基本的經濟規律和常識，完全是單邊霸凌脅迫做法。中方對此強烈譴責。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據《中華人民共和國關稅法》、《中華人民共和國海關法》、《中華人民共和國對外貿易法》等法律法規和國際法基本原則，經國務院批准，國務院關稅稅則委員會公佈公告，自 2025 年 4 月 12 日起，調整《國務院關稅稅則委員會關於調整對原產於美國的進口商品加徵關稅措施的公告》（稅委會公告 2025 年第 5 號）規定的加徵關稅稅率，由 84% 提高至 125%。其他事項按照《國務院關稅稅則委員會關於對原產於美國的進口商品加徵關稅的公告》（稅委會公告 2025 年第 4 號）執行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公告強調，即便美方繼續加徵再高關稅，已經沒有經濟意義，而且還將淪為世界經濟史上的笑話。在目前關稅水平下，美國輸華商品已無市場接受可能性。如果美方繼續關稅數字遊戲，中方將不予理會。但是，倘若美方執意繼續實質性侵害中方利益，中方將堅決反制，奉陪到底。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在週五的外交部例行記者會上，有外媒記者提問，白宮已經確認中國輸美產品現在將面臨 145% 的關稅。對此，發言人林劍指出，如果美方真的想通過對話談判解決問題，就應該停止極限施壓、胡作非為，中國從來不吃這一套。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250411/174435978168163800.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「任何對話都必須建立在平等、尊重、互惠的基礎上。如果美方執意打關稅戰、貿易戰，中方必將奉陪到底。」林劍表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同一日，商務部網站發佈商務部新聞發言人就中方在世貿組織追加起訴美進一步提高對華關稅措施答記者問。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;商務部新聞發言人稱，美東時間 4 月 10 日，美方發佈行政令，宣佈進一步提高對中國輸美產品徵收的所謂「對等關稅」。中方在世貿組織爭端解決機制下起訴美方進一步加徵關稅措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「美方徵稅措施，是典型的單邊霸凌脅迫做法，嚴重違反世貿組織規則，嚴重破壞以規則為基礎的多邊貿易體制和國際經貿秩序。中方將堅定捍衞自身合法權益，堅定維護多邊貿易體制和國際經貿秩序。我們敦促美方立即糾正錯誤做法，取消所有對華單邊關稅措施。」發言人表示。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12600736.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12600736.html</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 08:25:15 GMT</pubDate>
            <author>辛圓</author>
        </item>
        <item>
            <title>盤中必讀|今日共 84 股漲停，市場延續反彈滬指收漲 0.45%，半導體板塊掀漲停潮</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;盤中必讀|今日共 84 股漲停，市場延續反彈滬指收漲 0.45%，半導體板塊掀漲停潮&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250411/174435741293901600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;連雲港、國芳集團上雙晉級 6 連板。連雲港、國芳集團上雙晉級 6 連板。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;4 月 11 日，市場延續反彈走勢，截至收盤，滬指報 3238.23 點，漲 0.45%；深成指報 9834.44 點，漲 0.82%；創指報 1926.37 點，漲 1.36%。總體來看，個股漲多跌少，上漲個股超 3200 只。滬深兩市全天成交額 1.35 萬億，較上個交易日縮量 2608 億。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;盤面上，半導體板塊掀漲停潮，盈方微、美芯晟、晶華微、上海貝嶺、納芯微、中晶科技、唯捷創芯等超 10 股漲停；人形機器人板塊表現活躍，兆威機電、雅創電子等漲停；大消費板塊持續走高，國芳集團、歐亞集團、南寧百貨等漲停；地產板塊震盪拉昇，雲南城投、美克家居、中源家居等漲停；石英概念異動拉昇，石英股份、江瀚新材、安彩高科、長江材料等漲停；下跌方面，白酒股走弱，農業概念陷入調整。&lt;/p&gt;

&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12600479.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12600479.html</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 07:44:11 GMT</pubDate>
            <author>李科峯</author>
        </item>
        <item>
            <title>強調「報行合一」！人身保險產品「負面清單」增至 103 條</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;強調「報行合一」！人身保險產品「負面清單」增至 103 條&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250411/174435564140900900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;自 2018 年首次發佈以來，監管機構每年都對清單內容進行適當增減，持續完善監管框架。自 2018 年首次發佈以來，監管機構每年都對清單內容進行適當增減，持續完善監管框架。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;江怡曼&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4 月 11 日，據媒體報道，國家金融監督管理總局人身保險監管司近日向人身險公司下發《人身保險產品「負面清單」（2025 版）》。這是監管機構連續第五年印發年度人身保險產品「負面清單」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「負面清單」圍繞人身險產品的產品條款表述、產品責任設計、產品費率釐定及精算假設，以及產品報送管理四方面展開。從「負面清單」總條目來看，自 2021 年版的 73 條增加至 2025 年版的 103 條，僅個別年份對原有清單的個別條款進行刪減或調整。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;與 2024 年版相比，2025 年版「負面清單」未進行整條清單內容刪除，新增 9 條「負面清單」重點體現在產品費率釐定及精算假設方面，強化了監管強調「報行合一」、規範產品設計等監管要求。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;025 版「負面清單」新增 9 條內容，重點聚焦在產品費率釐定及精算假設方面，強化「報行合一」的監管要求。「報行合一」是指保險公司在向監管部門報送產品審批或備案材料中所使用的產品定價假設，必須與實際經營過程中的行為保持一致。這一要求旨在杜絕「報行不一」現象，防止保險公司通過虛報費用、誇大收益等手段擾亂市場秩序。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025 版「負面清單」明確禁止「交費期間 10 年及 10 年以上的長期險，預定附加費用率集中在首年或前兩年，與實際情況相悖」「備案材料中未列示總預定附加費用和總可用費用水平」等行為。同時，新增「利潤測試費用、銷售費用、總可用費用高於定價費用，各種費用缺乏內在邏輯一致性」等條款，進一步細化費用管理要求。此外，對保險銷售渠道同時報送「個人代理、互聯網代理、銀郵代理、經紀代理」中的多個，也被認定為不符合「報行合一」相關要求，列入「負面清單」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250411/174435564140900900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在產品責任設計和產品報送方面，2025 版「負面清單」也新增了多項內容。例如，明確禁止「年金保險、兩全保險比照增額終身壽險的增額形式設計」「萬能保險追加保費條款描述不清晰，欠缺管理機制，產品設計的審慎性不足」等行為。這些新增條款旨在防止保險公司套用增額終身壽險的邏輯設計其他產品，導致產品「換湯不換藥」，避免銷售誤導和利差損風險。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據瞭解，2018 年，監管部門組織開展了人身保險產品專項覈查清理工作，併發布「產品開發設計負面清單」（2018 版），要求險企對照負面清單進行自查整改。自此，負面清單成了險企產品開發的對照參考，也是監管部門進行產品管理的抓手。自 2018 年首次發佈以來，監管機構每年都對清單內容進行適當增減，持續完善監管框架。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12600274.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12600274.html</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 07:26:53 GMT</pubDate>
            <author>江怡曼 JYM</author>
        </item>
        <item>
            <title>【專訪】盧鋒：特朗普試圖用高關稅促進製造業大規模迴流的目標難以實現</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 11 日上午，浙江金華鐵路義烏西站，長三角首趟出口貨物鐵公聯運班列開行。圖片來源：CFP&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250411/174435277146213100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;北京大學國家發展研究院教授盧鋒指出，製造業在一國經濟總量中的相對比例，是由行業經濟屬性與一國發展階段等方面因素客觀決定的，美方政策很難讓製造業佔比重返其歷史高位。北京大學國家發展研究院教授盧鋒指出，製造業在一國經濟總量中的相對比例，是由行業經濟屬性與一國發展階段等方面因素客觀決定的，美方政策很難讓製造業佔比重返其歷史高位。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者，王珍&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美國總統唐納德·特朗普日前假借公平貿易之名向全球發動關稅戰，試圖以此促使製造業迴流美國。北京大學國家發展研究院教授盧鋒對界面新聞表示，當前美國的政策選擇是希望以犧牲效率為代價換取製造業迴流，但是製造業在經濟總量中相對比例，是由行業經濟屬性與一國發展階段等方面因素客觀決定的，美方政策很難讓製造業佔比返回其歷史較高水平。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;他指出，傳統經濟學模型始終指向成本最小化和效率最大化，美國決策團隊當然有人清楚全球分工下的比較優勢理論常識；但是從理論構建及其與現實的關係看，任何實證意義上的理論都基於某種假設和目標，因而不同國家或某個國家在不同發展階段會選擇不同理論。例如 1&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;9&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;世紀英國人信奉斯密-李嘉圖代表的古典經濟學自由貿易理論，德國人則相信李斯特的國民經濟學的保護國內工業理論；美國在早年奉行保護主義理論，戰後又主張自由貿易，現在又轉向關稅保護。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「客觀而言，製造業不僅關乎經濟效率，同時也涉及國家安全。」盧鋒説，「過去全球化理論強調供應鏈效率最優，而如今‘安全’已成為核心關注變量，疫情進一步放大了這一趨勢，歐美國家意識到過度依賴單一國家的供應鏈存在系統性風險。問題在於，意願和目標是一回事，實現目標受到各種客觀條件和規律因素制約，能否實現目標是另一回事。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「美國目前政策問題在於過於極端化，過於泛安全化，過於強調美國自身私利，這樣最後會具有反噬效果的。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;盧鋒説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;他進一步指出，特朗普政府高關稅與拜登產業政策幹預，或許會對美國製造業產生局部性或邊際性提振影響，然而不可能讓製造業大規模迴流，使得美國重回歷史上製造業全面稱雄世界的格局。深層經濟根源在於，被轉移的對象部門或產品工序技術和生產率水平較低，無法支持美國高工資、高要素價格。即便是徵收平均 20% 的高額關稅，也難以彌補美國人均收入與新興經濟體貿易夥伴幾倍差距所派生的工資與生產率落差。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250411/174435277146213100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;盧鋒説，還可這樣推測：如美國真是實現了製造業大規模迴流，勢必意味着生產率較低的經濟活動佔比的顯著提升，拖累美國經濟整體生產率與國民生活水平，這時關稅戰首先會被美國選民普遍拋棄。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「在過去半個多世紀，不僅美國製造業增加值和就業佔比等指標持續趨勢性下降，其它主要發達經濟體如德國、英國、日本等國也不同程度呈現類似變化趨勢。類似於經濟發展過程中農業部門佔比的趨勢性下降，製造業相對比例回落應主要是由發展與人均收入提升過程中要素稟賦結構變化等複雜因素決定的。」盧鋒説。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;他強調，應對外部風險，中國當前的要務是「辦好自己的事」，特別是要針對內需不足與消費偏弱突出矛盾補短板，着力推進我國經濟再平衡，包括通過深化公共財政體制改革顯著提升居民收入佔比、提升跨區域城鄉基本公共服務均等化水平、提高最困難人羣養老金水平、加快農地制度與戶籍制度改革，等等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;以下是界面新聞整理的採訪實錄&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：特朗普政府發起關稅戰的重要目的之一是促進美國製造業迴流。從奧巴馬時期，美國政府就已經開始促使製造業迴流了。至今，美國製造業迴流的效果如何？哪些行業效果比較顯著，哪些行業完全沒有成效？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;盧鋒：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;沒有顯著&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;效果。美國國內一直有重視製造業的言論主張，2009 年奧巴馬政府發佈《重振美國製造業政策框架》，明確重振製造業的目標和方向；另外還有《美國復興和再投資法》（ARRA）等法案，試圖推動大規模基礎設施建設以間接拉動製造業發展，但都未能改變趨勢。數據顯示，比較狹義的製造業增加值佔 GDP 比例從二戰後 25% 以上，逐步趨勢性回落到新世紀初年的 1&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5%，到奧巴馬時期降至 12%，近年大約在 11% 上下。可見近年來美國製造業佔比在低位降幅趨緩，沒有出現顯著的趨勢性反彈。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;當然也不是毫無效果。比如拜登政府推動的《清潔能源法案》通過政府產業政策扶持新能源企業，形成了一些項目，產生了一些影響；在芯片領域，美國施加壓力推動一些企業投資，也能在邊際上增加部分產能；此外，美國如果要刻意在衞生醫療設備等領域推進在岸化，也不排除能在承擔效率損失前提下產生某種效果。但是，這些政策效果無法從根本上改變經濟規律的趨勢性作用。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：那特朗普採取的高關稅政策能促使大規模製造業迴流嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;盧鋒&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;：不可能實現大規模迴流，使美國重返歷史上製造業競爭力一度超強的高光時刻。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;新任美國總統經濟顧問委員會主席斯蒂芬·米蘭撰寫了《重構全球貿易體系的使用者手冊》一書，米蘭認為，關稅可減少進口、緩解逆差，並助推國內製造業可貿易部門，這也是特朗普團隊倚重關稅的主要考量。另外，特朗普團隊認為，關稅能帶來額外的財政收入，從而緩解財政赤字和債務壓力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;高關稅或許會對一些特定行業產生局部性影響，然而不可能讓製造業佔比返回歷史高位。原因在於，產品內分工推動美國等發達國家製造業持續外包轉移，深層經濟根源在於，被轉移的對象部門或產品工序技術和生產率水平較低，無法支持美國高工資、高要素價格。即便是徵收平均 20% 的高額關稅，也難以彌補美國人均收入與新興經濟體貿易夥伴幾倍差距所派生的工資與生產率落差。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;以新能源汽車製造為例，中國一個優秀工人月薪約 1 萬元人民幣，一般工人月薪約七八千元人民幣，這在國內目前階段對普通工人來説已經是不錯的報酬，但是美國工人沒法接受這個薪酬水平。這方面情況埃隆·馬斯克（特斯拉 CEO）十分清楚，他曾不止一次公開表示，中國工人吃苦耐勞，且願意從事較為艱苦的工作，而美國工人「不願幹活」。月薪約 1 萬元人民幣，相當於約 1000 多美元，在美國能否找到熟練工人幹活？結論是想都不要想。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;從鋼鋁行業實際案例看，特朗普第一個任期內為重振本國鋼鋁業實施了 25% 的保護性關稅。然而數據顯示，2018 年以來美國鋼產量反而下降約 9%，北美鋁產量僅增長 0.83%；同期鋁貿易數據顯示，美國對墨西哥順差減少、對加拿大逆差上升。可見鋼鋁關稅根本沒有解決美國行業競爭力低下和逆差問題。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;我們還可以這樣推測：如果美國真是實現了製造業大規模迴流，勢必意味着生產率較低的經濟活動佔比顯著提升，這會拖累美國經濟整體生產率與國民生活水平，這時關稅戰首先會被美國選民普遍拋棄。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在過去半個多世紀，不僅美國製造業增加值和就業佔比等指標持續趨勢性下降，其它主要發達經濟體如德國、英國、日本等國也不同程度呈現類似變化趨勢。類似於經濟發展過程中農業部門佔比的趨勢性下降，製造業相對比例回落應主要是由發展與人均收入提升過程中要素稟賦結構變化等複雜因素決定的。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：在國際貿易中，比較優勢理論被廣泛應用，其核心思想是，各國應專業化生產本國相對於其他國傢俱有相對優勢的產品，通過國際貿易獲得更大的利益。這也是過去數十年全球化的理論基礎。那面對高人工成本、低生產效率的現實，特朗普為什麼還要積極推動製造業迴流？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;盧鋒：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;傳統經濟學模型始終指向成本最小化和效率最大化，而當前美國的政策選擇實質是願意承擔效率損失，換取製造業迴流。特郎普本人估計不會對經濟學理論有什麼興趣，但是他的經濟顧問當然清楚全球分工下的比較優勢常識原理。但是從理論構建及其與現實關係看，任何實證意義上的理論都基於某種基本假設和特定目標，因而不同國家或某個國家在不同發展階段會選擇不同理論。因而美國政策轉變，絕不是理論爭辯定輸贏的問題。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;客觀而言，製造業不僅關乎經濟效率，也涉及國家安全。例如，鋼鐵、鋁等基礎工業品直接關聯軍事與國防產業鏈，這方面考量具有現實合理性——我國可能也認同這方面道理。過去全球化理論強調供應鏈效率最優，而如今「安全」已成為核心變量，從早先 j&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;ust in time&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的效率原則，到目前 just&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;in case&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;防安全風險原則，疫情進一步放大了這一趨勢&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，歐美國家意識到過度依賴單一國家的供應鏈存在系統性風險。問題在於，意願和目標是一回事，實現目標受到各種客觀條件和規律因素制約，能否實現目標是另一回事。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美國目前政策問題在於過於極端化，過於泛安全化，過於強調美國自身私利，這樣最後會產生反噬效果。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：接下去特朗普關稅政策和中美關係會有哪些潛在的演繹方向？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;盧鋒：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前雙方處於比拼決心和毅力階段，中國已充分顯示堅定反制原則和立場。日前國新辦發佈《白皮書》，澄清中美經貿關係基本事實，駁斥批評了美方有關不實指責，也提出「中美可以通過平等對話、互利合作解決經貿分歧」的善意。因而潛在方向雖不能排除進一步升級衝突可能，但從兩國根本利益考量，還是應創造「平等對話條件」，通過談判協商避免更大沖突。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;就可能性而言，雙方存在進一步升級衝突的選項與可能。比如據媒體報道和觀察人士討論，美方可能會考慮讓中概股企業從美國資本市場摘牌，甚至可能切斷中國部分實體與 SWIFT 系統的連接等等；我國也有可能採取大規模拋售美債等金融反制措施等等。但是需要指出，即便在目前形勢下，無論是美國還是中國，可能都不願將事態推向極端，那樣的話對雙方可能都意味着難以承受之重的損失。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;遠遠觀察，雖然現在火藥味很濃，雙方高層可能仍在審慎權衡避免局勢失控，雙方大概率不會選擇「一杆到底」的極端路徑，而是試圖把博弈算計控制在一定範圍內，以最小化自身損失、最大化戰略利益為目標，而非走向「玉石俱焚」。回顧 2018 年的貿易戰，最終雙方還是回到了談判桌上，經過艱難曲折談判在 2020 年初達成第一階段協議。當然，歷史未必會重演，然而歷史經驗畢竟有借鑑意義。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：接下去，中國要做好哪些事情，儘可能降低關稅的不利影響？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;盧鋒：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;除必要反制外，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;應對外部風險要務是「辦好自己的事」：化解經濟增長現實矛盾，夯實可持續發展基礎，通過轉危為機贏得主動。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;針對目前特殊形勢，我國在敢於亮劍反制美方關稅戰的同時，還要從供給與需求兩端同時入手，特別是要針對內需不足與消費偏弱突出矛盾補短板，着力推進我國經濟再平衡。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去年 9 月下旬以來，決策層推出一系列貨幣金融刺激措施以及側重化解風險的財政政策，已經對推進再平衡產生了初步積極效果。後續還可以考慮改善收入分配機制，例如通過深化公共財政體制改革顯著提升居民收入佔比，提升跨區域城鄉基本公共服務均等化水平。短期或可優先考慮適度加大運用中央財政事權，提高最困難人羣養老金水平，分擔或免去這部分居民醫保繳費。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;無需追加財政投入的體制改革舉措，對應對目前挑戰也具有實質性意義，包括農地制度、戶籍制度改革，有效加強提升法制水平等，這些措施都有助於應對需求與信心不足問題。例如，農地制度與戶籍制度改革有助於激活居民消費，對此學界有較大程度的共識，有關改革試點或部分區域改革推進多年，需下決心實施突破性改革。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;另外，長期以來我國公共部門資源較大比例投向供給端，這雖然有其歷史合理性，但考慮到現實發展階段與內外環境變化，需調整配置結構，適度增加支持民生比例，特別是逐步提升低收入人羣保障水平，從而顯著提升居民現實和預期收入水平，並釜底抽薪地解決消費偏弱及其派生的結構性經濟問題。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：有不少觀點呼籲，要利用當前美國已成為全球眾矢之的契機，強化和其他國家的關係，特別是和歐洲、日韓等的關係，構建國際利益共同體。具體可以怎麼爭取合作，可行性如何？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;盧鋒：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;針對目前美方對世界各國普遍發動關稅戰的特殊形勢，我國可以考慮積極開展對發展中國家、金磚成員國、特別是非美西方發達經濟體的雙邊與多邊經濟外交工作，也可積極利用 G20 合作平台、國際貨幣基金組織（IMF）與和世界銀行春季會議和年會等多邊場合，主動發聲伸張正義，並與國際社會聯手抵制美方關稅戰和逆全球化政策衝動。同時要積極與國際社會溝通合作，探討在美國心猿意馬甚至乾脆退羣的背景下創新多邊經濟金融治理的途徑和方法，制衡美方為所欲為單邊舉措及其負面影響。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前歐盟出於自身利益有意與中國深化合作抵制美國關稅霸凌政策，這是一個有利和重要的現實機遇，我方顯然應該積極推動。一個現實背景是中歐雙方也存在經貿關係矛盾，例如 2&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;024&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年中國對歐盟貿易順差為 2471 億美元，可能會成為歐盟方面對我方提出的一個背景問題。據報道，歐盟委員會主席烏爾蘇拉·馮德萊恩最近表示，需要有一個機制來避免美國關稅導致中國順差進一步向歐盟轉移，就顯示了上述因素對歐方的影響。需要指出，中歐貿易現有格局是諸多客觀因素造成的，中國並未追求貿易順差，因而要馬上解決相關問題也不容易，不過雙方仍應努力謀劃綜合應對措施。中方逐步通過提高居民收入、完善社會保障、提升消費能力政策舉措，有助於推動國內經濟再平衡，同時適度降低對外需依賴。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：這次東南亞地區也是特朗普重拳出擊的地方。未來中國企業「走出去」要如何佈局？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;盧鋒：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;當前形勢下，中國企業&quot;走出去&quot;面臨的政策環境日趨複雜。從我國對佔全球經濟 86% 的七個國家和經濟體而言，美歐順差佔比從「十三五」時期（2016-2020 年）的大約九成，減少到「十四五」前四年的年均 76%，這説明我國對美歐的依賴度顯著減少，但是美歐市場仍是我國順差實現的基本對象。另外有數據顯示，我國對若干國家通過對外直接投資以及轉口貿易一定程度實現對美順差轉移。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;特朗普關稅大棒之下，傳統轉口貿易空間會顯著收窄。過去我國部分企業通過東南亞、墨西哥等國家制造，然後再出口到美國，今後走這條路空間會大大收縮。在我看來，特朗普政府此次對所有國家加徵關稅，主要是基於雙重考量，一是認為現有貿易體系使美國普遍處於不利地位；二是防範中國通過第三國（如東南亞、墨西哥）進行產能轉移和轉口貿易。美國將加強對轉口貿易的監管，特別是對墨西哥等關鍵中轉國，可能會要求提高原產地比例標準、強化價值增值覈算標準等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在對外投資的問題上，有一個相對而言較為中性的議題，就是特朗普團隊成員提到歡迎外國企業包括中國企業到美國投資。美方這一立場當然是出於自身利益需要，而我國企業走出去全球佈局也是必要之舉，在這個意義上算是一個比較中性的議題，後續雙方如有平等對話機會，或許可就此協商談判互利性規則。歷史經驗表明，20 世紀 80 年代美日貿易摩擦的解決，日企對美直接投資發揮了顯著作用。我認為，雖然中美與中日經貿關係存在實質性差異，有關中企對美投資的積極影響不應估計過高，但仍然是一步可以考慮的棋。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12599926.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12599926.html</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 07:14:41 GMT</pubDate>
            <author>王珍 WZ</author>
        </item>
        <item>
            <title>「601211」保持不變！國泰海通重組更名上市，荀玉根將擔任首席經濟學家一職</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面新聞&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250411/174435354923951000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;荀玉根將擔任國泰海通證券首席經濟學家一職。荀玉根將擔任國泰海通證券首席經濟學家一職。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;4 月 11 日，國泰海通證券股份有限公司重組更名上市儀式在上交所舉行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至上午開市，國泰海通證券股份有限公司 A 股證券簡稱由「國泰君安」正式變更為「國泰海通」，A 股證券代碼「601211」保持不變。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據媒體報道，荀玉根將擔任國泰海通證券首席經濟學家一職。2023 年荀玉根接任海通證券首席經濟學家、研究所所長一職。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 4 月份，國泰海通發佈正式更名的首份公告，在組織架構方面，國泰海通設立了財富管理、研究與機構業務、投資銀行業務、固定收益業務等 7 個業務或管理委員會，但並沒有公告相關業務的主要負責人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開資料顯示，合併前國泰君安證券首席經濟學家由何海峯擔任，而研究所所長一職由副總裁陳忠義兼任，而海通證券首席經濟學家、研究所所長均由荀玉根一人擔任。據悉，目前在國泰海通內部，荀玉根職位信息僅顯示為首席經濟學家。有關業內人士分析，國泰海通研究所負責人可能另有安排。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;資料顯示，荀玉根畢業於上海社會科學院，經濟學博士，註冊國際投資分析師，復旦大學企業導師，上海社科院碩士生導師。曾任職於中山證券、華泰聯合證券，2011 年登記為海通證券分析師，曾任海通證券研究所副所長、首席策略分析師等職務。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250411/174435354923951000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為新「國九條」實施以來首例頭部券商合併，國泰君安、海通證券合併進展迅速，從首次披露起算，兩家公司僅用 100 天完成全部公司治理程序、137 天完成全部行政審批程序、191 天完成重組全部工作，被市場譽為併購重組的「上海速度」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 11 日，國泰君安證券 A 股簡稱正式變更為「國泰海通」標誌國泰君安證券、海通證券合併完成最後程序。國泰海通的合併備受業內矚目，對於領導班子的融合也是業內關注的焦點之一，有業內人士分析，國泰海通領導班子最大程度將融合國泰君安、海通證券原有班底，這樣有利於文化傳承、隊伍穩定、整合融合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截止發稿，國泰海通股價微漲，報 16.78 元。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12600080.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12600080.html</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 06:52:09 GMT</pubDate>
            <author>張一諾</author>
        </item>
        <item>
            <title>國泰海通重組更名上市</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 11 日，國泰海通證券股份有限公司重組更名上市儀式在上交所舉行。上海市國資委黨委書記、主任賀青，國泰海通黨委書記、董事長朱健，上海國際集團黨委書記、董事長、國泰海通副董事長周杰，上海證監局副局長王登勇，上交所副總經理王泊，國泰海通黨委副書記、總裁李俊傑出席儀式。賀青、朱健、周杰、李俊傑共同為國泰海通在上交所主板股票交易鳴鑼開市。上市儀式現場，上交所與國泰海通簽訂《證券上市協議》，國泰海通證券股份有限公司 A 股證券簡稱由「國泰君安」正式變更為「國泰海通」，A 股證券代碼「601211」保持不變。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12599078.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12599078.html</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 04:24:38 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>【評論】萬億國泰海通揚帆啓航，以「上海速度」為資本市場創新發展注入強勁動力</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250411/174433028682707500_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;本次合併是證券行業的一次重要變革，標誌着中國證券行業進入深度整合階段。本次合併是證券行業的一次重要變革，標誌着中國證券行業進入深度整合階段。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;陳靖，孫藝真&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024 年 4 月 12 日，國務院時隔十年第三次發佈「新國九條」，提出「支持證券公司通過併購重組做優做強」。一年過去，2025 年 4 月 11 日，上海兩大頭部券商國泰君安與海通證券用短短 191 天完成合並重組，「國泰海通證券」（&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;601211.SH&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;）正式揭牌。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;對於中國資本市場發展史，這次合併註定是濃墨重彩的一筆。這是「新國九條」發佈以來首例頭部券商合併重組，是中國資本市場史上規模最大的 A+H 雙邊市場吸收合併，也是上市券商的最大整合案例。截止 2024 年末，模擬合併後的新公司總資產達到 1.73 萬億元，淨資產 3429 億元，資本實力位居中國證券公司首位，體量直逼國際投行巨頭。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「這一重大合併重組不僅為資本市場、證券行業創新發展注入強勁動力，也將有效整合上海金融國資優勢資源，打造一家與上海國際金融中心地位相匹配的一流投資銀行，全面服務‘金融強國’建設，促進全球高端要素資源在上海加速集聚、高效配置。」上海市國資委黨委書記、主任&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;賀青&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;對國泰海通證券的誕生如此評價。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;清華大學國家金融研究院院長、金融學講席教授田軒認為，本次合併是證券行業的一次重要變革，標誌着中國證券行業進入深度整合階段。合併後的國泰海通證券能夠進行業務多元化和國際化佈局，打造世界一流投行，同時有助於上海國際金融中心的建設與發展。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;「國泰君安與海通證券的合併為資本市場改革提供了重大標誌性案例，展示了資本市場改革的決心和力度，為其他券商的發展提供了借鑑模式，或將引發行業內更多整合，加速證券行業的優勝劣汰，提升整個行業的集中度和競爭力。」 資深投行人士王驥躍預判。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250411/174433028682707500.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;從全球範圍來看，證券機構合併是行業發展的趨勢所在，大型投行成長的過程也是一路通過併購其他券商而壯大的過程。在全球主要市場，隨着時間的推移，券商的數量在逐漸減少，而頭部投行的規模和體量卻在不斷增加。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;瑞銀全球投資銀行部亞洲區副主席朱正芹認為，在新「國九條」之下，中國資本市場迎來國泰君安吸收合併海通證券案例，符合全球證券業發展的規律。「國泰君安和海通證券合併之後，整體資本實力將顯著增強。從具體業務來看，在投行、經紀、財富管理、資產管理等各個板塊，兩家公司原本在個別牌照、業務以及人員等方面都各自具備突出優勢，通過整合，綜合實力將得到明顯提升。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;100 天完成全部公司治理程序、137 天完成全部行政審批程序、191 天完成重組全部工作，國泰海通證券令人驚豔的合併效率被譽為併購重組市場的「上海速度」，這也彰顯了上海國企改革的決心與魄力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;朱正芹對界面新聞表示，「國泰君安作為上海市屬金融國企，在上海國企改革中具有重要地位。其與海通證券的合併是上海推動國有資本向重要行業和關鍵領域集中的重要舉措，有助於增強上海國資在金融領域的影響力和競爭力，提升對上海‘五個中心’建設的貢獻度。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「上海向來重視營商環境的打造，此次合併在短短數月內快速推進，體現出上海在政策支持、審批流程協調等方面的高效，為企業重大資產重組創造了良好的政策環境，展示出上海速度，也向外界證明瞭上海作為國際金融中心在推動金融改革方面的執行力。」朱正芹稱。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;業界期待合併後的國泰海通證券可以整合海外業務資源，打造更完善的跨境投行服務鏈，通過牌照融合拓展國際業務，提升在國際資本市場的話語權和影響力，加速中國證券行業的國際化步伐。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「此次合併後，上海將擁有規模更大、體量更龐大且業務排名更為領先的投行，將有助於上海國際金融中心的建設與發展。」田軒説。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「志同道合、強強聯合、以合致和。」 這是國泰海通證券為這次創造歷史的合併做出的解釋，也是這家新巨頭對未來美好的願景。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12596972.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12596972.html</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 01:41:21 GMT</pubDate>
            <author>陳靖 CJ</author>
        </item>
        <item>
            <title>每 10 股派 23 元！A 股又現大額分紅，超千家上市公司擬派發年報「紅包」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;每 10 股派 23 元！A 股又現大額分紅，超千家上市公司擬派發年報「紅包」&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250411/174433399937916200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;部分公司擬現金分紅的同時還進行了送轉。部分公司擬現金分紅的同時還進行了送轉。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;江怡曼&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;近期，多家 A 股上市公司披露 2024 年度分紅計劃，其中不乏大額分紅預案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 10 日晚間，華利集團披露 2024 年年報，報告期內，公司共實現營業收入 240.06 億元，同比增長 19.35%；實現歸屬於上市公司股東的淨利潤 38.4 億元，同比增長 20%。公司擬每 10 股派發現金紅利 23 元（含稅）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，多家上市公司於 4 月 10 日晚間披露 2024 年年報和年度現金分紅計劃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中微半導年報顯示，報告期內，公司共實現營業收入 9.12 億元，同比增長 27.76%；實現歸屬於上市公司的淨利潤 1.37 億元，上年同期為虧損 2194.85 萬元。公司擬每 10 股派發現金紅利 2.5 元（含稅）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;長安汽車年報顯示，報告期內，公司共實現營業收入 1597.33 億元，同比增長 5.58%；實現歸屬於上市公司股東的淨利潤 73.21 億元，同比下降 35.37%。公司擬每 10 股派發現金紅利 2.95 元（含稅）。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250411/174433399937916200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;五洲特紙年報顯示，2024 年，公司共實現營業收入 76.56 億元，同比增長 17.43%；實現歸屬於上市公司股東的淨利潤為 3.62 億元，同比增長 33.2%。公司擬每 10 股派發現金紅利 2.5 元（含稅）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;部分公司擬現金分紅的同時還進行了送轉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;湖南黃金 4 月 10 日晚間公告稱，公司 2024 年共實現營業收入 278.39 億元，同比增長 19.46%；實現歸屬於上市公司股東的淨利潤 8.47 億元，同比增長 73.08%。公司擬向全體股東每 10 股派發現金紅利 2.3 元（含稅），送紅股 0 股（含稅），以資本公積金向全體股東每 10 股轉增 3 股。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wind 數據顯示，截至 4 月 10 日，A 股共有 1091 家上市公司擬進行 2024 年現金分紅，每股股利超過或達到 1 元（含稅）的有 64 家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在資本市場中，分紅是上市公司對股東的直接回報，也是衡量企業經營質量與投資價值的關鍵指標。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新「國九條」等政策強化了對上市公司分紅的監管，增加了對分紅優質公司的激勵力度，同時提出對分紅不達標的上市公司限制大股東減持或進行風險警示等措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中金公司研究部國內策略首席分析師李求索表示，上市公司通過現金分紅可以增強對股東的回報，有利於提振投資者信心，增強投資者獲得感，推動投資者向長期持股轉變，促進上市公司高質量發展和資本市場平穩健康發展。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12597199.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12597199.html</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 01:18:59 GMT</pubDate>
            <author>江怡曼 JYM</author>
        </item>
        <item>
            <title>梁貴友任中國一汽董事、黨委副書記，不再任副總經理</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 11 日，據中國一汽網站，近日，中國第一汽車集團有限公司召開會議，宣佈領導班子成員任職決定：根據中央組織部關於集團公司領導班子成員任職通知，梁貴友同志任集團公司董事、黨委副書記，不再任集團公司副總經理。相關職務任免，按有關法律規定辦理。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12597055.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12597055.html</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 00:54:20 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>【專訪】王輝耀：按照特朗普邏輯，其他國家也可對美髮起服務貿易戰</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;國務院原參事、全球化智庫（CCG）創始人兼理事長王輝耀。受訪者供圖。&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250410/174427718644172100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;全球化智庫（CCG）創始人兼理事長王輝耀表示，在美國轉向保守主義的時候，我們要為全球化和自由貿易代言。全球化智庫（CCG）創始人兼理事長王輝耀表示，在美國轉向保守主義的時候，我們要為全球化和自由貿易代言。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;劉婷&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;美國總統唐納德·特朗普第二次上任以來，變本加厲地濫用關稅工具，令全球經貿體系遭遇前所未有衝擊。國務院原參事、全球化智庫（CCG）創始人兼理事長王輝耀表示，特朗普的敍事邏輯毫無道理。過去美國有意放棄製造業，轉而追求高科技、數字經濟、人工智能這些技術創新領域，而製造業流向發展中經濟體，這符合經濟學中的比較優勢原理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「但他現在突然説，其他國家佔美國便宜，美國沒有製造業了，製造業要回流美國。這種敍事沒有道理，而且也不全面，比如，他只強調貨物貿易逆差，不提美國在服務貿易領域的巨大順差。」王輝耀週三在歐洲出差間隙接受界面新聞電話採訪時説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他表示，除服務貿易外，在投資方面，由於美元是全球結算貨幣，美國吸引了大量外資流入；在美債方面，全世界都在買美國債券，相當於美國從全世界貸款用於支持美國建設；在人才方面，美國 AI 人才的 30% 都來自中國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「如果按照特朗普發動貿易戰的邏輯，那我們是不是也能根據被美國收割的幾個方面，對美國發起一個服務貿易戰、投資戰或者人才戰？特朗普的邏輯完全説不通，他沒有看到這個世界本身就是互補的一個世界。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王輝耀表示，在美國轉向保守主義的時候，我們要為全球化和自由貿易代言。對於中國來説，這是團結全球的大好時機。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250410/174427718644172100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「在具體做法方面，我們要儘可能推動與歐盟、東盟或者日韓這些國家達成共識，尋求最大公約數，共同發出各自維護全球化的聲音。既然美國拉着這些國家表態，逼着他們去談零關稅，那我們能不能拉上他們維護多邊主義、加強貿易宣言？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王輝耀創辦的全球化智庫（CCG）是首家獲得聯合國特別諮商地位的中國智庫，也是首個進入世界百強的中國社會智庫。CCG 參與推動了多項國家發展和全球治理政策，併成為有關部門重大決策的參考，不斷推動政府決策和制度創新。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以下為採訪實錄，經過編輯。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;特朗普關稅不得人心&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞&lt;/strong&gt;：&lt;strong&gt;本月初特朗普宣佈了針對全球貿易夥伴的「對等關稅」，聽説你正在歐洲訪問，對於現在的關稅戰，歐洲那邊什麼看法？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王輝耀：&lt;/strong&gt;特朗普關稅不得人心是肯定的，其對包括歐洲在內的其他國家的衝擊都蠻大，他們有很多意見。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就歐洲來説，其內部是有不同反應的。比如，一部分人覺得他們與美國在意識形態、價值觀這些方面較為一致，他們寄希望於這可能會是一個暫時現象；有的國家在談判，比如英國就在爭取談判，包括歐盟內部的一些小國家也想談；也有法國這樣推動採取反制措施的國家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外一個現象是，我在歐洲接受了很多外媒採訪，他們很關心關稅戰話題。我發現，他們的一個普遍態度是把焦點放在中國身上，他們的問題集中在：你們什麼時候打？你們還有什麼子彈？諸如這樣的問題，好似現在的貿易戰變成了「你們兩家打、我們看熱鬧」的局面。這是不對的。我想要提醒的是，特朗普保護主義貿易政策是面向全球的，也激起了普遍不滿，我們需要看到美國對全球加稅的這種倒行逆施行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我們這些被影響的國家，需要團結起來，在美國轉向保守主義的時候，我們要為全球化和自由貿易代言。對於中國來説，我們不要錯失團結全球的這個大好時機。關鍵是我們要如何團結這些不滿的大多數，如何組建一個反關稅的統一戰線。最佳的反應方式可能是，努力做到在有理有節反制的同時，又能團結大多數。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;真相是美國在收割全世界&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：與特朗普第一任期主要對華發動貿易戰不同，這次他再次回到白宮後，很快擴大了貿易戰範圍，不僅是對加拿大、墨西哥、中國、歐盟等主要貿易夥伴，還對數十個貿易夥伴同時徵收「對等關稅」。特朗普要的到底是什麼，是製造業迴流美國嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王輝耀：&lt;/strong&gt;對，他確實想要製造業迴流美國。這段時間我接到了很多外媒的採訪，我一直在告訴他們，這其實是美國在收割全世界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以製造業為例，美國是有意放棄這一發展策略的。因為製造業利潤不高，勞動力密集，環境又不友好。因此美國有意放棄製造業，轉而追求高科技、數字經濟、人工智能這些技術創新。製造業這些需要大量廉價勞動力的「苦差事」，他就放到海外來進行，這也符合經濟學上的比較優勢理論，就是各自發揮各自的優勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但特朗普現在突然説，其他國家佔美國便宜，美國沒有製造業了，製造業要回流美國。這種敍事沒有道理，而且也不全面，比如，他只強調貨物貿易逆差，不提美國在服務貿易領域的巨大順差。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真相是美國在多個領域都在收割全世界。在服務貿易方面，美國對全世界都長期存在巨大順差；在投資方面，由於美元是全球結算貨幣，吸引了大量外資流向美國，它賺得盆滿缽滿，股市創新高；在美債方面，全世界都在買美國債券，這些錢相當於美國從全世界貸款用於支持美國建設，中國也是美債的最大買家之一；他還在收割全球人才，比如，美國 AI 人才的 30% 都來自中國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果按照特朗普發動貿易戰的邏輯，那我們是不是也能根據被美國收割的幾個方面，對美國發起一個服務貿易戰、投資戰或者人才戰？特朗普的邏輯完全説不通，他沒有看到這個世界本身就是互補的一個世界。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;聯合全球其他國家維護自由貿易&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：關稅戰會長期存在嗎？我們應該如何應對？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王輝耀：&lt;/strong&gt;會不會長期存在，其實取決於雙方怎麼處理。我們的處理方法要有禮有節有據，需要進行適當的反制。但是同時也要研究如何利用多邊國際機構，比如聯合國、WTO，進行回應。我們不一定要一個國家衝在最前面，因為特朗普關稅戰的打擊面太大了，這給了我們一個很好團結其他國家的機會。在這方面，一個值得關注的是，近期，就連不怎麼發聲的 WTO 前總幹事帕斯卡爾·拉米也站出來發聲了。（編者注：近日，拉米在接受媒體採訪時表示，「WTO 沒有美國這樣一個積極成員國是可以的」。）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，我們還可以聯合歐洲、加拿大、墨西哥、日本、韓國、東南亞、拉美、中東等等所有受影響的國家和地區，推動自由貿易。支持自由貿易和多邊主義的這些志同道合的人聚在一起，這很重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在具體做法方面，我們要儘可能推動與歐盟、東盟或者日韓這些國家達成共識，尋求最大公約數，共同發出各自維護全球化的聲音。既然美國拉着這些國家表態，逼着他們去談零關稅，那我們能不能拉上他們維護多邊主義、加強貿易宣言？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在這方面，我注意到&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李強&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;總理在 8 日與歐盟委員會主席馮德萊恩通了電話。另外，王毅外長近期也訪問了日本，中日韓三國外長也進行了會面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在具體動作上，我們也不能停止，我們還要加入幾個亞太國家主導的貿易協定。比如，加入日本主導的《全面進步協定跨太平洋夥伴關係》（CPTPP），特朗普第一任期內退出了這個協定的前身，美國肯定暫時回不來；再比如，儘快推動重振《亞太經濟合作組織》（APEC）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我們還可以加入《數字經濟夥伴關係協定》（DEPA）。這是最早由新西蘭、新加坡、智利三國於 2019 年 5 月發起、2020 年 6 月簽署、2021 年 11 月生效，是全球首個完全以數字經濟為重點、模塊化設計的多邊經貿協定，也是全球首個通過網絡簽署、面向所有 WTO 成員國開放的重要經貿協定。（編者注：中國已經在 2021 年 11 月正式提出申請加入 DEPA。）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我們還可以與 WTO 再多做一些共同研究聲明或者類似工作，相當於對自由貿易的一種支持的宣誓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，談判也是可以的，特朗普一直在喊話談判。我們也可以歡迎美國的貿易部長、財政部長等高官來華。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12595196.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12595196.html</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 12:04:42 GMT</pubDate>
            <author>劉婷 LT</author>
        </item>
        <item>
            <title>商務部最新發聲，將幫助外貿企業擴寬內銷渠道</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 7 日，山東濱州，一家古典傢俱生產企業的車間展廳內，消費者在查看古典傢俱樣板。圖片來源：CFP&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250410/174427124112146200_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;商務部正穩步推進內外貿一體化工作，持續舉辦外貿優品中華行活動，搭建外貿企業拓內銷平台。商務部正穩步推進內外貿一體化工作，持續舉辦外貿優品中華行活動，搭建外貿企業拓內銷平台。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者，辛圓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;為抵禦外部衝擊，商務部正在採取行動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;商務部新聞發言人何詠前在週四的例行新聞發佈會上表示，近期商務部已組織有關商協會、大型商超和流通企業座談，研究更好發揮各自優勢，幫助外貿企業擴寬內銷渠道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何詠前提到，作為全球第二大經濟體和第二大商品消費市場，面對美國霸凌關稅，中方將堅定不移推進高水平對外開放，堅定不移走好自己的路，以自身的穩定發展為全球經濟注入更多確定性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「當前，商務部正穩步推進內外貿一體化工作，持續舉辦外貿優品中華行活動，搭建外貿企業拓內銷平台，在市場準入渠道開拓、財政金融服務保障等方面，加大對外貿企業拓內銷的幫助力度，促進內外貿渠道對接、品牌對接、產銷對接、標準對接。」她説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近一段時間，針對幫助外貿企業拓寬內銷渠道，商務部頻繁發聲。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250410/174427124112146200.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;商務部部長王文濤 3 月 16 日在上海調研內外貿一體化工作，瞭解外貿產品拓內銷情況。王文濤指出，面對複雜性、嚴峻性、不確定性上升的外部環境，國內市場是外貿企業的堅強後盾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王文濤強調，要加快推進內外貿一體化，更好發揮超大國內市場優勢，以國內大循環的穩定性和確定性，助力企業應對外部衝擊。外貿企業要堅定信心，不斷創新、提升品質，在積極開拓多元化國際市場的同時，更好利用國內市場，實現在兩個市場協調發展、順暢切換、相互促進。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;商務部消費促進司司長李剛在 3 月 25 日的新聞發佈會上再次談到幫助外貿企業拓內銷。他表示，&lt;span&gt;通過高品質外貿商品創造消費需求是擴大國內消費的重要方面之一，&lt;/span&gt;今年商務部將繼續以「外貿優品中華行」活動為引領，擴大外貿優品消費。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了部委層面的發聲，地方層面也在出台政策舉措。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據福建省商務廳 4 月 10 日發佈消息，《福建省深化內外貿一體化發展實施方案（徵求意見稿）》公開徵求意見。方案提到，聚焦紡織服裝、箱包、食品等傳統優勢出口行業，建立省市縣分級分類聯繫重點外貿企業機制，聯動行業商協會深入摸排外貿企業需求，「一對一」幫助開拓國內市場，消納部分出口受阻產品。根據企業出口、內銷情況，動態調整重點聯繫企業名單。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12593738.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12593738.html</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 07:49:36 GMT</pubDate>
            <author>辛圓</author>
        </item>
    </channel>
</rss>