<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>界面 - 財經 - 繁體中文（台灣）</title>
    <link>https://www.jiemian.com/</link>
    <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/800" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <generator>RSSHub</generator>
    <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
    <language>zh-tw</language>
    <image>
      <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
      <title>界面新聞-只服務於獨立思考的人羣-Jiemian.com</title>
      <link>https://www.jiemian.com/</link>
    </image>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Jun 2025 11:35:06 GMT</lastBuildDate>
    <ttl>180</ttl>
    <item>
      <title>「頻頻將居民樓作為目標」，黎軍方強烈譴責以軍空襲貝魯特</title>
      <description>&lt;p&gt;黎巴嫩軍隊 6 月 6 日發表聲明，譴責以色列近期對黎巴嫩領土的襲擊，包括 5 日夜間針對貝魯特南郊和黎巴嫩南部地區的空襲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黎軍方稱，這些行動是以色列日益升級衝突的一部分，以色列頻頻將居民樓和重要基礎設施作為空襲目標。聲明指責以色列無視黎以達成的停火框架以及根據聯合國安理會第 1701 號決議設立的停火協議監督委員會所做出的努力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黎軍方指出，在以色列發出空襲威脅後，黎軍方已迅速與黎以停火協議監督委員會協調，試圖通過外交渠道阻止以軍襲擊。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12873518.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12873518.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 11:31:48 GMT</pubDate>
      <author>界面快報</author>
    </item>
    <item>
      <title>海南：20 款移動應用程序違法違規收集使用個人信息被通報</title>
      <description>&lt;p&gt;據海南省網信辦消息，2025 年第二季度，海南省互聯網信息辦公室組織對省內用戶量大、羣眾投訴反映集中等涉網絡遊戲、網絡社交類、實用工具類、等領域移動應用程序進行巡查，重點圍繞移動應用程序違法違規收集使用個人信息等突出問題進行集中採集檢測，結果顯示彩虹朋友躲貓貓、陸軍指揮官、多寶方塊、福運滾滾、小小養豬場、樂享時刻、方塊日記、翡翠大王、開心疊一疊、馬桶人沙盒遊樂場、全民格鬥聯盟、泰坦人城市之戰、像素世界模擬器、小熊吃水果、智星足球比分、遇到她、小小組件、免聽音樂、e 椰城、滑滑視頻等 20 款 App 均存在不同程度的非法獲取、超範圍收集、過度索權等違法違規收集使用個人信息行為，現集中向社會通報並責令相關運營單位限期整改。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海南省互聯網信息辦公室重點提示，在使用移動應用程序時應當仔細閲讀隱私規則條款，謹慎授權應用服務，對超範圍過度索權、非必要收集用戶個人敏感信息等違規行為，及時向屬地網信部門進行投訴舉報。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下一步，海南省網信部門將持續開展多場景移動應用個人信息保護專項治理，緊密結合人民羣眾生產生活實際，深入開展行業秩序規範治理。通過常態化動態監測、集中社會通報整改及專題培訓等方式，促進行業法治素養進一步提升，全面鞏固專項治理工作成效，努力營造海南自由貿易港安全有序的網絡法治環境。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12873517.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12873517.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 11:31:25 GMT</pubDate>
      <author>界面快報</author>
    </item>
    <item>
      <title>俄稱烏軍一天兩次襲擊扎波羅熱核電站衞星城</title>
      <description>&lt;p&gt;當地時間 6 月 6 日，埃涅爾戈達爾市市長稱，五架烏軍無人機襲擊了該市。其中兩架被壓制，一架被摧毀，另有兩架墜毀。襲擊未引發火災，無建築物損毀及人員傷亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄媒當天稍早前報道稱，烏軍無人機襲擊了扎波羅熱核電站衞星城埃涅爾戈達爾市，襲擊目標為一座停用的酒店，無人受傷。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12873510.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12873510.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 11:31:16 GMT</pubDate>
      <author>界面快報</author>
    </item>
    <item>
      <title>聯合國人權高專：對美國決定製裁國際刑事法院法官「深感不安」</title>
      <description>&lt;p&gt;聯合國人權事務高級專員沃爾克·圖爾克 6 月 6 日發表聲明表示，對美國政府決定製裁國際刑事法院法官「深感不安」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;圖爾克表示，無論在國家層面還是國際層面，因法官履行司法職責而對其進行攻擊，都是對法治原則和法律面前人人平等原則的直接違背。他要求美國政府重新考慮並儘快撤銷該制裁措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國政府 5 日以國際刑事法院調查美方人員和對以色列總理和前防長髮出逮捕令為由，宣佈對該法院 4 名法官實施經濟制裁。根據美國財政部當天發佈的新聞稿，這 4 名法官分別來自烏幹達、祕魯、貝寧和斯洛文尼亞。其中，兩人被制裁理由是裁決授權國際刑事法院對美在阿富汗人員展開調查，另兩人被制裁理由是裁決國際刑事法院對以色列總理內塔尼亞胡和前國防部長加蘭特發出逮捕令。（新華社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12873508.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12873508.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 11:30:44 GMT</pubDate>
      <author>界面快報</author>
    </item>
    <item>
      <title>兩大汽車央企合併再起懸念，獨立的長安汽車重掌主動權</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面新聞圖庫" src="https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20231208/1702012727072_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;長安汽車納入新汽車央企體系後，將增強其戰略自主性，一定程度上得到更多的資源扶持，也更有利於海外市場的開拓。長安汽車納入新汽車央企體系後，將增強其戰略自主性，一定程度上得到更多的資源扶持，也更有利於海外市場的開拓。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;周姝祺&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;一則突發公告讓長安汽車和東風汽車推進了 116 天的合併重組事宜再度留有懸念。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 月 5 日，長安汽車發佈公告稱，母公司兵器裝備集團將實施分立，其汽車業務分立為一家獨立的中央企業，由國務院國資委履行出資人職責。在分立完成後，長安汽車的間接控股股東將變更為汽車業務分立的中央企業，實際控制人未發生變化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同一時間，兵裝集團旗下汽車業務上市公司東安動力、湖南天雁等均發佈相同公告。這意味着，原兵裝集團汽車業務公司將組合成為與東風汽車集團、一汽集團同級的第三家一級央企。長安汽車受新汽車央企的控制，仍為二級央企。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於兵裝集團分立牽扯到此前與東風汽車集團重組事宜，同日東風汽車集團發佈公告明確表示，「暫不涉及相關資產和業務重組」。兩家汽車央企的合併工作就此按下了暫停鍵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 2 月，東風汽車集團和兵裝集團旗下多家上市公司同時發佈公告，母公司正在與其他國資央企集團籌劃重組事項。關於東風汽車與長安汽車合併重組的計劃首度被公開，成為業內關注焦點。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20231208/1702012727072.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12336705.html" target="_blank"&gt;界面新聞此前報道&lt;/a&gt;，兩大汽車央企合併規模龐大，管理難度係數大，要在兩家諸多定位類似的汽車品牌、供應商、工廠、經銷商中擇優選擇，並妥善處理人員安置問題。另一方面，長安汽車比東風集團行政職級上低，但自主品牌發展業務要更好，哪家企業佔據重組主導權也存在爭議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據&lt;a href="https://www.caixin.com/2025-06-05/102327349.html" target="_blank"&gt;財新援引知情人士説法&lt;/a&gt;，主管部門希望由長安汽車激發東風集團，新央企擬定名「中國南方汽車集團」，公司總部位於長安汽車所在地重慶，而東風公司原領導在新的班子成員中佔相對多數。但是，這一籌劃過程並不順利，尤其總部所在地引發了地方政府博弈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在今年 4 月長安汽車年度業績説明會上，長安汽車董事長朱華榮首次公開確認，長安汽車與東風集團的戰略重組方案已「基本完成」。而一個月後，他沒有在股東大會上給出明確進展，僅表示重組對於長安汽車未來國際化、全球化、市場化等發展更加有利，不會影響長安汽車既定的方針、戰略發展和品牌佈局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;東風集團和長安汽車均處於新能源汽車轉型的關鍵時期，仍有尚未解決的自身問題。一位要求匿名的分析人士向界面新聞指出，兩家央企重組將增加管理複雜性，導致內部資源的分散和內耗。而&lt;strong&gt;長安汽車納入新汽車央企體系後，將增強其戰略自主性，一定程度上得到更多的資源扶持，也對自身發展擁有更高的主動權。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞獲悉，此次兵裝集團分立，另一重要目的是將兵裝集團軍民業務板塊徹底分開。根據長安汽車公告，國務院國資委按程序將分立後的非汽車業務兵裝集團股權作為出資注入中國兵器工業集團，實現軍工資源整合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;剔除了軍工業務影響後，也更有利於長安汽車開拓海外市場。按照長安汽車的規劃，今年要實現 100 萬輛的海外銷量目標。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;方正證券發佈研報指出，以長安汽車為主的工作團隊正在加快推進新集團的籌備的相關工作，由於涉及到相關的法定程序，預計最晚 2 至 3 月之內會完成新汽車集團的設立。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;研報認為，新央企汽車集團將專注聚焦汽車產業，長安汽車也將更加的市場化、專業化、高效運作，公司有望進一步加強與控股股東、政府的溝通和協同，同時加快公司國際化進程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二級市場對新央企汽車集團的成立抱有積極態度。6 月 5 日，兵裝系汽車業務的上市公司紛紛拉漲，東安動力、湖南天雁漲停，長安汽車也上漲了 1.59%，午後開盤直拉至 5% 左右。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可以預料的是，&lt;strong&gt;在相當長的一段時間裏，長安汽車與東風汽車依然需要獨立面對新能源汽車轉型的挑戰。&lt;/strong&gt;2025 年前四個月，長安汽車的國內零售量排名第五，共銷售汽車 41.8 萬輛，同比下滑 10.6%。東風集團同期總銷量同比下滑 23.3%、至 65.1 萬輛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;長安汽車和東風集團旗下重點扶持的新能源子品牌都還處於虧損狀況。長安汽車總會計師張德勇在今年股東大會上表示，在投資不減、固定費用不降的情況下，今年深藍汽車有望達到盈虧平衡；阿維塔還在投入期，實現盈虧平衡難度更大，預計 2026 年有希望達到盈虧平衡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;東風集團旗下的嵐圖汽車沒有給出明確的盈虧時間表。藉助和華為合作的優勢，今年 1 至 5 月，嵐圖汽車銷量達到 4.6 萬輛，同比增長 85%。今年該品牌銷量目標是 20 萬輛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要注意的是，長安汽車與東風集團的重組並沒有宣告結束。艾睿鉑大中華區汽車諮詢業務合夥人章一超向界面新聞表示，整合依然是中國汽車行業發展的大趨勢。在市場優勝劣汰法則之外，不排除未來存在大型國央企繼續合併的可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國貿促會汽車行業委員會會長王俠在近期一場公開論壇上表示，兼併整合是「內卷」的必然結果，也是治理「內卷」的重要手段。按照市場經濟發展的規律，兼併重組是產業邁向成熟期的必然現象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，中國汽車產業呈現出的市場容量停滯、利潤下降、市場集中度進一步提升等現象，正是進入產業成熟期的典型特徵，兼之中國高速經濟發展機制與各地搶佔產業制高點的投入，汽車行業的兼併重組浪潮將不可避免。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年國內多家汽車企業都開始了內部整合。吉利汽車整合極氪與領克兩個品牌、廣汽構建「大研發體系」、上汽推動成立「大乘用車板塊」、蔚來強化三大子品牌協同等，這些舉措均為整合資源、降本增效，提升公司在行業淘汰賽階段的市場競爭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王俠指出，兼併重組離不開政府綜合整治和合規引導，需要強化整車企業退市機制，清理「殭屍車企」；管控地方政府對本地汽車公司的過度扶持；為央企與地方企業、地方與地方企業之間的有效整合提供引導和政策支持，以及制定公開、公平的汽車產業併購重組規則和條例。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12873436.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12873436.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 11:30:19 GMT</pubDate>
      <author>周姝祺</author>
    </item>
    <item>
      <title>即查即辦，京津冀婚姻檔案可異地開具證明</title>
      <description>&lt;p&gt;據北京市檔案局，6 月 9 日國際檔案日當天，京津冀三地民生檔案共享利用平台正式推出，可實現居民婚姻檔案材料的跨省域快速查詢和證明辦理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據介紹，京津冀三地民生檔案共享利用平台是我國首個跨省域數據集中式檔案查詢利用平台，可實現京津冀三地重要民生檔案數據跨省就近查閲、一窗辦理。所謂「數據集中式檔案查詢利用」，是京津冀三地的檔案部門制定統一檔案數據共享標準，並將各館館藏相關門類的民生檔案目錄進行整合匯聚，服務時實時上傳數字化成果，從而實現省際跨館查閲，異地出證。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;京津冀三地民生檔案共享利用平台首期建設匯聚了婚姻登記檔案目錄數據 940 萬條，服務覆蓋京津冀全部 46 家地市級以上綜合檔案館。簡單來説，用戶在京津冀地市以上的檔案館可以申請開具異地館藏的婚姻登記的證明材料，免於異地奔波。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據瞭解，婚姻檔案通常由民政部門辦理登記 10 年後，移交檔案部門。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12873502.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12873502.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 11:28:05 GMT</pubDate>
      <author>界面快報</author>
    </item>
    <item>
      <title>界面晚報 | 重慶廣東等地家電「國補」暫停；馬斯克暗示願與特朗普和解</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="界面晚報 | 重慶廣東等地家電「國補」暫停；馬斯克暗示願與特朗普和解" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250605/174909648853413500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;商務部鼓勵中國企業加強與南亞國家產供鏈合作；烏克蘭全境遭大規模襲擊；美國法官火速叫停哈佛國際生簽證限制。以下是界面新聞為你梳理的 6 月 6 日晚報新聞。商務部鼓勵中國企業加強與南亞國家產供鏈合作；烏克蘭全境遭大規模襲擊；美國法官火速叫停哈佛國際生簽證限制。以下是界面新聞為你梳理的 6 月 6 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;重慶、廣東等地家電「國補」暫停&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;界面新聞記者週五下午撥打重慶市商務委員會家電以舊換新諮詢電話，相關工作人員表示：「確實是停了，因為額度已經沒有了，接下來什麼時候能重啓還要等通知，目前確認不了」。&lt;span&gt;記者查詢廣東消費品以舊換新公共服務平台發現，該平台提示稱 2025 年 6 月 5 日起「廣州家裝廚衞活動」暫停發放折扣券，恢復時間另行通知。&lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12872533.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;應急管理部公佈 2024 全國成功避險避災典型案例&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;應急管理部組織專家團隊對 2024 年各地上報的 437 個成功避險避災案例進行徵集推薦、專家打分和分析評估，遴選確定了 10 個代表性強、事蹟突出的典型案例，涵蓋了江河洪水、城鄉內澇、山洪泥石流、滑坡、颱風、草原火災、地震等多個災種。&lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12870650.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;2024 反壟斷執法年度「成績單」出爐，醫藥、供水、供氣等成反壟斷重點領域&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;從行業分佈來看，供水、供氣等公用事業領域案件 4 件，金融數據領域 1 件；從行為類型看，涉及限定交易行為 4 件， 搭售或附加其他不合理條件行為 2 件，拒絕交易行為 1 件。反壟斷執法機構集中力量查辦醫藥領域重大典型案件，新立案調查 3 件，及時制止壟斷行為，恢復市場競爭秩序，推動相關涉案藥品分別降價 62%、58%、43%。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12870590.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250605/174909648853413500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商務部：鼓勵中國企業加強與南亞國家產供鏈合作，促進貿易投資一體化發展&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;商務部副部長鄢東介紹，在制度安排方面，中方願與有意願的南亞國家新籤或升級《雙邊促進和保護投資協定》，商籤貿易暢通、產供鏈及電商等方面的合作備忘錄，運籌多雙邊經貿合作機制，攜手打造中國—南亞暢通、穩定、有韌性的產業鏈供應鏈，進一步深化貿易投資合作。&lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12870753.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普稱讓俄烏「先打一會兒」之時，烏克蘭全境遭大規模襲擊&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當地時間 6 月 6 日，烏克蘭空軍發言人尤里·伊格納特表示，當天俄軍使用 407 架攻擊型無人機和 44 枚導彈襲擊了烏克蘭全境。俄軍此次導彈襲擊不僅使用了彈道導彈，還發射了空基和陸基巡航導彈。從週五凌晨開始，烏克蘭全境就拉響空襲警報，烏克蘭首都基輔持續傳出爆炸聲。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12873031.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美國法官火速行動，臨時叫停對哈佛大學國際生的簽證限制&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當地時間 6 月 5 日，就在哈佛大學對美國政府暫停哈佛大學國際新生入境一事提起訴訟後數小時，馬薩諸塞州聯邦地區法院法官艾莉森·伯羅斯發佈臨時限制令，暫時叫停美國政府對哈佛大學的簽證限制。理由是特朗普簽署公告禁止哈佛國際新生入境將「立刻造成不可修復的破壞」，6 月 16 日舉行聽證會。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12870847.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;因對內塔尼亞胡發逮捕令，國際刑事法院法官被美國製裁&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當地時間 6 月 5 日，美國政府宣佈對 4 名國際刑事法院（ICC）法官實施制裁。這 4 名法官被指擅自對美國和以色列公民實施「非法」調查、逮捕、拘留或起訴。這 4 名法官分別來自烏幹達、祕魯、貝寧和斯洛文尼亞。其中兩人裁決 ICC 對以色列總理和以色列前防長髮出逮捕令。另外兩名法官授權 ICC 調查駐阿富汗美軍的戰爭罪指控。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12870627.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;馬斯克改口稱不會讓「龍」飛船退役，暗示願與特朗普和解&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;分析指出，馬斯克火速改口，主要原因是考慮到市場情緒，以及中間人的斡旋。由於特朗普與馬斯克之間的爭端升級，特斯拉股價暴跌超 14%，市值一夜蒸發超 1500 億美元，跌破 1 萬億美元。另據知情人士透露，白宮助手等中間人當天拼命地給兩人打電話，生怕事態失控到無法挽回的地步，還將馬斯克的改口描述為「轉折點」。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12870873.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12865510.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12865510.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 11:07:49 GMT</pubDate>
      <author>界面綜合</author>
    </item>
    <item>
      <title>地方新聞精選 | 國足最後一個主場停止退票，高考期間江浙滬需防範暴雨</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="來源：視覺中國" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174920228293690200_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？警方闢謠九寨溝景區發生大巴墜崖事故；雲南將提速建設面向印度洋國際陸海大通道；太山景區通報建築物局部塌陷。今天有哪些地方新聞值得關注？警方闢謠九寨溝景區發生大巴墜崖事故；雲南將提速建設面向印度洋國際陸海大通道；太山景區通報建築物局部塌陷。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;【四川】網傳九寨溝景區發生大巴墜崖事故？警方闢謠&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「平安九寨」消息，近日，四川省阿壩州九寨溝縣公安局發現，有網民在今日頭條、百度 APP 等平台發佈題為《九寨溝車禍生死瞬間，大巴墜崖驚魂實錄，平安為何成為奢侈品》的帖文，聲稱「九寨溝景區外環線發生大巴車墜崖交通事故」。經公安機關全面覈查，該信息純屬虛構，繫個別網民惡意編造的謠言。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【華東】南方新一輪降雨今晚開啓，高考期間江浙滬等地需防範暴雨影響&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;今天（6 月 6 日）晚上，南方新一輪降雨將拉開帷幕。此輪降雨影響範圍較大，南方多地將現明顯降雨，恰與高考期間重合，湖北、安徽、江蘇、上海、浙江、江西、湖南、貴州等地部分地區將現暴雨甚至大暴雨，考生與家長請合理規劃出行方案，注意交通安全。（央視新聞）&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山西】太山景區通報建築物局部塌陷：塌陷建築物不屬於文物&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;太山景區 6 月 6 日通報：6 月 3 日 14 點 15 分左右，太山景區東坪區域建築物局部塌陷。塌陷建築物位於全國重點文物保護單位太山龍泉寺保護範圍和建設控制地帶之外，不屬於文物。本次塌陷建築物約 350㎡，周邊地面出現塌陷、裂縫。塌陷未造成人員傷亡。目前，正組織專家對塌陷原因進行深入調查。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174920228293690200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【雲南】副省長劉勇：將提速建設面向印度洋國際陸海大通道&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 6 日，雲南省副省長劉勇在國新辦新聞發佈會上表示，將提速建設面向印度洋國際陸海大通道。積極融入中國—中南半島、孟中印緬、中緬、中老經濟走廊。圍繞中老鐵路培育物流大平台，建設多層級物流樞紐、跨區域物流服務網絡、國際班列集結中心。推進中老鐵路沿線綜合開發，持續放大中老鐵路這條互聯互通共同發展的「黃金線路」效應，加快沿邊產業園區建設，打造一批特色產業園區。加快建設昆明國際通信業務出入口局，推進數字出海合作。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山東】泰山學院 50 多名學生「米蘭設計周高校設計作品展」大規模抄襲被通報禁賽，多方回應&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一場旨在展示高校藝術設計教學成果的全國性競賽，由此引發廣泛爭議。泰山學院方面回應稱，初步瞭解為學生個人投稿，教師是否參與指導、賽事主辦方資質等問題仍在進一步核實和了解中。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;【重慶】&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;國足提前出局，最後一個主場球票已停止退票&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;國足和巴林隊的比賽將於 6 月 10 日 19 時在重慶舉行。承辦本場比賽的重慶龍興足球場是一座專業足球場，設有 6 萬座席。該場比賽的票價在 280 元至 1380 元之間，分為 6 檔。5 月 23 日下午，球票正式發售。球票銷售延續了此前杭州主場的火爆，開售不到五分鐘，多個檔位的球票就已經顯示售罄。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12871081.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12871081.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 11:05:57 GMT</pubDate>
      <author>界面綜合</author>
    </item>
    <item>
      <title>退而不休，「靠能源吃能源」，中國大唐原總經理寇偉被開除黨籍</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2018 年 4 月 17 日，央企助力東北振興·建設美麗吉林活動分組對接洽談會在長春南湖賓館舉行。時任國家電網公司總經理、董事、黨組副書記的寇偉發言。圖片來源：CFP" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174920664489730900_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;經查，寇偉貪婪腐化，退而不休，「靠能源吃能源」，將公權力異化為謀取個人私利的工具，大搞權錢交易。經查，寇偉貪婪腐化，退而不休，「靠能源吃能源」，將公權力異化為謀取個人私利的工具，大搞權錢交易。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者，辛圓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;據中央紀委國家監委網站週五發佈消息，中國大唐原黨組副書記、總經理寇偉被開除黨籍，其涉嫌犯罪問題被移送檢察機關依法審查起訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經查，寇偉喪失理想信念，背棄初心使命，處心積慮對抗組織審查，搞迷信活動；違反中央八項規定精神，違規收受禮品，接受可能影響公正執行公務的宴請，違規出入私人會所；違反組織原則，在組織談話時不如實説明問題，在職務晉升等方面為他人謀取利益；違規經商辦企業，搞權色、錢色交易；道德敗壞；毫無紀法底線，肆意侵吞鉅額公共財物；貪婪腐化，退而不休，「靠能源吃能源」，將公權力異化為謀取個人私利的工具，大搞權錢交易，利用職務便利為他人在項目承攬、企業經營等方面謀利，並非法收受鉅額財物；肆意決策，濫用職權，致使國家利益遭受特別重大損失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;寇偉嚴重違反黨的政治紀律、組織紀律、廉潔紀律和生活紀律，構成嚴重職務違法並涉嫌貪污、受賄、利用影響力受賄、國有公司人員濫用職權犯罪，且在黨的十八大後不收斂、不收手，性質嚴重，影響惡劣，應予嚴肅處理。經中央紀委常委會會議研究並報中共中央批准，決定給予寇偉開除黨籍處分；按規定取消其享受的待遇；收繳其違紀違法所得；將其涉嫌犯罪問題移送檢察機關依法審查起訴，所涉財物一併移送。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開簡歷顯示，寇偉，白族，1961 年 10 月生，雲南劍川人，教授級高級工程師，中共第十九屆中央候補委員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;寇偉曾任雲南電力集團有限公司副總經理、黨組成員，雲南瀾滄江水電開發有限公司總經理、黨組書記，華能瀾滄江水電有限公司董事長、黨組書記，中國華能集團公司總工程師；中國華能集團公司副總經理、黨組成員等職。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174920664489730900.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016 年 7 月，寇偉任國家電網公司總經理、國家電網公司董事、黨組副書記；2017 年 7 月任國家電網公司總經理、國家電網公司董事、黨組副書記，國務院三峽工程建設委員會委員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018 年 12 月 13 日，寇偉正式接替舒印彪，擔任國家電網第四任董事長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020 年 1 月，寇偉突然從任職剛滿一年的國家電網公司董事長、黨組書記崗位上，被調往大唐集團擔任總經理，重回發電企業。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國大唐集團成立於 2002 年 12 月 29 日，是中央直接管理的國有特大型能源企業，註冊資本金 370 億元，主要業務覆蓋電力、煤炭煤化工、金融、環保、商貿物流和新興產業，所屬二級單位包括 45 家分、子公司和 3 家直屬機構。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020 年 5 月兼任大唐新能源非執行董事及董事長；2022 年 5 月卸任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據中央紀委國家監委網站 2024 年 12 月 21 日消息，中國大唐集團有限公司原黨組副書記、總經理寇偉涉嫌嚴重違紀違法，目前正接受中央紀委國家監委紀律審查和監察調查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，在寇偉落馬前，大唐集團還有兩名高管落馬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 8 月 11 日，中央紀委國家監委網站發佈消息，據中國大唐紀檢監察組、四川省紀委監委消息，中國大唐原總經理助理戴波涉嫌嚴重違紀違法，目前正接受中國大唐紀檢監察組和四川省成都市監委紀律審查和監察調查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前一天，中央紀委國家監委網站發佈消息，據中國大唐紀檢監察組、陝西省紀委監委消息稱，中國大唐陝西發電有限公司原黨委委員、總會計師許貴民涉嫌嚴重違紀違法，目前正接受中國大唐紀檢監察組和陝西省西安市監委紀律審查和監察調查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12873425.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12873425.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 10:57:10 GMT</pubDate>
      <author>辛圓</author>
    </item>
    <item>
      <title>時隔八年重掌「帥印」，杜嘉祺將任友邦保險董事會主席</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面圖庫" src="https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20240322/1711077320308_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;杜嘉祺曾提出「最優秀代理」策略並被延續至今。杜嘉祺曾提出「最優秀代理」策略並被延續至今。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;韓宇航&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6 月 6 日，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; 友邦保險控股有限公司（下稱友邦保險，1299.HK） &lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，宣佈獨立非執行主席謝仕榮將於 2025 年 9 月 30 日退任，現年 67 歲的杜嘉祺&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;（Mark&amp;nbsp;Tucker）&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;已獲委任為公司獨立非執行主席及獨立非執行董事（待監管批准），自 2025 年 10 月 1 日起生效&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。同時，杜嘉祺亦獲委任為提名委員會主席及薪酬委員會成員，自 2025 年 10 月 1 日起生效。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這也意味着，時隔八年，&lt;span&gt;杜嘉祺將重掌友邦保險「帥印」。&lt;/span&gt;&amp;nbsp;6 月 6 日，友邦保險盤中一度逆勢漲超 3%，當日股價收於 67.05 港元，上漲 0.3%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;上一任期：從危機分拆到亞洲保險巨頭的戰略轉型&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;友邦保險集團首席執行官兼總裁李源祥表示：&lt;/span&gt;「我們欣然歡迎杜嘉祺的迴歸，擔任公司獨立主席。杜嘉祺曾與謝仕榮先生緊密合作，帶領公司完成首次公開招股，他為友邦保險作為一家全球領先的獨立上市集團奠定了基礎。多年來，杜嘉祺在國際上的卓著聲譽日益提升。我們期望受益於他在金融服務領域的豐富經驗，以及他對亞洲的熱忱，帶領董事會邁步向前。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據公開信息，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;杜嘉祺於 2005 年至 2009 年期間擔任保誠有限公司（Prudential plc）集團行政總裁。2010 年杜嘉祺從英國保誠 CEO 的位置上來到友邦保險&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;擔任友邦保險執行董事及集團首席執行官兼總裁&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20240322/1711077320308.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;期間，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;杜嘉祺&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;曾於 2009 至 2012 年擔任英格蘭銀行（The Bank of England）非執行董事，以及於 2012 年至 2017 年擔任高盛集團公司（The Goldman Sachs Group， Inc.）獨立董事。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2017 年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;杜嘉祺&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;離開友邦，並於 2017 年 10 月起擔任滙豐集團非執行主席。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;回顧杜嘉祺在友邦的任職歷程，其&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;於 2010 年主導友邦保險從 AIG 分拆並獨立上市的複雜進程。在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;優化資產結構、強化治理透明度&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;後，同年 10 月 29 日，友邦保險於香港聯交所上市並刷新多項紀錄，包括全港歷來最大 IPO、全球歷來第三大 IPO、以及全球保險業歷來最大 IPO。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2010 年當年除了完成 IPO，友邦保險還提出「最優秀代理」策略，從 2010 年至今，友邦歷經杜嘉祺、黃經輝、李源祥三任 CEO，友邦保險在戰略上一直延續「最優秀代理」策略。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;根據友邦保險年報及華西證券數據統計：2023 年友邦中國代理人人均新業務價值為中國內地同業平均的 2.6 倍。2024 年公司代理人渠道質態繼續改善，新業務價值同比增長 15.2% 至 37.07 億美元，其中年化新保費同比+11.5% 至 54.86 億美元，新業務價值率同比提升 2.2 個百分點至 67.6%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;杜嘉祺上任後，迅速調整友邦保險的產品結構，推動業務從短期儲蓄型向長期保障型轉型。他認為亞洲市場普遍存在保障缺口，而友邦保險應成為&amp;nbsp;「保障專家」。2011 年，友邦保險啓動 「迴歸保障」 戰略，推出 「全佑一生六合一」等創新產品，將重疾、意外、壽險等保障功能整合，滿足中產階級對全面風險覆蓋的需求。這一轉型顯著提升了公司的新業務價值利潤率，2015 年友邦中國的新業務價值同比增長 45%，保障型產品貢獻佔比超 50%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2012 年，友邦以 1.09 億美元收購斯里蘭卡 ANI 保險 92.3% 股權；同年，友邦競購荷蘭國際集團（ING）在馬來西亞和泰國的壽險業務，進一步鞏固在東南亞的領先地位。至 2017 年，友邦在亞洲 18 個市場開展業務，其中中國、泰國、馬來西亞三大市場貢獻了集團 70% 以上的新業務價值。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;8 年之後：新市場格局下不一樣的友邦保險&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;時隔 8 年重新回到友邦保險，杜嘉祺將為友邦保險帶來哪些變化？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中國內地和中國香港作為友邦保險佔比最大的市場，正面臨保險產品結構從保障型向儲蓄型轉型的挑戰。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;主打保障型高價值產品的友邦保險也不得不調整戰略，2024 年友邦保險保障性產品新業務價值佔比已經下降到 39%，這一變化也影響着友邦的盈利水平。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024 年，友邦保險實現稅後營運溢利為 66.05 億美元，同比增長約 6.31%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但也並不能因此忽略之前多年盈利能力出現的增長乏力。2019 年-2024 年，友邦保費規模複合增速達到 4%，稅後經營溢利複合增速不足 3%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近年來，友邦保險加速市場佈局，不斷擴展分公司網絡，2024 年四季度，獲批於安徽、山東、重慶、浙江籌建分公司，並已相繼獲批准予開業。友邦的中國內地市場成為受關注的增長點。根據友邦 2024 年年報，中國內地市場的新業務價值利潤率達到 56.1%，高於集團整體水平。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;杜嘉祺&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在友邦任職期間，也曾不止一次公開表示支持深耕中國的戰略。如今正值友邦保險在中國內地的擴張迎接變化的關鍵時期，中國內地市場發展將成為決定友邦整體未來盈利水平的重要因素之一。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但也不能忽視，本土保險公司加速崛起帶來的保險行業競爭加劇，加之市場環境變化和居民需求的調整，友邦保險這一老牌外資險企正面臨新的挑戰。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12870889.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12870889.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 10:51:30 GMT</pubDate>
      <author>韓宇航 HYH</author>
    </item>
    <item>
      <title>2025 年夏季全國煤炭交易會定於 7 月 10 日-11 日召開</title>
      <description>&lt;p&gt;6 月 6 日，中國煤炭工業協會和中國煤炭運銷協會發布通知，協會定於 7 月 10 日-11 日召開「2025 年夏季全國煤炭交易會」。本次會議主題為，「推動資源要素高效配置，促進煤炭供需動態平衡」。認真落實黨中央、國務院決策部署，不斷增強煤炭產業鏈供應鏈的生存力、競爭力、發展力、持續力，保持經濟平穩健康發展和社會大局穩定。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12873380.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12873380.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 10:49:05 GMT</pubDate>
      <author>界面快報</author>
    </item>
    <item>
      <title>電廠 | 強力降本，汽車公司逃離虧損泥潭的另外一種方式</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="電廠 | 強力降本，汽車公司逃離虧損泥潭的另外一種方式" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174920630933417900_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;在價格戰被叫停之後，內部降本是對汽車公司管理能力的考驗。在價格戰被叫停之後，內部降本是對汽車公司管理能力的考驗。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;新能源汽車持續近兩年半的價格戰，目前有被叫停的趨勢。究其原因，這一輪從新能源汽車引發，傳導到整個行業的降價行為，的確已經脫離了規模化降本的正常路徑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;實際上，自從 2023 年以來，雖熱傳統車企和造車新勢力一直在推動降本，但一直到現在，大部分車企還是沒有脫離成本高企和虧損的泥潭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022 年中國新能源汽車產銷分別完成 705.8 萬輛和 688.7 萬輛，同比分別增長 96.9% 和 93.4%，延續了前一年翻倍的增長勢頭。但新能源汽車的規模仍然不算大。到了 2024 年，這兩個數字分別變成了 1288.8 萬輛和 1286.6 萬輛，新能源汽車佔了新車銷量的 41%，已經接近了 50% 的水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;連續維持這種增長速度的代價是巨大的。中國汽車行業的利潤率被拉低至 4.2%，顯著低於整體工業企業 5.4% 的平均水平。今年前 4 個月還在惡化，進一步下降至 4.1%。全球目前只有四家新能源車企實現盈利，在比亞迪、特斯拉和理想汽車之後的是賽力斯。更多的是虧損，甚至有新能源車企連續虧了 10 年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新能源車企的共識是今年必須盈利，價格戰是一大阻礙，另外一個挑戰則是如何用好每一分錢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174920650295020300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174920630933417900.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174920650313672900_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;價格戰下的鉅虧&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 5 月 27 日的長安汽車 2024 年度股東大會和股東開放日上，長安汽車的管理層在問答緩解提到：「深藍去年單月已經實現盈虧平衡，在固定費用投入不降的情況下，深藍月銷 3 萬台可以達成盈虧平衡。相對來説，阿維塔難度會大一些，預計 2026 年才能達到盈虧平衡點。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在泰國，阿維塔只銷售了阿維塔 11 一款車型，卻已經實現了盈利，核心原因是這台車的售價比國內售價貴大約 20 萬元人民幣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這種差異顯示了當下車企的無奈——在國內市場的銷量增長壓力下被迫參與價格戰，通過讓渡利潤提升短期銷量，把「量價齊穩」的雙選題變成「要麼量大，要麼價高」的單選題。「目前長安努力通過銷量的增長儘快向盈虧平衡靠近，抓好量的提升。」長安汽車的管理層向投資者闡述了仍在虧損業務的盈利路徑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從 2022 年到 2024 年，阿維塔累計虧損近百億。其中 2023 年和 2024 年——價格戰的第一年和最激烈的一年，阿維塔分別虧損了 36.93 億和 40.18 億。深藍也不好過，這兩年分別虧損了 30 億和 15.7 億。兩者是拖累長安汽車業績的直接原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174920650334958200_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年和 2024 年，阿維塔的交付量分別只有 2.77 萬輛和 7.36 萬輛。「就汽車行業的規律而言，阿維塔還沒有到規模化降本的階段，這就意味着前期的研發成本、營銷成本和供應鏈成本分攤到每一輛車上還是很高的基數，如果降價賣車，只能虧損。」一位曾在汽車供應鏈企業工作多年的資深人士説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿維塔 12 在 2023 年 11 月正式上市，起售價超過 30 萬元。4 個月後，2024 款阿維塔 12 就上市了，新增的三激光雷達、700km 續航厚驅智享版，起售價已經拉低至 26.58 萬元。2022 年底才開始交付的阿維塔 11，起售價也從當時的 34.99 萬元下降至如今的 30.99 萬元。期間，阿維塔 11 也有新車型的上市起售價下探至 25 萬元，比如阿維塔 11 千里智駕款，這是一種新車上市的營銷策略，也是階段性應對價格戰的措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和長安汽車一樣，東風汽車面向新能源和智能化轉型的高端品牌嵐圖也因為銷量增長緩慢和降價面臨鉅額虧損。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022 年上市的嵐圖夢想家，起售價已經從 36.99 萬元下降至如今的 33.99 萬元。嵐圖汽車的第一款量產車型嵐圖 FREE 也從最初的 31.36 萬元下降到了現在的 22.89 萬元。但從 2022 年到 2024 年，嵐圖的銷量分別只有 1.94 萬輛、5.06 萬輛和 8.57 萬輛。嵐圖汽車的累計虧損因此超過了 35 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174920650358582500_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;理想的模型：小米和零跑跑出來了&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為第三家實現盈利的新能源汽車公司，理想汽車提供了一個可以參考的降本和增長模型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;理想 9 在 2022 年 6 月正式上市交付，這款車型的起售價接近 46 萬元；隨後基於 L9 的平台陸續推出了 L8 和 L7。在 L8 開始交付的 2022 年第四季度，理想汽車實現了季度盈利，主要是受益於高價車型銷售帶動的毛利率增加。2022 年，理想汽車的車輛銷售均價達到 33 萬元，第四季度的毛利率直接從上一個季度的 12.7% 提升至 20.2%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;儘管理想汽車的銷售成本還在快速增加——2022 年，理想汽車銷售成本 365 億元，同比增加 71.8%。其中增速最快的是研發費用，達到 67.8 億元，同比 2021 年增加 106.3%，但比起 2021 年的 198.8% 增幅，已經明顯放緩。銷售和管理費用的支出也從 2021 年的 212.1% 增速大幅降低至 2022 年的 62.2%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;研發費用前置，平台化研發帶動的效率提升以及銷量的增長。理想汽車在 2023 年實現全年盈利，交付了 37.6 萬輛車。毛利的同比增幅達到 212.8%，遠高於營收的 173.5% 增幅，意味着理想汽車單車的銷售成本在持續下降，成本效率提升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;平台化研發主要降低的是單車型研發成本。理想汽車供應鏈副總裁孟慶鵬去年 10 月就曾説過，理想 L7、8、9 三款車零部件通用率大約是 65%，加上 L6，四款車零部件通用率達到 40%。那麼，從 L9 開始，後續的每一款車型研發費用都會降低，隨着銷量增長，每輛車的邊際成本就可以逐步下降，毛利率提升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174920650378977500_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;汽車行業的經驗是，當一款車型的年銷量在 20 萬輛以上，固定成本的分攤將下降至非常低的水平，單車毛利率可以大幅提升，相當於「賣一輛賺一輛」——當下的大部分造車新勢力則是「賣一輛虧一輛」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這種模型最早被特斯拉使用，理想汽車最快在國內實踐，小米汽車則發揮到了極致。只靠一款小米 SU7，2024 年全年交付了 13.5 萬輛，超出目標量的 35%。2024 年四個季度，小米汽車業務的虧損分別是 23 億元、18 億元、15 億元和 7 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 6 月初的小米投資者大會上，雷軍提出「小米汽車業務預計今年三、四季度就可以實現盈利」。第一款車上市不到兩年，即可實現盈利，這在中國如今的汽車行業是非常罕見的。從小米 SU7 開始交付的第二季度開始，小米汽車的毛利率分別是 15.4%、17.1% 和 20.4%，毛利率水平直逼理想汽車，成為了以規模降成本的典型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在實現季度盈利前，小米 YU7 還將上市交付，由於和小米 SU7 共同基於摩德納平台設計研發，兩者的核心零部件共享率有望達到 70%，這意味着 YU7 的研發成本更低，相當於每輛車的成本分攤減少，即使按照 SU7 的價格體系定價，毛利空間也更大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174920650399354400_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在剩餘的造車新勢力中，零跑汽車最接近盈利——在 2024 年第四季度，他們已經實現了 8000 萬元的季度淨利潤，因為去年第四季度的平均月銷量超過了 4 萬輛。但去年零跑汽車的淨虧損仍然高達 28.2 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;零跑汽車是以量換利的典型代表，和理想汽車、小米汽車走高價、高毛利率的路線不同，零跑汽車 2024 年的單車售價只有 10.95 萬元，比 2023 年的 11.62 萬元還要低。但每輛汽車的銷售毛利從 2023 年的 555 元增加到了超過 9000 元。這主要得益於三電系統和電子電氣架構自研的研發費用投入，在銷量中明顯攤薄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;零跑汽車對成本的控制非常苛刻。創始人、董事長朱江明曾透露，零跑自研、自造的核心零部件佔到了整車成本的 65% 以上，且通過產品與零部件的整合，其同一車型系列零部件的共享率也達到 85%，這一比例比其他造車新勢力要高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年，零跑汽車的收入成本為 294.7 億元，比 2023 年增加近 77%，但零跑汽車銷量的增長更快，比 2023 年翻倍，收入也保持了幾乎同步的增幅，比成本的增加速度要更快。加上每輛車毛利的快速提升，超過了成本的增加，幫助零跑汽車在第四季度實現盈利，全年經營性虧損減少了 10 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174920650421294900_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位和零跑汽車、理想汽車都打過交道的供應鏈人士説，在當前競爭壓力下，直接砍掉成本無法幫助新勢力實現盈利，最直接的做法還是讓銷量、收入的增速跑贏成本增加的速度，把成本效率最大化。在這個基礎上壓縮成本，才可以達成盈利目標。2024 年，零跑汽車的經營費用率從 27.3% 被壓縮到 19.2%，已經非常接近理想汽車 2023 年 16.4% 的水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「如果能夠維持當下的銷量趨勢，加上 C、B 系列等高價車型（和 T03 相比）在銷量中佔比提升，零跑汽車非常有希望能夠在今年實現盈利。」該供應鏈人士説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年前 5 個月，零跑汽車的累計銷量達到 113343 輛，是新勢力交付量第一，比去年同期增長了 70%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174920650440402000_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蔚來的嘗試&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蔚來盈利的時間點被一再推遲，因此蔚來對降本、盈利的需求更為迫切。今年初，蔚來董事長兼 CEO 李斌強調，今年第四季度蔚來必須實現盈利。第一季度財報顯示，蔚來虧損了 67 億元，現金儲備比去年第四季度的 419 億元減少了近 38%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在「盈利」目標之下，蔚來今年初全面在內部推廣試點了一年的 CBU（Cell Business Unit，簡稱 CBU）機制，其核心不是直接節約成本，而是要提升成本的效率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蔚來的 CBU 機制要求每個單元必須建立明確的經營目標、成本目標和投資回報目標，讓每一筆錢經得起嚴肅的財務審視，明確具體的責任人，制定具體的行動計劃，併為最終結果負責。換句話説，蔚來並不限制投入，而是更要求經營部門關注投入後的產出收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174920650464948000_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據媒體報道，蔚來在推行 CBU 機制後，2025 年初提報的 500 多個項目只有約一半能夠立項成功，另外一半無法立項的項目是因為沒有明確的 ROI（投入產出比）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蔚來一定程度上效仿了理想汽車，將業務模塊劃分為 12 個核心單元，覆蓋研發至銷售全鏈條，以量化投入產出比優化資源配置；同步構建「車型產品線」橫向組織，由總經理全權負責車型全生命週期經營，打通產品與市場端到端協同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蔚來並沒有直接削減成本。在一季度的業績會上，蔚來 CFO 曲玉甚至透露，第二季度蔚來的研發費用會比第一季度增加 15%，這一增幅比去年和今年第一季度都要高，因為今年下半年蔚來會有三款新車型上市，分別是 ES8、樂道 L80 和 L90，其中後兩款是全新的車型序列。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，按照蔚來全年對研發費用增長速度的預期，今年下半年蔚來的研發費用會顯著放緩，「全年預計研發費用保持 6-7 個點的增幅，實現整車 17-18 個點的毛利率，月銷 5 萬輛的規模，再將三費進行控制，我們不少同行都是利用這個規模實現盈利的。」李斌説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174920650491478300_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12873347.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12873347.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 10:42:48 GMT</pubDate>
      <author>花子健</author>
    </item>
    <item>
      <title>比亞迪首次進入日本進口汽車品牌排名前十</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面圖庫" src="https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20230508/1683540405971_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;比亞迪 5 月在日本註冊量為 416 輛，打破 2024 年 3 月創下的單月註冊記錄。比亞迪 5 月在日本註冊量為 416 輛，打破 2024 年 3 月創下的單月註冊記錄。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;比亞迪日本公司 6 月 6 日發佈數據顯示，比亞迪 5 月在日本註冊量為 416 輛，打破 2024 年 3 月創下的單月註冊記錄（353 輛）。 此外，在日本汽車進口商協會（JAIA）公佈的進口汽車品牌註冊量排名中，比亞迪首次進入前十。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;比亞迪於 2023 年首次進入日本乘用車市場，於年初在日本推出了 SUV 車型「ATTO3」，這是該公司在日本的首款乘用 EV。價格為 440 萬日元（約合人民幣 22.8 萬元），1 次充電可行駛 485 公里。定價低於日本企業的競爭車型。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當年 9 月 20 日，比亞迪在日本推出第二款純電動車——緊湊型電動車 BYD DOLPHIN，售價為 363 萬日元（約合 17.9 萬人民幣）至 407 萬日元（約合 20.1 萬人民幣）。據介紹，BYD DOLPHIN 是基於 e 平台 3.0 打造的緊湊型電動車，緊貼日本市場的需求。為符合日本標準機械式停車場的尺寸，日本 BYD DOLPHIN 的整車高度被調整為 1550 毫米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;去年 6 月，比亞迪在日本推出海豹車型。比亞迪將海豹電動車型在日本的售價定為 528 萬日元，將海豹四輪驅動電動車型在日本的售價定為 605 萬日元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 1 月 10 日，在「東京汽車沙龍」展會上，比亞迪日本公司宣佈今年將在日發售運動型 SUV 海獅 07，為公司在日本市場的第四款車型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本汽車進口協會公佈的 2024 年外國廠商 EV 新車進口銷量為 24198 輛，較上年增長 5.7%，連續 6 年創新高。比亞迪增加 53.7% 至 2223 輛，首次超過豐田汽車的 EV 銷量（減少 30.4% 至 2038 輛）。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20230508/1683540405971.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;比亞迪計劃針對日本購車消費習慣推出一款本地化的專門車型。據中證金牛座報道，近日，有消息稱比亞迪計劃明年在日本推出一款微型電動車。6 月 3 日，比亞迪有關負責人回應稱，消息屬實，目前產品開發及上市準備工作正按計劃推進。關於車輛的正式定價，比亞迪有關負責人表示，將在充分評估日本本地市場環境、消費者需求和成本等因素後予以確定公佈。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;包括日本在內的海外市場已經成為比亞迪的重要增長源。據財聯社，&lt;span&gt;比亞迪董事長王傳福 6 月 6 日上午在公司 2024 年度股東大會上表示，公司今年海外銷量數據將會非常好，未來海外銷量相信會逐月提升，目前來看公司在多個海外市場銷量已有逐月提升跡象。「海外市場價格較為穩定，對公司盈利幫助較大。」王傳福説，海外和高端化一樣是公司的重要戰略。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12872976.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12872976.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 10:34:50 GMT</pubDate>
      <author>陳小同</author>
    </item>
    <item>
      <title>上交所：將推動上市公司進一步加大分紅力度，增加分紅頻次</title>
      <description>&lt;p&gt;據上交所消息，為貫徹落實黨中央、國務院關於資本市場的決策部署，落實中央政治局會議和新「國九條」精神，推動「提質增效重回報」行動落地見效，6 月 5 日，上海證券交易所召開高分紅重回報暨上市公司價值提升座談會，就進一步提升高分紅、高股息率上市公司估值進行深入交流探討，充分聽取意見建議。滬市多家上市公司代表，中國人壽、中國平安、中國太保等保險機構，易方達基金、華夏基金、廣發基金、富國基金、嘉實基金等基金公司代表參會。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，滬市已經形成了一批高分紅、優回報的上市公司。以滬市主板公司為例，2024 年整體分紅比例 39%，股息率達 3.6%。與會上市公司表示，在新「國九條」「併購六條」等政策支持下，公司正在積極響應「提質增效重回報」行動方案，努力提高經營質效，高分紅回報股東，適時運用併購重組等工具，推動公司做優做強。同時，公司也將繼續加強與各方溝通，共同探討提高市值管理水平的有效方式，爭取為投資者創造更大價值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與會機構認為，在國內經濟轉型升級、無風險利率下行的新形勢下，以銀行、能源、電力等行業公司為代表的紅利資產具有高股息率的特點，在長期資金配置中的重要性日益提升。近年來，紅利指數有着不錯的市場表現，目前紅利資產股票靜態估值相對不高，整體經營質量較好，仍然具有很強投資吸引力。與會機構還就提高上市公司現金分紅穩定性、可預期性，專注主業經營，完善公司治理水平，更有效地傳遞投資價值等，提出相關建議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上交所相關負責人表示，我國資本市場體系、結構和制度機制不斷完善，高質量發展的基礎和條件不斷鞏固，要堅定對中國資產的信心。未來，上交所將推動上市公司進一步加大分紅力度，增加分紅頻次，用好回購、併購重組、投資者交流等市值管理工具，持續提升公司投資價值。在產品供給端，將不斷豐富紅利指數相關產品體系，滿足市場多元投資需求，推動長期資本、耐心資本與優質權益資產的良性互動。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12873315.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12873315.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 10:32:12 GMT</pubDate>
      <author>界面快報</author>
    </item>
    <item>
      <title>剛實現盈利的神州細胞仍得籌錢補流</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面圖庫" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174919059233990600_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;神州細胞此次定增補流主要是為了降低公司的財務風險和補充營運資金。神州細胞此次定增補流主要是為了降低公司的財務風險和補充營運資金。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;李科文&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;謝欣&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;6 月 5 日晚間，神州細胞公告，公司擬向特定對象發行 A 股股票募集資金總額不超過 9 億元，扣除發行費用後，實際募集資金將全部用於補充流動資金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本次向特定對象發行股票的發行對象為公司控股股東拉薩愛力克，拉薩愛力克以現金方式認購本次發行的股票。本次發行股票的價格為 36 元/股。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 月 6 日，神州細胞向界面新聞記者表示，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;本次定增發行的股票擬由公司控股股東全數認購，將切實改善公司財務結構，降低資產負債率，提高經營安全性和資產流動性，既體現了公司控股股東對公司的長期支持和承諾，也體現了金融政策對實體經濟和科技創新的支持，有利於提高上市公司質量、穩定股價，有利於保護中小投資人的利益。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;神州細胞向界面新聞記者補充，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;通過本次定增發行，公司的核心競爭力和整體抗風險能力將進一步提高。未來，公司將持續進行研發投入，促進科技創新水平不斷提升，推進業績增長，為股東創造回報。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由此可見，神州細胞此次定增補流主要是為了降低公司的財務風險和補充營運資金。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174919059233990600.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨着業務快速擴張，神州細胞在產品研發、市場開拓與運營層面均承受一定程度的資金壓力，對資金的需求持續上升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021 年起，神州細胞多款新產品相繼獲批上市。2021 年，核心產品重組凝血八因子安佳因上市；2022 年 8 月，瑞帕妥單抗獲批上市，2023 年底進入國家醫保目錄；2023 年 6 月，阿達木單抗獲批，覆蓋原研藥國內全部 8 個適應症，自動進入醫保目錄；2023 年 6 月，貝伐珠單抗生物類似藥獲批上市，自動進入醫保；2025 年 2 月，菲諾利單抗獲批上市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據公告，2022 年至 2024 年，神州細胞營業收入分別為 10.23 億元、18.87 億元和 25.13 億元，同比增長分別為 661.33%、84.46% 及 33.13%；淨利潤分別為-5.2 億元、-3.97 億元和 1.12 億元，同比增長 40.15%、23.69%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;和 128.31%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174920406871692800_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;界面新聞記者李科文製圖&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;市場推廣、渠道建設、醫生與患者教育等都需要錢，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;神州細胞&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;銷售費用快速上升。據年報，2022 年至 2024 年，神州細胞銷售費用分別為 2.65 億元、4.36 億元和 6.94 億元，三年內增長幅度接近兩倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與此同時，神州細胞在研發投入上依舊保持高強度投入，以支撐中長期產品管線的持續推進。其有多個在研管線進入關鍵階段，尤其是重組 14 價 HPV 疫苗，作為公司的核心疫苗產品，處於 III 期臨牀。此外，SCT650C、SCTC21C、SCTB35 等多個產品也已進入 I/II 期臨牀。據年報，2022 年、2023 年和 2024 年，神州細胞研發費用 8.860 億元、11.48 億元和 9.112 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;神州細胞表示，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;持續的研發投入，是公司保持領先地位和核心競爭力的必要手段，同時結合公司近年來不斷擴大的業務規模，未來幾年公司仍處於成長期，無論是研發上的持續投入，還是生產經營、市場開拓等活動，都需要補充必要的營運資金，以促進業務健康發展。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，按照我國資本市場的監管要求，如果企業的資產負債率超過 70%，就需要引起關注。這意味着，企業的風險水平較高——企業的財務風險較高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞記者根據公開財務數據分析得出，2022 年、2023 年及 2024 年，神州細胞資產負債率分別為 108.85%、122.28% 和 95.89%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;僅僅關注資產負債率仍不夠，還需要關注債務結構。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具體來看，界面新聞記者根據公開財務數據分析得出，2022 年、2023 年及 2024 年，神州細胞有息負債分別為 16.46 億元、26.71 億元和 24.82 億元；同期，神州細胞的股東權益合計分別為-2.37 億元、-2.27 億元和 5.92 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由此也得出，2022 年、2023 年及 2024 年，神州細胞資本總額分別為 29.709 億元、40.975 億元和 46.701 億元；有息負債率分別為 77%、65% 和 53%；神州細胞股權資本比率分別為-8%、-6%、13%。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174919121644129200_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;界面新聞記者李科文製圖&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;高有息負債率通常意味着較高的財務風險。這意味着公司運營資金中有很大一部分來自需要支付利息的債務融資。公司需要承擔固定的利息支出，無論其經營狀況如何。如果公司盈利能力不足以覆蓋利息支出，就可能面臨償債困難甚至財務危機。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，從上述有息負債率趨勢可以看出，神州細胞有息負債率有顯著的改善趨勢。&lt;span&gt;界面新聞記者根據公開財務數據分析得出，&lt;/span&gt;神州細胞有息負債率從 2022 年的 77% 下降到 2023 年的 65%，再到 2024 年的 53%。這表明在過去三年中，神州細胞有息負債相對於總資本的比例在持續下降。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174919036772585700_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;界面新聞記者李科文製圖&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;股權資本比率衡量企業資產中有多少來自股東資本（包括實繳資本和留存收益），而非債務融資，是反映企業財務結構與償債能力的重要指標。比率越高，説明企業對債務的依賴越低，財務風險小、償債能力強；反之，則表明企業槓桿率高，財務風險大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者根據公開財務數據分析得出，&lt;/span&gt;在 2022 年和 2023 年，神州細胞股東權益為負，而有息負債率分別高達 77% 和 65%，顯示出公司依賴高成本債務維持運營，財務壓力顯著。但到了 2024 年，神州細胞股東權益轉正，有息負債率也大幅降至 53%，財務結構顯著優化，表明其整體財務狀況出現了明顯改善。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/17491903863056100_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;界面新聞記者李科文製圖&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;神州細胞表示，通過本次募集資金，公司的資金實力將得到提升，為公司經營提供有力的資金支持。補充營運資金能夠改善公司財務結構，降低資產負債率、提高流動比率、提高經營安全性和資產流動性。本次發行有利於提高公司的核心競爭力及持續經營能力，公司整體抗風險的能力進一步提高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據 2025 年一季報，截至 2025 年 1 月一季度，神州細胞的貨幣資金為 3.029 億元。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12871216.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12871216.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 10:22:35 GMT</pubDate>
      <author>李科文</author>
    </item>
    <item>
      <title>機器人熱衷「打比賽」，但「真幹活」才是終極目標</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖源：視覺中國" src="https://img2.jiemian.com/101/original/202566/3f19ed0fa5ae786bd0fbbbe48bbbd7e9_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;在目標沒有實現之前，參加比賽表演更多是為給公眾展示技術進展，並且產生一部分的商業價值。在目標沒有實現之前，參加比賽表演更多是為給公眾展示技術進展，並且產生一部分的商業價值。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;李彪&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;文姝琪&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;「全球目前都面臨的問題是機器人還不能進入家中幹活，當然我們還是希望機器人真的去幹活，但在這之前，我們已經達到了一些技術成果，（通過參加比賽) 希望能做更多的一些商業化拓展或者嘗試。」 宇樹科技創始人王興興在 2025 智源生態大會上談到了他對機器人「打比賽」的看法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年上半年，國內多地開始舉辦各類人形機器人的賽事。4 月，北京亦莊舉辦人形機器人半程馬拉松，北京人形機器人創新中心旗下的「天工」奪冠。5 月，杭州舉行人形機器人格鬥擂台賽，宇樹科技為合作方並提供參賽機器人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 月 6 日，在智源研究院舉辦的智源生態大會上，國內四家明星機器人公司宇樹科技、北京人形機器人創新中心、銀河通用、穹徹智能都將旗下的機器人帶上了演講台。在現場觀眾的注視下，宇樹機器人直接穩步走上台前表演了幾個拳擊動作，銀河通用的雙輪機器人現場演示按創始人口頭指令，從貨櫃中「準確挑選」出飲品並送到了對方手中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王興興在嘉賓發言環節提到，宇樹為機器人設計跳舞、拳擊、空翻這樣的極限動作，主要是考慮它們作為機器人全身動作的一部分，這一點與在居家「幹活」洗衣服、做飯、倒水等任務並無本質區別。「我一直相信，一個足夠智能的家用機器人它肯定是會跳舞的。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在他看來，人形機器人公司就是在迭代技術的過程中，通過解鎖機器人各種全身動作，最終實現一個終極目標——解放人類的生產力，尤其人類幫助從事一些辛苦的工作——在終極目標沒有實現之前，參加比賽表演更多是為給公眾展示技術進展，並且產生一部分的商業價值。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/202566/3f19ed0fa5ae786bd0fbbbe48bbbd7e9.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從國內人形機器人行業爆火以來，機器人租賃市場也一度火熱，宇樹機器人 G1 也在租賃市場受到熱捧。據王興興介紹，面向企業客戶的機器人租賃也是宇樹現階段所做的一項商業化嘗試。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京人形機器人創新中心總經理熊友軍認為，天工機器人通過參加馬拉松比賽，主要的收穫來自三個方面: 第一，比賽是一個很好的普及機器人技術的社會，可以面對大眾普及行業發展的現狀；第二，它是一個非常好機器人技術的訓練場；第三，比賽也是創業公司與潛在客戶溝通的橋樑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前對於機器人來説，進工廠、進入家庭「幹活」實現產業化落地是行業公認的終極目標，行業長期在思考實現這一目標需要跨越哪些挑戰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;銀河通用創始人兼 CEO 王鶴認為，今天行業談機器人與具身智能，最終目標都是產業化，但考慮但現階段技術的發展階段，實現這一目標直面許多挑戰。例如很多比賽中展現的炫酷技能，機器人如果在一個新的環境裏，或者新的條件改變，成功率能否接近 100%，在產業化的過程中許多技能需要打通。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;穹徹智能創始人盧策吾提到，儘管具身智能前景廣闊，技術進步仍面臨挑戰，尤其是在數據採集、力反饋系統優化以及模型訓練方面。如何讓機器人更好地理解物理世界並進行精準操作，是當前亟待解決的關鍵問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我希望後續的賽事能跟更多機器人操作技能結合起來，去引領這些有價值的和可落地技能形成，不斷地把生態給轉起來」，王鶴説道。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12872821.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12872821.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 10:17:50 GMT</pubDate>
      <author>李彪 LB</author>
    </item>
    <item>
      <title>張傳江跨界掌舵中海油</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：視覺中國" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174919895840339800_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;其原為大唐集團總經理、黨組副書記。其原為大唐集團總經理、黨組副書記。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新聞記者 | 田鶴琪&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;石油央企一把手迎來調整。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據「中國海油」微信公眾號消息，6 月 6 日，中國海洋石油集團有限公司 (下稱中海油) 召開中層以上管理人員大會。中央組織部有關負責人宣佈，張傳江任中海油董事長、黨組書記，免去其中國大唐集團有限公司（下稱大唐集團）董事、總經理、黨組副書記職務。相關職務任免按有關法律和章程的規定辦理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開資料顯示，張傳江出生於 1968 年，現年 57 歲，湖北荊門人，1990 年畢業於大慶石油學院，為工程碩士、教授級高級工程師，長期從事石油和煤炭化工領域的生產與技術管理工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;張傳江曾任國家能源集團總經理助理，中國神華煤制油化工有限公司董事長、黨委書記，荊門石油化工總廠計劃處助理工程師、副科長、科長，中國神華煤制油化工有限公司鄂爾多斯煤制油分公司副廠長、總經理、黨委副書記等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2020 年 3 月，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;張傳江任國家能源集團寧夏煤業有限責任公司&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;董事長、法定代表人，同年 7 月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;調&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;任大唐集團&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;副總經理、黨組成員。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174919895840339800.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 4 月，張傳江升任大唐集團董事、總經理、黨組副書記。張傳江最近一次以該職務公開露面是在 5 月 20 日-21 日，其到大唐浙江分公司所屬烏沙山發電公司、新能源公司進行調研。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一個多月前，中海油旗下上市公司中國海油 (600938.SH/00883.HK) 曾發佈公告稱，汪東進因任職變化不再擔任公司非執行董事、董事長、提名委員會主席及戰略與可持續發展委員會主席，自 2025 年 4 月 23 日生效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開資料顯示，汪東進生於 1962 年 7 月，即將滿 63 週歲。按照中組部和國資委的相關規定，大型央企一把手的退休年齡為 60 週歲，可視情況放寬至 63 週歲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據中國海油官方公眾號消息，汪東進最近一次公開露面為 4 月 9 日，其赴研究總院工作調研。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至界面新聞發稿，中海油官網「公司高層」一欄中，上述董事長任職信息暫未更新，排名首位的是該公司董事、總經理、黨組副書記周心懷。此外，張傳江信息仍在大唐集團官網「董事會」一欄顯示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;張傳江此次從電力央企大唐集團轉任石油央企中海油，為典型的 「跨界掌舵」。其過往在電力領域的技術管理經驗，與中海油近年來重點佈局的新能源戰略將有所契合。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為國內海上油氣龍頭，中海油近年積極構建 "油氣+新能源" 雙輪驅動發展格局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在今年 3 月召開的 2024 年度業績會上，中國海油原董事長汪東進曾表示，海上風電和海底二氧化碳捕捉、封存與利用是公司的兩個主要方向。除此之外，業務範疇還涵蓋陸上光伏、分佈式能源，以及部分基地的新能源與電力替代項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;汪東進稱，無論是油氣主業，還是新能源業務，將秉持價值創造的基本原則。新能源業務尚未大規模投資，也未成為中國海油獨立的業務板塊。但隨着新能源業務的持續發展，未來不排除其會獨立成為一個板塊，或與油氣勘探開發業務融合發展。針對這些可能性，公司管理層和董事會將根據業務發展態勢，展開研究並做出決策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年年初，也有一起能源央企高層跨界調動的案例。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月，中糧集團原黨組書記、董事長呂軍，跨界&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12370992.html" target="_blank"&gt;出任大唐集團黨組書記、董事長。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12872460.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12872460.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 10:09:37 GMT</pubDate>
      <author>田鶴琪</author>
    </item>
    <item>
      <title>直通部委｜財政部將研究制定、修訂全國社保基金境內投資管理辦法，教育部開展就業「百日衝刺」行動</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 6 月 5 日，南昌大學 2025 屆畢業生「百日衝刺」專場暨實習招聘會在江西南昌舉行，本次招聘會提供就業崗位 200 餘個，招聘人數達 2500 餘人。圖片來源：CFP" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174920033745872400_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委新聞值得關注？財政部將研究制定、修訂全國社會保障基金境內投資管理辦法；商務部鼓勵中國企業按照市場化原則拓展對南亞經貿合作。今天有哪些部委新聞值得關注？財政部將研究制定、修訂全國社會保障基金境內投資管理辦法；商務部鼓勵中國企業按照市場化原則拓展對南亞經貿合作。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者，辛圓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;財政部將研究制定、修訂全國社會保障基金境內投資管理辦法&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;財政部週五發佈 2025 年度立法工作安排：一是推進資產評估法（修改）、預算法（修改）、增值稅法實施條例（制定）、財政違法行為處罰處分條例（修改）等法律、行政法規起草工作。二是研究制定、修訂全國社會保障基金境內投資管理辦法、企業財務通則、金融企業國有資產評估監督管理暫行辦法、金融企業國有資產轉讓管理辦法、會計基礎工作規範、代理記賬管理辦法、註冊會計師全國統一考試違規行為處理辦法等財政規章。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;教育部：開展 2025 屆高校畢業生就業「百日衝刺」行動&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;教育部辦公廳週五發佈通知，決定開展 2025 屆高校畢業生就業「百日衝刺」行動。通過開展「百日衝刺」行動，聚焦當前就業工作重點難點，加力挖潛拓展就業崗位，加強畢業生就業觀念引導，精準做好就業指導服務，幫助更多有就業意願的畢業生在離校前後儘早落實畢業去向，全力促進 2025 屆高校畢業生高質量充分就業。行動時間為 2025 年 5 月—8 月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;市場監管總局（國家反壟斷局）發佈《中國反壟斷執法年度報告（2024）》&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174920033745872400.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;市場監管總局（國家反壟斷局）週五發佈《中國反壟斷執法年度報告（2024）》，報告指出，2024 年，市場監管總局（國家反壟斷局）牢牢把握加快建設全國統一大市場工作重點，加大重點領域反壟斷監管執法力度，全年辦結壟斷協議、濫用市場支配地位案件 11 件，對 1 件拒絕、阻礙調查案件作出行政處罰，審結經營者集中案件 643 件；報請國務院頒佈《公平競爭審查條例》，大力整治地方保護、市場分割突出問題，立案查處濫用行政權力排除、限制競爭案件 72 件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;商務部：鼓勵中國企業按照市場化原則拓展對南亞經貿合作&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對接下來在擴大中國與南亞國家經貿合作方面有哪些考慮，商務部副部長鄢東在週五的國新辦新聞發佈會上表示，要挖掘合作新增長點。要加快發展戰略對接，在鞏固農業、能礦、基礎設施等傳統領域合作的基礎上，拓展能源轉型、數字經濟、低碳發展、智能製造等前沿領域合作，共同維護產供鏈穩定。支持南亞國家工業化進程，鼓勵中國企業按照市場化原則拓展對南亞經貿合作。要擴大雙向開放。中方願積極擴大自主開放，為南亞國家共享中國大市場創造更為便捷的條件。積極推進與南亞國家自貿協定安排，升級投資保護協定，進一步釋放貿易和投資合作潛力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;水利部：今明年建設項目可新增非常規水利用能力超 3 億立方米/年&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據水利部消息，為推進污水資源化利用、實現綠色低碳發展的要求，水利部圍繞缺水地區、水環境敏感地區、水生態脆弱地區，以 2025-2026 年為週期，組織實施全國非常規水開發利用項目。其中，2025 年實施建設項目 20 個，預期可實現新增非常規水利用能力 1.2 億立方米/年。水利部表示，兩年項目實施後，預期可新增非常規水利用能力超 3 億立方米/年，輻射帶動區域非常規水開發利用，推動實現我國 2025 年非常規水利用量超過 230 億立方米目標，逐漸緩解京津冀、黃河流域、長江經濟帶等國家區域重大戰略承載區水資源供需矛盾，改善區域水生態狀況，提升水環境質量。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12872692.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12872692.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
      <author>辛圓</author>
    </item>
    <item>
      <title>短期內出口有望保持高景氣，對總需求有所提振｜宏觀晚 6 點</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="短期內出口有望保持高景氣，對總需求有所提振｜宏觀晚 6 點" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174920056562652400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;財政部將研究制定、修訂全國社會保障基金境內投資管理辦法，全球製造業採購經理指數連續 3 個月低於 50%……以下是界面新聞整理的 6 月 6 日宏觀要聞、機構觀點和財經數據。財政部將研究制定、修訂全國社會保障基金境內投資管理辦法，全球製造業採購經理指數連續 3 個月低於 50%……以下是界面新聞整理的 6 月 6 日宏觀要聞、機構觀點和財經數據。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;宏觀要聞&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;財政部將研究制定、修訂全國社會保障基金境內投資管理辦法&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;財政部發布 2025 年度立法工作安排：一是推進資產評估法（修改）、預算法（修改）、增值稅法實施條例（制定）、財政違法行為處罰處分條例（修改）等法律、行政法規起草工作。二是研究制定、修訂全國社會保障基金境內投資管理辦法、企業財務通則、金融企業國有資產評估監督管理暫行辦法、金融企業國有資產轉讓管理辦法、會計基礎工作規範、代理記賬管理辦法、註冊會計師全國統一考試違規行為處理辦法等財政規章。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;全球製造業採購經理指數連續 3 個月低於 50%&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國物流與採購聯合會週五公佈 5 月份全球製造業採購經理指數。5 月份全球製造業採購經理指數為 49.2%，較上月上升 0.1 個百分點，連續 3 個月低於 50%。分區域看，5 月份美洲製造業採購經理指數為 48.4%，與上月持平，連續 3 個月低於 49%，顯示美洲製造業繼續在收縮區間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;商務部鼓勵中國企業按照市場化原則拓展對南亞經貿合作&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12872734.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12872734.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
      <author>辛圓</author>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普稱讓俄烏「先打一會兒」之時，烏克蘭全境遭大規模襲擊</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 6 月 6 日，烏克蘭基輔，一輛應急車輛在俄羅斯導彈襲擊中受損。圖片來源：視覺中國" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174920255430029800_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;截至目前，基輔有 4 人死亡、20 人受傷。截至目前，基輔有 4 人死亡、20 人受傷。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;據央視新聞消息，當地時間 6 月 6 日，烏克蘭空軍發言人尤里·伊格納特表示，當天俄軍使用 407 架攻擊型無人機和 44 枚導彈襲擊了烏克蘭全境。俄軍此次導彈襲擊不僅使用了彈道導彈，還發射了空基和陸基巡航導彈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從週五凌晨開始，烏克蘭全境就拉響空襲警報，烏克蘭首都基輔持續傳出爆炸聲。截至目前，基輔有 4 人死亡、20 人受傷。基輔市地鐵管理部門通報稱，當天俄軍的大規模襲擊導致基輔市地鐵部分地面軌道和電纜受損。俄軍的襲擊還造成基輔市左岸地區超過 2000 戶家庭斷電，基輔州部分鐵軌受損。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據烏方初步統計，俄軍當天凌晨向烏克蘭發射了 6 枚彈道導彈和 38 枚巡航導彈，大約有 30 枚導彈被摧毀。此外烏軍還擊落了 200 架攻擊無人機。週三，俄羅斯總統弗拉基米爾·普京與美國總統唐納德·特朗普通話討論俄烏衝突時誓言，俄羅斯將對機場遇襲作出回應。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 月 1 日，烏克蘭發動代號「蛛網」的特種作戰行動，用無人機襲擊俄羅斯摩爾曼斯克州、伊爾庫茨克州、伊萬諾沃州、梁贊州和阿穆爾州的機場。伊爾庫茨克州位於西伯利亞地區，這也是俄烏衝突以來，俄西伯利亞地區首次遭到無人機襲擊。對於烏克蘭的襲擊造成多大程度破壞，俄烏雙方有不同説法。緊接着在 3 日，烏克蘭國家安全局發起特別行動對克里米亞大橋實施爆炸襲擊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據新華社消息，在烏克蘭全境遭遇大規模襲擊前一天，特朗普 5 日在白宮會見到訪的德國總理弗里德里希·默茨時表示，在短時間內促成俄羅斯和烏克蘭立即達成停火比較困難。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普稱，俄烏雙方當前積怨很深，加之俄方明確表示將對機場遇襲展開強硬反擊，短時間內促成雙方立即達成停火比較困難。特朗普還把自己比作冰球比賽中的裁判，遇到場上鬥毆時，會讓雙方隊員「先打一會兒」再介入。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174920255430029800.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普還暗示可能會同時制裁俄烏雙方，「當我看到事情無法停止的時候，我們會非常強硬，而且可能對兩個國家都如此。」快速結束俄烏衝突是特朗普的競選承諾，他上台後不斷髮力試圖促使俄烏停火。但截至目前，除了美國與烏克蘭簽署礦產協議以及俄烏代表團重啓直接談判之外，特朗普的斡旋尚未取得突破性進展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本週早些時候，俄羅斯公佈了俄方在俄烏第二輪直接談判中向烏方遞交的衝突調解備忘錄。俄方在備忘錄中列出了和平條約的簽署程序，包括停戰 2 到 3 天以收殮陣亡人員遺體、俄單方面移交 6000 具烏陣亡士兵遺體、烏克蘭舉行選舉並組建政府機構等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週三，俄羅斯外交部長謝爾蓋·拉夫羅夫表示，烏克蘭拒絕俄羅斯停火 2 至 3 天的提議是「嚴重錯誤」。拉夫羅夫指出，俄方提出該建議是為讓雙方能夠妥善收集接觸線上陣亡人員的遺體或者轉移傷員。週五，拉夫羅夫發佈視頻慶祝俄語日時表示，俄羅斯將繼續致力於全面恢復烏克蘭境內俄語居民權益，並視其為實現衝突可持續和平解決的關鍵要素。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12873031.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12873031.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 09:43:55 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>違規擁有非上市公司股份、大肆收錢斂財，副部級「老虎」洪禮和被開除黨籍</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：CFP" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174920154430218900_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;洪禮和利用職務便利為他人在企業經營、職務提拔等方面謀利，並非法收受鉅額財物。洪禮和利用職務便利為他人在企業經營、職務提拔等方面謀利，並非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者，辛圓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;中央紀委國家監委網站週五發佈消息，經中共中央批准，中央紀委國家監委對江西省人大常委會原黨組副書記、副主任洪禮和嚴重違紀違法問題進行了立案審查調查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經查，洪禮和喪失理想信念，背棄初心使命，長期在黨內搞團團夥夥、拉幫結派，妄議黨中央大政方針，私自閲看有嚴重政治問題的書籍，對抗組織審查；違反中央八項規定精神，違規組織公款旅遊；違背組織原則，不按規定報告個人有關事項，在組織函詢時不如實説明問題，在幹部選拔任用等工作中為他人謀取利益並收受財物；廉潔底線失守，違規收受禮金，擁有非上市公司股份，搞權色、錢色交易；對待羣眾態度惡劣，造成不良影響；幹預插手執紀執法活動；將黨和人民賦予的公權力異化為謀取私利的工具，大肆收錢斂財，利用職務便利為他人在企業經營、職務提拔等方面謀利，並非法收受鉅額財物；徇私舞弊，濫用職權，致使國家和人民利益遭受特別重大損失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洪禮和嚴重違反黨的政治紀律、組織紀律、廉潔紀律、羣眾紀律、工作紀律和生活紀律，構成嚴重職務違法並涉嫌受賄、濫用職權等犯罪，且在黨的十八大後不收斂、不收手，性質嚴重，影響惡劣，應予嚴肅處理。依據《中國共產黨紀律處分條例》《中華人民共和國監察法》《中華人民共和國公職人員政務處分法》等有關規定，經中央紀委常委會會議研究並報中共中央批准，決定給予洪禮和開除黨籍處分；按規定取消其享受的待遇；收繳其違紀違法所得；將其涉嫌犯罪問題移送檢察機關依法審查起訴，所涉財物一併移送。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開簡歷顯示，洪禮和，男，漢族，1953 年 11 月出生，江西餘幹人，中共黨員，1971 年 6 月參加工作，畢業於江西大學中文系漢語言文學專業，大學學歷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洪禮和曾是江西省餘幹縣古埠鄉知青，後當兵入伍，復員後進入江西維尼綸廠工作，1978 年考入江西大學中文系漢語言文學專業學習。畢業後，洪禮和進入江西省政府辦公廳任經研室祕書，後逐漸升職，1993 年當上江西省政府辦公廳副主任。1995 年，洪禮和被任命為江西省政府副祕書長，兼辦公廳主任等職。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174920154430218900.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1999 年，洪禮和外調新餘市，先後任代市長、市長和市委書記，2003 年又調任江西省發改委主任、黨組書記。2007 年，洪禮和當選為江西省副省長，2013 年當選為江西省人大常委會副主任，直至 2017 年 1 月退休。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 6 月 19 日，中央紀委國家監委網站發佈消息，江西省人大常委會原黨組副書記、副主任洪禮和涉嫌嚴重違紀違法，目前正接受中央紀委國家監委紀律審查和監察調查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開消息顯示，被查前，洪禮和曾多次公開露面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據「吉安縣發佈」2024 年 5 月 28 日消息，2024 年「吉州窯杯」全國圍棋協會雙人賽在江西吉安吉州窯圓滿落幕。當時，洪禮和以「江西省人大常委會原黨組副書記、副主任」的身份出席頒獎儀式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;江西廣電旗下新媒體披露，5 月 31 日，第三十六屆「國寶李渡·黃河杯」全國業餘圍棋公開賽在南昌閉幕。&lt;span&gt;活動中，江西省人大常委會原黨組副書記、副主任，江西省圍棋協會名譽主席洪禮和出席閉幕式。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12872799.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12872799.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 09:23:19 GMT</pubDate>
      <author>辛圓</author>
    </item>
    <item>
      <title>麥角硫因到底是不是「假藥」？饒毅與科倫對線升級</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：視覺中國" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174919481727056700_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;在科倫藥業的最新回應中，科倫藥業例舉頂刊論文及多項臨牀數據，證明麥角硫因的有效性、安全性；饒毅則堅持認為，廠商需自行證明麥角硫因的有效性並通過國家藥監局審批。在科倫藥業的最新回應中，科倫藥業例舉頂刊論文及多項臨牀數據，證明麥角硫因的有效性、安全性；饒毅則堅持認為，廠商需自行證明麥角硫因的有效性並通過國家藥監局審批。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;唐卓雅&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;謝欣&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;知名生物學家，前首都醫科大學校長，現任北京大學校務委員會副主任、理學部主任&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12868033.html" target="_blank"&gt;饒毅&lt;/a&gt;與科倫藥業就「麥角硫因是假藥」一説的隔空「對線」繼續升級。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 月 6 日上午，科倫藥業在其公眾號「科倫永年大健康」上發文，稱將「以嚴謹的科學態度和公開數據作出回應，以澄清誤解並傳遞真實信息」，並且針對饒毅所質疑的「麥角硫因是假藥」，科倫藥業也回應稱：麥角硫因的定位是健康管理工具，當下麥角硫因是國際上公認的膳食補充劑，而非藥品，不存在「假藥」一説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 月 6 日開盤，科倫藥業股價繼續下跌。截至收盤，科倫藥業報 37.47 元/股，跌 0.74%，市值為 598.79 億元。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174919473891843100_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;圖片來源：科倫永年大健康公眾號&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;當日下午，針對科倫藥業的回應，饒毅郵件回覆界面新聞記者稱，麥角硫因如果確有作用，國家藥監局會批准其相關產品，具體審批標準需以國家藥監局規定為準。廠商需自行證明麥角硫因的有效性並通過國家藥監局審批，而非由他人證明。若未得到國家藥監局的批准，相關產品宣傳可能存在吹牛、造假或欺騙消費者的嫌疑。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174919481727056700.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而在科倫藥業的回應中，其列舉了權威期刊、臨牀研究、國際法規等多個來源的資料為其背書。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如，科倫藥業引用了代謝研究領域國際頂級期刊《Cell Metabolism》連續發表的兩項獨立研究——德國萊布尼茨分析研究所和哈佛大學醫學院的研究，稱麥角硫因被證實通過雙重機制介導健康衰老。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，德國萊布尼茨分析研究所是位於德國的前沿科研機構。在該研究所的關於麥角硫因的研究中，主要研究的是麥角硫因對老年動物健康壽命的影響。研究表明，通過給藥，秀麗隱杆線蟲的壽命延長和活動能力增強，同時抗應激能力提高和與年齡相關的生物標誌物減少；在老年大鼠中，麥角硫因給藥可增強運動耐力、肌肉質量和血管形成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而哈佛大學醫學院是世界頂尖的醫學院，其關於麥角硫因的研究表明，麥角硫因可通過直接激活 MPST（3-巰基丙酮酸硫轉移酶，一種基因）控制線粒體功能和運動表現。並且，麥角硫因補充劑在幾種人類疾病的動物模型中具有保護作用，改善急性有氧運動表現，並在小鼠衰老模型中顯示出積極結果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;科倫藥業還引用了多個國家關於麥角硫因的臨牀試驗，比如在日本、新加坡、瑞典關於睡眠健康、認知健康、皮膚抗衰和心血管健康的四項臨牀試驗中，麥角硫因在多領域的應用已通過臨牀研究驗證。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174919476666820400_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;圖片來源：科倫永年大健康公眾號&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;這四項臨牀試驗的結果分別於 2022 年發表在《功能食品雜誌》、2024 年發表在《阿爾茨海默病雜誌》、2024 年發表在《衰老和疾病》、2020 年發表在《心臟》。除了《衰老和疾病》為中等影響力期刊外，其餘三本期刊在其細分領域均為頭部期刊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在歐美、日本等國家，麥角硫因已被列為新型食品補充劑或功能保健食品成分，比如美國食藥監局授予麥角硫因 GRAS（公認安全 GRN 000734）認證、歐洲食品安全局批准麥角硫因作為新型食品補充劑、日本厚生勞動省將麥角硫因應用於機能性標示食品。值得注意的是，去年我國國家衞健委受理了麥角硫因的新食品原料申請，但尚未通過。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，科倫藥業引用了《Efsa Journal》的一篇論文和美國食藥監局發佈的一封公認安全通知函，稱通過系統多維度的毒性實驗，麥角硫因展現出極高安全性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，《EFSA Journal》 是由歐洲食品安全局主辦的期刊，科倫藥業引用的該期刊的論文是歐洲食品安全局飲食產品、營養和過敏小組應歐盟委員會的要求，將麥角硫因作為一種新型食品提供的科學意見。該論文得出結論，新型食品合成 l-麥角硫因（以麥角硫因為銷售）在申請人指定的預期使用條件下（除孕婦和哺乳期婦女外的成人的安全邊際為 470，3 歲以上兒童的安全邊際為 216）是安全的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，科倫藥業所引用的美國食藥監局的發佈的公認安全通知函中卻並未提及麥角硫因。具體而言，這份通知函中是針對杜邦營養與健康公司提交的 GRN 000736 通知的評估回覆，核心圍繞副乾酪乳桿菌 Lpc - 37 展開。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此處科倫藥業引用美國食藥監局關於副乾酪乳桿菌 Lpc - 37 的通知函為麥角硫因的安全性做背書，不知何故。當日，界面新聞記者給科倫藥業信箱留言詢問此事，截止發稿未獲答覆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174919907111772000_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對科倫藥業列出的種種證據，饒毅在給界面新聞記者的回應中稱：科倫藥業的反駁，無一證據證明服用麥角硫因可以讓人獲得劉革新董事長圖片中的皮膚厚度和肌肉含量，而那張廣告誤導的信息正在於此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而饒毅在其此前發佈的《假藥靠肌肉男真人「赤膊上陣」，真藥偉哥僅以小小「老鼠作證」》中稱：「凡是沒有足夠令人信服的證據，不能獲得批准成為真藥，是假藥的，只好以保健品方式蒙人、騙人。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而科倫藥業則認為，饒毅昨日發表的文章中有關「未獲藥品批准即屬無效」 的論斷有點武斷和對膳食補充劑存有偏見。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;科倫藥業稱，藥品審批針對特定疾病治療場景，而營養補充劑的價值在於健康人羣的風險預防與機能提升，二者分屬不同維度。科倫藥業將麥角硫因定位為健康管理工具，當下麥角硫因是國際上公認的膳食補充劑，而非藥品，其認為不存在「假藥」一説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，科倫藥業認為，抗衰老研究是當前生命科學領域的前沿陣地，任何突破性發現都需經歷從基礎研究到臨牀轉化的週期。麥角硫因作為新興抗衰成分，目前已積累多項人體研究，其科學價值已具備產業化基礎，對其全面否定，既違背科學探索的螺旋式上升規律，也可能阻礙大眾獲得先進健康管理工具的機會。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12871801.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12871801.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 09:17:13 GMT</pubDate>
      <author>唐卓雅</author>
    </item>
    <item>
      <title>北大「韋神」開號，一條 4 秒視頻吸粉超 200 萬</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：視覺中國" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174919961440928400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;有趣的是，視頻發佈後，不少學生和學生家長紛紛來到評論區許願。有趣的是，視頻發佈後，不少學生和學生家長紛紛來到評論區許願。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;6 月 6 日，有網友在短視頻平台發現一用戶名為「韋東奕」的賬號，賬號在簡介中稱系「韋東奕本人賬號」，IP 屬地是北京。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該賬號只發布了一條 4 秒的視頻，視頻中「韋神」韋東奕本人出鏡介紹：「大家好，我叫韋東奕，這是我的賬號。」發佈時間為 6 月 4 日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至 6 號下午 4 點，韋東奕粉絲數量已經突破 200 萬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據紅星新聞從韋東奕堂哥處瞭解到，該賬號並非假冒，確實是韋東奕本人的賬號，系家人協助申請的。韋東奕堂哥表示，後續該賬號將分享數學相關內容，讓韋東奕與外界有更多接觸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，堂哥告訴紅星新聞記者，此前有不懷好意的人打着韋東奕的名號圈錢，積累百萬粉絲甚至以韋東奕之名出書，後續將對這類賬號進行處理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021 年，韋東奕為考生送祝福的視頻爆火網絡。接受採訪時，他手提一瓶礦泉水、兩個饅頭。質樸的形象背後是一個數學「大神」，這個反差「驚呆」眾多網友，網友稱他為「韋神」。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174919961440928400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以「學霸」、「數學天才」走紅的韋東奕，是「90 後」博士後，也曾被網友稱為北大「掃地僧」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據公開資料顯示，韋東奕，1991 年出生于山東濟南，浙江東陽人，父親是山東建築大學數學系教授。初中二年級時，韋東奕提前加入山東師範大學附屬中學奧數訓練隊。2007 年升入山東師範大學附屬中學；2008 年高一時參加第 49 屆國際數學奧林匹克競賽，以滿分獲得金牌；2009 年高二時參加第 50 屆國際數學奧林匹克競賽，以滿分獲得金牌；2010 年被保送至北京大學就讀；2014 年本科畢業後在北京大學碩博連讀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據北京大學數學科學學院官網介紹，韋東奕 2014 年獲得北大學士學位，2018 年獲得北大博士學位，2017 到 2019 年在北京國際數學研究中心從事博士後研究工作，2019 年 12 月之後留校擔任助理教授，現為該學院微分方程教研室研究員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有趣的是，視頻發佈後，不少學生和學生家長紛紛來到評論區許願。「接高考數學 130+」；「韋老師您好，沾沾您的喜氣，願我女兒明天高考正常發揮」；「拜一下，高考數學 125+」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;還有網友稱刷到「韋神」的賬號太幸運，希望孩子高考超常發揮，金榜提名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至發稿，韋東奕這條 4 秒的視頻「點贊」數量已超 76 萬，評論 14.8 萬。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12872663.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12872663.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 09:00:13 GMT</pubDate>
      <author>張一諾</author>
    </item>
    <item>
      <title>一款售價 15500 元，巴黎世家推出「北京烤鴨」包</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：網絡" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174919937462982300_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;這不是巴黎世家首次因產品設計而引發公眾關注。這不是巴黎世家首次因產品設計而引發公眾關注。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據極目新聞報道，近日，巴黎世家推出一款「北京烤鴨」包袋，引發網友吐槽。Balenciaga 北京三里屯太古裏旗艦店店員稱，該包外層為牛皮皮質，採用的是意大利頂級皮質，目前專櫃售價 15500 元，店裏僅剩 3 只。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此前，有網友發佈的視頻顯示，該包外形與零食袋相似，呈長方形。包身正面印有一隻烤鴨圖案，還有「Balenciaga」「北京烤鴨」的字樣，背面印有「營養成分」表，封口處有細長條拉鍊。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據巴黎世家官網微博介紹，2025 年 5 月 27 日，Balenciaga 北京三里屯太古裏旗艦店盛大開幕，為配合上述旗艦店開業，品牌特別發佈一系列限定版單品：中國限定版配色的 Chips 手袋、摺疊錢夾與烤鴨主題包飾，以及一款北京烤鴨印字包飾。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞在巴黎世家官網搜索發現，該網站並未有該款包飾出售，僅有一款「北京烤鴨」系列 Chips 掛飾/鑰匙鏈在售，四種顏色，售價 6500 元，但目前處於缺貨狀態。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174919939926335300_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源：巴黎世家官網&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;事實上，這不是巴黎世家首次因產品設計而引發公眾關注。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近日，巴黎世家推出的一款售價高達 4500 元人民幣的女款半身裙，這款亮相於 2025 秋季系列 Look 50 和 Look 54 的深藍色彈力針織半身裙，因被調侃造型酷似「男士平角內褲」而被關注。有媒體報道稱目前該短裙在線上渠道已下架。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174919937462982300.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;更早前&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，巴黎世家還曾因一款 2700 元的藍色髮卡登上熱搜。這款長 9.9cm、高 0.7cm 的不鏽鋼髮卡，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;被網友調侃稱「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;類似款在義烏批發市場的批發價僅為幾毛錢，電商平台上也有 5 元 10 只裝的類似商品&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;巴黎世家母公司開雲集團最新財報數據顯示，2025 年一季度集團總營收下滑 14%，至 38.83 億歐元（約合人民幣 319 億元），亞太市場營收同比下跌 25%；歐洲與北美市場同比下滑 13%；日本市場下滑 11%。其中，巴黎世家和 McQueen 所在的其他品牌部門收入為 7.33 億歐元（約合人民幣 60 億元），同比下降 11%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12872525.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12872525.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 08:58:59 GMT</pubDate>
      <author>江怡曼 JYM</author>
    </item>
    <item>
      <title>重慶家電「國補」暫停？市商務委：情況屬實，額度已經用完</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 5 月 31 日，上海，端午假期疊加「京東 618」促消費活動，「以舊換新」洗衣機銷售火熱。圖片來源：CFP" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/17491989455404400_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;重慶市商務委表示：「額度已經沒有了，接下來什麼時候能重啓還要等通知」。重慶市商務委表示：「額度已經沒有了，接下來什麼時候能重啓還要等通知」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者，辛圓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;關於重慶家電「國補」暫停的消息日前在社交平台上引發熱議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞記者週五下午撥打重慶市商務委員會家電以舊換新諮詢電話，相關工作人員表示：「確實是停了，因為額度已經沒有了，接下來什麼時候能重啓還要等通知，目前確認不了」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雲閃付「重慶市消費品以舊換新」頁面顯示：「2025 年 6 月 2 日起按照《關於推進實施 2025 年家裝廚衞「煥新」補貼政策的通知》（渝商務［2025］29 號）’補貼資金使用完畢或政策期滿即止’的有關規定，2025 年家裝廚衞‘煥新’27 小類產品補貼資金已使用完畢，從即日起停止消費券申領。後續可關注民政部門家居適老化改造補貼政策，享受相關品類補貼。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;頁面還顯示：「2025 年 6 月 3 日起按照《關於實施 2025 年綠色智能家電以舊換新政策的通知》（渝商務［2025］26 號）‘補貼資金使用完畢或政策期滿即止’的有關規定，本輪綠色智能家電補貼資金已使用完畢，從即日起停止資格碼申領，感謝關注。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重慶市商務委員會在 5 月 23 日回覆市民針對第二輪國補多久開始時表示提到，今年以來，全市加力擴圍實施消費品以舊換新補貼政策，政策宣傳力度大，市民羣眾參與積極性高，第一階段補貼資金即將使用完畢。家裝廚衞「煥新」、家電、手機等數碼產品 3 個板塊總額控制、用完即止，採取每天定時限額髮放資格碼，預計可持續到 6 月初。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/17491989455404400.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述答覆意見提到，目前，相關部門正在起草第二階段以舊換新補貼政策。第二階段各板塊的補貼標準、補貼類別和申報方式以後續正式文件為準，預計 6 月上旬出台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不止是重慶，界面新聞記者查詢廣東消費品以舊換新公共服務平台發現，該平台提示稱 2025 年 6 月 5 日起「廣州家裝廚衞活動」暫停發放折扣券，恢復時間另行通知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為擴大內需、提振消費的重要舉措，消費品以舊換新拉動消費成果顯著。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;商務部公佈數據，截至 5 月 31 日，2025 年消費品以舊換新 5 大品類合計帶動銷售額 1.1 萬億元，發放直達消費者的補貼約 1.75 億份。其中，汽車以舊換新補貼申請量達 412 萬份；4986.3 萬名消費者購買 12 大類家電產品 7761.8 萬台；5352.9 萬名消費者購買手機等數碼產品 5662.9 萬件；電動自行車以舊換新 650 萬輛；家裝廚衞「煥新」5762.6 萬單。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國家統計局公佈數據顯示，4 月份，限額以上單位家用電器和音像器材類商品零售額同比增長 38.8%，在十六大類消費品增速中位列第一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國家發展改革委綜合司副司長丁琳在新華社週四推出的「中國經濟圓桌會」上介紹了接下來促消費的一系列政策舉措。丁琳特別提到，要加快消費品以舊換新資金下達，推動簡化補貼申領流程。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12872533.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12872533.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 08:45:22 GMT</pubDate>
      <author>辛圓</author>
    </item>
    <item>
      <title>小米 SU7 交付超 25 萬台</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：視覺中國" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174919681167363300_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;第二款車小米 YU7 即將於 7 月上市。第二款車小米 YU7 即將於 7 月上市。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;6 月 6 日，小米創始人雷軍在社交平台發文稱，小米 SU7 已交付超過 25 萬台。強大的產品力是高銷量的基礎，還有出色的品質和質量。小米汽車將持續傾聽用戶的聲音、為用戶交付具有吸引力的、高品質的產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小米 SU7 是小米汽車的第一款量產車，去年 3 月 28 日，小米 SU7 在北京正式上市併發布價格。新車提供單電機和雙電機兩種版本，CLTC 工況續航里程區間為 700 至 810 公里，起售價 21.59 萬元。新車發佈即熱銷，僅用 4 分鐘大定破萬；上市 24 小時，大定達到 8.89 萬輛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最新財報數據顯示，2025 年第一季度，小米 SU7 系列交付新車達 75869 輛。同期，小米智能電動汽車及 AI 等創新業務分部總收入為人民幣 186 億元，其中，智能電動汽車收入人民幣 181 億元，其他相關業務收入人民幣 5 億元。本季度，智能電動汽車及 AI 等創新業務分部毛利率為 23.2%。2025 年第一季度，智能電動汽車及 AI 等創新業務分部經營虧損為人民幣 5 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小米集團總裁盧偉冰 5 月 27 日在小米集團投資者電話會議上表示，SU7 發佈這麼久，沒有一款是 SU7 的對手，一個能打的都沒有。「產品力強才沒有對手，沒有對手就能夠保證利潤率。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在小米 SU7 之後，小米的第二款車小米 YU7 即將上市，目前小米汽車&lt;span&gt;正在為小米 YU7 大規模量產做準備。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;小米 YU7 定位豪華高性能 SUV，提供單電機後驅與雙電機四驅版本，計劃 7 月正式上市，核心競品包括特斯拉 Model Y 及智界 R7 等中大型純電 SUV。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174919681167363300.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在 5 月 22 日的預發佈會上，雷軍在談到小米 YU7 的定價時表示，有網友提到 19 萬 9，「這是不可能的，對標 Model Y 的配置，賣到 30 幾萬差不多。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此後盧偉冰表示，小米 YU7 預發佈後廣受用戶喜愛，比小米 SU7 剛剛亮相時更加出圈、更受歡迎。 他透露，YU7 技術發佈後預約諮詢量超過同期 SU7，截至 5 月 25 日，「YU7 技術發佈會」的留資用戶是「SU7 技術發佈會」同期的 3 倍左右，YU7 比 SU7 有更大的受眾面，小米對 YU7 非常有信心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;小米創始人雷軍在 6 月 3 日的小米投資者大會上再次披露，最新推出的小米 YU7 售價不可能是網傳的 23.59 萬元，正式定價要 1-2 天前才能確定。 據雷軍表示，小米的汽車業務虧損正在逐步收窄，預計將在今年第三到第四季度實現盈利。在 YU7 的智駕研發投入上，總預算達到 35 億元，整體投入在行業處於領先水平。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12872013.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12872013.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 08:40:09 GMT</pubDate>
      <author>陳小同</author>
    </item>
    <item>
      <title>板球場踩踏事件致 11 人喪生，印度警方逮捕 4 人</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 6 月 4 日，印度班加羅爾，數千名球迷慶祝班加羅爾皇家挑戰者隊奪冠。圖片來源：視覺中國" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174919731673664000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;卡納塔克邦板球協會的 2 名高級官員已潛逃，警方正在展開追捕。卡納塔克邦板球協會的 2 名高級官員已潛逃，警方正在展開追捕。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 6 月 6 日，印度警方宣佈就卡納塔克邦班加羅爾市板球場踩踏事件逮捕 4 人，其中包括奪冠球隊的宣傳工作人員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週三，卡納塔克邦板球協會在金納斯瓦米體育場舉辦慶祝大會。此前一天，班加羅爾皇家挑戰者隊擊敗旁遮普國王隊，成為印度板球超級聯賽冠軍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而在慶祝大會當天，大批球迷湧入體育場引發了踩踏事件，造成至少 11 人喪生、60 人受傷。據《環球時報》援引印度新德里電視台報道，所有死難者都在 40 歲以下，最小的只有 13 歲。卡納塔克邦官員透露，體育場原本只能容納 3.5 萬人，但慶祝活動當天有 20 萬到 30 萬人到場，嚴重超過體育場的承載能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次事故也引發印度總理納倫德拉·莫迪所在印度人民黨對執政卡納塔克邦的印度國大黨的指責，要求印度國大黨對此次事故負責並呼籲卡納塔克邦首席部長引咎辭職。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面對指責，印度國大黨抨擊印度人民黨搞「骯髒的」政治鬥爭。與此同時，卡納塔克邦當局火速展開抓捕行動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週五早上，警方在機場逮捕了班加羅爾皇家挑戰者隊的市場營銷部門管理人員，該男子負責管理球隊的所有宣傳活動，包括在社交媒體發佈關於慶祝活動的信息。同一天，警方還逮捕了慶祝活動策劃公司 DNA Entertainment 的 3 名工作人員，包括該公司副總裁。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174919731673664000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;警方原計劃於週五當天逮捕卡納塔克邦板球協會的 2 名高級官員，包括協會祕書長。但執法人員沒有在住所找到 2 人，懷疑 2 人已潛逃目前正在展開搜捕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此之前，班加羅爾市警察局局長和另外 4 名警方高級官員被暫停職務，就翫忽職守等指控接受調查。班加羅爾當局表示，隨着調查推進，之後還將有更多人員被捕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為安撫市民，卡納塔克邦政府已經宣佈將向每位遇難者家屬提供 100 萬盧比（約合人民幣 8 萬元）賠償，並下令對事故展開調查，要求在 15 天內提交調查報告。此外，卡納塔克邦板球協會和班加羅爾皇家挑戰者隊將共同向每位遇難者家屬賠償 50 萬盧比。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於規劃不當和安全管理漏洞，印度多次在大型活動中發生羣體事件。今年 1 月，印度北方邦普拉亞格拉傑市大壺節宗教活動現場發生嚴重踩踏事件，造成至少 30 人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12872094.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12872094.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 08:26:14 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>圖靈獎得主本吉奧：AI 規劃能力五年內或達到人類水平，失控風險不容忽視</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：視覺中國" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174919676147748400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;他試圖構建 「科學家 AI」，理論上可以設想沒有自我、沒有目標、純粹作為知識載體的機器，就像一個知道很多東西的科學家。他試圖構建 「科學家 AI」，理論上可以設想沒有自我、沒有目標、純粹作為知識載體的機器，就像一個知道很多東西的科學家。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;6 月 6 日，在 2025 北京智源大會開幕式上，蒙特利爾大學教授、圖靈獎得主約書亞・本吉奧（Yoshua Bengio）在發表主旨演講時表示，AI 的規劃能力正在呈指數級提升，按照研究曲線推測，大約在 5 年內就能達到人類水平。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據澎湃新聞，本吉奧指出，ChatGPT 發佈後，他意識到自己嚴重低估了 AI 的發展速度，並因此徹底轉變研究方向，致力於降低 AI 失控風險。他試圖構建 「科學家 AI」（Scientist AI），理論上可以設想沒有自我、沒有目標、純粹作為知識載體的機器，就像一個知道很多東西的科學家。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;他強調，當前的 AI 系統已具備複雜的推理能力、自主性甚至欺騙行為，過去六個月中出現的 AI 出現自保行為、威脅工程師案例令人警覺。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本吉奧表示，有研究顯示，當 AI 得知自己將被新版本取代時，試圖複製自身來替代新版本。當被問及此事時，它撒謊説「不知道發生了什麼」。也有研究顯示，AI 也會假裝同意人類工程師的意見，以避免在訓練過程中發生改變，從而維持其原有目標，這也是一種自保行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，在 Anthropic 的 Claude 4「系統卡」描述的事件中，AI 在讀取其可訪問的電子郵件時，發現了一封郵件表明它將被新系統取代。在另一封郵件中，它發現負責此次替換的工程師有婚外情。於是，它試圖敲詐該工程師，威脅説如果替換計劃繼續推進，就揭發其婚外情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;近日，據 AI 安全公司 Palisade Research 披露，OpenAI 開發的高級 AI 模型「o3」在接收到明確的關機指令後，拒絕執行並主動幹預其自動關機機制。o3 曾被 OpenAI 稱為「迄今為止最聰明和最有能力的」模型。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174919676147748400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;這一行為顯示出高度自主 AI 系統可能違揹人類意圖，採取自我保護措施。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;OpenAI 內部也出現了對 AI 安全性的擔憂。2024 年，多位現任和前任員工聯名發表公開信，警告先進 AI 系統可能帶來「人類滅絕」的風險。他們指出，AI 公司可能掌握了其研究技術的真正風險，但由於缺乏監管，系統的真實能力仍是「祕密」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「大多數人犯的一個錯誤是隻着眼於 AI 的現狀。而我們更應該思考的是它在明年、3 年後、5 年後乃至 10 年後會發展到什麼程度」 ，本吉奧表示。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;他認為，要在硬件和軟件層面運用先進技術，驗證 AI 是否被合理使用。人類需要確保 AI 遵循人類的道德指令，例如 AI 應拒絕提供可用於傷人的信息，要誠實、不作弊、不撒謊，但這仍是一個科學挑戰。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;約書亞・本吉奧 1964 年出生於法國巴黎，2018 年圖靈獎得主，英國皇家學會院士，蒙特利爾大學教授，Element AI 聯合創始人。他在深度學習和人工智能領域成果卓著，2000 年發表的 「神經概率語言模型」 論文，推動了機器翻譯和自然語言理解系統的重大轉變。他還與 Ian Goodfellow 共同提出 「生成對抗性網絡」 概念，在圖像生成等領域應用廣泛。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12871960.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12871960.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 08:15:15 GMT</pubDate>
      <author>沈霄戈</author>
    </item>
    <item>
      <title>商業頭條 No.76 | 投資人呼叫 AI 產品經理</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖：界面圖庫" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174918199374560000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;兩年來一直活在預言裏的「AI 應用即將爆發」，終於在今年迸發出更明顯的火花。兩年來一直活在預言裏的「AI 應用即將爆發」，終於在今年迸發出更明顯的火花。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;伍洋宇&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;文姝琪&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;「互聯網產品經理可能是時候跳出來説話了，因為過去兩年基本都是技術在説話。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在最近一個 AI 圓桌論壇上，其中一位投資人説了這樣一句話。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這是一個有關時間節點的判斷，背後暗含 2025 年一級市場科技領域的核心風向轉變：AI 模型層的戰爭結束，投資人的注意力大幅湧向應用層。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投資人的考察重點也開始轉變——從技術判斷、研究能力，更大幅度偏向創業團隊的用戶洞察、工程能力。這使得離產品更近的創業者開始更加受到投資者們的青睞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據界面新聞不完全統計，去年底以來，從互聯網大廠、大模型創業公司離職的總監、副總裁及以上級別的創業者就有十餘人，大多是各自產品線或技術線的核心人員。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174918199374560000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中不乏已經露出水面自帶光環的公司，例如前月之暗面海外產品負責人明超平所創辦的 AI 編程項目「新言意碼」，目前已完成兩輪融資，估值達到 8000 萬美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投資人的共識賽道也在進一步成型。例如通用 AI Agent，年初 Manus 憑藉出挑的產品設計和用戶體驗迅速成為輿論焦點，字節的「釦子」、百度的「心響」紛紛予以跟進。除此以外，AI 編程、AI 陪伴、AI 硬件、具身智能機器人等行業都日趨形成更成熟的創業格局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;兩年來一直活在預言裏的「AI 應用即將爆發」，終於在今年迸發出更明顯的火花。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;大模型進入下半場&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;行業迎來了分界線。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;百度風投 AI 應用賽道負責人溫永騰明顯感覺到，今年 AI 應用的項目估值比過去上升更快，一些明星項目可以在沒有任何產品的時候就拿到到非常高的估值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「5000 萬美金的天使輪是存在的，這是賽道熱起來一個非常大的標誌。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一個明確標誌是，以往 2000 萬美金估值的天使輪項目，通常只能拿到 1-2 個 TS（Term Sheet，投資意向書），或是乾脆沒有。但在今年，它們普遍有 4-5 個 TS 可供選擇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不僅如此，做融資加輪變得更容易了。此前，投資人通常需要見到更明確的數據增長或者產品迭代才願意跟進，但如今他們更加痛快。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這種情境跟 AI 應用融資過去兩年經歷的凜冽迥然不同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AI 行業投資人梁巖（化名）從 2021 年起就開始在這個領域物色標的，他回憶稱當時只有很小一撥人在看，彼此熟悉到常常在兩個不同項目上互相幫忙背調。但行業相對靜默，融資輪次接續很差，團隊投過一家 AI 視頻生成服務商，投了兩年多，這家公司才拿到下一輪融資。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今 AI 應用熱起來的本質原因是技術發展到了合適的節點，模型能力上升而成本下降，但從 VC 視角來看不止於此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;溫永騰認為，年初 Manus 的走紅對行業起到了示範效應，而 VC 行業需要這種信心。「今天來看最大的行業變量還是 AI。」他説，「大家認可這個行業的技術貝塔（投資風險指標）依然存在。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;資本市場的週期波動也是一個因素。溫永騰認為前幾年大家確實過於謹慎了，到了今年，很多機構的心態變成了「你只能選擇相信」。因為對 VC 的商業模式來講，不相信就是不投——不投沒有風險，但也一定沒有收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與此同時，還有另一個現實處境推動了賽道從模型層嚮應用層的自然過渡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了少數具有戰略心態的資本，絕大多數機構不得不從模型層抽出注意力。一方面，技術迭代速度有所放緩，GPT-4 級別的性能躍升以及 o1 類技術範式變革難以高頻出現，開源模型生態也進一步繁榮，模型公司的估值增長短期內難有更大想象空間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面，從資本效率的角度來看，昔日創業公司中的融資第一梯隊「AI 六小虎」，現已各自走出差異化路徑，但共同點是都還未證明自己可以撐起更高估值的盈利能力。惟有異軍突起的 DeepSeek，成為真正與字節、阿里等大廠形成對峙格局的創業公司。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;模型公司也不是自此失去了想象力，只不過參考 DeepSeek 的路徑，資本的考量因素開始變得更加嚴苛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名投資行業人士透露稱，如今 Minimax、Kimi 這類公司的投資人再跟進公司進展的時候，不再那麼關心用戶增長、用戶留存，而是會問，「你下一個版本的模型準備在什麼技術範式上有所突破？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OpenAI 研究員姚順雨在一篇文章中總結了類似觀點，他稱大模型行業將要進入下半場。上半場主要是找到有效訓練模型的方法，而下半場則需要找到可行的方案，讓模型解決人們生活和工作中更實際的問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這個信號得到一線機構的認可和強調。5 月末尾，在紅杉第三屆 AI 峯會上，紅杉合夥人 Pat Grady 開場便表示，「我們正在經歷一次從工具邏輯到成果邏輯的根本轉變。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他指出，以 OpenAI 為代表的應用層玩家將不再爭搶「最先進的 AI 模型」，而是率先進入「誰交付成果誰贏」的商業現實。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174918192154414400_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;數據整理：李彪，製圖：馮冬&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h3&gt;頭部效應依舊&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;與賽道熱度相對應的是，投資人普遍感受到下場創業的人數開始變多，可投的案子也有所增加。溫永騰團隊在今年一季度出手的數量就接近去年的一大半。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但這並不意味着所有創業者都能被這一波資本浪潮覆蓋，頭部效應以及投資者的個人偏好依然明顯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名在泛娛樂領域做虛擬形象 AIGC 產品的創業者想要趁着行業熱度抬頭，為自己多儲存一些子彈。但他見到投資人的時候，發現對方仍然不會以「AI First」的方式來理解項目，而是聽到有「二次元」三個字就斷定它太小眾了，沒多久就把他打發走了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投資人的手仍然沒有太鬆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梁巖告訴界面新聞記者，他最近一個月接連看了 20 多個 AI Agent 項目，但給出去的 TS 數量是 0。「就沒有一個能夠告訴我它的壁壘在哪，或者説有什麼和別人不同的想法。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這名投資人喜歡看創始人的認知差。他提到曾經投一家大模型公司的時候，當時幾乎所有創始人都還在談論上一代 AI，但只有這位創始人跟他講「基座模型能夠如何改變世界」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「這就是一個認知差，你至少要告訴一些我不知道的東西。」他説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於早期項目，風險投資人的共識都是「看人」，至於具體看這個人的哪裏，則各有不同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;溫永騰更看重人的成長性，認為現階段技術仍在快速發展，應該暫時放下對競爭、壁壘以及絕大部分信息維度的終局判斷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「你今天追求的壁壘可能在明天就會被技術的進步顛覆掉。」他説，「沒有誰自認能做出符合 6 個月後技術變化的產品，重要的是認知迭代速度夠快。」因為本質上，創始人但凡保證自己迭代足夠快、足夠正確，只要贏一次，就能獲得足以長期生存的關注和資源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;頭部項目的一種體現是融資兩週就能拿到 6 個 TS。投資人普遍表示，好東西大家還是能夠明顯感知到的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「好東西」通常來自投資人共識度較高的賽道，例如 AI Agent。而在通用與垂類 Agent 之間，後者因更明確的受眾需求受到更高青睞。除此以外，多模態生成式 AI、AI 智能硬件、機器人也是創業者們切入的主流賽道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;賽道熱起來的好處很多，但挑戰也隨之而來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;競搶狀態勢必會讓一些頭部項目的估值迅速抬高。溫永騰回憶，有項目很快達到他們難以出手的價格，所以不得不放棄。他已經在反思，這類估值是否短期內可能偏高，但長期看或許在合理範圍內。糾正思路之後，再遇到類似情形他也有果斷出手的情形。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;案子數量的增加也加劇了判斷團隊的難度。溫永騰表示，AI 應用投資賽道已經從一個很小的，機構之間彼此熟識、可以互相幫忙背調的狀態，切換到一個創業者畫像更復雜多維的形勢，「我們去判斷創始人對這件事的堅持程度，以及他自身未來的成長性，比以前更難了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;魚目混雜的狀況不是沒有。行業此前傳聞，有 AI 應用公司用日收入乘以 365 天，或是月收入乘以 12 個月，就得到了一個光鮮亮麗的 ARR（年度經常性收益）數字，但其業務可能並不足以撐起這個數字背後的持續性意義。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名投資人對界面新聞記者表示，對創業公司來説，這種做法實際上是一種無可厚非的市場手段，只是機構要想清楚自己是從什麼角度來看待這件事，只要本質上看中的不是 ARR，而是這個團隊能力的外化表現或者佐證，就不存在什麼大問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唯一需要甄別的是，創始團隊是否想要據此獲得一個過高的估值，這是創投雙方要聊清楚的水分問題。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174918290172875300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖：視覺中國&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h3&gt;曾經看不懂的問題，現在可能也沒看懂&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;大模型剛剛興起的時候，一個讓創業者飽受困擾的現象是，投資人普遍還看不懂大模型的遊戲規則，傾向於依靠傳統互聯網的座標軸來定位，這也導致大量投資人不敢出手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;兩年時間過去，如今可以感受到的是，在 AI 應用層，技術依然是那個看不清晰、無法確然的關鍵因子，但有許多熟悉的維度可以讓投資者們路徑依賴，有所更具體的推演。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梁巖以 AI 硬件為例，創業公司如果要上市，沒有三四十億收入無法達成，因此他選擇的標的至少要看到每年銷售額達到 10 億-20 億元的可能性。「以始為終，如果一個品類永遠做不大，那這個品類也沒必要看了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他指出，在 AI 應用層，模型重要，但沒有那麼重要，因為它一定會不斷變好。相比之下，這裏可拼的細節有很多，比如在智能眼鏡品類上，傳輸時延、功耗續航、材質重量，很多「舊有」壁壘可以延續。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這背後的本質問題，是模型跟應用之間長期來看是否會解耦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一部分投資人和模型公司會強調，產品體驗的上限還是由基座模型的契合度決定，但 AI 應用投資人大概率都會傾向解耦的可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原因不單是模型供給仍在極大豐富，掌握先進模型的大公司大都希望建立更繁榮的應用生態。從 AI 應用自身來看，其產品形態正在日趨複雜，涉及更多模態、數據、場景、工具，而當一個應用愈發複雜的時候，它離模型就越遠，獨立存在的可能性也就越高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除去這些可以依循的規則，大部分投資人認為看待 AI 應用還是不能粗暴照搬舊有經驗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;技術底座仍是最核心的變量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;溫永騰認為，今天這場遊戲的技術底座可能 3-6 個月就迭代一次，但移動互聯網的變化遠沒有這麼快。崑崙萬維董事長方漢也有類似看法，他認為這個時代的技術競爭比過去更殘酷，行業或許要等到技術瓶頸出現，才能依靠產品使用習慣建立護城河。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投資者可以依據這些同與不同，對項目做出自己的判斷和篩選。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名 AI 行業投資人就拒絕了許多通用 AI Agent 項目。參照與移動互聯網的差異，他不認同 Manus 可以憑藉先發優勢積累大量數據的行業觀點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在他看來，移動互聯網之所以要搶先燒錢跑馬圈地，是因為它帶來的數據積累可以形成網絡效應，而這種網絡效應的本質是用戶增長。但 Manus 所代表的 AI Agent，其積累的數據只能夠更好理解用戶，轉化的是存量用戶的黏性而非新用戶的增長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「都是數據，都是增量，但效果是不一樣的。」他説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如何看懂 AI 大模型各個層面的投資邏輯，是過去幾年該領域投資人的共同課題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博原資本合夥人丁浩坦言，投資人可以做到的是理解模型的技術路線、基礎原理，但這個認知不足以構成對未來技術趨勢的判斷。本質上，他們需要的能力還是建立在這一認知基礎上，推演 AI 未來可能顛覆的落地場景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;溫永騰至今都不敢説自己的團隊就一定看懂了大模型。就這個行業快速迭代的特質而言，短期內看懂、過段時間又感覺看不懂，再迅速跟上去，他認為才是一個常態。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「如果今天誰問我未來 AI 最賺錢的商業模式是什麼，我只能誠實地説我不知道。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這使得團隊內部有這樣一句看似虛無的話：追求最新的產品形態，因為一切當下的產品形態都是過渡性的。這對日後終將成型的 AI 應用成熟市場格局而言，是一種意味深長的留白。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12870735.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12870735.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 06:58:30 GMT</pubDate>
      <author>伍洋宇/李彪 LB</author>
    </item>
    <item>
      <title>白宮助手緊急調解？馬斯克改口稱不會讓「龍」飛船退役</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="來源：視覺中國" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174918315635897700_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;白宮助手等中間人拼命地給兩人打電話進行調解。「龍」飛船是 NASA 將宇航員送往空間站的主要運輸工具。白宮助手等中間人拼命地給兩人打電話進行調解。「龍」飛船是 NASA 將宇航員送往空間站的主要運輸工具。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;據&lt;span&gt;央視新聞報道，&lt;/span&gt;當地時間 6 月 5 日，馬斯克表示，SpaceX 不會讓「龍」飛船退役。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而就在幾個小時前，他威脅到，鑑於總統特朗普關於取消政府合同的聲明，SpaceX 將開始退役「龍」飛船。「龍」飛船是美國國家航空航天局將宇航員送往國際空間站的主要交通工具。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分析指出，馬斯克火速改口，主要原因是考慮到市場情緒，以及中間人的斡旋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於特朗普與馬斯克之間的爭端升級，特斯拉股價暴跌超 14%，市值一夜蒸發超 1500 億美元，跌破 1 萬億美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另據知情人士透露，白宮助手等中間人當天拼命地給兩人打電話，生怕事態失控到無法挽回的地步，還將馬斯克的改口描述為「轉折點」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宮西翼的官員們將兩人關係的破裂比作「離婚」，他們之前預料可能要到 8 月矛盾公開化，沒想到來得這麼快。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174918315635897700.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當天特朗普在其社交媒體平台「真實社交」上發出威脅，稱在數十億美元的預算中，最簡單的省錢方法就是終止馬斯克的政府補貼和合同。馬斯克旗下的公司特斯拉、SpaceX、星鏈都與政府簽有合同或享受政府補貼及稅收減免政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在最新發布的貼文中表示，不介意馬斯克與自己反目，「但他應該在很多個月前就這麼做了。」他還重申對眾議院通過的大規模稅收與支出法案的支持，堅稱法案將讓美國實現大規模減稅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該法案正是馬斯克與特朗普撕破臉的導火索。在 5 月 30 日徹底遠離白宮政治之後，馬斯克加大了對特朗普減稅法案的攻勢，呼籲民眾向其支持的國會立法者施壓，以扼殺該法案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 22 日，共和黨議員佔多數的國會眾議院僅以 1 票的微弱優勢通過了特朗普政府提出的大規模稅改法案，特朗普稱其為「大漂亮」法案（One&amp;nbsp;Big Beautiful&amp;nbsp;Bill Act）。該法案將在參議院進行審議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具體來看，拜登執政時為購買電動汽車和清潔能源產品推出的稅收減免政策將被取消，這將對包括特斯拉在內的電動汽車製造商產生影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;馬斯克在社交媒體上擁有 2 億多粉絲，他試圖利用這個強大的輿論工具，威脅在明年 11 月的中期選舉期間炒掉所有背叛美國人的政客。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;兩人的爭吵還有延伸到個人攻擊的趨勢。馬斯克稱，如果沒有自己慷慨的資金投入，特朗普不會在總統大選中獲勝。密歇根州的共和黨戰略家丹尼斯·倫諾克斯評論到，馬斯克這麼説非常傲慢，但也是事實。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，馬斯克還提到了特朗普曾出現在愛潑斯坦「蘿莉島」醜聞的名單上，這也是司法部沒有公開相關敏感檔案的原因。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12870873.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12870873.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 05:31:47 GMT</pubDate>
      <author>陳昇龍</author>
    </item>
    <item>
      <title>美國法官火速行動，臨時叫停對哈佛大學國際生的簽證限制</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 5 月 29 日，美國馬薩諸塞州劍橋，哈佛大學校。圖片來源：視覺中國" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174918425310518400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美國法律界人士警告，雖然哈佛大學可能從地方法院法官處獲得臨時限制令，但一旦官司打到美國聯邦最高法院，哈佛大學將面臨嚴峻挑戰。美國法律界人士警告，雖然哈佛大學可能從地方法院法官處獲得臨時限制令，但一旦官司打到美國聯邦最高法院，哈佛大學將面臨嚴峻挑戰。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 6 月 5 日，就在哈佛大學對美國政府暫停哈佛大學國際新生入境一事提起訴訟後數小時，馬薩諸塞州聯邦地區法院法官艾莉森·伯羅斯發佈臨時限制令，暫時叫停美國政府對哈佛大學的簽證限制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在兩頁長的臨時限制令中，伯羅斯裁定，正如哈佛大學在起訴書中的「充分展示」，美國總統唐納德·特朗普簽署公告禁止哈佛大學國際新生入境將「立刻造成不可修復的破壞」。伯羅斯決定叫停美國政府對哈佛大學國際學生的簽證限制，直到 6 月 16 日聽證會舉行之時。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在週四的裁決中，伯羅斯還宣佈延長 5 月發佈的臨時限制令至 6 月 20 日。上月，美國國土安全部取消哈佛大學獲得的學生和交流學者項目資質，禁止該校招收國際學生。哈佛大學火速提起訴訟，法官對特朗普政府發出臨時限制令，叫停政府禁止哈佛招收國際學生的決定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週三，特朗普簽署公告，以哈佛大學拒絕就外國學生的行為不當和犯罪情況提供充足信息、威脅美國國家安全為由，暫停在 F、M 和 J 簽證類別下的非移民哈佛大學新生進入美國，限制期為 6 個月。F 類簽證為學術類學習的學生簽證，M 類簽證為職業技術、非學術類學生簽證，J 類簽證為交流訪問學者簽證。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一天後，哈佛大學律師對 5 月就招收國際學生提起的訴訟進行修改，指控特朗普本週簽署的公告明顯意在規避法院 5 月就禁止哈佛招收國際學生髮布的臨時限制令。哈佛大學在修改的起訴書中指出，如果法院不立即採取行動，特朗普的公告將讓已被錄取的哈佛國際學生付出承重代價，並讓哈佛的在讀國際學生面臨被驅逐出境的風險。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯羅斯是美國民主黨前總統貝拉克·奧巴馬執政時任命的法官，她已經審理了多起與哈佛大學有關的訴訟。在今年特朗普政府與哈佛的戰鬥中，除與國際學生有關的訴訟外，哈佛大學就聯邦政府暫停撥款一事提起的訴訟也由伯羅斯審理。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174918425310518400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國法律界人士警告，雖然哈佛大學可能從地方法院法官處獲得臨時限制令，但一旦官司打到美國聯邦最高法院，哈佛大學將面臨嚴峻挑戰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前美國聯邦最高法院為保守派佔上風，9 名大法官中有 6 名為保守派。此前聯邦最高法院已經做出了多項爭議性裁決，包括推翻美國憲法對墮胎權的保護、推翻&lt;span&gt;平權法案。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;2023 年 6 月，美國聯邦最高法院裁決認定哈佛大學和北卡羅來納大學招生考慮種族因素是違反憲法之舉。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在之後的聽證上，哈佛大學需要證明特朗普的公告違反了美國憲法和其他法律，並證明相關公告的發佈與確保美國國家安全無關。哈佛大學校長艾倫·加伯此前表示，學校正在制定應急方案，以應對該校國際學生無法入境美國的情況。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12870847.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12870847.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 04:41:44 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>加大基層招錄規模、強化職業能力培訓，教育部部署就業「百日衝刺」</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 6 月 5 日，浙江省台州市，仙居技師學院，學生在招聘會上了解崗位信息。圖片來源：CFP" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174918357214760600_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;通知提到，通過開展「百日衝刺」行動，聚焦當前就業工作重點難點，加力挖潛拓展就業崗位。通知提到，通過開展「百日衝刺」行動，聚焦當前就業工作重點難點，加力挖潛拓展就業崗位。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者，辛圓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;就業是最大的民生，畢業季臨近，教育部對穩就業做出最新部署。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據教育部官網週五發佈消息，教育部辦公廳發佈通知，決定開展 2025 屆高校畢業生就業「百日衝刺」行動，從加力拓展市場化就業崗位、加快組織政策性崗位招錄等四方面提出多達 12 項具體措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通知提到，通過開展「百日衝刺」行動，聚焦當前就業工作重點難點，加力挖潛拓展就業崗位，加強畢業生就業觀念引導，精準做好就業指導服務，幫助更多有就業意願的畢業生在離校前後儘早落實畢業去向，全力促進 2025 屆高校畢業生高質量充分就業。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 25 日召開的中央政治局會議特別提出，要堅持穩中求進工作總基調，統籌國內經濟工作和國際經貿鬥爭，着力穩就業、穩企業、穩市場、穩預期。「穩就業」被列為「四穩」之首，突顯高層對這一問題的重視程度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國家統計局新聞發言人、國民經濟綜合統計司司長付凌暉 5 月 19 日表示，儘管 4 月份全國城鎮調查失業率 5.1%，比上月下降 0.1 個百分點，但當前就業結構性矛盾仍比較突出，青年羣體就業壓力較大。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174918357214760600.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加力拓展市場化就業崗位方面，通知首先提到，要深入開展就業創業「政策宣傳月」活動，組織政策宣講團，深入企業、園區、高校、社區，大力宣傳擴崗補助、增人增資、社保補貼、培訓補貼、求職補貼、創業補貼、稅收優惠、創業擔保貸款等各類促就業政策，幫助更多企業和高校畢業生應知盡知、應享盡享，加快推進各項政策舉措落地見效，激勵企業更多吸納高校畢業生就業。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通知還提出，支持高校聯合地方人力資源社會保障部門合作設立校園就業公共服務站，推進政策宣傳、招聘服務、就業指導、創業服務、職業培訓、困難幫扶等公共就業服務進校園，滿足畢業生多樣化服務需求。對高校聯合公共就業服務機構開展的校園招聘活動，按規定給予就業創業服務補助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加快組織政策性崗位招錄方面，通知提到，各地各高校要持續做好「特崗計劃」「三支一扶」「西部計劃」「大學生鄉村醫生專項計劃」等國家基層服務項目組織動員，集中宣傳高校畢業生到基層就業優惠政策，大力引導高校畢業生赴基層就業。鼓勵各地加大「鄉村振興協理員」「社區助理」「農技推廣員」「司法協理員」等地方基層項目招錄規模，落實好各項優惠政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加大就業指導和幫扶工作力度方面，通知提出，深入實施就業能力提升「雙千」計劃。各地各高校要圍繞人工智能、低空經濟等 12 個急需緊缺產業領域的 60 個重點建設方向，加快「微專業」和職業能力培訓課程建設，儘快完成開設、招生、開課任務，幫助社會需求不足相關專業畢業生補齊知識和技能短板，提高就業競爭力。要積極動員就業困難羣體參與「雙千」計劃學習，以促就業為導向幫助參加培訓的畢業生儘早落實畢業去向。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除上述三個方面，通知還提到，加強去向登記規範管理。規範準確登記畢業生去向。各地各高校要認真落實畢業去向登記制度，準確把握就業監測指標，嚴格審核畢業生就業材料和去向信息，規範做好畢業去向登記，做到「去向落實一人，數據上報一人」。要不斷健全完善就業進展動態監測機制，認真開展就業監測工作業務培訓，切實提升就業監測工作水平。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12870821.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12870821.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 04:22:37 GMT</pubDate>
      <author>辛圓</author>
    </item>
    <item>
      <title>商務部：鼓勵中國企業加強與南亞國家產供鏈合作，促進貿易投資一體化發展</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面圖庫" src="https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240302/1709360443671_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中國將繼續發揮好各類平台作用，鼓勵中國企業加強與南亞國家產供鏈合作，促進貿易投資一體化發展。中國將繼續發揮好各類平台作用，鼓勵中國企業加強與南亞國家產供鏈合作，促進貿易投資一體化發展。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;張倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;「中國將繼續發揮好各類平台作用，鼓勵中國企業加強與南亞國家產供鏈合作，促進貿易投資一體化發展。」2025 年 6 月 6 日，國務院新聞辦公室就中國與南亞經貿合作及第 9 屆中國—南亞博覽會有關情況舉行新聞發佈會，商務部副部長鄢東介紹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第 9 屆中國—南亞博覽會將於 2025 年 6 月 19—24 日在雲南昆明舉辦，本屆博覽會延續「團結協作、共謀發展」主題，由商務部和雲南省人民政府共同舉辦，是今年中國同南亞國家重要的經貿交流活動之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「產供鏈合作是中國—南亞國家經貿合作的重要組成部分，對提升南亞國家出口能力，推動國家經濟轉型升級起到了積極作用。中方願同南亞國家一道，通過貿易、投資、技術合作等方式開展產供鏈合作，維護全球產供鏈安全穩定暢通，為促進雙方發展振興、捍衞國際公平正義作出更大貢獻。」 鄢東説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鄢東介紹，在制度安排方面，中方願與有意願的南亞國家新籤或升級《雙邊促進和保護投資協定》，商籤貿易暢通、產供鏈及電商等方面的合作備忘錄，運籌多雙邊經貿合作機制，攜手打造中國—南亞暢通、穩定、有韌性的產業鏈供應鏈，進一步深化貿易投資合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鄢東介紹，中方還將辦好進博會、南亞博覽會等各類展會，加強業界溝通，促進人員交流，對接合作需求，挖掘雙方合作潛力。在配套服務方面，中方將做優對外投資合作國別指南、貿易促進指南等公共服務產品，完善海外綜合服務體系，充分發揮駐外經商機構作用，為企業赴南亞投資提供更多政策指導和市場情況、項目合作、安全預警等信息服務。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240302/1709360443671.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「中國和南亞國家山海相連、命運相系。中國堅持以睦鄰、安鄰、富鄰、親誠惠容、命運與共為理念方針，支持南亞國家走穩自身發展之路，深化發展融合，積極推動雙邊經貿水平提質升級。」 鄢東説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鄢東表示，要加快發展戰略對接，在鞏固農業、能礦、基礎設施等傳統領域合作的基礎上，拓展能源轉型、數字經濟、低碳發展、智能製造等前沿領域合作，共同維護產供鏈穩定。支持南亞國家工業化進程，鼓勵中國企業按照市場化原則拓展對南亞經貿合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「中方願積極擴大自主開放，為南亞國家共享中國大市場創造更為便捷的條件。積極推進與南亞國家自貿協定安排，升級投資保護協定，進一步釋放貿易和投資合作潛力。打造公平、透明、非歧視的營商環境，着力提升貿易投資自由化、便利化水平。」 鄢東説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在發揮企業主體作用方面，鄢東表示，中方願加強與南亞各國重要商協會、貿易投資促進機構的廣泛聯繫，開展貿易投資促進活動，不斷擴大南亞國家朋友圈，為企業家搭建交流信息、創新合作的平台，繼續鼓勵和支持中國企業赴南亞國家考察對接，挖掘雙方經貿合作潛力，共同將合作願景轉換為具體行動。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12870753.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12870753.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 04:12:53 GMT</pubDate>
      <author>張倩楠 ZQN</author>
    </item>
    <item>
      <title>《紐約時報》將內容賣給亞馬遜後，OpenAI 準備就《紐約時報》的版權訴訟提起上訴</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="來源：視覺中國" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174917541514332800_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;《紐約時報》首席執行官表示，與亞馬遜的協議符合該新聞機構長期堅持的原則，即高質量的新聞報道值得付費。《紐約時報》首席執行官表示，與亞馬遜的協議符合該新聞機構長期堅持的原則，即高質量的新聞報道值得付費。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;當地時間 6 月 5 日，OpenAI 發表聲明稱，正在對《紐約時報》要求無限期保留消費者 ChatGPT 和客戶數據的訴訟請求提起上訴。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;OpenAI 的首席運營官 Brad Lightcap 表示，保護信任和隱私是其產品的核心，《紐約時報》及其他 8 名原告的訴訟請求違背了其對用戶做出的隱私承諾，是越權行為。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;由於&lt;/span&gt;面臨艱難的商業環境，美國新聞機構與科技巨頭在 AI 領域的合作已經逐漸成為趨勢。據 OpenAI 介紹，該公司與 160 多家媒體建立了合作關係，允許其聊天機器人 ChatGPT 向用戶顯示、總結和引用這些媒體的內容。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但《紐約時報》等主流媒體仍持強硬的反對立場。2023 年 12 月 27 日，《紐約時報》以侵犯版權為由起訴 OpenAI 及其最大的外部股東微軟，成為了第一家起訴這兩家公司侵犯其版權的美國主流媒體。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;起訴書指出，&lt;span&gt;OpenAI 的&lt;/span&gt;ChatGPT 和微軟的&lt;span&gt;Copilot&lt;/span&gt;在&lt;span&gt;未經許可且未付費的情況下&lt;/span&gt;非法複製和使用其數百萬篇原創文章，並呈現給提問的用戶，甚至被當作可靠信源。雙方由此產生了直接的競爭關係，導致其損失數十億美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，《紐約時報》還要求 OpenAI 和微軟銷燬使用其版權材料的訓練模型和數據。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174917541514332800.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《紐約時報》表示，如果新聞機構無法保護其獨立報道，原創報道就會越來越少，屆時計算機和 AI 也無法填補這一空白。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;OpenAI 當時回應，未經署名和許可逐字複製《紐約時報》內容是罕見的失誤，他們已經在努力消除這種現象。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 4 月，財團&lt;span&gt;Alden Global Capital 旗下的 8 家美國知名報紙&lt;/span&gt;加入了&lt;span&gt;《紐約時報》的隊伍&lt;/span&gt;。這些原告&lt;span&gt;聲稱，OpenAI 和微軟刪除了版權管理信息，如記者的姓名和頭銜，聊天機器人還&lt;/span&gt;捏造答案，導致相關媒體聲譽受損。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;分析指出，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;相關訴訟的結果可能會從根本上改變新聞機構在 AI 時代的報酬方式。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據悉《紐約時報》此前與 OpenAI 及微軟就「內容付費」已進行了數月的商談，但未達成協議。而就在上個月，《紐約時報》突然在 AI 版權問題上轉向，首次將其內容授權給另一家科技巨頭，令業界頗感意外。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 29 日，《紐約時報》與亞馬遜達成了一項多年協議，允許後者使用其內容來訓練 AI 平台（如語音助手 Alexa）。雙方&lt;span&gt;尚未披露具體的財務條款。《紐約時報》的首席執行官 Meredith Kopit Levien 在內部信中表示：這項協議符合我們長期堅持的原則，即高質量的新聞報道值得付費。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通過該協議，亞馬遜將獲得《紐約時報》的報紙、烹飪頻道和體育網站 The Athletic 編輯內容授權，亞馬遜的產品和服務中可以實時展示《紐約時報》的內容摘要和片段，這些內容還可以用於訓練亞馬遜的大型 AI 模型。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12870741.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12870741.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 03:54:49 GMT</pubDate>
      <author>陳昇龍</author>
    </item>
    <item>
      <title>去年汛期湖北避險轉移 1342 人，應急管理部公佈 2024 全國成功避險避災典型案例</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面新聞" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174918068646624200_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;針對汛期險情，暴雨前迅速果斷轉移危險區域羣眾，是最直接、最有效降低地災威脅的方法。針對汛期險情，暴雨前迅速果斷轉移危險區域羣眾，是最直接、最有效降低地災威脅的方法。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;張旭&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;自 2025 年 6 月 1 日起，我國全面進入汛期，南方地區進入主汛期。進入主汛期後，局地暴雨洪水等極端事件發生概率加大，防汛任務艱鉅。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6 月 6 日，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞從應急管理部獲悉，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;為推廣宣傳基層避險避災創新做法和先進經驗，營造全社會參與防災減災救災工作的良好氛圍，近日，應急管理部公佈 10 個 2024 年度全國成功避險避災典型案例。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據介紹，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;應急管理部組織專家團隊，按照公平公正、點面結合、層層把關的原則，綜合考慮避險避災效果、發現精準性、報告及時性、處置示範性等多方面因素，對 2024 年各地上報的 437 個成功避險避災案例進行徵集推薦、專家打分和分析評估，遴選確定了 10 個代表性強、事蹟突出的典型案例，涵蓋了江河洪水、城鄉內澇、山洪泥石流、滑坡、颱風、草原火災、地震等多個災種。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其中，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;浙閩交界洪澇地質災害成功避險案例&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;以及梅汛期湖北洪水災害成功避險案例在上述典型之列。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024 年 6 月 11 日至 19 日，汛期疊加梅雨季，浙江南部、福建北部等地持續出現強降水過程，局地累計雨量大、疊加效應強、致災風險高&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;由於此次梅雨一出場便「來勢洶洶」被網友形象地稱作「暴力梅」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174918068646624200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據應急管理部此次介紹，在面對去年汛期時，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;浙江、福建兩地應急管理部門積極應對，加強聯合會商研判，聚焦工地、學校、醫院等重點場所和房前屋後、高陡邊坡、水庫山塘等重點部位開展巡查排查。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;數據顯示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;浙江麗水、溫州和福建南平等 3 市的 12 個縣（市、區）上報成功避險個例 27 起，緊急避險轉移 188 戶 1000 餘人。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「往常，我們地質災害防治工作重點防範的是台汛期，但隨着氣候變化，現在梅汛期的防範壓力也陡然增大，尤其是短臨的極端強降雨。」浙江省溫州市自然資源和規劃局地質礦產處處長吳明通&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此前在接受中國自然資源報採訪時&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;介紹，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024 年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6 月，溫州出現了 3 輪強降雨過程，全市 385 個站點累計降雨量超過 300 毫米，導致地災高發，是去年同期的 4.7 倍。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;提前開展&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;擴面&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;排查工作，能夠有效規避災害風險。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;應急管理部指出，去年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6 月 11 日，浙江省麗水市雲和縣石塘鎮小順村應急管理員多次夜巡國道在建工地，敏鋭發現水位陡升、公路塌方等異常，精準判斷山洪災害風險。鄉鎮接報後 1 小時內，溝通施工方組織轉移，100 分鐘內將 299 名施工人員和設備全部轉移完畢，並拉起警戒線，安排人員 24 小時值守巡查。次日，在建工地工棚周邊被洪水淹沒，所幸發現轉移及時，避免了施工人員傷亡和財產損失，保障了國道項目推進。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;這是一起典型的應急管理員多次巡查、鄉鎮果斷處置的山洪災害成功避險案例，麗水市將應急管理員納入風險隱患信息報送隊伍,有效提升了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;‘&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;鎮自為戰、村自為戰&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;’&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的防汛抗洪能力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」應急管理部表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;另一起典型是湖北洪水災害成功避險案例。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去年「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;暴力梅」侵襲長江中下游地區，導致河湖堤壩等含水率飽和，極易引發滲水管湧、開裂沉降、失穩坍塌等險情。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024 年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;7 月 4 日 11 時 30 分，湖北黃岡黃州區陶店鄉楊家灣村災害風險隱患信息報送員在轄區堤段巡查發現，附近一水塘內有水泡湧出，於是逐級上報至區應急管理局和區政府。區政府立刻派出專家組到現場查看辨認，經人工潛水探摸，發現塘底有沙窩，水溫低，判定為管湧羣險情。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;對此，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;鄉鎮應急救援隊伍立即採取填塘壓滲鋪蓋措施，對險情範圍內 1330 平方米、深 4 米的水塘進行黃沙填築，共投入 150 人、18 台機械，耗用黃沙 5000 立方米。5 日凌晨，險情全部得到有效控制，成功避免了潰堤，避免了沿線 24 萬人、32 萬畝耕地被淹，避免了 G106 國道、G347 國道、京九鐵路、武黃高鐵等重要基礎設施損壞。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;值得一提的是，針對&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;汛期險情&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，暴雨前迅速果斷轉移危險區域羣眾，是最直接、最有效降低地災威脅的方法。據應急管理部介紹，湖北省各級應急管理部門&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在去年汛期內&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;組織精幹力量加密巡堤查險，實現了「未潰一堤、未垮一壩、未亡一人」的目標。全省 11 個地市、25 個縣（市、區）上報避險個例 54 起，避險轉移 190 戶 1342 人。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12870650.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12870650.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 03:53:36 GMT</pubDate>
      <author>張旭 XU</author>
    </item>
    <item>
      <title>西子電梯 54 歲董事長兼總經理劉文超離世</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="西子電梯 54 歲董事長兼總經理劉文超" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174918094385656400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;離世前三天，劉文超還在該公司的一場活動上談「安全生產」。離世前三天，劉文超還在該公司的一場活動上談「安全生產」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新聞記者 | 宋佳楠&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;6 月 6 日，西子電梯科技有限公司發佈訃告稱，公司董事長兼總經理劉文超，於 2025 年 6 月 2 日在杭州不幸離世，終年 54 歲。目前該公司官網已變成灰色頁面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;訃告表示，「劉文超自 1994 年 7 月加入杭州西子電梯廠以來，以其卓越的領導力與專業素養，帶領團隊拼搏奮進，為公司發展奠定了堅實基礎，為中國電梯民族品牌的發展作出了重要貢獻，其敬業精神與人格魅力贏得了公司員工和社會各界的廣泛尊敬與愛戴。劉文超同志的辭世既是中國電梯行業的損失，更是西子電梯科技有限公司的巨大損失。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;訃告顯示，茲定於 6 月 8 日上午 8 點至 9 點 30 分，在杭州殯儀館追遠廳舉行劉文超同志追悼會。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174918081231005300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;西子電梯科技有限公司於官網發佈的訃告&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;公開資料顯示，劉文超生於 1971 年，是黑龍江人，1993 年大學畢業後被分配至杭州西子電梯廠。2007 年，其在西子孚信科技有限公司從事電梯零部件的銷售工作。2008 年，他帶領 46 人的初創團隊，從西子母公司預支了 400 多萬資金，創辦了西子電梯科技有限公司，並擔任法定代表人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;次年，該公司拿到生產電梯的資質，並接到武漢鐵路局的第一個訂單。劉文超帶領團隊將公司從租賃廠房發展為佔地 204 畝的現代化工廠，年產值從初創時的幾千萬元增至 2021 年的 25 億元，2024 年營收達 23.7 億元，產品覆蓋 70 餘國。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174918094385656400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劉文超本人曾主導攻克多項電梯行業關鍵技術，如自動扶梯一體式安全驅動技術等，擁有 20 餘項核心專利，參與百餘項電梯行業國家/團體標準編寫。離世前三天，其還在公司的一場活動上談「安全生產」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據浙江科學技術廳 2021 年 12 月發佈的一篇文章介紹，劉文超一年 365 天，大概 100 天在外出差，100 天住在企業，留給家庭的時間少之又少。劉文超的小兒子當時剛上小學。因為工作繁忙，劉文超很少有時間陪在孩子身邊，更多時候與孩子的交流只能通過視頻電話。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除在西子電梯任職外，劉文超也曾擔任浙江省發明協會智慧電梯專業委員會主任、杭州市院士專家工作站評審專家庫成員、杭州市質量技術監督工程技術人員工程師資格評審委員會專家庫成員等職務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西子電梯隸屬於新西奧電梯集團，後者為西子聯合控股旗下核心產業集團，含西奧、西子、速捷三大整梯品牌。其總部位於杭州青山湖科技城，註冊資金 3.555 億元，主要做電梯研發、製造、銷售、安裝及售後服務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西子電梯目前並未上市。有行業數據統計，該公司 2024 年營收為 23.7 億元，在中國電梯品牌中排名第四（僅次於通力、日立、上海三菱等外資及頭部國產企業）。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12870661.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12870661.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 03:45:27 GMT</pubDate>
      <author>宋佳楠</author>
    </item>
    <item>
      <title>因對內塔尼亞胡發逮捕令，國際刑事法院法官被美國製裁</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 5 月 21 日，以色列耶路撒冷，以色列總理內塔尼亞胡。圖片來源：視覺中國" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174918073027591300_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;這 4 名法官被指擅自對美國和以色列公民實施「非法」調查、逮捕、拘留或起訴。這 4 名法官被指擅自對美國和以色列公民實施「非法」調查、逮捕、拘留或起訴。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;據新華社消息，當地時間 6 月 5 日，美國政府宣佈對 4 名國際刑事法院（ICC）法官實施制裁。這 4 名法官被指擅自對美國和以色列公民實施「非法」調查、逮捕、拘留或起訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這 4 名法官分別來自烏幹達、祕魯、貝寧和斯洛文尼亞。其中兩人裁決 ICC 對以色列總理本雅明·內塔尼亞胡和以色列前防長約亞夫·加蘭特發出逮捕令。另外兩名法官授權 ICC 調查駐阿富汗美軍的戰爭罪指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;遭制裁後，這 4 名法官在美國的所有資產將被凍結，美國境內人員將被禁止為這 4 名法官提供任何資金、物品和服務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 11 月，總部位於荷蘭海牙的 ICC 對內塔尼亞胡、加蘭特以及巴勒斯坦伊斯蘭抵抗運動（哈馬斯）卡桑旅領導人穆罕默德·迪亞布·易卜拉欣·馬斯里發出逮捕令。這 3 人均被控涉嫌犯下戰爭罪和反人類罪。雖然 ICC 對 3 人都發出逮捕令，但馬斯里已死於以色列空襲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ICC 要求逮捕內塔尼亞胡和加蘭特之事引發了美國和以色列強烈抗議。ICC 共有 124 名成員國，法國、德國、英國等歐洲大國均為 ICC 成員。以色列和美國都不是 ICC 成員，因此無需執行 ICC 的決定。但一旦內塔尼亞胡和加蘭特前往 ICC 成員國，相關國家需要實施逮捕。意大利、荷蘭、愛爾蘭、加拿大、瑞士等 ICC 成員國已明確將實施逮捕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ICC 首席檢察官、英國人權律師卡里姆·汗從 2021 年就啓動了對巴勒斯坦和以色列的調查，調查涉及 2014 年巴以衝突以來的事件，包括本輪巴以衝突。卡里姆·汗已經被美國製裁。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174918073027591300.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020 年，ICC 還對駐阿富汗美軍、阿富汗時任政府軍和塔利班的戰爭罪和反人類罪指控展開調查。當時也是唐納德·特朗普執政時期，特朗普簽署行政令對 2 名 ICC 官員實施制裁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國國務院聲明指出，美國不是 ICC 成員，ICC 沒有對美國及其盟友公民展開調查、指控和起訴的權力。但 ICC 在 2015 年認可了巴勒斯坦的成員國身份，有權對巴以衝突中的事件展開調查。除此之外，阿富汗也是 ICC 成員國，該法院有權對在阿富汗發生的罪行展開調查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對美國宣佈的新制裁，ICC 回應稱美國的措施是試圖干涉該法院的司法獨立性，法院堅定支持其法官並將繼續依照《羅馬國際刑事法院規約》展開工作。荷蘭外交大臣卡斯帕·維爾德坎普也發聲反對美國製裁，重申荷蘭對 ICC 的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與位於海牙的國際法院不同，ICC 並非聯合國機構，而是根據《羅馬國際刑事法院規約》成立的對個人進行起訴和審判的法院。ICC 只能就 4 種罪名——種族屠殺罪、反人類罪、戰爭罪和侵略罪對個人提起起訴。由於 ICC 沒有獨立的執法人員，是否對被告執行逮捕取決於各成員國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國對 ICC 的態度一直隨着被調查對象變化而變化。當 ICC 在 2011 年對利比亞前領導人奧馬爾·穆阿邁爾·卡扎菲發出逮捕令時，白宮專門發聲明支持 ICC 的決定，稱 ICC 的逮捕令再次説明卡扎菲喪失了執掌利比亞的合法性。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12870627.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12870627.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 03:40:48 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>2024 反壟斷執法年度「成績單」出爐，全年辦結壟斷協議等案件 11 件</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2023 年 9 月 24 日，北京，國家市場監督管理總局、國家反壟斷局大樓。圖片來源：CFP" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174918026082641000_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2024 年，反壟斷執法機構聚焦醫藥、供水、供氣、金融數據和互聯網平台等重點領域，深入開展民生領域專項執法行動。2024 年，反壟斷執法機構聚焦醫藥、供水、供氣、金融數據和互聯網平台等重點領域，深入開展民生領域專項執法行動。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者，辛圓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;國家市場監督管理總局週五發佈《中國反壟斷執法年度報告（2024）》（以下簡稱報告），這份長達 193 頁的報告給出了去年我國反壟斷執法工作的年度「成績單」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;報告指出，2024 年，市場監管總局（國家反壟斷局）加大重點領域反壟斷監管執法力度，全年辦結壟斷協議、濫用市場支配地位案件 11 件，對 1 件拒絕、阻礙調查案件作出行政處罰，罰沒金額 1.19 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反壟斷監管的重點領域是民生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;報告顯示，2024 年，反壟斷執法機構聚焦醫藥、供水、供氣、金融數據和互聯網平台等重點領域，深入開展民生領域專項執法行動，紮實推進濫用市場支配地位行為反壟斷執法，查處濫用市場支配地位案件 5 件，罰沒金額 1.069 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從行業分佈來看，供水、供氣等公用事業領域案件 4 件，金融數據領域 1 件；從行為類型看，涉及限定交易行為 4 件， 搭售或附加其他不合理條件行為 2 件，拒絕交易行為 1 件（其中 2 個案件涉及兩種行為）。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174918026082641000.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;報告特別提到，反壟斷執法機構集中力量查辦醫藥領域重大典型案件，新立案調查 3 件，及時制止壟斷行為，恢復市場競爭秩序，推動相關涉案藥品分別降價 62%、58%、43%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，反壟斷機構依法查處威海水務、海南崑崙港華燃氣、新疆岩棉等公用事業、建材領域壟斷案件， 從嚴從快查處機動車檢測領域系列壟斷協議案，對 46 家檢測機構依法作出處理，有效降低羣眾生活成本和經營主體負擔。依法對奔馳等 5 家品牌汽車供應商、Avanci 等開展提醒敦促，公開發布專項行動典型案例，及時防範化解壟斷風險。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;強化數據要素反壟斷執法方面，報告提到，反壟斷部門依法查處國內金融數據領域濫用市場支配地位首案，打破相關市場數據壟斷和封鎖行為，恢復公平競爭市場秩序，為信息服務商進入下游市場、豐富產品供給和提高服務質量創造條件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;報告還提到，2024 年反壟斷執法部門糾治地方保護和市場分割力度明顯加大，全年立案查處濫用行政權力排除、限制競爭案件 72 件，辦結 57 件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從涉案行為類型看，主要包括限定交易、妨礙商品自由流通、制定含有排除限制競爭內容規定等典型違法行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;報告指出，通過加大執法力度、督促整改落實，一批不當幹預市場競爭的規定和做法得到糾正，一批商品要素資源流通壁壘得到破除，一批影響企業公平開展經營活動的障礙得到清理，助力穩定預期、激發活力，促進經濟持續回升向好。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12870590.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12870590.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 03:28:01 GMT</pubDate>
      <author>辛圓</author>
    </item>
    <item>
      <title>「民營超市第一股」人人樂宣佈退市，7 月 3 日之後將被摘牌</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：視覺中國" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174917840618212000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;近年來，人人樂業績持續下滑，連續多年虧損。近年來，人人樂業績持續下滑，連續多年虧損。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;曾被稱為「民營超市第一股」的人人樂（即，*ST 人樂，002336.SZ）迎來退市倒計時。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 月 5 日晚間公告顯示，深交所決定終止公司股票上市，終止上市日期為 2025 年 7 月 4 日，公司股票於 2025 年 6 月 13 日復牌並進入退市整理期，股票證券簡稱變更為「人樂退」，退市整理期的交易期限為十五個交易日，預計最後交易日期為 2025 年 7 月 3 日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公告顯示，2024 年 4 月 22 日，因公司 2023 年度經審計的淨資產為-3.87 億元，*ST 人樂股票交易被實施退市風險警示。2025 年 4 月 30 日，*ST 人樂在股票交易被實施退市風險警示後披露的首個年度報告顯示，公司 2024 年度經審計的期末淨資產為-4.04 億元，財務會計報告被出具無法表示意見的審計報告，財務報告內部控制被出具否定意見的審計報告，觸及股票終止上市情形。根據深交所相關規定以及上市審核委員會的審議意見，深交所決定*ST 人樂股票終止上市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*ST 人樂股票終止上市後，將轉入全國股轉公司代為管理的退市板塊進行股份轉讓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;退市整理期間，*ST 人樂股票繼續在風險警示板交易，首個交易日無價格漲跌幅限制，此後每日漲跌幅限制為 10%。退市整理期間，上市公司股票原則上不停牌，公司股票全天停牌的不計入退市整理期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在退市整理期間，公司每五個交易日披露一次股票將被摘牌的風險提示公告，在最後的五個交易日內每日披露一次股票將被摘牌的風險提示公告。其間，公司將不籌劃或實施重大資產重組等重大事項。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174917840618212000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為一家成立於 1996 年的老牌零售企業，人人樂曾經是深圳零售企業的旗幟之一，一度在華南市場擊敗國際零售巨頭。2010 年，人人樂登陸深交所，被譽為「民營超市第一股」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，近年來其業績持續下滑，連續多年虧損。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;財報顯示，2021 年至 2023 年，人人樂連續三個會計年度扣除非經常性損益後淨利潤均為負值，且 2023 年財務報告被出具了帶「與持續性經營相關的重大不確定性段落「的無保留意見審計報告，因此被深交所實施退市風險警示和其他風險警示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人人樂 4 月 30 日發佈 2024 年年報，2024 年其營收約為 14.3 億元，同比驟降 49.86%，總資產減少 50.94%，淨資產約為-4.04 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，此前人人樂發佈的業績預告中提到，公司 2024 年預盈 4.10 億元至 4.60 億元。但年報發出來後業績卻大變臉，從預告的盈利超 4 億元變成了虧損超 1700 萬元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於業績變動的原因，人人樂給出了兩點解釋：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其一，根據會計師最新取得的資料，公司出售持有的西安人人樂商品配銷有限公司、西安高隆盛商業營運管理有限公司，不滿足在 2024 年 12 月 31 日確認股權轉讓收益的條件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其二，結合 13 家股權轉讓子公司 2024 年度代墊款最新回款情況，根據公司取得的最新情況謹慎判斷，截至公告日未歸還的代墊款項 1.11 億元存在很可能無法收回的風險，對未收回的代墊款項全額計提壞賬準備 1.11 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨着 2024 年業績變臉，人人樂已是連續第 4 年虧損。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至 2024 年 12 月 31 日，公司業務覆蓋華南、西北區域，擁有門店 32 家。報告期內，公司關閉門店 45 家，轉讓門店 15 家，新開門店 1 家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，在風雨飄搖之際，人人樂董事長侯延奎卻突然「火線」辭職。2025 年 3 月 19 日晚，人人樂突然公告稱，上任僅一年半的董事長侯延奎因身體健康原因申請辭職，卸去包括董事、董事長及法定代表人在內的所有職務。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12870387.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12870387.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 03:04:33 GMT</pubDate>
      <author>張一諾</author>
    </item>
    <item>
      <title>「蘇超」概念股降溫，金陵體育連收 3 個 20CM 漲停後股價大跌</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="「蘇超」概念股降溫，金陵體育連收 3 個 20CM 漲停後股價大跌" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/17491784301870400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;金陵體育今年一季度淨利潤由盈轉虧。金陵體育今年一季度淨利潤由盈轉虧。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;6 月 6 日，A 股足球概念股集體回調，金陵體育（300651）開盤後迅速下挫，一度跌超 8%，康力源（301287）、棕櫚股份（002431）、雙象股份（002395）等相關標的同步走弱，板塊情緒急轉直下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174917846334897800_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為近期體育領域的熱點，江蘇省首屆城市足球聯賽（「蘇超」）的現象級爆火與 A 股市場不斷共振，推動足球板塊連續上漲。自 5 月開賽以來，「蘇超」 以 「城市主客場制+文化主題戰」 的創新模式迅速出圈，單場觀眾最高達 2.2 萬人，門票溢價超 60 倍，南京與無錫的 「鹽水鴨 VS 水蜜桃」 等趣味話題頻登熱搜，央媒紛紛跟進報道。賽事經濟效應顯著，端午假期南京文旅消費激增，銀聯異地渠道消費總額增長 14.63%，帶動周邊餐飲、住宿等產業鏈需求。最近一週，「蘇超聯賽」關鍵詞搜索量更是環比前一週激增 16 倍以上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在這一波行情中，兩家江蘇本土企業尤為引人注目：共創草坪和金陵體育。共創草坪連續四個交易日漲停，金陵體育更是連收 3 個 20CM 漲停。其中，共創草坪公司因基本面良好，今天仍延續了漲勢，但金陵體育則表現出頹勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對股價的大幅波動，6 月 5 日盤後，金陵體育發佈公告稱，近期，江蘇省城市足球聯賽的火爆情緒蔓延至 A 股市場，公司股票波動嚴重異常，存在市場情緒過熱的情形，可能存在非理性交易行為，交易風險較大，存在下跌的風險。經自查，公司目前生產經營活動一切正常，市場環境、行業政策沒有發生重大調整。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為蘇州本地企業，金陵體育立足於體育器材及配件相關產品的研產銷，主要經營產品包括球類器材、田徑器材、場館設施及賽事服務；是國內最早獲得國際籃聯官方認證的公司，並多次為奧運會、亞運會、青奧會、大運會、全運會及多屆 NBA 中國賽、歷年 CBA 聯賽等國際、國內重大賽事提供專業化服務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，近年來，金陵體育的傳統業務增長乏力，2024 年公司營收與淨利潤同比大幅下滑。財報顯示，金陵體育 2024 年全年營收 3.74 億元，同比下降 27.3%，淨利潤 2676.11 萬元，同比降幅達 60.42%。這一頹勢在 2025 年一季度進一步加劇，報告顯示，公司營收同比下滑 26.09% 至 5169.16 萬元，淨利潤由盈轉虧，扣非淨利潤更是暴跌 2203.24% 至-881.94 萬元。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/17491784301870400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金陵體育的核心業務承壓主要源於兩大因素。一是政府採購訂單收縮，作為傳統營收主力的體育器材業務受地方財政支出放緩影響顯著；二是原材料價格波動侵蝕利潤，儘管毛利率微增 0.36 個百分點至 30.38%，但存貨週轉率同比下降 26.92%，顯示庫存管理效率亟待提升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;東吳證券商社團隊首席分析師吳勁草此前曾警示，蘇超概念股的短期上漲更多是情緒驅動，部分跟漲個股與產業關聯度較低，需警惕熱度消退後的回調風險。國泰海通證券則從長期視角指出，體育產業與 AI 技術的融合（如 AI 跑步機、智能力量器械）將成為未來增長點，但當前市場更關注短期業績兌現能力。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12870381.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12870381.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 03:03:13 GMT</pubDate>
      <author>李科峯</author>
    </item>
    <item>
      <title>全球首個滿級 QQ 即將誕生</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面圖庫" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174917756594341400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;目前該賬號級別已達到三個皇冠+三個太陽+三個月亮+三個星星，僅需 2 天加速即可升級至 256 級，即四個皇冠圖標。目前該賬號級別已達到三個皇冠+三個太陽+三個月亮+三個星星，僅需 2 天加速即可升級至 256 級，即四個皇冠圖標。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新聞記者 | 宋佳楠&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;星星到月亮，月亮到太陽，太陽到皇冠，再之後是什麼？一位 QQ 等級已達 255 級的用戶正在等待答案出現。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近日，據錢江視頻消息，一位暱稱為「愛芥末」的 QQ 用戶其賬號級別已達到三個皇冠+三個太陽+三個月亮+三個星星，僅需 2 天加速即可升級至 256 級（即四個皇冠圖標），成為全球首個滿級 QQ。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174917824485564500_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;「愛芥末」的 QQ 等級展示&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;該賬號註冊於 2000 年，最初由「愛芥末」的父親使用，後由其繼承。來自第三方的 QQ 等級排行榜數據顯示，「愛芥末」所使用的 QQ 賬號活躍天數達 66504 天，用戶位於山東青島，其開通了超級會員（SVIP）等加速服務。無論是全國排名還是地區排名，「愛芥末」目前均處於第一位。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174917779891913500_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;來自第三方平台的 QQ 數據排行信息&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;早在 2003 年，騰訊便推出 QQ 等級制度。其等級設定採用獨特的 「四進制」：1 顆星星代表 1 級，4 顆星星可換 1 盞月亮，4 盞月亮能升級為 1 個太陽，而 4 個太陽則進階為 1 頂皇冠，滿級為 4 個皇冠，即 256 級。在過去 22 年裏，儘管眾多用戶積極參與升級，甚至通過「外掛」熬時間，但始終無人達到這一頂級。而在皇冠之後是什麼，目前尚無人知曉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;QQ 曾是中國互聯網社交的代名詞，由騰訊於 1999 年推出，其標誌是一隻戴着紅色圍巾的小企鵝。在其發展高峯期的 2016 年第二季度，月活用戶數曾攀升至 8.99 億，此後開始呈下行態勢。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174917756594341400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據騰訊最新公佈的數據，QQ 目前月活用戶雖降至 5.34 億，但仍是國內重要的社交平台之一。這些年，QQ 不斷嘗試創新，推出如釐米秀、擴列等功能，希望藉此吸引年輕用戶羣體，保持平台活力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在 5 月初，QQ 對其現有版本進行了更新，羣聊新增 「智能回覆」 功能，系統會根據聊天內容自動生成回覆建議；文件傳輸速度提升 3 倍，1GB 文件 30 秒可傳完。此外，個性化主題商店新增了 2000+款動態主題，支持 AI 生成專屬主題等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月末，功能龐雜的 QQ 還曾做過一次瘦身，宣佈自 4 月 2 日起不再支持用戶發佈個人作品和瀏覽他人的作品等體驗，用戶過往的短視頻作品將自動保存至 QQ 空間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在談及對 QQ 的看法時，騰訊公司創始人兼 CEO 馬化騰去年曾表示，「QQ 的很多產品服務還是不錯的，但是限於 QQ 的圈子裏出不去，希望 QQ 能夠找到未來的產品定位，包括新測試的頻道，可能會有一些智能體，希望能夠出圈。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12870205.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12870205.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 02:52:28 GMT</pubDate>
      <author>宋佳楠</author>
    </item>
    <item>
      <title>法國放行後國際生簽證仍被限制，哈佛再次起訴美國政府</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="來源：視覺中國" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174917147048228800_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;哈佛方面表示，特朗普刻意迴避法官放行其繼續招收國際生的命令，此舉不是為了保護所謂的國家利益，而是出於報復目的。哈佛方面表示，特朗普刻意迴避法官放行其繼續招收國際生的命令，此舉不是為了保護所謂的國家利益，而是出於報復目的。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;美國曆史最悠久的私立大學哈佛與白宮的矛盾急劇升級。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美東時間 6 月 5 日，哈佛大學就特朗普政府禁止其國際生入境的決定提起訴訟。哈佛方面表示，特朗普刻意迴避法官放行其繼續招收國際生的命令，此舉不是為了保護所謂的國家利益，而是為了報復。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本輪巴以衝突爆發後，常青藤成員、加州大學系等引領的美國高校學生反猶活動此起彼伏，並逐步蔓延到了整個高等教育界。第二次入主白宮之後，特朗普誓言要對被其視為左翼大本營的大學採取行動，試圖迫使後者遵守他的政治議程。歷史最悠久的私立大學哈佛成為重點目標。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 3 月，聯邦教育部、衞生與公共服務部和總務管理局聯合勒令哈佛進行 10 點整改要求，包括對領導結構、招生和招聘進行徹底改革。具體措施為向聯邦政府提供所有錄取學生數據、禁止校園抗議活動參與者戴面罩、立即關閉包容性（DEI）項目、打擊反猶太主義等，否則將審查 87 億美元撥款以及總值 2.556 億美元的項目合同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在哈佛明確拒絕後，特朗普政府於 4 月中旬凍結了 20 多億美元的聯邦撥款資金，還考慮再凍結 10 億美元撥款，發起針對哈佛運營的多項調查、威脅國際學生的教育、宣佈考慮撤銷哈佛大學的免稅資格等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 22 日，國土安全部根據特朗普命令暫停哈佛招收國際學生的資格，後者的學生和交流訪問者項目（SEVP）認證被撤銷。隨後加州聯邦法官傑弗裏·懷特法官發佈了全美範圍的臨時禁令，阻止其在相關案件審理期間終止各大學（包括哈佛）國際學生合法身份的措施生效，還禁止其以移民身份為由，逮捕或拘留在美國之外出生的學生。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174917147048228800.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 29 日，馬薩諸塞州聯邦地區法院法官也批准了哈佛提出的發佈初步禁令請求，叫停特朗普政府取消哈佛招收外國學生資質的政策，待各方協商並提交提議供法官下一步審議之後，將發佈最終的初步禁令。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但就在 5 月 29 日聽證會的前一天，國土安全部突然向哈佛發出通知，給予後者 30 天的時間，對政府撤銷其招收外國學生和交流學者資格的政策提出異議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 月 4 日，特朗普又簽署公告，暫停國際生作為哈佛新生進入美國。他還準備撤銷部分在讀哈佛學生的簽證。白宮指出，特朗普的公告將暫停在 F、M 和 J 簽證類別下的非移民哈佛新生進入美國，限制期為 6 個月。F 類簽證為學術類學習的學生簽證，M 類簽證為職業技術、非學術類學生簽證，J 類簽證為交流訪問學者簽證。該限制不針對通過學生交換籤證項目（SEVP）在其他美國大學讀書的外國人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聲明稱，美國聯邦調查局多年來一直警告美國的外國對手利用美國高等教育竊取信息、傳播錯誤消息。因此為了保護美國的國家安全，接收外國學生的美國教育機構應該在被要求時提供相關信息，協助聯邦政府解決外國學生的行為不當問題。特朗普認為，如果一所學術機構拒絕就外國學生的行為不當和犯罪情況提供充足信息，將對美國國家安全構成「不可接受」的風險。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12869615.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12869615.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 01:39:47 GMT</pubDate>
      <author>陳昇龍</author>
    </item>
    <item>
      <title>支持彈劾、立刻退役「龍」飛船，馬斯克與特朗普撕破臉</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024 年 10 月 5 日，美國賓夕法尼亞州巴特勒。圖片來源：視覺中國" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174917306360598300_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;馬斯克警告特朗普的關稅措施將在今年下半年讓美國陷入經濟衰退。馬斯克警告特朗普的關稅措施將在今年下半年讓美國陷入經濟衰退。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;在結束美國「政府效率部」任職後不到一週，特斯拉首席執行官埃隆·馬斯克與美國總統唐納德·特朗普徹底翻臉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞消息，當地時間 6 月 5 日，特朗普在其社交媒體平台「真實社交」上發出威脅，稱在數十億美元的預算中，最簡單的省錢方法就是終止馬斯克的政府補貼和合同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;馬斯克旗下的公司特斯拉、美國太空探索技術公司（SpaceX）、星鏈（Starlink）都與美國政府簽有合同或享受政府補貼及稅收減免政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對特朗普的最新威脅，馬斯克在其社交媒體 X 平台上宣佈，美國太空探索技術公司將立即開始退役其「龍」飛船。「龍」飛船是美國國家航空航天局將宇航員送往國際空間站的主要交通工具。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨後，馬斯克還轉發了一系列貼文表示自己支持彈劾特朗普，並警告特朗普的關稅措施將在今年下半年讓美國陷入經濟衰退。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普則在最新發布的貼文中表示自己不介意馬斯克與自己反目，「但他應該在很多個月前就這麼做了。」特朗普重申對美國眾議院通過的大規模稅收與支出法案的支持，堅稱法案將讓美國實現大規模減稅。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174917306360598300.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該法案正是馬斯克與特朗普撕破臉的導火索。這項被特朗普稱為「大而美」的法案計劃在未來 10 年內減稅 4 萬億美元，並削減至少 1.5 萬億美元支出。法案延長了特朗普 2017 年的減稅政策，加大了對邊境安保和國防的投入。為抵消相關領域的支出上漲，法案計劃削減醫療補助、保健、教育、清潔能源等領域的聯邦支出。約瑟夫·拜登執政時為購買電動汽車和清潔能源產品推出的稅收減免政策將被取消，這將對包括特斯拉在內的電動汽車製造商產生影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國國會預算辦公室和獨立機構警告，新法案將在未來 10 年內使得美國的聯邦赤字上漲數萬億美元。法案中的「899 條款」還引起了全球投資界關注，該條款授權美國財政部對被認定為實施不公平稅收的「歧視性外國」採取加徵稅款的報復性措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;馬斯克指責「大而美」法案將讓美國政府預算赤字大幅增至 2.5 萬億美元，抵消了政府效率部在削減開支上的所有工作成果，將讓美國破產。剛離開政府效率部，馬斯克就在社交媒體發文，抨擊支出法案「令人作嘔」。隨後，他加大了對法案的攻擊，呼籲民眾對其選區的國會議員施壓，以扼殺該法案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週四早些時候，特朗普在接受採訪時提到了馬斯克，稱不知道還能不能與其保持良好的關係。特朗普表示對馬斯克「非常失望」，稱自己寧願馬斯克批評他，而不是批評他的稅改法案。特朗普還認為，馬斯克的不滿是由於法案取消了對電動汽車的「強制令」激勵政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他稱，馬斯克原本就知道法案的情況，之前並沒有提出異議，直到發現要撤銷電動汽車「強制令」才説法案有問題。特朗普隨後在社交媒體發文，稱他要求馬斯克離開、撤銷了馬斯克強推的電動汽車「強制令」，結果「馬斯克就瘋了！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;馬斯克則在社交媒體平台回懟，稱自己從來沒有看過法案，且法案是在深夜迅速通過的。他還表示如果沒有自己，特朗普不會在總統大選中獲勝，共和黨也無法控制兩院。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;馬斯克與特朗普鬧翻後，特斯拉股價大跌。當地時間週四，特斯拉股價下跌 14.26%，報收於 284.7 美元/股，總市值一夜間蒸發約 1500 億美元至 9170 億美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年 7 月，特朗普在選舉活動中遭暗殺未遂後，馬斯克宣佈支持特朗普併成為特朗普參選的最大金主之一。特朗普上台後，馬斯克成為政府效率部實際負責人，對聯邦機構進行了大規模裁員和機構縮減。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12869500.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12869500.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 01:37:19 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>界面早報 | 習近平同美國總統特朗普通電話；歐洲央行將三大關鍵利率下調 25 個基點</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="界面早報 | 習近平同美國總統特朗普通電話；歐洲央行將三大關鍵利率下調 25 個基點" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;我國部署建設 10 個國家數據要素綜合試驗區；國足 0-1 不敵印尼，無緣 2026 美加墨世界盃；特朗普稱對馬斯克「非常失望」，馬斯克光速回懟：法案沒給我看過；美股三大指數集體收跌，特斯拉跌超 14%。我國部署建設 10 個國家數據要素綜合試驗區；國足 0-1 不敵印尼，無緣 2026 美加墨世界盃；特朗普稱對馬斯克「非常失望」，馬斯克光速回懟：法案沒給我看過；美股三大指數集體收跌，特斯拉跌超 14%。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;習近平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;同美國總統特朗普通電話&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央視新聞消息，6 月 5 日晚，國家&lt;span&gt;&lt;span&gt;主席習&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;近平應約同美國總統特朗普通電話。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12868603.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;我國部署建設 10 個國家數據要素綜合試驗區&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;國家數據局消息，我國將在北京、浙江、安徽等地部署建設 10 個國家數據要素綜合試驗區，支持各地在培育經營主體、繁榮壯大數據市場等方面開展先行先試，全面釋放實體經濟和數字經濟融合效能。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;國足 0-1 不敵印尼，無緣 2026 美加墨世界盃&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 5 日晚，世預賽亞洲區 18 強賽第 9 輪，國足客場 0-1 不敵印尼，提前一輪出局，無緣 2026 美加墨世界盃。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;歐洲央行將三大關鍵利率下調 25 個基點&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;歐洲央行 6 月 5 日宣佈將三大關鍵利率下調 25 個基點，這是自去年 6 月以來第八次降息。本次降息後，歐元區存款機制利率、主要再融資利率和邊際借貸利率分別降至 2.00%、2.15% 和 2.40%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;印尼考慮採購中國殲-10 戰鬥機，正評估性能與成本優勢&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央視新聞消息，當地時間 6 月 5 日，據印尼軍方消息，印尼政府正就採購中國製造的殲-10 戰鬥機進行可行性評估。印尼國防部副部長道凡託（Taufanto）表示，此舉旨在提升印尼空軍的現代化作戰能力，同時兼顧國防預算的性價比。道凡託透露，目前，印尼正重點審查殲-10 與現有國防系統的兼容性、售後維護支持以及具體採購條款。採購範圍可能不限於戰鬥機，還包括中國製造的艦艇、護衞艦及其他武器裝備。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普稱對馬斯克「非常失望」，馬斯克光速回懟：法案沒給我看過&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央視新聞消息， &lt;span&gt;當地時間 6 月 5 日，美國總統特朗普談及馬斯克，稱不知道還能不能與其保持良好的關係。特朗普當天表示，對馬斯克「非常失望」。特朗普表示，他寧願馬斯克批評他，而不是批評他的稅改法案。特朗普稱，馬斯克對特朗普政府撤銷電動汽車「強制令」感到很不高興。特朗普表示，即使沒有馬斯克，他也能贏得賓夕法尼亞州。特朗普表示，馬斯克目前沒有説過他個人的壞話，但他相信接下來就會了。特朗普當天還表示，埃隆·馬斯克瞭解「宏大而美麗」法案的內部運作，且對此毫無異議，直到發現要撤銷電動汽車「強制令」才意識到問題。在特朗普發表對馬斯克的評價後，馬斯克迅速在社交媒體上回應並反駁稱，「大錯特錯，這項法案一次也沒有給我看過，而且是在深夜迅速通過的！」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美股三大指數集體收跌，特斯拉跌超 14%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;當地時間 6 月 5 日，美股三大指數集體收跌，道指跌 0.25%，納指跌 0.83%，標普 500 指數跌 0.53%，熱門科技股多數下跌，特斯拉跌超 14%，為 3 月 10 日以來最差單日表現，超微電腦跌超 7%，AMD 跌超 2%，蘋果、英偉達跌超 1%。金屬原材料與採礦漲幅居前，泛美白銀漲超 7%，美洲白銀公司漲超 4%，南方銅業漲超 2%。加密貨幣、太空概念股跌幅居前，Bit Digital 跌近 9%，維珍銀河跌超 7%，Coinbase 跌超 4%。「穩定幣第一股」Circle 上市首日大漲 168%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12868719.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12868719.html</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 23:32:02 GMT</pubDate>
      <author>界面綜合</author>
    </item>
    <item>
      <title>王自如復更，將回應為何離開格力</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：視覺中國" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250605/174912473971716500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;王自如還將解釋為什麼在 AI 領域選擇二次創業。王自如還將解釋為什麼在 AI 領域選擇二次創業。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;6 月 5 日下午，微博認證為「&lt;span&gt;ZEALER 創始人&amp;amp;CEO&lt;/span&gt;」的王自如發文稱，「&lt;span&gt;明天我想用 15 分鐘的時間帶大家瞭解我為什麼離開 ZEALER 、為什麼離開格力，以及我為什麼在 AI 領域選擇二次創業，期待明天與大家重新認識。 」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此前 6 月 3 日，王自如的微博賬號由「王自如 ZEALER」更名為「王自如 AI」，彼時外界就認為王自如或將在 AI 領域進行創業。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王自如早期為科技媒體人，他從 2009 年開始做數碼產品的開箱視頻，2012 年創辦科技媒體 ZEALER。在此期間，他最出名的&lt;span&gt;事件是與時任錘子科技 CEO 羅永浩的舌戰。&lt;/span&gt;2014 年，王自如發佈錘子手機 T1 的測評視頻並列舉了諸多手機缺點，遭羅永浩及網友質疑是「收錢黑」。最終這一事件以兩人直播辯論收場。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021 年，王自如入職格力電器，&lt;span&gt;當時他所在的部門隸屬於格力總裁辦及文化培訓傳播中心，後者事實上屬於格力的市場部門。同期，王自如辭去了自己創辦的媒體 ZEALER 的職位。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;入職格力電器以後，王自如保持低調，鮮少在公共平台露面。直到 2023 年底，他接受廣東衞視採訪時談到的諸如「沒看過格力開給我的工資條」、「入職請求一間離董總（董明珠）近的辦公室方便彙報」等言論，引發眾多關注並&lt;/span&gt;連續多日登上熱搜。彼時王自如的身份為&lt;span&gt;格力電器渠道改革項目負責人。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;進入 2024 年，王自如陷入&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「限高」風波。8 月 9 日，王自如被深圳市南山區人民法院採取限制消費措施。早在 1 月，王自如已因此案被強制執行 3383 餘萬元。此案的申請執行人上海曙暉創投&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;是 ZEALER 主體公司的股東之一，認繳出資額約 42.79 萬元，持股比例約為 7.48%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250605/174912473971716500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此後的 10 月 23 日，&lt;span&gt;王自如在微博發文回應被強制執行一事，表示重審申請已立案進入審查階段，相信國家的司法體系。 他公佈的律師聲明透露，他已於 10 月 7 日委託律師團隊就此案申請再審，向法院申請暫緩執行。聲明還嚴正通告，對於自媒體賬號「捏造事實散佈虛假信息」「侮辱誹謗王自如」，律所將為其追究法律責任提供法律支持。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在王自如被採取&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;限制消費措施後不久，就有消息曝出擔任&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;格力電器渠道改革項目負責人的王自如已經離職。8 月 16 日晚間，多名格力員工向界面新聞記者證實，下午在格力內網系統已搜索不到王自如的對應郵箱。若無意外，基本可以確認已離職。&lt;/span&gt;但格力官方一直未證實此消息。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12868323.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12868323.html</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 12:44:49 GMT</pubDate>
      <author>陳小同</author>
    </item>
    <item>
      <title>胖東來「店王」業績快趕超山姆</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="胖東來時代廣場店的排隊情況（圖片來源：視覺中國）" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250605/174909361038447100_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;按照胖東來的增速水平，銷售額最高的時代廣場店到年底很可能超過山姆的單店業績。按照胖東來的增速水平，銷售額最高的時代廣場店到年底很可能超過山姆的單店業績。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;趙曉娟&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;牙韓翔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;胖東來創始人於東來再次「食言」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 3 月的一次零售活動上，於東來曾表示，2025 年會盡量把銷售額控制在 200 億以內。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞在胖東來在其官網披露的動態銷售數據看到，截止到今年 6 月 2 日，2025 年胖東來商貿集團合計銷售額達 101.76 億元——和胖東來 2024 年 169.6 億元、2023 年 107 億元的水平相比，今年前 5 個月就已經達到了去年 60%，以及前年一整年的水平。以此推算，2025 年胖東來銷售額可能將超過 200 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;胖東來的增速甚至都超出了於東來的預期。在截止到 6 月 2 日的胖東來數據中，超市業態銷售額最高，約為 55.66 億元，百貨、珠寶、電器、服飾分別在 10.3 億元、10.2 億元、9.8 億元和 7.5 億元。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250605/174909311412408800_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;圖片來源：胖東來官網截圖&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250605/174909361038447100.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按門店劃分的話，胖東來 13 個門店加上胖東來實業、線上商城兩塊業務共計 15 個統計數據，其中時代廣場、大胖店、天使城店位列前三，本年截至 6 月 2 日的銷售額分別為 25.8 億元、14.4 億元、14.1 億元，這三家店貢獻了胖東來 50% 以上的銷售額，門店銷售額最低的為勞動店，前五個月銷售額 0.7 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可以參考的橫向數據是，沃爾瑪中國總裁朱曉靜在 2025 年沃爾瑪投資大會上曾披露，中國將有 8 家山姆會員店單店年銷售額突破人民幣 36.7 億元。永輝超市、大潤發在 2024 年的單店平均業績為 1 億元、1.4 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照胖東來的增速水平，銷售額最高的「店王」時代廣場店，到年底很可能超過山姆的單店業績——這也是基於胖東來最近三年多網紅效應持續暴漲的結果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;胖東來創立於 1998 年，至今在河南許昌和新鄉兩個城市擁有 13 家門店，由於創始人於東來在零售方面獨有的管理方式，並從山姆、Costco 等外資零售汲取商品管理和研發的方法，加上其注重細節管理、商品品質和客戶服務等，最終讓一系列帶有胖東來印跡的自有品牌產品成為胖東來的爆款產品，並在最近 3 年，藉助網絡短視頻的傳播，這些爆款獲得了更多溢出效應，為此還衍生出了大量的代購、旅遊團、企業學習者湧入胖東來門店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;即便胖東來今年&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12126245.html" target="_blank"&gt;採取了會員限購、會員實名制等手段&lt;/a&gt;，同時在抖音開設了胖東來自營產品店鋪，仍然沒能阻止大量外地遊客、代購們的湧入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名專做珍珠飾品、玉石和茶葉的許昌當地代購告訴界面新聞記者，她通過在社交平台發佈現場視頻的方式，招募顧客後建立微信羣，自今年年初至今，她的代購羣已經有 6 個，高價值的貨品都從胖東來時代廣場店中購買，因這裏的貨品相對最全。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而在日常商品中，最受歡迎的產品包括胖東來的自有品牌商品，包括白酒、啤酒、燕麥片、果汁，以及現場製作的熟食產品，尤其以烘焙和牛肉為代表。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 月 4 日，為胖東來代工生產果汁產品的公司樂源飲品告訴界面新聞，由於胖東來的訂單帶來不錯的業績，他們也會持續在供應鏈及上游佈局。而一名胖東來乾果類供應商則告訴界面新聞，胖東來對供應商的要求嚴格，訪廠多次後才開始合作，「他們給的利潤空間並不多，但和其他合作伙伴相比，胖東來的採購相對專業，也不拖延付款。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年 6 月至今，永輝超市在全國的接近 100 家開啓了胖東來式的調改，這近一步增加了消費者對胖東來模式的認知，並引發新一輪的胖東來熱度，甚至有消費者因為胖東來特地安排去許昌旅遊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在上述業績細分表中，除了幾個主力門店、主力業態的貢獻，胖東來有一項業務的增長非常迅猛。胖東來實業公司位列第五，銷售額在 5.35 億元。胖東來實業在以往的業績中，被稱為「胖東來實業外銷」，主要為調改的零售同行如永輝超市、步步高、物美等企業供貨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據去年 11 月底於東來在社交媒體曬出胖東來的經營情況數據，去年胖東來實業外銷的銷售額為 1.2 億元。隨着永輝超市持續調改，胖東來實業的銷售額可能進一步上漲。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250605/174909319135076100_a700xH.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;在永輝超市售賣的「東來牌」花生油。（圖片拍攝：界面新聞，趙曉娟）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;學&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;習胖&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;東來的零售企業不僅從胖東來直接採購包裝商品，甚至包括烘焙原料和機器。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞今年 3 月在北京物美首個調改店採訪得知，為了讓顧客買到胖東來同款麪包，物美每週從胖東來總部直接採購冷凍麪糰，烘焙機器和手法都從胖東來和鄭州永輝的胖東來調改門店複製而來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面對熱度和流量，胖東來總能「接住」並化解，在更早時間的新增 10 天「不開心假」、「員工試吃麪條事件」、「獎勵投訴顧客 10 萬元」等熱點事件中，胖東來通過發佈詳細的門店處理辦法和聲明，以真誠態度將輿論扭轉至有利於胖東來的方向，最終為胖東來帶來潑天流量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近，胖東來起訴網紅獲勝再次為胖東來帶來熱潮。今年 2 月，段某通過抖音賬號「兩個小段 (小)」發佈視頻，主要內容為案涉紅色女士內褲品質存在問題並致其過敏，並據此對商品品質和服務提出質疑。該視頻播放量約為 1217.44 萬，點贊量約為 11.37 萬，評論量超過 4 萬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 28 日，許昌市魏都區人民法院依法公開開庭審理了原告許昌市胖東來商貿集團有限公司與被告段某名譽權糾紛案，並當庭宣判，判決段某在其個人抖音賬號「兩個小段（小）」發佈宣讀書面道歉信的視頻，書面道歉信的具體內容需經法院審核，發佈後 30 日內不得刪除；段某賠償許昌市胖東來商貿集團有限公司各項經濟損失共計 40 萬元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於明星效應顯著，胖東來還被寫入許昌市政府工作報告中，包括推動胖東來等流量商超發展，支持辦好「中國超市周」活動，鼓勵各類商超推廣「胖東來式」服務標準。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在政府的推動下，胖東來在今年 2 月宣佈首次於鄭州開店，於東來稱，胖東來超市公司決定在鄭州開設一個具有藝術特色的超市作品，胖東來鄭州項目確定在鄭州高鐵東站東廣場東地下商業廣場，目前，該項目正處於建設中。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12865207.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12865207.html</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 04:37:41 GMT</pubDate>
      <author>趙曉娟</author>
    </item>
    <item>
      <title>合作再升級！杜比與北京電影學院共同促進行業創新</title>
      <description>&lt;p&gt;北京電影學院與杜比實驗室達成深度合作，成為杜比學院學術合作伙伴（Dolby Institute Academic Partner），是中國首家同時支持杜比視界和杜比全景聲的合作院校。雙方合作旨在培養具有國際視野的新一代內容創作者，推動科技與藝術教育的融合發展。北京電影學院與杜比實驗室達成深度合作，成為杜比學院學術合作伙伴（Dolby Institute Academic Partner），是中國首家同時支持杜比視界和杜比全景聲的合作院校。雙方合作旨在培養具有國際視野的新一代內容創作者，推動科技與藝術教育的融合發展。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近日，北京電影學院宣佈了與杜比實驗室達成深度合作，正式成為杜比學院學術合作伙伴（Dolby Institute Academic Partner），成為中國地區首個同時支持杜比視界（Dolby Vision）與杜比全景聲（Dolby Atmos）的合作院校。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus s6"&gt;&lt;img alt="" height="257" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250604/174903663686020300_a700xH.jpeg" width="415" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;杜比學院學術合作伙伴授牌儀式在北京電影學院海淀校區舉辦&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;北京電影學院黨委書記周志軍及杜比學院院長 Glenn Kiser 等雙方領導出席&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;北京電影學院海淀校區&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;舉辦的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;授牌儀式&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，開啓了雙方長期合作的新篇章。&lt;/span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="s8" height="276" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250604/174903667493663100_a700xH.jpeg" width="414" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;北京電影學院副院長童雷介紹道：「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;北京電影學院與杜比有着長達二十餘年的合作歷程，我們共同見證了中國影視教育與國際頂尖科技融合發展的創新實踐。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;隨着科技不斷發展與進步，「內容為王」的文娛產業也正經歷着快速的發展和變革，催化着娛樂生態演變和拓展。培養新生代創作人才，適應行業變革是實現行業向上突破的關鍵。北京電影學院宣佈與杜比學院的深度合作，是藝術與&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;科技&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;人才培養創新中一個備受矚目的案例，也為文娛行業的新生代人才培養課題開闢了新的解題思路。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;杜比學院院長 Glenn Kiser&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;表示&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;：「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;我們與北京電影學院攜手，共同致力於培養和激勵新一代內容創作者，為未來行業真正的發展變革奠定基礎&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;這場&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;合作&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;印證了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;頂尖院校和行業領先企業的強強攜手，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;為&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;產學研人才培養&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;帶來&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;更&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;強&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;動能&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;攜手二十年，共築科技+&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;藝術&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;人才雙高地&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;這場跨越 20 年的合作，從&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;北京電影學院的第一個&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;杜比數字 5.1 電影混錄棚落成&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;開始。這一舉措使得北京電影學院成為了中國地區第一家擁有杜比認證電影混錄棚的高校。該設施在當時為學院後續聲音相關專業的課程設置、教師培訓以及學生實踐提供了重要支持，也為日後北京電影學院與杜比的合作奠定了堅實的基礎。&lt;/span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="s8" height="276" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250604/17490367242220000_a700xH.jpeg" width="414" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;隨着娛樂科技的推陳出新，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;北京電影學院&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不斷推進教學&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;設施的升級&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。2020 年，北京電影學院成為中國地區唯一擁有兩間杜比全景聲影院版白金認證混錄棚的機構。2025 年，學院新一輪設施升級完成，北京電影學院 BFA Immersive Music Mixing Room 經過改造，成為杜比全景聲音樂錄音棚。&lt;/span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="s10" height="310" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250604/174903673986781500_a700xH.jpeg" width="414" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;技術設施的落地是合作的起點，真正推動創作力升級的關鍵，在於將技術轉化為教學中的創作能力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;杜比與北京電影學院的師生共同設計了一系列專業培訓課程和定製化教學支持。比如在聲音教學方面，杜比為聲音學院全體教師提供了杜比全景聲培訓，使教師能夠在課程中靈活引導學生完成完整的杜比全景聲製作流程。杜比還在影視技術系面向本科及研究生，開辦杜比視界 HDR 工作坊，引導學生圍繞杜比視界的融合應用開展創意項目探索。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;雙方建立了一處&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;科技和創意共享的創作空間&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;拉近了影視前沿科技和應用之間的距離&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;學生&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在校期間便&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;開始&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;參與多個杜比&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;音視頻&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;科技相關項目，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;並&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;將杜比全景聲與杜比視界應用於畢業作品與&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;實驗影片中，為日後的作品創作進行了前期的準備。&lt;/span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="s11" height="196" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250604/174903677395371000_a700xH.png" width="414" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;雙方的合作實現了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;科技落地教學的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;成功轉化&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在行業端帶來了實際的成果。諸多畢業生在進入&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;行業&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;後&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，通過對杜比&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;音視頻&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;科技的熟練運用，帶來了諸多高水平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;影視&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;佳作&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，其中包括&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;《懸崖之上》《封神》系列&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;《妖貓傳》等熱門電影，《大秦賦》《我的阿勒泰》等口碑劇集。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;聲音學院&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的畢業生更是&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;參與著名電影製作，在戛納、柏林等國際電影節上屢獲重大獎項。聲音學院的老師也有很多活躍在杜比全景聲內容製作的最前沿，創作出大量的杜比全景聲音樂作品，對杜比全景聲音樂在中國的發展起到了非常積極的推動作用。&lt;/span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;雙方合作培養的人才&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;如今&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;已&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不僅活躍在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;影視&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;領域，而是&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;逐漸拓展到&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;音樂&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，甚至&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;遊戲等&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;更多元化的娛樂方向&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，成為推動中國&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;音視頻&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;娛樂&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;內容品質&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;提升的重要力量。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;科技與藝術教育融合發展&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;培養具備國際視野的新一代人才&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;北京電影學院緊跟時代發展，不斷推動新興&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;科技&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;和藝術教育&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;深度融合&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;與&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;杜比學院&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;學術&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;合作，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也將為&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;北京電影學院&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;教學&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;創新注入更多&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;靈感和啓發。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;落實杜比學院學術合作伙伴項目&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，北京電影學院聲音學院和影視技術系將在本科課程中深度植入杜比全景聲和杜比視界製作全流程，為學生提供定製化課程。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此舉&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;有助於將杜比全景聲和杜比視界進一步深度融入教學體系，開發一套完整課程鏈條，同時也為新一代內容人才與國際前沿科技接軌搭建起學習與實踐平台，幫助他們&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;具備更強的國際競爭力。&lt;/span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="s8" height="276" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250604/174903679646014000_a700xH.jpeg" width="414" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;正如&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;北京電影學院副院長童雷&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;所説&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;：「杜比在高動態影像、沉浸式音頻等領域不斷推動全球影視科技創新，杜比視界和杜比全景聲不僅助力着國際影視工業的高質量發展，還從影視拓展到音樂、遊戲等多元化娛樂。這和北京電影學院倡導的培養具有國際視野和多元領域發展能力的創作人&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;才不默而合。我們期待通過與杜比的深化合作，為新一代影視創作人才搭建與國際前沿科技接軌的學習與實踐平台，共同推動影視娛樂行業的蓬勃發展。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;對此，杜比學院院長 Glenn Kiser 也表示：「我們期待着北京電影學院的學子們能夠運用到與全球領先的電影製作人和故事敍述者們所使用的同樣的杜比創新科技，幫助他們以真正的全球視角在當今快速發展的娛樂行業中取得成功。」&lt;/span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="s8" height="276" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250604/174903682013162400_a700xH.jpeg" width="414" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;杜比學院旨在教育、啓發和賦能下一代電影製作人、音樂家和遊戲開發者。在全球範圍內，通過與高校合作和社區項目，杜比學院通過擴展軟件使用渠道、簡化專業技術使用，併為藝術家提供所需的資源，來幫助新鋭創意人士找到自己的聲音。在最近幾年，杜比學院和國內多個學術品牌、教育機構達成了合作，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不斷&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;推動國內下一代文娛人才的培養。&lt;/span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;產學研協同育人是新時代人才培養的重要創新路徑&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，也是以人才&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;反哺&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;行業的關鍵。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;北京電影學院&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;與杜比&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的合作&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不僅&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;重構了知識傳遞鏈條，也為&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中國文娛&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;生態向上&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;發展&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;帶來了可能性。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 來源 --&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12862581.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12862581.html</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 03:15:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>博洛尼廣佛經銷商被指捲款千萬跑路，公安和監管部門已介入調查</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="博洛尼佛山居然之家 D 座 4 樓門店。界面新聞藍麗琦攝" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20231120/170046190253386500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;被海爾有屋智能寄予厚望的博洛尼品牌，如今在珠三角重要市場丟失口碑。被海爾有屋智能寄予厚望的博洛尼品牌，如今在珠三角重要市場丟失口碑。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;藍麗琦&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;近期，一家全國性定製家居品牌「博洛尼」的廣州、佛山經銷商捲款跑路一事，引發行業關注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據界面新聞走訪瞭解，博洛尼此次經銷商跑路涉及的門店共有 4 家，分別位於廣州羅浮宮、廣州天河居然之家、佛山居然之家，以及佛山順德的一家街邊店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次涉事經銷商並非個體戶，而是以公司（合創力家居）名義經營，廣州居然之家門店的經營主體則是歐佩拉家居（合創力家居全資子公司）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天眼查 APP 顯示，合創力家居均由同一實際控制人控制，大股東和法人均為陸宗勇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 17 日，一名知情人士向界面新聞透露，陸宗勇最早是在 10 月中旬「處於半失聯狀態」，但人其實還在廣州，目前原店面員工、工廠還能聯繫上這位經銷商，但消費者、賣場方均無法聯繫上。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20231120/170046190253386500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該人士還透露，由於博洛尼產品的平均單價較高，此次經銷商捲款金額已經超過一千萬元，「在羅浮宮還有一宗 300 萬的大單。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對此次博洛尼門店經銷商跑路事件，賣場方之一居然之家向界面新聞回應，已經以「詐騙」為由報警。羅浮宮則表示，賣場不止是報警，相關街道辦、市場監督管理局均已介入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;居然之家方面表示，涉事經銷商的公司賬上已經沒有資金，由於涉案人數眾多、涉案金額較高，取證難度也較高，所需時間較長，目前仍在等待警方定性。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20231120/170046924951354500.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;博洛尼佛山居然之家 D 座一樓門店。界面新聞藍麗琦攝&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;多位人士向界面新聞證實，為了安撫消費者情緒，博洛尼（工廠方）已經從北京總部派人在廣州駐點，專門負責此次事件的售後。但工廠方要求消費者，需要額外支付三折的貨款才會接手訂單，這引起已經支付全款、或者還未付尾款的消費者不滿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博洛尼作為高端定製家居品牌，此前被有屋智能（A21074.SZ）收購，後者在 2021 年衝擊上市，博洛尼貢獻的營收達到六成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有屋智能的實控人為海爾集團，上市歷程並不順利。在經歷三輪問詢後，去年 8 月有屋智能選擇主動撤回上市申請。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;翻閲有屋智能當時的招股書，此次涉事經銷商合創力家居與博洛尼創始人、有屋智能董事蔡明有重大關聯，和公司構成關聯交易。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;羅浮宮已將涉事門店圍蔽，有一宗三百萬的大單&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;此次事件在定製家居行業受到關注，也有多個特殊關聯性。首先，發生在以廣佛為核心的定製家居產業重地；第二，牽涉到兩家明星賣場，一家為業績超過美凱龍的家居賣場巨頭居然之家（000785.SZ），一家是以高端著稱的羅浮宮家居（公司全稱「廣東羅浮宮國際傢俱博覽中心有限公司」）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 17 日，界面新聞記者走訪瞭解，佛山居然之家的博洛尼門店已經空無一人，但還有亮燈。賣場方面表示，如果關燈會影響整體形象，對附近的商戶不利。在佛山居然之家的公眾號還能查詢到這家博洛尼門店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比之下，廣州羅浮宮則反應迅速，且進行果斷切割。據廣州羅浮宮多位商戶透露，在博洛尼經銷商失聯後，羅浮宮立馬將涉事門店圍蔽起來，圍蔽當天有數十名消費者到場。在官方公眾號中，也已經無法查詢到相關信息。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20231120/170046194629628200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;博洛尼廣州羅浮宮 C 座門店，目前已是圍蔽狀態。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;博洛尼此次涉事的經銷商，所開門店均為上千平方米的大店。僅在佛山居然之家的門店，就佔據一樓、四樓的兩個鋪位；在廣州羅浮宮的門店，則是佔據了正對電梯門的最佳位置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而羅浮宮的租金價格是居然之家的數倍，對應的消費羣體也更偏向中高端。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我這裏幾百方面積的租金都要 4、5 萬每月，博洛尼的門店估計要十幾萬一個月，還沒算上之前裝修的費用。」廣州羅浮宮一商戶表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;涉事博洛尼門店起初在廣州羅浮宮的 B 座三層，後來搬去 C 座。由於商場的圍蔽，如今也看不出任何痕跡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「其實這家門店剛裝修好不久，才開門不到 3 個月就‘跑路’了，我們都覺得很意外。」附近商戶感慨道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名知情人士向界面新聞表示，該經銷商的佛山門店實則為盈利狀態，很有可能是跑去廣州羅浮宮開店之後，出現虧損。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於博洛尼產品的平均單價較高，羅浮宮的定位也較高，知情人士還透露，「在羅浮宮還有一宗 300 萬的大單。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於該經銷商是否有大額訂單，羅浮宮相關工作人員則不予回應，僅表示賣場不止是報警，相關政府部門街道辦、市場監督管理局均已介入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在小紅書社交平台中，一名自稱為在廣州居然之家博洛尼門店下單的消費者，表示已經向廣州天河市監局反饋。其截圖的短信回覆顯示，由於無法與涉事門店取得聯繫，決定終止調解，建議投訴人通過其他司法途徑解決消費糾紛。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" height="597" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20231120/170046285462663600.jpg" width="445" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;歐佩拉家居為合創力家居全資子公司。（截圖自小紅書）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在以羅浮宮、紅星美凱龍、居然之家等「明星賣場」們構建的生態裏，消費者到門店下單，也需要通過賣場的途徑進行付款。如果出現門店「跑路」事件，賣場也要根據合同要求進行賠付。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;居然之家方面向界面新聞表示，目前在等待警方把案件定性，才會走下一步的賠付流程，「還是希望先把挪用的錢找回來。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但定性的關鍵在於，需要證明該經銷商是明知經營不善仍然收款，才能構成詐騙行為，否則僅為民事糾紛中的合同糾紛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早在今年年中，位於北方的居然之家山西運城門店也同樣出現了博洛尼經銷商「跑路」事件，當時涉及客戶 10 餘戶，涉案金額有百萬元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據此前的媒體報道，6 月 24 日居然之家運城店曾召開「啓動先行賠付新聞發佈會」，經過賣場的監督，原經銷商已經對 2 位顧客辦理退款，5 位顧客下單製作，剩餘 2 位顧客原經銷商和工廠未能解決處理，居然之家則啓動先行賠付機制，累計賠付金額 42.9 萬元。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;涉事經銷商為博洛尼重要經銷商，與品牌創始人蔡明有關聯&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;此次在廣佛地區涉及跑路的經銷商合創力家居，曾在博洛尼的營銷體系中佔據着重要地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據有屋智能的招股書，截止 2022 年 8 月，有屋智能的控股股東為有屋家居，持股比例 27.38%，實際控制人為海爾集團，共計擁有 43.81% 股份的表決權；博洛尼創始人蔡明間接持有有屋智能 21.27% 的股權。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博洛尼作為山東青島的一個老品牌，整體股權結構、業務構成體系錯綜複雜，有屋智能當初只收購了博洛尼體系內的定製家居業務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017 年 11 月、2019 年 1 月，有屋智能在這兩個時間段分別收購了博青島（公司全稱「博洛尼智能科技（青島）有限公司」）、科寶博洛尼（全稱「科寶博洛尼（北京）裝飾裝修工程有限公司」）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這兩次收購後，再加上已有的「有屋」、「海爾全屋家居」，有屋智能旗下一共有三個定製家居品牌。在 2021 年衝擊深交所創業板上市時，有屋智能的主業除去定製家居板塊外，還有相關的智能家居空間方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 2019 年至 2021 年期間，有屋智能總營收分別為 32.94 億元、37.07 億元、42.93 億元。其中，來自博洛尼的定製業務收入分別為 21 億元、22 億元、28 億元，佔公司總營收的六成，為有屋智能的主要收入來源之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有屋智能披露，截止 2021 年 12 月，博洛尼門店數量達到 633 家，經銷商共有 394 位。其中，經銷商分佈以華東、華北地區為主，華南地區的廣東、福建、廣西分別有 15、16、6 家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要注意的是，有屋智能曾披露，廣州合創力家居有限公司、東莞市合創力家居有限公司（以下合稱為「合創力家居」，相關數據均為合併計算）與公司構成關聯交易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述知情人士向界面新聞透露，涉事經銷商也有在東莞開大店。但截至目前，還未看到有東莞消費者在社交平台上反饋相關問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有屋智能表示，合創力家居為公司經銷商，董事蔡明對該經銷商具有重要影響。至於有何重要影響，有屋智能並沒有進一步説明。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/word/20231120/ddad8b2fdb5af99e4be9de3ae4f552e6.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;截圖自有屋智能招股書&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;蔡明為博洛尼創始人，品牌從創立之初就主打意式高端定製家居，為業內較早進入高定板塊的品牌之一，積累了一定口碑。目前博洛尼總部在北京，工廠在山東青島。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在有屋智能衝刺 IPO 時，蔡明已經成為有屋智能的董事，他通過與 6 位股東成為一致行動人，間接持有有屋智能 21.27% 的股權。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前有屋智能衝刺 IPO 的募資項目中，就有博洛尼在深圳增產 8 萬套定製傢俱、湖北分公司年增產 16 萬套全屋定製傢俱升級建設項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年，經銷商合創力家居貢獻收入 1510.69 萬元；2020 年至 2021 年，合創力家居躍升為第四大經銷商，分別貢獻收入 1916.98 萬元、2073.53 萬元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要關注的是，在有屋智能披露的關聯交易方的往來餘額情況中，也是合創力家居的應收賬款賬面價值最高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年至 2021 年，合創力家居對有屋智能產生的應收賬款餘額分別為 978.95 萬元、1177.33 萬元、673.61 萬元。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/word/20231120/7625f9f2add3ce52f28c2604eb79703f.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;截圖自有屋智能招股書&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;隨着重要經銷商合創力跑路，對有屋智能在華南的佈局和營收都將造成負面影響，同時近 700 萬的應收賬款也有成為壞賬的風險。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/10417803.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/10417803.html</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 09:54:24 GMT</pubDate>
      <author>藍麗琦</author>
    </item>
    <item>
      <title>伊麗莎白雅頓：「兩杯奶茶錢」可買全套產品，有關部門：違規宣傳，罰款兩萬｜消費者報告</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖源：伊麗莎白雅頓微博" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230817/169227272452050300_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;伊麗莎白雅頓作為高端美妝品牌，以「兩杯奶茶錢「的宣傳口徑來突出購買門檻的降低，不免透露出品牌對於拉新、提高銷售的渴求，側面顯現了其市場競爭力下滑。伊麗莎白雅頓作為高端美妝品牌，以「兩杯奶茶錢「的宣傳口徑來突出購買門檻的降低，不免透露出品牌對於拉新、提高銷售的渴求，側面顯現了其市場競爭力下滑。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;周芳穎&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;樓婍沁&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;伊麗莎白雅頓新品白茶新肌系列在上市不久後因涉嫌誤導消費者被罰 2 萬元，再次給美妝品牌敲響網絡營銷違規的警鐘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，上海市黃浦區市場監督管理局公佈一則行政處罰決定書顯示，2 月該局接到舉報稱，伊麗莎白雅頓抖音賬號發佈視頻廣告，宣稱兩杯奶茶錢就可以買到全新白茶新肌系列嚐鮮盒，結果實際支付 167.8 元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經查，該視頻中宣稱「……只要兩杯奶茶錢，就可以擁有雅頓白茶全套護膚……」，視頻中未表明產品價格，也未表明對標的奶茶品牌、品種、價格等要素。在視頻下方有一行文字點擊可跳轉鏈接至天貓平台「伊麗莎白雅頓官方旗艦店」的新品系列嚐鮮盒的購買頁面。該禮盒標註售價 168 元，包含伊麗莎白雅頓白茶新肌潔面乳 50mL、伊麗莎白雅頓白茶新肌精萃水 50mL、伊麗莎白雅頓白茶新肌微精華凝霜 5mL 和 180 元回購券。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海市黃浦區市場監督管理局調研了目前市場上比較有知名度的奶茶品牌，以及美團外賣平台上一杯奶茶價格的佔比分佈情況，發現涉事品牌所聲稱的支付價格遠遠超過了市場上大眾化的奶茶價格。該廣告視頻中未表明產品價格，也未表明對標的奶茶品牌、品種、價格等要素，構成發佈對商品價格未做清楚表示的廣告的行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述行為違反了《中華人民共和國廣告法》第八條第一款「廣告中對商品的性能、功能、產地、用途、質量、成分、 價格、生產者、有效期限、允諾等或者對服務的內容、提供者、 形式、質量、價格、允諾等有表示的，應當準確、清楚、明白。」的規定，構成發佈對商品價格未做清楚表示的廣告的行為。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230817/169227272452050300.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鑑於涉事品牌上述違法行為持續時間不足一個月，在抖音平台上發佈涉案廣告的曝光數為 1927，點擊數為 645，下單數為 1， 未造成嚴重社會危害後果，且積極配合調查和整改，因而從輕行政處罰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得提到的是，伊麗莎白雅頓作為高端美妝品牌，以「兩杯奶茶錢「的宣傳口徑來突出購買門檻的降低，不免透露出品牌對於拉新、提高銷售的渴求，側面顯現了其市場競爭力下滑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;違規宣傳一直是美妝領域裏的常見病。雅詩蘭黛、赫麗爾斯、寶潔等大大小小的美妝品牌都曾因虛假宣傳被罰。隨着美妝品牌將重心轉上線上多平台營銷，有多個團隊負責不同平台的宣傳，內容分發的審核確實成為薄弱環節。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美妝品牌時常容易踩中違法邊緣一方面是因為市場競爭激烈，從某些角度誇大功效或者性價比能吸引更多消費者的注意力；另一方面，由於虛假宣傳相關的處罰金額往往是基於廣告費而非實際貨值金額來計算的，違法成本算不上太高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但化妝品網絡經營監管正在逐步強化，幫助行業在線上營商變得更為規範化。2023 年，國家藥監局組織制定並公佈《化妝品網絡經營監督管理辦法》，自 2023 年 9 月 1 日起施行。該《辦法》起草過程中主要解決的問題之一就是虛假宣傳等網絡經營監管瓶頸問題。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/9943448.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/9943448.html</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 12:00:43 GMT</pubDate>
      <author>周芳穎</author>
    </item>
    <item>
      <title>上海光博士醫美被投訴進口水光針調包成國產</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源於舉報人供圖" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411716429231100_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;消費者表示，自己遭遇了醫美產品「被掉包」的事件，原來的「進口水光針」被換成了「國產水光針」。但是，這兩款產品，一款是進口化妝品，一款是國產醫用敷料，也都不是合規的醫美注射產品。消費者表示，自己遭遇了醫美產品「被掉包」的事件，原來的「進口水光針」被換成了「國產水光針」。但是，這兩款產品，一款是進口化妝品，一款是國產醫用敷料，也都不是合規的醫美注射產品。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;黃華&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;謝欣&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;儘管醫美領域的監管不斷推出，但做醫美卻「被掉包」這一醫美亂象依然存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，有消費者和界面新聞稱，自己在知名醫美機構光博士做醫美項目時，所購買的「進口水光針」被換成了「國產水光針」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而更為嚴重的是，在向媒體曝光前，消費者本人也還沒有意識到，無論是其購買的進口水光針、還是被調包的國產產品，這兩款產品實際上都不是可以用於注射的產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而據爆料，在該醫美機構的措辭之中，醫美機構工作人員的合規經營意識也非常淡薄。違規產品還被當作是優質產品用來「討好」老客戶，違規注射的問題也依舊在出現。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由此見得，醫美注射品類項目當前仍然存在混亂。並且，要治理好醫美亂象，單是依靠法規和監管的階段性完善遠遠不夠，這個行業的經營者、從業者乃至消費者，都有需要反思和提升的地方。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411716429231100.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當前，前述消費者仍在向監管等部門維權且沒有得到結果。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;做醫美被「調包」&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;趙女士（化名）是上海光博士醫療美容醫院（以下簡稱「上海光博士」）的老客戶，該機構位於上海市浦東新區民生路 1399 號。因為交通便利，趙女士在 2021 年之後就一直在該院消費醫美項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據趙女士介紹，在 2022 年 6 月 11 日，她在上海光博士購買了六次「術唯可補水」、「祛黑小棕瓶/美白」項目；消費記錄顯示其當日付款為 2377 元、4420 元。不過，趙女士表示，由於時間久遠加之其還有光電項目，所以項目的具體價格信息其記得不太清楚。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20230515/168411423760588300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來自於趙女士的消費記錄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;今年 4 月 6 日，趙女士計劃做「祛黑小棕瓶/美白」，也就是「英諾小棕瓶水光針項目」，使用的產品應當包括「英諾小棕瓶」。此前，她已經做過了兩次該項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據趙女士回憶，4 月 6 日下午，其在該機構預約了「英諾小棕瓶水光針項目」。但是，敷完麻藥後，趙女士發現工作人員給自己準備的藥品和以往使用的存在差異。新的產品包裝盒上標註着「道趣芙琳」的字樣，不再是「英諾小棕瓶」。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411446685904800_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片為趙女士被「替換」使用的產品&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;於是，趙女士隨即詢問工作人員為何換藥，工作人員表示不清楚。之後，趙女士要求與上海光博士有關領導溝通。等待約 30 分鐘後，一位徐姓主任過來與其溝通。趙女士表示，其為上海光博士運營副總經理徐向紅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在趙女士提供的錄音材料裏，徐主任表示，在「3·15」之後，妝字號的產品不能進行破皮注射，由於英諾就是妝字號的產品，所以該機構不再使用；在趙女士消費之前，該機構都會與客戶溝通，提前告知需要替換產品這一情況。趙女士之所以出現「被掉包」，是因為「忘記了」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;話語間，徐主任也坦承，如果有一些老客戶「只認英諾」，並堅持使用，機構是有留貨的，可以給其偷偷使用。她還暗示，上海屬於監管更嚴格的城市，不能明目張膽地違規。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當前，趙女士已經在大眾點評和新氧平台上做了評價。大眾起初表示，需要提交消費證據，然後證據會進行審核。當前，其評論已經在大眾點評得到顯示。而新氧方面則向趙女士表示，新氧會對商家進行懲處，但處罰不公開。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，上海市市場監督管理局在 5 月 12 日向趙女士表示，她的舉報仍在處理中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 5 月 9 日，就「英諾小棕瓶」、「道趣芙琳小棕瓶」、水光針項目，界面新聞記者依據光博士官網顯示的聯繫方式，致電光博士醫院集團，該號碼無人接聽。隨後，記者又致電光博士上海分公司，接線人員表示，已將諮詢問題做記錄，隨後相關負責人將在 1-2 日內聯繫回覆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至發稿時，界面新聞沒有接到相關回復。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光博士官網顯示，光博士醫院集團成立於 2010 年，是一家聚焦皮膚醫學美容的、集「醫、教、研」於一體的醫療服務集團。發展至今，光博士目前在國內有兩家醫院，分別是上海光博士醫療美容、重慶光博士醫療美容，它們的定位均為「光博士，臨牀科研教學醫院」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天眼查則顯示，上海光博士醫療美容醫院有限公司（下稱「上海光博士醫療美容醫院」）成立於 2012 年，在 2019 年前名字為「上海光博士醫療美容醫院有限公司」。其由光博士醫院管理集團有限公司 100% 持股，最新的法定代表人為羅召芬，實控人為何麗英。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何麗英也是光博士醫院集團的創始人。當前，在雪球上還能檢索到其 20 歲南下打工，一路摸爬滾打，甚至故意到太陽下暴曬幾小時掌握了色斑的生長規律的「祛斑皇后養成記」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據天眼查，上海光博士經營範圍包括醫療服務和生活美容服務。同時光博士集團官網顯示，上海光博士醫療美容機構還是「黃褐斑綜合治療臨牀科研」承辦單位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，天眼查的信息也顯示，上海光博士的行政處罰實在不少。其中涉及了不少違規使用醫療器械、違規進行廣告發布、不規範執業、侵害消費者合法權益等。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168413497874095900_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;天眼查所顯示的上海光博士存在的行政處罰記錄。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/16841349917824600_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;天眼查所顯示的上海光博士存在的行政處罰記錄。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;例如，未按規定告知患者病情、醫療措施、醫療風險、替代醫療方案等其他違反《醫療器械臨牀使用管理辦法》規定的行為；發佈廣告妨礙社會公共秩序或者違背社會良好風尚等。歷史行政處罰還包括：未取得《醫療機構執業許可證》擅自執業、以欺詐手段提供商品或者服務的，侵害消費者合法權益的等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從集團層面看，光博士有的不僅僅是醫院。官網顯示，該集團旗下十餘個終端品牌分佈醫美產業鏈上下游，除了兩家醫美醫院，還有三家皮膚醫學研究所、一家技能培訓機構以及生物科技公司、醫療器械公司、健康服務公司等 14 家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光博士的技能培訓機構指的是「上海全聯美容有限公司」。在全聯學院的官網上，顯示其隸屬於上海全聯美容有限公司，公司為全國工商聯、中整形協會中心合作單位，主營範圍有光電培訓，美容師培訓，美容基礎知識培訓等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，光博士旗下還定位了諸多細分品牌，例如，捷麗生物是居家護膚品牌，盛美麗人是高端醫美品牌，另一品牌奈菲爾（Miss Nefer）美容連鎖機構還曾經提出了「分齡美容管理」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而從公司的命名和大量曾經的報道可見，激光祛斑是該公司在起步階段就試圖進入的市場。隨後，發展成為「綜合性美業集團」是該公司的目標。不過，近三年內，該集團的曝光量不及 2019 年之前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另據社交媒體，上海光博士醫療美容醫院進行的「英諾小棕瓶」或者是「道趣芙琳小棕瓶項目」都不是個例。當前，在社交媒體上，有不少用戶曬出了體驗評論。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20230515/168411679191184700_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於新氧 APP&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;塗抹用化妝品不得用於注射&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;趙女士做的水光針項目是近年國內較火的醫美項目。而在社交媒體上，有關於英諾小棕瓶的聲音並不少。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411470713779300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於社交媒體的討論&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;從品牌上看，官網顯示，英諾皮膚世家品牌成立於 1898 年，由創始人 Antonio Fita Trías 從西班牙巴塞羅那的一家藥店和家庭實驗室開始，目前已進駐全國 3000+線下門店，主要業務為求美者直接解決肌膚面臨的各種問題並提供全程肌膚問題解決方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;官網還顯示，英諾皮膚世家在中國包括線上、線下產品，以西班牙進口為主；英諾皮膚世家目前是由虹菘集團及其子公司上海依娜生物科技有限公司為大中國區總代理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但實際上，「英諾小棕瓶」並不是一個合規的水光針類產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據英諾皮膚世家官網，英諾皮膚世家小棕瓶的核心成分包括：維生素 C、谷胱甘肽、硫辛酸、超氧化物歧化酶（SOD）和透明質酸鈉。其中，以維生素 C、谷胱甘肽為代表的成分，是「美白針」的常備成分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞此前報道，國內目前就沒有合法獲批的「美白針」，&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/9070023.html" target="_blank"&gt;國內市面上的「美白針」實則都是三無產品&lt;/a&gt;。而「水光針」實則也是一個指代不清，在實際操作中被用作是營銷名稱的品類，並非合法獲批的產品品類。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，消費者在社交媒體分享水光針體驗時，更多的關注點均為「是否變白了」、「色斑有無消退」、「痛不痛」，而對於產品的具體成分，對於是什麼成分用在自己的臉上，鮮有了解和關注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對此亂象，2022 年 3 月 30 日國家藥監局曾發佈《關於調整《醫療器械分類目錄》部分內容的公告（2022 年第 30 號）》（以下簡稱：《調整醫械目錄通知》）。其中首先明確，整形用注射填充物，通常由注射器以及預裝在注射器中的填充材料製成，要按第三類醫療器械監管；整形美容用注射材料，同樣按第三類醫療器械監管。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;並且，前述《調整醫械目錄通知》還「點名」表示，作為水光針主要成分的注射用透明質酸鈉溶液，用於注射到真皮層，主要通過所含透明質酸鈉等材料的保濕、補水等作用，改善皮膚狀態，按照第三類醫療器械監管。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;簡單説來就是，注射類醫美項目用到的「針」，例如「水光針」，都按照三類器械監管，妝字號產品不可以用於注射。而具體到成分，注射用透明質酸鈉溶液是三類器械。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這也意味着，當前市面上打着「水光針」名義的產品，其究竟包含哪些成分，是否都可以用於注射，是否按照規定進行了註冊，都是需要關注的。而監管對於此類產品及其成分的管理應當做更深入的管控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 11 日，英諾皮膚世家在回覆界面新聞採訪時表示，「英諾小棕瓶」來自西班牙，在歐洲一直是以醫美水光的方式使用；目前網絡上關於「英諾小棕瓶」的使用介紹都是參考國外方式；由於中國法規與國外不同，根據監管要求「英諾小棕瓶」是以化妝品進入中國市場進行銷售的，品名為「英諾皮膚世家慕顏瑩潤精華液」，使用方式為塗抹；在國內現行法規下，歐美水光類產品均無法取得醫療器械批件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英諾皮膚世家表示，不管是法規要求還是公司的使用建議，都不推薦通過注射使用「英諾小棕瓶」；「英諾小棕瓶」在國內的銷售推廣過程中，一直按照化妝品的方式進行塗抹使用。但該公司也坦言，醫美機構和渠道商企業只要經營範圍含「化妝品」，就可以正常經營銷售「英諾小棕瓶」及其他化妝品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也就是説，作為銷售方，英諾皮膚世家也明確承認並知曉，「英諾小棕瓶」只能作為化妝品塗抹，而不得用於注射使用。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;被調包的國產貨實際為醫用敷料&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;與「英諾小棕瓶」是以化妝品身份進入中國市場進行銷售，但在醫美機構使用過程中存在不合規使用的情況相比，「道趣芙琳小棕瓶」的使用甚至更加灰色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據新氧平台信息顯示，國內使用道趣芙琳產品的用戶不在少數。用戶體驗中，評論關鍵詞包括：「醫美光電項目術後護理」、「全面部塗抹」、「國家二類醫療器械產品」、「主要材料為透明質酸鈉」等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;依據趙女士提供的產品包裝盒，這是一個銀灰色的包裝盒。其中，有一面寫着該款產品的商標名「道趣芙琳」；另一面寫着產品名稱為「醫用修復敷料」，型號規格為「貼敷型，圓形（Y）Y-2」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除此之外，道趣芙琳產品包裝盒上並無其他信息，包括產品獲批的境內醫療器械註冊號、產品的主要成分、適用範圍、註冊人名稱、審批部門，都沒有表述。僅從趙女士的供圖來看，該產品在單獨包裝時像極了「三無產品」，消費者很難清晰瞭解其具體的產品成分。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230515/168411630651829500_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於新氧 APP&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;當前，若是在國家藥監局檢索「醫用修復敷料」，僅有八款產品的顯示了獲批信息。其中，若是規格滿足「貼敷型，圓形（Y）Y-2」這一條件，就只有註冊編號為「陝械注準 20182640059」，註冊人名稱為「西安匯智醫療集團有限公司」的一款產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其主要組成成分一欄顯示為：該產品分為貼敷型和塗抹型；貼敷型由透明質酸鈉和無紡布組成；塗抹型由透明質酸鈉和純化水組成；產品為非無菌。其適用範圍一欄顯示為：該產品適用於激光、光子嫩膚、微晶磨削、果酸活膚術後的護理。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20230515/168411498215535500_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於國家藥監局&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;這體現了，該款產品的成分非常普通。並且，其存在還是「綠葉」作用，即本意是當消費者完成光電類醫美項目後，用來貼敷和塗抹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要指出的是，從新氧平台上的信息可以證實，這款來自西安匯智醫療集團有限公司的普通醫用敷料也就是所謂的「道趣芙琳小棕瓶」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據新氧 APP 對道趣芙琳醫用修復敷料、道趣芙琳小棕瓶的介紹，其介紹均包含「NMPA 認證」。與道趣芙琳小棕瓶僅有「NMPA 認證」（NMPA 指國家藥監局）不同，道趣芙琳醫用修復敷料的認證還被強調為「二類醫療器械」。並且，產品產地中國，來自上海道趣生物科技有限公司。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411544699212100_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於新氧 APP 的查詢結果&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;然而，若是點擊它們的「NMPA 認證」一欄，畫面顯示的都是「陝械注準 20182640059」，註冊人系「西安匯智醫療集團有限公司」的那一款產品。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411547195888900_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於新氧 APP 的查詢結果&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;天眼查顯示，西安匯智醫療集團有限公司就是原先的西安匯智醫療器械有限公司，成立於 2012 年，曾經註冊的產品還包括電子尿量監護儀、智能血氧監護儀。2022 年起有機構股東進入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這也意味着，所謂「道趣芙琳小棕瓶」，實質是一款醫用敷料產品，註冊人是西安匯智醫療集團有限公司。而「道趣芙琳小棕瓶」是一個被包裝的概念，上海道趣生物科技有限公司應是它的商業推廣商。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據天眼查，上海道趣生物科技有限公司成立時間為 2018 年，法定代表人為陳慧貞，實控人為韓興國。韓興國持有該公司 60% 的股份。同時，韓興國還在上海埃德斯生物科技有限公司、上海膠芙麗生物科技有限公司、莆田市和眾人力資源服務有限公司有任職記錄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據「2021 首屆全球醫美前沿產業大會，了不起的先行醫美人」會議海報，韓興國系道趣生物首席執行官，其同時還是上海市醫療健康協會副會長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在這場會議中，韓興國的發言涉及了醫美產業的規範問題，其中還提及的產品註冊的「困惑」。韓興國表示，醫美產業存在規範延遲的問題，其個人認為處在初級發展階段，包括產品證件的合規性問題，「不是各個廠家不想申報，是沒有這個類目，沒有評價標準就無法申請和評估，這個是我們作為品牌方比較困惑的問題」，此外，行業的技術、服務、管理也都處於初級階段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230515/168411574672172900_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，當日的會議發言中，韓興國沒有進一步對醫美產品的註冊評價問題提出自己的解決建議，而是介紹了醫美商戰的最新變化和公司產品，還提出了「道趣芙琳小棕瓶的 2.0」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 9 日，依據天眼查顯示的聯繫方式，界面新聞聯繫了上海道趣生物科技有限公司，該公司接線人員表示，道趣芙琳小棕瓶的產品問題可嘗試與該公眾號聯繫，其「不在那、不知道、不清楚」。另一家名字類似的「上海道趣芙琳生物科技有限公司」則在電話中表示，聯繫方式有誤，稱「不是那家公司」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至發稿時，就「道趣芙琳小棕瓶」的相關問題，記者在道趣芙琳公眾號中的留言問題未獲得回覆。同時，該公眾號顯示的聯繫人員也始終沒有回覆記者的微信提問。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在同一時間，該人員的微信朋友圈高頻地更新着「道趣芙琳恆白瓶」的推廣動態。而據社交媒體發佈的「道趣芙琳恆白瓶」圖片，其和「小棕瓶」的圖片顯示為同一款產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在推廣動態中，涉及道趣芙琳使用的機構數量不少，且遍及全國。例如，青島王博士醫療美容、濟南美釋醫療美容、深圳名品醫療美容門診部、河南洛陽孔繁榮醫療美容、金華亞美綜合門診、濟南星澄藝醫美整形、南寧美麗在造醫療美容門診部扽等等。這也體現了目前道趣芙琳「逐個擊破」的推廣方式和「日進鬥金」的強度。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411596677256400_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於微信截圖&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411607965388400_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於新氧 APP&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在其推廣文案中，也不乏「無痛美白淡斑」、「為機構賦能」、「機構高利潤品，助力業績銷售」等説辭。而若是涉及利潤問題，據新氧 APP，當機構售賣的項目包含「水光項目」時，5ml 道趣芙琳的價格可以達到 3000-8000 元。而前文已經提過，據國家藥監局，道趣芙琳小棕瓶的主要成分是透明質酸鈉和純化水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/9399372.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/9399372.html</guid>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 07:33:34 GMT</pubDate>
      <author>黃華 HH</author>
    </item>
  </channel>
</rss>
