<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>羅馬</title>
        <link>https://www.dongqiudi.com/team/50001039.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/dongqiudi/team_news/50001039" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>羅馬 - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>i@diygod.me (DIYgod)</webMaster>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://sd.qunliao.info/fastdfs3/M00/B5/78/ChOxM1xC2KqADgi6AAAba_6LN-Y258.png</url>
            <title>羅馬</title>
            <link>https://www.dongqiudi.com/team/50001039.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Sun, 05 May 2024 12:42:39 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>1</ttl>
        <item>
            <title>意媒：下賽季正式比賽出場次數超 50%，迪巴拉自動續約 1 年</title>
            <description>&lt;p&gt;意大利媒體 calciomercato 更新了迪巴拉的續約情況，如果下賽季他在正式比賽中出場次數超過 50%，那麼他會自動續約到 2026 年 6 月底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;1116&quot; data-height=&quot;742&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/6C/E5/rBUBsmY3fD6AK0kZAASBWO4agEc363.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;無論是穆里尼奧還是德羅西，二人都曾經多次在新聞發佈會上明確表示，擁有迪巴拉的羅馬很有競爭力，而缺少了迪巴拉的羅馬就沒有那麼強大了。當下迪巴拉的合同是在 2025 年 6 月 30 日到期，在 2022 年 7 月迪巴拉和羅馬簽約的時候他的合同中加入了許多條款，其中有一條是下賽季迪巴拉在正式比賽中出場次數達到 50%，那麼合同自動續約至 2026 年 6 月 30 日，他的收入將至少是 700 萬歐元以上 (加上獎金)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迪巴拉和他的團隊希望在 7 月底之前解決自己的未來，因為 7 月 31 日將是他解約金條款生效的最後一天，針對國外的俱樂部這一金額為 1200 萬歐元，針對意大利俱樂部這一金額是 2100 萬歐元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迪巴拉願意留在羅馬，但是他也要考慮自己的收入。本賽季他出場 36 次，打進 16 球送出了 10 次助攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俱樂部近期並沒有考慮立馬跟球員經紀人碰面，當羅馬新體育總監上任後雙方肯定會進行一次對話。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4223655.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4223655.html</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 12:33:59 GMT</pubDate>
            <author>claire</author>
            <category>足球</category>
            <category>意甲</category>
        </item>
        <item>
            <title>羅馬諾：羅馬不會買斷雷納託-桑切斯，巴黎今夏會繼續兜售他</title>
            <description>&lt;p&gt;據轉會專家羅馬諾報道，羅馬不會激活雷納託-桑切斯租借合同中 1500 萬歐元的買斷條款，這位葡萄牙中場將在今夏重回巴黎聖日耳曼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;1344&quot; data-height=&quot;1008&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/6C/DB/rBUBsmY3cdCAXVsJAANp64iiuN8435.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與此同時，羅馬諾還指出，雷納託-桑切斯的未來也並不在王子公園球場，巴黎聖日耳曼將會在今夏尋求再次送走他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;桑切斯在去年夏天租借加盟羅馬，不過無論是在前任主帥穆里尼奧還是現任主帥德羅西手下，均未能站穩腳跟，只在各項賽事出場 12 次（3 次首發），共計 260 分鐘。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4223625.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4223625.html</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 11:49:00 GMT</pubDate>
            <author>Inkbamboo</author>
            <category>足球</category>
            <category>意甲</category>
            <category>法甲</category>
        </item>
        <item>
            <title>馬爾基西奧：羅馬尤文勢均力敵；我和布馮確實曾接近加盟羅馬</title>
            <description>&lt;p&gt;前尤文圖斯中場馬爾基西奧近日接受了《信使報》的獨家採訪，並談到了本輪尤文與羅馬的對決、德羅西、迪巴拉以及昔日自己與布馮曾接近加盟羅馬的經歷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;1137&quot; data-height=&quot;853&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/70/F5/rBUC6GY3WnGALu84AAHLEt4IFa8444.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;關於如何看待尤文與羅馬的對決&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;這將是一場勢均力敵的較量。尤文圖斯休息時間更多，而羅馬則可能會因為歐戰的舟車勞頓而受到影響。德羅西總是能夠激發出球員們的最佳狀態，而阿萊格里則必須為歐冠資格而戰，這場比賽註定會非常激烈。尤文圖斯賽季初的表現令人鼓舞，球隊信心滿滿，但國際米蘭的表現顯然更勝一籌。德羅西在羅馬面臨困境時為球隊注入了新的活力，並重新啓用了像佩萊格里尼這樣備受羅馬球迷喜愛的關鍵球員，很好地應對了挑戰。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;如何評價教練德羅西&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;德羅西的執教能力並不讓我感到意外，但他能夠在這樣一個愛與壓力交織在一起的環境中挺身而出，這確實讓我印象深刻，要知道做球員和教練完全不同。作為教練，你必須始終站在球隊最前方，做保護球隊的第一人。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;關於 0-2 不敵勒沃庫森後的歐戰前景&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;儘管首回合的結果不理想，但羅馬在比賽中一直在堅持，持續給對手製造困難。他們相信這一點，並會努力把這種信念帶入次回合。不過阿隆索證明瞭自己的高水平。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;關於是否曾接近加盟羅馬&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;是的，我曾一度接近加盟羅馬。那是 2011 年夏天，孔蒂抵達尤文時，羅馬想要我和布馮，但孔蒂態度堅決要求我們留下，我們也出於對球隊的熱愛選擇了留在都靈。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;談看到德羅西，自己是否考慮執教&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我還很年輕，以後還有的是時間，但現在我選擇了一條不同的道路（開經紀公司）。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;談面對羅馬的記憶&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在我們贏得第一個意甲冠軍的過程中，在主場 4-0 大勝羅馬。那段時間我們沒有犯任何錯誤。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;關於迪巴拉在羅馬的發揮&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;迪巴拉正在用他的表現征服羅馬球迷的心，就像他曾經在尤文圖斯時做到的那樣，看他的比賽總是一種享受。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4223348.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4223348.html</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 10:09:36 GMT</pubDate>
            <author>Inkbamboo</author>
            <category>足球</category>
            <category>意甲</category>
        </item>
        <item>
            <title>斯基拉：克里斯滕森不在德羅西計劃內，賽季結束他將回利茲聯</title>
            <description>&lt;p&gt;根據意大利記者斯基拉的消息，羅馬後衞拉斯穆斯-克里斯滕森不在球隊主帥德羅西的計劃內，賽季結束後他將回到利茲聯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;615&quot; data-height=&quot;368&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/6C/AC/rBUBsmY3FliAAqsQAACqrlSf-2Y330.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯基拉表示：「拉斯穆斯-克里斯滕森不在德羅西的計劃中，他將在賽季結束後離開羅馬，回到利茲聯。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 2023 年 7 月，拉斯穆斯-克里斯滕森從利茲聯租借加盟羅馬，截至目前球員共為羅馬出場 28 次，打進 1 球助攻 2 次。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4222552.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4222552.html</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 05:20:18 GMT</pubDate>
            <author>蓋坦 9</author>
            <category>足球</category>
            <category>意甲</category>
        </item>
        <item>
            <title>迪馬濟奧：切爾西接觸奧斯梅恩，他們想把盧卡庫加入到交易</title>
            <description>&lt;p&gt;據迪馬濟奧個人網站的消息，切爾西與那不勒斯前鋒奧斯梅恩進行了接觸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;1840&quot; data-height=&quot;1151&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/70/CB/rBUC6GY3CAiAWVYCAAWlCTtNNu8892.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奧斯梅恩是巴黎聖日耳曼和切爾西的引援目標，巴黎聖日耳曼將其視為姆巴佩的替代者，很快他們就將和那不勒斯展開對話，但是與此同時，切爾西也和球員團隊進行了首次接觸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;切爾西正在瞭解將盧卡庫和另外一個年輕人加入到奧斯梅恩交易的可能性，這樣可以將轉會費控制在 8000-9000 萬歐元，今夏出任那不勒斯體育總監的喬瓦尼-曼納很欣賞盧卡庫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據意大利媒體此前的報道，奧斯梅恩的解約金為 1.3 億至 1.4 億歐元。那不勒斯計劃為其標價 1 億至 1.2 億歐元。目前來看這個價格是不現實的。本賽季他出場 29 次，打進 16 球送出 3 次助攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過那不勒斯的首要任務是確定新帥的人選，目前和他們聯繫在一起的名字有皮奧利、孔蒂、加斯佩里尼和意大利諾。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4222370.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4222370.html</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 04:19:50 GMT</pubDate>
            <author>claire</author>
            <category>足球</category>
            <category>英超</category>
            <category>意甲</category>
            <category>法甲</category>
        </item>
        <item>
            <title>比賽日前瞻：多家聯賽上演強強對話，熱刺羅馬歐冠資格關鍵戰</title>
            <description>&lt;p&gt;球迷朋友們中午好，歡迎收看今天的比賽日前瞻。今天五一小長假的最後一天，但依然有精彩的比賽陪伴大家。今天，中超、英超、意甲均將上演強強對話的好戲，今夜註定十分精彩，敬請大家期待。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;18:00 中超第 10 輪，上海申花 vs 浙江&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;511&quot; data-height=&quot;212&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/70/C3/rBUC6GY2-cGAD8txAABp64Akiqw751.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海申花無疑是今年中超的奪冠最大熱門。他們目前以 7 勝 2 平 0 負的不敗戰績領跑積分榜，且在上一輪剛剛 4-0 大勝滄州雄獅狀態正佳。反觀浙江，本賽季的狀態並不穩定。雖上一輪也是 4-1 大勝對手，但 9 輪比賽過後僅取得 4 勝 1 平 4 負排名聯賽第 7。然而，本次申花坐鎮主場迎戰浙江的比賽對申花來講依然是一個考驗。自 2022 賽季浙江重返中超後，申花聯賽兩次主場面對浙江隊均輸掉了比賽。這次申花勢在復仇，而浙江也必將全力應戰。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;19:35 中超第 10 輪，北京國安 vs 成都蓉城&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;1282&quot; data-height=&quot;1282&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/70/C3/rBUC6GY2-c6AQhmkAAYQ0I_FVtU330.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本場比賽無疑是本輪中超最為焦點的比賽之一。兩支球隊在積分榜上的差距只有 1 分 (成都蓉城領先)，目前分列積分榜的第 2、4 位，此役是不折不扣的 6 分戰。北京國安目前狀態正熱，京津德比取勝後，迎來了聯賽 3 連勝；而成都蓉城最近的狀態不好，連續兩個主場沒能贏球。上賽季成都蓉城曾在工體絕殺北京國安。如今再次來到北京，國安力爭奪回勝利，成都能否頂住壓力？讓我們拭目以待。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;21:00 英超第 36 輪，切爾西 vs 西漢姆聯&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;1000&quot; data-height=&quot;714&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/70/C3/rBUC6GY2-eaAY7QDAAIsKq1UG9g667.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;切爾西本賽季的成績飽受詬病，目前聯賽僅排第 8 位，不過他們剛剛在倫敦德比戰中擊敗了熱刺送對手聯賽 3 連敗，並且他們依然有獲得下賽季歐戰名額的理論可能。西漢姆聯近期的狀態十分糟糕，各項賽事 5 場不勝，此番客場挑戰切爾西，對西漢姆聯來説是個考驗。雙方目前積分榜位列 8、9 位僅差 2 分，聯賽進入尾聲，此戰的結果或許將決定兩隊最終的名次。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;23:30 英超第 36 輪，利物浦 vs 托特納姆熱刺&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;1820&quot; data-height=&quot;1213&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/6C/9B/rBUBsmY2-gGANXIyAATnkUWEqws203.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本場比賽，在幾輪之前廣泛被英超球迷認定是決定冠軍歸屬的重要比賽之一。然而，隨着利物浦在爭冠道路上的掉隊，本場比賽的結果似乎對於熱刺來説更加重要。目前，熱刺英超排名第 5，少賽一輪領先歐聯資格競爭對手紐卡斯爾聯 4 分，距歐冠區 7 分。本場比賽的結果左右着熱刺對不同級別歐戰資格的爭奪。對於利物浦而言，聯賽奪冠機會已十分渺茫。似乎已「無慾無求」。狀態截然不同的兩隊又會呈現怎樣一場比賽呢？敬請大家期待。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;2:45 意甲第 35 輪，羅馬 vs 尤文圖斯&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;1200&quot; data-height=&quot;675&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/70/C3/rBUC6GY2-hOAd9TCAAEG3K0EisY296.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意甲聯賽的冠軍歸屬早已塵埃落定，但對歐冠資格的競爭卻依然激烈。本賽季，由於歐戰積分的優勢，意甲聯賽獲得了第五個歐冠席位。然而對此作出貢獻的羅馬卻有可能無法躋身下賽季的歐冠聯賽。目前他們排名意甲第&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5，多賽一場僅領先第 6 名亞特蘭大 2 分。此役尤為重要，本場的結果很大程度上決定羅馬後續賽程的緊張程度。而他們面對的曾經的意甲霸主尤文圖斯，近期的狀態並不理想，各項賽事 4 場不勝，此番客站羅馬，想全身而退並非易事。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;其他重要比賽&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;15:30 中超第 10 輪，南通支雲 vs 長春亞泰&lt;/p&gt;&lt;p&gt;19:00 中超第 10 輪，梅州客家 vs 滄州雄獅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;19:35&amp;nbsp;中超第 10 輪，武漢三鎮 vs 青島海牛&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20:00&amp;nbsp;中超第 10 輪，深圳新鵬城 vs 上海海港&lt;/p&gt;&lt;p&gt;21:00 英超第 36 輪，布萊頓 vs 阿斯頓維拉&lt;/p&gt;&lt;p&gt;23:30 德甲第 32 輪，法蘭克福 vs 勒沃庫森&lt;/p&gt;&lt;p&gt;0:00 意甲第 35 輪 AC 米蘭 vs 熱那亞&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4222245.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4222245.html</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 04:00:26 GMT</pubDate>
            <author>DLwzk</author>
            <category>足球</category>
            <category>中超</category>
            <category>英超</category>
            <category>意甲</category>
        </item>
        <item>
            <title>德羅西：贏米蘭時很多人抬高我，但他們只是想挖苦皮奧利</title>
            <description>&lt;p&gt;北京時間 5 月 6 日 02:45，羅馬將在意甲第 35 輪主場迎戰尤文圖斯。比賽前夕，羅馬主教練德羅西出席了新聞發佈會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;900&quot; data-height=&quot;506&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/6C/84/rBUBsmY2wiaAWdVmAAFuiaRrlMc406.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;週四的比賽讓球員們消耗很大，但你們沒有太多時間來恢復，現在你們的體力狀況怎麼樣？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我們還在起步階段，儘管比賽馬上就要開始了。今天我們需要繼續評估小夥子們的身體狀況，並權衡我們遇到的一些小問題。當你星期四剛剛比賽過，然後星期日又要比賽，就會很難在戰術和體能方面做太多準備，但這支球隊最近幾個賽季已經習慣了在歐洲賽場上長途奔波了。我們剩下的比賽已經不多了，我們總是隻有很少的時間來準備下一場比賽，但這就是在歐洲賽場上一路過關斬將的好處和壞處。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們今天會看看狀態怎麼樣，昨天我們只是簡單交流了一下，在輸球之後，心理上的影響意味着第二天你會感覺更痛苦。當你贏球的時候，第二天每個人都會感覺很好，都想再上場比賽。今天我們會好好看看發生了什麼，雖然我不認為我們有任何真正的傷病。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;馬西米利亞諾-阿萊格里經常被描述為一個「結果主義者」教練，你要如何面對尤文圖斯這樣的球隊？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;首先，阿萊格里是一位你必須懷着極大敬意去面對的教練，因為他創造了意大利足球的歷史，而且現在仍在帶領他的球隊保持最高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我對他也有一些特殊的感情，因為他曾經和我父親一起踢過球。我父親告訴過我，這位年輕有為的球員曾經和他一起踢球。所以在他的職業生涯中，我一直在關注他。我不想再被捲入結果或是過程哪一個更重要的爭論當中，我已經分享過我的看法了。在我看來，這根本不是一場辯論。我只執教了幾個月，就已經意識到了贏得一場比賽以及在一項賽事中取得成功有多麼困難。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我對他、穆里尼奧和安切洛蒂這樣的教練的尊重是不會減少的，他們創造了足球歷史，現在也仍在執教最高水平的球隊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至於尤文圖斯，你必須像面對其他球隊一樣面對他們：作好充分準備，瞭解並認識到你的對手是誰。他們最近的成績並不好，他們時而表現出色，時而又會陷入困境，現在他們正在努力爭取歐冠的席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們需要積分，我們知道我們能拿到積分，尤其是我們是在主場作戰。我們需要所有球員都有出色的表現，也需要球迷的支持。我們需要他們在接下來的四、五場比賽中繼續推動我們，這樣我們才能一如既往地並肩作戰直到最後。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;迪巴拉怎麼樣了？他能否出場？明天的比賽如果能獲勝的話，羅馬將會只落後博洛尼亞兩分，落後尤文圖斯三分……&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;雖然有時候我喜歡把事情藏在心裏，不讓別人知道我們球隊的消息，但這次我真的不知道小夥子們的狀態怎麼樣。幾個小時後我就會看到他們了。我們將會進行相當輕鬆的訓練，併為比賽做準備。明天早上我們還有半個小時的時間來確定計劃--這通常不是我們會去做的事，但這次我們要做，我們可以利用特里戈裏亞 (訓練基地) 的球場來做這件事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們會解決最後的兩三個問題，我也還沒告訴他們首發陣容是什麼。無論如何，保羅除了是一名前尤文球員以外，一切都很好。輸球讓他很難過，我們大家都一樣。他的跑動很多，身體狀況一直很好，他是在體能方面最讓我驚訝的球員。在技術層面上，他的表現並不出人意料--在過去的幾個月裏，我們都看到了他的能力。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;羅馬在歐聯杯中取得了 33 分中的 18 分，顯然這項賽事除了有着巨大的誘惑力之外，還需要付出巨大的努力--不僅僅是對羅馬而言……鑑於對陣勒沃庫森的首回合比賽結果在一定程度上影響了你們的位置，你是否應該做出選擇？你是否會改變工作重點，以便管理球員的體能水平？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;如果説我們的位置「有些受影響」，那就意味着還沒有受到影響。這顯然比以前更難了，這已經是一個非常高的要求了。現在我們需要去那裏，面對一支 47 場比賽未嘗敗績的球隊，並取得一個很難得到的結果。我們知道這會非常艱難，但我們能做到。羅馬曾經做到過，其他球隊也有過類似的經歷。幾周前，亞特蘭大就在客場 3-0 擊敗了利物浦，足球場上任何事都有可能發生。如果在首回合比賽的前半小時能出現一些變化，情況就會完全不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;次回合比賽也是一樣：如果我們在開場 30 分鐘就取得進球，誰知道結果會怎麼樣呢？這對我們和我們的球迷來説都是一個夢想。我們能感受到這對他們來説有多重要，所以我們不能有任何奇怪的想法。我們必須控制體能，因為聯賽對我們來説也很重要，我們需要在聯賽中取得名次。我們會做出選擇，因為我們不可能派出和週四相同的首發陣容，也不可能派出下週對陣勒沃庫森相同的陣容，但我們不會放棄任何一個目標。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;在對陣尤文圖斯的比賽中，你有什麼特別的回憶嗎？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我踢過很多比賽，我沒想到會被問到這個問題。我記得有一次我們在德爾-阿爾卑球場對陣尤文，當時我們比分落後。我在下半場替補上場，澤比納在最後時刻打進了扳平比分的一球，將比分扳成了 2-2。我當時還很年輕，在那個年紀，能在對陣一支偉大球隊的比賽中取得好成績是件大事，感覺就像實現了夢想一樣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我還記得我們在都靈的雪地裏以 3-2 的比分獲勝，然後我們在主場以 0-1 的比分輸掉了次回合，但我們還是晉級了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有很多時刻，也有很多輸掉了的比賽。我有不少美好的回憶，但最糟糕的可能是 2009 年的一場失利，我們輸給了擁有梅洛和迭戈的尤文，我進了球，但之後斯帕萊蒂辭職了。對我們來説，那真是艱難的一週。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些就是我的回憶了，我可以列舉很多，但我沒有什麼特別的記憶。無論如何，他們都是偉大的對手，很高興能在奧林匹克球場和他們交手。我們知道這對我們的球迷來説意味着什麼，這對我們來説也有很大的影響。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;回到週四的比賽的話題吧，有些分析説勒沃庫森給你們上了一堂足球課，我想問問你對此有什麼看法？另外我還想問你，明天你是否會利用現有的備選球員進行合理的輪換？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;關於問題的第一部分，我看到有人説我在米蘭給皮奧利上了一堂足球課，但那是一場勢均力敵的比賽--賽後我告訴過你那是一場勢均力敵的比賽。我還讀到有人寫「德羅西 4-0 擊敗了德澤爾比」，但賽後我説過我們並不比他們強四個球，儘管結果的確是這樣，但他們 (布萊頓) 踢得非常好。在我們以 1-0 的比分贏得羅馬德比之後，我還讀到了「德羅西限制了圖多爾」，那是一場非常精彩的比賽，我們踢得很好，理應獲勝，但比賽也很勢均力敵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這份工作不會改變我，至少到目前為止還沒有。當我看到比賽比想象中的要激烈得多時，我不會來這裏唱讚歌或是自吹自擂。我知道有些人並沒有從技術上分析比賽，我不是説你 (指提問的《羅馬人報》記者達尼埃萊-洛莫納科)，因為我有時候也會和你討論技戰術問題，但結果總會扭曲人們的觀點。有時候這會矇蔽人們的眼睛，有時候會幫助記者説出他們想説的話。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，當他們想抬高我並抨擊皮奧利的時候--因為他們已經迫不及待地想在米蘭的新聞發佈會上挖苦皮奧利了，於是一場 1-0 的客場勝利--一個偉大的結果和一場偉大的表現--變成了「足球課」，其實只是因為我們把沙拉維從右路換到了左路，但這並不是什麼火箭科學。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;足球和文章都是基於結果的。有時候是因為人們選擇這樣做，有時候則是因為他們沒有更好的分析和理解比賽的工具。我是作為一個瞭解足球的人這麼説的，我並不想冒犯任何人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果我在分析一部電影，我會説我是否喜歡這部電影，我喜歡這個演員或是那個演員。然後，我的妻子可能會對攝影的某個方面發表評論，而我卻沒有注意到。這就是足球：結果會將人們引向某個方向。有時候，這可能會給那些等了三個月的人提供一個機會，讓他們説我被其他教練比下去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;話雖如此，但對手的教練非常出色，他為比賽作了很好的準備，他們也有過發揮不錯的時候。他們非常出色，但在前半個小時，我認為我們是更好的一方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我認為這個進球可能讓我們失去了節奏，部分原因是我們丟球的方式，這是我們需要努力的地方。你可以丟球，但不能失去陣型和組織能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們一直在努力取得進球，直到比賽結束，我對我的球員們的表現不僅感到高興，而且也感到自豪，為他們所有人，甚至是那些犯了錯誤的球員。至於其他選擇，我們確實有，我也會作出選擇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我認為我們的一些球員是不可或缺的，既是他們現在的狀態，也是因為我們現在的球隊類型。這支球隊是按照某種方式組建的，我們沒有那麼多球員喜歡突破的人，也沒有那麼多球員像勒沃庫森的一些球員那樣在一對一中具有致命的速度。因此，舉個例子，只要迪巴拉能上場，我就會讓他上場。他的速度可能不如弗林蓬，但憑藉他的水平和技術，他可以創造局部人數優勢。他能突破對手的逼搶，隨時能在一平方釐米的空間內製造進球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這並不是説我們的後備球員或是替補球員不夠好，而是當我看到能力如此出眾的球員的時候，我就會傾向於堅持使用他們。我們會在賽季結束的時候看到我是否做了正確的事。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;鑑於你是在賽季中期接手帥位的，就像去年的哈維-阿隆索一樣，你是否看到了在這裏建立和勒沃庫森相似的模式的潛力和基礎？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;當然。我昨天剛和老闆談過。你用了「模式」這個詞，巧了，我也用了這個詞。一支從沒在德國奪冠的球隊--我們不是在談論皇家馬德里或是巴黎聖日耳曼。一支從未贏過任何冠軍並賣掉了球員進行重建的球隊，但他們的工作方向是正確的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當我談到模式的時候，我也指的是我將會在 6 月尋找的身體、技術和個人屬性，但現在説這些還為時太早。正如我之前所説的那樣，我的球隊有能力一路走下去。看看我們的表現吧，看看我們贏得的積分吧，看看球員們在訓練和比賽中的意願和投入吧，看看他們上場的時間吧，我必須尊重這支球隊。事實上，在 6 月我們可能會尋找某些特質，這很正常，因為每個教練都希望自己的球隊有某些特質，但這並不意味着勒沃庫森的球員都比我們的好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這意味着，習慣於在進攻中一對一併取得勝利，在防守中也是如此並取得勝利，這是我非常希望在球隊中看到的品質。若昂-科斯塔是我經常帶在身邊的預備隊年輕球員之一，這絕非偶然。他還有很長的路要走，但當他上場的時候，他能對抗所有對手，他能射門，他不會害怕，而且很有活力。但我説的是特質，我不是説我寧願要勒沃庫森的球員，也不要我自己的球員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的球員們讓我走到了今天，他們做出了一些我永遠不會忘記的不可思議的事。我會要求他們在最後五場比賽中全力以赴，然後像其他教練一樣，我會為下賽季做打算，並在夏天引援的時候要求他們具備一定的素質。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4221532.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4221532.html</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 23:36:54 GMT</pubDate>
            <author>四條腿的車</author>
            <category>足球</category>
            <category>英超</category>
            <category>意甲</category>
            <category>德甲</category>
        </item>
        <item>
            <title>皮奧利：我知道你們很難相信我，但我絕對沒考慮我的未來</title>
            <description>&lt;p&gt;米蘭將在北京時間 5 月 6 日 00:00 主場迎戰意甲第 35 輪的對手熱那亞，主教練皮奧利出席了賽前新聞發佈會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;1280&quot; data-height=&quot;720&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/6C/63/rBUBsmY2YmGAYOb1AAJ_za7malI212.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;如果你們明天贏了，你們就會確保參加下賽季意大利超級盃的資格，你對此有什麼看法？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我們必須要有踢出最好比賽並贏得勝利的渴望，還剩下四輪比賽，第二名的位置還不確定。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;球隊現在有什麼情緒？處理有關未來的謠言有多複雜？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我們不應該把事情複雜化：還有四場比賽。的確，外界的人談論的都是比賽以外的事，但我們不是。我們有很強的責任感，未來將在聯賽結束後見分曉。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;據説那不勒斯正在接觸你……&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我沒想過這事，我只考慮明天。賽季結束後，我會和俱樂部會面，到時候再看吧。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;對於這個賽季的收官階段，你有什麼動力？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我們有機會證明我們是一個有凝聚力、關心俱樂部命運的團隊。動力總是有的，我們還沒有完成我們的工作。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;你的朋友們有沒有再給你發短信？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;沒有了，他們現在都聽我的話了 (笑)。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;你和管理層的關係怎麼樣？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;茲拉坦和蒙卡達昨天都在這裏。我和管理層的關係一直都很好，在聯賽結束時也會如此，甚至在我們談論未來的時候也是如此。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;有其他重要的俱樂部很讚賞你的工作……&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;你們都已經等了這麼久了，多等一段時間再談未來的事也不遲，我的工作還沒結束呢。你們可以寫，我沒法控制謠言，我甚至不想控制你們的言論。實際的情況是，我和米蘭還有一年的合同，在和米蘭的合同到期之前，我不會和任何其他俱樂部交流。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;如果你在今年夏天告別了米蘭，你會怎麼做？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我知道你們很難相信我，但我絕對沒有考慮我的未來。我只專注於最後幾場比賽，然後我們將會和俱樂部會面並決定如何處理這些事。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;丘庫埃澤怎麼樣了？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;這對每個人來説都是重要的一個月。丘庫埃澤很好，明天他會上場比賽的。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;上一次對陣熱那亞的比賽很特別……從當時到現在都發生了什麼？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我們最終憑藉一點運氣贏得了那場比賽，當時我們還在積分榜上排名第一。我要祝賀吉拉迪諾所做的工作：他擁有非常優秀的球員，但他善於將他們組合在一起。之後我們遇到了我們的對手，他們取得了令人難以置信的冠軍，但我們沒能趕上他們。對陣羅馬的淘汰賽對我們來説非常痛苦，我們踢了兩場正常的比賽，但被淘汰了。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;德羅西説米蘭想要「屠殺」他們，你對此有什麼評論？你是否感覺到了一種敵對的氣氛？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;當你執教一家大俱樂部的時候，沒有什麼中間地帶可言。我受到過很多讚揚，也受到過很多批評。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;你喜歡披薩嗎？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;因為我來自帕爾馬，所以我最喜歡吃的是肉醬卡佩萊蒂 (一種意大利麪)……&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;由於南看台的抗議，明天的聖西羅球場將會充滿特殊的氣氛……&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;這些年來，球迷一直是我們的寶貴財富，他們一直支持着我們，尤其是在困難時期，我不會忘記這一點。他們已經表明了立場，我對此表示尊重，我們必須考慮取得明天的勝利。就我個人而言，近年來我經常帶着滿心的喜悦從聖西羅球場回家。但最近情況發生了變化，我有點難過……我明白愛之深責之切的道理，我在享受球迷給予我的滿足感的同時，也承受了太多的痛苦。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;奧卡福爾是否有出任首發單箭頭的可能性？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;他很強大，他已經準備好了，他的靈活性可能會很重要。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;從你們的訓練情況來看，洛夫圖斯-奇克明天是不是不會出場？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我會告訴你明天誰會上場：丘庫埃澤、克里斯蒂安 (普利希奇)、拉法 (萊奧) 和奧利維耶 (吉魯)。如果其他時候我沒有選擇他們，那是因為我認為我們更需要有其他類型的特點來贏得比賽。魯本 (洛夫圖斯-奇克) 在這個賽季表現得很出色，他很強壯：但他現在不具備下賽季可能會具備的連續性，無論是在認知層面還是身體層面。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;你如何評價吉拉迪諾在熱那亞的工作？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;熱那亞做得非常出色。吉拉迪諾很擅長傳授比賽思路，他做得很好。他們踢得很好，他們的年輕球員都有很好的前景。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;他會是適合米蘭的人選嗎？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;對於明天，我希望我會是米蘭的最佳人選，然後我們再去決定未來。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;這賽季球隊裏的大牌球員的影響力是否有所下降？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我們一直是以一個團隊的方式來思考的。一個賽季有積極的一面，也有失敗的一面。每個人都可以成長，也必須成長。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;你像其他很多教練一樣在米蘭贏得了冠軍，你覺得自己是米蘭的歷史當中的一部分嗎？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;當然，我肯定是米蘭歷史的一部分，不僅是因為聯賽冠軍，還因為我執教了這支球隊長達五個賽季，其中有積極的一面，也有消極的一面。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;德羅西對你讚譽有加，他還表示米蘭和羅馬的歐聯杯比賽的過程比結果更加平衡，你對他和吉拉迪諾這樣的年輕教練有什麼建議嗎？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我希望德羅西能保持自己判斷的正確性。我很關注他，我也一直很欣賞他，我希望他能保持這種平衡。我不想給他們提建議，他們都是聰明人。要想讓人信服，你就必須永遠做你自己。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;卡盧盧和波貝加都已經因傷缺陣了很長的時間，他們的情況怎麼樣了？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;他們都會被徵召，也都會在比賽中發揮作用。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;明天會是一場什麼樣的比賽？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;熱那亞對空間的覆蓋做得非常好，我們必須很好地理解什麼時候應該緊湊，什麼時候應該有侵略性。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;你如何評價在這個賽季經常被編入一線隊的預備隊小將們的表現？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;非常積極。這對他們來説是一個重要的賽季，他們經常和我們一起工作，並且也得到了成長。米蘭肯定會在他們身上進行對未來的投資。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4219347.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4219347.html</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 12:48:31 GMT</pubDate>
            <author>D 站米蘭哥</author>
            <category>足球</category>
            <category>意甲</category>
        </item>
        <item>
            <title>阿囧：桑德羅和伊爾迪茲都上不了；我們會遇到一支憤怒的羅馬</title>
            <description>&lt;p&gt;北京時間 5 月 6 日 02:45，尤文圖斯將在意甲第 35 輪客場挑戰羅馬。比賽前夕，尤文圖斯主教練阿萊格里出席了新聞發佈會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;1280&quot; data-height=&quot;720&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/6C/18/rBUBsmY2C7mAefUMAAJQsb1ex1c444.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;球隊是如何準備這場比賽的？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我們很好地準備了這場比賽，明天我們就能看到能否重返勝利的軌道了，我們上一次客場贏球還是在萊切。羅馬很強，儘管週四他們剛剛在歐聯杯半決賽輸球了，但他們還是表現得很好，他們的技術也很出色。這將會是一場精彩的比賽，但也是一場困難而又複雜的比賽。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;蒂莫西-維阿能上場嗎？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;他的表現還是不錯的，在最近這段時間裏他的狀態很好，應該可以上場。明天阿萊士-桑德羅不會和我們一起出徵，他還沒有從傷病中恢復過來，還有凱南-伊爾迪茲，他得了胃病。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;麥肯尼怎麼樣了？我們還會看到安德烈亞-坎比亞索擔任邊中場嗎？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;麥肯尼這賽季的確表現得非常出色。教練有時候會作出不同的選擇，而現在我需要每一個人。在前鋒線上，很遺憾我們沒有了伊爾迪茲，但莫伊塞-基恩的表現更好了，米利克在羅馬對陣拉齊奧的比賽中 (意大利杯半決賽) 也打進了一球，從而讓我們晉級了決賽，他現在更自信了。在上週六對陣米蘭的比賽中，他的表現也很出色。我們需要每一個人，我們還有四場聯賽和一場意大利杯，即使是上場 15 分鐘的球員也能起到決定性作用。坎比亞索可以踢中場，也可以踢邊路，他還可以進入前場。他已經成長了很多，而且還能成長得更多。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;你的恩師加萊奧內對你們下半賽季的表現提出了批評，你如何看待他的話？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;他説的都是事實。上半賽季我們拿到了 46 分，而下半賽季我們的表現卻遠不如上半賽季。現在我們離目標很近了，我們需要保持專注。在數學上得到確定之前，我們都需要小心謹慎，足球總是會給你帶來驚喜。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;德羅西在他的新聞發佈會上認為你創造了意大利足球的歷史，你怎麼看？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我要感謝達尼埃萊。1986 年，我和他父親一起在利沃諾踢過球，當時阿爾貝託已經快要退役了，他是個很棒的人。儘管穆里尼奧的工作很出色，但在足球場上，你很快就會被忘記，但羅馬在過去的兩年內打進了兩場歐戰決賽。達尼埃萊還年輕，他剛剛起步，能有一段很好的職業生涯。我們會發現這對羅馬來説可能會是他們進軍歐冠的最後機會，在週四過後，我們將遇到一支憤怒的羅馬，他們希望重返歐冠資格爭奪戰，我們需要一場精彩的比賽。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;你覺得自己有多麼像一個尤文的球迷？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我執教尤文已經有 8 年了，再加上還有 2 年沒執教的日子，我已經在都靈生活 10 年了。我很幸運能成為這個大家庭和俱樂部的一員，它和其他球隊一樣擁有自己獨特的基因。它幾乎不會被改變，雖然它可以被塑造，但不能被改變，每傢俱樂部的基因都必須得到尊重。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;要取得更好的成績，是否需要更加輕鬆的心態？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;足球很難解釋，幾乎就是無法解釋。足球必須是踢出來的，有的時候你會踢得很好，有的時候你會踢得很差，有時候你會踢出很好的比賽，但因為你無法進球，也許你就會無法贏得比賽，有的時候還會遇到球員不在狀態或是被停賽。有幾個月裏我們沒有前鋒，先是米利克被停賽，然後是杜尚 (弗拉霍維奇)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們不要去想已經發生的事，而是要去想必須發生的事。我們還有 20 天的時間，我們必須善於縮短這段時間 (指提前鎖定歐冠資格)。明天將會是一場精彩的比賽，在一座美妙的球場，當全場爆滿的時候，在那裏踢球會是件很愜意的事。他們有迪巴拉、沙拉維、佩萊格里尼這樣的強大球員，帕雷德斯今年的表現也不錯，我們必須準備好踢一場漂亮的比賽。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;今天也是蘇佩加空難的紀念日，你對這個日子有什麼想説的？另外你如何看待羅馬陣中為數眾多的曾在尤文效力過的球員？對於你和德羅西的對決，你認為這是不是兩代人的較量？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;你會永遠記住那支創造了世界足球歷史和一個時代的球隊，懷着深厚的感情緬懷它是正確的做法。赫伊森還很年輕，他會有一個重要的未來。迪巴拉在技術層面非同一般，我們有過多年的合作，今年他也證明瞭自己是一名絕對有價值的球員。帕雷德斯去年表現不佳，但你不能質疑一名球員的價值。也許在一個環境中表現不好，換個環境就會好起來，但他的價值從未被任何人質疑過。我今年就要 57 歲了，我還不算老，還可以執教。當然萬事皆有從下而上者，遲早會有更年輕的人執教意大利豪門。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;亞特蘭大對陣佛羅倫薩的補賽可能會在賽季結束後進行，這也有可能關係到歐冠資格，你覺得這樣做合適嗎？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;幸運的是，命運掌握在我們自己手中。我們必須拿分，所以我們不在乎這場比賽。不管他們是改期意大利杯還是聯賽，都沒關係。這沒什麼大不了的。我們接受這一點。明年的情況會更糟，因為歐冠和世俱杯的關係，賽程會更加緊張，希望他們不要再推遲比賽了。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;羅馬是一支在定位球方面非常強大的球隊，最近他們經常利用角球取得進球，你們準備好阻止他們了嗎？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我們必須非常小心，因為去年在他們的主場的那場比賽裏，在一場我們踢得很好並且佔據了優勢的比賽裏，我們因為角球而丟球了，而且在他們的最後一次角球進攻中，我們依然冒着丟球的風險。我們知道，他們有優秀的球員，彈跳能力也很強。但我們也有優秀的球員，我們也曾在定位球上取得過重要的進球，所以明天我們必須做好攻防兩端的工作。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;博洛尼亞的比賽結果對你有影響嗎？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;就結果而言，我們是領先的，我們必須得分。我們的 65 分還不足以參加歐冠，所以先讓我們考慮一下明天的比賽吧。我沒聽到尤里奇 (都靈主帥) 説了什麼，博洛尼亞這賽季的表現很出色，誰也沒想到會這樣。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;你和弗拉霍維奇談過了嗎？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我和他談過了，就像和所有人一樣。他在這一週也很好，前鋒們都很好，當他們在比賽中進球的時候，那就意味着他們很好。我很高興，因為我在鋒線上有了可以起到決定性作用的選擇。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4218667.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4218667.html</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 10:20:15 GMT</pubDate>
            <author>四條腿的車</author>
            <category>足球</category>
            <category>意甲</category>
        </item>
        <item>
            <title>鎖定歐戰積分前二，意甲第六和德甲第六也有可能獲得歐冠資格</title>
            <description>&lt;p&gt;北京時間 5 月 2 日凌晨，多特在歐冠半決賽首回合中 1-0 戰勝巴黎，這場勝利也讓德甲的歐戰積分系數鎖定前二，而德甲第六和意甲第六也有可能參加下賽季歐冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;720&quot; data-height=&quot;388&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/6B/F5/rBUBsmY1s0WAS7cgAABu7aQilQ4096.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據歐冠新賽制，歐戰積分最高的兩個聯賽將各獲得一個額外的歐冠參賽席位，這一名額將分配給該國內聯賽除了已直接晉級歐冠正賽的球隊之外排名最高的球隊。如果多特蒙德奪得本賽季歐冠冠軍，並且在本賽季德甲聯賽中最終排名第 5，那麼這個名額將會分配給德甲第 6，即德甲將會出現 6 個歐冠名額（歐冠冠軍+聯賽前四+額外參賽球隊），意甲同理，如果羅馬和亞特蘭大其中一支隊伍最終奪得歐聯杯冠軍，那麼意甲第 6 也會獲得這個額外的參賽名額。在歐聯杯半決賽首回合中，羅馬 0-2 不敵勒沃庫森，亞特蘭大客場 1-1 戰平馬賽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但如果多特奪得歐冠且排名聯賽前 4，德甲第 6 無法獲得歐冠資格（目前距前四 5 分，聯賽還剩三輪）&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜仁奪得歐冠冠軍，德甲第 6 無法獲得歐冠資格（已經鎖定前四）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;羅馬&amp;amp;亞特蘭大奪得歐聯杯且且排名前四，意甲第 6 無法獲得歐冠資格（羅馬 59 分距第 4 博洛尼亞 4 分，亞特蘭大少賽一場積 57 分距第 4 博洛尼亞 6 分，聯賽還剩三輪）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上情況是因為如果歐冠冠軍或歐聯冠軍為積分最高的兩個聯賽的球隊之一，且該球隊已經通過國內其他錦標獲得歐冠資格（並非歐戰表現積分獲得的額外獎勵名額），則冠軍產生的名額會順延給其他歐洲國家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德甲方面，目前排名第 6 的是法蘭克福，並且已經無法進入前五名（與第 5 多特相差 12 分，聯賽還剩 3 輪），不過排名第 11 的雲達不萊梅理論上也可能最終排名聯賽第 6（與法蘭克福相差 8 分，聯賽還剩 3 輪）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意甲方面，目前排名第 5 和第 6 的恰好是羅馬和亞特蘭大，兩隊都有希望進入前四，目前排名第 9 的那不勒斯理論上也有可能最終進入前六，都靈戰平博洛尼亞後已經無法進入前六（距前六 10 分，先賽一場後還剩三輪）。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4214267.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4214267.html</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 04:16:46 GMT</pubDate>
            <author>SergioSun</author>
            <category>足球</category>
            <category>意甲</category>
            <category>德甲</category>
        </item>
        <item>
            <title>基耶利尼：米蘭需要建新球場，聖西羅應被拆除重建而不是翻新</title>
            <description>&lt;p&gt;最近，基耶利尼表示，米蘭需要建造新球場，否則他們的處境就會非常糟糕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;994&quot; data-height=&quot;654&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/6B/EE/rBUBsmY1mt6AR8oQAAEgAn-MbwM643.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，AC 米蘭和國際米蘭共用聖西羅作為主場，基耶利尼表示：「如果米蘭市無法建造一座新球場，那我們的處境就會非常糟糕。米蘭市是意大利麪向歐洲甚至是世界的發動機。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤文此前已經建造了新球場，基耶利尼稱：「都靈市當地的政界人士為體育場的建設提供了條件。如果在美國的話，人們會立即選擇將聖西羅球場拆除重建。但問題是這座球場沒有再次翻新改造的可能性了，這樣做的成本太高了。這就是選擇另一條路的原因。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在我看來，米蘭和佛羅倫薩無法建造新球場，這簡直令人難以置信。更不用説羅馬了，在托蒂踢球時就已經有人在討論羅馬新球場計劃了，可按照目前這樣的速度進行下去，甚至連托蒂的兒子都無法在新球場踢球。」&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4218045.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4218045.html</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 02:30:52 GMT</pubDate>
            <author>來杯冰可羅</author>
            <category>足球</category>
            <category>意甲</category>
        </item>
        <item>
            <title>都體：羅馬尚未與斯皮納佐拉談續約，尤文有意免籤</title>
            <description>&lt;p&gt;據《都靈體育報》報道，尤文體育總監瓊託利有意將斯皮納佐拉帶回俱樂部，後者與羅馬的現有合同將在今夏到期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;616&quot; data-height=&quot;462&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/6F/FC/rBUC6GY1HGWAPMw5AAC98BmKxwg043.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯皮納佐拉與羅馬的合同即將到期，目前雙方的續約談判尚未開始，他的經紀人已開始與其他俱樂部進行接觸。而在近日，尤文體育總監瓊託利聯繫了斯皮納佐拉方面，斑馬軍團正在考慮將這位自家青訓出身的意大利國腳帶回都靈安聯球場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管如此，羅馬也還沒有放棄與斯皮納佐拉續約的可能性，尤其是主帥德羅西對他相當青睞，希望其可以留在球隊。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4217344.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4217344.html</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 17:20:53 GMT</pubDate>
            <author>Inkbamboo</author>
            <category>足球</category>
            <category>意甲</category>
        </item>
        <item>
            <title>若勒沃庫森淘汰羅馬，他們將把巴薩擠出下賽季歐冠第一檔</title>
            <description>&lt;p&gt;據《馬卡報》分析，如果勒沃庫森擊敗羅馬晉級歐聯決賽，他們將在下賽季歐冠分檔中成為第一檔球隊，並將巴薩擠出第一檔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;1200&quot; data-height=&quot;787&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/6B/CE/rBUBsmY1ChCAL6HwAAK67VCdIqA387.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前歐冠分檔中，第一檔的球隊都是歐洲主要聯賽的冠軍，以及歐冠和歐聯杯的冠軍。然而下賽季歐冠將改制，36 個參賽隊將被分為四個檔次，第一檔的身份將根據每支球隊在過去五個賽季中積累的歐足聯積分決定。因此，已經有八支球隊保證了第一檔身份：曼城、拜仁慕尼黑、皇家馬德里、巴黎聖日耳曼、利物浦、國際米蘭、萊比錫和多特蒙德。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前勒沃庫森積 88 分，巴薩積 91 分，根據歐足聯積分規則，每支球隊的勝利、平局以及從八分之一決賽開始的每一輪晉級情況給予 2 分、1 分和 1 分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是説，如果勒沃庫森在半決賽次回合擊敗羅馬，那麼他們將達到 91 分，與巴薩相同。而這一分數可能通過決賽的平局超越，無論最終是贏得了歐聯杯還是沒有，勒沃庫森分數都將超過巴薩。而且，據説在積分相同時，歐足聯會優先考慮冠軍球隊，因為他們是德甲聯賽的冠軍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，還有一個可能性，即使在次回合輸給勒沃庫森隊並被淘汰的情況下，羅馬隊也可能將巴塞羅那和勒沃庫森排除在第一檔之外。因為羅馬是 2021-22 賽季歐協聯的冠軍，也是上屆歐聯杯的決賽球隊，他們目前擁有歐足聯積分為第七高。但他們需要確保自己的歐冠席位，目前羅馬在意甲聯賽中排名第五，而意甲下賽季將有五個名額。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;目前歐足聯積分排名&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;曼城 --&amp;gt; 148 分&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜仁慕尼黑 --&amp;gt; 144 分&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皇家馬德里 --&amp;gt; 131 分&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎聖日耳曼 --&amp;gt; 116 分&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利物浦 --&amp;gt; 114 分&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國際米蘭 --&amp;gt; 101 分&lt;/p&gt;&lt;p&gt;羅馬 --&amp;gt; 100 分&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萊比錫 --&amp;gt; 97 分&lt;/p&gt;&lt;p&gt;切爾西 --&amp;gt; 96 分&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多特蒙德 --&amp;gt; 94 分&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曼聯 --&amp;gt; 92 分&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴塞羅那 --&amp;gt; 91 分&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬德里競技 --&amp;gt; 89 分&lt;/p&gt;&lt;p&gt;勒沃庫森 --&amp;gt; 88 分&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塞維利亞 --&amp;gt; 84 分&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比利亞雷亞爾 --&amp;gt; 82 分&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那不勒斯 --&amp;gt; 80 分&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤文圖斯 --&amp;gt; 80 分&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本菲卡 --&amp;gt; 79 分&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波爾圖 --&amp;gt; 77 分&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4217208.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4217208.html</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 16:02:19 GMT</pubDate>
            <author>luna16</author>
            <category>足球</category>
            <category>西甲</category>
            <category>意甲</category>
            <category>德甲</category>
        </item>
        <item>
            <title>德羅西：勒沃庫森身體優勢太大；對次回合依舊有信心</title>
            <description>&lt;p&gt;羅馬在歐聯杯半決賽首回合主場 0-2 不敵勒沃庫森，賽後主帥德羅西在出席發佈會時談到了卡爾斯多普的失誤，並分析了雙方的一些博弈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;401&quot; data-height=&quot;301&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/6B/CB/rBUBsmY1ADuAFet9AACDIXU80cA510.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;關於本場&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;上半場我感覺還不錯，通常情況下，我們能夠迅速打破僵局。然而，這一次卻恰恰相反。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們的比賽策略就是這樣，我們預料到對方會採取嚴密的防守。要破解這樣的防守，需要通過乾淨利落的踢法來突破防線，通過快速衝刺來尋找空當。他們證明瞭自己是一支難以應對的隊伍。上半場，我們的戰術執行是正確的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們本可以做得更好，更具侵略性。我們應該更多地在對方半場來控球。我的目標是讓對手始終處於壓力之下，但我們未能做到這一點，我們的比賽節奏稍顯遲鈍。今天，我們似乎缺少了那種決定性的攻勢，但這也是比賽的一部分。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;關於卡爾斯多普的失誤&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我認為足球是由人來踢的，人有情感和反應，場上發生的事情會影響你，有時我們確實會失望，如果你在與這些球隊的比賽中落後，或許就會感到徒勞無功，但我們的目標是建立心理上的堅韌和穩定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半場結束時，我對他的表現感到滿意。我告訴他，不要讓一個小錯誤影響到自己，這在足球中是常有的事。我不會因為一次失誤就對他進行苛責。有時候，這些小錯誤反而能成為我們的轉機，雖然這次沒有，但無論勝敗，我們都會作為一個團隊一起承擔這一切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之所以中場休息換下卡爾斯多普是因為我們別無選擇，足球比賽中犯錯在所難免，不能僅僅因為那次失誤就責怪他。他對於球迷的噓聲感到不快，但這也是球場上常有的現象。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;關於勒沃庫森的踢球方式&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我喜歡勒沃庫森的踢球方式，他們擁有高水平球員，幾乎以 200km/h 的速度飛奔，他們的身體素質實在太棒了，我喜歡他們的踢球方式。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;關於羅馬是否缺乏勇氣&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我們缺少勇氣？我不同意這種過於簡單化的觀點。要想贏得比賽，你必須發揮出色，儘量減少失誤，並在機會來臨時把握住進球的機會。有些比賽是我們通過在開局階段就打破僵局而取得勝利，所以我不認為我的球員們缺少了勇氣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們本應打出一場完美的比賽，但現實並非如此。我們進行了一場公平的比賽，並讓對手有機會展現出他們的實力。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;關於與勒沃庫森的陣型與差距&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我對他們的無鋒陣感到驚訝？不，這些我都考慮到了。但説實話，我對他們的技術感到驚訝，他們是一支令人印象深刻的球隊，但其實這並沒有出乎我們的預料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們精準的傳球和我們的失誤確實給比賽增加了難度。他們最出色的球員展現出了極高的速度。相比之下，我們缺乏同等的速度來進行快速反擊。如果我們選擇束手就擒，結果只會更加不利。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;關於輪換&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;鑑於我們在短時間內的密集賽程，做出調整是必然的選擇。積極進攻雖有其風險，但面對強敵，我們必須做出明智的選擇。上半場的策略證明瞭其有效性。在對陣博洛尼亞的比賽中，我們也許受到了情緒的驅動，但我們堅持了我們的風格，期待之後比賽的發展能夠朝着對我們有利的方向轉變。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;關於下一場如何調整&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;勒沃庫森球員的身體非常強壯，我們可能在技術上更勝一籌，所以必須要對他們持球時把握住正確的節奏。他們是很強，但這場其實更多的是我們踢得不好。我們踢的不夠乾淨利落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們下一回合會向本場上半場那樣踢好自己的比賽，如果運氣再好一點，我們就能打入進球。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;關於球隊的堅持和信念&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我們絕不放棄。每一個進球都承載着重大的意義，我們原本有機會迅速取得領先。儘管如此，我對次回合的比賽充滿信心。我們清楚前路不易，但我們將堅持到底。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4216896.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4216896.html</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 15:19:22 GMT</pubDate>
            <author>Inkbamboo</author>
            <category>足球</category>
            <category>意甲</category>
            <category>德甲</category>
        </item>
    </channel>
</rss>