<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>罗马</title>
        <link>https://www.dongqiudi.com/team/50001039.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/dongqiudi/team_news/50001039" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>罗马 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://sd.qunliao.info/fastdfs3/M00/B5/78/ChOxM1xC2KqADgi6AAAba_6LN-Y258.png</url>
            <title>罗马</title>
            <link>https://www.dongqiudi.com/team/50001039.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Sun, 25 Aug 2024 03:05:23 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>意媒：德国、沙特球队有意斯莫林，罗马希望能尽快卖掉他</title>
            <description>&lt;p&gt;据意大利媒体《信使报》报道，尽管尚未有正式报价到来，但有德国和沙特球队对斯莫林表现出了一定兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;1066&quot; data-height=&quot;800&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/AA/2E/rBUC6GbKceaAKPtDAAGkkx_j_TE192.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗马仍在转会窗口的最后一周尝试出售斯莫林，这位英格兰中衞已不在德罗西新赛季的计划之内，而且他与俱乐部的现有合同已进入最后一年，再加上他的高额年薪，罗马正在努力将其送走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过截至目前，并没有球队对这位经验丰富的中衞提出一份具体的报价，但罗马仍有可能在本月与这位前曼联球员分道扬镳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉最近几天，有几支德国和沙特阿拉伯球队对斯莫林表现出了一定兴趣，球员的经纪人在转会市场上仍然很活跃，正在积极为自己的客户寻找潜在的下家。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4493277.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4493277.html</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 23:52:50 GMT</pubDate>
            <author>Inkbamboo</author>
            <category>足球</category>
            <category>意甲</category>
        </item>
        <item>
            <title>记者：西汉姆联确实有意亚伯拉罕，罗马要价 2000 万欧元</title>
            <description>&lt;p&gt;据意大利《时报》记者 Lorenzo Pes 报道，西汉姆联对亚伯拉罕的兴趣得到了确认，罗马对他的要价为 2000 万欧元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;965&quot; data-height=&quot;724&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/A5/F7/rBUBsmbKb5mAXwjkAAIChX94-zs690.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚伯拉罕在罗马的未来仍未明朗，尽管他已经从伤病中恢复，但由于多夫比克的到来，他已被视为可出售的球员之一。不过截至目前，亚伯拉罕的转会并未取得实质性进展，尽管此前他曾与 AC 米兰、伯恩茅斯等队有所传闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而这位意大利记者指出，实际上西汉姆联正在关注亚伯拉罕，由于安东尼奥已进入职业生涯末期，本赛季前 2 场发挥均未能达到预期，因此洛佩特吉希望能对锋线进行补强。这笔交易可能会以约 2000 万欧元的价格达成，这将使罗马收回部分投资，并减轻工资负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2021 年加盟罗马以来，亚伯拉罕在各项赛事中出场 120 次，打入 37 球。罗马在 2021 年 8 月以约 4100 万欧元的转会费从切尔西签下了亚伯拉罕，并附带了浮动奖金以及未来转会分成。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4493264.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4493264.html</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 23:43:41 GMT</pubDate>
            <author>Inkbamboo</author>
            <category>足球</category>
            <category>英超</category>
            <category>意甲</category>
        </item>
        <item>
            <title>德罗西：迪巴拉的故事在足坛并不常见；卡尔斯多普不在计划内</title>
            <description>&lt;p&gt;北京时间 8 月 26 日 02:45，罗马将在意甲第 2 轮主场迎战恩波利。比赛前夕，罗马主教练德罗西出席了新闻发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;1200&quot; data-height=&quot;800&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/AA/29/rBUC6GbKWsOABJeXAAMeTCoWTXs351.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2 class=&quot;dqd-Title-t2-s1&quot;&gt;保罗-迪巴拉的转会肥皂剧有了一个出人意料的结局，他最终没有离开，他现在留下会带来多大的鼓舞？罗马距离组建完成你心目中的首发名单还有多远？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我们还有一周，也就是七天的时间，我们有足够的时间来讨论这个问题，现在下结论还为时过早。保罗的情况有点像坐了一场情绪过山车，我相信明天所有的球迷都会支持我们，无论如何他们都会支持我们，因为他们中的很多人都在这件事爆发之前续订了季票，他们一直站在我们这边。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们已经看到了保罗做出选择后的反应。他拒绝了一大笔钱，这在当今足坛并不常见。但现在，除了作为我们最好的球员之一，他还将被视为一名基于罗马球迷对他和球队的爱而做出决定的球员。这是一个很好的故事，在足球界并不常见，所以我认为他们可以感到骄傲。他们应该感到骄傲，因为这样的决定往往是球迷对英雄的爱的结果。&lt;/p&gt;&lt;h2 class=&quot;dqd-Title-t2-s1&quot;&gt;恩波利和你上赛季面对的球队有些不同，首先，他们拥有奥拉-索尔巴肯和新教练，也许在这个早期阶段会更难研究他们，你预计会遇到一个什么样的对手？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;为什么他们会更难研究？&lt;/p&gt;&lt;h2 class=&quot;dqd-Title-t2-s1&quot;&gt;因为他们换了教练，又有了几名新球员……&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;研究对手从来都不是件容易的事，因为他们总是能在比赛中做出改变。虽然比赛不多，但我们了解罗伯托-达韦尔萨--他执教的时间并不是只有两场比赛，我们知道他对球队的要求。恩波利是一支很有天赋的球队，出于各种原因，我不会把他们的上一场比赛作为参考，这将是一场困难的比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几周最令人失望的是，我们从未谈论过我们所踢过的比赛。我们设法在一定程度上将自己隔离在足球泡沫之外，但这并不容易。我相信，如果我们在明天 6、7 或是 8 点钟才开始考虑恩波利，那就太晚了。我们知道这将是一场非常艰难的比赛。和上赛季不同，但也不是完全不同，希望结果会有所不同。&lt;/p&gt;&lt;h2 class=&quot;dqd-Title-t2-s1&quot;&gt;你们现在的 4-3-3 阵型是什么样的？两个南美人在多夫比克身后？迪巴拉留队之后，你们还会引进你要求的有速度的边路球员吗？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;有了前锋身后的两名南美球员，我们的阵型会更像 4-2-3-1。在我看来，4-3-3 的打法有些不同，前锋们都会紧贴边线，因为这不符合保罗的踢球风格。如果他上场的话，我们可能得在他上场的时候改变战术。我们还得要求马蒂亚斯 (苏莱) 做一些不同的事，但他们可以一起踢球，我们一直都说他们可以。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不会排除任何可能性，优秀的球员可以一起踢球，有时候他们中的一个人会上场，有时候两个人都不上场。他们都是非常有天赋的球员，就像我们的其他球员一样。他们有不同的天赋，有些球迷可能不太喜欢这一点。有些球员在脚下有球的时候才华横溢，有些球员在无球的时候才华横溢，有些球员能让球队保持平衡，我会为每场比赛挑选我认为最合适的球员。&lt;/p&gt;&lt;h2 class=&quot;dqd-Title-t2-s1&quot;&gt;那再引进一名边路球员呢？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;除了保罗和马蒂亚斯之外，我们还有两名能踢边路的球员：扎莱夫斯基和沙拉维，我们会看看接下来几天会发生什么。我们还有若昂-科斯塔，他肯定会前途无量。我们还有巴尔丹齐，他踢得更偏中路一些。我认为他是一名优秀的 B2B 中场，我喜欢他在中路的踢法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让我们拭目以待，其他球队也是如此。如果你想买新球员，就必须腾出空间，有时候是在人数上，有时候是在经济上，尤文也必须通过卖掉苏莱来买人。从下周起，我不会再说「走着瞧」了，因为没有时间了。我们会更清楚地知道我们拥有谁，问题将会成为过去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;转会窗会搞砸前几场比赛，因为在前几场比赛中，人们会利用转会市场，或者因为转会市场而试图用战术方案迫使球员出手，这真是一团糟，前几周就是一团糟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们需要做的就是达成一致。我们必须认识到，转会窗可以提前两周关闭，但这并不会产生巨大的影响。我认为没有任何教练、体育总监或是主席会不同意这样的提议，因为这不是我的问题，而是大家的困扰。&lt;/p&gt;&lt;h2 class=&quot;dqd-Title-t2-s1&quot;&gt;关于转会问题，你和俱乐部是否会决定让一些球员因为可能的离开而无法出场，还是他们都可以出场？里克-卡尔斯多普呢？为什么他被排除在球队之外？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;俱乐部从未要求我把任何人排除在外，周日我们也不会这么做。如果我们知道有球员要离开，我们不会让他们参加训练或是比赛，除非情况有变。这就是我们所做的一切，确保已经达成的协议不会因为球员在训练中受伤而变得复杂。我从未收到过任何指示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于那些从其他俱乐部回来并再次离开的球员--他们用自己在球场上的表现和态度赢得了这份工作。像贝洛蒂，他没有回来，索尔巴肯、达尔伯……这些小伙子应该得到良好的指导和待遇，因为技术方面也需要考虑。有时候，你会对从未执教过的球员刮目相看。我不能否认奥拉 (索尔巴肯) 和库穆布拉在赛季前的表现非常出色，但显然他们在这里不会得到太多的机会，所以这样最好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于里克，他不在我的计划之内，我认为这不会改变。事实上，对我来说也不会改变。当然还有俱乐部，他们同意我的决定并支持我。里克是我的前队友，也是我的朋友，但由于种种原因，他不应该继续留在我们这里了。我希望他能在其他地方找到发展空间，因为他是一名优秀的球员，他配得上拥有这些。&lt;/p&gt;&lt;h2 class=&quot;dqd-Title-t2-s1&quot;&gt;那如果是俱乐部要求你让他重新归队呢？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;如果俱乐部让我和其他人一起带领他，那我当然会的，因为他没有做任何特别不堪或是严重的事，只是一些战术、技术和行为上的小细节让我做出了这个决定，我会对此负全部责任。俱乐部一如既往地支持我，这就是我们的决定。让我们拭目以待，这是俱乐部的决定。他是一名优秀的球员，他应该去其他地方踢球。&lt;/p&gt;&lt;h2 class=&quot;dqd-Title-t2-s1&quot;&gt;关于迪巴拉，由于自动续约，你是否被要求管理他的出场时间？你和俱乐部谈过这个问题吗？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我是教练。保罗将由教练和俱乐部管理，我不可能考虑条款什么的。我读到过一些关于这方面的消息，我甚至不知道这是否属实，但我们一致认为保罗仍然是罗马球员，是罗马的重要球员，他会像其他球员一样受到同等对待。&lt;/p&gt;&lt;h2 class=&quot;dqd-Title-t2-s1&quot;&gt;说到迪巴拉，你对他的看法有什么变化吗？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;保罗知道我的想法，因为在这些事曝光之前，我们已经谈过好几次了，我们讨论了他的想法、我的想法、我想和他做什么、我喜欢什么、不喜欢什么。因为这正是我喜欢做的事--和人面对面交谈。我自己当球员的时候也经常这样做，我会去跟队友和教练说我的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这并不意味着我总是对的，但我问心无愧，因为如果有人从其他渠道发现了什么，那就意味着我没有说清楚，我喜欢对球员、对保罗、对所有人都说清楚。有时候我可能会改变主意--这也有可能发生--但当我说「他知道我的想法」的时候，我的意思就是「他知道我的想法」。他并不感到惊讶，我们谈了好几次。我谈到了我的观点，他谈到了他的观点。&lt;/p&gt;&lt;h2 class=&quot;dqd-Title-t2-s1&quot;&gt;你打算从体能角度对他进行不同的管理，还是像前几个赛季一样让他担任主力？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;对我来说，他们都是主力。我会根据他的身体状况来管理他，就像管理其他球员一样，除非他们不适合出场，除非他们不在状态，除非他们训练情况不佳。自从季前赛开始以来，除了结婚，他从未缺席过任何一堂训练课，他一直都在努力训练。从这个角度来看，我和俱乐部都知道他训练得非常好，所以我们会像管理其他人一样管理他，这可能取决于对手、比赛、难度、对手的战术或我们期待的比赛类型。我们会以正常的方式管理他，就像管理其他球员一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当他坐在替补席上的时候，这会引起更大的轰动，因为他是一名顶级球员。但很明显，我必须根据下一场比赛来决定什么是正确的，一切以罗马的利益为重。&lt;/p&gt;&lt;h2 class=&quot;dqd-Title-t2-s1&quot;&gt;为什么引进一名右后衞需要这么长时间？目前你有切利克和布巴-桑加雷--顺便问一下，你觉得他怎么样？你是希望签下一名常规首发球员，还是希望签下一名能和切利克竞争首发位置的人？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;上赛季我执教球队的时候，切利克会在最激动人心的比赛中首发出场。他是土耳其国脚，几个赛季前，他还随里尔赢得了法甲联赛冠军。无论是作为一个人还是一名球员，我都很欣赏他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果我们签下另一名球员，他将会和切利克争夺位置。如果没有，我们还有布巴，他前途无量，但只有 17 岁。我们需要让他慢慢适应，不要操之过急。他肯定会继续留在我们的阵容当中，因为这是我想要的，我认为这也是布巴想要的，尽管他知道我们一直在尝试引进另一名球员，而且很可能会引进一名球员。&lt;/p&gt;&lt;h2 class=&quot;dqd-Title-t2-s1&quot;&gt;马蒂亚斯-苏莱能否在 4-3-3 阵型中担任左脚边锋？现在帕雷德斯又可以上场了，我们能期待明天在中场看到谁和他并肩作战，是布赖恩-克里斯坦特还是恩佐-勒费埃？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;马蒂亚斯给我留下了深刻的印象。出于很多原因，我更喜欢球员担任逆足边锋，但也有一些非常优秀的球员将自己最擅长的脚放在外侧，并取得了非常好的成绩，给对手的防守造成了很大的破坏。马蒂亚斯并不经常这样做，这也是我们需要进一步努力的地方，但在卡利亚里的那 20 分钟里，我们最好的一次进攻--保罗传球给多夫比克--就是在马蒂亚斯换位后完成的。当然，有些事他做不了，比如内切和射门可能会比较困难，但他可以做很多其他的事。也许我们在组织进攻的时候会部分考虑到我们是否会在边路安排一名左脚球员。但这里有很多「如果」，我们会拭目以待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于中场，现在帕雷德斯又可以上场了，我们得看看帕雷德斯到底会不会上场。如果他上场，我会根据帕雷德斯的能力选择其他中场球员，但布赖恩、恩佐、巴尔丹齐、博韦、皮西利或是其他人没有理由不能上场。我们现在有很多中场球员，布赖恩的身体素质与众不同。&lt;/p&gt;&lt;h2 class=&quot;dqd-Title-t2-s1&quot;&gt;新球员是如何评估和签约的？他们是「你的」球员还是弗洛朗-吉索尔菲的球员？例如萨穆埃尔-达尔和桑加雷……&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;他们是弗洛朗签下的，我起初并不认识他们。他们会给我展示球员，并就他们的技术能力以及他们和其他球员一起融入球队的可能性发表意见。我对球员的了解显然没有体育总监那么广泛，我认识很多球员，但体育总监工作了很多年，拥有球探和人脉，他认识的球员会更多，所以他们是弗洛朗向我推荐的球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认识马蒂亚斯和多夫比克，因为他们比较有名。但这就是体育总监的能力所在--了解有天赋的球员，并签下可能对罗马的未来大有裨益的球员。&lt;/p&gt;&lt;h2 class=&quot;dqd-Title-t2-s1&quot;&gt;那么他的建议中还有多少球员没有被采纳呢？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我不太明白这个问题，但体育总监会为每个位置列出 15 到 20 人的名单，然后我们会一起决定。「我喜欢这个球员，但他太贵了；我喜欢另一个，但他不感兴趣；我喜欢这名球员，他想加盟，我们就找他吧。」你会以正常的方式进行筛选，有时候你能得到你的第一选择，有时候是第二选择，有时候你会改变主意，这都很正常。但我看了他推荐的球员，我觉得他们都是非常优秀的球员。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4493187.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4493187.html</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 22:40:57 GMT</pubDate>
            <author>四条腿的车</author>
            <category>足球</category>
            <category>意甲</category>
        </item>
        <item>
            <title>安布：国米和米兰会竞争意甲冠军；孔蒂和莫塔的任务最困难</title>
            <description>&lt;p&gt;AC 米兰的名宿安布罗西尼在接受采访时谈到了自己对新赛季意甲形势的看法，他认为自己的老东家将会和衞冕冠军国际米兰竞争联赛桂冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;490&quot; data-height=&quot;300&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/AA/20/rBUC6GbKRkGAaf6VAACAHBJt4F0304.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2 class=&quot;dqd-Title-t2-s1&quot;&gt;国米、尤文、那不勒斯、亚特兰大、米兰，哪些球队将会竞争意甲冠军？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;「国米和米兰。」安布罗西尼在接受 Radio Serie A 采访时说道。&lt;/p&gt;&lt;h2 class=&quot;dqd-Title-t2-s1&quot;&gt;孔蒂、莫塔、丰塞卡、巴罗尼、意大利诺，哪些主教练的任务是最困难的？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;「孔蒂和莫塔。」&lt;/p&gt;&lt;h2 class=&quot;dqd-Title-t2-s1&quot;&gt;苏莱加盟罗马、萨马尔季奇加盟亚特兰大、古德蒙德松加盟佛罗伦萨、内雷斯加盟那不勒斯、桑切斯加盟乌迪内斯，哪些交易让你最感兴趣？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;「萨马尔季奇和古德蒙德松。」&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4493098.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4493098.html</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 20:44:57 GMT</pubDate>
            <author>Diavel_aDRy</author>
            <category>足球</category>
            <category>意甲</category>
        </item>
        <item>
            <title>迪马济奥：埃因霍温 900 万欧报价罗马中场扎莱夫斯基</title>
            <description>&lt;p&gt;据转会市场专家迪马济奥的消息，埃因霍温 900 万欧报价罗马中场扎莱夫斯基。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;570&quot; data-height=&quot;320&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/A5/D6/rBUBsmbKIfaAOgWcAABV17Yhktg522.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迪马济奥报道称，埃因霍温向罗马提出 900 万欧元的报价，求购扎莱夫斯基。这名波兰中场球员正在考虑中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据此前消息称，罗马对扎莱夫斯基要价 1200 万欧。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;ql-align-justify&quot;&gt;扎莱夫斯基现年 22 岁，出自罗马青训，截至目前共为罗马出场 107 次，打进 2 球助攻 7 次。目前扎莱夫斯基在德转上的身价为 1200 万欧元。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;ql-align-justify&quot;&gt;在新赛季首场对阵卡利亚里的比赛中，扎莱夫斯基首发出场 69 分钟。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4492801.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4492801.html</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 18:12:57 GMT</pubDate>
            <author>ETChalmers</author>
            <category>足球</category>
            <category>意甲</category>
            <category>五洲</category>
        </item>
        <item>
            <title>迪马济奥：穆索接近马竞，亚特兰大有意免签帕特里西奥</title>
            <description>&lt;p&gt;根据意大利天空体育的转会专家迪马济奥的报道，在穆索接近租借加盟马德里竞技的情况下，亚特兰大目前正在考虑引进前罗马门将帕特里西奥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;966&quot; data-height=&quot;598&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/A5/CF/rBUBsmbKF3eASH_eAAHZ-j5oQ0g131.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在马竞将罗马尼亚国门莫尔多万租借给萨索洛之后，他们被认为正在尝试从亚特兰大手中租借现年 30 岁的阿根廷门将穆索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此迪马济奥的报道指出，由於穆索接近离队，亚特兰大对免签现年 36 岁的帕特里西奥产生了兴趣，这位葡萄牙国门今夏与罗马合同到期，目前他的身份是自由球员。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4492673.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4492673.html</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 17:25:15 GMT</pubDate>
            <author>Diavel_aDRy</author>
            <category>足球</category>
            <category>意甲</category>
            <category>西甲</category>
        </item>
        <item>
            <title>罗马前主席：迪巴拉拒绝沙特高额合同，他将因此载入球队史册</title>
            <description>&lt;p&gt;前罗马俱乐部主席罗塞拉-森西更新个人社媒，表达了对迪巴拉问题的看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;720&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/A4/D6/rBUBsmbHmBiAT_a4AAJdX8ENeR4606.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗塞拉-森西写道：「这就是罗马这类城市的力量。这就是这支球队、这些球迷、这个民族的魔力。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「保罗-迪巴拉拒绝了一份丰厚的合同。他在感受到这里球迷所给予的温暖和爱之后做出了这个决定！做得好，保罗，从今天起你将载入球队史册。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前曾有消息称，迪巴拉即将加盟沙特联赛，但他最终决定留守意甲。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4490827.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4490827.html</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 06:38:01 GMT</pubDate>
            <author>小科爱足球</author>
            <category>足球</category>
            <category>意甲</category>
        </item>
        <item>
            <title>纳因戈兰：很高兴迪巴拉能留在罗马，我曾拒绝过来自中国的邀请</title>
            <description>&lt;p&gt;纳因戈兰在接受 TeleRadioStereo 采访时，谈到了迪巴拉的情况，并聊到了自己过往的一些经历。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;570&quot; data-height=&quot;320&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/A9/A1/rBUC6GbJfCyAeTlSAACbyaCxXw4665.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳因戈兰表示：「我很高兴，迪巴拉是一个能够改变局面的球员，我和所有罗马球迷一样感到开心。意大利足球没有多少真正的大牌球员了，能在罗马拥有这样一位球员是一种骄傲。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈到迪巴拉拒绝了丰厚的报价留在欧洲时，纳因戈兰表示：「现在说他拒绝了一切很容易，但我们不了解具体的情况，也许一开始他接受了报价。我们还需要了解事实的真相。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我也曾有机会去中国，但选择留下来为罗马踢欧冠。球迷的支持意义重大，并不是所有地方都会给予这样的支持。我认为迪巴拉感受到了这种支持，还有在球场的疯狂氛围。这些都是激励球员的因素。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳因戈兰还回应了关于德罗西被认为是「官僚」或「唯唯诺诺者」的看法：「人们总是会说闲话，你不了解实际情况就不应该随便发言。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我了解他，他是一个很直接的人。德罗西去年为了罗马不求回报地回到球队，这证明了他对罗马的爱。关于他不想要迪巴拉的说法只是闲言碎语。德罗西尊重每个人，但他想做好自己的工作，而不会迎合所有人的期望。」&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4490811.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4490811.html</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 06:23:45 GMT</pubDate>
            <author>小科爱足球</author>
            <category>足球</category>
            <category>意甲</category>
            <category>五洲</category>
        </item>
        <item>
            <title>斯基拉：埃因霍温已开始谈扎莱夫斯基，罗马要价 1200 万欧</title>
            <description>&lt;p&gt;根据意大利记者斯基拉的消息，埃因霍温已开始谈扎莱夫斯基，罗马要价 1200 万欧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;1384&quot; data-height=&quot;831&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/A9/95/rBUC6GbJUuqAD5hsAAIKBi-rVaw421.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯基拉表示：「埃因霍温已经开始谈判，试图签下扎莱夫斯基，罗马要价 1200 万欧元。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;扎莱夫斯基现年 22 岁，出自罗马青训，截至目前共为罗马出场 107 次，打进 2 球助攻 7 次。目前扎莱夫斯基在德转上的身价为 1200 万欧元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新赛季首场对阵卡利亚里的比赛中，扎莱夫斯基首发出场 69 分钟。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4490577.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4490577.html</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 03:33:00 GMT</pubDate>
            <author>盖坦 9</author>
            <category>足球</category>
            <category>意甲</category>
            <category>五洲</category>
        </item>
    </channel>
</rss>