<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>懂球帝</title>
        <link>https://www.dongqiudi.com/articlesList/1</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/dongqiudi/top_news/1" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>懂球帝 - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>i@diygod.me (DIYgod)</webMaster>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Mon, 24 Jun 2024 21:31:08 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>自 98 年世界杯以来，意大利大赛首次没有尤文球员首发</title>
            <description>&lt;p&gt;本届欧洲杯小组赛末轮，衞冕冠军意大利迎来和强敌克罗地亚的较量，在赛前斯帕莱蒂公布的首发名单中，没有任何一名来自尤文图斯的球员获得首发机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;1200&quot; data-height=&quot;1200&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/88/73/rBUBsmZ5wdqAcfLwAAZ8ofXf-W8126.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届欧洲杯一共有 4 名尤文的球员入选了意大利队的大名单，他们分别是费德里科-基耶萨、法乔利、安德烈亚-坎比亚索以及费德里科-加蒂，其中费德里科-基耶萨首发出战的前两轮小组赛，安德烈亚-坎比亚索两度替补上阵，不过本场与克罗地亚的比赛，没有任何一名尤文的球员进入意大利队的首发名单中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据统计，这是自 1998 年世界杯小组赛意大利 3-0 击败喀麦隆以来，蓝衣军团在大赛中首次出现没有尤文球员进入首发名单的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【类型：dqd-Title-t2-s1 | 标号：no | 标题：意大利 vs 克罗地亚首发名单：】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多纳鲁马；迪洛伦佐 、巴斯托尼、卡拉菲奥里、达米安；巴雷拉、若日尼奥、洛伦佐-佩莱格里尼、迪马尔科；拉斯帕多里、雷特吉&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4351184.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4351184.html</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 19:02:23 GMT</pubDate>
            <author>Diavel_aDRy</author>
            <category>足球</category>
            <category>意甲</category>
            <category>欧洲杯</category>
        </item>
        <item>
            <title>梅西：16 年美洲杯决赛丢点那刻想自杀；退役后也会享受足球</title>
            <description>&lt;p&gt;阿根廷球星梅西在 37 岁生日当天接受了专访，在采访中，他谈到了阿根廷队近年来的变化以及自己的一些成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;1442&quot; data-height=&quot;832&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/8C/A2/rBUC6GZ5t9KAN0rjAAG1NNARSsY528.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;让我们谈谈 2019 年，那时你加入了由斯卡洛尼执教的国家队，你们踢了一场对阵委内瑞拉的友谊赛。那是一支非常不同的球队，你的老朋友们都离开了。有人开玩笑说，现在的「朋友俱乐部」已经不复存在了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「我记得那段时间对我来说也很难重新融入那个团队，回到国家队。因为都是新面孔，我不认识他们中的任何一个。尽管我在国家队已经待了很长时间，并且是其中的老将之一，但要融入这个新团队对我来说还是很难。他们已经一起踢了几场友谊赛，赢了墨西哥，也在阿根廷踢了几场比赛，比如对阵危地马拉。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;谈到对阵哥伦比亚与墨西哥的两场比赛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「那时我们已经在一起有一段时间了，这也是一个新的开始，新一代的开始。在那个时候，德保罗对我帮助很大。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;谈及德保罗是打破僵局的人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「他的性格让我想起了拉维奇，因为拉维奇也是一个非常开朗的人，对团队非常有帮助，他能让我们每个人都发挥出最好的一面。我记得刚开始的几天，他走近我，我们聊了很多。他在瓦伦西亚也有过类似的经历，所以他帮助我更快地融入了团队。此外，对于那些年轻球员来说，打破僵局并不容易。他们必须这样做，因为这是足球。我认为这对双方都是一种帮助，他以这种方式和我交谈，帮助我融入团队。我的态度也改变了，我不再害羞，主动接近他们，因为这是一个全新的不同的情况。幸运的是，这一切都很简单，因为团队里有好人，有好人一切都变得更容易。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;谈及对阵哥伦比亚和巴拉圭的比赛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「我们在对阵哥伦比亚和巴拉圭的比赛中开局不佳，阿尔马尼扑出了点球，对阵卡塔尔的比赛发生了战术变化，采用了著名的 4-3-1-2 阵型，德保罗、帕雷德斯、洛塞尔索、阿圭罗和劳塔罗组成了核心。之前我们没有这样踢过，我们有过一些讨论，斯卡洛尼决定改变，因为我们必须赢得比赛才能晋级。有时很难安排三个这种类型的球员，因为我们在防守上贡献不多，但我们别无选择，只能去争取胜利。我们有能力去压制对手的边后衞，我们也承诺帮助教练和团队，幸运的是，我们赢了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;那时我们有加戈、马斯切拉诺，然后是你、迪马利亚、阿圭罗和伊瓜因。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「但那时迪马利亚状态很好，伊瓜因和阿圭罗也是。我们适应了这种方式，在防守上做出了一些让步，然后在反击中我们非常有威胁。我们在预选赛中保持不败，特别是对阵哥伦比亚的比赛，那是一段非常美好的时光。那次对阵巴西的比赛后，我们感觉到自己踢得很好，不仅仅是结果，我们在比赛中占据了上风。之后，我们找到了合适的球员，特别是中场球员，他们大多数时候都能控制比赛。我们在中场的球员很少丢球，通过长时间的控球，我们变得更强大。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;谈及阿根廷的中场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「虽然现在已经很少有传统的中场角色了，但我们的中场球员技术很好，找到了类似于当年哈维、伊涅斯塔和布斯克茨的组合。这并不是比较，但我们在国家队也找到了类似的组合。以前的国家队也有很好的表现，比如 2016 年美洲杯，我们踢得非常好。2015 年我们也踢得不错，但 2016 年我们更加稳固。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2016 年的更衣室是最糟糕的，马斯切拉诺等人都说那是最悲伤的时刻。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「从悲伤的角度来说，是的。是的，是的，毫无疑问，是的，因为那已经是第三次了，第三次。连续的（亚军），因为正如我刚才所说，我们刚刚参加了一届美洲杯。在比赛层面上表现非常出色，进入了决赛，明显优于其他队伍。即使在决赛对阵智利时，我们也没有很多明确的得分机会，但在比赛层面上我们也是占优的。然后我们又一次在点球大战中输了。基于这些原因，我也发表了我的声明。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在那次点球大战中，当你错失点球时，你就认为比赛结束了，从场上的表现看，你似乎更在意那个失误，而不是接下来的事情。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「是的，有点像我在对阵法国时丢球的情况。我们之前谈到要对自己进行自我批评。在那一刻，我想要，真的想要自杀，因为那是第一个点球，是可以让我们取得领先的点球。我想踢得更用力，虽然我知道不需要那么用力。我很清楚布拉沃会扑向那个方向。然后，我因为没有让球队在他们失误后取得领先而自责，因为我一直认为第一个点球必须进球，这非常重要。但事情并没有按预期发展。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;够了，不要再自责了，似乎都是坏事。让我们谈谈另一个点球。阿根廷唯一一次在对阵法国时落后是当姆巴佩打进系列赛的第一个点球。然后轮到你踢。你早就知道你会这样踢吗？在那段漫长的走向点球点的过程中，你在想什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「我在想保持冷静，不背叛自己，不急于出脚，不想犯错，改变我之前踢点球的方式，因为这是一个重要的点球，意义重大。姆巴佩进了第一个点球后，我要开始踢。我决定继续用我之前踢点球的方式踢。就像我之前对阵荷兰时踢的那样。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你在意统计数据和 GPS 吗？你如何看待这些应用于你的表现？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「不，实际上我不太在意统计数据，也不在意助攻和进球，更不用说对所有教练和 GPS 的看法了。我从来不关心在比赛中跑了多少公里，或者跑得多快，教练们看的那些数据。我不知道这些数据可能对他们来说很重要，对日常训练或比赛的负荷有帮助，但我个人从来不是统计数据和 GPS 的朋友。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;谈及他不假摔&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「是的，因为我是这样长大的。我总是和比我大的孩子们一起踢球，和我的表兄弟、兄弟们一起踢。他们经常因为生气或仅仅是为了抢球而踢我。我总是试图继续踢球，保持控球。我喜欢脚下有球，制造机会。对我来说，控球越多越好，比赛越流畅越好，这也有助于我的比赛。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你平日训练的强度和比赛时一样吗？比如，斯卡洛尼最近说，梅西在训练中也要求达到极限。你如何看待训练？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「是的，通常我在训练中也会全力以赴。如今，我了解自己的身体，知道什么时候可以在训练中全力以赴，什么时候只能达到 80% 或 90%。但确实，当开始一些位置游戏、小场比赛或锦标赛时，我总是想赢。不赢会让我很生气。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;马斯切拉诺告诉我，你决定你们队什么时候赢。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「是的，我总是想赢得比赛，当有锦标赛时，会拍最后的合照。其实我不在乎照片，但如果要拍照，我希望是赢家。输掉比赛会让我很生气。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;和队友一起也这样吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「是的，和队友、裁判，和任何人都是这样，但他们都了解我，知道我会很快平静下来。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在场上也是，当球没有传到禁区弧顶时，不管是右路还是左路，你就在禁区弧顶准备接球，而球没有传到，你的眼神是很难忽视的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「是的，但好在我们有一个强大的团队，这种事情可以发生，而且必须发生。我认为责骂队友或告诉他什么是对的或错的没有问题，只要是为了团队和集体的利益。我认为这种事情必须发生。我们有一个非常团结的团队，我们相处得很好，这种事情发生也没问题。我们都了解彼此，知道彼此的性格。我们在一起度过了很多时间，有很多集训机会。这种事情发生也没关系，但确实会让我生气。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最后一个问题是关于身体护理的。你在 2014 年找了一位营养师，我记得是德米凯利斯促成的。你改变了哪些习惯？你是否进行不同的预防性训练，比如加强下肢力量？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「是的，今天的我对这些事情更加重视。在 2014 年，我感觉自己需要做出改变，感觉自己状态不好，这是可以从身体上获得更多的表现。他介绍我认识了那位医生，我去看了几年，学到了很多东西。后来我不断调整，增加了一些新的东西，也找回了一些以前的习惯。这也取决于你对指导你的人有多信任，他在帮助你认识和了解自己的身体，知道什么对你有好处。我也试图在这方面有所成长，进行预防性训练，做一些预防伤病的工作。我曾经有很多伤病，现在做一些力量训练，以前我在职业生涯中很少做力量训练，尤其是腿部和健身房的训练。我会增加所有能帮助我继续表现的东西。当然，这并不意味着你就不会受伤，因为意外还是会发生，但我希望尽量预防和照顾自己。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，梅西总结道：「是的，我会继续享受足球，直到我决定停下来。即使不再是职业球员，我也会和孩子们、朋友们继续踢球，因为这是我热爱的，也是我们大多数阿根廷人热爱的运动。我们会一直踢下去，直到我决定停下来。」&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4351162.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4351162.html</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 18:58:49 GMT</pubDate>
            <author>Anitara</author>
            <category>足球</category>
            <category>西甲</category>
            <category>五洲</category>
        </item>
        <item>
            <title>罗马诺：国米已报价 1300 万欧+200 万欧求购何塞普-马丁内斯</title>
            <description>&lt;p&gt;名记罗马诺消息，国际米兰已经为求购热那亚门将何塞普-马丁内斯提供了新的报价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;1179&quot; data-height=&quot;845&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/88/73/rBUBsmZ5wLOAQ_FEAAKFQ1vIgcY619.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗马诺表示，国米已经向热那亚提供了新的报价以求完成这笔交易，报价为 1300 万欧元固定转会费外加 200 欧元的浮动奖金条款。和之前的报价不同的是，这次交易当中不会再包含任何其他球员用来进行交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称国米有信心在本周内完成这一目标。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4351177.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4351177.html</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 18:57:58 GMT</pubDate>
            <author>四条腿的车</author>
            <category>足球</category>
            <category>意甲</category>
        </item>
        <item>
            <title>25 岁 120 天，多纳鲁马成最年轻的欧洲杯出场 10 次门将</title>
            <description>&lt;p&gt;欧洲杯小组赛末轮的一场较量即将打响，意大利将会和克罗地亚展开争夺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;4096&quot; data-height=&quot;2568&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/8C/A3/rBUC6GZ5wAGAeEq7ABOnjdLS7-E012.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意大利国家队队长多纳鲁马在本场比赛中毫无悬念地首发出场，这也是他个人的第 10 场欧洲杯的比赛。他在比赛当天的年龄是 25 岁 120 天，他也因此而成为了欧洲杯历史上出场达到 10 次的最年轻的门将。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上一届欧洲杯中，多纳鲁马作为主力门将打满了全部 7 场比赛，在最终夺冠的同时还当选了那届赛事的最佳球员。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4351170.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4351170.html</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 18:49:24 GMT</pubDate>
            <author>四条腿的车</author>
            <category>足球</category>
            <category>意甲</category>
            <category>法甲</category>
            <category>欧洲杯</category>
        </item>
        <item>
            <title>赖斯：斯洛文尼亚会想震惊世界，但这也是我们反弹的机会</title>
            <description>&lt;p&gt;北京时间 6 月 26 日凌晨 3 时，英格兰将在欧洲杯小组赛末轮对阵斯洛文尼亚。比赛前夕，英格兰中场赖斯出席了新闻发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;1237&quot; data-height=&quot;696&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/88/73/rBUBsmZ5vtWARiUiAAKiFbauloY695.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【类型：dqd-Title-t2-s1 | 标号：no | 标题：谈自己的位置】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我既能踢 6 号位，也能踢 8 号位。在英格兰队的时候，大多数情况下我踢的都是 6 号位。这是主教练的决定，无论他怎么决定，我都会全力以赴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【类型：dqd-Title-t2-s1 | 标号：no | 标题：谈对手斯洛文尼亚】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我看过斯洛文尼亚的比赛，他们的表现非常出色。他们的球员很强壮，速度也很快，谢什科也是欧洲各国球队的焦点。明天的比赛会很艰难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当你和斯洛文尼亚这样的球队交手的时候，你知道你会面对什么。他们想要震惊世界，但这也是我们反弹的机会，这就是足球的魅力所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【类型：dqd-Title-t2-s1 | 标号：no | 标题：谈球队目前的状态】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我看到球员们都在全力以赴，这是你穿上英格兰队球衣后的必修课，即使到目前为止我们的表现并不尽如人意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【类型：dqd-Title-t2-s1 | 标号：no | 标题：谈外界的看法对球队的影响】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为球员，你自然会读到一些东西，这些东西会影响你的思想。显然，(在媒体上) 读到正面的东西会更好。我喜欢鼓励队友，你感受到的越多，你就会越有信心。我想你会在周二看到这一点的，我们会翻开新的一页。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4351167.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4351167.html</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 18:46:59 GMT</pubDate>
            <author>四条腿的车</author>
            <category>足球</category>
            <category>英超</category>
            <category>德甲</category>
            <category>五洲</category>
            <category>欧洲杯</category>
        </item>
        <item>
            <title>欧洲杯历史上三次出现单一球队轮换 10 名首发，全由西班牙创造</title>
            <description>&lt;p&gt;在欧洲杯小组赛的末轮比赛中，已经提前锁定小组赛头名的西班牙迎战必须全力争胜才有出线可能的阿尔巴尼亚，本场比赛西班牙队的主教练路易斯-德拉富恩特一口气轮换了 10 名首发球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;1114&quot; data-height=&quot;816&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/8C/A2/rBUC6GZ5vISABp1ZAAPSM-0vPaI361.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据统计，在欧洲杯历史上一共只出现过三支球队两场比赛相比更换 10 名首发球员的情况，这三次的主角全部都是西班牙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了本场比赛以外，2008 年欧洲杯小组赛末轮对阵希腊，以及随后 1/4 决赛对阵意大利，西班牙都曾经更换过 10 名首发球员。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4351166.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4351166.html</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 18:36:27 GMT</pubDate>
            <author>Diavel_aDRy</author>
            <category>足球</category>
            <category>西甲</category>
            <category>欧洲杯</category>
        </item>
        <item>
            <title>多纳鲁马：知道有 6000 万意大利人在看着你，这种感觉无法形容</title>
            <description>&lt;p&gt;在欧洲杯小组赛末轮对阵克罗地亚的比赛开始前，意大利国家队队长多纳鲁马接受了来自意大利天空体育的采访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;1840&quot; data-height=&quot;1151&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/8C/A2/rBUC6GZ5uYeAYjCXAATE_eH3RSg465.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【类型：dqd-Title-t2-s1 | 标号：no | 标题：你对阵容的选择感到惊讶吗？】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一点也不惊讶，我们有 26 名球员都能冷静地比赛。我们都很强大，每个人都能提供帮助。现在重要的是态度、比赛、控球以及不丢球。除了战术体系之外，这些才是最重要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【类型：dqd-Title-t2-s1 | 标号：no | 标题：在这几分钟里，你体验到了什么？】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很难解释。穿上这件球衣，知道有 6000 万意大利人在看着你，这种感觉无法形容。但现在我们需要清醒的头脑，我们一定会做到这一点。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4351165.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4351165.html</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 18:25:34 GMT</pubDate>
            <author>四条腿的车</author>
            <category>足球</category>
            <category>意甲</category>
            <category>法甲</category>
            <category>欧洲杯</category>
        </item>
        <item>
            <title>跟队：尤文想卖麦肯尼，但很少球队能满足球员 500 万年薪要求</title>
            <description>&lt;p&gt;来自《米兰体育报》尤文图斯跟队记者乔瓦尼-阿尔巴内塞的报道指出，麦肯尼已经不在斑马军团新赛季的计划中，不过尤文图斯想要清洗他并非易事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;1100&quot; data-height=&quot;748&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/88/72/rBUBsmZ5tw2AMmonAAKn_cpAgyo928.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该报道表示，麦肯尼会在今夏被尤文出售，他基本上已经确定不会成为莫塔建队计划的一部分，不过麦肯尼想要重返英超目前看起来有些困难，而意大利、法国以及西班牙则没有太多的俱乐部能够满足他 500 万欧元的年薪要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现年 25 岁的麦肯尼 2023-24 赛季代表尤文出场 38 次，其中 33 次担任首发，没有贡献进球但送出了 10 次助攻，他与尤文的现有合同明年 6 月到期，目前在德转上他的身价为 2800 万欧元。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4351160.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4351160.html</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 18:16:27 GMT</pubDate>
            <author>Diavel_aDRy</author>
            <category>足球</category>
            <category>意甲</category>
        </item>
        <item>
            <title>西班牙此前曾有过一次欧洲杯小组赛全胜，并最终夺冠</title>
            <description>&lt;p&gt;欧洲杯小组赛末轮的一场较量即将打响，西班牙和阿尔巴尼亚将会展开争夺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;2500&quot; data-height=&quot;1646&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/8C/A1/rBUC6GZ5tGiAe4waABFJGDwL_Ec479.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西班牙在小组赛前两轮中取得了两连胜，他们先后击败了克罗地亚和衞冕冠军意大利，从而提前锁定了小组头名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前西班牙有过一次在欧洲杯小组赛中取得全胜的经历，当时他们在 2008 年欧洲杯小组赛先后击败了俄罗斯、瑞典和希腊，最终他们也在那届欧洲杯成功夺冠。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4351156.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4351156.html</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 17:59:33 GMT</pubDate>
            <author>四条腿的车</author>
            <category>足球</category>
            <category>西甲</category>
        </item>
        <item>
            <title>时隔 12 年出战欧洲杯，38 岁纳瓦斯成西班牙重要赛事最年长球员</title>
            <description>&lt;p&gt;北京时间今天凌晨 3 点，西班牙将迎来欧洲杯小组赛第三轮对阵阿尔巴尼亚的比赛，目前，阿尔巴尼亚的首发阵容已经公布，其中赫苏斯-纳瓦斯将首发出战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;712&quot; data-height=&quot;513&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/8C/A1/rBUC6GZ5s2GAJuAdAAEm3Ni7MVw258.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛，38 岁的赫苏斯-纳瓦斯首发出战，这是他时隔 12 年后首次在欧洲杯比赛中出场--上一次出场是在 2012 年的欧洲杯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外根据统计，赫苏斯-纳瓦斯以 38 岁 216 天的年龄，成为代表西班牙参加重大国际赛事 (世界杯+欧洲杯) 最年长的球员，超越了卡尼萨雷斯 2006 年世界杯对阵沙特时创下的纪录 (36 岁 248 天)。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4351151.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4351151.html</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 17:57:19 GMT</pubDate>
            <author>JayStones</author>
            <category>足球</category>
            <category>西甲</category>
            <category>欧洲杯</category>
        </item>
        <item>
            <title>跟队：尤文和拉比奥关系正在破裂，后者曾承诺欧洲杯前定去留</title>
            <description>&lt;p&gt;根据《米兰体育报》尤文图斯跟队记者乔瓦尼-阿尔巴内塞的报道，斑马军团与拉比奥之间的关系正在破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;1108&quot; data-height=&quot;758&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/88/70/rBUBsmZ5sSiARUzQAAHdZctfRiU217.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现年 29 岁的拉比奥与尤文的现有合同 6 月 30 日就会到期，不过目前为止双方的续约谈判仍旧没有进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照《米兰体育报》记者乔瓦尼-阿尔巴内塞的说法，此前拉比奥曾向尤文承诺自己会在今夏欧洲杯开始前明确未来，不过最终这位中场球星没能信守承诺，这也让尤文方面感到恼火，如今双方的关系正在破裂。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4351152.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4351152.html</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 17:52:19 GMT</pubDate>
            <author>Diavel_aDRy</author>
            <category>足球</category>
            <category>意甲</category>
        </item>
        <item>
            <title>梅西：瓜帅在战术方面教了我很多；竞争欲望永远不会消失</title>
            <description>&lt;p&gt;阿根廷球星梅西在 37 岁生日当天接受了专访，在采访中，他表示在瓜迪奥拉的教导下他学到了很多，他还表示自己的竞争欲望永远不会消失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;1442&quot; data-height=&quot;832&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/88/6F/rBUBsmZ5qweAAe4LAAG1NNARSsY649.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你在纽维尔老男孩俱乐部开始踢球，那里的风格更像是街头足球，紧接着你很早就去了巴塞罗那的拉玛西亚青训营，那里更注重学院式训练，转变过程是什么样子的呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「对我来说，这是一个很大的变化。刚到巴塞罗那时，训练方式、俱乐部的设施、装备等细节都非常不同。足球也很不一样，没错，听起来像是废话，但从人造草皮、球、衣服到整齐划一的装备，所有的细节都很重要。我记得以前的季前训练里，我们不会绕着广场跑圈，而是更多地结合了身体训练和球技练习。在纽维尔老男孩，训练通常是在半个球场上进行的。无论是常规训练还是赛季前训练，都非常注重实战。小范围的比赛、控球训练、短时间的对抗赛，这些都是常规项目。我记得在我去巴塞罗那之前，情况已经有了很大变化。以前每周都会安排长跑训练，甚至有时候我会藏在树后面偷懒。我从来不是那种会偷懒的人，但确实，我不喜欢没有球的跑步训练。这是一个巨大的不同点，这种不同的训练方式让我在足球方面有了很大的成长和理解。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;什么是位置游戏和第三人配合？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「其实，当我来到巴塞罗那时，我就在这种体系中成长起来，对我来说很容易理解，但对很多人来说却很困难。从小就被教导要快速传球、寻找空间、利用第三人配合。比如说，如果你在一条线后接球，要尽量面向前方，这样你可以看到整个场地。这些小细节在实际比赛中至关重要。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（注：「第三人配合」是足球战术中的一种配合策略，主要用于在密集防守中创造进攻机会。它的基本概念是利用第三名球员作为中介，帮助两名球员之间完成传球，从而绕过对方防守，保持进攻的流畅性和创造性。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你对战术有多重视？战术对你来说意味着什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「老实说，我以前并不太重视战术，但在瓜迪奥拉的指导下，我学到了很多，开始理解比赛的空间、控球的重要性。足球已经进化了很多，现在比赛变得非常战术化。任何一支球队只要有条不紊地排出四后衞，再加上五名防守球员，就能给你制造麻烦。以前比赛中有更多的空间，现在则更加注重战术和身体对抗。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;现在足球里防守和组织被强化了，但即兴发挥和盘带却减少了。你认为这是为什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「我认为这是因为瓜迪奥拉时代的影响，大家都想模仿当时巴塞罗那的风格。很多年轻球员从 6、7 岁起就被教导要快速传球，不能长时间控球。我认为在那个年龄段，应该让孩子们更多地发挥自己的创造力，教他们理解比赛、找到空间、快速传球，但也不能剥夺他们的即兴发挥能力。南美球员一直以来都比欧洲球员更具创造力，但这种差距也在缩小。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在你作为职业球员的起步阶段，让你在右边路踢球对你有帮助吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「那时候我别无选择，因为那是我唯一能上场的位置。我在青年队时踢的是 3-4-3 阵型，我非常适应那个位置。巴斯克斯在中场，而我在他身后。那时候我们的队伍非常强大。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这种 3-4-3 阵型非常克鲁伊夫风格，对吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「是的，那时候我们都是按照克鲁伊夫的理念踢球。即使是成年队也经常采用这种阵型。但当里杰卡尔德到巴塞罗那后，阵型变成了 4-3-3。我不得不适应右边路的位置，当时我还不太理解这个位置的要求。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你是被说服了，还是别无选择只能接受？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「没什么，我慢慢适应了。说实话，那时候我一对一的时候，速度很快，我能理解比赛。而且我也因为身边有那种级别的球员而适应了这种要求。你知道，当你身边有那种水平的球员时，他们会让你变得更好。刚开始我的职业生涯时，我更倾向于个人主义，一对一时表现不好，或者说我喜欢个人发挥多过团队配合。后来我逐渐成长，增加了更多元素到我的比赛中，适应了边锋的位置。但那从来不是我的位置。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你提到过几次瓜迪奥拉，还记得第一次跟他谈话吗？那时候正值北京奥运会的事。第一次跟他谈话时有提到这个吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「没有，因为他来的时候我们已经开始季前训练了，我记不太清了，但我们已经开始训练了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;谈到此前巴塞罗那在欧冠预选赛对阵克拉科夫维斯瓦的比赛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「当时有些骚动和混乱，不知道我会不会离开。对我们来说，踢欧冠非常重要，因为我们之前有两年很艰难的时期。那时的巴塞罗那并不是后来那样的巴塞罗那，虽然我们在里杰卡尔德时期有过很好的阶段，但也有两年的低谷期。在马德里比赛的那一天之前，我们有两年没赢过任何东西。那时候有些混乱，我们必须进入欧冠。训练时大家脸色都不好看，我想去参加奥运会，那时我们有了一次谈话。他很快就看出来我想去参加奥运会。他是个非常聪明的人，什么都能看出来。虽然我们刚认识，但我很容易被了解，因为我很透明。他很快就了解了我，我们很快就熟悉了。他抓住了我，跟我谈话，我不记得具体内容，但大概是他让我放心，说我们会进入欧冠，他会让我去参加奥运会，赢得奥运会后再回来，我们会有一个漫长而愉快的赛季。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;他有没有给你一些关于饮食或者你之前没做过的事情的指导？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「是的，他对一切都很在意，比如休息和饮食，但也不是特别严格。他会给我们一些建议，告诉我们什么是最好的。但最终还是取决于每个人。确实，我们开始在俱乐部一起吃饭，这样或那样都在照顾我们，提供不同的饮食。至少训练后的餐食和早餐是这样。但当你年轻时，你不会意识到这些。我认为现在情况有所改变，足球运动员开始更早地照顾自己。在那时候，你可以随便吃喝，但最终你不会意识到，或感觉不到，因为那时候身体能适应任何情况。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你的假 9 号角色是在对阵皇家马德里的比赛中诞生的吗？之前没有练过吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「是的，我们之前没有谈过这个，我确实认为他在那一周或者在比赛前的一两天的训练中提到过一些不同的东西。他没有具体试验，但提到了一些我可能会看到的不同之处。然后我在比赛前一天才知道。我们那天飞往马德里，我是在下午的时候知道的，因为他下午叫我过去。他问我在做什么，我说我在家。他说，那你来训练基地，我想和你谈谈。他给我看了一些视频，然后告诉我，我们要用‘伪 9 号’战术，因为他不想让中后衞有明确的参考点，他希望我们在中场多一个人来控制球权。因为去马德里赢球需要控球，需要主导比赛。我们必须成为主角，否则在那里赢球很难。我对那里很熟悉，我去过很多次，那是一个不同于其他地方的球场。如果我们想赢，我们必须比他们强很多。我希望你回到中场，与布斯克茨、哈维和伊涅斯塔一起控球。如果中后衞压上来，我们还有埃托奥和亨利，他们会利用空间。我们就这样做了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;费尔南多-加戈那天很多次看着你的号码&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「确实如此。一切都发生得很快，我们确实像他说的那样，总是在中场多一个人。他们有点迷失，因为这是对所有人来说都是新的东西。我们在很长时间里一直用同一种方式踢球。而且那时（我们的中场球员）是哈维、伊涅斯塔和布斯克茨。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;后来你继续担任伪 9 号，不仅仅是在对阵皇家马德里的比赛中，还在接下来的整个赛季和之后的赛季。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「是的，因为我们发现了这个方法，我们总是在场上多一个人，通过控球来控制比赛，让对手跑动。花了几年时间，才有球队找到应对方法。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你之前提到享受，你是否没有像你希望的那样享受比赛？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「的确是这样的。年轻的时候不会意识到这些。而且比赛非常频繁，我们每三天就有一场比赛，根本没有时间去反思。我们确实在日常训练中享受了，因为训练和比赛一样激烈，我们总是想赢。那支队伍不仅踢得好，还诞生了很多赢家，很多在巴塞罗那经历了多年痛苦的人，他们在那一刻找到了自我，他们想要赢。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;幸运的是，你已经没有那么强的竞争欲望了，不再想赢得一切。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「不，我觉得这种竞争欲望永远不会消失。我生来就是这样，很难改变。我甚至不愿意让我的孩子赢过我。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有时候你会在玩 UNO 时故意换颜色让孩子赢&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「哦，那是马特奥，他是我第二个孩子。他和我很像，非常好胜，不喜欢输。他们都很像我，这种竞争精神很好，但我也学会了接受失败，从失败中吸取教训。确实，失败的次数比胜利多。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你在采访中说过，从失败中学习。真的能学到东西吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「随着时间的推移确实能学到东西。虽然有些失败很难克服，我不喜欢回忆或重温它们，但从长远来看，它们帮助我成长。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你现在在情绪上如何处理失败，与以前有何不同？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「我觉得我的第一个孩子蒂亚戈的出生改变了很多。我以前输掉比赛后会闭门不出两三天，不想和任何人说话，训练时也心不在焉，想着为什么会输。蒂亚戈的到来改变了一切，回家看到他让我忘记了比赛的结果。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在比赛中犯错，你是如何处理的？比如在对阵法国的那场比赛中，你丢球了，姆巴佩抢走了球，摄像机首先对准了你。你在比赛中如何处理这些错误？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「我一直对自己很苛刻。我是第一个知道自己表现好坏的人。在比赛中，我尽量不让自己分心，虽然有时不参与进攻，但我一直在关注比赛，思考可能发生的事情，试图自我对话，不让自己脱离比赛。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你对自己说什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「很多时候我会骂自己，比如怎么能丢掉那个球，怎么能传出那样的球。我会对自己说‘我真笨’，对自己感到羞愧。比如在世界杯的那场比赛中，我非常生气，因为那个丢球是因为我想耍花样，不是因为我在推进。当我最后一次触球时，球离我远了一点，结果被对方抢走了。但在比赛中，我会自我批评，努力纠正错误，重新参与比赛。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这种感觉是普遍的，无论是业余还是职业球员，丢球后都会祈祷那个球不要进。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「是的，即使丢球在前场，离球门远，但如果最终导致失球，自己也会感到内疚。那天我非常生气，因为我们本来打得很好。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;面对错误，你会如何处理和管理？比如你刚才提到的，瓜迪奥拉看到你在场上走动时说「他在谋划什么」。当你在场上走动时，你在观察什么，分析什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「我在观察对手的站位，看他们在我们控球时如何站位。我们在巴塞罗那和国家队都是主导型球队，所以当我们进攻时，我们会注意防守，确保不留下空档。我会试图远离对手的盯防，脱离比赛表面，观察对手的站位，以便我们一旦夺回球权，我能处于有利位置，发起反击或组织进攻。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我们能解释足球比赛中发生的一切吗，还是这只是我们记者和评论员的执念？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「我认为有些事情是无法解释的，有些事情只会在足球这项运动中发生。这是一项你可能比对手强十倍，却仍然可能输掉的运动。你可能会在比赛中赢得观众的喜爱。你可能会射门得分，或者比赛中最好的球队并不是冠军，甚至没能进入决赛。有些事情在足球中是很难解释的。我们可以研究，可以发表意见，但有些事情确实是很难找到解释的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你如何应对那些使比赛结果与过程大相径庭的细节？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「这也有点像是无法理解的愤怒和无力感。我们做了一切让自己成为夺冠热门，但结果却不同。我们一直在寻找解释，但很多时候找不到。」&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4351137.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4351137.html</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 17:51:29 GMT</pubDate>
            <author>Anitara</author>
            <category>足球</category>
            <category>英超</category>
            <category>西甲</category>
            <category>五洲</category>
        </item>
        <item>
            <title>ATP250 伊斯特本：商竣程 2-1 击败埃切维里，取草地巡回赛首胜</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color: rgb(51, 51, 51);&quot;&gt;伊斯特本草地赛首轮，从资格赛突围的中国小将&lt;/span&gt;商竣程&lt;span style=&quot;color: rgb(51, 51, 51);&quot;&gt;经过三盘苦战后，以 7-5、3-6、7-6(4) 击败阿根廷人埃切维里，收获个人草地巡回赛首胜。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;918&quot; data-height=&quot;574&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/88/70/rBUBsmZ5sYCAFgjxAAEbP0gny6M129.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首盘，在关键的盘末阶段，商竣程完成破发，以 7-5 先下一城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;次盘，商竣程在盘中阶段体能下降，一发进球率不佳，在第八局率先被破发后，3-6 丢掉一盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;决胜盘，双方鏖战至抢七，商竣程在比赛最后连续轰出三个直线制胜分，最终赢得比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凭借这场比赛的胜利，商竣程即时排名来到第 94 位，他将和张之臻一起直接入围温网正赛。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4351150.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4351150.html</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 17:49:16 GMT</pubDate>
            <author>村儿里面的水獭</author>
            <category>体坛</category>
        </item>
        <item>
            <title>西班牙历史上与阿尔巴尼亚交锋 8 次，全部取得胜利</title>
            <description>&lt;p&gt;欧洲杯小组赛末轮的一场较量即将打响，西班牙和阿尔巴尼亚将会展开争夺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;750&quot; data-height=&quot;300&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/86/FC/rBUBsmZ2gmWAVMXuAADfJhOn-BE236.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛将会是阿尔巴尼亚和西班牙的第 9 次交手，而西班牙在此前的 8 场比赛中取得了全胜的战绩，而且他们还多次将阿尔巴尼亚大比分血洗，显然对于阿尔巴尼亚来说这是一个过于强大的对手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【类型：dqd-Title-t2-s1 | 标号：no | 标题：阿尔巴尼亚 vs 西班牙历史交手纪录一览】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1986 年 12 月 3 日，欧洲杯预选赛，阿尔巴尼亚 1-2 西班牙&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1987 年 11 月 18 日，欧洲杯预选赛，西班牙 5-0 阿尔巴尼亚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1990 年 12 月 19 日，欧洲杯预选赛，西班牙 9-0 阿尔巴尼亚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1992 年 4 月 22 日，世界杯预选赛，西班牙 3-0 阿尔巴尼亚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1993 年 9 月 22 日，世界杯预选赛，阿尔巴尼亚 1-5 西班牙&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016 年 10 月 9 日，世界杯预选赛，阿尔巴尼亚 0-2 西班牙&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017 年 10 月 6 日，世界杯预选赛，西班牙 3-0 阿尔巴尼亚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年 3 月 26 日，友谊赛，西班牙 2-1 阿尔巴尼亚&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4351149.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4351149.html</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 17:48:51 GMT</pubDate>
            <author>四条腿的车</author>
            <category>足球</category>
            <category>西甲</category>
            <category>五洲</category>
            <category>欧洲杯</category>
        </item>
        <item>
            <title>匈牙利足协官方：沃尔高手术成功，预计周三就能出院</title>
            <description>&lt;p&gt;官方消息，在对阵苏格兰的比赛中受伤的匈牙利前锋沃尔高很快就能出院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;2500&quot; data-height=&quot;1755&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/87/F6/rBUBsmZ4h1yASBt7ABxQTFWJmOM724.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前匈牙利前锋沃尔高在欧洲杯小组赛末轮对阵匈牙利的比赛中和苏格兰门将冈恩发生冲撞，并当场倒地昏迷，随后他被紧急送往斯图加特当地的医院救治，并最终被确认为面部多处骨折。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自匈牙利足协官方的消息表示，沃尔高在当地时间周一下午已经成功接受了手术治疗，负责手术的医生表示这次手术并不复杂，因此沃尔高在周三就可以出院。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4351148.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4351148.html</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 17:41:22 GMT</pubDate>
            <author>四条腿的车</author>
            <category>足球</category>
            <category>五洲</category>
            <category>欧洲杯</category>
        </item>
        <item>
            <title>张之臻 ATP 世界排名来到 33 位，创中国男网历史新高</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color: rgb(51, 51, 51);&quot;&gt;6 月 24 日，新一周 ATP 世界排名公布，中国选手张之臻凭借在哈雷闯进四强的表现，排名创新高，来到第 33 位，再度刷新中国大陆男网最高排名。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;946&quot; data-height=&quot;612&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/88/70/rBUBsmZ5ryWAO2CVAAEclfLG0Ks229.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color: rgb(51, 51, 51);&quot;&gt;在上周的 ATP500 哈雷站，张之臻闯进半决赛，在半决赛不敌最终冠军辛纳。凭借这样的优异表现，张之臻世界排名首次来到 33 位，他也会在下周开打的温网首次以种子身份出战。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4351147.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4351147.html</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 17:39:26 GMT</pubDate>
            <author>村儿里面的水獭</author>
            <category>体坛</category>
            <category>网球</category>
        </item>
    </channel>
</rss>