<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>懂球帝</title>
        <link>https://www.dongqiudi.com/articlesList/1</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/dongqiudi/top_news/1" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>懂球帝 - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>i@diygod.me (DIYgod)</webMaster>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Mon, 24 Jun 2024 21:31:08 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>自 98 年世界盃以來，意大利大賽首次沒有尤文球員首發</title>
            <description>&lt;p&gt;本屆歐洲盃小組賽末輪，衞冕冠軍意大利迎來和強敵克羅地亞的較量，在賽前斯帕萊蒂公佈的首發名單中，沒有任何一名來自尤文圖斯的球員獲得首發機會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;1200&quot; data-height=&quot;1200&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/88/73/rBUBsmZ5wdqAcfLwAAZ8ofXf-W8126.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本屆歐洲盃一共有 4 名尤文的球員入選了意大利隊的大名單，他們分別是費德里科-基耶薩、法喬利、安德烈亞-坎比亞索以及費德里科-加蒂，其中費德里科-基耶薩首發出戰的前兩輪小組賽，安德烈亞-坎比亞索兩度替補上陣，不過本場與克羅地亞的比賽，沒有任何一名尤文的球員進入意大利隊的首發名單中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據統計，這是自 1998 年世界盃小組賽意大利 3-0 擊敗喀麥隆以來，藍衣軍團在大賽中首次出現沒有尤文球員進入首發名單的情況。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【類型：dqd-Title-t2-s1 | 標號：no | 標題：意大利 vs 克羅地亞首發名單：】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多納魯馬；迪洛倫佐 、巴斯托尼、卡拉菲奧裏、達米安；巴雷拉、若日尼奧、洛倫佐-佩萊格里尼、迪馬爾科；拉斯帕多里、雷特吉&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4351184.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4351184.html</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 19:02:23 GMT</pubDate>
            <author>Diavel_aDRy</author>
            <category>足球</category>
            <category>意甲</category>
            <category>歐洲盃</category>
        </item>
        <item>
            <title>梅西：16 年美洲盃決賽丟點那刻想自殺；退役後也會享受足球</title>
            <description>&lt;p&gt;阿根廷球星梅西在 37 歲生日當天接受了專訪，在採訪中，他談到了阿根廷隊近年來的變化以及自己的一些成長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;1442&quot; data-height=&quot;832&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/8C/A2/rBUC6GZ5t9KAN0rjAAG1NNARSsY528.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;讓我們談談 2019 年，那時你加入了由斯卡洛尼執教的國家隊，你們踢了一場對陣委內瑞拉的友誼賽。那是一支非常不同的球隊，你的老朋友們都離開了。有人開玩笑説，現在的「朋友俱樂部」已經不復存在了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「我記得那段時間對我來説也很難重新融入那個團隊，回到國家隊。因為都是新面孔，我不認識他們中的任何一個。儘管我在國家隊已經待了很長時間，並且是其中的老將之一，但要融入這個新團隊對我來説還是很難。他們已經一起踢了幾場友誼賽，贏了墨西哥，也在阿根廷踢了幾場比賽，比如對陣危地馬拉。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;談到對陣哥倫比亞與墨西哥的兩場比賽&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「那時我們已經在一起有一段時間了，這也是一個新的開始，新一代的開始。在那個時候，德保羅對我幫助很大。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;談及德保羅是打破僵局的人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「他的性格讓我想起了拉維奇，因為拉維奇也是一個非常開朗的人，對團隊非常有幫助，他能讓我們每個人都發揮出最好的一面。我記得剛開始的幾天，他走近我，我們聊了很多。他在瓦倫西亞也有過類似的經歷，所以他幫助我更快地融入了團隊。此外，對於那些年輕球員來説，打破僵局並不容易。他們必須這樣做，因為這是足球。我認為這對雙方都是一種幫助，他以這種方式和我交談，幫助我融入團隊。我的態度也改變了，我不再害羞，主動接近他們，因為這是一個全新的不同的情況。幸運的是，這一切都很簡單，因為團隊裏有好人，有好人一切都變得更容易。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;談及對陣哥倫比亞和巴拉圭的比賽&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「我們在對陣哥倫比亞和巴拉圭的比賽中開局不佳，阿爾馬尼撲出了點球，對陣卡塔爾的比賽發生了戰術變化，採用了著名的 4-3-1-2 陣型，德保羅、帕雷德斯、洛塞爾索、阿圭羅和勞塔羅組成了核心。之前我們沒有這樣踢過，我們有過一些討論，斯卡洛尼決定改變，因為我們必須贏得比賽才能晉級。有時很難安排三個這種類型的球員，因為我們在防守上貢獻不多，但我們別無選擇，只能去爭取勝利。我們有能力去壓制對手的邊後衞，我們也承諾幫助教練和團隊，幸運的是，我們贏了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;那時我們有加戈、馬斯切拉諾，然後是你、迪馬利亞、阿圭羅和伊瓜因。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「但那時迪馬利亞狀態很好，伊瓜因和阿圭羅也是。我們適應了這種方式，在防守上做出了一些讓步，然後在反擊中我們非常有威脅。我們在預選賽中保持不敗，特別是對陣哥倫比亞的比賽，那是一段非常美好的時光。那次對陣巴西的比賽後，我們感覺到自己踢得很好，不僅僅是結果，我們在比賽中佔據了上風。之後，我們找到了合適的球員，特別是中場球員，他們大多數時候都能控制比賽。我們在中場的球員很少丟球，通過長時間的控球，我們變得更強大。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;談及阿根廷的中場&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「雖然現在已經很少有傳統的中場角色了，但我們的中場球員技術很好，找到了類似於當年哈維、伊涅斯塔和布斯克茨的組合。這並不是比較，但我們在國家隊也找到了類似的組合。以前的國家隊也有很好的表現，比如 2016 年美洲盃，我們踢得非常好。2015 年我們也踢得不錯，但 2016 年我們更加穩固。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2016 年的更衣室是最糟糕的，馬斯切拉諾等人都説那是最悲傷的時刻。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「從悲傷的角度來説，是的。是的，是的，毫無疑問，是的，因為那已經是第三次了，第三次。連續的（亞軍），因為正如我剛才所説，我們剛剛參加了一屆美洲盃。在比賽層面上表現非常出色，進入了決賽，明顯優於其他隊伍。即使在決賽對陣智利時，我們也沒有很多明確的得分機會，但在比賽層面上我們也是佔優的。然後我們又一次在點球大戰中輸了。基於這些原因，我也發表了我的聲明。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在那次點球大戰中，當你錯失點球時，你就認為比賽結束了，從場上的表現看，你似乎更在意那個失誤，而不是接下來的事情。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「是的，有點像我在對陣法國時丟球的情況。我們之前談到要對自己進行自我批評。在那一刻，我想要，真的想要自殺，因為那是第一個點球，是可以讓我們取得領先的點球。我想踢得更用力，雖然我知道不需要那麼用力。我很清楚布拉沃會撲向那個方向。然後，我因為沒有讓球隊在他們失誤後取得領先而自責，因為我一直認為第一個點球必須進球，這非常重要。但事情並沒有按預期發展。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;夠了，不要再自責了，似乎都是壞事。讓我們談談另一個點球。阿根廷唯一一次在對陣法國時落後是當姆巴佩打進系列賽的第一個點球。然後輪到你踢。你早就知道你會這樣踢嗎？在那段漫長的走向點球點的過程中，你在想什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「我在想保持冷靜，不背叛自己，不急於出腳，不想犯錯，改變我之前踢點球的方式，因為這是一個重要的點球，意義重大。姆巴佩進了第一個點球后，我要開始踢。我決定繼續用我之前踢點球的方式踢。就像我之前對陣荷蘭時踢的那樣。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你在意統計數據和 GPS 嗎？你如何看待這些應用於你的表現？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「不，實際上我不太在意統計數據，也不在意助攻和進球，更不用説對所有教練和 GPS 的看法了。我從來不關心在比賽中跑了多少公里，或者跑得多快，教練們看的那些數據。我不知道這些數據可能對他們來説很重要，對日常訓練或比賽的負荷有幫助，但我個人從來不是統計數據和 GPS 的朋友。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;談及他不假摔&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「是的，因為我是這樣長大的。我總是和比我大的孩子們一起踢球，和我的表兄弟、兄弟們一起踢。他們經常因為生氣或僅僅是為了搶球而踢我。我總是試圖繼續踢球，保持控球。我喜歡腳下有球，製造機會。對我來説，控球越多越好，比賽越流暢越好，這也有助於我的比賽。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你平日訓練的強度和比賽時一樣嗎？比如，斯卡洛尼最近説，梅西在訓練中也要求達到極限。你如何看待訓練？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「是的，通常我在訓練中也會全力以赴。如今，我瞭解自己的身體，知道什麼時候可以在訓練中全力以赴，什麼時候只能達到 80% 或 90%。但確實，當開始一些位置遊戲、小場比賽或錦標賽時，我總是想贏。不贏會讓我很生氣。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;馬斯切拉諾告訴我，你決定你們隊什麼時候贏。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「是的，我總是想贏得比賽，當有錦標賽時，會拍最後的合照。其實我不在乎照片，但如果要拍照，我希望是贏家。輸掉比賽會讓我很生氣。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;和隊友一起也這樣嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「是的，和隊友、裁判，和任何人都是這樣，但他們都瞭解我，知道我會很快平靜下來。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在場上也是，當球沒有傳到禁區弧頂時，不管是右路還是左路，你就在禁區弧頂準備接球，而球沒有傳到，你的眼神是很難忽視的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「是的，但好在我們有一個強大的團隊，這種事情可以發生，而且必須發生。我認為責罵隊友或告訴他什麼是對的或錯的沒有問題，只要是為了團隊和集體的利益。我認為這種事情必須發生。我們有一個非常團結的團隊，我們相處得很好，這種事情發生也沒問題。我們都瞭解彼此，知道彼此的性格。我們在一起度過了很多時間，有很多集訓機會。這種事情發生也沒關係，但確實會讓我生氣。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最後一個問題是關於身體護理的。你在 2014 年找了一位營養師，我記得是德米凱利斯促成的。你改變了哪些習慣？你是否進行不同的預防性訓練，比如加強下肢力量？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「是的，今天的我對這些事情更加重視。在 2014 年，我感覺自己需要做出改變，感覺自己狀態不好，這是可以從身體上獲得更多的表現。他介紹我認識了那位醫生，我去看了幾年，學到了很多東西。後來我不斷調整，增加了一些新的東西，也找回了一些以前的習慣。這也取決於你對指導你的人有多信任，他在幫助你認識和了解自己的身體，知道什麼對你有好處。我也試圖在這方面有所成長，進行預防性訓練，做一些預防傷病的工作。我曾經有很多傷病，現在做一些力量訓練，以前我在職業生涯中很少做力量訓練，尤其是腿部和健身房的訓練。我會增加所有能幫助我繼續表現的東西。當然，這並不意味着你就不會受傷，因為意外還是會發生，但我希望儘量預防和照顧自己。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最後，梅西總結道：「是的，我會繼續享受足球，直到我決定停下來。即使不再是職業球員，我也會和孩子們、朋友們繼續踢球，因為這是我熱愛的，也是我們大多數阿根廷人熱愛的運動。我們會一直踢下去，直到我決定停下來。」&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4351162.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4351162.html</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 18:58:49 GMT</pubDate>
            <author>Anitara</author>
            <category>足球</category>
            <category>西甲</category>
            <category>五洲</category>
        </item>
        <item>
            <title>羅馬諾：國米已報價 1300 萬歐+200 萬歐求購何塞普-馬丁內斯</title>
            <description>&lt;p&gt;名記羅馬諾消息，國際米蘭已經為求購熱那亞門將何塞普-馬丁內斯提供了新的報價。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;1179&quot; data-height=&quot;845&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/88/73/rBUBsmZ5wLOAQ_FEAAKFQ1vIgcY619.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;羅馬諾表示，國米已經向熱那亞提供了新的報價以求完成這筆交易，報價為 1300 萬歐元固定轉會費外加 200 歐元的浮動獎金條款。和之前的報價不同的是，這次交易當中不會再包含任何其他球員用來進行交換。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;報道稱國米有信心在本週內完成這一目標。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4351177.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4351177.html</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 18:57:58 GMT</pubDate>
            <author>四條腿的車</author>
            <category>足球</category>
            <category>意甲</category>
        </item>
        <item>
            <title>25 歲 120 天，多納魯馬成最年輕的歐洲盃出場 10 次門將</title>
            <description>&lt;p&gt;歐洲盃小組賽末輪的一場較量即將打響，意大利將會和克羅地亞展開爭奪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;4096&quot; data-height=&quot;2568&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/8C/A3/rBUC6GZ5wAGAeEq7ABOnjdLS7-E012.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意大利國家隊隊長多納魯馬在本場比賽中毫無懸念地首發出場，這也是他個人的第 10 場歐洲盃的比賽。他在比賽當天的年齡是 25 歲 120 天，他也因此而成為了歐洲盃歷史上出場達到 10 次的最年輕的門將。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上一屆歐洲盃中，多納魯馬作為主力門將打滿了全部 7 場比賽，在最終奪冠的同時還當選了那屆賽事的最佳球員。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4351170.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4351170.html</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 18:49:24 GMT</pubDate>
            <author>四條腿的車</author>
            <category>足球</category>
            <category>意甲</category>
            <category>法甲</category>
            <category>歐洲盃</category>
        </item>
        <item>
            <title>賴斯：斯洛文尼亞會想震驚世界，但這也是我們反彈的機會</title>
            <description>&lt;p&gt;北京時間 6 月 26 日凌晨 3 時，英格蘭將在歐洲盃小組賽末輪對陣斯洛文尼亞。比賽前夕，英格蘭中場賴斯出席了新聞發佈會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;1237&quot; data-height=&quot;696&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/88/73/rBUBsmZ5vtWARiUiAAKiFbauloY695.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【類型：dqd-Title-t2-s1 | 標號：no | 標題：談自己的位置】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我既能踢 6 號位，也能踢 8 號位。在英格蘭隊的時候，大多數情況下我踢的都是 6 號位。這是主教練的決定，無論他怎麼決定，我都會全力以赴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【類型：dqd-Title-t2-s1 | 標號：no | 標題：談對手斯洛文尼亞】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我看過斯洛文尼亞的比賽，他們的表現非常出色。他們的球員很強壯，速度也很快，謝什科也是歐洲各國球隊的焦點。明天的比賽會很艱難。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當你和斯洛文尼亞這樣的球隊交手的時候，你知道你會面對什麼。他們想要震驚世界，但這也是我們反彈的機會，這就是足球的魅力所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【類型：dqd-Title-t2-s1 | 標號：no | 標題：談球隊目前的狀態】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我看到球員們都在全力以赴，這是你穿上英格蘭隊球衣後的必修課，即使到目前為止我們的表現並不盡如人意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【類型：dqd-Title-t2-s1 | 標號：no | 標題：談外界的看法對球隊的影響】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為球員，你自然會讀到一些東西，這些東西會影響你的思想。顯然，(在媒體上) 讀到正面的東西會更好。我喜歡鼓勵隊友，你感受到的越多，你就會越有信心。我想你會在週二看到這一點的，我們會翻開新的一頁。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4351167.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4351167.html</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 18:46:59 GMT</pubDate>
            <author>四條腿的車</author>
            <category>足球</category>
            <category>英超</category>
            <category>德甲</category>
            <category>五洲</category>
            <category>歐洲盃</category>
        </item>
        <item>
            <title>歐洲盃歷史上三次出現單一球隊輪換 10 名首發，全由西班牙創造</title>
            <description>&lt;p&gt;在歐洲盃小組賽的末輪比賽中，已經提前鎖定小組賽頭名的西班牙迎戰必須全力爭勝才有出線可能的阿爾巴尼亞，本場比賽西班牙隊的主教練路易斯-德拉富恩特一口氣輪換了 10 名首發球員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;1114&quot; data-height=&quot;816&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/8C/A2/rBUC6GZ5vISABp1ZAAPSM-0vPaI361.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據統計，在歐洲盃歷史上一共只出現過三支球隊兩場比賽相比更換 10 名首發球員的情況，這三次的主角全部都是西班牙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了本場比賽以外，2008 年歐洲盃小組賽末輪對陣希臘，以及隨後 1/4 決賽對陣意大利，西班牙都曾經更換過 10 名首發球員。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4351166.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4351166.html</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 18:36:27 GMT</pubDate>
            <author>Diavel_aDRy</author>
            <category>足球</category>
            <category>西甲</category>
            <category>歐洲盃</category>
        </item>
        <item>
            <title>多納魯馬：知道有 6000 萬意大利人在看着你，這種感覺無法形容</title>
            <description>&lt;p&gt;在歐洲盃小組賽末輪對陣克羅地亞的比賽開始前，意大利國家隊隊長多納魯馬接受了來自意大利天空體育的採訪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;1840&quot; data-height=&quot;1151&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/8C/A2/rBUC6GZ5uYeAYjCXAATE_eH3RSg465.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【類型：dqd-Title-t2-s1 | 標號：no | 標題：你對陣容的選擇感到驚訝嗎？】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一點也不驚訝，我們有 26 名球員都能冷靜地比賽。我們都很強大，每個人都能提供幫助。現在重要的是態度、比賽、控球以及不丟球。除了戰術體系之外，這些才是最重要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【類型：dqd-Title-t2-s1 | 標號：no | 標題：在這幾分鐘裏，你體驗到了什麼？】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很難解釋。穿上這件球衣，知道有 6000 萬意大利人在看着你，這種感覺無法形容。但現在我們需要清醒的頭腦，我們一定會做到這一點。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4351165.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4351165.html</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 18:25:34 GMT</pubDate>
            <author>四條腿的車</author>
            <category>足球</category>
            <category>意甲</category>
            <category>法甲</category>
            <category>歐洲盃</category>
        </item>
        <item>
            <title>跟隊：尤文想賣麥肯尼，但很少球隊能滿足球員 500 萬年薪要求</title>
            <description>&lt;p&gt;來自《米蘭體育報》尤文圖斯跟隊記者喬瓦尼-阿爾巴內塞的報道指出，麥肯尼已經不在斑馬軍團新賽季的計劃中，不過尤文圖斯想要清洗他並非易事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;1100&quot; data-height=&quot;748&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/88/72/rBUBsmZ5tw2AMmonAAKn_cpAgyo928.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該報道表示，麥肯尼會在今夏被尤文出售，他基本上已經確定不會成為莫塔建隊計劃的一部分，不過麥肯尼想要重返英超目前看起來有些困難，而意大利、法國以及西班牙則沒有太多的俱樂部能夠滿足他 500 萬歐元的年薪要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現年 25 歲的麥肯尼 2023-24 賽季代表尤文出場 38 次，其中 33 次擔任首發，沒有貢獻進球但送出了 10 次助攻，他與尤文的現有合同明年 6 月到期，目前在德轉上他的身價為 2800 萬歐元。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4351160.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4351160.html</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 18:16:27 GMT</pubDate>
            <author>Diavel_aDRy</author>
            <category>足球</category>
            <category>意甲</category>
        </item>
        <item>
            <title>西班牙此前曾有過一次歐洲盃小組賽全勝，並最終奪冠</title>
            <description>&lt;p&gt;歐洲盃小組賽末輪的一場較量即將打響，西班牙和阿爾巴尼亞將會展開爭奪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;2500&quot; data-height=&quot;1646&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/8C/A1/rBUC6GZ5tGiAe4waABFJGDwL_Ec479.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西班牙在小組賽前兩輪中取得了兩連勝，他們先後擊敗了克羅地亞和衞冕冠軍意大利，從而提前鎖定了小組頭名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前西班牙有過一次在歐洲盃小組賽中取得全勝的經歷，當時他們在 2008 年歐洲盃小組賽先後擊敗了俄羅斯、瑞典和希臘，最終他們也在那屆歐洲盃成功奪冠。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4351156.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4351156.html</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 17:59:33 GMT</pubDate>
            <author>四條腿的車</author>
            <category>足球</category>
            <category>西甲</category>
        </item>
        <item>
            <title>時隔 12 年出戰歐洲盃，38 歲納瓦斯成西班牙重要賽事最年長球員</title>
            <description>&lt;p&gt;北京時間今天凌晨 3 點，西班牙將迎來歐洲盃小組賽第三輪對陣阿爾巴尼亞的比賽，目前，阿爾巴尼亞的首發陣容已經公佈，其中赫蘇斯-納瓦斯將首發出戰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;712&quot; data-height=&quot;513&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/8C/A1/rBUC6GZ5s2GAJuAdAAEm3Ni7MVw258.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本場比賽，38 歲的赫蘇斯-納瓦斯首發出戰，這是他時隔 12 年後首次在歐洲盃比賽中出場--上一次出場是在 2012 年的歐洲盃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外根據統計，赫蘇斯-納瓦斯以 38 歲 216 天的年齡，成為代表西班牙參加重大國際賽事 (世界盃+歐洲盃) 最年長的球員，超越了卡尼薩雷斯 2006 年世界盃對陣沙特時創下的紀錄 (36 歲 248 天)。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4351151.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4351151.html</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 17:57:19 GMT</pubDate>
            <author>JayStones</author>
            <category>足球</category>
            <category>西甲</category>
            <category>歐洲盃</category>
        </item>
        <item>
            <title>跟隊：尤文和拉比奧關係正在破裂，後者曾承諾歐洲盃前定去留</title>
            <description>&lt;p&gt;根據《米蘭體育報》尤文圖斯跟隊記者喬瓦尼-阿爾巴內塞的報道，斑馬軍團與拉比奧之間的關係正在破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;1108&quot; data-height=&quot;758&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/88/70/rBUBsmZ5sSiARUzQAAHdZctfRiU217.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現年 29 歲的拉比奧與尤文的現有合同 6 月 30 日就會到期，不過目前為止雙方的續約談判仍舊沒有進展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照《米蘭體育報》記者喬瓦尼-阿爾巴內塞的説法，此前拉比奧曾向尤文承諾自己會在今夏歐洲盃開始前明確未來，不過最終這位中場球星沒能信守承諾，這也讓尤文方面感到惱火，如今雙方的關係正在破裂。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4351152.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4351152.html</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 17:52:19 GMT</pubDate>
            <author>Diavel_aDRy</author>
            <category>足球</category>
            <category>意甲</category>
        </item>
        <item>
            <title>梅西：瓜帥在戰術方面教了我很多；競爭慾望永遠不會消失</title>
            <description>&lt;p&gt;阿根廷球星梅西在 37 歲生日當天接受了專訪，在採訪中，他表示在瓜迪奧拉的教導下他學到了很多，他還表示自己的競爭慾望永遠不會消失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;1442&quot; data-height=&quot;832&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/88/6F/rBUBsmZ5qweAAe4LAAG1NNARSsY649.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你在紐維爾老男孩俱樂部開始踢球，那裏的風格更像是街頭足球，緊接着你很早就去了巴塞羅那的拉瑪西亞青訓營，那裏更注重學院式訓練，轉變過程是什麼樣子的呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「對我來説，這是一個很大的變化。剛到巴塞羅那時，訓練方式、俱樂部的設施、裝備等細節都非常不同。足球也很不一樣，沒錯，聽起來像是廢話，但從人造草皮、球、衣服到整齊劃一的裝備，所有的細節都很重要。我記得以前的季前訓練裏，我們不會繞着廣場跑圈，而是更多地結合了身體訓練和球技練習。在紐維爾老男孩，訓練通常是在半個球場上進行的。無論是常規訓練還是賽季前訓練，都非常注重實戰。小範圍的比賽、控球訓練、短時間的對抗賽，這些都是常規項目。我記得在我去巴塞羅那之前，情況已經有了很大變化。以前每週都會安排長跑訓練，甚至有時候我會藏在樹後面偷懶。我從來不是那種會偷懶的人，但確實，我不喜歡沒有球的跑步訓練。這是一個巨大的不同點，這種不同的訓練方式讓我在足球方面有了很大的成長和理解。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;什麼是位置遊戲和第三人配合？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「其實，當我來到巴塞羅那時，我就在這種體系中成長起來，對我來説很容易理解，但對很多人來説卻很困難。從小就被教導要快速傳球、尋找空間、利用第三人配合。比如説，如果你在一條線後接球，要儘量面向前方，這樣你可以看到整個場地。這些小細節在實際比賽中至關重要。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（注：「第三人配合」是足球戰術中的一種配合策略，主要用於在密集防守中創造進攻機會。它的基本概念是利用第三名球員作為中介，幫助兩名球員之間完成傳球，從而繞過對方防守，保持進攻的流暢性和創造性。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你對戰術有多重視？戰術對你來説意味着什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「老實説，我以前並不太重視戰術，但在瓜迪奧拉的指導下，我學到了很多，開始理解比賽的空間、控球的重要性。足球已經進化了很多，現在比賽變得非常戰術化。任何一支球隊只要有條不紊地排出四後衞，再加上五名防守球員，就能給你製造麻煩。以前比賽中有更多的空間，現在則更加註重戰術和身體對抗。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;現在足球裏防守和組織被強化了，但即興發揮和盤帶卻減少了。你認為這是為什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「我認為這是因為瓜迪奧拉時代的影響，大家都想模仿當時巴塞羅那的風格。很多年輕球員從 6、7 歲起就被教導要快速傳球，不能長時間控球。我認為在那個年齡段，應該讓孩子們更多地發揮自己的創造力，教他們理解比賽、找到空間、快速傳球，但也不能剝奪他們的即興發揮能力。南美球員一直以來都比歐洲球員更具創造力，但這種差距也在縮小。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在你作為職業球員的起步階段，讓你在右邊路踢球對你有幫助嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「那時候我別無選擇，因為那是我唯一能上場的位置。我在青年隊時踢的是 3-4-3 陣型，我非常適應那個位置。巴斯克斯在中場，而我在他身後。那時候我們的隊伍非常強大。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;這種 3-4-3 陣型非常克魯伊夫風格，對嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「是的，那時候我們都是按照克魯伊夫的理念踢球。即使是成年隊也經常採用這種陣型。但當裏傑卡爾德到巴塞羅那後，陣型變成了 4-3-3。我不得不適應右邊路的位置，當時我還不太理解這個位置的要求。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你是被説服了，還是別無選擇只能接受？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「沒什麼，我慢慢適應了。説實話，那時候我一對一的時候，速度很快，我能理解比賽。而且我也因為身邊有那種級別的球員而適應了這種要求。你知道，當你身邊有那種水平的球員時，他們會讓你變得更好。剛開始我的職業生涯時，我更傾向於個人主義，一對一時表現不好，或者説我喜歡個人發揮多過團隊配合。後來我逐漸成長，增加了更多元素到我的比賽中，適應了邊鋒的位置。但那從來不是我的位置。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你提到過幾次瓜迪奧拉，還記得第一次跟他談話嗎？那時候正值北京奧運會的事。第一次跟他談話時有提到這個嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「沒有，因為他來的時候我們已經開始季前訓練了，我記不太清了，但我們已經開始訓練了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;談到此前巴塞羅那在歐冠預選賽對陣克拉科夫維斯瓦的比賽&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「當時有些騷動和混亂，不知道我會不會離開。對我們來説，踢歐冠非常重要，因為我們之前有兩年很艱難的時期。那時的巴塞羅那並不是後來那樣的巴塞羅那，雖然我們在裏傑卡爾德時期有過很好的階段，但也有兩年的低谷期。在馬德里比賽的那一天之前，我們有兩年沒贏過任何東西。那時候有些混亂，我們必須進入歐冠。訓練時大家臉色都不好看，我想去參加奧運會，那時我們有了一次談話。他很快就看出來我想去參加奧運會。他是個非常聰明的人，什麼都能看出來。雖然我們剛認識，但我很容易被瞭解，因為我很透明。他很快就瞭解了我，我們很快就熟悉了。他抓住了我，跟我談話，我不記得具體內容，但大概是他讓我放心，説我們會進入歐冠，他會讓我去參加奧運會，贏得奧運會後再回來，我們會有一個漫長而愉快的賽季。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;他有沒有給你一些關於飲食或者你之前沒做過的事情的指導？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「是的，他對一切都很在意，比如休息和飲食，但也不是特別嚴格。他會給我們一些建議，告訴我們什麼是最好的。但最終還是取決於每個人。確實，我們開始在俱樂部一起吃飯，這樣或那樣都在照顧我們，提供不同的飲食。至少訓練後的餐食和早餐是這樣。但當你年輕時，你不會意識到這些。我認為現在情況有所改變，足球運動員開始更早地照顧自己。在那時候，你可以隨便吃喝，但最終你不會意識到，或感覺不到，因為那時候身體能適應任何情況。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你的假 9 號角色是在對陣皇家馬德里的比賽中誕生的嗎？之前沒有練過嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「是的，我們之前沒有談過這個，我確實認為他在那一週或者在比賽前的一兩天的訓練中提到過一些不同的東西。他沒有具體試驗，但提到了一些我可能會看到的不同之處。然後我在比賽前一天才知道。我們那天飛往馬德里，我是在下午的時候知道的，因為他下午叫我過去。他問我在做什麼，我説我在家。他説，那你來訓練基地，我想和你談談。他給我看了一些視頻，然後告訴我，我們要用‘偽 9 號’戰術，因為他不想讓中後衞有明確的參考點，他希望我們在中場多一個人來控制球權。因為去馬德里贏球需要控球，需要主導比賽。我們必須成為主角，否則在那裏贏球很難。我對那裏很熟悉，我去過很多次，那是一個不同於其他地方的球場。如果我們想贏，我們必須比他們強很多。我希望你回到中場，與布斯克茨、哈維和伊涅斯塔一起控球。如果中後衞壓上來，我們還有埃託奧和亨利，他們會利用空間。我們就這樣做了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;費爾南多-加戈那天很多次看着你的號碼&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「確實如此。一切都發生得很快，我們確實像他説的那樣，總是在中場多一個人。他們有點迷失，因為這是對所有人來説都是新的東西。我們在很長時間裏一直用同一種方式踢球。而且那時（我們的中場球員）是哈維、伊涅斯塔和布斯克茨。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;後來你繼續擔任偽 9 號，不僅僅是在對陣皇家馬德里的比賽中，還在接下來的整個賽季和之後的賽季。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「是的，因為我們發現了這個方法，我們總是在場上多一個人，通過控球來控制比賽，讓對手跑動。花了幾年時間，才有球隊找到應對方法。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你之前提到享受，你是否沒有像你希望的那樣享受比賽？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「的確是這樣的。年輕的時候不會意識到這些。而且比賽非常頻繁，我們每三天就有一場比賽，根本沒有時間去反思。我們確實在日常訓練中享受了，因為訓練和比賽一樣激烈，我們總是想贏。那支隊伍不僅踢得好，還誕生了很多贏家，很多在巴塞羅那經歷了多年痛苦的人，他們在那一刻找到了自我，他們想要贏。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;幸運的是，你已經沒有那麼強的競爭慾望了，不再想贏得一切。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「不，我覺得這種競爭慾望永遠不會消失。我生來就是這樣，很難改變。我甚至不願意讓我的孩子贏過我。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有時候你會在玩 UNO 時故意換顏色讓孩子贏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「哦，那是馬特奧，他是我第二個孩子。他和我很像，非常好勝，不喜歡輸。他們都很像我，這種競爭精神很好，但我也學會了接受失敗，從失敗中吸取教訓。確實，失敗的次數比勝利多。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你在採訪中説過，從失敗中學習。真的能學到東西嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「隨着時間的推移確實能學到東西。雖然有些失敗很難克服，我不喜歡回憶或重溫它們，但從長遠來看，它們幫助我成長。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你現在在情緒上如何處理失敗，與以前有何不同？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「我覺得我的第一個孩子蒂亞戈的出生改變了很多。我以前輸掉比賽後會閉門不出兩三天，不想和任何人説話，訓練時也心不在焉，想着為什麼會輸。蒂亞戈的到來改變了一切，回家看到他讓我忘記了比賽的結果。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在比賽中犯錯，你是如何處理的？比如在對陣法國的那場比賽中，你丟球了，姆巴佩搶走了球，攝像機首先對準了你。你在比賽中如何處理這些錯誤？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「我一直對自己很苛刻。我是第一個知道自己表現好壞的人。在比賽中，我儘量不讓自己分心，雖然有時不參與進攻，但我一直在關注比賽，思考可能發生的事情，試圖自我對話，不讓自己脫離比賽。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你對自己説什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「很多時候我會罵自己，比如怎麼能丟掉那個球，怎麼能傳出那樣的球。我會對自己説‘我真笨’，對自己感到羞愧。比如在世界盃的那場比賽中，我非常生氣，因為那個丟球是因為我想耍花樣，不是因為我在推進。當我最後一次觸球時，球離我遠了一點，結果被對方搶走了。但在比賽中，我會自我批評，努力糾正錯誤，重新參與比賽。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;這種感覺是普遍的，無論是業餘還是職業球員，丟球后都會祈禱那個球不要進。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「是的，即使丟球在前場，離球門遠，但如果最終導致失球，自己也會感到內疚。那天我非常生氣，因為我們本來打得很好。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;面對錯誤，你會如何處理和管理？比如你剛才提到的，瓜迪奧拉看到你在場上走動時説「他在謀劃什麼」。當你在場上走動時，你在觀察什麼，分析什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「我在觀察對手的站位，看他們在我們控球時如何站位。我們在巴塞羅那和國家隊都是主導型球隊，所以當我們進攻時，我們會注意防守，確保不留下空檔。我會試圖遠離對手的盯防，脫離比賽表面，觀察對手的站位，以便我們一旦奪回球權，我能處於有利位置，發起反擊或組織進攻。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我們能解釋足球比賽中發生的一切嗎，還是這只是我們記者和評論員的執念？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「我認為有些事情是無法解釋的，有些事情只會在足球這項運動中發生。這是一項你可能比對手強十倍，卻仍然可能輸掉的運動。你可能會在比賽中贏得觀眾的喜愛。你可能會射門得分，或者比賽中最好的球隊並不是冠軍，甚至沒能進入決賽。有些事情在足球中是很難解釋的。我們可以研究，可以發表意見，但有些事情確實是很難找到解釋的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你如何應對那些使比賽結果與過程大相徑庭的細節？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西：「這也有點像是無法理解的憤怒和無力感。我們做了一切讓自己成為奪冠熱門，但結果卻不同。我們一直在尋找解釋，但很多時候找不到。」&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4351137.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4351137.html</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 17:51:29 GMT</pubDate>
            <author>Anitara</author>
            <category>足球</category>
            <category>英超</category>
            <category>西甲</category>
            <category>五洲</category>
        </item>
        <item>
            <title>ATP250 伊斯特本：商竣程 2-1 擊敗埃切維裏，取草地巡迴賽首勝</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color: rgb(51, 51, 51);&quot;&gt;伊斯特本草地賽首輪，從資格賽突圍的中國小將&lt;/span&gt;商竣程&lt;span style=&quot;color: rgb(51, 51, 51);&quot;&gt;經過三盤苦戰後，以 7-5、3-6、7-6(4) 擊敗阿根廷人埃切維裏，收穫個人草地巡迴賽首勝。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;918&quot; data-height=&quot;574&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/88/70/rBUBsmZ5sYCAFgjxAAEbP0gny6M129.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首盤，在關鍵的盤末階段，商竣程完成破發，以 7-5 先下一城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;次盤，商竣程在盤中階段體能下降，一發進球率不佳，在第八局率先被破發後，3-6 丟掉一盤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;決勝盤，雙方鏖戰至搶七，商竣程在比賽最後連續轟出三個直線制勝分，最終贏得比賽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;憑藉這場比賽的勝利，商竣程即時排名來到第 94 位，他將和張之臻一起直接入圍溫網正賽。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4351150.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4351150.html</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 17:49:16 GMT</pubDate>
            <author>村兒裏面的水獺</author>
            <category>體壇</category>
        </item>
        <item>
            <title>西班牙歷史上與阿爾巴尼亞交鋒 8 次，全部取得勝利</title>
            <description>&lt;p&gt;歐洲盃小組賽末輪的一場較量即將打響，西班牙和阿爾巴尼亞將會展開爭奪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;750&quot; data-height=&quot;300&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/86/FC/rBUBsmZ2gmWAVMXuAADfJhOn-BE236.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本場比賽將會是阿爾巴尼亞和西班牙的第 9 次交手，而西班牙在此前的 8 場比賽中取得了全勝的戰績，而且他們還多次將阿爾巴尼亞大比分血洗，顯然對於阿爾巴尼亞來説這是一個過於強大的對手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【類型：dqd-Title-t2-s1 | 標號：no | 標題：阿爾巴尼亞 vs 西班牙歷史交手紀錄一覽】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1986 年 12 月 3 日，歐洲盃預選賽，阿爾巴尼亞 1-2 西班牙&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1987 年 11 月 18 日，歐洲盃預選賽，西班牙 5-0 阿爾巴尼亞&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1990 年 12 月 19 日，歐洲盃預選賽，西班牙 9-0 阿爾巴尼亞&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1992 年 4 月 22 日，世界盃預選賽，西班牙 3-0 阿爾巴尼亞&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1993 年 9 月 22 日，世界盃預選賽，阿爾巴尼亞 1-5 西班牙&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016 年 10 月 9 日，世界盃預選賽，阿爾巴尼亞 0-2 西班牙&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017 年 10 月 6 日，世界盃預選賽，西班牙 3-0 阿爾巴尼亞&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年 3 月 26 日，友誼賽，西班牙 2-1 阿爾巴尼亞&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4351149.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4351149.html</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 17:48:51 GMT</pubDate>
            <author>四條腿的車</author>
            <category>足球</category>
            <category>西甲</category>
            <category>五洲</category>
            <category>歐洲盃</category>
        </item>
        <item>
            <title>匈牙利足協官方：沃爾高手術成功，預計週三就能出院</title>
            <description>&lt;p&gt;官方消息，在對陣蘇格蘭的比賽中受傷的匈牙利前鋒沃爾高很快就能出院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;2500&quot; data-height=&quot;1755&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/87/F6/rBUBsmZ4h1yASBt7ABxQTFWJmOM724.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前匈牙利前鋒沃爾高在歐洲盃小組賽末輪對陣匈牙利的比賽中和蘇格蘭門將岡恩發生衝撞，並當場倒地昏迷，隨後他被緊急送往斯圖加特當地的醫院救治，並最終被確認為面部多處骨折。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;來自匈牙利足協官方的消息表示，沃爾高在當地時間週一下午已經成功接受了手術治療，負責手術的醫生表示這次手術並不複雜，因此沃爾高在週三就可以出院。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4351148.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4351148.html</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 17:41:22 GMT</pubDate>
            <author>四條腿的車</author>
            <category>足球</category>
            <category>五洲</category>
            <category>歐洲盃</category>
        </item>
        <item>
            <title>張之臻 ATP 世界排名來到 33 位，創中國男網歷史新高</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color: rgb(51, 51, 51);&quot;&gt;6 月 24 日，新一週 ATP 世界排名公佈，中國選手張之臻憑藉在哈雷闖進四強的表現，排名創新高，來到第 33 位，再度刷新中國大陸男網最高排名。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-width=&quot;946&quot; data-height=&quot;612&quot; src=&quot;https://bdimg6.qunliao.info/fastdfs7/M00/88/70/rBUBsmZ5ryWAO2CVAAEclfLG0Ks229.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color: rgb(51, 51, 51);&quot;&gt;在上週的 ATP500 哈雷站，張之臻闖進半決賽，在半決賽不敵最終冠軍辛納。憑藉這樣的優異表現，張之臻世界排名首次來到 33 位，他也會在下週開打的溫網首次以種子身份出戰。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://www.dongqiudi.com/articles/4351147.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dongqiudi.com/articles/4351147.html</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 17:39:26 GMT</pubDate>
            <author>村兒裏面的水獺</author>
            <category>體壇</category>
            <category>網球</category>
        </item>
    </channel>
</rss>