<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>srettaⓂ | 零博客</title>
        <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/agora0/matters" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>srettaⓂ | 零博客 - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>i@diygod.me (DIYgod)</webMaster>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Mon, 10 Jun 2024 16:39:41 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>🔞如何把一次自慰享受度拉滿 2: 心理建設</title>
            <description>&lt;h3&gt;⚠️聲明：&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;① 本文含有十八禁內容，未滿十八歲的讀者請不要看&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;② 本文僅面向單身的同胞，有對象的幸福逼立刻馬上給爺爬！！！&lt;/h3&gt;&lt;h2&gt;0、小目錄&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;1、理論&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、心理建設 ⬅️&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、事前準備&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、開胃菜&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、正餐流程與吃法&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、飯後甜點&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;2、心理建設&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;① 刺激版的自慰&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;自慰成癮者，或者整天喊着要戒色的人，基本都有一個共通點：認為自慰乃至性慾是壞的、骯髒的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更有甚者覺得自己日常生活中的問題和困難都是自慰帶來的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以每次自慰結束後，這些人反而會更加痛苦，認為自己真是不自律的廢物，甚至覺得自己也是骯髒的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甚至還有人在自慰後狠狠抽自己嘴巴子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼至於這種思想具體的根源，我在《資本主義的歷史使命 20：性解放》中已經解釋過了，這裏就不再詳述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總而言之，這種思想是社會規訓的結果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼，這種思想就會成為人們內心中不可逾越的超我（見《性惡論+5：苦行僧快感》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而當抱有「不能自慰」這種思想的人自慰時，那麼就相當於是把他放在了一個危險的環境中，因為他內心中有個超我要懲罰他的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此時他感覺到的根本不是輕鬆和安全，而是一種緊張與興奮夾雜着自我攻擊、悔恨和煩躁的彆扭情緒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;換句話説，他調動的心理快感是刺激，而不是享受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而前面説了，刺激的本質是應對危險；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼當大腦多次經歷類似的「危險環境」，卻沒有真的受到什麼傷害時，它就不會再像第一次那樣釋放那麼多的神經遞質了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;換句話説，習慣了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是説，刺激的閾值是會不斷提高的。而這就意味着，如果這個人想要再體驗到第一次自慰時的刺激，他就需要把自己放在危險係數更高的環境中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這就是為什麼很多黃片成癮的人的性癖會越來越變態；因為越變態就意味着對主流社會規訓越叛逆，也就越「危險」。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;② 戒斷反應&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;雖然自慰不像喝酒或吸毒那樣直接往身體裏注入化學物質，但會像酒癮和毒癮一樣，自慰成癮也會出現戒斷反應。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剛才説了，過度自慰的本質目的是逃避現實中的痛苦。那麼當自慰時，刺激讓人們感到快感和興奮；當結束後，人們又回到了現實的痛苦中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且更重要的是，人們內心對享受的需求並未被滿足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;且刺激是一件非常消耗能量的事，如果人們長期保持在這種應激狀態中，就會陷入抑鬱，因為此時大腦比如把你「強制關機」，否則就很有可能因疲憊出問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再加上自我攻擊、射精後抑鬱（賢者模式）和體力消耗，都會造成一種巨大的落差&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種落差很容易就讓人們感到焦慮、煩躁和抑鬱，這就驅使着人們要立刻重新回到剛才那中「快樂」之中——而最好的方式就是再來一發。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更何況，這些人生活中往往沒有其他的方式能夠帶來快樂了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而由此，就形成了一種獎勵迴路，這就使得過度自慰的人最終會對自慰上癮：並不是説對自慰喜歡到無以復加，而是強迫性地離不開自慰了。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;③ 接納自己的動物性&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;説了這麼多，我們回到本系列標題：既然刺激版自慰不能讓人們感受到真正的快樂，那麼如何才能體驗到享受版自慰呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先就是要進行心理建設：正視並接納自己的性慾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前文説了，對於性慾的污名化和排斥，事實上是社會規訓的結果；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼第一步，就是認清社會對人的本能動物性的壓抑，這個我在《資本主義的歷史使命》和《論道德》系列中都詳細講過。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;性慾，是一個典型的動物性；而自慰作為性慾的具體表現，自然也是對自身主體性的表達。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這也是為什麼很多人選擇自慰作為發泄渠道，因為他們在平常生活中的動物性被過度壓抑，於是他們選擇這種方式來感受自己的存在：只有在自慰的時候，他們才能感受到自己是真實的人，而不是上位者的工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二步，就是在現實中有意識地反抗社會規訓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這並不是説賺了大錢就可以，因為社會的富人階級一樣是社會規訓的受害者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如古代就有很多貴族和皇帝是性癮者，成天除了魚水之歡外啥也不幹；只是史書上只會給他們按個「荒淫無道」的罪名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，要正視性慾，就首先要正視自己的全部動物性，也就是自己的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多人是非常壓抑的，他們非但不會去滿足自己的需求，反而還會因為自己的需求攻擊自己：認為自己的需求是錯誤的、不應該的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種人在政治高壓和封建殘餘甚多的東亞尤其多，所以東亞的性壓抑也最嚴重；甚至還會誕生出日本色情片中的荒唐一幕：拍攝着最變態的劇情、演繹着最淫亂的場面，卻要給性器官打碼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而反抗這種壓抑，無非就是釋放並捍衞自己的動物性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如説，我今天想睡個懶覺，那我就安心睡，睡起來了該工作工作、該學習學習；而不是覺得自己睡懶覺是罪不可恕的，然後開始自我攻擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;還有如，喜歡上一個女孩了，該調情就調情，別跑去動不動就是要給人家負責，還説不是貪人家身子在那裏裝純潔；人家是強壯獨立的女性，不需要你負責。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些只是舉例，具體問題還得具體分析。不過讀者可以看看我《資本主義的歷史使命》系列中關於個人主義的那幾篇，想必能有些啓發。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;④ 自慰無罪&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;而當對自己的動物性接納的差不多了時，就可以來破除對自慰的敵視和羞恥感了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多人敵視自慰很多時候不是因為什麼「自慰有害健康」，而是因為他們想通過「自慰有害健康」這一條例來把他們生活中的失意和無能全都推脱給自慰而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就像很多人把自己的不如意全都説是「男人的錯」、「原生家庭的錯」、「手機的錯」是一樣的；本質上就是受害者心態（見《論競爭 1: 天道與人道》），要把改變的責任推給別人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且這些人往往熱衷於戒色，且通過戒色找到一種可笑的道德優越感，實際上就是一種苦行僧快感罷了（見《性惡論+5：苦行僧快感》），藉此找回生活中得不到的價值感和存在感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你要説單單是自慰就把你的人生毀了，那你的人生怕不是灘精液吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;還有一類人，覺得自慰是非常羞恥的，因為只有單身的人才自慰，或者説是找不到對象的人才自慰，然後覺得自己性魅力很低，進而擴大化自我攻擊，認為自己是個失敗者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，單身和性魅力低並不是直接聯繫的；單身的原因有多種，性魅力低只是其中一種，還有人就是獨身主義者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且性魅力又不是不能改變的，完全可以通過一段時間的努力進行提升的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;實際上，很多有對象的人也會自慰，這根本不算奇怪的事，因為對象又不可能時時刻刻都來滿足性慾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至於後面的自我攻擊，那就是又回到受害者心態了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不難發現，這些原因兜兜轉轉最後又回到了這個人在社會中的價值和地位上去了；而這就是我在《現代心理學的困境》中所講的困境的具體體現。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總而言之，從大自然的角度看，自慰和吃飯、喝水、睡覺一樣是正常的生理需求，是人們愛自己的一種方式，不應該敵視。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而只有正視並接納自己的自慰行為，你才能夠享受自慰，因為那時你感受到的是安全，而不是在應激危險。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/0ad17c08-9abb-4e9d-ab41-0fe793adf46a.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;「唯一應因自慰而感到羞恥的是沒做好」——弗洛伊德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;部分參考資料：&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%87%AA%E6%85%B0%E5%8F%B2&quot;&gt;[1]自慰史-維基百科&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.sohu.com/a/195018251_563944#:~:text=%E6%A0%B9%E6%8D%AE%E7%B2%BE%E7%A5%9E%E7%97%85%E5%AD%A6%E5%AE%B6David,%E4%BA%8B%E8%83%BD%E5%B8%A6%E6%9D%A5%E5%BF%AB%E6%84%9F%E3%80%82&quot;&gt;[2]為什麼有人喜歡看恐怖片？恐怖片有什麼好處？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/10/MATTERS-%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%8A%8A%E4%B8%80%E6%AC%A1%E8%87%AA%E6%85%B0%E4%BA%AB%E5%8F%97%E5%BA%A6%E6%8B%89%E6%BB%A12-%E5%BF%83%E7%90%86%E5%BB%BA%E8%AE%BE.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/10/MATTERS-%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%8A%8A%E4%B8%80%E6%AC%A1%E8%87%AA%E6%85%B0%E4%BA%AB%E5%8F%97%E5%BA%A6%E6%8B%89%E6%BB%A12-%E5%BF%83%E7%90%86%E5%BB%BA%E8%AE%BE.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 04:08:29 GMT</pubDate>
            <author>番茄米線</author>
        </item>
        <item>
            <title>🔞如何把一次自慰享受度拉滿 1: 理論</title>
            <description>&lt;h3&gt;⚠️聲明：&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;① 本文含有十八禁內容，未滿十八歲的讀者請不要看&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;② 本文僅面向單身的同胞，有對象的幸福逼立刻馬上給爺爬！！！&lt;/h3&gt;&lt;h2&gt;0、小目錄&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;1、理論 ⬅️&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、心理建設&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、事前準備&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、開胃菜&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、正餐流程與吃法&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、飯後甜點&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;1、理論&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;前兩篇主要講關於自慰的享受度的理論依據和推導，比較餓的讀者可以跳到第三篇。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;① 心理快感與生理快感&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;首先要糾正一些誤區。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多人認為自慰就是單純對性器官的刺激，通過神經遞質進行的純生物學快感，但實際上這是偏差的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;實際上，很多學者和大眾實踐都得出一個結論：在性方面，心理快感才是主導的，生理快感更多的像是心理快感的載具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如很多女性難以在性愛中得到快樂，很大程度上是因為女生的心理快感沒有被挑逗起來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鄙人之前親自測試過某三甲醫院男科給出的射精訓練法：一邊手淫一邊觀察周圍環境（如找特定顏色），或者一邊背誦《心經》。最後搞了快兩個小時都沒射出來，甚至中間還軟了幾次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是如果一邊吃配菜一邊手淫的話，幾乎堅持不過 5 分鐘（就連續擼的話）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;估計很多讀者也有體驗：哪怕不觸碰性器官，僅僅看配菜，或者甚至只靠想象力，都能夠有性喚起和快感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，不同於很多文章和黃漫上教學的如何進行最大的生理刺激，本文主要講的是如何將心理快感放到最大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像大部分男同胞的手法，一手握槍一手拿手機，這邊一上路就開最大檔狂飆，那邊直接就喝湯；這就好比是吃大餐的時候直接狼吞虎嚥，雖然解餓，但也只解餓。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;② 享受與刺激的差別&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;我認為可以將心理快感大致分為兩類：享受與刺激。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刺激，是一種對於危險的應激反應；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當大腦發現人正處在一種危險的環境中，就會進入「戰鬥或逃跑」的狀態，而不管是哪種策略，都需要分泌大量的神經遞質，如腎上腺素和多巴胺，讓人體興奮起來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這種興奮狀態下，人們的感官功能會被放大（類似於吸大麻）；此時如果有生理快感，會更加強烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且如果人們成功挺過了危險，因為大腦的獎勵機制，事後的快感會更強。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如看恐怖片和坐過山車，為什麼會帶來一種愉悦感。[2]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而享受，指的是人內心的真實慾望得到滿足後，產生的一種輕鬆愉悦的感覺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種愉悦與刺激帶來的緊張感相反，它是輕鬆的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因為享受發生的前提必然是：人們認為自己是安全的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;感到安全時，大腦會釋放一系列與愉悦和幸福感相關的神經遞質和激素，如多巴胺、血清素和催產素。這些化學物質能夠增強情緒的穩定性和幸福感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在應激危險和壓力時分泌的神經遞質，如皮質醇和腎上腺素則會下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們舉例來對比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刺激：一對情侶跑到小樹林這種公共場合野戰；他們隨時有被發現的危險，這使得他們非常緊張和興奮，由此得到快感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;享受：一對情侶在你儂我儂的戀愛互動中，轉戰到了牀上；兩個人都感到安全和幸福，以及增進了彼此的親密關係，加深了小我（見《論死亡：存在的本能》）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刺激這種心理快感在適量使用時是沒有問題的，也是比較健康的；但當人們過度使用刺激時，就會出現很多問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因為，無論如何，刺激的本質目的是應對危險，而不是增加快樂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過刺激本身和享受一樣都沒什麼問題，但是享受是不會成癮的，刺激會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與主流觀點經常認為人的慾望是無窮無盡、無法滿足的不同，我認為人的慾望就是有窮盡的；如果沒有窮盡，那就説明滿足錯了慾望，沒解決根本問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，享受是不會成癮的；因為當享受被滿足後，人就會失去這個慾望，只不過過一段時間後就又會逐漸產生，但那是新的慾望；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就像你今天吃飯吃飽了後不會再吃，但是明天又餓了又得吃，這是健康的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是刺激會成癮，因為刺激只是享受的輔助；但如果這個輔助成了主要目的，就意味着享受一直沒有被滿足，那麼這個慾望就一直不會消失；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就好比你今天很餓，但你找不到吃的，只能喝水填充胃的空間；雖然暫時緩解了飢餓感，但飢餓本身並沒有消失。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;③ 自慰與自慰成癮&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;有了前面兩小節的鋪墊，就可以解答一個男同胞們比較擔心的問題：自慰到底是不是健康的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從生物進化學的角度看，自慰是健康的。如果自慰是不健康的，那麼在幾千萬年殘酷的自然演化下，這個東西肯定會被淘汰，不可能活到今天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如世界各地的史前巖畫中有不少有關男性自慰的描繪。大部分古人一般把人類性行為與豐富的大自然聯繫起來，甚至會有生殖崇拜。[1]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從現代心理學的角度看，自慰是健康的。因為自慰或者説性慾，本身就是人的自然慾望，是每個人與生俱來的一部分；對這種天生慾望的壓抑反而才是不健康的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而後來人類社會對於自慰的污名化和對性慾的壓抑，其實是人為的社會結構所造成的後果（見《性解放》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如讀者們可能經常會見到一些脾氣特別臭、動不動就和別人起衝突的婦女，她們很可能就是性慾得不到滿足、憋出毛病來了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在很多刑偵案件中，一些非常變態的罪犯就是因為性慾得不到正常的滿足，從而用更殘暴的方式來發泄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其實很多戒色吧老哥，就是因為沒法在自慰中得到享受，才會去戒色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甚至可以説，充分的性愛或自慰，甚至還能讓人的心情變好、身體更健康。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，過度自慰/自慰成癮絕對是有問題的，就一天搞 6、7 次那種。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先就是對生理絕對是有害的，光一個前列腺炎就很難受了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外一個，自慰成癮的原因往往不單單是多巴胺分泌過量導致的生理性成癮，而更多的是心理性成癮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因為我們生活中其實可以獲得多巴胺的事情太多了，並不是説非要自慰才能快樂——除非真的只有自慰才能帶來「快樂」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以自慰成癮的人，從根本上來講，就是生活中的痛苦、壓抑和焦慮太多了，然後他們通過自慰這一可以暫時帶來生理性快感的事情來發泄，或者説逃避，那些負面情緒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這就像是酒癮、煙癮、網癮、暴食症一樣，就是通過一些生理刺激來暫時逃避痛苦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼如果那些痛苦一直存在、如果一直沒有其他能讓人感到快樂的事，這個人就會一直依賴這些東西來給自己快樂，由此形成癮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，自慰這件事其實是非常複雜的，它並不能作為一個孤立的事件來看；甚至可以説，自慰中的享受程度受到自慰者整個思想和社會環境的影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以説，很多所謂「戒色」的方法是南轅北轍的：自慰成癮的根源和自慰本身沒有半毛錢關係，強行抑制自慰行為只會導致更多的麻煩——以及破戒後報復性的瘋狂自慰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且最重要的是，這些自慰成癮者往往並不享受自慰，而是通過自慰帶來刺激。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;部分參考資料：&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%87%AA%E6%85%B0%E5%8F%B2&quot;&gt;[1]自慰史-維基百科&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.sohu.com/a/195018251_563944#:~:text=%E6%A0%B9%E6%8D%AE%E7%B2%BE%E7%A5%9E%E7%97%85%E5%AD%A6%E5%AE%B6David,%E4%BA%8B%E8%83%BD%E5%B8%A6%E6%9D%A5%E5%BF%AB%E6%84%9F%E3%80%82&quot;&gt;[2]為什麼有人喜歡看恐怖片？恐怖片有什麼好處？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/10/MATTERS-%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%8A%8A%E4%B8%80%E6%AC%A1%E8%87%AA%E6%85%B0%E4%BA%AB%E5%8F%97%E5%BA%A6%E6%8B%89%E6%BB%A1-1-%E7%90%86%E8%AE%BA.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/10/MATTERS-%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%8A%8A%E4%B8%80%E6%AC%A1%E8%87%AA%E6%85%B0%E4%BA%AB%E5%8F%97%E5%BA%A6%E6%8B%89%E6%BB%A1-1-%E7%90%86%E8%AE%BA.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 03:54:54 GMT</pubDate>
            <author>番茄米線</author>
        </item>
        <item>
            <title>第七日｜水</title>
            <description>&lt;p&gt;小時候，家門口就是溝。深溝通常和大山成對，但在黃土高原，也可以沒有山，溝上的，叫塬，即平地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小時候，吃的水，都從溝裏來。溝裏地勢地，地下水埋深淺，井深要求比塬上低。從家裏到溝底，有條被人們走出來的坡度很大的小路，水便從那條路上來。大人通常用水桶挑，挑擔不知是什麼木頭，有相當的強度和剛度。兩頭各一隻五六十升的水桶，用生鐵鎖鏈和彎鈎相連，走路時會隨腳步上下顛動。水桶真重，小孩子要兩個人抬。抬水用的是扁擔，沒有鎖鏈，桶直接掛在扁擔中間，扁擔兩頭各一個人。坡很陡，水桶會往後滑，後面的人很吃重。我是老幺，去溝裏抬水的機會並不多，但凡有，總是姐姐或者老媽殿後，即便是在平路上，她們也會盡量將水桶往後移。記憶雖然不多，但記得那坡真長，走幾步要停下來休息。扁擔用久了變形，有時候肩膀承受的便不是扁擔的扁面，很硌，抬一次水痛幾天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些大人，當然主要是男人，可以一口氣上到塬上。可以一邊走一邊讓水擔以後脖梗為軸轉個圈，換到另一個肩上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;秦腔《火焰駒》裏，李彥貴落難，為生活沿街賣水。他富家公子，怎幹過那個營生，一擔水挑在肩上，進一退二，踉裏踉蹌，是段經典「作功」。後來我們村在塬上修了水塔，將溝裏的水用管子引上塬，注入水塔儲存，人們便不再需要到溝裏去打水。水塔底部建了水房，水房裏引出來水管和龍頭。要花錢的，計量單位分一桶、一擔、一筒子。一桶一分錢，一擔（兩桶）二分錢，一筒子二毛。水桶的容積不過五六十升，水筒子可達一兩千升，當然後者挑是挑不動了，得用架子車拉。冬天有時候水龍頭會結冰，出不來水，有時需要在水塔外圍架上梯子，上到水塔頂上，自己用桶將水吊上來。有個年輕女人，據説便是在水塔頂上學李彥貴，掉到了水塔裏面。我沒有親見，是聽我媽説的。我媽有時候喜歡添油加醋，不一定準。現在想來，在那樣一堵高牆上學那個，過於浮誇了些。還幸虧是掉裏面，要是掉外面，從三米高的水塔上摔到凍土上，大概其碼要躺段日子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塬上有了水塔後，除非特殊情況，就用架子車拉水了，日子輕鬆了許多。水塔離我家不近，要經過一個下坡，再一個上坡。那上坡有些陡，一個人拉車得使盡全身力氣，絆繩套在肩膀，上身儘量前傾，像伏爾加河上的縴夫那樣。那時候，有人走路或者騎車經過，都是要停下來幫忙推一把的，除非這兩家人因為地界的問題仇身似海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;水拉回家也還有個存到水甕裏的過程，我們把這叫「出水」。水甕是陶瓷製品，大約五六十公分直徑，七八十公分接近一米高。我家有三個，鏽紅色再深點，內外都上過釉，觸手光滑，並排立在灶房。一筒子水可出兩甕多。水甕裏剩下那點水根子，要先舀出來倒掉，用抹布擦乾淨甕底，再裝進新水。不然，甕底沉澱的泥土越積越厚，水會有異味，搞不好還會生蟲子。出水是用一根三四公分直徑的軟管，伸進水筒子裏，另一頭先吹再吸，把水引到水桶，再提着倒進水甕。吸水是技術活，也是力氣活。小時候是幹不來的，因為不夠有力，吹既無法排空水管裏的水，吸也無法在管子裏形成真空。後來漸漸可以了，但偶爾不小心，沒有及時鬆口，會被湧出來的水流嗆到面目全非。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大概十多年前，才通了自來水。但因為我家的房子蓋在自來水工程以前，父母不想為了接龍頭到灶房過於大動干戈，水龍頭於是修在了灶房門口。用水，就出來接。這樣的福沒享幾年，父親生病了，被迫離開家園。那自來水便長期無人使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前幾天，親戚打來電話，説龍頭那裏滴水，問要不要修。我説當然當然，感謝你操心。打開閥門井，發現裏面的管子和閥門也鏽壞了。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/10/MATTERS-%E7%AC%AC%E4%B8%83%E6%97%A5-%E6%B0%B4.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/10/MATTERS-%E7%AC%AC%E4%B8%83%E6%97%A5-%E6%B0%B4.html</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 23:29:43 GMT</pubDate>
            <author>阿布拉赫</author>
        </item>
        <item>
            <title>消除教育不公平，中央財政撥款的大學應全國統一試卷統一錄取</title>
            <description>&lt;p&gt;一到高考季，關於各地高考不公平的議論又起。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/f31796a7-f0b0-4849-be0c-a10788dd462a.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;北京上海等省市的試卷自主出題，高校及優質高校分配的錄取名額多，其它省市分配的錄取名額少，造成各省市本科錄取率相差懸殊，各省市 985 和 211 高校的錄取率相差更為懸殊。根據錄取率的不同，各省市的高考難度被分為地獄模式、噩夢模式、困難模式、普通模式、簡單模式和輕鬆模式六個等級。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/5368798b-5570-48d8-b22f-c5a2bc315452.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/99d9e774-4d61-48cb-8f2e-933b31c1ae5e.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;2023 年各省高考困難級別&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;根據 2023 年各省市的錄取率，河南省的高考錄取率最低，本科錄取率為 47%，一本錄取率為 9.90%，211 錄取率為 4.10% ，985 錄取率為 0.85%；而北京的錄取率最高，本科錄取率為 76.71%，一本錄取率為 46.29%，211 錄取率為 22.30%，985 錄取率為 7.10%。後者的錄取率是前者的 2–8 倍，學校越好，錄取率懸殊越大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這確實極為不公平。發達地區的教育條件和水平一般高於不發展地區，北京上海等基礎教育水平和條件好的地方的考生本來就佔有這方面的優勢，再給予更多的分配名額，就很不合理。從公平起見，由中央財政撥款的大學應當統一試卷和全國範圍內統一錄取。省市不分配名額。全國範圍內依分數從高到低錄取。這包括教育部所屬的 76 所大學和其它 41 所部屬院校，共 117 所大學。其中絕大部分是優質大學。39 所 985 大學全是教育部或其它部屬院校，32 所 985 屬教育啊，7 所 985 屬其它部委。115 所 211 大學中，有 86 所屬中央財政撥款資助，其中屬教育部 72 所，也就是説教育部所屬院校只有 4 所不是 211；屬其它部委 14 所。147 所雙一流大學中，共 91 所部屬學校。其中教育部所屬院校 74 所，其它部屬院校 17 所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而由各省市撥款資助的地方院校則由各省單獨出題或聯合出題。省市高校在本省市招生名額當然分配最多，其次分配給鄰近省市或有教育合作的省市多些，其它省市分配得少些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這樣每年高考分兩次。先舉行部屬院校高考，隔個十天半個月，再統一舉行省屬院校高考。考生可報考參加兩次考試，也可只報考參加其中的一次。錄取也分兩次進行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部屬院校採用統一的考卷和統一錄取，能最大限度的消除不公平。這樣部屬院校各省市的錄取率就只取決於分數，而不取決於名額分配。如果將高考分數看成是學生智力、努力程度和教學水平的結果，那麼就只有教學水平這個因素屬於環境因素，這是無法避免的。這樣，也才能最大限度地將最優秀的學生篩選出來，進入更優秀的學校，更有利於整個國家人力資源的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 6 月 9 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/09/MATTERS-%E6%B6%88%E9%99%A4%E6%95%99%E8%82%B2%E4%B8%8D%E5%85%AC%E5%B9%B3-%E4%B8%AD%E5%A4%AE%E8%B4%A2%E6%94%BF%E6%8B%A8%E6%AC%BE%E7%9A%84%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E5%BA%94%E5%85%A8%E5%9B%BD%E7%BB%9F%E4%B8%80%E8%AF%95%E5%8D%B7%E7%BB%9F%E4%B8%80%E5%BD%95%E5%8F%96.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/09/MATTERS-%E6%B6%88%E9%99%A4%E6%95%99%E8%82%B2%E4%B8%8D%E5%85%AC%E5%B9%B3-%E4%B8%AD%E5%A4%AE%E8%B4%A2%E6%94%BF%E6%8B%A8%E6%AC%BE%E7%9A%84%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E5%BA%94%E5%85%A8%E5%9B%BD%E7%BB%9F%E4%B8%80%E8%AF%95%E5%8D%B7%E7%BB%9F%E4%B8%80%E5%BD%95%E5%8F%96.html</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 09:36:26 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 蝦米橋 (東加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 蝦米橋﻿ (東加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/cc32253c-1a2f-445e-91c1-665ce3e18c25.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;微故事: 蝦米橋﻿ (東加豆)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;每逢週日的蝦妹是非常忙碌，家庭、家事及家人都會讓她喘不過氣來，別説要她靜下來寫文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蝦妹的老公叫&quot;魚毛&quot;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魚毛是一個喜歡寫毛筆字的人，詩、書、畫、文學都是他所喜愛的。為了不讓蝦妹忙得慌亂，他決定今天的&quot;七日書&quot;為蝦妹代筆！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因為，要魚毛替她煮飯、洗衫、拖地是非常苦差事，尤其招呼外母！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;蝦米橋&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斑駁石板歲月痕，&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;橋欄刻字訴古今。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;河水悠悠映夕照，&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行人匆匆影紛紛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蝦米橋上憶童年，&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;故鄉變遷入眼簾。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;打魚碼頭已荒蕪，&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夕陽餘暉映海天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昔日繁華成過眼，&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唯有鄉愁永留心。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蝦米橋畔思故土，&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;家鄉印記在夢中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;後記：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在蝦米鎮，有一座橋叫做蝦米橋。它已經有幾百年的歷史了，橋上的石板都已經被歲月侵蝕得斑駁陸離，橋欄上刻着許多古老的文字，訴説著曾經的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蝦妹在橋上流下了不少足跡，看著河水緩緩流淌，看著夕陽西下，看著人們來來往往，還有蝦妹和男孩手挽手看夕陽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魚毛從來沒有和蝦妹手挽手在橋上，外母這樣説只不過是想刺激他，魚毛是知道的，所以，他裝作若無其事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可是，她還説：&quot;男孩肯定不是你！因為你從來都像一個大叔&quot;！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;完!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寫作日期：2024 年 6 月 9 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成時間 : 12:02pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圖.文. 東加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了寫微故事，還製作有聲書，希望我們能互相認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜歡我的文章嗎？盼得到您的支持、點讚，或分享我的文章，讓我知道創作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;https://tonkabean.me/支持與鼓勵/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/09/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E8%9D%A6%E7%B1%B3%E6%A9%8B-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/09/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E8%9D%A6%E7%B1%B3%E6%A9%8B-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 04:29:06 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>德國人為什麼也是三心二意的帝國主義者</title>
            <description>&lt;p&gt;一&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;我以前寫過一篇文章，説的是英國（人）作為世界上最大的帝國，卻有意識的同帝國主義保持了一定的距離。後來我想了想，覺得如果用三心二意來形容的話，那麼還有另一類帝國主義者——德國人，他們是出於不同的理由這麼做的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;1897 年，德國政治家馮·比洛（Bernhard von Bülow）在國會宣佈德國將佔領中國的膠州灣的時候，説出了每個中國學生在歷史教科書上都能讀到的那句話： 「讓別的民族去分割大陸和海洋，而我們德國滿足於藍色的天空的時代已經過去了……我們也要求陽光下的地盤。」「陽光下的地盤」這個詞組是如此的順口奪目，以至於每個人都能形象的理解「第一次世界大戰的起源來源於帝國主義國家對殖民地的爭奪」這個論斷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;教科書並沒有寫出來的是，德國自由黨人歐根·裏希特（Eugen Richter）於 1899 年在國會跟着説了這麼一番話：「膠州，那個著名的‘太陽下的一席之地’，對我們來説成本實在太高，數百萬馬克在那裏像在太陽下的奶油一樣融化。」 一年後，即 1900 年，他繼續説道：「總理閣下在昨天的言論中相當尖鋭地指出：只要有條件，德國也可以繼續攫取更多的殖民地。我不同意這一點；我認為, 我們在膠州陽光下的地盤已經足夠燙手，我們不能再有向任意一個地方擴張我們領土或勢力範圍的想法。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;歐根對「陽光下的地盤」嗤之以鼻是有道理的。學者一般認為，德意志帝國的殖民舉動開始於 1884 年，終結於 1919 年。它的「陽光下的地盤」絕大部分位於非洲，囊括坦噶尼喀、西南非洲、喀麥隆、多哥蘭，較小部分位於太平洋，包括新幾內亞及其他一些羣島，最後則是中國的膠州灣。這些土地的面積加在一起大概在 270 萬平方公里左右，下轄的人口約一千五百萬人。這些「陽光下的地盤」是德意志帝國費盡心機冒着與其他歐洲大國發生衝突的風險奪下來的，但回過頭來看，卻幾乎沒有任何經濟價值可言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;英國殖民史學家菲爾德豪斯指出，除了多哥蘭（約 88000 平方公里）和薩摩亞羣島之外，所有的德國殖民地都在經濟上無法自我支撐，需要從柏林獲得大筆補助才能平衡預算。在 1914 年，這筆錢超過了 5000 萬英鎊。如果將德國在船舶運輸、海上防禦和低息貸款上的補貼也都算上的話，那麼德國納税人開支約在一億英鎊（約 20.45 億德國馬克）左右。這些殖民地與德國之間的貿易總金額，則明顯少於德國為維持這些殖民地花掉的錢。1904 年，殖民地貿易的總額約 6149 萬馬克，到了 1913 年，上漲到約 2 億 862 萬馬克。儘管有上漲，殖民地貿易也只佔到德國海外貿易量的 0.5% 左右。殖民地本身也沒有給德國提供什麼不可替代/或缺的原材料。在 1910 年，殖民地向德國出口的棉花約等於它進口總量的 0.25%，油脂只佔 2.12%。佔比最高的產品是橡膠，也只達到了 13.62%。在資本投資方面，殖民地也沒有為德國資本解決出路。在 1913 年，德國在全體殖民地的投資累積起來也不過 5 億馬克，這筆錢並不大，德國人在十九世紀九十年代在南非的蘭德金礦上就花了同等多的錢。 遷往這些殖民地的德國移民也少得可憐，1913 年統計下來，也總共只有約兩萬人，其中三千人還是士兵和憲兵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;那為什麼德國人還要冒那麼大的風險去爭奪殖民地呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;德意志帝國的殖民事業是從俾斯麥時期開始的，但俾斯麥自己其實對獲得殖民地不太感興趣。應該説，他那個時代的德國人對英國普遍有種既羨又妒的心情，對英國人的各種政策私下裏總持一種肯定的態度。俾斯麥其實也不例外，他的殖民風格也受到英國帝國思想的極大影響，即正式殖民統治所帶來的財政負擔、政治責任和軍事風險都難以預料，不如「非正式帝國」來的方便節省。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;換句話説，儘管俾斯麥以「鐵與血」的姿態為人所熟記，但私下裏，他是一個極端務實主義者，帝國主義事業的表面光榮吸引不了他。在俾斯麥這裏，殖民帝國是一個手段，而不會是目的本身。他認為，德意志帝國如果要在海外進行擴張，非要考慮經濟成本不可。如果非要獲得殖民地不可，那麼最好是私人企業在前，德國國家在後，創建一個保護領，以避免德國國家的過度投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;俾斯麥的這個態度是一以貫之的。他的宰相辦公室主任德爾布呂克（Rudolf von Delbrück）在給海軍部的一封信裏認為，殖民地為德國工業帶來的好處大多是幻想。英國和法國的經驗表明，成本往往高於價值。為了個別貿易和工業部門而向整個國家徵税是很難成立的，初具規模的德國海軍也無法與其他殖民國家抗衡，徵召的軍隊很難在熱帶地區服役。最好將這一領域留給私人企業，國家幹預是不合適的。 1871 年，法國戰敗，德國要求割讓阿爾薩斯和洛林，法國人提出以越南交換，俾斯麥回答道：「我根本不在乎殖民地，它們的用處只是補給站。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;在 1873 年，俾斯麥在給德國皇帝威廉一世的一封備忘錄中寫道：「（他）一貫奉行不尋求在歐洲以外獲取領土的政策」，因為「對德國來説，這些領土註定是軟弱而非力量的源泉」。 該年，英國駐德意志帝國的大使報告説，俾斯麥也説道：「殖民地只會導致軟弱，因為殖民地只能由強大的艦隊來保衞，而德國的地理位置並不允許它發展成為第一流的海軍強國。」 在近二十年的時間裏，俾斯麥仍然不為殖民地所動。在 1880 年，一位德國高層政治家稱「（俾斯麥）現在和其他時候一樣，不願意聽到殖民地。他説我們沒有足夠的艦隊來保衞它們，我們的官僚機構也沒有足夠的技能來管理它們。」 1881 年，他仍然説道：「只要我還是首相，我們就不會捲入殖民主義。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;當然，俾斯麥對海外殖民帝國計劃的厭惡也不盡然全出自對英國和美國作為的觀察。也有一個很實際的因素在起作用：建立殖民帝國要花錢，很多的錢，這些錢需要獲得德國國會的批准，而俾斯麥最厭惡的事情莫過於增加國會的影響力。1881 年，有一位魯爾的工業家向俾斯麥建議德國吞併台灣，俾斯麥回覆説：「殖民地需要一個民族感情比黨派精神更為強烈的母國。在這個帝國議會中，僅僅維持帝國的現狀就已經相當困難，甚至連在國內維持軍隊都頗為不易。只有在帝國在財政上得到鞏固之後，我們才能考慮啓動這樣艱鉅的事業。薩摩亞就是一個例子。殖民地的管理將只是為議會提供一個更大的操場。我們無法直接管理殖民地，只能支持公司。但即使是這樣，我們也需要一個除了發表演講和給政府製造困難之外還有其他目標的國會。」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;儘管有以上這些意見和言辭，俾斯麥卻還是走上了海外殖民的道路。1884 年，俾斯麥告訴英國，德國有意在西南非洲獲得一塊土地，而英國予以了承認。這一舉動是德意志海外殖民帝國的肇始。幾乎是以迅雷不及掩耳之勢，俾斯麥在與英國的爭爭吵吵中在隨後一年在西南非洲、多哥、喀麥隆、東非和新幾內亞等地建立了一系列殖民地，使德國成為了世界第四大殖民帝國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;為什麼會出現這種突然轉變呢？俾斯麥不是對殖民地不感興趣嗎。要回答其中的緣由，恐怕先要介紹一些背景知識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;在十九世紀中葉的歐洲，各國統治者們都在進行着一場艱辛的政治園藝工作，企圖把憲政體制與舊制度嫁接在一起。無論是在法國、德國還是奧地利，都紛紛出現了一種所謂的「最低限度的立憲政體」。這往往意味着有一部被當真的憲法，有一個功能受到極大削弱但仍有一定實權兼吵吵嚷嚷的民選議會，有一個強大的行政機構。這種體制從正面的角度講，這是賦權與政府的自我約束，從負面的角度講，未嘗不可以看成是威權人物對政黨和人民的某種「馴化」。於是政治分裂的因子就內含其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;在德意志，霍亨索倫王朝一直有一套防禦性彈性改革策略，即主動有控制的進行政治改革，以保證政治的主導權掌握在王室與貴族手裏。《俾斯麥回憶錄》中有一則故事，是當時還是普魯士國王的腓特烈·威廉四世（後來成為了德意志帝國的威廉一世）當笑話講給俾斯麥聽的。當時俄國同普魯士還是盟友，沙皇尼古拉找老朋友普魯士國王借兩個低級軍官，幫他背部按摩，理由如下：「對於我的俄羅斯人，只要我能盯着他們的臉，就不愁對付不了他們，可是背上沒長眼睛，所以我不能讓他們到我身旁來。」 沙皇本人猜忌其臣民如斯，普魯士國王無疑引以為戒。俾斯麥自己呢，也否認自己是絕對專制統治的愛好者，他自承「我一直認為君主權力在一定程度上應受到一種獨立的全國性代表機構的監督」，以免君權肆意妄為。不過，儘管王室與貴族都承認，有必要讓普魯士——德意志臣民享受一定的經濟自由、私權保障乃至政治權利，但這並不意味着他們決定將政權拱手相讓。他們所希望的建立的這個體制，是「君主民輔」制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;當德意志帝國創立之後，根據 1871 年帝國憲法，帝國立法機構由兩院制議會構成，分成上下兩院，上院是聯邦議會，由各邦派出代表構成，掌握實權。下院才是普選出來的帝國議會，權能很小。官吏任命、軍隊統率、內閣組成均不在帝國議會權限範圍內。帝國議會的最大權力在預算方面，它可以同意或者拒絕政府提出的預算。不過，即使它拒絕，政府還是可以仍然按照上一年的財政預算獲得資金，而不至於斷糧，有學者因此諷刺説，帝國議會是一個「沒有政府的議會」，此言非虛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;對霍亨索倫王朝來説，帝國議會的真正作用在哪兒呢？它是一條護城河，能夠吸收並緩衝德意志人民的政治熱情。第一，它讓大傢伙能有個念想，消停消停；二，為政府提供合法性；三，最重要的，當時德國社會是很多元的，各邦有很強的地方主義情緒，又有新教徒天主教徒的對立，再加上城鄉差別、階級與產業對立，帝國政府預計將看到社會上多個階層、集團或組織將為了選票而互相鬥爭，帝國政府可以坐山觀虎鬥，從中漁利；四，它製造一種漸進主義氣氛，給政府以從容佈局的時間、空間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;正是由於這種「工具性憲政」所藴含的分割對抗性質，才讓俾斯麥有機可乘，可以利用皇帝與議會的矛盾，來讓自己數十年大權在握，讓威廉一世笑稱自己是「在這樣一位宰相手下當皇帝」。高林在《帝國圓舞曲》一書中對俾斯麥有這樣的妙語——「俾斯麥滿足於依靠帝國議會各黨派的的分裂和不團結，利用他們各自的利益矛盾，來操縱帝國議會的票數推動自己的統治時，他就成了一個帝國宰相府裏的拿破崙三世。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;當然，認為俾斯麥與拿破崙三世類似，也不是高林的獨創。這種操縱，也不是沒有代價的。德國曆史學家漢斯•烏裏奇•韋樂（Hans-Ulrich Wehler）在 1970 年就犀利的指出：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;「1871 年成立的俾斯麥領導的大普魯士帝國是‘自上而下’的軍事革命的產物。年輕帝國的合法性並沒有被廣泛接受，也沒有建立在普遍接受的基本政治信念體繫上……在他的新德國中（這個國家的階級鬥爭很緊張），俾斯麥必須掩蓋社會和政治差異，為此他依賴於一種負面整合的技術。他的方法是激化不同羣體之間的衝突……正是由於這些內外羣體之間的永久衝突，他才能為自己的政策獲得不同組成的多數支持。德國首相因此不斷面臨着為其體制提供合法性的壓力，需要不斷為他的帝國政策提供集結點，並定期取得新的政治成功。在十九世紀下半葉政權結構的分類中，俾斯麥體制可以被歸類為某種波拿巴主義獨裁政制：一個傳統的、不穩定的社會和政治結構發現自己受到社會和政治變革強大力量的威脅，要通過轉移大家的注意力——從憲政轉向經濟，從國內的解放轉向對外的成功——來保衞和穩定自己。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;換句話説，在其統治基礎狹窄的情況下，德意志帝國的統治者不得不依靠的是反覆的借力打力與政治騰挪。他們需要用普選來表示自己受到了人民的擁戴，但又不能真的將普選的結果化為政治現實。為了應對這個兩難局面，德意志帝國需要一個張揚的君主，需要議題政治，需要他們用宣傳、遊行、節慶和外交冒險來吸引他人的注意力，以掩蓋他帽子下面那隻拿着兔子的手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;德國的海外殖民政策不得不受制於這個大環境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;現在讓我們重新回到那個問題，為什麼俾斯麥會在 1884 年陡然轉變態度，讓德國衝入殖民活動之中？&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;有很多歷史學家提出了自己的解釋。第一種解釋認為德國的殖民行動只是俾斯麥的一種外交手腕。英國著名的歷史學家 A.J.P.泰勒就持這種看法，認為俾斯麥的殖民政策是其大戰略的一部分，服從於歐洲大陸政策。俾斯麥一直想要防止在歐洲出現一個反德同盟，與法國達成和解或孤立法國是必須完成的任務。俾斯麥在 1882 年曾對法國大使説道：「我要的是息事寧人，我願意言歸於好。我們沒有任何道理去想法設法傷害你們，我們倒是處於還欠你們一筆補償的地位。」 在 1882 年英國佔領埃及後，英法關係惡化，而俾斯麥認為，此時與英國因為殖民問題爆發爭吵，有助於法德接近（因為有共同的敵人）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;A.J.P.泰勒同時也認為，俾斯麥如此行動還有國內政治方面的考慮，「他不喜歡英國的議會民主，特別是格拉斯頓式的自由主義，他更不喜歡德國那些崇拜英國的人。」 在 1884 年，德國的國會選舉臨近，俾斯麥需要大喊大叫「德意志帝國在危險中！」，來嚇唬羣眾，使國會對他馴順聽話，這是他的一貫伎倆。這個時候與英國來一場殖民衝突，有助於他完成這一目標。此外，當時的王儲是腓特烈•威廉是一個親英派，他的妻子是英國維多利亞女王的長公主。腓特烈夫妻二人均為自由主義者，都景仰英國，他們也希望改革德國政治，實現英國式的憲政體制。腓特烈本人就稱帝國憲法是「巧妙地人為製造的混亂」。 俾斯麥本人從未喜歡過腓特烈，他非常擔心老皇帝威廉一世一旦去世，腓特烈就會奪走他的權勢，因此有必要採取預防措施，限制新皇帝的施政。俾斯麥的兒子赫伯特•俾斯麥透露説：「在我們開始實行殖民政策時，我們將面臨王儲的一個很長的統治時期，在此時期中英國的影響將居主導地位。為了防止這種情況出現，我們必須推行這樣的殖民政策，它既得德國的人心，又能隨時與英國發生衝突。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;第二種主要解釋則是漢斯-烏爾裏希•韋勒 (Hans-Ulrich Wehler) 等歷史學家提出的「社會帝國主義」理論，這種理論認為德國的對外殖民活動主要是為了應對社會壓力,轉移大眾的注意力。「出於國內和經濟的考慮而進行的海外擴張已經成為法國波拿巴主義政治風格的一個要素，俾斯麥……意識到了這種擴張的優勢，將其視為應對不斷髮生的經濟挫折以及對整個體系構成的永久直接或潛在威脅的解藥。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;到了十九世紀晚期，在德國境內，已經出現了一大批鼓吹殖民政策的人和團體。1868 年，商業地理和促進德國海外利益中央協會成立，1878 年，德國非洲協會成立。1881 年，西德殖民和出口協會在其章程中宣稱「為德意志帝國爭取農業和商業殖民地」。1882 年，德國殖民協會成立。到 1884 年，德國殖民協會擁有了 43 個分支機構和 9000 名會員，德國大多數大工業家和金融家都加入了該協會，德國工業家中央聯合會、鋼鐵製造商協會、23 個商會、15 個貿易協會、16 個大城市的市議會和市長也都成為了該協會的組織會員。這個協會中既有商人，著名經濟學家和知識分子，也有傳教士和達官顯貴。 他們鼓吹海外殖民的理由可以説是殖民主義的老生常談：殖民地將為德國工業品提供專屬市場；為德國移民提供生存空間；德國肩負文明使命，有義務將其優越文化傳播到全球各地；殖民還有助於克服國內緊張局勢解決德國的社會和政治問題。如果説一些德國商人還認為殖民地的意義在於為自己、為國家帶來經濟收益，另外一些德國人則將殖民地看成是一個有待實現的烏託邦，將殖民者視為德意志民族復興的先鋒。他們的想法是建立一個沒有被內部衝突撕裂的新德國，從而超越 1871 年政治與社會秩序。這種想法中明顯帶有反工業化、反民主的保守浪漫主義意識形態。當然，這些理由中也有説得過去的背景，比如説到了十九世紀晚期，各個歐洲國家（德國也在內）都紛紛採用貿易保護主義措施，而這些保護主義措施對德國的出口造成了傷害。又比如説，德國人在那個時候正在經歷第三次大規模移民浪潮，移民主要前往美國，總數超過了 200 萬人，當時的德意志民族主義者非常擔心這會導致德意志民族活力的消失。再比如説，當時的德國已經出現了很尖鋭的政治和文化鬥爭，當時已經有一些民間人士提倡禍水外引，他們認為「海外政策中的共同經濟利益」是 「德國內部統一 」的必要條件，「只有通過這種海外擴張……我們人民的團結……才能得到鞏固」。 還有一點是這些人沒有説出口的，那就是「仇英」。英國因其自由政體（相對德國而言）、自由資本主義體制和經濟領先地位，被許多德國人所反感，跟英國人在殖民地問題上展開競爭是這些人喜聞樂見的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;在德國政體下，這些人當然無法左右俾斯麥的考慮，但俾斯麥顯然能夠覺察到殖民主義已經成為了一個社會輿論熱點，並能成為一種吸引大眾支持的政治動員手段。無論是尋求傾銷產品的工業家，還是尋求文明教化的傳教士，以及一想到德國有望成為世界強國就自豪感爆棚的愛國者，都會被這一政策吸引，聚集在政府麾下，這樣有助於緩解羣眾的不滿情緒及要求變革的國內壓力，帝國主義還能成為羣眾政治活動的替代品，緩和階級間的矛盾和衝突。「俾斯麥的帝國主義在現代德國曆史上建立了一個重要的延續性因素，即德國外交政策總是對國內困局做出的應對之策，而並非是源於外部壓力或是出於任何捍衞傳統外部利益的需求。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;當然，一個政治家的決策可能是由多種因素所推進的。對德國經濟狀況的焦慮，對社會穩定的擔憂，對安全和市場的追求，以及歐洲和世界政治的動態，可能都在同時影響着俾斯麥的考慮。比如「社會帝國主義」論的批評者指出，俾斯麥本人對殖民地的愛好明顯是工具性的，國內政治與社會因素對俾斯麥的制約壓力沒有那麼大，即使進行了海外擴張，俾斯麥始終保持了幾分謹慎姿態，並沒有把殖民地看成是一項耀武揚威的旗幟象徵。在 1885 年，俾斯麥強調説，他反對模仿法國的殖民風格，即先獲取土地，再派出殖民者、官員和駐軍。國旗應在貿易之後，而不是在之前。「這就是我的目標。我不知道我們是否能立即實現這一目標，也不知道我們是否必須先培養出足夠強大的（先於旗幟的）公司，但我在這些地區的目標是管理商人，而不是管理官僚，也不是管理軍事和普魯士官員。我們的樞密顧問和下級官員在國內都很出色，但在殖民地，我對海外的漢薩人（即商人）抱有更高的期望，我正在不遺餘力地把治理的義務推給這些企業家。我的目標是由貿易公司管理（殖民地）政府，帝國和皇帝將對他們進行監督和保護。」 到了 1886 年，俾斯麥承認：「他對海外殖民政策並無多少熱情」，「我當然希望，我們仍然能夠在非洲設計出一種類似於使英國在東印度羣島如此強大的制度。在那裏，商人是唯一的權威。」在 1888 年，他又説道，「即使是最強大的國家，也最好將適應視為指導其海外貿易關係的一般規則。武力必須是例外」。他仍然認為「我們的殖民計劃受到這樣的限制：保護德國的開拓者，但不擁有正式的殖民地」，這樣做，才是「實際的和正確的」。 換句話説，俾斯麥想要的並不是政府大力投資的「温室殖民地」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;俾斯麥失望地觀察到德國搞到手的這些殖民地並沒有多少商業前景，私人貿易公司也並不能支撐殖民地的管理，隨着國際形勢的變化，俾斯麥很快就失去了對殖民地的興趣（當然，腓特烈生病去世，法國熱衷於殖民主義的總理茹費理去職都是原因）。1885 之後，俾斯麥明顯從殖民政策上退縮了。1885 年，他對一位英國來訪者説道，他之所以對殖民地有興趣完全是為了取悦法國。 1888 年，他對另外一位德國探險家則説道：「你的非洲地圖確實很好，但我的非洲地圖卻是放在歐洲的。這兒是俄國，這兒是法國，我們在中間，這就是我的非洲地圖。」 到了 1889 年，俾斯麥希望能把德屬西南非洲、東非和薩摩亞轉讓給英國或者意大利。在這之前，他已經開始陸陸續續放棄對若干地方的主權要求，並與英國簽署了一項條約，謀求達成妥協。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;但是，這是不是意味着「社會帝國主義」的説法有誤呢？那肯定也不是。因為俾斯麥雖然停止了德國殖民擴張的勢頭，但卻也沒有真的扔掉德國已經獲得的殖民地（儘管到最後他已經把殖民地看成是一項騙局）。德國作家卡爾•布勞恩（Karl Braun）如此描述德國當時的民間情緒：「離海越遠，對殖民地的熱情就越高。在施瓦本，這種現象最為嚴重，因為施瓦本的大多數人從未見過大海。」 對很多德國人來説，殖民地的意義根本就不是經濟意義上的，而是國家榮耀和力量的象徵，憑此可以與英國媲美，而英國是這些德國人在私下既羨又恨的。這種情結如此之深，已經成為一種形勢，而這種形勢很顯然是俾斯麥所無法放棄的，他如果真貿然放棄就會成為眾矢之的。他自己能做到有節制的利用之而不被其左右，但這並不意味着他之後的德國領導人也能夠同樣做到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;俾斯麥自己在 1890 年被威廉二世所驅逐下台，而威廉二世在回憶錄中追述了自己與俾斯麥的決裂，有些是權力之爭——「帝國憲法是為了配合俾斯麥作為政治家的非凡優勢制定的，但這雙大靴子並非適合所有人……外交部儼然成了俾斯麥的私人辦公室……我漸漸的明白了，在現實中我沒有自己的國務內閣，內閣大臣已經習慣性的認為自己是俾斯麥的屬下。」有些則是政見分歧，海外殖民就在其中——「當他（俾斯麥）為德意志帝國收購第一批殖民地……時，我按照他的意願告訴了他這次行動在人民和海軍中產生的影響，並向他描述了德意志人熱情支持新家園的景象。但他卻説這件事不值得這樣做。後來俾斯麥經常跟我談論殖民地問題，我發現他有意地將殖民地視為商業對象或交換對象，而不是為帝國發揮效用的領地或原材料的產地。我從漢薩商人工會瞭解到，商人和資本家已經開始大力開發殖民地，並希望得到海軍的保護。……外交部完全陷入了歐洲大陸的政治遊戲中，它對殖民地、海軍以及英國絲毫不感興趣，對世界政治也毫無經驗。」 你看，社會帝國主義讓俾斯麥下了台，這就是所謂形勢比人強。從這個角度看，社會帝國主義還是有解釋力的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;如果説社會帝國主義只能部分解釋俾斯麥的作為，那麼威廉二世時期，社會帝國主義就展現出了它的全部威力。俾斯麥「借力打力」的政治操弄到了威廉二世時期結出了「碩果」，一方面德國社會日益分裂，各派惡鬥不休；另一方面，民族主義、帝國主義和社會達爾文主義日益融合為一體，成為主導意識形態。無論是官方還是民間都被這種思潮所裹挾，任何背離這種思潮的人或者團體都可能被扣上「不愛國」或「叛徒」的帽子，遭到各種攻擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;當威廉二世執政後，他自詡為人民的皇帝，對「民意」要比俾斯麥更加敏感，他把海軍聯盟、泛德聯盟和殖民協會所提出的帝國主義要求看成是人民呼聲。此外，威廉二世為人又虛榮兼剛愎自用，對帝國榮光毫無抵抗能力。他也亟需要與眾不同政績，來凸顯他驅逐老臣俾斯麥的正當性。這些都是他提出「世界政治」戰略，將奪取殖民地和海軍建設當成第一要務的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;威廉二世手下的大臣，也各自看到了「世界政治」的國內政治好處。馮·比洛在 1897 年成為外交部長，1900 年任德意志帝國首相，被威廉二世看成是「自己的俾斯麥」，但他具有極強的佞臣氣息，唯威廉二世命是從。他明確看出，霍亨索倫王室日益不受歡迎，而為王室贏得公眾支持的途徑就是復興「民族意識」。 而復興民族意識的方式就是「世界政治」。在 1897 年，在與另一位威廉二世皇帝的密友的通信中，他寫道：「我將主要的重點放在外交政策上，只有成功的外交政策才能有助於和解、安撫、團結和統一。如果德國人民繼續只考慮軍事法庭改革法案和陶施審判（Tausch trial） ，那麼帝國的國內局勢就會迅速惡化到奧地利的程度。」 他要「將目光從瑣碎的黨派爭論和次要的內部事務轉移到外交政策中震撼世界的決定性問題」。1899 年，西班牙人把太平洋上的凱洛琳羣島（Caroline Islands）轉讓給了德國，布洛興奮的指出：「這一收穫將激勵人民和海軍……跟隨陛下沿着通往世界強權、偉大和永恆榮耀的道路越走越遠」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;另一位重臣，約翰內斯• 馮•米克爾（Johannes von Miquel），在 1897 年開始擔任普魯士王國的副首相，在國務會議上有這樣的發言：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;「必須將政治分歧降至次要地位，並在經濟領域尋求達成一致的基礎。在下次選舉中，還可以提出民族問題。……外交政策問題很少被提交到帝國議會，這是一個缺點。在英國，八分之七的議會問題都與外交形勢有關，而我們卻喜歡沉湎於國內問題。他（米克爾）曾希望殖民政策能把我們的注意力轉向國外，但這隻在有限的範圍內實現了。因此，我們必須把外交政策問題引入帝國議會，因為在外交事務中，民族的感情通常是一致的。我們在外交政策上未取得的成功將在國會辯論中給人留下良好印象，政治分歧也將因此得到緩和。」 換句話説，他也贊成「禍水外流」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;海軍上將蒂爾皮茨（Von Tirpitz）是德意志帝國海軍建設的靈魂人物，他也説道：「在帝國主義這一新的、重要的國家任務中，以及在由此帶來的經濟利益中，我們對受過教育和未受過教育的社會民主黨人都有了強有力的緩和手段。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;換句話説，殖民地在德國政治家的考慮中，越來越有劇場與象徵意義。而既然初心不純，那麼落實到實踐層面，德國的殖民地計劃就顯得有些潦草。儘管德國與英國的齟齬不斷，還在大力建設海軍，但真正落實到現實中的殖民地卻寥寥無幾。不止一位觀察者或者歷史學家都寫到，德國的殖民話語與其行動之間存在巨大落差，令人生疑。比如美國曆史學家克萊格·戈登（Gordon Alexander Craig）寫道：「對其他受影響的列強來説，德國的動機模糊不清，這一點雖不像（其外交）語言那樣令人不快，但卻更令人費解。1894 年 4 月和 5 月，馬夏爾和卡普里維（時任德意志帝國首相）告訴哈茨費爾特 (時任駐英大使)，為了加強政府在公眾輿論中的威信，獲得薩摩亞羣島是絕對必要的；令大使困惑的是，兩個月後，柏林方面完全忘記了羣島的重要性。」英國外交大臣在 1894 年的信件中説道：「如果這種情況繼續下去，可能會產生深遠的後果，很難理解他們（德國人）期望通過這種政策獲得什麼好處……我不能假裝讀懂謎底」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;在已有的殖民地治理中，德國政府的重心也沒有放在發展上。儘管德國人標榜自己會科學系統的進行管理，但實際上卻沒有放多少心思和資本在上面。最糟糕的事情發生在西南非洲，德國人把本地人視為待支配的農奴階層，殖民政府沒收了 70% 的土地，將其交給德國移民。而本地人則被置於嚴格的身份控制之下，並被強迫勞動。不出意外的是，在該地，很快爆發了赫雷羅人 (Herero) 和納馬人（Nama）起義。德意志帝國政府，認為這次起義對德國殖民統治的挑戰具有象徵意義，堅持認為衝突只有在無條件投降的情況下才能結束，派遣了一位將軍，這位將軍視此為一場種族戰爭，發誓要消滅整個民族。再接下來發生的事情是——在戰場上的屠殺，驅趕殘餘至沙漠，以及死亡集中營。八萬名赫雷羅人最後剩下來一萬五千老弱婦孺。同樣的事情也發生在坦噶尼喀。很多人都認為，以後納粹德國三四十年代在中東歐搞的那套法西斯體制與種族滅絕思想，就來源於這段殖民經歷，這個説法並不是毫無説服力的。不出意外的是，這樣的殖民統治根本不會產生經濟效應。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;總而言之，如果説德意志帝國是一場保守革命的產物，那麼德意志帝國主義也是同一種東西的自然延伸。而這樣一種反歷史的事物，似乎註定尷尬無比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;最後讓我們再對照一下英國人和德國人在帝國主義上的三心二意吧，它們倆恰成鮮明對比。如果説英國人是「悄悄地進村，打槍的不要」，德國人正好相反。英國人可以説是人間清醒，對帝國以及帝國主義對內的危害與成本心知肚明，所以三心二意。德國人則是過分沉醉其中，以至於追末忘本，所以三心二意。那麼，這裏的教訓是什麼呢？那就是——過分熱切的帝國主義者其實是進行不了帝國主義事業的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而我們這裏正好盛產「過分熱切的帝國主義者」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;注：本文已經發表在了新京報書評。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/09/MATTERS-%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E4%BA%BA%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%B9%9F%E6%98%AF%E4%B8%89%E5%BF%83%E4%BA%8C%E6%84%8F%E7%9A%84%E5%B8%9D%E5%9B%BD%E4%B8%BB%E4%B9%89%E8%80%85.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/09/MATTERS-%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E4%BA%BA%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%B9%9F%E6%98%AF%E4%B8%89%E5%BF%83%E4%BA%8C%E6%84%8F%E7%9A%84%E5%B8%9D%E5%9B%BD%E4%B8%BB%E4%B9%89%E8%80%85.html</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 04:01:09 GMT</pubDate>
            <author>阿修</author>
        </item>
        <item>
            <title>論語漫讀（86）：雍之言然 — 冉雍善於闡發孔子所言</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;&lt;strong&gt;電子書：《論語漫讀》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「雍也，可使南面。」仲弓問子桑伯子，子曰：「可也，簡。」仲弓曰：「居敬而行簡，以臨其民，不亦可乎？居簡而行簡，無乃大簡乎？」子曰：「雍之言然」&lt;/strong&gt;（雍也第六）&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/9b57da85-761c-4398-a439-d75a7f296417.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;這章以孔子與冉雍的對話和評價開頭。《論語》篇名皆是取自本篇的第一句。而以人名為題的篇目共計 12 篇，其中弟子佔了六篇，公冶長第五，雍也第六，顏淵第十二，子路第十三，憲問第十四和子張第十九。冉雍為其一，可見冉雍在孔門內非常受重視。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這段話也有斷成兩條的。&lt;strong&gt;子曰：「雍也，可使南面」&lt;/strong&gt;為一條，餘下為一條。都可，無所謂了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一開頭，孔子稱讚冉雍入仕可獨當一面，總攬全局。孔子憑什麼這麼認為呢？冉雍總得有些表現吧！後面兩人的對話就是補充説明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冉雍向孔子問子桑伯子這人怎麼樣。子桑伯子，魯人，生平不詳。孔子回答説，「這人還行，馬馬虎虎吧！他理政的長處是簡易。」 冉雍對孔子的話並不完全贊同，不以為政簡易就一定好，還要分情況。於是説道，「對政務十分敬重慎重，而出台簡易的政策措施，施於百姓，豈不好嗎？而對政務粗心大意，盡出台些拍腦袋的政策措施，那就太輕率了」。孔子聽後説，「冉雍你説得對」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這段對話，説明冉雍善於思考，對老師的話不是囫圇吞棗，也不是全盤接受。而是能進一步的辨析和闡發，説得孔子也心服口服。進而稱讚冉雍「&lt;strong&gt;可使南面」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為政者制定政策和做出決策，要簡易簡明，易於執行和考核，抓大放小，綱舉目張。給執行者更多的發揮空間。不能搞繁瑣哲學和形式主義。繁瑣哲學和形式主義累死人，勞民傷財，把時間耗費在無效的事務上和壓制執行者的積極性，沒有好效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，如冉雍説言，為政也不能太隨意。決策憑拍腦袋，沒有經過周全的調查和斟酌，就容易造成決策失誤。今天要老百姓種糧食，明天又要求老百姓種經濟作物。一陣子要求「退耕還林」，過陣子又要求「退林還耕」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為政簡易符合孔子&lt;strong&gt;「節用而愛人，使民以時」&lt;/strong&gt;（學而第一）的思想。在孔子眼裏，老百姓的價值與牲口差不多，但孔子要求統治者要體恤民眾，遣使民眾要節制和遵循時節。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 7 月 9 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/09/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-86-%E9%9B%8D%E4%B9%8B%E8%A8%80%E7%84%B6-%E5%86%89%E9%9B%8D%E5%96%84%E4%BA%8E%E9%98%90%E5%8F%91%E5%AD%94%E5%AD%90%E6%89%80%E8%A8%80.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/09/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-86-%E9%9B%8D%E4%B9%8B%E8%A8%80%E7%84%B6-%E5%86%89%E9%9B%8D%E5%96%84%E4%BA%8E%E9%98%90%E5%8F%91%E5%AD%94%E5%AD%90%E6%89%80%E8%A8%80.html</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:52:00 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>避免衝突和交流不坦誠，2024 高考的作文主題值得探討</title>
            <description>&lt;p&gt;2024 年高考如期於 6 月 7–8 日舉行，6 月 7 日照例上午考語文，下午考數學。語文考試一結束，不同試卷的作文題目就流傳開來。全國語文甲卷要求根據材料寫一篇不少於 800 字，主題為坦誠交流的作文。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/b0659abc-407e-4bb6-926f-cd07a9af0fab.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;所謂材料，是很短的一段文字，「每個人都要學習與他人相處。有時，我們為避免衝突而不願表達自己的想法。其實，坦誠交流才有可能迎來真正的相遇。這引發了你怎樣的聯想和思考？」。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/b56e14bf-8ef2-41e4-b2bd-f660c2194f81.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;這個主題很好，很有探討價值。我看不只是有時，大多數情況下，我們與他人相處都會避免衝突。我以為這是儒家思想的長期影響導致的。孔子就説，「君子無所爭」。倡導人與人之間應當相互謙讓，和諧相處。其用意很明顯，是為了維護上尊下卑的禮法。晚輩不應當與尊長爭對錯、爭資源、爭貢獻和爭榮譽。孔融讓梨的典故就是這個道理。孔融小小年紀，就知道謙讓兄長。自己拿個小的梨，把個大的梨留給兄長。故事借孔融的話説，「小兒，法當取小者」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儒家還明確主張「為尊者諱，為長者諱，為親者諱」。要顧及和維護尊長的面子。孔子的得意弟子顏回，在這方面就做得很好。孔子曾誇獎他，「吾與回言終日，不違，如愚。退而省其私，亦足以發，回也不愚」。顏回時時維護孔子的權威和麪子。當眾認真聆聽孔子的教導，不管是裝的還是發自內心，從不表示懷疑。但與孔子私下交流，又能提醒孔子的不足或謬誤，且加以闡發。不自顯聰明，而把見解和貢獻歸於老師。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同輩之間，也要儘量避免相爭和衝突，以息事寧人為上。以免形成凡事較真好爭的性情，在尊長面前也如此行事。一旦較真，就不容易維護「上尊下卑」。從古至今，心直口快、「認死理」、「較真」的人在官場和職場都不受歡迎。於是大家説話都是一團和氣，拐彎抹角，明捧暗貶，假意推諉，各種心思。討論問題，即使有不同意見，也要先讚揚和肯定一下前面的發言。這種種弊端嚴重降低了語言交流和協作的效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子還教導弟子子張做官要謹言慎行。「多聞闕疑，慎言其餘，則寡尤；多見闕殆，慎行其餘，則寡悔。言寡尤，行寡悔，祿在其中矣」。 翻譯過來就是，「要多聽別人的意見，不要説自己拿不準的。拿得準的意見，也要謹慎地説，這樣才能少犯錯誤；要多觀察，拿不準的先擱下，拿得準的，也要謹慎地去做，這樣才能少後悔。説話少過失，做事少後悔，就能保住官職俸祿」。官場職場上時常職責不清。遇着擔責的事，不同部門就相互推諉，俗稱「打太極」。或者實在推不開，就拖着壓着不辦，希望靠時間能拖過去。反正是多一事不如少一事，少一事不如沒得事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，雖然大家都明白應當坦誠交流，更有利於溝通和協作，但因為不利於維護尊長的權威，實行起來就很難。另外，儒家對人性的認識錯位，對人的道德要求過高，違揹人的自利本性。這也導致人際交往中的虛偽和言行不一致，不利於坦誠交流。文化傳統如此，大環境如此，要想短時間內改善就很困難。只能逐步改善，從家庭教育和學校教育做起，然後延展到職場和社會交往。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 6 月 8 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/08/MATTERS-%E9%81%BF%E5%85%8D%E5%86%B2%E7%AA%81%E5%92%8C%E4%BA%A4%E6%B5%81%E4%B8%8D%E5%9D%A6%E8%AF%9A-2024%E9%AB%98%E8%80%83%E7%9A%84%E4%BD%9C%E6%96%87%E4%B8%BB%E9%A2%98%E5%80%BC%E5%BE%97%E6%8E%A2%E8%AE%A8.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/08/MATTERS-%E9%81%BF%E5%85%8D%E5%86%B2%E7%AA%81%E5%92%8C%E4%BA%A4%E6%B5%81%E4%B8%8D%E5%9D%A6%E8%AF%9A-2024%E9%AB%98%E8%80%83%E7%9A%84%E4%BD%9C%E6%96%87%E4%B8%BB%E9%A2%98%E5%80%BC%E5%BE%97%E6%8E%A2%E8%AE%A8.html</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 13:28:15 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 來去蝦米鎮 (東加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 來去蝦米鎮﻿ (東加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/6924def4-6086-4383-806f-c0ea4618e2c0.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;在回到（蝦米鎮）的那一天，蝦妹心情有些複雜。蝦米鎮的景色依然舒適，但多了幾分寂靜和落寞。蝦妹不知道是蝦米鎮落寞，還是她自己落寞。走在熟悉的小路上，蝦妹彷彿看到了過去的自己，也覺得自己像個陌生人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她感覺，蝦米鎮不再是那個避風港的家，心中的支柱和力量來源，彷彿變成了過去式。所以，蝦妹用&quot;回去&quot;來形容這種感覺，因為人和事都在變化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;結婚後，蝦妹和魚毛組織了一個家，這個家經過了二十年的歲月，她心中的避風港已經正正式式從蝦米鎮遷移到這裡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了這個家，蝦妹還多了一個家。就是魚毛的家，魚毛的爸爸媽媽，魚毛的兄弟姊妹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;後來，蝦妹對&quot;回去&quot;這個詞有了新的定義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當蝦妹站在海邊等船的時候，看到那些熟悉的山形和房子，心裡就會有感動的心情，即使不是很感動，也有一點感動，因為是熟悉的蝦米鎮，熟悉的蝦米氣味！&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，當她探望魚毛的爸媽，魚毛的老家，她卻嗅不到一絲魚毛的氣息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何況，每當蝦妹去蝦米鎮，去老家，蝦媽都會説一句：&quot;蝦妹返來啦！&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寫作日期：2024 年 6 月 8 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成時間 : 09:45am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圖.文. 東加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;我除了寫微故事，還製作有聲書，希望我們能互相認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜歡我的文章嗎？盼得到您的支持、點讚，或分享我的文章，讓我知道創作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;https://tonkabean.me/支持與鼓勵/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/08/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E4%BE%86%E5%8E%BB%E8%9D%A6%E7%B1%B3%E9%8E%AE-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/08/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E4%BE%86%E5%8E%BB%E8%9D%A6%E7%B1%B3%E9%8E%AE-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 02:03:08 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>論語漫讀（85）：各言爾志 — 孔子與弟子間的閒談與交心</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;&lt;strong&gt;電子書：《論語漫讀》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;顏淵、季路侍。子曰：「盍各言爾志？」子路曰：「願車馬、衣輕裘，與朋友共。敝之而無憾。」顏淵曰：「願無伐善，無施勞。」子路曰：「願聞子之志。」子曰：「老者安之，朋友信之，少者懷之」&lt;/strong&gt;（公冶長第五）&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/e8e18147-cf84-416a-854a-003fda613a47.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;輕裘，&lt;/strong&gt;輕軟的皮衣。皮革處理得輕軟，越貴重。&lt;strong&gt;伐，&lt;/strong&gt;誇耀。施，散佈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這段對話很有意思。當是師生閒暇時，顏淵、子路兩人侍立孔子左右，隨時聽從使喚。這兩人與孔子比較親近，孔子也十分信任他倆，一文一武哼哈二將。顏回雖然比子路年紀小，入門也晚，但弟子記載時，卻將顏淵放在子路前面，説明顏淵的德行和學識得到了的其它弟子的普遍敬重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想來孔子心情不錯，很有興致，就問倆人，「你倆何不説説各自的志向？」子路是急性子，搶先表白説，「願意乘上馬車，穿上輕軟的皮衣，與朋友共同享用，用壞了也不後悔。」子路是性情中人，非常看重朋友之誼。與朋友在一起，就非常快樂。願意與朋友有難同當，有福同享。朋友之間，不分你我。但估計孔子認為這個格局有些小。孔子對弟子的期望是入仕當政，實現他以德治國的政治理想，以為這才能有益於社會。僅僅是接濟資助朋友，是實現不了以德治國的。子路肯定也沒多想，將自己最願意做的事當成了最應該去做的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顏回接着説道，「願意不誇耀自己做的好事，也不吹噓自己的功勞」。 顏回就比較會説話，如果他直説要為他人謀幸福，為天下立下功勞，也許會被人以為太狂妄。而迂迴遞進地説，做到了這些也不誇耀，就顯得很謙遜。一石二鳥，即表白自己願意有益於人，有功於社會，同時還很謙虛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子當然喜歡「不伐」這種品格，大家都「不伐」，功勞就歸於領導，有利於維護穩定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾以此稱讚魯國大夫孟之反。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「孟之反不伐，奔而殿。將入門，策其馬，曰：‘非敢後也，馬不進也！’」&lt;/strong&gt;（雍也第六）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一次魯國與它國交戰敗退，孟之反殿後，阻擋追兵，掩護前軍。快要到城門時，才快馬加鞭進得城來，邊策馬邊説，「不是我不敢於斷後，而是馬不快呀！」。故意掩飾自己的功勞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子認為他不誇耀不爭奪功勞，很好，值得讚賞。但他的表演不止於「不伐」。「伐」是進得城門，就高聲對兩旁觀看的人説，看我多勇敢，一個人在後面阻擋敵軍的追擊。「不伐」就是保持沉默，既不主動炫耀自己的功勞，也不否認自己的功勞。而他這是自我貶低，而把功勞讓給他人。可能是擔心功高震主，引來災禍，故出此言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顏回的這番話肯定很得孔子歡心，可能孔子對他的話的反應就比子路的要積極些，神態上會有所表現和差異。可能子路説完孔子沒什麼反應，甚至臉露不屑之態，你就這點出息？而顏回説完，則微微點頭，臉路愉悦之色。於是子路又不服氣了。有次也是孔子稱讚顏回「用之則行，舍之則藏」，子路就説，「子行三軍，則誰與？」於是子路就直問孔子，那老師你的志向是什麼呢？想聽你也説説」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子就説：「我的心願是讓天下的年老者能安享晚年，讓朋友們相互信任，讓年少者得到關懷照顧。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子這志向可謂大矣！簡而言之，他的志向就是讓當政者施行仁道而達實現天下太平，社會大同。孟子所説，「孟子曰：「老吾老以及人之老，幼吾幼以及人之幼，天下可運於掌」（《孟子梁惠王·上》），可能就源自孔子這句話。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;立志是很重要的，能激發人的鬥志和潛力。現在的年輕人也可能會被老師，父母或其它長輩問到志向。而現在，通常就將志向理解為長大後想做什麼職業，如做科學家，醫生，教師、軍人或警察之類，或者當官。這會隨着人的成長或機遇環境而變化，但宜於儘早找準自己的職業方向。不然，就會有所荒廢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而像顏回和孔子所言的志向，現在通常會被認為是大而不當，太不具體了。但一個社會，總是需要一些有遠大抱負的精英分子，來引導社會的變化。他們或者成功了，或者失敗了。或者當時失敗了，但卻影響了後世，如孔子本人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 7 月 8 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/08/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-85-%E5%90%84%E8%A8%80%E5%B0%94%E5%BF%97-%E5%AD%94%E5%AD%90%E4%B8%8E%E5%BC%9F%E5%AD%90%E9%97%B4%E7%9A%84%E9%97%B2%E8%B0%88%E4%B8%8E%E4%BA%A4%E5%BF%83.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/08/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-85-%E5%90%84%E8%A8%80%E5%B0%94%E5%BF%97-%E5%AD%94%E5%AD%90%E4%B8%8E%E5%BC%9F%E5%AD%90%E9%97%B4%E7%9A%84%E9%97%B2%E8%B0%88%E4%B8%8E%E4%BA%A4%E5%BF%83.html</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 01:06:59 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>第五日|漸行漸遠</title>
            <description>&lt;p&gt;17 歲離家去遠方讀大學，不記得有離愁別緒。大概早渴望着飛出家門，去看一看外面的世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;父親送我去，坐 40 個小時的火車。在那漫長的旅途中，也不記得父子之間有過什麼交流，和往常一樣。只記得他跟別人説，我要去讀的，是重點大學。正好對方是大學所在城市的人，一切瞭然於胸。我那時候也啥都不懂，要是現在，肯定會想找個地縫鑽進去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;後來常常回家，又常常離家。回家自然是懷着期待的，能吃到老媽做的面，街上賣的釀皮子和豆腐腦，能看到陽光和雪。我在一年難得幾天見到太陽的城市讀書，但那時候好像也無所謂，不像現在，動不動跟人説這裏的冬天要不得。可是還是記得有一次，行駛着的火車車窗裏，突然射進早晨的陽光，車廂裏瞬間爆發出歡呼。天下苦陰霾久亦。離家通常也是高高興興的。我在以嗜辣聞名的城市讀書，但每次返校，老媽要炒一罐頭瓶的幹辣椒給我帶着。到學校夾饅頭吃。我後來常跟怕吃幹辣椒的人説，炒幹辣椒很有嚼勁，不信你試試，像嚼腳指甲。老媽很喜歡送人，每次送到大路上，在北方寒冷的清晨等長途汽車的到來。有時候等一兩個小時，叫她先回家，她不肯，非要送上車。終於等來了，坐上車，幾個小後再轉火車。火車上人真多啊那個年代，常常坐下來幾個小時一動不能動。幹什麼呢？那時候又沒手機。忘了。大概就是靠着椅背打瞌睡。通常要過了廣元，車廂裏才稍微鬆快一點。我還記得每次路過江津，我就想起江津。那時候，中國足球隊的守門員就叫江津，不知道是不是江津人。他後來蹲了監獄，因為打假球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要再過了一些年份，經歷了死別，生離才漸漸讓人難受。常常要掉眼淚，常常拒絕掉老媽漫長的送別，常常拖着箱子頭也不回趕緊走，生怕她追上來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再後來，父母也離了家。那家便漸漸在現實裏，也在記憶裏荒蕪了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我哥很在意老家的屋子，總説他退休了要回去住。我總説，那你多操心吧，我是不會了。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/07/MATTERS-%E7%AC%AC%E4%BA%94%E6%97%A5-%E6%B8%90%E8%A1%8C%E6%B8%90%E8%BF%9C.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/07/MATTERS-%E7%AC%AC%E4%BA%94%E6%97%A5-%E6%B8%90%E8%A1%8C%E6%B8%90%E8%BF%9C.html</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 09:55:25 GMT</pubDate>
            <author>阿布拉赫</author>
        </item>
        <item>
            <title>夜襲邯鄲機場與夜襲陽明堡機場的檔案記錄比較</title>
            <description>&lt;h2&gt;1.6&amp;nbsp; 陽明堡和邯鄲機場夜襲&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;八路軍陳錫聯部（一二九師七六九團）自稱， 1937 年 10 月 19 日夜襲陽明堡機場的戰鬥中該部用手榴彈炸燬敵機 24 架。可是若核對日軍檔案中的戰損記錄，可見除了一處損失補充文件提及的，一架 93 式雙引擎輕爆機在陽明堡機場遭到敵襲擊「大破」外&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@jiangkeshi/%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%82%AF%E9%83%B8%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E4%B8%8E%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%98%B3%E6%98%8E%E5%A0%A1%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E7%9A%84%E6%A1%A3%E6%A1%88%E8%AE%B0%E5%BD%95%E6%AF%94%E8%BE%83-bafybeig5fyzditzefzm4gxp4omm3qea2t6yzjfhhbvzb76rxdmwt7lvgra#_ftn1&quot;&gt;[1]&lt;/a&gt;，並不見有別的記載。現存北支那方面軍的作戰檔案中，重要的關聯史料有《第一軍機密作戦日誌》，《第一軍戦時旬報》，和方面軍臨時航空兵團春田（藤田）飛行團）《戰時旬報》等幾種，特別是《第一軍機密作戦日誌》內容非常詳細，逐日記錄，每日內容量多達數十頁，對當天發生的重要戰事無所不漏，幾乎都有詳細記載。但以上幾種資料中，並沒有一處觸及過八路軍夜襲陽明堡機場的事件。不會是事件不存在，只不過如上述考證結果，宣傳水分太大，實際上未給日軍造成實質性損失，所以未有記錄價值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相反，複數資料卻都詳細記錄了約三週後發生的，國軍關麟徵部（25D150R 梁智偉營）對邯鄲機場的夜襲。此戰鬥中，國軍方面稱「焚燬日軍包括重轟炸機一架在內的 6 架飛機」。對此，日軍方面當事者藤田飛行團，最終也記錄了 92 式偵察機「大破一，中破一，小破三」的損失。在此，可發現自報的戰果和日軍的戰損記錄十分接近，即此戰鬥內容基本上得到了敵方戰損記錄的佐證，並不見八路軍的陽明堡夜襲那樣過大誇張。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日軍的作戰檔案不僅記錄了邯鄲機場夜間襲擊帶來的戰鬥損失，對翌日如何調兵佈置機場警備，反擊、掃蕩敵部隊，又如何補缺損失，繼續執行偵察任務的行動部署也都有詳細記錄。邯鄲機場的敵夜襲和發生的飛機損失，使航空兵團首腦十分震驚，其影響，之後波及到整個兵團的新機場的警備體制變化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為何日軍的檔案對邯鄲機場夜襲有明確記錄，而對戰果報為其四倍的八路軍陽明堡機場夜襲無任何反應？原因只有一個，即陽明堡的戰果報告不真實。否則日軍的檔案記錄絕不會忽視這一驚天動地的毀機 24 架的大事件。24 架飛機的數量，相當於擔當正太，同蒲線戰場作戰的儀峨飛行團戰鬥力約 2/5，約等於在整個華北地區作戰的北支那方面軍臨時航空兵團所擁有飛機總數（180 架）的約 7-8 分之一。並超過了儀峨第一飛行團所擁有的全部輕爆機（編制 18 架，除去損失為 14 架）近倍。若數字面小打小鬧，此類僅內部流通的宣傳笑話也許會被歷史掩蓋，超越了底線，再搬到軍史，戰史和思想教育的課本中，就避免不了來自學界的考證，反駁了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本節目的，是以日軍檔案記錄為中心，比較邯鄲機場夜襲和陽明堡機場夜襲的日中兩方記錄內容。並藉此機會瞭解此階段日軍航空作戰面的戰略，機場的使用方法和特徵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;先介紹、分析一下國軍方面對關麟徵第二十五師梁智偉營夜襲邯鄲機場的記錄。有關邯鄲機場的夜襲，由於屬於國民黨軍的戰績，共產黨的抗戰史中幾乎沒有過任何觸及。在國內也鮮有人知道此戰鬥存在。國民政府方面對此戰鬥雖有記錄，但也沒有像共產黨方面那樣進行過大肆誇張，宣傳。即使在當時，從獲得軍委會的賞金數量比（陽明堡 20000 元，邯鄲 6000 元）來看，也遠遠不如八路軍陽明堡夜襲有名。在國內，直至文革後大量出現的文史資料中，才可以看到舊國軍關係者提供的幾個故事性斷片&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@jiangkeshi/%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%82%AF%E9%83%B8%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E4%B8%8E%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%98%B3%E6%98%8E%E5%A0%A1%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E7%9A%84%E6%A1%A3%E6%A1%88%E8%AE%B0%E5%BD%95%E6%AF%94%E8%BE%83-bafybeig5fyzditzefzm4gxp4omm3qea2t6yzjfhhbvzb76rxdmwt7lvgra#_ftn2&quot;&gt;[2]&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;1.6.1&amp;nbsp; 國內的記錄&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;先看一看國民黨方面有關夜襲邯鄲機場的報導：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《上海申報》11 月 16 日，1937 年 10 月 15 日中央社消息：&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;我某軍派部隊一營，於十四日夜襲擊邯鄲敵機場，炸燬敵機六架，汽油千餘箱，及飛機炸彈多枚，我軍此次英勇動作，營長負傷，連排長三員，士兵百餘人傷亡，某長官據報後，當即傳令嘉獎，並予該營長以記名團長待遇，傷亡官兵，皆優予撫卹。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;陽明堡夜襲成果因疑惑重重，國軍方面遲遲不肯表態承認，對比之下，邯鄲機場夜襲，在中央社的電訊消息發佈時，軍委會方面已確認了戰果，決定了表彰，嘉獎，撫卹。可見對消息源的信賴程度。台灣國史館的檔案中也有以下三封電報記載了夜襲邯鄲機場之件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11 月 14 日，關麟徵致蔣委員長電文：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;…二，邯鄲以西敵之飛機場已於文〈12 日〉晚被我廿五師梁營攻佔。焚燬敵機六架，內有三摩托重轟炸機一架，汽油千餘箱及炸彈庫。並獲步槍十隻支。該營長負傷，官兵傷亡百餘。敵傷亡尤重。三，磁縣城北敵之機場，我第二師於元〈13 日〉夜派隊襲擊。一部已攻入敵機場，彼我混戰，槍炮火毀及敵機不少…職關麟徵叩，寒戌〈14 日 19-21 時〉印&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@jiangkeshi/%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%82%AF%E9%83%B8%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E4%B8%8E%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%98%B3%E6%98%8E%E5%A0%A1%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E7%9A%84%E6%A1%A3%E6%A1%88%E8%AE%B0%E5%BD%95%E6%AF%94%E8%BE%83-bafybeig5fyzditzefzm4gxp4omm3qea2t6yzjfhhbvzb76rxdmwt7lvgra#_ftn3&quot;&gt;[3]&lt;/a&gt;。（標點為引用者加）&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;這應是現存資料中最早的一份戰果報告。稱「焚燬敵機六架」。「三摩托」是三引擎之意，據筆者調查日本陸軍飛機種類中並沒有 3 引擎重爆機。考慮此處是對「93 式兩引擎重爆機」的誤記。此電報中還報告了翌日（13 日）夜對磁縣城北敵機場的另一次夜襲，但沒有觸及擊毀飛機數字。再看另一個電報：&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/de2b2203-e840-44a2-ac9a-40f1b72f41c0.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;圖表 1-59 11 月 15 日，前敵指揮，平漢方面第一戰區司令長官程潛致蔣介石電報&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;（前略）…三，關麟徵軍文晚廿五師之梁營襲擊邯鄲敵機場敵機三架（內中轟炸機一）毀敵機三架〈原文如此〉。並將汽油彈藥燃着延燒至元午未熄 ，此外尚獲步槍十餘支輕機槍數杆。 …元晚第二師以一部夜襲磁縣敵機機〈場〉，以人數過少雖衝入機場但遭敵之抵抗未奏全功。惟雙方槍炮射擊敵機已受重大損失。以上已分別獎勵以資激勸 &amp;nbsp;謹聞 &amp;nbsp;職程潛，刪〈15 日〉參印&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@jiangkeshi/%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%82%AF%E9%83%B8%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E4%B8%8E%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%98%B3%E6%98%8E%E5%A0%A1%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E7%9A%84%E6%A1%A3%E6%A1%88%E8%AE%B0%E5%BD%95%E6%AF%94%E8%BE%83-bafybeig5fyzditzefzm4gxp4omm3qea2t6yzjfhhbvzb76rxdmwt7lvgra#_ftn4&quot;&gt;[4]&lt;/a&gt;。（標點為引用者加）&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;此電文語義有不通處，毀敵機數是否為六架不明。但指出引燃、引爆機場的汽油，彈藥，延燒持續到翌日中午之件。給人一種將所有飛機徹底摧毀之印象。同時此電中否認了前日關麟徵報告中的磁縣機場襲擊的戰績，稱「未奏全功」，即未能給敵機造成損失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據日軍方面記錄，磁縣機場 11 月 14 遭敵襲擊，「午前一時頃開始，持有迫擊炮之敵來襲我磁縣車站，北門，及飛機場，另有敵百名襲擊雙廟（磁縣南 9 公里），至拂曉時分被我擊退」&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@jiangkeshi/%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%82%AF%E9%83%B8%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E4%B8%8E%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%98%B3%E6%98%8E%E5%A0%A1%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E7%9A%84%E6%A1%A3%E6%A1%88%E8%AE%B0%E5%BD%95%E6%AF%94%E8%BE%83-bafybeig5fyzditzefzm4gxp4omm3qea2t6yzjfhhbvzb76rxdmwt7lvgra#_ftn5&quot;&gt;[5]&lt;/a&gt;。此防衞戰中，磁縣守備隊的步兵第十五聯隊戰死 2，傷 3 名（其中 1 名戰傷死）。根據《官報》記錄，死者為步兵第十五聯隊（14D）的金子光佐，新井寧義上等兵（14 日戰死），新島茂上等兵，16 日戰傷死&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@jiangkeshi/%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%82%AF%E9%83%B8%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E4%B8%8E%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%98%B3%E6%98%8E%E5%A0%A1%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E7%9A%84%E6%A1%A3%E6%A1%88%E8%AE%B0%E5%BD%95%E6%AF%94%E8%BE%83-bafybeig5fyzditzefzm4gxp4omm3qea2t6yzjfhhbvzb76rxdmwt7lvgra#_ftn6&quot;&gt;[6]&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日 11 月 15 程潛致蔣介石電報：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;密據關軍長覃酉〈13 日 17-18 時〉寒戌〈14 日 19-20 時〉電稱 ：第二十五師一百五十團第三營營長梁智偉，率該營於真〈11 日〉晚破壞邯鄲南之鐵道橋及公路橋後，復獨斷專行於文晚襲擊邯鄲西之敵飛機場。激戰四小時擊潰其守兵後焚燬敵機六架，汽油千餘箱及炸彈庫等，延至元（13 日）午汽油仍在燃燒。計是役斃敵無算，奪獲步槍 15 支，該營長負傷不退。陣亡連長一員，傷排長三員，傷亡士兵百餘名。…該兩遊擊隊均能激勵忠勇，奮鬥犧牲，克奏大敵。燒燬敵機尤甚嘉尚。除由本部發給養傷費五百元以記名團長任用…外，其燒燬之敵機六架請按軍委會規定賞金每架一千元分給該營官兵… 職程潛 &amp;nbsp;刪戌（15 日 19-21 時）參印&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@jiangkeshi/%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%82%AF%E9%83%B8%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E4%B8%8E%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%98%B3%E6%98%8E%E5%A0%A1%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E7%9A%84%E6%A1%A3%E6%A1%88%E8%AE%B0%E5%BD%95%E6%AF%94%E8%BE%83-bafybeig5fyzditzefzm4gxp4omm3qea2t6yzjfhhbvzb76rxdmwt7lvgra#_ftn7&quot;&gt;[7]&lt;/a&gt; （標點為引用者加）&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;此電，是確定戰果後的請功報告。確定了六架敵機被焚燬的事實。對指揮官梁智偉除進行了撫卹、晉升待遇外，還按軍委會規定申請了毀敵機之賞金。6 架飛機共 6000 元，以資賞該部隊官兵。擊毀敵機六架的數字不像八路軍虛報的 24 架（陽明堡），本身並不離奇，又有汽油，彈藥延燒至次日中午的場景佐證，所以第一戰區司令長官程潛很快確定了戰果，除撫卹嘉獎外，特地呈報軍委會申請獎金。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;1.6.2 日軍的檔案記錄&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;再看一下日軍檔案對此戰鬥的記錄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1《第一軍機密作戦日誌》11 月 13 日條&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;…昨 12 日夜，邯鄲飛機場遭到少數敵部隊攻擊，敵發射的迫擊炮彈命中並引爆我炸彈庫，飛機三架大破，兩架小破 （〈原注〉此炸彈未裝起爆雷管，從物理學講不應起爆，可實際被引爆）。據信來襲之敵為以武安縣作根據地的關麟徵部。本應由第十四師團擔任掃討，由於該師團參加大名地方戰鬥兵力盡被抽出，鐵路沿線方面守兵不足。為此先按別紙命令（《一軍作命甲第 133 號》）急派石家莊步兵第七十七聯隊一大隊，配聯隊炮一小隊用鐵路運輸至邯鄲，進入第十四師團長指揮下。（昭和 13 年 2 月 14 日的追記內容）：&lt;strong&gt;此事件發生給與航空兵團首腦巨大沖擊，致使其從此事件以後不斷強硬地要求超出實際需要的機場守備兵力&lt;/strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@jiangkeshi/%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%82%AF%E9%83%B8%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E4%B8%8E%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%98%B3%E6%98%8E%E5%A0%A1%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E7%9A%84%E6%A1%A3%E6%A1%88%E8%AE%B0%E5%BD%95%E6%AF%94%E8%BE%83-bafybeig5fyzditzefzm4gxp4omm3qea2t6yzjfhhbvzb76rxdmwt7lvgra#_ftn8&quot;&gt;[8]&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/ec4c2e19-20a1-45c4-ba18-6c7ef7353d65.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;圖表 1-60 《第一軍機密作戦日誌》卷首&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上記錄中的《一軍作命甲第 133 號》發佈於夜襲次日的 11 月 13 日 1500，於石家莊司令部。內容為調動兩大隊步兵警戒邯鄲地區。戒備「東進中」的關麟徵第二十五師對邯鄲的來犯。從此文件中也可得知，邯鄲地區日軍守備部隊稀少，事件當天，「邯鄲僅有步兵一中隊，擔任城內及機場警備」&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@jiangkeshi/%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%82%AF%E9%83%B8%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E4%B8%8E%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%98%B3%E6%98%8E%E5%A0%A1%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E7%9A%84%E6%A1%A3%E6%A1%88%E8%AE%B0%E5%BD%95%E6%AF%94%E8%BE%83-bafybeig5fyzditzefzm4gxp4omm3qea2t6yzjfhhbvzb76rxdmwt7lvgra#_ftn9&quot;&gt;[9]&lt;/a&gt;。即機場守備兵力，加航空兵自衞人員也不會超過 5-60 人（即一小隊）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《第一軍機密作戦日誌》記錄，事件後第一軍方面善後的具體調兵部署如下：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;1. 將 20D 步兵第七十七聯隊（鯉登行一大佐）的一大隊，配屬聯隊炮一小隊用鐵路運輸至邯鄲，進入第十四師團長指揮下（811 頁）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.野戰重炮兵第六聯隊第一大隊一中隊（四門），13 日午後 1 時到達邯鄲車站後，立刻進入邯鄲兵站支部長指揮下，嚴密警戒武安南方（邯鄲西方約 30 公里）之敵對邯鄲的進犯（813 頁）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.遠山支隊（第十四師團步兵第五十聯隊（遠山登大佐）一大隊，配屬輕裝甲車一小隊）預計 11 月 14 日到達邯鄲，擔任警備、掃蕩戰鬥指揮（816 頁）。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;以上即是日軍第一軍對管下邯鄲機場夜襲的記錄，十分詳細，不僅記錄了損失程度，更有軍一級的作戰（調兵）命令發佈，和在 「邯鄲，沙河一帶加強」警備、掃蕩的部署。文件中「飛機三架大破，兩架小破」的損失記錄與關麟徵部的報告十分接近。但此數字僅僅是日記當天的速報，並不準確，應以一週之後航空兵部隊自己的檢證記錄為準。以下再看一個別檔資料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2，《第一軍戦時旬報》（第１２號）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;資料為第一軍參謀部作戰課（第一課）的旬報記錄，並不甚詳細，但同樣記錄了邯鄲機場夜襲的損害和之後的戰鬥部署如下：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;昨夜邯鄲飛機場遭到一部敵之攻擊，飛機數架遭到損害，本日以偵察機在邯鄲西方偵察，發現武安方面有東進之敵部隊。為此下達《一軍作命第 133 號》，立即派出鯉登部隊步兵一大隊，附聯隊炮一小隊前往邯鄲赴援&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@jiangkeshi/%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%82%AF%E9%83%B8%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E4%B8%8E%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%98%B3%E6%98%8E%E5%A0%A1%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E7%9A%84%E6%A1%A3%E6%A1%88%E8%AE%B0%E5%BD%95%E6%AF%94%E8%BE%83-bafybeig5fyzditzefzm4gxp4omm3qea2t6yzjfhhbvzb76rxdmwt7lvgra#_ftn10&quot;&gt;[10]&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.　藤田飛行團的記錄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為了瞭解夜襲機場背景，先看一下藤田飛行團的概況。該飛行團的戰時旬報，是記錄邯鄲機場夜襲事件最詳細的檔案資料。藤田飛行團是北支那方面軍臨時航空兵團第四飛行團的代稱，飛行團長藤田朋少將。1937 年 11 月 8 日，即邯鄲夜襲戰鬥前一週剛剛走馬上任。其前任飛行團長為春田隆四郎少將，11 月 1 日，因晉升陸軍中將調離崗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北支那方面軍臨時航空兵團的主力中有兩個飛行團，另外一個是前述和陽明堡機場有關的第一飛行團（儀峨徹二少將）。第一飛行團飛行第五大隊第一中隊，是三週前在陽明堡機場遭到八路軍夜襲的當事部隊。至九月中旬，臨時航空兵團中，第一飛行團（儀峨）下屬飛行第五大隊（輕爆機），第八大隊（戰鬥機），獨立第三中隊（重爆機）。第四飛行團（春田）下屬第七大隊（偵察機），第九大隊（輕爆機），獨立第九中隊（戰鬥機），此外還有兵團直轄的飛行第一大隊（偵察機），第三大隊（偵察機），第六大隊（重爆機）&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@jiangkeshi/%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%82%AF%E9%83%B8%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E4%B8%8E%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%98%B3%E6%98%8E%E5%A0%A1%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E7%9A%84%E6%A1%A3%E6%A1%88%E8%AE%B0%E5%BD%95%E6%AF%94%E8%BE%83-bafybeig5fyzditzefzm4gxp4omm3qea2t6yzjfhhbvzb76rxdmwt7lvgra#_ftn11&quot;&gt;[11]&lt;/a&gt;。三部分合計約 20 中隊，各種飛機 180 餘架。平均每飛行團擁有各種飛機約 60 架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從臨時航空兵團（徳川好敏中將）的作戰分工面看，第四飛行團的主要任務是協助第二軍（西尾壽造中將）津浦線方面作戰，第一飛行團協助第一軍（香月清司中將）平漢線方面作戰。兵團直轄部隊則隨機應變，按作戰需要臨時出動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1937 年 10 月下旬，由於第五師團太原方面（忻口）戰局日趨緊迫，航空兵團抽調平漢線方面第一飛行團主力支援山西（正太線）作戰，發生了儀峨飛行團兵力不足現象。為此，臨時航空兵團將津浦線方面第四飛行團主力調到平漢線方面補空。春田第四飛行團於 10 月 27 日接到調動命令，28 日從根據地天津，廊坊等地機場向石家莊機場集結。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從春田飛行團戰鬥旬報中可確定 10 月底，其兵力有第一飛行大隊（柴田）的偵察機一中隊，第二飛行大隊（近藤）的戰鬥機一中，隊，第三飛行大隊（慄山）的偵察機一中隊，第九飛行大隊 (中富) 的輕爆機兩中隊，及獨立飛行第九中隊（秋田，戰鬥機，）共六個中隊，約 60 架飛機（定員數）。此時，所屬第七飛行大隊（中平元量大佐）的偵察機兩中隊，仍留在津浦線方面繼續為第二軍服務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;來到平漢線地域的第四飛行團主要任務為，1. 協助正太方線方面第二十師團（娘子關）攻擊， 2.協助平漢線第十四師團，第一〇八師團的彰德（安陽），大名方面的偵察，聯絡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4.邯鄲機場的特徵&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平漢線方面第一軍作戰用的飛機場，有南苑，保定，石家莊機場等處。南苑是最早使用的後方基地，而石家莊機場於 10 月中旬才入手開始使用，成為前線作戰用基地。按日軍記錄，石家莊有東，西兩處機場，主要飛機都在此集結、駐留。11 月前後，作戰用前進機場為可確認有平定，邯鄲，磁縣三處。順德（邢台）附近，也有一處正在興建中的機場。平定機場在石家莊西約 80 公里處山區，被使用於攻擊娘子關，太原方面作戰。邯鄲機場在石家莊南 160 公里處，主要協助在彰德，大名方面作戰部隊的行動。此時，前進機場主要作為戰鬥，爆擊的中繼地，偵察的起落地，進行油脂，彈藥補充等，並沒有定期駐留部隊。磁縣機場在邯鄲南 30 公里磁縣城北，屬於第一軍最前線機場，作為攔截敵戰鬥機用的隱藏地。此兩處機場都不大，日軍記錄中，對邯鄲，磁縣機場也有「潛伏」機場之稱呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有關邯鄲機場的具體位置，日軍沒有詳細地點記錄。但多處資料都稱在「邯鄲西方」。據夜襲機場的國軍指揮官梁智偉之弟梁智輝 1990 年的口述，具體位置在「霍北村」附近&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@jiangkeshi/%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%82%AF%E9%83%B8%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E4%B8%8E%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%98%B3%E6%98%8E%E5%A0%A1%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E7%9A%84%E6%A1%A3%E6%A1%88%E8%AE%B0%E5%BD%95%E6%AF%94%E8%BE%83-bafybeig5fyzditzefzm4gxp4omm3qea2t6yzjfhhbvzb76rxdmwt7lvgra#_ftn12&quot;&gt;[12]&lt;/a&gt;。今日的霍北村位置於邯鄲車站西約 7 公里處，和日軍記錄的邯鄲西方相符，所以筆者認為此情報是準確的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;守備邯鄲機場的是哪一部隊？具體不詳。可以肯定不會是配屬給藤田飛行團的守備部隊，即不是第七師團後備步兵第三大隊第三中隊（古畑）。據藤田飛行團記錄，古畑守備中隊此時於根據地的河北廊坊機場擔任警戒（823 頁）。由於第四飛行團協助平漢線作戰屬於臨時行動，所以警備隊並沒有同行。會不會是同第七師團後備步兵第三大隊的其他部隊？筆者查找了北支那方面軍兵站監部的作戰記錄，並沒有發現有關邯鄲機場的戰鬥。所以考慮邯鄲機場的守備隊是作戰地域第十四師團等派出的臨時部隊。前述《第一軍機密作戦日誌》中，有事件當天，「邯鄲僅有步兵一中隊，擔任城內及機場警備」的記述（813 頁） 。從此可判明機場守備隊，是奉命守備邯鄲的第十四師團步兵（15i 或 50i）的一部分。從機場警備隊的平均規模數看，守備此類機場的同陽明堡機場一樣，最多也只有約一小隊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5.《藤田飛行団司令部戦時旬報》第（７號） １１月中旬&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下面看看，藤田飛行團的旬報記錄內容。春田飛行團（11 月 8 日易名藤田飛行團）於 10 月 28 日以後進入戰鬥配置，飛行第一大隊（柴田）的偵察機一中隊，被用於太原地區地形敵情搜索。 飛行第三大隊（慄山）的偵察機一中隊分為兩處，主力在娘子關附近協助第二十師團作戰，「&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.jacar.archives.go.jp/aj/meta/listPhoto?NO=6&amp;amp;DB_ID=G0000101EXTERNAL&amp;amp;ID=%2524_ID&amp;amp;LANG=default&amp;amp;image_num=7&amp;amp;IS_STYLE=default&amp;amp;TYPE=PDF&amp;amp;DL_TYPE=pdf&amp;amp;REFCODE=C16120312200&amp;amp;CN=1&quot;&gt;一部駐邯鄲機場協助 14D 及 108D 方面作戰」。 第九飛行大隊的兩中隊（輕爆機），擔任截擊 20D 方面退卻之敵和爆擊鐵道任務，而飛行第二大隊（戰鬥機），也將數架飛機潛伏於磁縣機場，等待捕捉來襲敵機。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11 月 1 日後，潛伏於磁縣機場的飛機晝間增加到 6 架，夜間停留 3 架。此機場，在邯鄲機場受到夜襲第二天 13 日夜，同樣也遭到國軍關麟徵部隊的夜襲，只不過沒有造成飛機損失（有數名人員傷亡）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/97b97773-fc92-4e7b-bb73-1c5cf1a07538.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;圖表 1-61 藤田飛行團 11 月中旬行動概要表&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從日軍記錄得知，經常使用邯鄲機場的是慄山飛行第三大隊的衣川偵察機中隊。11 月 2 日後開始利用邯鄲機場，協助第十四，第一〇八師團方面戰鬥。11 月 3 日，曾有「於邯鄲機場出動三架次，配合 14D，108D 搜索彰德，大名，廣平方面敵情」的記載（見下表）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此時，慄山部隊的 9 架偵察機飛機分散於石家莊，平定，邯鄲三處，中隊全體每日出動次數平均在 10 架次前後。前進機場是按任務選擇使用的機場，沒有爆擊任務時，每天平均僅有 3-4 架次偵察機起落。11 月 8 日，藤田朋少將接任春田隆四郎擔任第四飛行團長後，偵察機開始頻繁利用邯鄲機場，11 月 10 日，從邯鄲&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.jacar.archives.go.jp/aj/meta/listPhoto?NO=7&amp;amp;DB_ID=G0000101EXTERNAL&amp;amp;ID=%2524_ID&amp;amp;LANG=default&amp;amp;image_num=6&amp;amp;IS_STYLE=default&amp;amp;TYPE=PDF&amp;amp;DL_TYPE=pdf&amp;amp;REFCODE=C16120312100&amp;amp;CN=1&quot;&gt;機場的出動為 6 架次（810 頁表）。&lt;/a&gt;11 月 11 日從邯鄲機場的出動為 9 架次，11 月 12 日（夜襲當日）出動為 8 架次。此時有 6-7 架偵察機夜間也駐留於邯鄲機場，以致 11 月 12 日夜，遭到國軍部隊襲擊出現重大損失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下面是藤田飛行團戰鬥旬報中有關邯鄲機場夜襲的記錄部分：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;11 日午前發現從嵩城，晉縣西進之敵約千名，航空部隊對此進行爆擊。為防止敵來犯，…在機場，宿營地嚴加警戒過夜。見敵活動停止，搜索結果也未見敵情變化，遂逐漸減少警戒兵力，為防萬一，在機場周圍增加設置了散兵壕，鐵絲網，障礙等設置，並將燃料，炸彈分離保存…&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;不料 12 日夜，邯鄲飛機場遭到從同地西方山地（武安方向）前來的敵部隊襲擊，機場警備步兵及飛行部隊人員應戰數小時後將其擊退。戰鬥中敵迫擊炮彈擊中我堆積燃料，引起火災，炸彈的一部分亦被引爆。飛行第三大隊第一中隊的飛機（92 式偵察機）受到損害。計大破一，中破一，小破三（在修理後翌日飛回石家莊）。戰鬥後同中隊可使用的飛機數量僅剩一架，任務遂行困難。為此，飛行團將第一大隊一部派往支援，接替對前線兩師團的作戰協力任務…&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;即翌戰鬥後 13 日，邯鄲機場的慄山部隊僅剩下一架飛機可以出動，進行了三次起落。雲：「用機一架搜尋邯鄲西部山地及協助 14D 與石家莊，邯鄲間聯絡」。前來補充，協助其完成偵察任務的是從飛行第一大隊（柴田）臨時抽調的偵察機，數量不詳，13 日來到邯鄲機場共出動 9 架次。同日，飛行第九大隊的輕爆機兩中隊，為了報復掃蕩，也趕到邯鄲機場集結，共出動 22 架次對廣平，武安（關麟徵部）方向之敵進行了集中爆擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可見 11 月 12 日的夜襲和汽油，炸彈引火，並沒有毀壞機場的作戰機能。推測火災發生地僅為彈藥，汽油堆放處，且不會一直持續到「第二天正午」，否則會影響到 13 日多架次飛機的起落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從以上旬報記錄中可得知，飛行第三大隊的偵察機一中隊（編制定數 9 架）中，12 日夜有 6 架駐留於邯鄲機場（不否認 6 架是中隊實際所有總數）。在襲擊中 5 架損傷。但飛機並沒有被焚燬，第二天應急處置後（小破的三架？）自力返回石家莊機場修理。此旬報的記錄、做表完成在夜襲事件後 11 月 20 日，又是飛行團自己確認後所作，所以戰損情報應是最精確的。可見，機場的一中隊大部分飛機（5 架），在敵夜襲中不同程度受損，成為驚動臨時航空兵團和第一軍首腦的理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，此日慄山大隊藤林保之大尉在陣中日記中載：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;在邯鄲機場的第×中隊，前日深夜遭敵襲擊，飛機場中落下的敵迫擊炮彈引燃火災，……。飛機場警備特徵，是以極少數兵力警備廣大地域，很容易成為敵遊擊襲擊戰對象。我曾提議將機場周圍數公里內村落全部燒光，杜絕敵襲擊機會，可是此提議一直未得到上級認可&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@jiangkeshi/%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%82%AF%E9%83%B8%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E4%B8%8E%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%98%B3%E6%98%8E%E5%A0%A1%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E7%9A%84%E6%A1%A3%E6%A1%88%E8%AE%B0%E5%BD%95%E6%AF%94%E8%BE%83-bafybeig5fyzditzefzm4gxp4omm3qea2t6yzjfhhbvzb76rxdmwt7lvgra#_ftn13&quot;&gt;[13]&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;從內容判斷，藤林中隊此日並未在邯鄲機場駐機，內容是聽説的。具體的受害部分沒有記錄，以……表記，推測是出版時（1939 年）被出版審閲部門刪除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;1.6.3&amp;nbsp; 與陽明堡夜襲記錄作比較&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;如前述，10 月底，北支那方面軍臨時航空兵團的飛機總數約 180 架，卻需要擔當津浦，平漢，正太，同蒲 4 個戰線，近十個師團的作戰支援，所以上級非常重視航空部隊的戰力變化，幾乎對每架飛機損失都有記錄（每月平均損失約 15 架）。從前節的史料可見，特別對一次夜襲損壞 5 架飛機的邯鄲機場之件，給予了極高度重視。從損失，善後補充到次期報復作戰都留下了包括軍級命令在內的詳細記錄。一面，對時間面僅相隔三週，自稱一次戰鬥中「擊毀敵機 24 架」的八路軍陽明堡夜襲又有如何反應？下面用記錄了邯鄲機場夜襲的《第一軍機密作戰日誌》中，陽明堡夜襲前後內容做一個對比。因為日記內容詳細繁瑣篇幅冗長，只摘錄與航空兵部隊有關內容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.《第一軍機密作戦日誌，卷 4》&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@jiangkeshi/%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%82%AF%E9%83%B8%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E4%B8%8E%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%98%B3%E6%98%8E%E5%A0%A1%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E7%9A%84%E6%A1%A3%E6%A1%88%E8%AE%B0%E5%BD%95%E6%AF%94%E8%BE%83-bafybeig5fyzditzefzm4gxp4omm3qea2t6yzjfhhbvzb76rxdmwt7lvgra#_ftn14&quot;&gt;[14]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;10 月 17 日（夜襲前兩天）：本 17 日，位置於順德西南的新機場，東西約 150 米，南北 800 米，正急速建造中，…預定明日引入風向器等（88 頁）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 月 18 日（夜襲前一天）：1200 ，友軍輕爆 3 架，對五台爆擊中（109 頁地圖）。 板垣兵團來電：本日朝，見 Corsair〈美製〉六架來襲，我軍無損害（103 頁）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 月 19 日（八路軍陽明堡機場夜襲日）： 「昨 18 日森參謀報告，據赴第五師團方面聯絡的飛行團〈儀峨第一飛行團〉將校談…（下略）（123 頁）。 1000，《第一軍命令甲第 101 號》…，「第五師團依然在忻口鎮附近對敵展開攻勢，…據飛機偵察，五台之敵有向至娘子關方面調動之跡象」（128 頁）。1700，儀峨飛行團通報，「本朝以來，對 20D 右側支隊進行了偵察及威脅爆擊協力。對陽泉停止中敵列車實施爆擊，確實命中其中兩輛。對娘子新關及槐樹鋪村等實施爆擊」 (153-154 頁)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 月 20 日（夜襲後第一天）：〈坂垣兵團參謀長報告〉「航空部隊狀況：18,19 兩日午後 8-9 時，敵機對我第一線實施空襲，皆無損害」（169 頁）。〈筆者注，此空襲可見衞立煌與周恩來的電報，應是接到陽明堡大捷消息後衞立煌組織的空爆〉 。0910 我輕爆機對莊頭〈娘子關〉附近敵陣地實施空爆（171 頁，圖）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 月 21 日，1744 ，《方面軍作命第 87 號》。命令停止平漢線方面追擊，全力支援娘子關方面戰鬥，協助第五師團進入太原平地（177 頁 ）。 「臨時航空兵團主力協助忻口方面第五師團，一部用於正太線方面協助戰鬥」（ 179 頁）。 「山西方面第五師團正面敵機頻出，命令從 14D 方面轉屬高射炮協助防空」。（184 頁）。（此日從媒體記錄可確認陽明堡機場的戰鬥）&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;如以上內容所示，前後五天，記錄達一百餘頁的機密日誌中，並沒有一處提到陽明堡機場的夜襲和損失。只有之外的官報記錄（確定 19 日臨時航空兵團戰死三名）和飛機補充記錄中（確定 19 日，雙輕一架大破）觸及到陽明堡夜襲的存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於航空兵團比起一般部隊戰死人員少，飛機數也不多，所以出現大損失的戰鬥，有戰死者的戰鬥，很多都能查到詳細記錄。邯鄲機場夜襲即是一例。另外，邯鄲機場夜襲前 11 月 10 日，《官報》戰地其他死亡者欄也記錄過臨時航空兵團小田原正三曹長等 10 名人員的死亡。從 11 月 13 日《朝日新聞》第 2 面『敗殘兵に襲はる 島田部隊奮戦』第記事中，可知道是島田航空隊 10 日乘卡車通過彰德北大念村時遭到敵伏擊的戰死者。此戰鬥，被伏擊的島田隊（地勤），和從彰德來援的救援隊一起，在戰鬥中共戰死小田原正三曹長等 12 名。負傷上等兵小池文二等 5 名。此次戰鬥應是臨時航空兵團地上部隊一次性損失最大的戰鬥。擔任救援的駐彰德步兵第十五聯隊田島正雄也記錄了這次戰鬥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11 月 10 日接到報急，飛行隊地面聯絡班乘自動車兩台移動中，遭到攜有重機槍之敵 200 餘名的伏擊，內一台返回報告，剩下一台車及 15 名乘員全滅。立即出動救援，…全員中兩名失蹤，其餘全部戰死。遺體全身被刺刀戳成千瘡百孔…。11 月 11 日，失蹤者兩名，奇蹟般生還。&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@jiangkeshi/%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%82%AF%E9%83%B8%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E4%B8%8E%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%98%B3%E6%98%8E%E5%A0%A1%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E7%9A%84%E6%A1%A3%E6%A1%88%E8%AE%B0%E5%BD%95%E6%AF%94%E8%BE%83-bafybeig5fyzditzefzm4gxp4omm3qea2t6yzjfhhbvzb76rxdmwt7lvgra#_ftn15&quot;&gt;[15]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上可看到，只要「戰果」的事實存在，又不過大誇張，日軍的各種檔案的戰損記錄中一般不會查不到，查不到線索的，只能認為是所謂戰果的事實不存在或不真實。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;1.6.4&amp;nbsp; 邯鄲機場夜襲與陽明堡機場夜襲比較&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;若比較一下時間相隔僅三週的，八路軍與國民黨部隊的兩次夜襲機場戰鬥，可看到以下幾個特徵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.關於國軍梁智偉營的邯鄲機場夜襲，日軍戰損報告（損失 5 架）和國軍戰果報告（焚燬 6 架）結果十分接近。相比之下八路軍陳錫聯部隊的陽明堡機場夜襲，日軍的戰損記錄和八路軍的戰果報告之間有二十倍以上大差（大破一架對炸燬 24 架，傷亡 5 名對殲敵百餘），且陽明堡夜襲的毀機戰果僅來自於單方的目擊，觀察報告，並沒有任何可靠的證據和它方史料的佐證。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.對國軍夜襲邯鄲機場的戰鬥，日軍戰史資料中有明確記錄。相反，八路軍夜襲陽明堡機場的戰鬥，戰果等，在日軍的重要日誌中卻沒有留下任何痕跡。本文中出示的《第一軍機密作戰日誌》，戰鬥旬報等，都是有關方面的日記型記錄，包羅了每天發生的重大戰事。為什麼給日軍帶來 5 架飛機損失的邯鄲機場夜襲能詳細出現在複數檔案記錄中，而「戰果」報告為其 4 倍以上的陽明堡機場夜襲，日軍的同樣檔案卻沒有任何觸及？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.從磁縣，邯鄲機場夜間駐機僅有 3 架，或 6 架的記錄看，此類前進機場，作為中繼地主要作用是囤積航空用油脂，炸彈，以利於戰鬥中的起落，補給。由於機場規模和守備面的缺陷，沒有特殊情況夜間不會有大量駐機。前進機場更有明確的戰鬥指向性。邯鄲機場用於協助第十四，第一〇八師團的邢台，順德，大名方向作戰，平定機場用於協助第一〇九，第二十師團的正太線，娘子關方面作戰，陽明堡機場則被用於支援第五師團忻口方面作戰。從臨時航空兵團的兵力總數和平均部署面看，需要爆擊出動時，每一戰線配備兵力也只能在一中隊（編制數 9 架）以下。所以，陽明堡機場夜間駐機 24 架（約 3 中隊）的説法，不管從規模，還是從戰鬥實際需要面看，本身就十分離奇。之前曾有關東軍臨時飛行隊在此地支援原平鎮，崞縣，忻口（第一日）攻擊時規模不到一中隊，可確認有「兩編隊共 6-7 架」飛機，最大一日間「出動五回實施過 21 架次」轟炸&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@jiangkeshi/%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%82%AF%E9%83%B8%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E4%B8%8E%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%98%B3%E6%98%8E%E5%A0%A1%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E7%9A%84%E6%A1%A3%E6%A1%88%E8%AE%B0%E5%BD%95%E6%AF%94%E8%BE%83-bafybeig5fyzditzefzm4gxp4omm3qea2t6yzjfhhbvzb76rxdmwt7lvgra#_ftn16&quot;&gt;[16]&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.從檔案記錄中看，飛機並不是用輕武器（手榴彈，輕機槍等）能輕而易舉破壞的裝備。八路軍夜襲陽明堡的記錄中，日軍方面沒有記錄有炮擊。又未能起爆，引火，所以僅使用手榴彈，步槍，輕機槍，破壞力有限&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;而國軍的邯鄲機場夜襲，出動了數門迫擊炮，重機槍，炮擊併成功地引燃汽油，炸彈，造成延燒火災。但儘管如此，最終也沒有把飛機，機場完全破壞。遭到「小破，中破」的三，四架飛機，能於翌日經應急處置後，自行飛回 160 公里遠的石家莊機場修理。邯鄲機場本身，也沒有停止作戰機能。翌日一天內，至少有 30 架次以上的各種飛機繼續在此機場起落，對關麟徵部隊等進行報復性掃討，攻擊。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/fbc3bf5e-da26-4c70-b34c-36fd9303d2d2.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;圖表 1-62 機場守備專門的第七師團獨立後備步兵大隊的戰鬥記錄&lt;/strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@jiangkeshi/%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%82%AF%E9%83%B8%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E4%B8%8E%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%98%B3%E6%98%8E%E5%A0%A1%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E7%9A%84%E6%A1%A3%E6%A1%88%E8%AE%B0%E5%BD%95%E6%AF%94%E8%BE%83-bafybeig5fyzditzefzm4gxp4omm3qea2t6yzjfhhbvzb76rxdmwt7lvgra#_ftn17&quot;&gt;&lt;strong&gt;[17]&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從以上比較中，可看到在歷史記錄中「宣傳」所演出的巨大負面的效用。若有大規模宣傳，不存在的，或微小的勝利也會變為大捷，並通過教育刻印和戰爭無關的全體國民的腦中，變成為所謂的「神聖的民族記憶」。而若不宣傳，真實的勝利，也會被歷史所淹沒，被眾人所遺忘。戰史研究的目的，並不是被御用去宣傳那些用於教化國民的不真實的大捷，而是要利用史料證實，糾正記錄中的錯誤，澄清歷史真相。這裏被澄清的歷史真相，是真正夜襲敵機場並取得戰果的事蹟，並未發生在八路軍夜襲的陽明堡，而在國軍關麟徵部夜襲的邯鄲。而國民黨軍委會的評價和現代人的所謂「民族記憶」，卻被置於作假的宣傳者一方，此點，從當時的賞金分配額 20000 元（共）/6000 元（國），和今日的戰鬥知名度可一目瞭然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@jiangkeshi/%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%82%AF%E9%83%B8%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E4%B8%8E%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%98%B3%E6%98%8E%E5%A0%A1%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E7%9A%84%E6%A1%A3%E6%A1%88%E8%AE%B0%E5%BD%95%E6%AF%94%E8%BE%83-bafybeig5fyzditzefzm4gxp4omm3qea2t6yzjfhhbvzb76rxdmwt7lvgra#_ftnref1&quot;&gt;[1]&lt;/a&gt;昭和１３年 「陸支密大日記，第２號」(防衞省防衞研究所) 。JACAR(アジア歴史資料センター)Ref.C04120154900/1450 頁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@jiangkeshi/%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%82%AF%E9%83%B8%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E4%B8%8E%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%98%B3%E6%98%8E%E5%A0%A1%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E7%9A%84%E6%A1%A3%E6%A1%88%E8%AE%B0%E5%BD%95%E6%AF%94%E8%BE%83-bafybeig5fyzditzefzm4gxp4omm3qea2t6yzjfhhbvzb76rxdmwt7lvgra#_ftnref2&quot;&gt;[2]&lt;/a&gt; 《奇襲日寇機的梁智偉》《梅州文史》第九輯，1995 年。《抗日誌士梁志偉》《梅縣市文史資料》第 11 輯，1987 年。《出奇制勝的梁智偉》《黃埔》1994 年第二期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@jiangkeshi/%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%82%AF%E9%83%B8%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E4%B8%8E%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%98%B3%E6%98%8E%E5%A0%A1%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E7%9A%84%E6%A1%A3%E6%A1%88%E8%AE%B0%E5%BD%95%E6%AF%94%E8%BE%83-bafybeig5fyzditzefzm4gxp4omm3qea2t6yzjfhhbvzb76rxdmwt7lvgra#_ftnref3&quot;&gt;[3]&lt;/a&gt; 台灣國史館，數位典藏號：002-090200-00032-166.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@jiangkeshi/%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%82%AF%E9%83%B8%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E4%B8%8E%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%98%B3%E6%98%8E%E5%A0%A1%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E7%9A%84%E6%A1%A3%E6%A1%88%E8%AE%B0%E5%BD%95%E6%AF%94%E8%BE%83-bafybeig5fyzditzefzm4gxp4omm3qea2t6yzjfhhbvzb76rxdmwt7lvgra#_ftnref4&quot;&gt;[4]&lt;/a&gt; 台灣國史館，數位典藏號：002-090200-00032-169.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@jiangkeshi/%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%82%AF%E9%83%B8%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E4%B8%8E%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%98%B3%E6%98%8E%E5%A0%A1%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E7%9A%84%E6%A1%A3%E6%A1%88%E8%AE%B0%E5%BD%95%E6%AF%94%E8%BE%83-bafybeig5fyzditzefzm4gxp4omm3qea2t6yzjfhhbvzb76rxdmwt7lvgra#_ftnref5&quot;&gt;[5]&lt;/a&gt; 「JACAR(アジア歴史資料センター)Ref.C11110963000、第１軍機密作戦日誌　巻５　昭和１２年１１月１日～昭和１２年１１月１５日 (防衞省防衞研究所)」830 頁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@jiangkeshi/%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%82%AF%E9%83%B8%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E4%B8%8E%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%98%B3%E6%98%8E%E5%A0%A1%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E7%9A%84%E6%A1%A3%E6%A1%88%E8%AE%B0%E5%BD%95%E6%AF%94%E8%BE%83-bafybeig5fyzditzefzm4gxp4omm3qea2t6yzjfhhbvzb76rxdmwt7lvgra#_ftnref6&quot;&gt;[6]&lt;/a&gt;『歩兵第五十聯隊史/戦沒者名簿』同刊行會編、1985 年、80 頁。《忠勇列傳第 3 卷，199 頁》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@jiangkeshi/%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%82%AF%E9%83%B8%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E4%B8%8E%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%98%B3%E6%98%8E%E5%A0%A1%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E7%9A%84%E6%A1%A3%E6%A1%88%E8%AE%B0%E5%BD%95%E6%AF%94%E8%BE%83-bafybeig5fyzditzefzm4gxp4omm3qea2t6yzjfhhbvzb76rxdmwt7lvgra#_ftnref7&quot;&gt;[7]&lt;/a&gt; 台灣國史館，數位典藏號：002-090200-00032-167.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@jiangkeshi/%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%82%AF%E9%83%B8%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E4%B8%8E%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%98%B3%E6%98%8E%E5%A0%A1%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E7%9A%84%E6%A1%A3%E6%A1%88%E8%AE%B0%E5%BD%95%E6%AF%94%E8%BE%83-bafybeig5fyzditzefzm4gxp4omm3qea2t6yzjfhhbvzb76rxdmwt7lvgra#_ftnref8&quot;&gt;[8]&lt;/a&gt;第１軍機密作戦日誌　巻５　昭和１２年１１月１日～昭和１２年１１月１５日 (防衞省防衞研究所) 、JACAR：C11110963000/809 頁 810 頁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@jiangkeshi/%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%82%AF%E9%83%B8%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E4%B8%8E%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%98%B3%E6%98%8E%E5%A0%A1%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E7%9A%84%E6%A1%A3%E6%A1%88%E8%AE%B0%E5%BD%95%E6%AF%94%E8%BE%83-bafybeig5fyzditzefzm4gxp4omm3qea2t6yzjfhhbvzb76rxdmwt7lvgra#_ftnref9&quot;&gt;[9]&lt;/a&gt; JACAR：C11110963000/813 頁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@jiangkeshi/%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%82%AF%E9%83%B8%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E4%B8%8E%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%98%B3%E6%98%8E%E5%A0%A1%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E7%9A%84%E6%A1%A3%E6%A1%88%E8%AE%B0%E5%BD%95%E6%AF%94%E8%BE%83-bafybeig5fyzditzefzm4gxp4omm3qea2t6yzjfhhbvzb76rxdmwt7lvgra#_ftnref10&quot;&gt;[10]&lt;/a&gt;第１軍戦時旬報、昭和１２年８月３１日～１２年１２月２０日 (防衞省防衞研究所)。JACAR：C11111005600/232 頁。另外據『歩兵第五十聯隊史』（1984，同刊行會）710 頁記錄，步兵第五十聯隊（遠山登）此時已抵達最前線的彰德，受命後派出第二大隊返回邯鄲，至 12 月 19 日在該敵擔任警戒。此間並無戰鬥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@jiangkeshi/%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%82%AF%E9%83%B8%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E4%B8%8E%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%98%B3%E6%98%8E%E5%A0%A1%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E7%9A%84%E6%A1%A3%E6%A1%88%E8%AE%B0%E5%BD%95%E6%AF%94%E8%BE%83-bafybeig5fyzditzefzm4gxp4omm3qea2t6yzjfhhbvzb76rxdmwt7lvgra#_ftnref11&quot;&gt;[11]&lt;/a&gt; 戦史叢書『中國方面陸軍航空作戦』朝雲新聞社、1974 年、36 頁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@jiangkeshi/%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%82%AF%E9%83%B8%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E4%B8%8E%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%98%B3%E6%98%8E%E5%A0%A1%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E7%9A%84%E6%A1%A3%E6%A1%88%E8%AE%B0%E5%BD%95%E6%AF%94%E8%BE%83-bafybeig5fyzditzefzm4gxp4omm3qea2t6yzjfhhbvzb76rxdmwt7lvgra#_ftnref12&quot;&gt;[12]&lt;/a&gt;餘立《奇襲日寇機場的梁智偉》《梅縣文史第九輯》1995.9，93 頁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@jiangkeshi/%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%82%AF%E9%83%B8%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E4%B8%8E%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%98%B3%E6%98%8E%E5%A0%A1%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E7%9A%84%E6%A1%A3%E6%A1%88%E8%AE%B0%E5%BD%95%E6%AF%94%E8%BE%83-bafybeig5fyzditzefzm4gxp4omm3qea2t6yzjfhhbvzb76rxdmwt7lvgra#_ftnref13&quot;&gt;[13]&lt;/a&gt; 藤林保之『飛行偵察將校として固鎮附近に戦死せる陸軍歩兵少佐藤林保之の陣中日誌及陣中書簡』私家版，1939 年，41-42 頁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@jiangkeshi/%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%82%AF%E9%83%B8%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E4%B8%8E%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%98%B3%E6%98%8E%E5%A0%A1%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E7%9A%84%E6%A1%A3%E6%A1%88%E8%AE%B0%E5%BD%95%E6%AF%94%E8%BE%83-bafybeig5fyzditzefzm4gxp4omm3qea2t6yzjfhhbvzb76rxdmwt7lvgra#_ftnref14&quot;&gt;[14]&lt;/a&gt;第１軍機密作戦日誌　巻４　昭和１２年１０月１４日～昭和１２年１０月３１日 (防衞省防衞研究所)JACAR：C11110961400- C11110961600。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@jiangkeshi/%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%82%AF%E9%83%B8%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E4%B8%8E%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%98%B3%E6%98%8E%E5%A0%A1%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E7%9A%84%E6%A1%A3%E6%A1%88%E8%AE%B0%E5%BD%95%E6%AF%94%E8%BE%83-bafybeig5fyzditzefzm4gxp4omm3qea2t6yzjfhhbvzb76rxdmwt7lvgra#_ftnref15&quot;&gt;[15]&lt;/a&gt;《孫たちへのメッセージ : 日支事変従軍日誌》さいたまマイブックサービス、1994，85-86 頁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@jiangkeshi/%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%82%AF%E9%83%B8%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E4%B8%8E%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%98%B3%E6%98%8E%E5%A0%A1%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E7%9A%84%E6%A1%A3%E6%A1%88%E8%AE%B0%E5%BD%95%E6%AF%94%E8%BE%83-bafybeig5fyzditzefzm4gxp4omm3qea2t6yzjfhhbvzb76rxdmwt7lvgra#_ftnref16&quot;&gt;[16]&lt;/a&gt; 山西綏遠　主要戦闘経過概要　昭１２．９～１２．１１(防衞省防衞研究所)。JACAR：C16120471200/2099-2101 頁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@jiangkeshi/%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%82%AF%E9%83%B8%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E4%B8%8E%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%98%B3%E6%98%8E%E5%A0%A1%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E7%9A%84%E6%A1%A3%E6%A1%88%E8%AE%B0%E5%BD%95%E6%AF%94%E8%BE%83-bafybeig5fyzditzefzm4gxp4omm3qea2t6yzjfhhbvzb76rxdmwt7lvgra#_ftnref17&quot;&gt;[17]&lt;/a&gt; 此表根據北支軍兵站監部行動詳報　『隷下各部隊主要討伐（戦闘）概見表（第１號）』(防衞省防衞研究所) 整理製作。JACAR：C11111444000。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/07/MATTERS-%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%82%AF%E9%83%B8%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E4%B8%8E%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%98%B3%E6%98%8E%E5%A0%A1%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E7%9A%84%E6%A1%A3%E6%A1%88%E8%AE%B0%E5%BD%95%E6%AF%94%E8%BE%83.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/07/MATTERS-%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%82%AF%E9%83%B8%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E4%B8%8E%E5%A4%9C%E8%A2%AD%E9%98%B3%E6%98%8E%E5%A0%A1%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E7%9A%84%E6%A1%A3%E6%A1%88%E8%AE%B0%E5%BD%95%E6%AF%94%E8%BE%83.html</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 08:30:22 GMT</pubDate>
            <author>姜克實</author>
        </item>
        <item>
            <title>故事曲: 舊時式的愛情 {唱: AIW 曲/詞: 人工智豆}</title>
            <description>&lt;h2&gt;歌曲來自同名的微故事。&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/fAgW2jqcylo?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事摘要:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《舊時式的愛情》講述了華姐在照顧九十六歲的婆婆期間，意外發現婆婆年輕時與一名女子呂英深藏的秘密戀情。透過婆婆的遺物，華姐揭開了一段在保守五十年代背景下被掩埋的深情故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;完整故事:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/493208-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E8%88%8A%E6%99%82%E5%BC%8F%E7%9A%84%E6%84%9B%E6%83%85-%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/493208-微故事-舊時式的愛情-東加豆&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;舊時式的愛情，歌詞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;細雨輕撫時光河，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歲月無聲話蹉跎，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;青春換來寂寞鎖，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;緣分輕輕繞而過，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;煙火人間情難捨，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相逢一笑情深寫，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;花開花落誰人識，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;愛似花開又凋落，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;風中誰憐芳華薄，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剩下回憶夢太多,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;月影輕泊夢中謠，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;誰低吟那未央調，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;情書黃誓言猶耀，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;餘香伴時光老悄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿豆: &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.tonkabean.me/&quot;&gt;https://www.tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Youtube:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=eI_edUcDOkM&amp;amp;list=PLWeR7IEFtxlqBxKZxOj52uGRInbyVmab_&quot;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=eI_edUcDOkM&amp;amp;list=PLWeR7IEFtxlqBxKZxOj52uGRInbyVmab_&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Spotify:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://podcasters.spotify.com/pod/show/gtj5u5f5aj&quot;&gt;https://podcasters.spotify.com/pod/show/gtj5u5f5aj&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Soundcloud&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://soundcloud.com/tonkabean-1&quot;&gt;https://soundcloud.com/tonkabean-1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/07/MATTERS-%E6%95%85%E4%BA%8B%E6%9B%B2-%E8%88%8A%E6%99%82%E5%BC%8F%E7%9A%84%E6%84%9B%E6%83%85-%E5%94%B1-aiw-%E6%9B%B2-%E8%A9%9E-%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%B1%86.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/07/MATTERS-%E6%95%85%E4%BA%8B%E6%9B%B2-%E8%88%8A%E6%99%82%E5%BC%8F%E7%9A%84%E6%84%9B%E6%83%85-%E5%94%B1-aiw-%E6%9B%B2-%E8%A9%9E-%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%B1%86.html</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 08:20:45 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>孔子的「天下為公」就是馬克思的原始共產主義</title>
            <description>&lt;p&gt;「天下為公」這四個字太有名，太響亮了！在中國幾近於無人不知、無人不曉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近代以來，孫中山對「天下為公」的傳播與深入人心貢獻最大，獨步天下。孫中山將儒家描述的「天下為公」的大同社會與他宣揚的共和思想和三民主義聯繫起來，認為西方的共和思想和制度在古代中國早以有之。例如 1924 年，孫中山在《三民主義》演講中説：「真正的三民主義，就是孔子所希望之大同世界」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孫中山題寫了許多「天下為公」的字幅贈送他人，例如贈給馮玉祥，贈給張學良。據不完全統計超過三十多件。可見他非常喜愛這四個字，視為救世的靈丹妙藥。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/409346ac-eaa4-478e-bd78-b3c874cfd1e9.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;今天看來，孫中山以為儒家嚮往的天下為公及大同世界與共和相通，非常片面和牽強。他基本是從權力的繼承維度來理解共和制的，反對「家天下」，反對權力世襲。而主張權力的繼承應遵循「選賢與能」的原則。比如他在《三民主義》民權主義第五講中説，「專制時代，父兄做皇帝，子弟承父兄之業，雖然沒有能幹也可以做皇帝，所以沒有能的人也是很有權」；而「在專制皇帝沒有發達以前，中國堯舜是很好的皇帝，他們都是公天下，不是家天下」。「換句話説，在共和政體之下，就是用人民來做皇帝」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但「共和」的本質在於按法律進行統治，將國家視為不同階層和利益集團的公共載體，謀求社會的整體利益。不能搞權力壟斷，不論是為個人、家族或集團所壟斷。「權力不得世襲」當然是「共和」的應有之義，但只是必要而非充分條件。孫中山忽視了共和的本質，他所領導的辛亥革命只是改寫了權力的繼承機制，終結了「家天下」，但並沒有終結權力壟斷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「天下為公」語出儒家經典《禮記•禮運》篇。一説是漢朝儒生偽託孔子所作。但不管是不是孔子所言，應該沒有違背孔子的基本思想。在《禮記•禮運》篇中，孔子對弟子子游説，「大道之行也，與三代之英，丘未之逮也，而有志焉。大道之行也，天下為公。選賢與能，講信修睦，故人不獨親其親，不獨子其子，使老有所終，壯有所用，幼有所長，鰥寡孤獨廢疾者皆有所養，男有分，女有歸。貨惡其棄於地也，不必藏於己；力惡其不出於身也，不必為己。是故謀閉而不興，盜竊亂賊而不作，故外户而不閉，是謂大同」。描繪了一幅奉公講信、和諧友愛、其樂融融、歲月靜好的太平世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甲骨文「公」由「八」和「口」構成。「八」是分配的意思，「口」是進食的意思，指分配食物的那個人。在人類早期部落社會，大家共同勞動所獲得的食物由部落首領分配，分配是首領的特權。於是「公」就用來指代部族首領。而首領一般是男性。「公」又引伸為有地位的男子，比如王公，主公。公子就是首領的兒子，公主就是首領的女兒。還有雞公的公，也是此義。一羣雞中地位最高的雄雞，享有進食和交配的優先權。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/97ed4bfd-2559-46ae-8b63-b8b32bf45844.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;實際上，孔子所向往的大同社會就是馬克思所描繪的原始共產主義，是人類發展的初級階段。因為生產力水平低，沒有剩餘產品，人們只能集體生活才能維持羣落生存和延續。沒有私產，不分彼此，同吃同住同勞動。實施羣婚制，無法確定父子關係，只能共同撫養下一代和贍養老人。沒有私產，當然也就沒有偷盜，不用閉户。因為環境嚴酷，必須要最強壯和最優秀的成員來擔任首領，才能降低羣落團滅的風險；同時成員間溝通密切，成員間能力品性的差距容易判別，對最優秀成員的判別容易達成一致，所以，首領的產生以賢能為標準,大家公推最賢能的成員擔任部落首領。堯「禪讓」舜，舜「禪讓」禹，就是如此。實在不好判別，就單挑比武決勝負，勝者為王。與猴子爭王位一個道理。同樣是為了提高羣落的生存機會，早期人類與動物一樣，相互殘殺受到抑制，落敗的舊王不會丟掉性命，還是和部落生活在一起或者被放逐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而馬克思的原始共產主義學説也是在美國人類學家摩爾根對古代社會研究的基礎上總結出來的。孔子或《禮記•禮運》的作者無疑也從歷史傳説或文獻中瞭解到初民社會的這種狀況。世界各地人類早期的生活形態具有共通性。但情況變了，時間久了，後人對早期人類集體生活和權力的平穩交接就感到很費解。孔子所處的春秋戰國時代，人類之間的相互殘殺已不會導致種族滅絕，人類弱小時抑制相互殘殺的保護機制就消失了。暴力奪取政權和弒君現象稀鬆平常，如京劇《刺王僚》所唱，「弒君不如宰雞牛」。舊王落敗了，就會被新王誅殺。於是儒家就將早期人類權力交接以賢能為標準解釋為早先人類的道德水平更高，美其名曰「禪讓」。其實不然。馬克思歷史唯物主義對這個現象的解釋更有説服力，原始人的集體生活和「選賢與能」取決於生產力發展水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨着生產力的發展，出現了剩餘產品，一時半會吃不完的食物或其它經濟資源就積累下來。同時出現了建立在固定配偶基礎上的家庭，更有利於撫養下一代，更有利於部落的延續和發展。共同勞動的剩餘產品大部分仍然由部落首領保管，以在以後共同享用或進一步分配。同時各個家庭也擁有一些剩餘物品，就有了私的概念。這就進入了儒家所謂的「天下為家」 或「天下為私」的發展階段。孔子很惋惜地對子游繼續説道，「大道既隱，天下為家，各親其親，各子其子，貨力為己，大人世及以為禮。城郭溝池以為固，禮義以為紀；以正君臣，以篤父子，以睦兄弟，以和夫婦，以設制度，以立田裏，以賢勇知，以功為己。故謀用是作，而兵由此起。禹、湯、文、武、成王、周公，由此其選也。此六君子者，未有不謹於禮者也。以著其義，以考其信，著有過，刑仁講讓，示民有常。如有不由此者，在勢者去，眾以為殃，是謂小康」。小康社會，大家各顧各，「各親其親，各子其子，貨力為己」。對共同勞動就沒那麼上心了，都想往自己家多撈些，對自家的孩子關心和照顧更多些。那肯定會產生矛盾，就不如「天下為公」時代和諧了。那怎麼辦呢？儒家就認為要用禮來調節家庭內外的矛盾。孔子這段話其實就是在闡述「禮」的必要性。孔子雖然嚮往「天下為公」的大同社會，但也知道回不去了，接受了小康社會「天下為私」的現實，積極為小康社會的和諧穩定尋求方案，就是「禹、湯、文、武、成王、周公」的「謹於禮」,用建立在親疏貴賤上的「禮」來構建社會秩序。同時，由於組織規模的擴大、外部生存環境的改善和組織內部成員間溝通的減弱，權力更迭就由 「選賢與能」就轉為傳子，轉為「家天下」。大禹將王位傳給了自己的兒子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與私相對應，「公」的涵義進一步引伸為公共的意思。部落首領保管的剩餘產品為成員共同所有。但分配更加不均等，首領和地位高的成員分配更為優先和分得更多。當然首領和地位高者與對部落的貢獻具有相當高的一致性。在資源緊缺下，只夠維持成員的最低生存資源，分配就均等些。這其實與計劃經濟時代的生產隊在形式上和稱呼上都一樣。生產隊就相同於古時候的部落，是部落的複製品。生產隊長相當於部落首領，是部落的「公」。只是由上級指定，不是社員公推產生的。所以，社員稱生產隊長保管的公共財產為「公家」的。而自己的自留地是「私家」。「公家」有雙重涵義，既指生產隊長他們家，也指社員公共的家。兩個理解都可以。但結果是一樣的。不管是「公的家」還是「公共的家」，隊長或首領都享有優先的分配權。有意無意中就「返祖」了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同樣，「天下為公」既可以理解為天下為公共所有，也可以理解為天下為王公所有。不管哪種情況，天下的土地和共同勞動創造的財富都由權力最高者來分配。即使在儒家以為的「天下為私」的時代，儒家建立的貴賤有等的社會結構和推崇「溥天之下，莫非王土」，仍然賦予了帝王對天下財富的終極所有權和分配權，只是他不可能像「天下為公」的部落首領那樣直接分配所有的公共財產，而是派生代理人，通過官僚體系來分配天下財物。儒家並沒有將「天下為私」置於神聖不可侵犯的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼，從「公」這個漢字的起源和流變來看，王公、主公是原義，公共是引伸意，也能得出「公有制」等於是「公有制」這個結論。法理上的天下為天下人共同所有與天下歸一人所有的結果完全一樣，因為天下共有也必須要有人來保管和分配共同的財富。太平天國建立了「聖庫」制度，太平天國軍民不允許有私產，所有財物都歸於「聖庫」。説是 「有田同耕，有飯同食，有衣同穿，有錢同使，無處不均勻，無人不飽暖」，但實際上，洪秀全等大小王公們享有特權，驕奢淫逸，普通的太平天國軍民僅能餬口而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總而言之，「天下為公」是人類發展初期受限於生產力發展水平的產物，既不是儒家所謂的道德高尚，也不是什麼先進的社會理念。理論和實踐都證明「天下為公」是空想的烏託邦，或者是想壟斷權力和壟斷財富的藉口。相對於「天下為公」，「天下為私」是人類的進步。確保「天下為私」，私人財產不受侵犯，才是人類不斷進步的可靠基礎和保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 6 月 7 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/07/MATTERS-%E5%AD%94%E5%AD%90%E7%9A%84-%E5%A4%A9%E4%B8%8B%E4%B8%BA%E5%85%AC-%E5%B0%B1%E6%98%AF%E9%A9%AC%E5%85%8B%E6%80%9D%E7%9A%84%E5%8E%9F%E5%A7%8B%E5%85%B1%E4%BA%A7%E4%B8%BB%E4%B9%89.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/07/MATTERS-%E5%AD%94%E5%AD%90%E7%9A%84-%E5%A4%A9%E4%B8%8B%E4%B8%BA%E5%85%AC-%E5%B0%B1%E6%98%AF%E9%A9%AC%E5%85%8B%E6%80%9D%E7%9A%84%E5%8E%9F%E5%A7%8B%E5%85%B1%E4%BA%A7%E4%B8%BB%E4%B9%89.html</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 04:07:32 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 離家蝦米鎮 (東加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 離家蝦米鎮﻿ (東加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/d5fb8c5e-2023-4700-bfaa-5ab216de2e90.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;蝦妹，一個生於&quot;蝦米鎮&quot;，吃著蝦米長大的小丫頭。就這樣被命運的列車，載著離開了她的蝦米王國，因為蝦妹認為自己長大了，要飛出去。可是，蝦媽大發雷霆，蝦妹心裡想，只不過是搬去離島，新居距離蝦媽只不過是四十五分鐘車程！根本不需要那麼操心，沒什麼可怕。可是對蝦媽來説卻不是，離開家！就是離開家。這種心情蝦妹是不會明白的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;誰知，外面的風雨雷電比打仗還可怕！沒有蝦米、沒有蝦媽的蝦米粥，她是知道的。但她像一隻被曬乾的蝦米，失去了水分，也失去了活力，這就不似預期。雖然她喜歡吃蝦米，但沒有想過自己像一隻蝦米！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夜深人靜時，蝦妹想起蝦媽，想起她的蝦米湯伊麵，想起那段無憂無慮，和隔壁孩子搶蝦米玩的日子。離開蝦媽的日子，一碗麵、一條菜、一雙筷子、一點光、一卷廁紙...都要錢！從前，錢包輕鬆就給蝦媽的生活費，這裡過了兩天就會收到&quot;包祖公&quot;的警告信催交租！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蝦妹開始懷念起那份簡單的快樂，那份被蝦米包圍的幸福。每當她聽到有人在叫賣著&quot;蝦米！&quot;，就會心酸，想起那段逃離蝦米鎮的日子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俗話説得好，&quot;薑越老越辣&quot;，豈能低估蝦媽的智慧，她早就預料到蝦妹會想家，在出發前，她偷偷塞一罐蝦米給蝦妹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每當蝦妹思念家時，就會打開罐子聞一聞，那熟悉的香味，熟悉的擁抱，瞬間讓人安心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;慢慢地適應了新生活，也逐漸體會到離開家的意義。離開家，可更瞭解自己，更珍惜家的温暖。就像離開了蝦米鎮，才更深刻地對蝦米的氣味。這種味道，一個人是吃不出來的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人生可像一盤蝦米，只要嘗過不同的調味，就會找到屬於自己獨特的味道。無論走到哪裡，她心中依然懷著一份蝦米般的愛，不失方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;完!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寫作日期：2024 年 6 月 7 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成時間 : 10:21am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圖.文. 東加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了寫微故事，還製作有聲書，希望我們能互相認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜歡我的文章嗎？盼得到您的支持、點讚，或分享我的文章，讓我知道創作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;https://tonkabean.me/支持與鼓勵/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/07/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E9%9B%A2%E5%AE%B6%E8%9D%A6%E7%B1%B3%E9%8E%AE-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/07/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E9%9B%A2%E5%AE%B6%E8%9D%A6%E7%B1%B3%E9%8E%AE-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 02:47:58 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>論語漫讀（83）：伯夷叔齊 — 求仁而得仁，又何怨？</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;&lt;strong&gt;電子書：《論語漫讀》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「伯夷、叔齊不念舊惡，怨是用希」&lt;/strong&gt;（公冶長第五）&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/0853fd58-49e1-4dd1-9b5b-7e6a99fe6e77.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;希，&lt;/strong&gt;同稀。伯夷、叔齊很有名了，商末孤竹國公子。伯夷是老大，叔齊是老三，還有個老二叫亞憑。但他們的父親孤竹君卻指定叔齊為繼承人。孤竹君死後，叔齊以尊長想把君位讓給伯夷，結果伯夷不想違父命，又不想讓叔齊難處，就出走他國。叔齊見此，乾脆也和伯夷一起離去。後來周朝取代了商朝，他們又不肯歸順，還恥於吃「周粟」，最後餓死在首陽山上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子説：「伯夷、叔齊不記恨過去別人對他們的傷害，因而心中沒什麼怨恨」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所謂，「大人不計小人過」，寬洪大量，心胸開闊。這種人就能保持心情平和，內心波瀾不驚，不輕易發怒，容易長壽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子當然非常稱讚伯夷叔齊，多次點贊他倆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;伯夷叔齊餓於首陽之下，民到於今稱之&lt;/strong&gt;（季氏第十六）&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「不降其志，不辱其身，伯夷、叔齊與！」&lt;/strong&gt;（微子第十八）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;冉有曰：「夫子為衞君乎？」子貢曰：「諾，吾將問之。」入，曰：「伯夷、叔齊何人也？」曰：「古之賢人也。」曰：「怨乎？」曰：「求仁而得仁，又何怨。」出，曰：「夫子不為也」&lt;/strong&gt;（述而第七）&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為，幫助。衞君，衞出公，名出公輒（zhé），衞靈公的孫子。他的父親早先因罪而被衞靈公趕出衞國。靈公死後，輒就成了國君，但他父親卻回國來和他爭奪君位。當時孔子正在衞國，弟子就好奇孔子會怎麼站隊？好提早謀劃應對。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;於是冉有就問子貢：「老師會幫助衞國的國君嗎？」可能孔子在休息，冉有怕打擾孔子，不便直接問，而子貢與孔子隨便些。子貢説：「對呀！這還真是個事，我去問老師。」於是就進入孔子的居室問孔子：「伯夷、叔齊是什麼樣的人呢？」子貢也很滑頭，不直接問孔子，而是問「伯夷、叔齊是什麼樣的人呢？」孔子答到：「古代的賢人。」子貢又問：「他們有怨恨嗎？」孔子説：「他們求仁而得仁，又何來怨恨呢？」子貢出來後就對冉有説：「老師不會幫助衞君」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這裏，孔子再次稱稱伯夷叔齊是古之賢人，不爭君位，是求仁得仁，過後不會有怨恨和悔恨。而子貢據此推斷孔子不會支持幫助衞出公。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其實，伯夷叔齊棄國棄位的做法很不負責任。為求自己的名節和心安，而置國家於不顧。如果國家落入昏君暴君手中，那不是陷民於水火嗎？該當仁不讓就不應逃避。這事也挺可疑，備不住是老二亞憑奪了君位，兩人被迫逃走。他們為博美名順水推舟而説是相互謙讓。或者外人不瞭解內情，誤以為他們兩人是相互謙讓而出走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而伯夷叔齊「不食周粟」也是落後的價值觀。不僅是愚忠，它背後還隱藏着「溥天之下，莫非王土」的價值觀。誰取得天下，成為最高權力者，天下的土地及附着一切就屬於誰。商朝時歸商王，周朝時就歸周天子。所以，粟也是周粟，薇也是周薇。這裏面沒有任何私有財產的概念，老百姓所開墾的土地、建的房屋和種的糧食，一切財物都不歸財富的創造者所有，而歸統治者所有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 7 月 5 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/07/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-83-%E4%BC%AF%E5%A4%B7%E5%8F%94%E9%BD%90-%E6%B1%82%E4%BB%81%E8%80%8C%E5%BE%97%E4%BB%81-%E5%8F%88%E4%BD%95%E6%80%A8.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/07/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-83-%E4%BC%AF%E5%A4%B7%E5%8F%94%E9%BD%90-%E6%B1%82%E4%BB%81%E8%80%8C%E5%BE%97%E4%BB%81-%E5%8F%88%E4%BD%95%E6%80%A8.html</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:52:29 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>論語漫讀（84）：人之生也直 — 直是如何喪失的？</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;&lt;strong&gt;電子書：《論語漫讀》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「孰謂微生高直？或乞醯焉，乞諸其鄰而與之」&lt;/strong&gt;（公冶長第五）&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/4fc09eac-7d14-474d-8689-3591b0f718fd.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;微生高，姓微生名高，魯國人。醯 (ｘī)，醋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;時人認為微生高很直率，但孔子不以為然。舉例説，有人來向他討醋，他沒有，卻到他鄰居家討了再轉給討醋的。言下之意，孔子認為，微生高沒有醋，直説就是了，不應該自己去討而轉給人家，而博得樂於助人的名聲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直有兩層意思，是一誠實不隱瞞；二是不論什麼情況下，都始終如一。如&lt;strong&gt;「直哉史魚！邦有道如矢，邦無道如矢」&lt;/strong&gt;（衞靈公第十五）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但從孔子的描述中，看不出微生高有沒有隱瞞自己沒醋。如果微生高家沒有醋，告訴討醋的實情，然後説我去鄰居家要點來給你。來人與他的鄰居不熟，他幫着去要也是合情合理的，樂於助人。如果來人與其鄰居也比較熟，那就可以讓他直接去要，説我沒要，我鄰居某某某有，你也熟悉，你去他家要吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，孔子用這個例子來説明微生高並不直率沒有説服力。但這話也表明，孔子稱讚直率的品格，反對虛偽和油滑。對左丘明的稱讚進一步表明了他的態度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「巧言、令色、足恭，左丘明恥之，丘亦恥之。匿怨而友其人，左丘明恥之，丘亦恥之」&lt;/strong&gt;（公冶長第五）&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;左丘明，姓左丘名明，也是魯國人，據説是《左傳》的作者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「巧言令色」多次見於《論語》，説明孔子確實對以巧言和媚態取悦他人深惡痛絕。而足恭&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一説是用腳恭敬地逢迎別人；一説是過分恭敬。如是前者，就應説成&lt;strong&gt;「巧言、令色、恭足」，&lt;/strong&gt;因而後者合理些。這些舉止都是虛偽的，左丘明恥於這樣做，我孔丘也恥於這麼做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;把對某人的怨恨藏在心裏，卻裝着對他友好的樣子，這也是虛偽的行止，左丘明認為這樣做可恥，孔子也認為可恥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子雖然認可直是一種好的品德，但並沒有把之放在很高的位置。智識、守禮和忠孝都高於直率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「直哉史魚！邦有道如矢，邦無道如矢。君子哉蘧伯玉！邦有道則仕，邦無道則可卷而懷之」&lt;/strong&gt;（衞靈公第十五）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前面説過，孔子認為史魚僅是直，不知進退，算不上君子。蘧伯玉知進退，才算得上是君子。智識高於直率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;又訓誡子路，「&lt;strong&gt;好直不好學，其蔽也絞」&lt;/strong&gt;（陽貨第十七），喜歡直率而不好學，就會養成輕率的毛病。絞，急切的意思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;還説，「&lt;strong&gt;直而無禮則絞」&lt;/strong&gt;（泰伯第八），直率但不講禮節不守規矩就會冒犯尊長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更重要的是，直不能與忠孝衝突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;葉公語孔子曰：「吾黨有直躬者，其父攘羊，而子證之。」孔子曰：「吾黨之直者異於是。父為子隱，子為父隱，直在其中矣」&lt;/strong&gt;（子路第十三）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這裏，孔子就詭辯了，轉換了直的含義。或者説直不適於親親與他人之間，當然也不適用於尊尊與他人之間，不能為了直而損害君臣和父子之間相互維護的關係。這就縮小了直的適用範圍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直是怎麼產生，又是怎麼喪失的的呢？孔子也有觀察思考過。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「人之生也直，罔之生也幸而免」&lt;/strong&gt;（雍也第六）。&lt;strong&gt;罔，&lt;/strong&gt;不正直，虛偽&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子認為，直是人生來的本性。這個觀察是對的。嬰幼兒階段，人完全是以自我為中心的，會充分直接的表達自己的慾望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但隨着與外界的互動，兒童受到成人和社會的不斷管教，就明白不是所有的慾望表達出來都能得到滿足。要麼就服從外在的道德權威，壓制不符合道德規範的慾望，仍然直率表達道德規範所容許的慾望，而保持直率的天性；要麼為了實現社會道德不容許的慾望，而變得虛偽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罔，就是不正直，虛偽的意思。所以孔子接着説道，虛偽的產生是因為僥倖得到非分所得而又免於被處罰。就會繼續虛偽下去而養成性格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子這句話對是對，符合道德發展和人格形成的心理學原理。但問題在於儒家的忠孝道德準則和相應的禮制是壓制人的自由本性的，把人當成附屬物而不是獨立的個體。壓制人的自由本性，個人得不到發展，這才是儒家社會大量產生虛偽人格和巨嬰的根本原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 7 月 6 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/07/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-84-%E4%BA%BA%E4%B9%8B%E7%94%9F%E4%B9%9F%E7%9B%B4-%E7%9B%B4%E6%98%AF%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%B8%A7%E5%A4%B1%E7%9A%84.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/07/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-84-%E4%BA%BA%E4%B9%8B%E7%94%9F%E4%B9%9F%E7%9B%B4-%E7%9B%B4%E6%98%AF%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%B8%A7%E5%A4%B1%E7%9A%84.html</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:36:59 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>第四日｜秦腔</title>
            <description>&lt;p&gt;我不會唱歌的時候就會唱戲了。因為我小時候聽的戲比歌多。那時候可能有文藝下鄉之類的任務，劇團來農村唱戲是常事，唱歌的卻沒見過。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通常是在麥場上搭個戲棚，並不高出地面，只是在地面往上一米左右拉個圍檔，就可以開唱。現在想來，和舞台表演是有相當的區別。因為演員的下半身幾乎不可見，很多做、打的功夫肯定看不清楚。但是農村人不在乎那個，在乎的是熱鬧，只要大家湊在一起，針線活在手裏翻飛，不時拉幾句家常，就無論怎樣都看得很開心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;記不清是幾歲，大概小學一二年紀，在父母兄姊的慫恿下錄過一盤磁帶，個人獨唱，還是清唱，很多段落的秦腔戲。我是不大記得人家的真實反應，據我媽説，寄給我舅舅了，舅舅舅媽之類的「莫名驚詫」，沒想到我唱那麼好！此話當然不能當真，尤其是從中國人口裏説出來，尤其又是上一輩的中國人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我後來聽過，很有些臉紅。有一段《三滴血》裏李晚春的唱段：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;兄弟呀，窗前把書念～&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姐姐～，一旁～～，把線穿～&lt;/p&gt;&lt;p&gt;母親呀～，機杼聲～，不斷～&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一家辛勤～，非等閒～&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姐弟呀～，二人～，同做伴～&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;天&lt;/strong&gt;倫之樂樂無邊～&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可嘆娘屋～，難久站～&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出嫁便要離家園～&lt;/p&gt;&lt;p&gt;母女姐弟怎分散～&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想起～，叫人～心不安～&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/Cuz8ob9LKC0?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;就這一段，話説 YouTube 真是個好東西，這也有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我當然是聽熟了的，可是錄磁帶的時候，用的唱詞是我大姐抄的。大概她寫的「天」字也沒有很標準，而我又是個半文盲，還沒學過「天倫之樂」這個成語，就把「天倫之樂」唱成了「&lt;strong&gt;無&lt;/strong&gt;倫之樂」。那麼多年了，啥都忘了，就這忘不了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;父母在窯洞旁邊蓋的第一間房，「立木」之後過了很久才封頂。所謂「立木」，就是梁和椽的上房。此後，還有「瓦房」這個工序，房子就算建成了。「瓦」在這裏是個動詞，意思是在房頂上鋪瓦。小時候不曾多想，現在想來，大概是因為沒錢，只能拖着。我記得那相當長時間的「空頂期」，經常有姐姐的小夥伴們來玩，就在那沒頂的房子裏唱《櫃中緣》。大概每個姐姐，都有不想帶小弟弟玩的時期，所以，我通常被排除在外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而多年以後，兄弟姐妹五人，只有我，還是個戲迷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前幾天帶老媽去蘭州，原想帶她看場秦腔戲，沒找到，很遺憾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/06/MATTERS-%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E6%97%A5-%E7%A7%A6%E8%85%94.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/06/MATTERS-%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E6%97%A5-%E7%A7%A6%E8%85%94.html</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 13:01:43 GMT</pubDate>
            <author>阿布拉赫</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 蝦俚與歌 (東加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 蝦俚與歌﻿ (東加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/7d233af1-f8e6-4873-a312-90d6f764b843.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蝦妹自小就喜歡唱歌，小時候她聽著二十世紀七十、八十年代的粵語流行曲，讓她痴痴迷迷，十首八首朗朗上口都是她的至愛，但只能選一的話...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蝦妹馬上翻開電腦櫃桶，必須謹慎選出這一首歌曲。但基於三十分鐘以內要完成這篇文章，卻又不能太過謹慎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、二、一....一分一秒就這樣過去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&quot;問我&quot;！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&quot;陳麗斯的問我&quot;，1977 年的民歌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蝦妹喜歡它的旋律，簡單而優美。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歌詞很有廣東話味道。（我係我、有幾多、究竟點解...）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聽的或是唱的人，都能感受到曲中那種自我認知與堅持，對外界的質疑，對結果的接受，最重要還是保存真我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蝦妹錄唱過這首歌幾十次，留下的聲軌可能有二百條多，唱過也許一千次。如果是一個玻璃心的人，一直唱下去會哽咽的、哭的。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/Acr5j5lszPM?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;陳麗斯-問我 1977&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;作詞：黃霑，作曲：黎小田&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;歌詞：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;問我歡呼聲有幾多，問我悲哭聲有幾多&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我如何，能夠，一一，去數清楚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;問我點解會高興，究竟點解要苦楚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我笑住，回答，講一聲，我係我&lt;/p&gt;&lt;p&gt;無論我有百般對，或者千般錯，全心去承受結果&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面對世界一切，那怕會如何，全心保存真的我&lt;/p&gt;&lt;p&gt;問我得失有幾多，其實得失不必清楚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我但求，能夠，一一，去數清楚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;願我一生去到終結，無論歷盡幾許風波&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我仍然，能夠，講一聲，我係我&lt;/p&gt;&lt;p&gt;無論我有百般對，或者千般錯，全心去承受結果&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面對世界一切，那怕會如何，全心保存真的我&lt;/p&gt;&lt;p&gt;問我歡呼聲有幾多，問我悲哭聲有幾多&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我如何，能夠，一一，去數清楚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;問我點解會高興，究竟點解要苦楚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我笑住，回答，講一聲，我係我&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;至於（俚語）。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港在不同年代的俚語有很多，只要在網絡搜索一下就知道，而云雲中的俚語，蝦妹最常用就是&quot;頂你&quot;！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&quot;頂你&quot;很好用的。它可以宣洩心中的不滿，既粗俗卻不爛，用得恰宜更可以是一種幽默。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，（粗言穢語）是最直接的，蝦妹也經常説，尤其心裡面説。可是粗言穢語卻不能隨便説，（粗口爛舌）一旦成為了習慣，就不得了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一出口，就粗口，會出醜！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三十分鐘超時了，要馬上收筆，不，是收手～&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寫作日期：2024 年 6 月 6 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成時間 : 10:57am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圖.文. 東加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了寫微故事，還製作有聲書，希望我們能互相認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜歡我的文章嗎？盼得到您的支持、點讚，或分享我的文章，讓我知道創作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;https://tonkabean.me/支持與鼓勵/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/06/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E8%9D%A6%E4%BF%9A%E8%88%87%E6%AD%8C-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/06/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E8%9D%A6%E4%BF%9A%E8%88%87%E6%AD%8C-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 03:12:07 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>論語漫讀（82）：歸與！歸與！ — 退爾求其次專心培養弟子</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;&lt;strong&gt;電子書：《論語漫讀》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子在陳曰：「歸與！歸與！吾黨之小子狂簡，斐然成章，不知所以裁之」&lt;/strong&gt;（公冶長第五）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/741eeb51-fa74-409c-9bf1-a2ee2aec981e.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;陳：陳國，大約在今河南東部和安徽北部一帶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子在陳國説：「回去吧！回去吧！我在家鄉的弟子志向遠大，學識簡大，像有紋彩的絲綢，但我還不知道怎樣來裁剪他們」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子周遊列國，只帶了一部分得力的學生，年紀稍長。大部分還是留在魯國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這句話放在這裏，可能是因為涉及到孔子對自己弟子的評價吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;司馬遷説得更詳細些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;冉求將行，孔子曰：「魯人召求，非小用之，將大用之也。」是日，孔子曰：「歸乎歸乎！吾黨之小子狂簡，斐然成章，吾不知所以裁之。」&lt;/strong&gt;（《史記·孔子世家》）&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;司馬遷所言，多出一個「吾」字，就明確是孔子「不知所以裁之」，不是弟子自己「不知所以裁之」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子周遊列國，也沒有什麼收穫，沒得到重用。所以當魯國招用冉求，就受了些刺激，勾起了他的思鄉之情。還是更想得到自己國家的重用和承認，但又不好直接表白。就退而説，家鄉的弟子都是可造之才，學識簡泛。但我不在，不怎麼瞭解他們，就不知道怎麼培養他們，根據他們的材質把他們塑造成哪方面的人才。再不濟，我回去培養我的弟子也好，有冉求在魯國主事照應，總比在外面飄着好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《史記·孔子世家》中還有一句幾乎相同的話，也是孔子在陳國説的，但時間上早些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;孔子居陳三歲，會晉楚爭強，更伐陳，及吳侵陳，陳常被寇。孔子曰：「歸與歸與！吾黨之小子狂簡，進取不忘其初。」於是孔子去陳&lt;/strong&gt;（《史記·孔子世家》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這次是因為陳國常被鄰國侵犯，不安全，動了歸心，但沒回去成。後來又輾轉到陳國，當冉求受魯國招用，又唸叨上了。遇到挫折就想回家，人之常情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子在陳國及蔡國受了不少苦，很是銘記在心。回到魯國後，曾言及在兩國的崢嶸歲月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「從我於陳蔡者，皆不及門也。」德行：顏淵、閔子騫、冉伯牛、仲弓。言語：宰我、子貢。政事：冉有、季路。文學：子游、子夏&lt;/strong&gt;（先進第十一）&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子説：「以前跟隨我在陳蔡的弟子，現在都不在我門下了」。可能大多出仕了吧！顏淵則是早亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弟子則備註了跟隨孔子在陳蔡的弟子，共提到十人。德行彰著的有顏淵、閔子騫、冉伯牛、仲弓四人；能言善辯的有宰我、子貢兩人。精通政事的有冉有、季路兩人；擅長文章的有子游、子夏兩人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子的「歸與歸與」之嘆，很有些無奈。進不得親自推行自己的政見，只得退而求其次，專心教書育人，將自己的理想託之於後世。這也是歷史上許多未得志的志士仁人的無奈選擇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 7 月 4 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/06/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-82-%E5%BD%92%E4%B8%8E-%E5%BD%92%E4%B8%8E-%E9%80%80%E5%B0%94%E6%B1%82%E5%85%B6%E6%AC%A1%E4%B8%93%E5%BF%83%E5%9F%B9%E5%85%BB%E5%BC%9F%E5%AD%90.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/06/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-82-%E5%BD%92%E4%B8%8E-%E5%BD%92%E4%B8%8E-%E9%80%80%E5%B0%94%E6%B1%82%E5%85%B6%E6%AC%A1%E4%B8%93%E5%BF%83%E5%9F%B9%E5%85%BB%E5%BC%9F%E5%AD%90.html</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 01:24:19 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>孝道究竟崇拜的是什麼</title>
            <description>&lt;p&gt;先疊個甲。我不是在説父母和子女關係好是不正常的，我定義的孝道是包含不平等在內的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我認為現存的親密關係有兩類。第一類是愛，愛能且僅能存在於兩個主體之間，也就是平等的；在愛的關係中，雙方對對方好、尊敬對方是出於自願的、自主的，意思是認為對對方好對自己有利，是正面情緒；而如果關係中有崇拜、依賴在內，那一定有一方或主動或被動地客體化了；這種關係我還沒想到比較通俗的名字，暫且叫「主體性投射」，就是其中一方自己主體性缺失，然後想通過另一方來找回自己的主體性，通俗來講就是想讓別人給自己的人生負責；在這種關係中，一方對另一方好是被迫的，雖然有時看起來像自願的；「被迫」的意思是，認為不對對方好對自己有害，是恐懼一類的負面情緒，也就是討好&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那接下來得説一下主體性是什麼。顧名思義，就是自我的主權、不被工具化（客體化）的自由，我時刻都以自己的真實需求為主，可以簡單理解為自信。比如我很累，然後老闆讓我加班，我加班了就是以老闆的需求為主，就被客體化了；我不加班就是以我的需求為主，就是主體性的體現。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了心理因素，最常見的主體性缺失往往是經濟不獨立、不自由的結果。以親子關係為例，父母掌握孩子的所有經濟來源，那麼孩子就不可避免地會成為父母的客體。例如孩子想打遊戲，其真實需求是放鬆，或者是感受自我實現，但父母不讓他打，這就是對孩子主體性的剝奪。這一過程並不必需通過嚴厲呵斥，甚至不需要父母開口，孩子自己內心可能就會出現一個父母意志的化身，這個化身讓他感到以自己的需求為主是羞恥的，此時他自己就可以剝奪自己的主體性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至於為啥父母不讓孩子打遊戲，這就要回到之前多次提到的一個定律了：客體發揮其工具性符合主體的利益，而客體發揮其動物性則單純消耗主體的資源。孩子打遊戲只有孩子自己爽，這是孩子在發揮自己的動物性；而孩子做事讓父母爽這是發揮其工具性，比如學習、幹家務、裝作孝順等。孩子消耗父母的錢卻只讓自己爽了，父母必然生氣、焦慮，這就像你被一支一直在跌的股票套牢時的感受。就像為什麼員工摸魚老闆會生氣，因為員工摸魚只有員工爽了，但卻在消耗老闆的資源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，父母就必然要奪回主體性，並將孩子客體化。長期以往，孩子發現父母的意志不可違背，於是就會在心中形成一個神明般的「超我」，是超越他自己的存在。在這種關係中，父母是神明，是對客體有着無限權力的主體，而孩子是隻能被父母支配、使用的工具（客體），於是對父母的敬畏、崇拜，與對得到父母肯定的需求，就不可避免地產生了。即便已經離開父母的實體了，孩子心中的那個超我依然會代替父母去規訓他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但實際上，任何人的父母都不能承擔「神明」的頭銜，他們就是普通人，他們的人性和其他所有人都一樣，只是在孩童時期，父母經濟獨裁的地位讓孩子產生了父母如同神明般掌控着自己的人生的錯覺罷了。在我看來，這才是親子之間的親情會被區別於其他感情的根本原因；而事實上親情、友情、愛情和其他各種親密關係本質上都是一樣的，都應該是愛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;綜上，有些人崇拜自己的父母特別誇張，還拿自己的孝順標榜自己，本質上是在長期被客體化下養成的生存策略罷了。説白了，他們崇敬的不是父母本身，而是他們從未被滿足的主體性。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/06/MATTERS-%E5%AD%9D%E9%81%93%E7%A9%B6%E7%AB%9F%E5%B4%87%E6%8B%9C%E7%9A%84%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/06/MATTERS-%E5%AD%9D%E9%81%93%E7%A9%B6%E7%AB%9F%E5%B4%87%E6%8B%9C%E7%9A%84%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 20:26:12 GMT</pubDate>
            <author>番茄米線</author>
        </item>
        <item>
            <title>LikeCoin 3.0 綠皮書．三．升級七部曲</title>
            <description>&lt;p&gt;UBR 無條件讀者計畫 5 月份的合作書店，是剛於 5 月 31 日&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://hk.news.yahoo.com/%E7%8D%A8%E7%AB%8B%E6%9B%B8%E5%BA%97%E3%80%8C%E5%A4%95%E6%8B%BEx%E9%96%92%E7%A4%BE%E3%80%8D%E8%A2%AB%E6%8C%87%E9%81%95%E5%A4%A7%E5%BB%88%E5%85%AC%E5%A5%91-%E5%AE%A3%E5%B8%83%E7%87%9F%E6%A5%AD%E8%87%B3-5-%E6%9C%88%E5%BA%95-%E5%86%80%E5%8F%A6%E8%A6%93%E6%96%B0%E5%9D%80%E9%87%8D%E9%96%8B%EF%B8%B1yahoo-013209003.html&quot;&gt;被結業的夕拾 x 閒社&lt;/a&gt;，店長 Sharon 為香港選了&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://airtable.com/appzmQUHrHGLw84mR/shrzOZiVm9zeQHNgx&quot;&gt; 11 本值得留下來的書&lt;/a&gt;。怪我安排不周，這次未能讓大家參與，由我悉數買下，暫時存倉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下正題，綠皮書進入直路。&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;交代了 LikeCoin 3.0 升級背景和比較過基建選項後，來到綠皮書的第三部份，討論升級流程的設計。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;驗證人和用户均需照顧&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在前面幾個章節，我闡述了 LikeCoin 升級的好處，但 LIKE 3.0 改為 ERC-20 通證後，不再需要負責記賬的驗證人，就算保留其角色也只會是議政的民意代表，而不會獲得挖礦收益。即使驗證人認同升級有利整個生態，也需要考慮自身利益，要讓議案順利通過，務必照顧好驗證人的經濟誘因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再説，一直以來驗證人熱心參與 LikeCoin 鏈的運作，多次羣策羣力配合升級、幫助新手上路，部分更打從創世區塊就投入至今共 4 年多，是社羣的寶貴資產，即使不是為了遊説通過議案，升級的同時也好應該想辦法回饋貢獻良多的驗證人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次是用户。平日手機作業系統、app 的升級，只要在伺服器設定提示，用户自然乖乖升級，不然還能放大招禁止舊版本登錄，但是區塊鏈協議則完全不同，以 LikeCoin 而言，如果用户不升級，無論是不想、不懂、不知、不在意、弄丟私鑰或者任何原因，都會一直持有舊版本的 LikeCoin。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫説現在由 2.0 升級 3.0，即使 1.0 已經升級至 2.0 超過 4 年半，還有多達 15,263 位用户持有 LIKE 1.0（不過大部分持有量非常低，不足以支付升級所需的 gas fee）。當然用户有不升級的自由，也不影響其他人，但作為 LikeCoin 的共同發起人，我當然不希望遺漏任何用户，希望越多人跟上越好，而且，&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://liker.land/&quot;&gt;Liker Land&lt;/a&gt; 等相關應用也會隨之更新，升級手上的 LIKE，有助用户獲得完整的體驗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推廣 LikeCoin 3.0 的優點是好事，但遠遠並不足夠，要用户配合升級就要「威逼利誘」，否則即使認同新版的優點，但若暫時留在 2.0 也沒差，光是惰性就足以讓用户拖延十年八載。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總括而言，升級 LIKE 通證的安排，必須一方面照顧驗證人感受，回饋所作貢獻，另方面為用户提供暢順的升級流程，並以各種方法鼓勵用户動手。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;升級七部曲&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;綜合各方面的考慮，我建議把 LIKE 3.0 通證升級部署成七部曲：&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;一、正式通過 LikeCoin 3.0 升級&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;重申一點，無論綠皮書寫得多詳盡，都只是我作為持份者之一的觀點，有待社羣確立升級意向才有足夠正當性去落實。因此，首先需要正式提案 LikeCoin 3.0 升級，授權特定成員執行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;議案最好列名以下元素：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;選用的以太坊 L2 或側鏈：Optimism、Base、Arbitrum、Polygon 都符合基本需求，詳見&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/likecoin3-optimism/&quot;&gt;〈綠皮書．二．幣落誰家〉&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;LIKE 3.0 的鑄幣數量：LIKE 2.0 的最新總量為 1.4b，且持續每 6 秒隨新區塊增發，3.0 通證的數量理應足夠所有 2.0 通證升級。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;分母：LIKE 1.0 支援小數點後 18 位，LIKE 2.0 減少到 9 位，即最小單位為 nano (10^-9）。建議 LIKE 3.0 可以維持小數後 9 位，或者考慮進一步減少到 6 位甚至 3 位，按照過往經驗，沒遇上過需要算到那麼精準的應用場景。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;多簽錢包：授權 3 位資深社羣成員於&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://app.safe.global/&quot;&gt; Gnosis Safe&lt;/a&gt; 開立 ⅔ 多簽錢包（3 人保管，當中 2 人簽署為有效），分散式保管 LIKE 3.0 基金池及其他待用部分。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;二、商議升級限期&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;確認升級意向後，議定一個足夠讓用户升級通證和開發者遷移數據的期限，比如 6 個月或 1 年，然後倒推時序，落實升級時間表。社羣需要假設在限期之後，用户將無法把 LIKE 2.0 兑換到 3.0，原因不是要以死線強迫用户升級，而是一旦社羣通過升級，驗證人不見得會一直維持伺服器在線記賬，永遠等待，直至最後一位用户升級為止；隨著時間過去，假如驗證人紛紛關機，有可能將沒法交易和註銷 LIKE 2.0。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，LIKE 1.0 不涉及 LikeCoin 鏈，只要以太坊主網依然存在，LIKE 1.0 的持份紀錄也將一直保留，不受驗證人的去留影響。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;三、設計驗證人補償方案&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;由熟悉驗證人運作的持份者，比如社羣質押委員會（community delegation committee）設計一套補償方案，除了酌量回饋昔日貢獻，也在過渡期支援驗證人，提供經濟誘因，鼓勵繼續運作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如説，社羣可從基金池撥出一定數量 LIKE，從升級議案生效月份起，每月按比例分配給如常提供服務的驗證人，確保 LikeCoin 鏈至少持續運作至升級期限。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;四、停止增發 LIKE 2.0&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;落實驗證人的過渡期安排後，社羣應通過參數修訂議案，把 LikeCoin 鏈的通膨率調至 0，停止增發 LIKE 2.0，以鎖定待升級通證的數目，避免數字隨著每區塊不斷增加，難以執行升級。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凍結 LIKE 2.0 供應量帶來的另一效果，是剔除賺取質押回報的經濟誘因，以免用户寧願留在 2.0，拖延升級 3.0 的進度。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;五、鑄造 LIKE 3.0 通證&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;經過 testnet 測試後，選定良辰吉日（笑），正式鑄造 LIKE 3.0，絕大部分存放於由社羣指定、由 3 位守護人管理的多簽錢包，撥出一小部分，搭配基金池的穩定幣，在&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://app.uniswap.org/swap?chain=optimism&quot;&gt; Uniswap&lt;/a&gt; 提供初始流動性。來到這一步，等不及升級的用户，已經可以率先在&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://app.uniswap.org/swap?chain=optimism&quot;&gt; Uniswap&lt;/a&gt; 買到 LIKE 3.0。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;營運方面，Marketing Subdao 需要跟中心化交易所&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.digifinex.com/&quot;&gt; Digifinex&lt;/a&gt; 協調升級安排，並通知&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.coingecko.com/en/coins/likecoin&quot;&gt; CoinGecko&lt;/a&gt;、&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://coinmarketcap.com/currencies/likecoin/&quot;&gt;CoinMarketCap&lt;/a&gt; 等資訊平台更新 LikeCoin 資料。這部分的進度由不得我方控制，可快可慢，但交易可以倚重去中心化交易所，而資訊平台雖然影響公眾對 LikeCoin 的認知，至少不妨礙 3.0 升級及投入使用。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;六、議定 LikeCoin 3.0 治理原則&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;開放用户升級前，選定 LikeCoin 3.0 處理議案的平台，一般為&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://snapshot.org/#/&quot;&gt; snapshot&lt;/a&gt;，並商議治理的核心原則，比如典型的 1 幣 1 票，可把投票權委託給民意代表等，鼓勵現有驗證人及資深社羣成員擔任 LikeCoin 3.0 的民意代表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 LikeCoin 鏈上正式提案，由社羣表決通過以上方案及起始日，保持治理的連貫性，同時掃除把通證升級 3.0 後失去投票權的顧慮，好讓用户盡快升級，參與治理。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;七、開放用户升級頁面&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;完成以上準備工夫，就可以開放用户升級頁面，鼓勵用户盡快把舊版 LIKE 兑換成 LIKE 3.0。除了 LIKE 2.0 的升級，可以同時提供 LIKE 1.0 的升級頁面，或者使用同一頁面，支援 1.0 及 2.0 的升級。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與此同時，提醒並鼓勵社羣成員抽乾 LIKE 2.0 的流動性池，改於&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://app.uniswap.org/swap?chain=optimism&quot;&gt; Uniswap&lt;/a&gt; 提供 LIKE 3.0 的流動性，同步跟進&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.coingecko.com/en/coins/likecoin&quot;&gt; CoinGecko&lt;/a&gt;、&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://coinmarketcap.com/currencies/likecoin/&quot;&gt;CoinMarketCap&lt;/a&gt; 等服務，務求讓大眾早日查閲到 LikeCoin 3.0 的正確資訊。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;無大台的代價&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在我們熟悉的 web 2，手機 app 需要更新，開發商提交到 App Store 和 Google Play 就好，網站需要更新，更只需要自行部署到雲端即可，一切都由經營方主導，效率很高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;區塊鏈協議的迭代卻相當複雜，尤其是「空中換引擎」，別説是執行，光是列出流程就足以把人煩死，恐怕很多人讀到本文中間就放棄，甚至看到標題已不想打開了——感謝你卻讀到這裏，可以留言舉個手麼？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更動需要社羣高度參與是分散式作業的代價，但也凸顯其可貴之處，畢竟我無法予取予攜，才是社羣之福，讓 LikeCoin 更具韌性，走得更遠。&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;p.s. 平日在書桌我需要稍為挪側身體觀看屏幕，因為我更希望正眼看到的，是窗外的風景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Original link: &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/likecoin3-procedures/&quot;&gt;chungkin Express&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/05/MATTERS-likecoin-3.0-%E7%B6%A0%E7%9A%AE%E6%9B%B8-%E4%B8%89-%E5%8D%87%E7%B4%9A%E4%B8%83%E9%83%A8%E6%9B%B2.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/05/MATTERS-likecoin-3.0-%E7%B6%A0%E7%9A%AE%E6%9B%B8-%E4%B8%89-%E5%8D%87%E7%B4%9A%E4%B8%83%E9%83%A8%E6%9B%B2.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 13:46:45 GMT</pubDate>
            <author>ckxpress</author>
        </item>
        <item>
            <title>齋戒月期間在摩洛哥玩了 14 天（舍夫沙萬－ 中篇）</title>
            <description>&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/7e669dfc-4435-4040-b262-8443994d79a2.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;因為時差的關係，半夜已醒來多次，加上崇拜的廣播，睡意都趕走了。還未天光就已眼光光，在房間走來走去，外邊還是下著大雨，沒法子看日出。差不多七時，沒事可做，還是決定一個人外出晨運，11 度的下雨天真的有點冷，從 Riad （就是古宅改建，設有花園的旅館）的後門出發，一直以 IG 直播，觀眾包括兩名團友。她們覺得太凍，都不想外出，留在房間看直播。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/f1827857-4932-4965-b035-4bae9ec54671.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;由於我太空閒，早了十分鐘去到餐廳為大家揀了位置，無聊時還跟職員聊天來個語言交流。一般旅遊業工作的都會法語、西班牙語和英語。司機 D 説過他會八種語言，還會普通話，不過我們沒有用普通話交流過，只聽過他説幾個生字。早餐除了眼前看到的澱粉質，還有一份炒蛋/奄列，飲品也有鮮橙汁和薄荷茶，總算豐富 。我本來不想試那圓形泥黃色的乾餅（Msemen Ou Harcha)，但團友説比前一晚酒店的更好吃，我也試了半件，煎過的更熱更脆，也算可口。&amp;nbsp;當中最出色需添加的是那個啡色醬，我們到第二天早餐時忍不住問職員，因為大家都很想買回家，不過這是他們用阿甘果醬加蜜糖混合而成，真的非常好吃。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早餐過後 B 主動跟那三個男生聊天，我都覺得奇怪，他後來説是為了我。團友們會不會想太多，他們三個也太年輕吧。&amp;nbsp;回房休息一會先準備出發，在露天花園等待大家集合時，發現花叢、沙發位置各自有隻烏龜。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/9a6e70ee-b539-4295-81d5-24c22a0387a6.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;趁雨勢不大，還是出外走走，K 要休息晚點再會合。沿路很多商店還未營業，這兒每家每户也塗上不同層次的藍色，不同的藍色構成的藍城猶如一件工藝品，彷彿走到每條小巷都可以拍美照，沒有所謂指定的打卡點。有些小巷配上花卉植物紅紅綠綠的襯托出更不一樣的效果，吸引更多旅客排隊影相，我們看到那一行三人的外國男生，每個步伐、轉身，超級 Chok，我們都笑著叫 B 學習一下。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/2d532056-8ce4-4d00-915b-a90120b26a8f.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;走著走著來到廣場 Place El Haouta，雨勢越來越大，我提議到那邊的小店 Snack Fatima 休息一下避雨。因為剛吃了早餐，只點了飲品，牛油果配香蕉其實還可以。不過當我們要分開付款時、老闆臉色一沉，態度變得不太友善。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/010c7909-6f9c-4194-b889-eb7043a3ff33.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;離開小店，天色轉晴，藍天白雲高掛，要趁這個時間好好去拍照。然後我被發現擁有專吸路人的特質，每次輪到我被拍照時就會有路人走過。其實每次我進入商店時，就會陸續出現客人， CC 説她也有吸客的特質。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/6226ef95-89a0-42dc-b1f0-07f9a507a416.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;來到手信街，旅客很多，店員一般都佛系顧店讓你隨便看，買不買也沒所謂，反正一堆旅客送上門。 走著走著，來到一定賣傳統服飾的店，因為柏柏爾服裝是尖帽長袍設計，我們都笑言是魔法師袍，很多時拍街照時也故意連魔法師都拍下。店子裡面有兩架舊式織布機，歡迎旅客拍照。 B 買了一件黑色長身的羊毛長袍，殺價後只需 400DH，因為天冷，他即買即穿，我們笑言見證著魔法師的誕生。可惜女裝不是太長就是款式單調，都不及男裝好看。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/ce2dac4f-7466-4423-9e92-52586456077a.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;我們一邊逛手信街，一邊等&amp;nbsp;K ，這兒的明信片都是劃一價 10DH 一張，多買也不肯減價。我們買了好幾個磁石貼，聯合來討價才減 5-10DH，後來到了其他城市才發現，除了用色精美的 10DH 藍色大門，其他都不要在藍城購買，面價太貴，又不肯打折，真的成了水魚。&amp;nbsp;我走到一家手工皂店子，店員看到我才從另一家店走過來，因為沒寫價錢，每每都要問價。我問他是不是手工質，他指著牆上的證書説是他姐妹製造的。走出店子，看到 K 帶來一個笑臉迎人的中年男人，他見人就叫朋友，還「親切」的跟我們握手，説什麼免費帶朋友遊覽。我和團友走開了去拍照，回頭就不見他。K 本來打算用 50DH 打發新朋友，怎知到讓他看到銀包內有錢，被指著要求 100DH，K 不情願給了 100DH 小費，更自稱「水魚 K」。CC 説早就叮囑大家不要亂跟陌生人走。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/99806b90-409d-42a6-840d-e973b83595e0.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/f7859fea-67b3-4d75-bddf-798b73baa233.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;團友到齊，我們走到旁邊的樓梯拍照，那兒都有隻自來貓，K 抱在大腿，我們發現每次換人坐在身旁，貓咪會走到另一個人的大腿，除了 CC。之後，我們隨自稱曾路過 Cafe Clock 的 K，走，她卻迷失方向，我説路上有指示跟著走就到。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/71c2d660-d484-41d3-805b-24476dac6cab.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/b72d15a8-bd90-409a-953f-2620f47bea83.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Cafe Clock 是著名的餐廳，在其他城市也有分店，這家店比較有特色的是駱駝肉漢堡，但只有我跟 CC 勇於嘗試，其實口感跟牛肉無兩樣，摩洛哥的牛肉還比較騷。那個吃了駱駝肉的 CC 跟男友匯報後被唸了很久，説什麼有菌、不衞生……（下刪百字）我覺得味道還可以，薯條也很好吃。本來點了熱薑茶暖身，K 嫌她的檸檬特飲太酸，我跟她交換了，酸我還可以，辣就不了。K 在席間分享了經她調教過後伴遊大叔幫她拍的美照，我們説就當 100DH 找來隨行攝影師。離開&amp;nbsp;Cafe Clock 仍天朗氣清，就到處逛逛，沿路竟然見到&amp;nbsp;K 的伴遊大叔帶著另一個落單的女旅客，K 跟她説：「Good Luck！」只見對方面有難色的走過，我們都忍不住笑了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們帶&amp;nbsp;K 到&amp;nbsp;B 買魔法袍的店，她試穿了覺得袖子也太長不合身，最後放棄，女裝真的買不下手。然後跟正在陶瓷店購物的&amp;nbsp;CC 和&amp;nbsp;CL 會合。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/57cdd38e-272e-4584-88e2-505818c50b8b.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;我在店外的籃子揀選迷你版 Tagine 塔吉鍋，小小的用來留念剛好。老闆的朋友拿著硬幣在碟上刮著説怎樣也不會花。我們走進店內，看到 CC 跟老闆合照，還教他比面頰愛心裝可愛。老闆歡迎我們隨便拍照，我本來想以掛滿陶瓷碟的牆壁作背景拍照，怎知道老闆拉著我合照，還要比心心手勢。事後我都怪 CC 開了先例 ，讓老闆誤會我想跟他合照。她説其實她都不情願，只是老闆強行合照，只好將錯就錯。CC 説老闆的朋友更帥，我説可惜那個朋友一直在門外跟 B 聊天。 自從 B 成為魔法師，獲得了不少「友誼」，不少當地人路過都會指著他的袍比「Like」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;購物完畢還被老闆邀請在店外的空地來個大合照，不知道那個面頰愛心他會一直用到何時。本來陶瓷老闆叫我們去隔鄰的地毯店看看，但我們都嫌重不想買，一直拒絕毛毯老闆邀約參觀，可是我們跟著&amp;nbsp;CC 拐了幾個圈，又走回同一小巷，讓毛毯老闆又看到我們，多尷尬。藍城真是個迷宮。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/8d2dc967-94ea-47e2-b748-33aafcc91d88.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;走著走著，終於離開了那幾家店的範圍，我看到了一家兩層高的手工皂專門店就主動走進去，本來大家也是進去拍照和參觀，及後被我影響也買了幾個店家周邊的皮製錢包，經皮革手作人 Can 認證是真皮，大家更放心選購，我跟 K 買了不少東西，K 跟老闆聊天，這店原來已 22 年歷史，是舍夫沙萬值得一逛的專門店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Botica De La Abuela De Aladdin&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;📍17 RUE TARGI, Chefchaouen 90001&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一站去了陪 K 買褲子，她想買來沙漠穿上，特意選來橙色的褲，由老闆即場教她怎樣穿，雖然我覺得跟東南亞的款式差不多，但這兒的用料比較好，又剛好有一對情侶同場買了同款的褲，她們聯合來殺價，不過 K 在 110DH 就收手，那美國女生覺得可以講到 100DH。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們回到 Riad 參觀 Can 和 B 的新房間，我們以為他們揀了同一層的粉紅房間，竟然可獲派可住六人的家庭大房，還有一個擁有多張沙發的大廳，笑言我們幾個住進來也可以，還説可買汽水上來玩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/05/MATTERS-%E9%BD%8B%E6%88%92%E6%9C%88%E6%9C%9F%E9%96%93%E5%9C%A8%E6%91%A9%E6%B4%9B%E5%93%A5%E7%8E%A9%E4%BA%8614%E5%A4%A9-%E8%88%8D%E5%A4%AB%E6%B2%99%E8%90%AC-%E4%B8%AD%E7%AF%87.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/05/MATTERS-%E9%BD%8B%E6%88%92%E6%9C%88%E6%9C%9F%E9%96%93%E5%9C%A8%E6%91%A9%E6%B4%9B%E5%93%A5%E7%8E%A9%E4%BA%8614%E5%A4%A9-%E8%88%8D%E5%A4%AB%E6%B2%99%E8%90%AC-%E4%B8%AD%E7%AF%87.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 13:07:47 GMT</pubDate>
            <author>Yan</author>
        </item>
        <item>
            <title>大陸人看太陽花 10 週年（二）佔領國會全過程還原，社會運動關鍵節點分析 | 人權行動 013</title>
            <description>&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/3mU0JL5Cijw?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;視頻原文稿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;畫面中這個人叫林飛帆，是太陽花運動的總指揮之一。他的呼喊是在太陽花運動學生們佔領立法院後，對着要衝入場內的警察的警告。看上去威風八面，但實際上這僅僅是運動的冰山一角，更多的則是困苦、分裂、鬥爭和傷痛。比如在場內的廁所就非常簡易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年是太陽花運動十週年，作為一個大陸人我們如何看待這件事很重要。上一期我們瞭解了太陽花運動的背景，《海峽兩岸服務貿易協議》的經濟價值如何，它對台灣可能產生的弊端是什麼，以及簽署過程中國民黨到底是如何不遵守流程黑箱操作的。那這一期，我們就正式進入太陽花運動，瞭解作為一個社會運動，它是怎麼運作的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據本頻道特點，我們非常關注一個事件的執行細節。這期我們會按時間線梳理整個學運的過程，將它分為三個階段。在講述過程中，我們會穿插補充許多細節，比如民調數據、政治背景、學運過程中的各種細節，以及社會運動中的戰術戰略分析，讓我們對這太陽花運動不僅持有意識形態判斷，也瞭解更具體的行動執行方法。當然這肯定是一個講解非常細的視頻，如果你着急，也可以直接看最後一段作為大陸人，從太陽花運動中看見什麼，學到什麼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大家好，這裏是行動行動，我是鳳凰。首先我們還是提供一個懶人包，簡單介紹一下太陽花運動的行動全過程。因為服貿協議強行通過引起民眾不滿，3 月 18 日晚上 9 點，台北各所高校和社會公民團體的學生百餘人衝進了立法院，並宣佈佔領，使用立法院內的桌子椅子阻止警察進入。並很快形成決策小組，在未來兩天，將訴求確定，包括將服貿協議退回，立法院訂立《兩岸協議監督條例》並允許公民參與相關程序，馬英九道歉等。但由於馬政府不願先立兩岸監督法，再審查服貿協議，雙方陷入僵局，立法院佔領人數一度高達兩萬八千。在 3 月 23 日晚上，佔領學生中的激進派有 1000 人衝進了立法院對面的行政院，行動更激進，也遭到了警察的鎮壓。而 3 月 30 日下午，學生又號召近幾十萬人佔領凱達格蘭大道，毫不退縮。最終，立法院院長王金平妥協，答應先立法籤《兩岸協議監督條例》，再審查服貿協議。佔領的學生們，最終選擇退場。這場持續了 24 天的運動，深刻地影響了台灣未來的政治局勢，也標誌着年輕的「天然獨」世代開始參政議政。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下面我們看一下具體發生了些什麼。首先是第一階段從 3 月 18 日至 3 月 22 日，前五天。佔領立法院，提出訴求，談判破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 月 17 日半分忠強行通過服貿協議，送去了立法院備查，等待走完最後流程通過。所以 3 月 18 日一早 8 點 30，幾位前立法委員就搶先佔領了立法院主席台，9 點民進黨的立法委員全體佔領主席台，並手持標語：遵守朝野協商，逐條逐項嚴審」等標語以表達不滿。因為台灣立法院是每週二週五開院會處理新的議案，同時在場的各黨派立委比較多，3 月 18 日恰逢週二，所以在那時候佔領主席台是很好的抗議時間。而標語裏寫到的：朝野協商，之後會反覆出現，我們在這裏稍微展開説一下，這是台灣特有的議會制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原本如上期所説的台灣立法會經歷三讀，一讀二讀之間有一個審查會，沒什麼爭議的立法，會很快審查完進入二讀三讀，差不多就是走過場的修修補補。由於工作繁忙，不可能每個立法委參與每個法條審查，所以立法委員被分為了 8 個委員會，內政、外交、經濟、財政、教育、交通、司法、社會福利，一讀的重要目的，其實就是把相關立法材料交給其中一個委員會審查，其他立委表示沒有意見，上期提到的那 20 期公聽會就是審查方式之一。所以審查會是整個立法流程中最重要的實質審查環節。剛才説到，週二週五是整個立法院開院會，比如三讀；剩下的三天週一三四是 8 個委員會各自安排審查會，一週三天實際上對一些存在爭議的法案時間不夠。所以台灣在 1996 年-98 年第三屆立法院時創立了新的制度：朝野協商，就是在委員會審查之外，允許立法院內席次超過 3 席的黨派在任何時間任何地點，自行協商這條議案，朝野協商達成的共識也可以作為委員會審查的結果。我們知道在美國，國會兩黨經常為了相互唱反調而拖延決議，朝野協商這個設計的目的，就是為瞭解決立法過程中出現的阻礙，給予更多尋找共識、加強黨派之間對話的機會，較小的黨派也有更多發聲空間。太陽花運動期間，是 2012-16 年第八屆立法院，超過三席的黨派有國民黨、民進黨、台灣團結聯盟和親民黨，這些黨派可以參與朝野協商。服貿協議舉辦的 20 次公聽會就是當時朝野協商結果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3 月 18 日&lt;/strong&gt;上午，立法院院長王金平宣佈朝野協商沒有取得共識，宣佈立法院散會，想把這個事擱置在此。當時還是民進黨立委的蕭美琴等人，在當天下午宣佈禁食 70 小時，抗議服貿協議送到立法院存查，並且她還表示各項民意基礎顯示有 70% 以上民意支持逐條審查。蕭美琴説的民意我們這裏要重點展開説一下，因為在我看來，這份民調基礎是整場太陽花運動的合法性來源，沒有民意的基石，無論從理念解釋，還是實際操作，都非常困難。在後面的資料裏，你也會看見，太陽花運動參與者是帶着相關數據的橫幅進場的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;紐約時報民調顯示，對服貿協議的反對佔 44.5%，支持 32.8%，其餘沒有意見，但同時 73.7% 的人贊同逐條審查。台灣《自由時報》前一週公佈數據，46% 民眾反對服貿協議，支持者只有 23%，而對服貿協議內容不清楚的則達 80%。ET 新聞雲的網絡投票 15901 票，82.04% 的人表示搞不清服貿訴求。其他調查還包括蘋果日報、台灣指標民調、TVBS 無線電視的調查結果都傾向反對服貿，我就不一一讀了。另外值得一提的是，TVBS 在上海採訪總結「大陸民眾多數不清楚服貿協議這件事」，還有許多大陸人反對服貿協議並且支持太陽花運動，理由是覺得大陸讓利於台虧了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瞭解了這份民意，也就瞭解了太陽花學運的底氣所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3 月 18 日&lt;/strong&gt;白天，除了一些立委的示威外，各個社會和高校團體都在籌備佔領立法院的可能性，包括反黑箱服貿行動聯盟、反媒體巨獸聯盟、黑色島國青年陣線，還有一些勞工團體、環保團體，他們組成了 10 人決策小組，決定分三面夾擊立法院。傍晚 6 點，50 個公民團體聚集了 200 名示威羣眾，開始以演講、音樂、短片等方式邀請民眾參與抗議；晚上 8 點，民眾不斷聚集，警方開始把立法院附近的濟南路全部封鎖，但戒備並沒那麼強。決策小組因為怕信號被劫持，都沒有使用手機聯絡，而是口頭傳信。一小時後的晚 9 點，黑島青成員陳為廷和林飛帆趁警察不備，在三個不同時間點，率領學生從立法院大門、濟南路側門、青島東路側門突然衝入立法院，宣佈佔領。慢慢其餘的社會人士也從不同的入口、樓梯陸續進入的立法院，學生們高喊，「全面佔領主席台，重啓談判！」、「我們是國民不是暴民」、「今天過服貿，明天拆政府」，也包括「七成五台灣人民要求逐條審查」。大約有 300 名學生在立法院內靜坐，二樓的記者席和旁聽席也被佔領。場外大約有兩三千人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*視頻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很快在 10 點半左右，黑島青的 Facebook 頁面就發佈了《318 青年佔領立法院，反對黑箱服貿行動宣言》，內容主要還是擔憂開放貿易會衝擊中小企業，以及國民黨的黑箱操作。最後提出了三點青年訴求：1. 我們代表人民奪回立法院；2. 在野黨加入我們；3. 馬英九到立院回應民意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*視頻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以看出，這三點訴求，是偏重口號性質的，是剛進入立法院時的激情發聲。當然，也可以注意到，這次學運的一個重要特點是使用互聯網。2014 年前後，智能手機和社交媒體已經都非常成熟，這些都成了學運重要的傳播工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之後，場內學生為了避免警方衝入立法院，用立法委員的座椅擋住 8 個出入口，並派駐 20 名學生盯梢，呼籲場內人員不要隨意出入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*&lt;strong&gt;視頻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看似威風，但其實是一個非場危險的舉動，很容易引起進一步衝突，林飛帆也註定背上了案子。但在那個時候，目標是非常明確但同時短暫的。先佔領立法院，拖到週五，讓立法院開不成院會，向政府施壓。而場外學生在青島東路和鎮江街與警方發生衝突，隨後羣眾開始在原地靜坐。其實剛進入立法院的時候，整個行動是很混亂的，一開始燈光也沒有，廁所也上不了，還要和警察博弈。但慢慢在後半夜開始就穩定下來可以工作了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方也從 19 日凌晨到 6 點，發動過三波攻堅行動，但都因為學生人數優勢以及民進黨立法委員的介入沒有成功，也就在這個時候，學生們才徹底確定佔領立法院成功。總共被逮捕 3 名抗議學生和一名示威羣眾，38 名警察在推擠衝突中受傷，學生受傷人數不確定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3 月 19 日和 3 月 20 日&lt;/strong&gt;兩個早晨，學生代表兩次提出 3 項訴求，進一步具體化：1. 要求立法院院長王金平否認服貿協議存查的正當性；2. 退回服貿協議，需要説明的是這個退回不是要退回到的一讀二讀之間的審查會，而是直接退回到中止和大陸任何經貿協議，後面也會反覆提到；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*視頻&lt;/p&gt;&lt;ol start=&quot;3&quot;&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;要求立法院通過《兩岸協議監督條例》。這實際上是服貿協議的前置立法，服貿要基於這個條例來審核。這個訴求非常重要，因為原本台灣沒有這項法律，就是在太陽花運動提出的，目的就是監督兩岸的各種協議，由全民參與監督。其實到現在為止這項協議都沒有完全簽訂，之後會再提到。但上一期也説過，以前台灣大陸籤協議都是直接通過，這次原本的爭議就是要求服貿協議逐條審查，本身就有國與國之間籤協議的特徵，再提出一個前置立法《兩岸協議監督條例》就更是做實了這是國和國之間的事務。所以很多人也會認為，太陽花學運實質上是台灣獨立運動。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;由於第二天 21 日是週五，又是立法院院會的日期，所以學運總指揮之一林飛帆表示，如果馬英九在此之前，仍沒有迴應訴求，將會進一步採取行動。此時立法院內外已經有大約 2 萬 8000 人駐守，雖然偶有衝突發生，但整體行動已經多方努力下控制在非暴力抗議靜坐範圍內，自發性清理垃圾清除塗鴉，甚至在立法院規劃出專門的抽煙區。我們可以注意下，這些理性的、冷靜的、非暴力行為都非常重要，因為佔領立法院無論在任何國家，都構成犯罪行為，所以此時從社會運動角度來説，不僅你的目的訴求重要，你的行動方法也非常重要，在暴力機器到來之前，非暴力總是最好的方式，可以為自己爭取到最大談判空間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;運動參與者外，我們看一下社會人員。3 月 20 日開始，台灣上百所高校都從中南部北上到達現場。下午 3 點開始，街頭民主教室誕生。20 多所大學導師輪流講課，43 名來自各高校的教授共同連署參與這次「街頭的民主教室行動」，包括國立清華、國立交通、國立台灣大學等等。我們在之前的反射立方體藝術行動裏講過，社會行動大部分時候其實是非常無聊的，尤其是長期的拉鋸戰，人們需要有事情做，遊行敲鑼打鼓只是一種方式。而太陽花學運中，討論、授課就是另一種形式。根據剛才看過的民意數據，其實台灣大部分民眾，是根本搞不清服貿協議到底意味着什麼的，外加國民黨政府在服貿協議問題上本就不透明，所以現場討論、講課都是在普及相關知識，也讓這次民主運動不僅有熱血，也有理性和理解。從實際佔領角度來説，這些活動，也都是在充實現場人留在那的意願，畢竟靜坐在室外，長期吃住，肯定不是一個只靠熱血就能完成的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外這兩天還發生過一些事件，比如立法院匾額被拆除，將「中國黨」和「賣台院」兩幅布條一同置於廣場上；立法院內因為人太多，而門窗緊閉所以空氣不流通，抗議羣眾要求立法院工作人員開空調，一度溝通氣氛緊張，甚至立法院和台北政府都拒絕開設緊急通道提供救護車服務；各種物資、舞台、服務站、醫務站點開始集結，持久戰的能力開始具備；部分立法院內張大千等名家的收藏被學生拿來當障礙物，溝通後移交到立法院庫房保管；一些媒體對學運開始負面報道，但熟悉互聯網的學生迅速製作了《＃反黑箱服貿/暴民的真相＃》視頻，發佈在 YouTube，並翻譯成各個版本，很快就傳遍全網。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府方面，馬英九、王金平都等人沒有做特別有效的迴應，基本表態就是佔領立法院是違法行為，服貿協議應該繼續推進，院會也被取消。這在全球各類社會運動中也比較常見，尤其在運動最初幾日，政府要推的政策是不可能輕易鬆口的，就看誰熬得過誰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3 月 21 日&lt;/strong&gt;週五，繼續施壓。部分學生不希望與政黨產生關聯，所以學生轉向在青島東路立法院門口，而政黨、社會團體在中山南路和濟南路集結。這裏要提一句啊，在太陽花運動開始的前期到後來，一直有人説學生和民進黨有關聯，但實際上當學生成功拿下立法院一小時後，朝野各立委才得知消息。這場運動其實還是無黨派的學生主導的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當天，52 所高校校長聯合聲明，呼籲馬英九迴應學生訴求；25 位國立台灣大學數學系教授也簽署另一份聲明，表示支持抗議學生和羣眾；國立台灣大學的校友要求曾在該校任教過的行政院院長江宜樺辭職。從這點我們可以再次看出，在台灣教育界，對學生們表達的支持是相當到位的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當日上午，1979 年美麗島事件的總指揮施明德的大女兒施蜜娜來到現場，在立法院牆上噴寫「當獨裁成為事實，革命就是義務」的字句，這句話來自瑞士作家帕斯卡·梅西耶的小説《里斯本夜車》，原文是葡萄牙語，描述 1974 年於葡萄牙爆發的康乃馨革命，以後有機會都會講。但當時，整個示威學生們都在保持非暴力的形象，先前的塗鴉已經擦除，所以學生一度阻止施蜜娜噴漆，在溝通後才允許她完成。而這個，也是整個學運期間唯一一直保留的噴漆塗鴉，極具符號性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*視頻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當日還有一個重要的插曲。上午 11 點多，馬英九準備召開院際協商會議，這個會議來自台灣憲法第 44 條，總統對於五院之間的爭執，召開會議解決。但立法院王金平不出席，因為王金平認為這不是院與院的爭執，而是朝野各黨對立法審查程序有爭議，隨後馬英九同意延期會議。這就很奇怪，明明王金平也是國民黨，國民黨是完全爭執，他應該站在馬英九這一邊，但為什麼沒有呢。這裏值得一提的背景是馬王的關係。從 2013 年 9 月起兩人產生轟動台灣的政治鬥爭，馬英九甚至要開除王金平黨籍。而就在兩天前的 3 月 19 日，也就是太陽花學運爆發第二天，王金平還在參加台北地院對他黨籍的訴訟案。所以國民黨的內部分裂，也自然會影響到學運之後的走勢，我們最後也會看見。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於這一天馬英九還是沒回應學生訴求，晚上 6 點多，學運總指揮之一林飛帆召開記者會，呼籲民眾在未來兩天擴大包圍立法院，還號召各個社會團體以靜坐的方式包圍台灣各地的國民黨黨部。實際上就是要讓持續用新的行動、新的佔領給政府施壓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3 月 22 日&lt;/strong&gt;，是整個事件的第一個節點。首先總統府發言人表示馬英九願意對話，但不接受佔領立法院的方式提出的對話要求，但同時也表示不會驅離學生，並將台北的 2500 名警力減少至 2000 名。政府似乎在釋放善意的信號，但學生運動卻沒有後退，包括北部、中部、南部、東部的 17 個市或縣都有羣眾響應林飛帆號召的包圍國民黨黨部行動，最多的地方有幾千人參與。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當日下午，行政院院長江宜樺去到立法院外的青島路上探視學生，希望對話。但他認定佔領立法院是違法行為，所以要求在場外對話。學生代表林飛帆等人決定從場內出來。但這次對話是以失敗告終的，因為江宜樺依舊錶示不打算退回服貿協議，只是希望退到審查階段，並在行政體系內規劃監督，而非立法體系，不符合學生提出的訴求。僅僅 20 分鐘後，對話就破裂，學生以掌聲請回江宜樺，並要求馬英九出面。也因為江的出現，晚間民眾又增加至 25000 人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*&lt;strong&gt;視頻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部在晚 9 點 30 宣佈次日早晨馬英九會召開中外記者會，迴應質疑，這是一個非常重要的時刻，馬英九明天的態度決定了過去五天運動的努力效果如何，也對之後運動的走向有影響；而學生方面，他們在 3 月 18 日就在美國白宮網站 we the people 發起的「反對服貿的請願」活動聯署人數已超過門檻要求的 10 萬人，國際輿論關注空前，理論上白宮可能應該回應，但據我瞭解白宮最後並沒有公開回應。我們也可以從中看到在太陽花前後美國政府對台灣態度是不同的，下一期我們也會講道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以這一天的談判破裂，以及等待次日未知的中外記者會，為學運第一階段畫上一個問號。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這裏允許我插播一下，由於我們這個頻道在兩會期間遭到舉報，境內全平台下架，所以現在的策略轉移到油管運營為主，歡迎點贊評論關注。如果覺得有價值，也請轉發給你的朋友們。另外我們目前獨立運作，所以也希望能獲得你的支持，會員區在下方連接可以查看到。謝謝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們繼續講學運第二階段，3 月 23 日到 3 月 30 日，八天，抗議進入高潮，學生與政府分歧加大，僵局持續。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先是&lt;strong&gt;3 月 23 日&lt;/strong&gt;一早 10 點，馬英九首次在中外記者會中露面，並強調簽訂服貿協議的好處，並堅持必須通過；同時，也明確指責學生們的作為不符合民主和法制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*視頻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨後中華經濟部又召開「戳破反服貿人士 5 大謊言」記者會。這些做法當然激怒了在場的學生們。馬英九説話看似輕聲慢語，但實則相當強硬。這一步棋，凸顯了國民黨政府在服貿協議上不讓步的決心。如果學運在這個時候退卻，那其實前幾天的辛苦都毫無意義，所以除了繼續挺住以外，別無他法。林飛帆等人組成的小組，在這個時候仍然屬於比較理性剋制的，依舊在呼籲和提出訴求，除了原先就有的退回服貿、簽署監督協議外，還增加一條：要求召開公民憲政會議，這個會議類型一般由非政府組織發起，邀請政治人物、學者、公民代表參與，推動國家政治改革、民主發展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是也有和決策小組不同的聲音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下午 4 點，數十名被拒絕進入立法院的學生開始批評目前的行動太過温和，他們認為只有繼續進攻才能讓政府妥協。林飛帆陳為廷等人從立法院出來與激進學生對話，甚至落淚。雖不贊同發起激進行動，但表示可以加入他們。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*視頻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一小時後，黑島青的 Facebook 主頁短暫出現一篇攻佔行政院的文章，隨後又被刪除。但很快晚上 7 點半多，受到徵召的學生已經抵達行政院開始進攻。他們踏過警察設置的拒馬，翻過藩籬，為了讓後面的人繼續方便進入，還在藩籬尖岔上鋪上棉被。這個過程中有四五個學生受傷。僅過了半小時，晚上 8 點，學生們就宣告佔領行政院成功。黑島青在 Facebook 主頁再次發佈佔領聲明，內容和之前差不多，要求馬英九負責；退回服貿協議；先簽訂兩岸監督協議再審查服貿。晚上 12 點左右時，行政院廣場有 1000 多名學生，周邊有 6000 羣眾。民進黨主席蘇貞昌和蔡英文都曾抵達現場支援學生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;323 行政院的佔領看上去和 318 立法院佔領相似，但其實挺不同的。一來 323 更具有攻擊性，有些學生們帶上油壓剪，破壞地釘和鐵絲網，還砸破玻璃進入行政院辦公室，還有人四處塗鴉、試圖開啓官員電腦、拿走抽屜裏的錢等；二來，這次行動屬於臨時起意，缺乏指揮和計劃，有幾位後來被認為是主腦的人物其實也是臨場拿麥講話，並沒有提前準備；第三，行政院本身就是服貿協議通過的主使，和立法院在此次紛爭中的位置不同，更不用提立法院王金平和總統馬英九之間的過節。所以種種原因讓佔領行政院最後帶來了警察的鎮壓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從晚上 10 點大量防暴警察開始集結，午夜前警署拿到了強制驅離的綠燈。不到 0 點 1500 名警力進駐行政院開始驅逐，兩小時內，又從各地警察機關調派 2000 警力。從零點開始第一波，到最後一波 6 點 35 分，不同媒體報道稍有不同，有説五波驅逐，有説六波七波。其中還發生肢體衝突、對學生踩踏、多次鎮暴水車出動等等。當然，也有警署負責人和家眷出來發聲，説警察中間有人受傷送醫，希望此次社會運動減少損傷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*視頻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人將此次警察的驅逐叫做血腥鎮壓，台灣版的六四，但反方認為這是合理範圍，有些大陸媒體也聲稱水車是比較輕度的警察驅逐方式。首先，我肯定不認為這是台灣版的六四，無論是鎮壓強度和政治形態都完全不同。但我們還是可以看一下高壓水槍這個國家暴力機器使用範疇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我找到一篇國際特赦組織的文件提到，高壓水槍一定會造成疼痛、淤傷和濕透，有可能會造成更嚴重的傷害，尤其是對着頭和眼睛，或者在水裏混合其他致傷液體。有時候警察會添加着色劑，這樣可以標記出他們想找的人。高壓水槍一般有兩種模式，高壓模式是用來驅散較大規模暴力羣眾的，但只能在人羣容易疏散的情形下，如果有人受傷、倒地或者不易散開，高壓模式就是不合法的；另一個模式是淋雨模式，聽上去就是一個比較輕的疏散人羣的模式，雖然不易致傷，但這種模式在天比較冷的時候也禁止使用，容易造成疾病。但驅逐 323 佔領行政院的行動中，從資料裏我們可以看見高壓水槍對着坐在地上不離開的人羣近距離衝擊，在 3 月的台北夜間温度大概是 10 多度。無論從哪個方面來看，鎮暴水車的頻繁使用，都是非人道的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但另一方面，我們也可以從 323 和 318 的比對區別看到，社會運動中的非暴力成分非常重要，社運中天然帶有激情和暴力成分，必定有違法的風險，而盡力維持非暴力行動就是把違法的程度降低，讓國家機器合法使用暴力的門檻提高，達到自身的訴求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;次日&lt;strong&gt;3 月 24 日&lt;/strong&gt;，台北市政府警察局統計，在這次雙方衝突中共造成 110 人受傷，300 多萬財產損失。11 點行政院院長江宜樺召開新聞發佈會時稱學生此次行動有前期策劃，否認這是血腥鎮壓，但同時表示願意進一步溝通服貿協議。下午 3 點，立法院院長王金平召集各黨派進行首次朝野協商，2 小時後宣佈失敗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;學生方面，林飛帆批評江宜樺不適合擔任行政院院長職務，並且提到「暴力鎮壓學生，將會寫在你的墓碑上，將會是你的歷史定位！「對政客來説，這種説法挺具有詆譭性的，每個政治家都希望自己要麼受人愛戴，要麼完成了歷史偉業。同樣我們也可以看到馬英九的執政過程中出現太陽花學運，對他的歷史定位也有相當打擊，所以不斷往來大陸希望能促進統一也是對他過往工作的彌補。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社會方面，出現一個新動作，11 名網友在線籌款購買蘋果日報、自由時報、紐約時報國際版的廣告，35 分鐘就籌集到 150 萬台幣，3 小時就有 3495 名網友參與籌資超過 670 萬元。雖然事後因為沒有提前申報籌資被罰款 5 萬元，但我們可以再次看見在太陽花運動中，他們對互聯網的工具使用是相當多的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3 月 25 日&lt;/strong&gt;，王金平第二次主持朝野協商失敗。同時總統府發言人表示馬英九願意會面，邀請學生代表去總統府討論服貿協議，但條件是在不設任何前提的情況下，實際上是在要求學生把兩岸監督協議給放下。另一邊，學生強力回擊，認為馬英九的邀約缺乏誠意，並指控他透過黨紀控制國民黨團。也在當日，參與運動的台灣守護民主平台、反黑箱服貿民主陣線等公民團體，主動公佈民間版的《兩岸協定締結條例草案》，這也是訴求提出以來，民間版本第一次公佈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3 月 26 日&lt;/strong&gt;，雙方繼續僵持着。政府方面，馬英九表示服貿協議是逐條審查沒有黑箱。民進黨批評 323 當晚警方驅逐學生涉嫌暴力，要求提交執法不當的警員名單，但行政院依舊否認暴力鎮壓。學生方面有一個值得一提的事件，他們發起「完成兩岸協議監督條例，先立法再審查」承諾書活動，將承諾書送至各個立法委員辦公室。這個動作一來是調查朝野立委對兩岸監督協議的傾向，二來在我看來是更重要的，要保持社會運動的活力，並且實際推動。如果説提出訴求、召開記者會、發起新行動帶有示威性質，那舉辦街頭教室、發起承諾書就是更具體的推進此次行動。學運在這方面的工作其實是非常到位的。另外由於 323 佔領行政院的驅逐比較強力，意味着擴大運動不那麼容易，要做好打陣地戰的持久準備，所以晚間，學生和社運團體從原本的聯席會議，變成了代表會議，成立了 9 人決策小組，其中學生團體 5 人，社運代表 4 人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3 月 27 日&lt;/strong&gt;，王金平主持的第三度朝野協商破裂，依舊是老樣子，國民黨認為服貿協議重新回到審查即可，但民進黨要求先立兩岸監督條例再審查。眼看着分歧依舊明確，國民黨沒有退讓的意思，總指揮之一陳為廷在下午五點做出重大宣佈，號召民眾在三天後的週日，3 月 30 日，在凱達格蘭大道示威遊行。這條大道位於總統府和古蹟景福門之間，見證過從國民黨第二次國共內戰撤退到台灣以及之後多次國家級的儀式慶典，也是台北最重要的集會遊行地點。當時的民進黨主席蘇貞昌表示會以公民身份出席，也禁止任何成員穿着政黨服裝或者駕駛宣傳車，這也是在表達以學生們為主的社會運動，和各黨派之間並無瓜葛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這一天也是太陽花運動代表歌曲《島嶼天光》露面的日子。滅火器樂團花了 3 天時間完成錄製，並於當天和參與創作的學生前往立法院，現場教導羣眾歌唱，並錄下視頻。次年 26 屆金曲獎，這首歌獲得年度最佳歌曲獎項，大陸騰訊轉播的時候直接跳過這段未播出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;視頻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在同一天，南方週末的評論員周斌發了一篇令人髮指的愚蠢文章《用內貿替服貿又如何》，文章寫道「乾脆直接宣佈把台灣對大陸的貿易一律視為內部貿易，這不僅符合一箇中國原則，更是對一箇中國原則的最好詮釋」。草。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3 月 28 日&lt;/strong&gt;僵局持續，王金平主導的第四次朝野協商會議依舊破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3 月 29 日&lt;/strong&gt;，有些新的情況。首先如同幾日前一樣，太陽花運動中的 3621 團隊公開募資廣告經費，在紐約時報亞洲版第 5 面刊登廣告。廣告以「Democracy at 4am」為主題，並搭配美國詩人埃米莉·狄更生的詩句「Morning without YOU is a dwindled dawn」（沒有你的清晨是黯淡的黎明）作為副標題。凌晨四點代表着 3 月 19 日學生進入立法院後警察放棄攻堅，也就是明確佔領立法院的時間點。整頁廣告的設計一多半為黑色，非常壓抑，同時配有兩張照片，一張是和警察對峙中的混亂；另一張是 323 當晚靜坐的學生被高壓水槍暴衝。早上九點，&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;http://xn--www-u28dr8yga8360efsgqkb.4am.tw/&quot;&gt;同名網站上線 www.4am.tw&lt;/a&gt;，內容包括學運官方英文發佈資訊、全英文互動紀錄、超過 45 篇國際新聞媒體報導，還有 20 支英文字幕影片，並且還開放專區，展示民眾上傳的現場照片。我們可以再次從中看到，新世代的年輕人是如何使用網絡和媒體，放大自己的能量，這些都是極具借鑑意義的操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但同時，反對學運的聲音也開始放大。反反服貿運動或者叫做康乃馨運動也在舉辦，用象徵母親的康乃馨對應太陽花，參與者是國民黨台北市議員召集的警察家屬、勞工、學者等人，在中正紀念堂舉行。另外下午 5 點，由大學生和上班族組成的白色正義聯盟在台北車站發起「還我國會、白色正義」的活動，也召集到 4000 人蔘與。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府那邊，馬英九表示支持兩岸監督條例，但是服貿還是不退回。這也是政府方面首次表示支持兩岸監督條例，但是依舊沒有達到學生的要求，相當於是監督條例和服貿可以同步完成，互不干涉，而不是先立法再審查。這也是之後幾天的分歧所在。但從馬英九的表態我們可以看出，國民黨服貿的通過流程中一改再改，其實也變相説明瞭在服貿問題上法治的缺失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;時間來到&lt;strong&gt;3 月 30 日&lt;/strong&gt;，這一天是凱達格蘭大道反服貿遊行日。其實指揮部在號召這次遊行時，並不知道到底會來多少人。整個抗議從 3 月 18 日到當天，已經持續了快兩週，所有人都精疲力盡，正常的生活都打亂，這不是可以無限持續的事情。在法國大罷工的系列節目裏我們也提到，很多打工族參與都是算好了自己的收入情況，也許上午遊行，下午就要趕去上班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上午 11 點 30，林飛帆在立法院呼籲 330 凱道遊行應該保持和平非暴力，並在結束後立刻返回立法院。下午身穿黑衣的抗議民眾陸續來到凱達格蘭大道，他們被稱為黑衫軍，有些頭上綁着黃色絲帶，有些高舉黃色向日葵，標語是「捍衞民主、退回服貿、人民站出來！」由於必須要有人留守在立法院，所以幾位學生領袖帶着羣眾分撥行動，下午 5 點林飛帆才在幾名人員的護送下走出立法院參與到遊行中，有媒體報道説最後是搭乘警察的車去的凱道。之所以要護送，是因為前幾日不同的反對聲音曾對他和他的家人，以及其他主要成員有過人身威脅。遊行示威中，陳為廷和林飛帆等人也都分別在凱道上的主舞台發表演講，繼續給政府施壓，要求先立法、再審查，要求召開公民憲政會議，還動員參與者們接下去要繼續佔領立法院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*視頻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凱道這次遊行規模巨大，持續時間從下午一直到傍晚不到八點。從畫面上看佔據了多條街區，但參與人數説法不一。學生們在下午 3 點半就宣稱超過了 50 萬人參與，黑島青 Facebook 頁面預測接近 70 萬；而台北捷運公司在下午 4 點時統計的人流大約 12.3 萬人次；內政部警政署表示他們借用在美國、新加坡等地常用的計算法，以每平米 3 人計算，總人數約 6.11 萬人；台北警察局估計有 11.6 萬人；媒體預估數字差距很大，蘋果日報預估 50 萬人，自由時報説 70 萬，聯合報和中國時報則採用了警方的計算人數，不超過 12 萬。人數預估其實是和自己的立場相關的，法國大罷工裏我們也提到過人，工會所説的人數總是比政府預估的人數多，但凱道遊行 5 倍 10 倍的差距未免過大。也有網友拿出 2006 年台灣百萬人倒扁運動照片對比，當時警察説只有 36 萬。所以在具體參與人數上可能會更偏向學運提供的數據。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上就是學運的第二階段，我們可以看見短短 8 天時間，參與者們做了許多事，比較重要的就包括 323 佔領行政院、多次集資購買媒體廣告發佈網站、發起承諾書活動給各黨立委、330 凱達格蘭大道遊行。原本佔領立法院只是為了給馬政府一個下馬威，拖延到週五影響院會，但因為對方的強硬，學運和社會各界很快就發起了其餘行動，讓佔領立法院的行為顯得不再單薄，可以維持下去。這是一個非常成熟的社會運動，林飛帆等人之前其實已經參與過多次台灣的社會運動，在太陽花期間這些管理能力都得到了充分釋放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下面我們進入太陽花運動第三階段，從 3 月 31 日起到 4 月 10 日，一共 11 天，在拉鋸中立法院妥協，學運在崩潰邊緣艱難過關。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3 月 31 日&lt;/strong&gt;，馬英九表示學運提出的兩岸監督機制已經在行政院大陸委員會草擬，最快在 4 月 3 日就在行政院通過送到立法院，但同時還是表示無法退回服貿協議。雙方的就服貿是否遵循立法的分歧，變得愈發明確。下午王金平主持的第五次朝野協商再次共識失敗。但張慶忠等人召開記者會，就自己半分鐘通過服貿的方式向社會大眾道歉。雖然學生訴求沒有每項都達成，但明顯可以看出，經歷了前一天幾十萬人的凱道遊行，政府妥協更加明顯。但社會方面，上午有反反服貿團體表示要在次日發起「要工作、要生存、要服貿」遊行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4 月 1 日&lt;/strong&gt;開始，學運進入瓶頸階段。首先反反服貿團體號召的 2000 羣眾前往立法院抗議學運，隨後中華統一促進黨白狼張安樂，也在下午出現立法院，指責林飛帆陳為廷挾持國會。這個張安樂本身還具有黑道背景，是台灣著名黑幫竹聯幫成員之一，在學院前兩週張安樂也多次在不同場合出現，幾日前對學生們的威脅就是竹聯幫發出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下午 6 點，學運內部出現分裂。23 名不滿太陽花運動內部決策機制的學生離開立法院議場，另外成立「賤民解放區」，發表「賤民解放區宣言」，在濟南路上舉辦「公廁旁解放論壇」。從名字我們就可以瞭解到他們的想法，認為學運的決策機制依舊是精英化的小團體，幾個人代表了上萬參與者的聲音，並且有秘密會議嫌疑。原本學運就是反對服貿協議及其黑箱操作，但學運本身的運作模式又有黑箱的嫌疑，而他們就是要以最平民化的民主議事方式，即直接民主、尊重每個人的聲音、去中心化沒有領導，來取代原先的精英代議制民主方式。和立法院外的青島東路濟南路，只有幾位領袖發言其他人聽着，像是上對下那樣，賤民解放區的羣眾若是反對主持人，可以當場反駁、拿麥克風發言。把自己比作賤民，實際上是希望把這場運動的權利賦予給所有人。他們還拿出野百合運動的影片，當時就是幾十所大學高中派出校際代表，帶回問題給學校讓所有人表決。當然賤民解放區也有一定的規則，比如參與者一旦投票、決定了討論議題就必須全程參與不能半途離席。但直接民主的代價就是，推進緩慢，每天討論到凌晨三四點才結束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*視頻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然我沒有很認可賤民解放區的思路，但我認為類似的狀況是註定會發生的，高強度參與社會運動兩週，被聽見被看見是人之常情。但我認為當時的情況可能不允許大規模直接民主，一個上萬人次參與的社會運動，照顧聆聽到每個人的聲音是不可能做到的，何況每個人的參與強度和意願也有所不同，聲音的分量自然也不同。學運中後期林飛帆等人最被詬病就是主角光環，認為他們獲得了所有的學運好處，但我認為最關鍵的衝鋒、攻堅、防守期，一定是最有經驗、最果斷、最冷靜的人會突然站出來帶領其他人完成，領袖未必是鑽營人際關係、想要出風頭的人，更有可能是在緊急事態下，突然就走上了那個位置。比如最初的佔領立法院，也是在警察不備的縫隙間完成的。林飛帆自己也多次在壓力下哭泣，被黑道威脅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但賤民解放區也肯定有很大價值，他們可以形成新的討論形式，但可能承擔的任務也是將一部分有積極參與意願的人的意見轉達給決策小組。直接民主只可能發生在小範圍、安穩的情態裏，在大規模、需要緊急決策的事件裏，代議制民主依舊是最好的決策機制。無論是對於社會運動還是其他組織機制裏，不要畏懼成為領袖，但也儘可能做得更周全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此外，當天台北地方法院還開始受理兩類案件，一類是民眾告發林飛帆等人違法，另一類是民眾告發王金平等人瀆職。有意思的是，中國大陸以報道習近平行蹤而出名的微博「學習粉絲團」，自從 3 月 18 日起，對此事件從未發表聲音，但 4 月 1 日發表了三條相同的內容，都是張安樂痛批太陽花參與者，不配做中國人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4 月 2 日&lt;/strong&gt;，學運繼續處在疲憊期。首先張慶忠再次把服貿協議送去審理，遭到民進黨立法委靜坐抗議，學生的擴大包圍。隨後馬英九還是在強調服貿利大於弊，似乎沒有妥協意願。另一邊，台灣文化部部長龍應台，就是那位在大陸課本里的知名作家，她表示雖然學生在分工、宣傳表現傑出，但也到了該反思的時候，批評他們「非常薄弱、充滿矛盾、沒有想透」，呼籲他們早點撤離。林飛帆則在幾小時後反擊稱她才是思想薄弱的那位，認為她完全背棄過去自己在野百合運動的主張。傍晚，台灣檢察官協會發表新聞稿，表示學生佔領立法院違法，不會因為學生的身份而寬大處理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4 月 3 日&lt;/strong&gt;，行政院召開記者會，已經通過兩岸監督條例草案，但和民間版的不同，分歧依舊是在於是先立法再審議協議，還是兩者互不干涉。另外，王金平主持的朝野協商會議第六次談判破局。網上反對學運的聲音繼續發酵，認為學運不代表全體台灣，也有人説運動強度超出了駕馭能力，所有人都到了崩潰邊緣。不過大陸地區，並非主流媒體的廣州《週末畫報》專欄文章寫道：「問題不是學生，他們打破政治黑箱，他們是新一代民主公民。」不過值得一提的作者張鐵志是一位台灣人。但這是極少數大陸媒體發表支持太陽花的文章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4 月 4 日&lt;/strong&gt;，經歷了沒有大動作的幾天後，學運開始主動出擊，號召示威羣眾前往幾位強力支持服貿協議的國民黨立法委員所在的選區，計劃在那發放傳單抵制，用這個方式讓不同選區的選民知道這些立委的失職，並解釋服貿協議的爭議及學生訴求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4 月 5 日&lt;/strong&gt;，繼續行動。首先台灣十多個工會組織，聯合發表聲明反對服貿協議。上午和下午學生分別在青島東路和立法院內召開人民會議，藉此方式來讓民眾得以公開審查服貿協議的內容，並繼續散發民間版的兩岸監督條例。中央研究院的研究員也在現場和羣眾講解民間版和行政院版本的差異，並針對相關議題討論。這個和 3 月 19 日的街頭教室功能相似，都是就地展開討論，給民眾普及知識。這是非常重要的社會運動能夠變得更深刻的方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但明顯可以看到，幾十萬人的凱道遊行雖然熱鬧，但之後幾日的活動衝擊力不足，內外都出現了較大的反對聲音，讓學運在崩潰的邊緣。相當於是最大招都放出來了，如果對方還不趴下，其實很難跟上後手。我們之間講過的法國養老金也是同樣情況，在多次百萬人遊行的衝擊下，馬克龍繼續強硬推動政策，最後一波遊行其實參與者已經減少大半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4 月 6 日&lt;/strong&gt;，在強度明顯不如頭兩週的情況下，學運突然迎來轉折。早上 11 點，立法院院長王金平率領同事們於立法院外發表演講，承諾在《兩岸協議監督條例》草案完成立法前、不會召集《海峽兩岸服務貿易協議》相關的黨團協商會議。雖然措辭上不是先立法再審查，但這個表態已經有了大變化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*視頻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;演講完後，王金平進入立法院探望抗議學生。這也是政府官員第一次在學運期間進入立法院。如果你還記得，之前在 3 月 22 日行政院院長江宜樺認定佔領立法院是違法的，所以不會進入立法院和學生對話，當時是林飛帆等人出來和他對話，最後談判破裂。所以王金平的演講及之後的走入立法院探望，實際上妥協態度已經非常明確，只是在措辭上相對委婉，給政府留足了面子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但有意思的是，另一邊國民黨黨團召集人林鴻池卻表示事先不知道王金平的聲明內容，對他的説法感到錯愕，還提到國民黨黨團已經共識過了，監督條例立法和服貿協議審查是同步進行的。總統府也表示對王金平表態不知情，並催促立法院完成服貿協議審議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這件事明顯和之前提到的馬王二人政治鬥爭有關。但無論如何，對於已經處在人困馬乏瀕臨崩潰的學運來説，也是一個非常值得討論的時機，因為此時你到底是接王金平的表態，還是要像之前一樣一直針對馬英九，需要讓他鬆口。這個決策非常重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4 月 7 日&lt;/strong&gt;，馬英九及行政院依舊在強調兩岸監督條例和服貿審議可以同時進行，還表示王金平的看法與政府主張不衝突。其實是在為昨天王金平的突然轉向圓回説法。晚上 8 點，行動決策小組在記者會發表《轉守為攻，出關播種》的聲明，宣佈階段性完成任務，同意在 4 月 10 日退場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*視頻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但也有許多學生們不滿意決策層的意見，希望等待立法院明確通過兩岸監督協議後再退場，抗議決策小組做的少數人決定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨後幾天的事，都主要在圍繞退場。比如一些公民團體表示，學生先退，他們會繼續守在立法院；有些民眾和學生在濟南路舉辦大腸花論壇，透過網絡直播發泄不滿，批評決策小組的決議；學生整理立法院內破壞物件時僅發現 9 支麥克風、2 台擴音器、椅子、牆面、二樓窗户、窗簾、門栓以及玻璃等需要維修，遠比預計要少，並在濟南路上放置募款箱，徵集對立法院損壞的賠償；清理立法院內的海報、藝術創作等資料，交給中央研究院進行數字典藏；立法院社會福利及環境委員會指出，學生退場後會第一時間收集資料作為台灣民主運動史料保存；台灣警局將出動 1600 名警員維護周邊秩序；還有人向林飛帆和陳為廷兩位主要總指揮索要簽名等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 月 10 日中午，大量抗議學生和羣眾開始撤離。但下午 3 點半，50 位自稱是奴工駐留在立法院二樓的學生不滿退場決定，發表《二樓奴工退場聲明》，清理完垃圾但沒有清理障礙物，在二樓集結後向樓下民眾撒下 A4 紙後鞠躬道謝，從自己搭設的天台樓梯離開立法院。下午 5 點半，學生舉辦退場儀式，宣讀《人民議會意見書》，幾位核心發表演講。六點多，學生和民眾正式撤離，將手裏的太陽花交給路邊等候的 2 萬名羣眾，隨後在台北市主要幹道示威遊行，最終散去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*視頻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在絕大部分媒體的報道里，太陽花學運總是充滿着熱血和激情，幾位核心成員的故事又總能滿足英雄人物敍事的戲碼，如果是紀錄片配樂，總是絃樂加小提琴，激發着人的腎上腺素。但作為一個大陸人，我們應該看到一些不一樣的，才能從中學到些什麼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，我得誠實地説，太陽花運動之所以能成功，還是基於台灣的法治社會。我知道，可能很多台灣友人不會這麼認為，但其實每個國家地區的人批評自己地方的行政系統都是非常自然的事情。是否法治不是一個是否問題，而是一個程度問題，那相對大陸而言，從太陽花中明確可以看出台灣的法治程度要比大陸高很多。無論是行政院、立法院相對獨立的運作；各個黨派之間的協商、制衡；國內外媒體能夠儘可能去前線報道；社交網絡開放使用；甚至當黑道出來幫政府嗆聲學生，警察反嗆回去維護治安，這都是基於法治作為運作底線的。我實在沒有辦法想象這些條件能在大陸存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，明確訴求是重要的。我們可以看到在太陽花期間，訴求其實在頭兩天就基本明確的，後面雖然有個別補充但總體來説是沒有變化的，這點非常重要，明確的訴求會讓這件事嚴肅，對方也會認真對待。但訴求是表達給對方聽的，運動還需要有自己的階段性目的。比如剛佔領立法院的時候，目的是延誤三天後的院會；慢慢發展成給政府施壓，讓對方答應自己的訴求；其實到了最後退場的時候，你仔細想，政府並沒有完全答應訴求，行政院和馬英九還是沒有鬆口，而且即便到今天兩岸監督協議都沒有訂立新法，因為朝野連名字都達不成共識，最後是在 2016 年 4 月 15 日改修了《台灣地區與大陸地區人民關係條例》，這其實是 1992 年就存在的法條，但民進黨增訂了第 5 之 3 條，訂出規範，立法院在 2019 年 5 月底完成三讀。所以在退場的最後階段，學運的目的某種程度上已經變成了全身而退，讓這件事情成為對社會監督的一個重要推動力，而不是硬要死撐到底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，作為一個社會運動，暴力在某些場景下是必不可少的，比如衝入場內的推擠、破窗開門拆牌匾等，但當我在研究資料的時候，我反覆在問自己的問題是，做到什麼程度是合適的？如果你能看到這裏，也希望你能思考這個問題，在評論區留言。太陽花運動還是給了一個挺好的示範，那就是儘可能非暴力完成任務。在激情之處，人們往往會更關心訴求的正義，敵人的邪惡。但在社會運動裏，其實方式和訴求同等重要，這也是為什麼很多運動中出現的打砸搶現象會引起很多爭議，因為暴力的方式掩蓋了原本正義的訴求。社會運動本身就是在法治系統之外的制衡利器，要讓這把利器用對位置。我們可以看到，太陽花大部分時間是在立法院原地佔領的，並沒有遊移，原地的好處就是可以減少衝突，同時讓人羣更緊密保持在一起。行政院和立法院從違法佔領的性質其實差不多，但由於佔領行政院相對更暴力外加其他因素，也就導致了警察對其處理方式不同。另外，學生的身份其實在很多社會運動中都是非常重要的存在，五月風暴、六四天安門等都有非常多學生。學生身份實際上佔據了道德制高點，他們是最缺乏社會資源達到自己的主張、但同時最能代表國家希望、也沒有政黨和社會利益的最年輕成年羣體。現代學校是脱離社會的，學生是被保護起來的，讓他們安心學業成為未來棟樑的，所以對這個羣體使用暴力等手段，對任何一個國家機器來説都會承擔巨大壓力，當然不得不提在沒有法治的地區是例外。也正因為如此，作為有天然道德屬性的學生運動，和暴力劃清界限、和政黨利益劃清界限，能讓社會運動走得更遠。我們之前在五一勞動節和法國大罷工裏都説過，和暴力激進組織劃清界限是很多工會遊行的的基本操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四，不斷行動。這場運動中佔領立法院僅僅是一個貫穿始終的標誌，我們可以看到無論是學生還是社會各界，一直在給已經燒起來的火添柴，舉辦活動或組織新的行動。雖然有 323 佔領行政院最後並不完美的收場，但期間還有很多事情在不斷髮生，包圍國民黨黨部、組織人民會議、街頭教室、給立委發承諾書、去立委所在區發傳單、330 凱道示威、學習唱《島嶼天光》，以及不斷在互聯網以各種方式發聲，Facebook、YouTube、廣告媒介、白宮請願書等等。我們可以看到，其實是和運營一家公司沒什麼區別，你要持續為自己的產品做運營，它才能曝光在人們的視野中；你的參與者必須持續有參與感，他們才會願意不斷和你一起。當然後者可能是決策小組在當下沒有太多時間去考慮的，所以也出現了幾組反對的聲音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五，頂級傳播能力。如前文所説，這場運動對社交媒體的運用非常到位，最初重要的傳播都不是專業媒體提供的，而是學生們自己發出的。在 318 佔領當晚，學生就用了拖鞋夾着 iPad 來實時直播立法院內發生了什麼；後來，台大新聞研究所、一個叫台灣零時政府的社會組織開始直播、整理文字內容；還有比如沃草民間團體做了個張慶忠半分鐘事件的懶人包。反而是傳統媒體相對比較慢，只有蘋果日報、三立新聞有不斷直播。在社會運動中，傳播、解釋、闢謠是非常重要的。傳播是一個熬人的過程，它不僅包括了從不同渠道分發內容，還包括了整理內容、製作方式等等，最早一支佔領立法院的視頻露出在 YouTube 上就是學生們自己做的。我們還看到太陽花運動期間有一些聲音是污衊學運的，包括説他們的暴力行為、和民進黨的勾結等等，這些都是以偏概全的指控，除了不斷拿出整理好的事實回擊以外，別無他法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最後一點，關於時機。這場運動的成功和幾個時機非常有關，首先是入場時機是正好在警察對立法院防備不及時的情況下完成的，如果到了深夜等警力部署差不多再去，恐怕不可能有太陽花。另一個重要時機是退場。在我看來，王金平和國民黨之間表達有出入的時機宣佈退場是一個非常明智的決定，一來因為學運本身已經進入身心疲憊頂點，內外都出現反對聲音；二來立法本身就是一個漫長的過程，更不用提這個決心改變中台敍事的立法是不可能短期內通過的，難道要立法院外坐上一年半載等他們通過麼？剛才也説到了，其實到今天都沒有新法。第三，任何社會運動最現實的訴求，應該就停留在讓對方表態退卻的一步，目的是伸張公平，影響後續，而非必需親眼看到具體的行政系統改變，否則真的有滑向用暴力來要挾憲政的可能。整個學運在台灣和全世界範圍內影響已經巨大，訴求的完成度是相當好的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好，這裏是行動行動，我是鳳凰。作為一個大陸人，我想説，還是羨慕台灣的，也敬佩我的同齡人們當時完成的工作，感謝你們給我們展現了華人也可以有的自決意識和能力。下一期，我們會講一下太陽花運動後續的研究報告，以及延伸出的台灣、中國及國際影響來講，對於今天來説，太陽花到底意味着什麼。如果你覺得這個視頻有價值，請分享給你的朋友們，也請點贊關注評論。另外，這個頻道需要你的支持，請點擊下方鏈接進入會員區贊助。我們下期見。&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;【需要你的支持】我是個獨立創作者，除了本號外，我也是從事藝術創作，過去十年以影像、行為、表演、文本、社會實踐等方式創作。因題材原因，此類項目難以獲取商業價值，也不想被算法和系統籠罩，故在粉絲資助平台設立賬號，希望獲得你的支持。希望也藉此證明，創作者可以獨立自由創作。詳情請點擊以下鏈接：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.patreon.com/actioninaction&quot;&gt;&lt;strong&gt;Patreon&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://afdian.net/a/actioninaction&quot;&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://discord.com/invite/8DnvAXJRDu&quot;&gt;&lt;strong&gt;Discord&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/05/MATTERS-%E5%A4%A7%E9%99%86%E4%BA%BA%E7%9C%8B%E5%A4%AA%E9%98%B3%E8%8A%B110%E5%91%A8%E5%B9%B4-%E4%BA%8C-%E5%8D%A0%E9%A2%86%E5%9B%BD%E4%BC%9A%E5%85%A8%E8%BF%87%E7%A8%8B%E8%BF%98%E5%8E%9F-%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E8%BF%90%E5%8A%A8%E5%85%B3%E9%94%AE%E8%8A%82%E7%82%B9%E5%88%86%E6%9E%90-%E4%BA%BA%E6%9D%83%E8%A1%8C%E5%8A%A8-013.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/05/MATTERS-%E5%A4%A7%E9%99%86%E4%BA%BA%E7%9C%8B%E5%A4%AA%E9%98%B3%E8%8A%B110%E5%91%A8%E5%B9%B4-%E4%BA%8C-%E5%8D%A0%E9%A2%86%E5%9B%BD%E4%BC%9A%E5%85%A8%E8%BF%87%E7%A8%8B%E8%BF%98%E5%8E%9F-%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E8%BF%90%E5%8A%A8%E5%85%B3%E9%94%AE%E8%8A%82%E7%82%B9%E5%88%86%E6%9E%90-%E4%BA%BA%E6%9D%83%E8%A1%8C%E5%8A%A8-013.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 09:39:54 GMT</pubDate>
            <author>行動行動</author>
        </item>
        <item>
            <title>人們對一段草叢也有不同情感？不同族羣對澳門綠地的情感分析</title>
            <description>&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;作者：Jasper （澳門學 16 號作者之一）&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;從有形的&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.patreon.com/posts/guo-fen-shan-de-99897028?utm_medium=clipboard_copy&amp;amp;utm_source=copyLink&amp;amp;utm_campaign=postshare_creator&amp;amp;utm_content=join_link&quot;&gt;大三巴建築&lt;/a&gt;到無形的&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.patreon.com/posts/wen-hua-yi-chan-85342317?utm_medium=clipboard_copy&amp;amp;utm_source=copyLink&amp;amp;utm_campaign=postshare_creator&amp;amp;utm_content=join_link&quot;&gt;魚行醉龍節&lt;/a&gt;，這些文化遺產不只是生財工具，人們的「情感」亦依附其上。但你有否想過，我們對城市中各種綠化設施，其實也有不同情感？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;試想想，你會不捨兒時遊玩的公園被拆、你也會欣喜或不滿附近廣場空間是否足夠、綠化植物是否好看（甚至好聞）等等。不少研究關注澳門人對各種文化與歷史建築的感受，卻很少研究人們對身邊城市綠地（urban green spaces）的感覺。更甚者，除了本地華人，居住在此的其他族羣，又是怎樣看呢？&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/8dc024da-f361-49c2-a521-f9c05affbe19.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;澳門地少人多，綠地成為居民重要的公共空間（Image: 正報）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;今次我要介紹一篇來自澳門城市大學創新設計學院研究團隊，關於&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.mdpi.com/2073-445X/13/4/414&quot;&gt;澳門不同語種對城市綠地情感的有趣研究&lt;/a&gt;，在澳門這個看似多元卻彼此互不理解的稠密城市，不同文化背景的人其實對同一綠化設施也有不同觀感，綠地不輸歷史建築，同樣乘載人們的情感與記憶。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;最好先了解研究方法&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;因為科普性質，我在介紹研究方法時一般建議選擇性閲讀，更多聚焦研究結果。但今次的研究如果不理解其研究方法，可能較無法理解結果，有必要詳述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;簡單來説，為瞭解不同語種人士對不同澳門綠地的感受，研究團隊收集了自 2010 年到 2023 年間，在社交媒體 X (之前為 Twitter) 上，提及澳門不同綠地的 13.9 萬篇貼文 (tweets)，當中英文有約 7.5 萬篇、中文有約 1.1 萬篇、葡文約 2.3 萬篇、東南亞語 2.3 萬和其他語言的約 2.47 萬篇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被觀察的澳門綠地有那些？分別是效野公園 (country park) 4 個、花園 (garden) 20 個、自然生態區 (natural ecological zone) 2 個、觀景台 (observation deck) 3 個、一般公園 (park) 31 個、休息地 (rest area) 74 個，以及 42 個廣場 (square)，共 176 個澳門綠地。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/0cb6d80c-4dab-4bf4-80fb-dfaeffd16023.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;被觀察的綠地分佈圖（Image: 原文）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;然後，研究者也觀察了這些綠地的不同特徵。分別屬物理特徵的地區 (area)、植物密度 (plants density)、建築物 (architecture)、水 (water)；屬活動特徵的遊戲場地 (playground)、行人道 (walking path)、開放空間 (open space)、運動基建 (sport infrastructure)、植物景觀 (plants viewing)，及動物互動 (animal interaction)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為何要詳細説明？因為研究團隊正是透過這些詞語作為關鍵詞，再去分析十多萬篇不同語種的貼文內容，是如何描述這些關鍵詞代表的綠地與特徵，然後透過通用的情感語料庫進行分析，便可以客觀地知道這些內容在表達的是什麼情感，並進行比較與統計。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好了，説明研究方法後，我們終於可以看看中文、英文、葡文和東南亞語種的人們是如何看待澳門的綠地空間，人們是正面或負面地討論這些地方，以及語種間的差別。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同樣地，基於篇幅所限，以下只提及若干我認為較有趣的結果。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;整體來説不同綠地的關注度與情感&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;首先整體來説，人們討論得最多的是廣場與公園，前者有 4.3 萬筆貼文提及、後者有 3 萬筆貼文提及；相反，較少人討論的綠地是自然保育區、景觀、自然濕地等，皆少於 1 萬筆貼文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在貼文內容的正負面情感上，獲得最多正向情感的頭幾位分別是景觀、公園、自然保育區、休閒區 (recreation areas) 等；收獲最多負面情感的則是自然生態區。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/1cf9f9dc-3717-4c82-a8a6-5410edd72f16.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;路氹生態保護區（Image: 澳門環保區網）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;值得説明的是，我們不能説自然保育區較少人討論就代表人們不重視這類綠地。我們還要考量各類綠地數量對貼文數的影響。簡單説，保育區在澳門的數量少，故討論也少；澳門的廣場和公園本來就多，故討論量也一定較多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外關於內容的情感上，我們同樣不能將正負面情感視作對該綠地的滿意度高低。因為研究者並沒有實際「閲讀」每篇貼文的內容，只是透過語料庫和機器學習，去統計分析每篇貼文內出現的詞語在客觀上是代表正面或負面，沒有對上文下意的進一步瞭解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此，更值得觀察的或許是不同語種間的差別，以及統計上出現相關性的地方，這是下節內容。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;不同語種間的差別&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我們最想了解是不同語種人們最關注的綠地是什麼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了廣場和公園因為數量多，貼文關注度自然高外，有趣地，「動物互動」在中文和葡語使用者的貼文中，也獲得顯著多的關注。研究者更因此指出，這反映中葡兩個族羣在澳門向來有著高度文化整合（cultural integration），讀者是否認同就見人見智了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更有趣的是以上語種對澳門綠地的整體評價高低。可以説，葡語使用者最多使用正面詞語描述、其次是中文和東南亞語使用者、而最不願正面評價的似乎是英語使用者。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/f99f3ee9-5736-480a-8798-d349f34eff02.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;少數族羣亦是綠地使用者（Image: 力報）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;另外一個值得提及的是不同語言在討論不同綠地時的情感相關性，即什麼語種在越是討論什麼綠地時，傾向表達怎樣的情感。統計分析發現，中文使用者在討論「運動基建」時，傾向表達正面情感；然而在討論「開放空間」時，則傾向負面表達。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他語種呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，英文使用者對「公園、建築物、運動基建、植物景觀」的貼文都存在情感上的正相關；但對「行人道」和「動物互動」則是負相關。至於葡語和東南亞語種，沒有綠地存在正相關；而存在負相關的綠地，「植物景觀」在兩個語種都榜上有名，東南亞語還多了個與「動物互動」的負相關。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讀來頗複雜，提供一些我觀察的重點：華人和英語者都對澳門的運動基建有好感，卻沒有任何綠地能獲得葡語和東南亞語者的好感。此外，説英語和東南亞語種的人都負面表達對澳門的動物互動情況；而當英語者好感澳門植物景觀時，葡語和東南亞語者卻給了負評。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;結語：廢語但重要&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;老實説，在解讀本文時存在一定難度。因為如上面所説，情感的正負面並不等於滿意度高低，所以我在文中盡量避免這樣的表達，是否恰當，交由讀者決定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同時，我們也不能説研究結果代表澳門某族羣的「民意」。一來外地人或遊客，都可以在 Twitter 上發貼文；二來，Twitter 也非澳門甚至中文使用者最普及的社交平台，如此看，英語和葡語的數據或許更有説服力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人可能問（也是我自己反思），你認為這篇研究如此多不確定，為何仍要介紹？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大概因為原文開頭的一小段內容説服了我，研究者説：一段雜亂的綠地，對某些抑壓的城市居住者（人或動物）來説，可能是獲得寧靜的庇護所，但對其他人來説，卻可以代表不安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這個城市始終太少關注彼此的感受，大家對不同景物，少至一段草叢的觀感其實也大有不同。這看來廢話，卻很重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;#文章篇數：216&lt;/p&gt;&lt;p&gt;#cover photo: &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://unsplash.com/@isabelle_sydney&quot;&gt;isabelle_sydney&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;👉 訂閲&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://macaology.ck.page/profile&quot;&gt;免費電子報&lt;/a&gt;，每月整理精華內容&lt;/p&gt;&lt;p&gt;👉 Podcast：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://shows.acast.com/659cb5f3902426001674bf40/episodes/66472863b684290013331a5e?&quot;&gt;EP58. 「紅線」 在哪裡？專訪《端傳媒》澳門記者 Abel｜澳門人不做正經事 05&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/05/MATTERS-%E4%BA%BA%E5%80%91%E5%B0%8D%E4%B8%80%E6%AE%B5%E8%8D%89%E5%8F%A2%E4%B9%9F%E6%9C%89%E4%B8%8D%E5%90%8C%E6%83%85%E6%84%9F-%E4%B8%8D%E5%90%8C%E6%97%8F%E7%BE%A4%E5%B0%8D%E6%BE%B3%E9%96%80%E7%B6%A0%E5%9C%B0%E7%9A%84%E6%83%85%E6%84%9F%E5%88%86%E6%9E%90.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/05/MATTERS-%E4%BA%BA%E5%80%91%E5%B0%8D%E4%B8%80%E6%AE%B5%E8%8D%89%E5%8F%A2%E4%B9%9F%E6%9C%89%E4%B8%8D%E5%90%8C%E6%83%85%E6%84%9F-%E4%B8%8D%E5%90%8C%E6%97%8F%E7%BE%A4%E5%B0%8D%E6%BE%B3%E9%96%80%E7%B6%A0%E5%9C%B0%E7%9A%84%E6%83%85%E6%84%9F%E5%88%86%E6%9E%90.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 09:33:54 GMT</pubDate>
            <author>澳門學 16 號</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 蝦族 (東加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 蝦族﻿ (東加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/1fb8e3e0-bef7-4119-ad74-eb8263139ae8.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;微故事: 蝦族﻿ (東加豆)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;蝦妹家族有很多人。嫲嫲有八個小孩，八個小孩結婚生子，幾乎每個家庭都有四個小孩、六個、八個小孩，開枝散葉。過時過節、婚宴壽宴，五六十人的大合照，大家都會歡天喜地，人強馬壯！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當時的蝦妹是一名｛𡃁妹！｝，堂表兄弟姊妹有十多個同輩、年齡相若，小孩兩圍桌，對他們來説這是玩樂時間，眼前只有汽水、食物和小玩意，父母在做什麼孩子們都忘記得一乾二淨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;後來蝦妹長大了，她發現這個家族很有層次感，有時候關係很複雜，會讓人百感交集。比如愛、恨、纏繞在心頭，為她帶來光、為她帶來暗，或者是撲朔迷離。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然蝦妹長大了，但還未懂得左閃右躲，時常聽到親戚長輩高談闊論，不論他是西方的虔誠教徒、東方的虔誠教徒，或者是無神論，總之，説到家族裡的是是非非，就會眉飛色舞，言詞是可以很難聽的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蝦妹的心情五味雜陳，上週才歡天喜地舉杯合照，今天卻在背後是非流言，很撲朔迷離。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蝦妹有一個表姊，名叫 &quot;小蜆&quot;，和她之間的關係，就像一道謎題，讓人捉摸不透。蝦妹不喜歡叫她表姊，因為她視為她是知己朋友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她們年紀相若，小時候經常在一起玩耍，小蜆聰明機智，又愛捉弄人，蝦妹總是被她耍得團團轉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;後來，兩人漸漸長大，各自有了自己的生活，見面的機會也越來越少，彷彿已經失去了這位朋友。她們之間的關係有愛、有恨，有敬佩，也有嫉妒。就像一杯加了太多糖的咖啡，甜中帶苦，回味無窮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在，蝦妹每次見到小蜆，都有一刻回到了童年時代，一起走到海邊，一起拍照，彷彿時間靜止了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，家族層次複雜的關係，偶爾把她拉回來，雖然，不再是知己朋友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寫作日期：2024 年 6 月 5 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成時間 : 10:32am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圖.文. 東加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了寫微故事，還製作有聲書，希望我們能互相認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜歡我的文章嗎？盼得到您的支持、點讚，或分享我的文章，讓我知道創作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;https://tonkabean.me/支持與鼓勵/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/05/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E8%9D%A6%E6%97%8F-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/05/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E8%9D%A6%E6%97%8F-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 03:06:48 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>孔子論語漫讀（81）：君子之道 — 或出或處，或默或語</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;&lt;strong&gt;電子書：《論語漫讀》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「甯武子邦有道則知，邦無道則愚。其知可及也，其愚不可及也」&lt;/strong&gt;（公冶長第五）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/7c35a1bb-ea60-4182-8bb3-b8e0b27a7e15.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;甯武子，衞國大夫。姓寧名俞，「武」是他的諡號。歷經衞文公到衞成公兩朝，一朝有建樹，一朝碌碌無為。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子説：「當國家有道時，甯武子就很睿智。當國家無道時，他就裝糊塗。他的睿智別人可以做到，他裝糊塗別人就不可及了」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聰明人裝糊塗並不那麼容易。一是忍不住想顯擺，就我高明，別人都不行；二是裝糊塗要裝得像，要讓他人真地以為是發自內心之言，而不是搪塞和矇騙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人之於國於世，個人無法選擇，邦有道和邦無道都説不定。而在春秋戰國時代，更是轉換不定，國家往往因君主個人的因素而截然不同。那在兩種不同的環境下，個人當如何自處呢？孔子多次談及這個問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子謂南容，「邦有道，不廢；邦無道，免於刑戮」。以其兄之子妻之&lt;/strong&gt;」（公冶長第五）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子誇獎南容，邦有道，不荒廢自己的才能，從而獲得榮華富貴；邦無道，則明哲保身，免於刑戮」。就將自己的侄女嫁給了他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「邦有道，危言危行；邦無道，危行言孫」&lt;/strong&gt;（憲問第十四）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;危，正直。孫，同遜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子説：「國家有道，行為要正直，説話則要坦直；國家無道，行為還是要正直，但説話要謙遜謹慎」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不論有國家有道無道，行為都要端正，不幹齷齪的事。區別在説話上。國家有道時，説話就不用顧忌，想怎麼説就怎麼説，不會因言招禍。而國家無道時，説話就得萬分小心。不然有會因言招禍。簡言之，邦有道，言路就很開放；而邦無道，言論就受到嚴厲的管制，這個能説，那不能説。當然，孔子時代的言路開放，也並非現代言論自由，只是當政者願意聽取意見而矣，不是公民權利，而僅僅是當政者開明。因而言路是否開放完全取決於當政者，時好時壞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「直哉史魚！邦有道如矢，邦無道如矢。君子哉蘧伯玉！邦有道則仕，邦無道則可卷而懷之」&lt;/strong&gt;（衞靈公第十五）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史魚，衞國大夫，名（qiū），字子魚。蘧（qú）伯玉，名瑗 (yuàn)，字伯玉；也是衞國大夫，由史魚推薦給衞靈公。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子説：「史魚真是正直啊！國家有道，他像箭一樣直；國家無道，他還像箭一樣直。蘧伯玉真君子啊！國家有道就出來做官，國家無道就辭官收起自己的見解藏在懷裏，不再言語。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子雖然稱讚史魚正直，但認為並非君子所為。君子應該像蘧伯玉那樣可進可退。在《易經》中孔子也説&lt;strong&gt;，「君子之道，或出或處，或默或語」&lt;/strong&gt;（《易經·繫辭上》）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但邦無道則隱，邦有道則為還不是孔子最為欣賞的。孔子最為欣賞的是「行義以達其道」。邦有道有為是在良好的環境下有所作為，而「行義以達其道」則是在困難的環境中有所作為。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;孔子曰：「見善如不及，見不善如探湯。吾見其人矣，吾聞其語矣。隱居以求其志，行義以達其道。吾聞其語矣，未見其人也」&lt;/strong&gt;（季氏第十六）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遇有行善的事情，就趕快去做，擔心錯過。對不善的事，則像把手伸進熱湯，避之惟恐不及。這樣的人了，我見過，也聽説過。隱居以求存其志，行義而廣達其道。我聽説有過這種人，但沒有見到過。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行善不做惡，這是對君子的基本要求，相對而言比較容易達到。「行義以達其道」就更難些。無道和有道有兩個極端，中間有過渡狀態。處於中間狀態，不是絕對的無道，也不是絕對的有道，就可有為。如能行義而能實現有道，那就是非常值得稱讚的仁德。實在無力挽救才隱居以求其志。做到這兩點，就更值得稱讚。當然這與個人的能力相關，能力越大，就越能改變困難的局面。其次與判斷局勢的智識相關，需要準確判斷出自己的能力能否改變局勢。才能進退自如，不作無謂的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總的説來，孔子認為邦有道時，應當積極發揮自己的聰明才智，為國家出力。而邦無道時，則可多種選擇，只要不助紂為虐就可。或仍然在職直言，如史魚；或不辭官而裝糊塗，如甯武子；或遜言慎言，如南容；或辭官保持沉默，如蘧伯玉。也就是直言，胡言，慎言和不言。其中，孔子最稱道蘧伯玉保持沉默，認為是君子之道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 7 月 3 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/05/MATTERS-%E5%AD%94%E5%AD%90%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-81-%E5%90%9B%E5%AD%90%E4%B9%8B%E9%81%93-%E6%88%96%E5%87%BA%E6%88%96%E5%A4%84-%E6%88%96%E9%BB%98%E6%88%96%E8%AF%AD.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/05/MATTERS-%E5%AD%94%E5%AD%90%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-81-%E5%90%9B%E5%AD%90%E4%B9%8B%E9%81%93-%E6%88%96%E5%87%BA%E6%88%96%E5%A4%84-%E6%88%96%E9%BB%98%E6%88%96%E8%AF%AD.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:59:04 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>第二日|城中村和三角梅</title>
            <description>&lt;p&gt;我買第一台車時，租來的家位於北二環外。那時候 2.5 環，也就是成都的中環，還沒有建成通車。北邊發展遲滯，二環外不到一公里，就是農田了。我家外面，一條馬路之隔，一片農田中間，是個城中村。我有次散步不小心走進去。低矮的房子一間緊挨着一間，裏面黑咕隆咚塞滿了東西。破舊的沙發放在露天，孩子們在沙發和垃圾之間玩耍。那是我第一次看到城中村，大為震驚。我那時候雖然已經研究生畢業，三十多歲了，對這個世界的瞭解還相當地膚淺，從沒想到城市裏會有這樣的樣貌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我租的房子狀況算不上特別差，只是院子很小，能提供的停車位很有限。每天如果回去的早，便能在院子裏覓得一席之地。回去晚了，就只能停在小區外的路邊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有天早上，出門上班，找不到車，嚇壞了，以為被偷。打電話給一個長我幾歲的朋友，他果然比我有經驗，讓我看一下昨晚停車的地方的地上，有沒有用粉筆寫着字。我去找，果然。結果是交警乾的，拖走了，讓我去交罰款取車。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也是在那裏，第一次招待老家來的老孃。那是十多年前。剛買了車，想帶她多逛些地方。但那時她腿腳不好，不是很能走路，於是逛最多的是樓下的花市。記得她臨走前，從花市裏搬回來一盆三角梅，説花了二十塊錢。那時三角梅零星地開着幾朵紅花，她説老闆説的，過幾天會開更多，給你屋子增加點喜慶，看到花也能想起媽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了三角梅，她還栽了一碟蒜，栽在盛菜用的盤子裏。我從來不知道蒜可以用清水來栽，小時候，都栽泥裏。那蒜後來竟然也長得接近鬱鬱葱葱，只不過，割完一茬，便不肯再長了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三角梅需要曬太陽，但我家沒有陽光，那盆花於是也沒能開更多花。幾個月後，我搬家，猶豫再三，終於沒有沒有帶上它。新家更小，也沒陽光。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/05/MATTERS-%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E6%97%A5-%E5%9F%8E%E4%B8%AD%E6%9D%91%E5%92%8C%E4%B8%89%E8%A7%92%E6%A2%85.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/05/MATTERS-%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E6%97%A5-%E5%9F%8E%E4%B8%AD%E6%9D%91%E5%92%8C%E4%B8%89%E8%A7%92%E6%A2%85.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:34:27 GMT</pubDate>
            <author>阿布拉赫</author>
        </item>
        <item>
            <title>現在的年輕人為何喪失了理想和熱情？</title>
            <description>&lt;p&gt;每個時代都有每個時代的精神面貌，而年輕人是社會精神面貌的主要方面。年輕人朝氣蓬勃、積極向上，整個社會的精神面貌就顯得生機蓬蓬。年輕人萎靡不振，消極厭世，整個社會就缺乏活力。當下中國社會，年輕人的精神狀態和精神面貌就極為不堪，歲靜、佛系、躺平、擺爛成為時尚和潮流，方興未艾，各領風騷，消極的心態和生活愈演愈烈。 更為甚者，年輕人自殺案例越來越多。當代年輕人的總體精神面貌表現為缺乏理想和熱情。那麼，為何現在的年輕人落入如此境地呢？主要還是社會環境造成的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從文化上來看，儒家思想強調順服權威和父母，中國人長期處於父母的嚴厲管教和皇權的奴役與愚化統治之下，個體意識發展嚴重不足，歷史上的中國人長期處於麻木與昏昧的狀態之中，沒有追求、沒有思索、沒有活力、沒有抗爭。魯迅的作品深刻地揭示了他那個時代中國人的精神狀態，麻木、冷血和醉生夢死。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但經過新文化五四運動的批判和啓蒙，中國人，特別是年輕人的精神狀態比過去有了很大改觀。他們懷抱遠大的理想，富有極大的熱忱，積極投身於致力於國家獨立和強大的愛國運動之中。如此，才催生了中國近現代波瀾壯闊的偉大革命，實現了國家獨立。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/eb0113b7-b851-4fd7-ab1e-4b7d612838f5.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;這種理想和熱忱一直保持和持續到改革開放前。但遺憾地是，理想和熱忱並沒有帶來預期的結果，讓人大失所望。好在改革開放又帶來了新的希望，理想和熱情還是在短暫的沉寂後，又重新高漲。八十年代，年輕人的理想和熱情在不斷開放的環境下，從過去統一的目標日益多元化，學習知識和個人奮鬥成為時代的主旋律。年輕人關心社會的發展，將個人命運和社會的發展聯繫在一起。雖然八十年代比現在更為封閉，但是社會大環境不斷有新的變化和新的進展，給年輕人帶來新的機遇和希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但這種社會的巨大轉向可遇而不求。之後，在前車之鑑、個人努力對改變環境完全沒有效果的無奈現實下，年輕人只得放棄宏大的理想，而專注於努力改變自身的處境上。「不能改變世界，就改變自己」。但隨着改革的不斷推進，容易改的和能夠改的，基本都完成了。社會變化也趨於靜止，年輕人的上升通道和機遇就越來越少。個人努力的邊際收益呈不斷下降的趨勢。經濟增長趨緩，外向性工作崗位減少，經濟結構的轉型滯後於高等教育的普及，年輕人就業越來越難。同時，勞動強度加大，收入下降。受過高等教育的年輕人淪落為腦力苦力。在激烈的市場競爭中，時刻處於高度緊張的壓力之下，為生存和職業發展所奔波，在高強度的工作壓力下耗費着青春和生命。內卷十分嚴重，加班成為日常，擠佔了閒暇和休息的時間，小時勞動報酬率越來越低，生活過得十分疲憊。這樣一來，熱情也消磨殆盡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;教育經歷也是導致現今年輕人理想和熱情喪失的重要原因。改革開放後，教育轉向知識化，注重學生的知識獲得。雖然三番五次提倡素質教育和「減負」，但皆無濟於事。由於高考一考定終身的評價機制，必然導致學校把升學率作為最重要的教學目標。學生在長年累月高強度的灌輸教學下，喪失了自主探索獲取知識的興趣，不能在學習中得到快樂；培養不出思辨能力和自我學習能力。改革開放前的「開門辦學」，雖然學得的知識少得多，但有自主探索的樂趣，能有童年和少年成長的應有快樂。相對而言，前者更不可取。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;綜而觀之，當代年輕人面臨的社會環境非常嚴酷，年輕人的發展空間十分逼仄。年輕人在教育和成長經歷中，在進入社會後，揹負着太重的負擔，嚴重壓制了年輕人的活力。在求學、就業，購房、婚戀和養育子女，都困難重重，始終處於過度和高強度的競爭中，沒有片刻的輕鬆。競爭是必要的，但過早、過度、無止境和勝率過低的競爭則是病態的，會摧毀社會發展的活力，喪失創造力，不能保持社會的持續發展。枉費了青春和生命，卻既不能有益於自己，又不能有益於社會，是巨大而可悲的浪費。物極必返，許多年輕人在過度競爭無果後選擇躺平。但躺平之後會怎麼樣呢？當既不願意內卷，又不能躺平或不願躺平後，年輕人能重拾理想和恢復熱情嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 6 月 4 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/04/MATTERS-%E7%8E%B0%E5%9C%A8%E7%9A%84%E5%B9%B4%E8%BD%BB%E4%BA%BA%E4%B8%BA%E4%BD%95%E4%B8%A7%E5%A4%B1%E4%BA%86%E7%90%86%E6%83%B3%E5%92%8C%E7%83%AD%E6%83%85.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/04/MATTERS-%E7%8E%B0%E5%9C%A8%E7%9A%84%E5%B9%B4%E8%BD%BB%E4%BA%BA%E4%B8%BA%E4%BD%95%E4%B8%A7%E5%A4%B1%E4%BA%86%E7%90%86%E6%83%B3%E5%92%8C%E7%83%AD%E6%83%85.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 08:45:56 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>我為什麼要研究戰史</title>
            <description>&lt;p&gt;本書研究是筆者的抗戰史系列研究的第五輯，內容包括抗日戰爭中最知名的共產黨八路軍的陽明堡機場夜襲戰，馮家溝戰鬥，陳莊戰鬥，狼牙山戰鬥，和新四軍的劉老莊戰鬥等五個大題目。大多選自共產黨自稱的抗日大捷，或有代表性的愛國主義，革命英雄主義（殉國精神）的學校教育題材。特別是陽明堡機場夜襲，狼牙山五壯士，劉老莊英雄連的事蹟，早已越過戰史範疇，成為今日共產黨政權愛國主義思想教育的精神支柱之一，也是所有在大陸接受過學校教育的國人無人不曉的革命故事。其中圍繞着狼牙山五壯士的事實真相，還發生過實質上的國家政權對歷史研究者的政治裁決，並以此為機會 2018 年推出了全人大代表會議「一致表決通過」的 「英雄保護法」&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@jiangkeshi/%E6%88%91%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%A6%81%E7%A0%94%E7%A9%B6%E6%88%98%E5%8F%B2-bafybeigzh4arnu4txebrurzlnnjfaq6xfo5w6r4z2driwwc6p2iuhd7wpm#_ftn1&quot;&gt;[1]&lt;/a&gt;，用法律作盾牌，以權力為武器，將追求歷史真相的學術研究，封印於「歷史虛無主義」之冷宮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古今中外，為什麼戰爭中總是要有「英雄」出現？為什麼國家總要宣傳鼓吹英雄事蹟，並利用於愛國主義教育？英雄的存在是否符合真實，其宣傳又具有何種政治面的目的？英雄的價值，到底是在「勇」還是在「忠」？在今日和平時代，學校教育中不弘揚國際法（日內瓦條約），人道主義，像戰前的軍國主義一樣宣傳「殉國」精神的國家意圖又在何處？這些都是有識者，教育者，歷史研究者首先應該認真思考的大問題。雖涉足於戰史研究領域，筆者與一般的所謂的「軍迷」，「歷史愛好者」，「老兵關愛者」的問題意識絕然不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;筆者常年從事日本近代史的教育研究，熟知戰前日本的軍神（英雄）產生的經緯和特徵。大多都是出於政治需要，為了鼓舞侵略戰爭士氣，由軍部宣傳口和戰爭媒體人為創造出的形象。國家政權所渲染利用的內容。其一部分可能是事實（如殉死），但若進行嚴謹的學術考證，會發現所有宣傳中的形象和等身大人物之間，都會有很大差距。為什麼出現這種差距，其在當時的政治，教育領域起到了何種效應，應該如何評價，並吸取什麼歷史教訓，都是戰後的歷史研究者必須進行研究，教育的課題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每年，在大學的一般教育 (相當於中國的大課，在日本為選修科目) 講義中，筆者肯定要提到日清（甲午）戰爭的第一號軍神木口小平（喇叭手）。是一個戰前無人不曉的軍國美談，產出在日本對清正式宣戰三天前，1894 年 7 月 29 日。喇叭手的事蹟當初被誤報，真實的主人公和姓名，在進入尋常小學教育課本兩年之後才被判明，但也沒有被糾正，為了維持宣傳教育效果，十年後才被教科書訂正&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@jiangkeshi/%E6%88%91%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%A6%81%E7%A0%94%E7%A9%B6%E6%88%98%E5%8F%B2-bafybeigzh4arnu4txebrurzlnnjfaq6xfo5w6r4z2driwwc6p2iuhd7wpm#_ftn2&quot;&gt;[2]&lt;/a&gt;。所以並不能稱是事實上的英雄，而是一個被利用的，國家教化國民為戰爭賣命的思想工具。雖日中兩國戰爭的性質不同，所謂英雄出現的背景，目的，產生方法，作用等，如本書所實證的狼牙山的英雄人選，從當初的「七勇士」到選擇後的「五壯士」一樣，都有很多類同之處。目的並不是為了記錄歷史事實，而是在期待「殉國精神」的宣傳效果。本書從歷史研究者的問題意識出發，意圖就在通過史料對比考證，還原所謂英雄事蹟所產生的時代背景和事實真相。從國家的目的上指出今，昔的戰爭宣傳，英雄事蹟教育的目的所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;簡單的講，少數英雄出現的背景，是多數「非」英雄行為的普遍存在。若落實到「狼牙山五壯士」，可發現宣傳五壯士殉國事蹟的背景，是 1941 年晉察冀軍區秋季反掃蕩戰役八路軍的減員損失（5050 名）中，近半數出自「失聯絡及逃亡（2062 名，戰鬥死傷僅為 1922 名）的現象&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@jiangkeshi/%E6%88%91%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%A6%81%E7%A0%94%E7%A9%B6%E6%88%98%E5%8F%B2-bafybeigzh4arnu4txebrurzlnnjfaq6xfo5w6r4z2driwwc6p2iuhd7wpm#_ftn3&quot;&gt;[3]&lt;/a&gt;。此來自八路軍內部的士氣崩潰面的危機感，導致了軍宣傳口對五壯士跳崖殉國事蹟的表彰。在此政治目的下，不殉國者，即使是戰死，也進不了英雄的選擇行列。此為狼牙山戰鬥中犧牲的一個班加一個機槍組近二十名人員中，只表彰最後跳崖者五名的理由。其餘的戰鬥犧牲者難道不是英雄烈士，為什麼八路軍史中未有記錄其姓名？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戰爭英雄的核心價值可謂有二，一是忠誠，二是武勇。但實際上若仔細分析，可發現兩者的價值並非對等。惟勇不忠，必生逆臣。所以，國家，政治所泡製出的所謂英雄（軍神），「忠」必大於「勇。在日本，諸如近代以後隨着皇國神話登場的楠木正成，児島高德，乃木希典，忠臣藏等人物，故事就屬於此輩。價值皆在對天皇，國家，領主之忠，並沒有多少武勇的事實。國內的抗戰英雄也同樣，通過本書的考證結果可知道，狼牙山五壯士，劉老莊英雄連等教育題材，價值皆在「殉國」盡忠。並沒有勇戰的事實。所謂五壯士殺敵近百，劉老莊 83 烈士勇戰數千日軍，殲敵數百的內容，通過考證結果可知，事實上都不存在，全部是宣傳機關事後創作的故事。可以説這種殉國精神，即是今日國內愛國主義教育中的核心價值觀，目的在培養對所謂國家——實際上是現政權，領袖，執政黨——的忠誠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;筆者並不否認抗日戰爭年代的殉國精神，也承認其民族氣節的高尚，作為的不朽。但意在指出第一，此種殉國精神的價值，僅存在於當時的歷史階段，不宜作為今日社會的教育題材。第二，作為戰爭史的一節，其事蹟一定要尊重，符合事實，絕不能被宣傳所美化，或此取代歷史事實，更不能被利用於忠誠領袖，維持政權統治的教育工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歷史研究的目的到底是為了尋求事實真相，還是宣揚民族精神，充作愛國主義的教育工具？這是筆者作為歷史研究者，與共產黨的宣傳機關，御用學者，教育機關對立的焦點。也是筆者進行戰史研究的初心和動機。挑選宣傳中的英雄事蹟，課本里的教育題材為考證對象的理由，也是為了昭明事實真相，揭露政治宣傳的虛偽，指出以宣傳取代歷史，將歷史作為愛國主義教育工具的，抗戰史記錄中的病理現象，和其在今日教育中存在的危險性。不問時代變化將戰爭年代的殉國精神，強行導入今日學校愛國主義教育中的政治行為，象徵的只是教育的虛偽，軍隊的殘酷，和專制國家的制度的野蠻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@jiangkeshi/%E6%88%91%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%A6%81%E7%A0%94%E7%A9%B6%E6%88%98%E5%8F%B2-bafybeigzh4arnu4txebrurzlnnjfaq6xfo5w6r4z2driwwc6p2iuhd7wpm#_ftnref1&quot;&gt;[1]&lt;/a&gt; 《中華人民共和國英雄烈士保護法》，2018 年 4 月 27 日，十三屆全國人大常委會第二次會議通過，並由中華人民共和國主席習近平簽署第 5 號《主席令》頒佈，同年 5 月 1 日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@jiangkeshi/%E6%88%91%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%A6%81%E7%A0%94%E7%A9%B6%E6%88%98%E5%8F%B2-bafybeigzh4arnu4txebrurzlnnjfaq6xfo5w6r4z2driwwc6p2iuhd7wpm#_ftnref2&quot;&gt;[2]&lt;/a&gt; 當初宣傳中的人物是同部隊（步兵第二十一聯隊）的白神源次郎，同日戰鬥中溺死。兩年後第五師團發表調查結果（真實者為木口小平）後，為了維持宣傳影響，尋常小學的讀書教本內容也未被訂正。直至義務教育開始實施的 1903 年，國定教科書才將白神源次郎改寫為木口小平（參考井出孫六著『明治民眾史を歩く』「喇叭手の謎」一節、新人物往來社、1980 年）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@jiangkeshi/%E6%88%91%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%A6%81%E7%A0%94%E7%A9%B6%E6%88%98%E5%8F%B2-bafybeigzh4arnu4txebrurzlnnjfaq6xfo5w6r4z2driwwc6p2iuhd7wpm#_ftnref3&quot;&gt;[3]&lt;/a&gt; 《1941 年秋季反掃蕩戰役總結》中國人民解放軍高等軍事學院翻印，1959 年 5 月，63-64 頁。參考本書第四章。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/04/MATTERS-%E6%88%91%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%A6%81%E7%A0%94%E7%A9%B6%E6%88%98%E5%8F%B2.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/04/MATTERS-%E6%88%91%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%A6%81%E7%A0%94%E7%A9%B6%E6%88%98%E5%8F%B2.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 08:19:43 GMT</pubDate>
            <author>姜克實</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 蝦妹與家物 (東加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 蝦妹與家物﻿ (東加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/1d68dba0-0531-41d8-a750-ae007f037621.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;蝦妹和朋友聊起&quot;家的物件&quot;。一件最能讓人想起&quot;家&quot;的物件。朋友感慨萬分，因為對她來説&quot;家&quot;有兩個。結婚後一個屬於自己的&quot;家&quot;，很快樂、很温馨，有小孩子，她和丈夫還未老，家中充滿活力和笑聲，而且，這一切都是她自己選擇的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一個是結婚前的&quot;老家&quot;，人和事都變遷了。有人變得蒼老，有人老到駝背，一些人已經去世，感觸良多，也有難過。所以，對她來説&quot;家的物件&quot;是有兩件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蝦妹覺得自己是否問錯問題，因為氣氛忽然沉重了，讓朋友難過。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朋友的話蝦妹同樣有感觸和共鳴，&quot;家的物件&quot;對她來説也是有兩件，但如果要做二選一的決定，蝦妹會想起&quot;老家&quot;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蝦妹一直收藏著一枚鑽石戒指，那是她媽媽留下來的。歲月在它身上留下了痕跡，表面徹底磨損凹陷，就像一位經歷風霜的老人，默默地訴説著過去的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這枚戒指放在一個小木盒裡，媽媽把叫它首飾箱。盒子裡藏著其它的飾品，耳環、手鐲、項鍊，還有各種小巧的配件，媽媽説那些都是「豬耳繩」，即&quot;假的&quot;，不值錢的。但對蝦妹來説都很珍貴，因為這一切是老家的媽媽給她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每當蝦妹打開這個首飾箱，就彷彿穿越了時空，回到了舊年代，看到年輕的媽媽，聽見她年輕而有活力的聲音，風采依然的笑容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這個小盒子，這枚小鑽戒，承載了她對她的思念，和家的回憶和感激。一個曾給予她温暖的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寫作日期：2024 年 6 月 4 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成時間 : 10:45am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圖.文. 東加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;我除了寫微故事，還製作有聲書，希望我們能互相認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜歡我的文章嗎？盼得到您的支持、點讚，或分享我的文章，讓我知道創作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;https://tonkabean.me/支持與鼓勵/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/04/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E8%9D%A6%E5%A6%B9%E8%88%87%E5%AE%B6%E7%89%A9-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/04/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E8%9D%A6%E5%A6%B9%E8%88%87%E5%AE%B6%E7%89%A9-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 04:02:38 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>8964 天安門事件（轉自 BBC 新聞）</title>
            <description>&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/4cf4ac59-ff07-4215-adfa-67e75089bfe8.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/26a8cb9f-d467-49f8-b9a5-1cad9e6cbab5.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/c18e2c0c-3c22-4185-b46a-37014ef413cb.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/38ed96bb-3cd1-4441-a7b2-0261128eaf65.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1989 年春夏之際，中國北京天安門廣場爆發大規模學生集會示威，向權貴和腐敗表達不滿；6 月 4 日凌晨，中共調動武裝部隊進行「清場」，過程中向示威學生及市民開槍，導致數百或者更多人死亡，製造了震驚世界的「六四事件」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三十五年來，當局對「六四事件」諱莫如深，不僅官媒集體噤聲，而且民間討論也遭到壓制。但多年來，學者和出版界從來沒有停止對真相的探求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「六四事件」的歷史敍事基本上是在民間層面進行。基於親歷者的口述、信件、回憶的材料，甚至難以證實的「原始文件」不斷秘密從內部流出，並相繼在海外出版。而最有影響的莫過於由匿名作者張良匯編、知名美國學者黎安友（Andrew Nathan）和林培瑞（Perry Link）編輯的《天安門文件》（The Tiananmen Papers）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該書在 2001 年一經出版，便引起轟動。同時，針對該書宣稱的「機密材料」的爭議不斷，成為出版界一大懸案。在「六四」35 週年之際，再有新的質疑聲出現，為理解這段歷史增加了新的元素。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;質疑聲再起&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在最近網上發表的&lt;a target=&quot;_top&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://minjian-danganguan.org/zh/collection/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E3%80%8A%E5%A4%A9%E5%AE%89%E9%97%A8%E6%96%87%E4%BB%B6%E3%80%8B%E7%9C%9F%E4%BC%AA%E7%9A%84%E6%96%B0%E8%AF%81%E6%8D%AE&quot;&gt;一篇文章&lt;/a&gt;中， 香港新世紀出版社創辦人鮑樸對該書的真偽之辯提出新的論據。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鮑樸是前中共領導人&lt;a target=&quot;_top&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.bbc.com/zhongwen/trad/chinese-news-63579737&quot;&gt;趙紫陽政治秘書鮑彤&lt;/a&gt;的兒子。鮑彤是因「六四事件」被捕入獄的最高級別的中共官員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鮑樸出版過多本有關「六四事件」的書籍，包括原中共中央總書記趙紫陽的回憶錄《改革歷程》。他是從中共文獻資料的角度關注「六四事件」的重要出版者和研究者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鮑樸説，他掌握的與《天安門文件》中記錄不相符合的敍述「零散地分佈在」他出版的書籍中。整理這些差異的初衷是覺得「有必要在『六四』35 週年之時回顧一下過去的成果」。他説：「這些書是香港在擁有言論自由期間的出版成果。 如今香港的自由出版告一段落，未來對『六四』的討論將不會在香港進行。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他口中的差異的其中一個例子是──《天安門文件》敍述説時任中共北京市委書記、北京戒嚴總指揮的陳希同在 4 月 25 日與李鵬、楊尚昆、喬石、胡啟立、姚依林、李錫銘等一起出席了在鄧小平家中召開的會議，討論學生運動。書中記錄，陳希同對鄧小平説：「非法學生組織，如北京大學一些學生，是學波蘭的團結工會在北大成立『團結學生會』」。該書還記錄，「陳希同的一席話，使原本就很緊張的氣氛更加緊張了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鮑樸指出，根據 2012 年新世紀出版社出版的《陳希同親述——眾口鑠金難鑠真》，陳希同表示，「我沒有參加過鄧小平家的任何會議，也沒有參加過《中國「六四」真相》上講的 1989 年 4 月 25 日鄧小平在家中開的這次會議。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《中國「六四」真相》是《天安門文件》中文版的書名， 2001 年 4 月由香港明鏡出版社出版。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，《天安門文件》記錄了中共元老薄一波出席了 5 月 17 日在鄧小平家中召開的中共中央政治局常委會議。這次會議決定宣佈戒嚴，是決定天安門運動的關鍵會議。書中還記錄薄一波在 4 月 27 日至 5 月 17 日期間參加了中央政治局常委會議，並有幾次發言記錄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在新世紀出版社出版的《最後的秘密：中共十三屆四中全會「六四」結論文檔》中，薄一波在 1989 年 6 月 21 日中共中央政治局擴大會議上的發言中寫道，「由於病了九個月，各方面的情況不太瞭解。自從動亂髮生以來，我雖然仍在病中，但我是密切注視事態發展的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年 5 月出版的&lt;a target=&quot;_top&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://minjian-danganguan.org/zh/collection/%E6%9C%80%E5%90%8E%E7%9A%84%E7%A7%98%E5%AF%86%E2%80%94%E2%80%94%E4%B8%AD%E5%85%B1%E5%8D%81%E4%B8%89%E5%B1%8A%E5%9B%9B%E4%B8%AD%E5%85%A8%E4%BC%9A%E2%80%9C%E5%85%AD%E5%9B%9B%E2%80%9D%E7%BB%93%E8%AE%BA%E6%96%87%E6%A1%A3&quot;&gt;《最後的秘密》&lt;/a&gt;一書披露了 6 月 19 日至 21 日舉行的兩次政治局特別擴大會議的細節，收錄了陳雲、楊尚昆、李先念、薄一波、王震、聶榮臻、萬裏、彭真、胡啟立、芮杏文等 17 名中共元老和高官口頭講話和書面表態的會議記錄。據&lt;a target=&quot;_top&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.bbc.com/zhongwen/trad/chinese-news-48462970&quot;&gt;BBC 此前報道&lt;/a&gt;，該書披露的文件由身份未知的中間人向出版社提供，出版社編輯耗時數月對文件來源做了考證和説明。黎安友教授曾&lt;a target=&quot;_top&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.foreignaffairs.com/articles/china/2019-05-30/new-tiananmen-papers&quot;&gt;為該書作序&lt;/a&gt;，並稱之為「新天安門文件」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鮑樸説，「薄一波沒有參與決策這一細節，與《天安門文件》內容記錄不符，因此未來在對『六四事件』重新研究和理解時是否能將這些內容當作歷史檔案材料便成為問題。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，鮑樸還在&lt;a target=&quot;_top&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://minjian-danganguan.org/zh/collection/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E3%80%8A%E5%A4%A9%E5%AE%89%E9%97%A8%E6%96%87%E4%BB%B6%E3%80%8B%E7%9C%9F%E4%BC%AA%E7%9A%84%E6%96%B0%E8%AF%81%E6%8D%AE&quot;&gt;文章&lt;/a&gt;中提出其他質疑。其中包括，5 月 17 日中央政治局的五位常委是否就北京戒嚴做出過「正式表決」，有關這一紀錄在《天安門文件》中文版與趙紫陽的《改革歷程》中存在差異。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鮑樸表示，「《天安門文件》給人留下這樣的印象：民間學生運動迅速發展，影響了整個社會甚至黨內。 中共領導人在如何處理學運上存在分歧；受到黨內主張鎮壓學運（如李鵬及陳希同）的影響，實際掌握權力的『最高領導人』鄧小平最終不得不以『拍板』的方式幹預，決定動用軍隊鎮壓學運。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這一敍述是否永遠成立，未來的歷史學家是否會認同，我們無法預知。無論如何，對未來『六四事件』重新研究的價值將取決於檔案材料的真實性。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鮑樸還認為，《天安門文件》的敍事忽略了 1989 年學生運動的起源問題：究竟是民間的學運導致中共黨內高層的分歧，還是中共黨內本已存在的分歧擴散到民間，最終引爆了學運。「這一問題牽扯到敍事中民眾與中共在『事件前』與『事件後』的關係問題，從長遠的角度來看會影響到對『六四事件』歷史意義的理解。」&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;出版界的「奇蹟」與謎團&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;《天安門文件》於 2001 年由美國公共事務出版社出版，世界各地的媒體對它進行了廣泛報道，著名的美國國際關係和外交政策雜誌《外交事務》（Foreign Affairs）也刊登了&lt;a target=&quot;_top&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.foreignaffairs.com/china/tiananmen-square-papers-andrew-nathan&quot;&gt;這本書的節選&lt;/a&gt;。在「六四」35 週年之際，該雜誌在其會員通訊中再次發佈了這篇文章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據黎安友教授的撰文，書中涵蓋了「天安門事件中最關鍵、最敏感的文件」，其中包括：六次元老會議記錄、九次政治局常委會議記錄、三次政治局會議記錄、楊尚昆的一位朋友提供的五份文件、十三屆四中全會的，十一份重要文件、鄧小平六次中央政治局會議中的三次會議記錄，中央軍委、戒嚴司令部、總政治部、海軍、空軍、北京衞戍區和五個軍區等軍隊系統的三十二份文件，等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些材料綜合起來揭示了高層決策者如何對抗議運動進行譴責，哪些因素主導了他們尋找解決方案過程，尤其是如何做出最後決定——不惜一切代價對天安門廣場清場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎安友教授指出，從這些記錄中，「我們瞭解到最終決策者在討論事件時都説了些什麼；他們是如何就被視為主要敵人學生們的動機進行爭論的；哪些考慮因素主導了他們尋求解決方案的過程；為什麼他們在命令部隊進入天安門廣場之前等待了一段時間；以及他們命令部隊做了什麼。也許最引人注目的是，我們有確切的證據表明，在關鍵問題，誰投了什麼票，以及他們自己闡述的投票理由。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《天安門文件》的原始資料來自於化名張良的人，至今無人知道他的真實身份。根據黎安友教授在序言中指出，他提供的數千份文件並非原版歷史文獻，而是從這些文件中精選出來的電腦打印件。這成為重要的質疑焦點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原香港《開放雜誌》總編輯、開放出版社創辦人金鐘（本名冉懋華）參與了中文版早期編輯過程。他在對 BBC 的回憶中表示，剛開始完全沒有質疑材料的真實性，後來才有所改變。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據他多年在香港做新聞的經驗，金鐘認為，中共高層文件很難確切地知道真假，只能憑經驗判斷內容是否值得刊登；加上黎安友教授的地位和影響力，他便沒有想過材料來源的問題。 但後來看過書稿以後，他覺得「並不是十分的滿意。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金鐘曾&lt;a target=&quot;_top&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;http://www.open.com.hk/old_version/2004_7Pcheung.html&quot;&gt;撰文表示&lt;/a&gt;，除非「內容有爆炸性的材料」，否則這本書不可能熱賣。他也提出先發行英文版，後發行中文版，或能通過英文的影響力來提升銷量，這一方案得到採用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「30 多年過去了，這本書在政治上沒有產生預期的影響力，但在市場上是成功的」，金鐘説，「可以説是創造了出版界的奇蹟。」據他所知，該書的銷量超過了預期的 10 萬本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國官方曾在《天安門文件》出版後表態，指該書歪曲事實，屬捏造材料，但未提供任何細節。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;爭議不斷&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;中國歷史學家史景遷（Jonathan Spence）在 2001 年發表的&lt;a target=&quot;_top&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://archive.nytimes.com/www.nytimes.com/books/01/01/21/reviews/010121.21spencet.html&quot;&gt;一篇文章&lt;/a&gt;寫道，「很明顯，這本書的成敗取決於不同來源的材料的真實性。這位匿名編纂者有多大可能接觸到這些資料，並將其提供給他的美國編輯？很難給出絕對明確的答案。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史景遷指出，書中一部分材料是相當常規性的資料，「聽上去是真實的」，因為它們反映了在共產黨官僚機構中，許多人在試圖分析學生訴求以及黨內高層不斷變化的政策時，必然遇到的日常問題，「這部分材料通常可以從其他來源得到證實，並且似乎沒有隱藏任何意識形態信息。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但另一組包含黨內最高層會議紀要的材料來説，「其來源更難以評估」。「在我看來，體制內有人能夠拿到四中全會的文件是完全有可能的。黨內最高層重要會議的記錄是否也是如此？這些文件副本可能被洩露，或被值得信賴的秘書或顧問人員偷偷獲取，但文件的分發肯定受到嚴密監控」，史景遷寫道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大西安大略大學（University of Western Ontario）政治學教授陳仲禮（Alfred Chan）2004 年在當代中國研究領域的頂級刊物《中國季刊》（China Quarterly）上&lt;a target=&quot;_top&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.cambridge.org/core/journals/china-quarterly/article/abs/tiananmen-papers-revisited/0237D1DFE548283ED714FE39B898836C&quot;&gt;發文指出&lt;/a&gt;，《天安門文件》「並非是對原始文獻的忠實再現，而是利用這些資料對歷史進行了大量濃縮、合併和概括。此外，張良還經常在所謂的事實文件中插入自己的解釋和評論，這種做法只能稱作是編輯過程。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎安友教授隨後在《中國季刊》上&lt;a target=&quot;_top&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.cambridge.org/core/journals/china-quarterly/article/abs/tiananmen-papers-revisited/0237D1DFE548283ED714FE39B898836C&quot;&gt;刊文反駁&lt;/a&gt;指出：「該書幾乎全部（約佔 90%）是以文件原文的措辭抄錄的，有些是全文抄錄，有些是部分抄錄。編纂者撰寫了簡短的銜接段落，將這些內容鏈接起來……張良的銜接段落中只有一小部分是敍事性的，這些段落採用了中國歷史寫作中廣泛存在的敍事風格。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;專門研究中國精英政治的美國波士頓大學國際關係與政治學教授傅士卓（Joseph Fewsmith）在 2021 年出版的《重新思考中國政治》（Rethinking Chinese Politics）一書中引用了《天安門文件》，但他留意到與《最後的秘密》中薄一波沒有參與決策這一差異，在一處腳注中做出了詳細説明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;傅士卓寫道，「《天安門文件》的文件來歷並不可靠，因此該故事並不確定。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一封回復 BBC 的郵件查詢中，傅士卓確認了上述信息。他表示：「（《天安門文件》）的總體敍述看上去是凖確的，即他們（中共領導人）做出了宣佈戒嚴的決定，但我不會引用具體的文字。」&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;編輯回應&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;《天安門文件》的編輯之一林培瑞教授對 BBC 表示，針對最新質疑所指出的事實差異「是否完全凖確或部分凖確，需要回過頭來看細節，才能做出判斷。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果不完全凖確，我也不會感到不安。錯誤的確會發生」，他説，「但並不意味著整堆文件都是不真實的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「毫無疑問，絕大多數材料都是真實的，而且從這些材料中可以瞭解到很多關於中共當時的運作方式，以及今天可能的運作方式」，林培瑞説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎安友教授對 BBC 表示：「正如對任何歷史事件的研究一樣，隨著研究深入，會有更多材料問世，資料來源之間也會出現一些矛盾。當人們的記憶出現不同，或選擇以不同的方式記錄事實，或當文獻中存在錯誤時，就會出現這種情況。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這些差異存在並不能證明任何文獻是偽造的。我在《天安門文件》的導言中描述了我是如何鑒定書中材料之真偽的，至今我仍然相信這些材料是真實的。」&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/04/MATTERS-8964%E5%A4%A9%E5%AE%89%E9%96%80%E4%BA%8B%E4%BB%B6-%E8%BD%89%E8%87%AAbbc%E6%96%B0%E8%81%9E.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/04/MATTERS-8964%E5%A4%A9%E5%AE%89%E9%96%80%E4%BA%8B%E4%BB%B6-%E8%BD%89%E8%87%AAbbc%E6%96%B0%E8%81%9E.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 03:35:05 GMT</pubDate>
            <author>JackyAu</author>
        </item>
        <item>
            <title>第一日|租來的家</title>
            <description>&lt;p&gt;我現在的家，是一個套二的房子。租的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我非常年輕，可以説少不經事的年紀，在家人的慫恿下買過一套房子。他們可能以為我買了房子，便能安定下來，成家立業。然而那房子，我只不過做了簡單裝修，住了三四年，然後賣房辭職走人，去到另個城市，重新開始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此後相當長一段時間，我拒絕買房，就算家人揚言資助。我覺得房子漲得太誇張，總有一天要崩盤。人家跟我説，政府是不會允許房價下跌的，那可是財政收入的大頭。我説，政府也不是萬能的，也是要受經濟規律制約的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;實際上，我很心虛，我 know&amp;nbsp;nothing&amp;nbsp;about&amp;nbsp;經濟規律，也 know&amp;nbsp;nothing&amp;nbsp;about&amp;nbsp;政府，不過是人云亦云。加上窮，且嘴硬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;於是，我的人生前半段，多數時候，家都是租來的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;合租的不能算家，這是我的立場。得是獨居的。關上門，你可以為所欲為的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾經的一個家，是八十年代的老房子，門窗四面漏風，廁所幾乎是半開放。像是大學宿舍那種淋浴間。好冷啊，一到冬天，洗澡需要大勇氣。有次廚房下水道堵了，我用筷子一捅，直接把管子捅了個洞。但那間房子只要月租八百塊，位於市中心，離我工作的地方只有一公里。我在那裏，還接待過從老家來的姐姐們。我有一個宜家買的沙發牀，400 塊，拉開像個地鋪，她們就睡在那上面。早上起來開玩笑説，像是洪湖赤衞隊裏韓英家的破船艙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外一個家，是一間公寓裏的標間。在大學門口，府河邊。窗外幾十米有火車隆隆駛過。剛搬去時，簡直要瘋。後來習慣了，充耳不聞。人真是有可怕的塑性，所以能被捏扁又復原。也是在那裏，度過人生第一段二人時光。此前我覺得我不可能能和一個人那樣常相廝守，此後也覺得不大可能了。也是在那裏，地震。斷了胳膊。不是震斷的，但是因地震而起。有天晚上，正在夢中，牀斷了。是那種很簡陋的牀，牀架只是橫着幾根細木條。後來，我們便把木條拿掉，牀墊鋪在地上，睡在牀框裏。然後，很快搬走了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，還有過很多家，後來條件也改善很多。只是不知道為什麼，如今回憶起來，留下深刻印象的，都是那些茅屋草舍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我現在還在租家。我現在的家，也沒有陽光。我不把這歸咎於命運，我歸咎於科學。因為沒陽光的房子，人家才會更多拿來出租嘛。也因為沒有陽光，價錢於我才能更適宜嘛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我後來買了房子了，但我還是在租房子當家，我把這歸咎於命運。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;話説，為什麼人們要説買房子，不説買家呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/04/MATTERS-%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%97%A5-%E7%A7%9F%E6%9D%A5%E7%9A%84%E5%AE%B6.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/04/MATTERS-%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%97%A5-%E7%A7%9F%E6%9D%A5%E7%9A%84%E5%AE%B6.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 01:46:34 GMT</pubDate>
            <author>阿布拉赫</author>
        </item>
        <item>
            <title>馬特市·互動之樂·種族主義</title>
            <description>&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/23248e9a-21b4-413d-9353-7919d13521c5.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;新綠總是養眼（圖片來源：津輕海峽）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;拙文「秋夜·閲讀筆記·種族主義」盛讚了《紐約書評》雜誌經常發表的那種借題發揮式的書評。盛讚之餘也見賢思齊，照貓畫虎，趁機也來一個我自己的借題發揮，販賣了我長久以來對中國人當中盛行的種族主義的觀察和觀點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非常高興我的借題發揮使我得到我所期望的有趣的、富有挑戰性的討論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這裏的所謂挑戰並非虛張聲勢。認真嚴肅的討論和交談總是對參與者的學識、判斷力、風度修養構成考驗，檢驗，試驗，是觀摩學習的機會。我希望我經受住了考驗，得到了學習。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但我也擔心自己是不是自以為是了，而自以為是往往是自己沒有意識的。這就需要更多的認真嚴肅的討論和交談。我想，所謂的人都需要不斷的學習之説大概就是這個意思了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是討論和交談的實錄（文字稍有編輯），涉及馬特市、中國和台灣社會中的種族主義。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;—---------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Red&lt;/strong&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;如特洛伊所説，輕津海峽的文需要認真看。我頭次看到這樣的書評感想文。你跟特洛伊的確很有料。至於典型的紐約書評，我可以想像出是什麼樣子，儘管我沒看過....&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因為英文不太好，呵&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;津輕海峽&lt;/strong&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;感謝紅哥支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;説實話，我是個不怎麼勤奮讀書的人。但我喜歡寫，因為覺得寫就必須動腦筋，是很好的腦筋鍛鍊。我怕沒有鍛鍊，腦筋就要鏽掉，朽掉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拙作哪怕得到像紅哥這樣的一個讀者的欣賞，就是價值實現，就足以讓我高興。但在馬特市，像紅哥這樣的讀者和寫手絕對不止一個。馬特市就這樣令我流連。我希望它人氣更旺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Red&lt;/strong&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;奇怪，&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@qcds2000&quot;&gt;@特洛伊&lt;/a&gt; 怎沒出現？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;津輕海峽&lt;/strong&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;哈，紅哥跟我想到一塊兒了。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;先前特洛伊給我出作文題，建議我寫一個話題——隨着偉大祖國日益繁榮富強，祖國人民瞧不起印度人之類的外國人了，或者，對印度人之類的外國人的鄙視、歧視、蔑視更理直氣壯了，帶有強烈貶義的給印度人的綽號「阿三」也叫得更無所顧忌了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分是因為看到了特洛伊提出的作文命題，我就摘錄和改寫了一篇日記寫成拙文。現在我也正好奇他會有什麼反應吶。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;另外，我私心也以為拙文最後的附記/借題發揮應當説對台灣海峽兩邊很多人都是敏感話題。太多的華人對黑人還是「另眼相看」。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;中國的中央電視台多次播出嘲笑戲謔黑人的節目，釀成外交事件，但中國大部分人認為把黑人當笑料並無不妥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我好奇那樣的節目假如在台灣播出會引起怎樣的反應，在台灣，認為把黑人當笑料並無不妥的人比例有多大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Red&lt;/strong&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;應該不會太大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之前台灣原住民最早被稱作山地族，死番仔，那些稱呼有極度醜化的含義。甚至台灣本省籍被外省籍看不起。還有，當時的閩南語、台語都屬地方方言，在學校裏一律不準講，講就會受罰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過時代的進步慢慢地將這些觀念導正，雖還不能做到真的一視同仁。原住民的稱號取代了番仔或山地人這種帶有歧視的名詞，台語與普通話在台灣都共通，甚至客家話也是。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以黑人在台灣社會中或許跟原住民是一樣的意義，只是膚色或種族不同，不至於會拿來開玩笑~&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;井源&lt;/strong&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;許多中國網民透露出來的毫不掩飾的種族主義確實令人作嘔。比如開口閉口整天尼哥來尼哥去的，阿三來阿三去的，棒子來棒子去的，對黑人、南亞人、韓國人的人格簡直毫無基本的尊重。自詡禮儀之邦，實際完全名不副實。他們對本國一些少數民族有時也是這樣，歧視回族、維吾爾族人的言論在豆瓣小組、知乎等平台也經常能見到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（津輕海峽注：尼哥，中國人對黑人的蔑稱，源自英語世界對黑人蔑稱 nigger 的音譯，有時又意譯為黑鬼；阿三，中國人對印度人的蔑稱；棒子，又名高麗棒子，中國人對朝鮮人的蔑稱。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些留學或移居海外的華人甚至也是這樣。肉身跑出來了，頭腦裏卻還是裹小腳那套迂腐落後的東西。之前去加拿大旅遊也跟當地一些留學生隨便聊過，有幾個言語中自然而然就透露出對當地大量印度移民和留學生的強烈鄙視，非常理所應當、理直氣壯，不帶任何猶豫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然這種話早就見怪不怪了，也沒出乎我意料，但內心聽了依然很不是滋味。我不禁心想，你是什麼高級天龍人嘛，居高臨下歧視他人的姿態真的很討厭誒，互相平等成為大家共同追求的價值難道不好嘛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過當時當人家面不便於撕破臉爭吵起來，就只是隨便敷衍一下搪塞了過去。退一步説，人家印度人也許真得罪過他了吧，但把具體的惡行、壞事和與之毫無關係的民族、種族、膚色等綁定在一起在我看來依然是很不公平、很下三濫的行為。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好玩的是，這些人要是自己被人喊支那人或者是 chink 了，被開地圖炮了，感覺被排擠了（有時實際只是他們以自己的玻璃心在捕風捉影罷了），很容易就開始跳腳了。這完全就是精神錯亂的雙重標準。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近 10 年還觀察到一個有意思的網絡用語表達，應該最初是從遊戲社區裏傳播開來的，好運氣叫歐氣，運氣的人好叫歐皇，運氣差的人就叫非酋。這種表達折射出來的依然是種族主義。但成千上萬的中國年輕網民天天都在用，幾乎沒人覺得有什麼不對勁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;津輕海峽&lt;/strong&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;【好玩的是，這些（把歧視其他足矣是為理所應當的）人要是自己被人喊支那人或者是 chink 了，被開地圖炮了，感覺被排擠了（有時實際只是他們以自己的玻璃心在捕風捉影罷了），很容易就開始跳腳了】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是一個在今日中國絕對普遍的社會現象，但我認為它主要是一個政治現象，是愚民政策、愚民教育的一個具體又巨大的成果。愚民教育使很多中國人錯以為人種就是有高低貴賤之分，中國人屬於高貴的人種，中國的文化是全世界最優秀的，最輝煌的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些人一方面為道聽途説的日本侵略軍在南京大屠殺殺死三十萬人而痛心疾首，義憤填膺，一方面又會理直氣壯地叫喊要奪取台灣，留島不留人，殺死個一千萬也無所謂；一方面認為政府就是不該向民眾提供經濟支援幫他們度過難關，另一方面又會為政府幾百億上千億美元對外大撒幣打腫臉充胖子而歡呼喝彩，歡慶偉大祖國在世界舞台上牛氣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想，中國人的蠢人比例與他國人相比不見得特別高，但因為政治原因，蠢人的聲音在中國會被放得特別大，確實會導致更多的人陷入愚蠢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至於你説的身在西方國家、與其他族裔的人有更多的接觸的中國人還是肆無忌憚地、驕傲地展示自己的種族主義觀點，那種人我也見過很多很多，多到數不勝數。我認為這是既是一個政治問題，也是一個文化問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治問題是他們在愚民政策的政治環境中長大，上面已經説過。文化問題則是，我認為所謂的中華文化本身在很大程度上就是建立在華人文化就是高人一等的預設之上的。我認為，【華】字本身就值得好好反思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;井源&lt;/strong&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;還有一個很有意思的事情。很多年前我陪我祖母看電視，正好電視裏面有黑人，我便「不懷好意」地做了個測試，問她覺得黑人是好人還是壞人（請原諒我這麼提問來測試，因為複雜一點的測試問題擔心我祖母難以理解）。我祖母回答大意是，好人壞人哪裏都有，和黑不黑沒有關係。我祖母的回答讓我很驕傲能擁有這樣的祖母。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我祖母一天學沒上過，完全就是文盲，幾乎一輩子都呆在農村，可她都知道人的品質與膚色無關。很多上了學的人，甚至是受過不錯的高等教育的人，卻仍然還保持着大量的種族方面的偏見。上學越多，見識越多，偏見反而越深，這真太令人哭笑不得了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;津輕海峽&lt;/strong&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;不得不説，你的這個試驗是一個偉大的社會科學試驗，而且是科學上的所謂的關鍵性試驗，即可以一舉説明問題的試驗。這裏所謂的問題就是我先前説的問題，這就是，盛行於當今中國的種族主義，社會達爾文主義，主要是一種政治現象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/04/MATTERS-%E9%A9%AC%E7%89%B9%E5%B8%82-%E4%BA%92%E5%8A%A8%E4%B9%8B%E4%B9%90-%E7%A7%8D%E6%97%8F%E4%B8%BB%E4%B9%89.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/04/MATTERS-%E9%A9%AC%E7%89%B9%E5%B8%82-%E4%BA%92%E5%8A%A8%E4%B9%8B%E4%B9%90-%E7%A7%8D%E6%97%8F%E4%B8%BB%E4%B9%89.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 01:18:25 GMT</pubDate>
            <author>津輕海峽</author>
        </item>
        <item>
            <title>論語漫讀（80）：未知，焉得仁？ — 仁需要智識才能達到</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子張問曰：「令尹子文三仕為令尹，無喜色；三已之，無愠色。舊令尹之政，必以告新令尹。何如？」子曰：「忠矣。」曰：「仁矣乎？」曰：「未知，焉得仁？」「崔子弒齊君，陳文子有馬十乘，棄而違之。至於他邦，則曰：’猶吾大夫崔子也。’違之。之一邦，則又曰：’猶吾大夫崔子也。’違之。何如？」子曰：「清矣。」曰：「仁矣乎？」曰：「未知。焉得仁？」&lt;/strong&gt; （公冶長第五）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/a6920ebe-5251-4b71-89a4-2d7f4803a96a.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;子文，楚國有名的宰相，姓鬥，名谷於菟（tù）。令尹是楚國的官名，相當於宰相。已，罷免。知，同智。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;子張問孔子説：「令尹子文幾次做楚國宰相，沒有顯出很得意；幾次被罷免，也沒有顯出有不快。交接時，一定把過去的政事向新宰相交代清楚。你看這個人怎麼樣？」孔子説：「可算得上忠了。」子張問：「算得上仁了嗎？」孔子説：「這算不上智，怎麼能得仁呢？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;崔子，即崔杼（zhù），《左傳》記載他殺了齊莊公，和如實記載此事的史官三兄弟；陳文子，名須無。兩人皆是齊國大夫 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一輛車配四匹馬，十乘即四十匹馬。有馬十乘，代指陳文子享有的待遇。違，避開。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;子張又問：「崔杼殺了齊君，陳文子享有四十匹馬的待遇，都棄而離開了齊國。到了它國，則説，‘這裏的當權者也和我國的大夫崔子差不多’，就離開了。到了另一個國家，又説，‘這裏的當權者也和我國的大夫崔子差不多’，又離開了。這個人你看怎麼樣？」孔子説：「可算得上清高了。」子張説：「算得上仁嗎？」孔子説：「這算不上智,這怎麼能算得仁呢？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子雖然肯定了這兩人的行為，一為忠一為清，但認為他們還做得不夠好，他們的所為不是明智通達的行為，還達不到仁的高度。孔子認為，仁道要通過智識來到達，不智就不能到達仁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果孔子自己處於這兩人的境地，孔子就不會像他們那樣固執。令尹子文是一味地堅守，對楚國不棄不離；而陳文子則一味地逃避，不做絲毫的努力去嘗試另外的選擇，或堅守或試圖改變。而孔子則不同，在魯國不受待見，就去其它國家。去了其它國家，就努力遊説推行自己的主張。遇到困難和不中意的人和事，總得先嚐試一番。不成，再另做打算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子特別強調「時」，所作《易經》十翼中頻繁出現「時大矣哉」、「時義大矣哉」。而知時就需要有智。有智識才能充分發揮仁心，惠及更多的人，成為仁者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國神學家萊因霍爾德·尼布爾有一段著名禱文，「我的上帝，請賜我寧靜，去承受我不能改變的一切；請賜我勇氣，去改變我所能改變的一切；並賜我智慧，去分辨兩者的不同」。這段禱文與孔子強調仁道需要智識才能達到很是相通。愛需要智慧才能知曉應當平靜承受還是奮起抗爭，仁則需要智識才能知曉應當堅守還是毅然而去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 7 月 2 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/04/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-80-%E6%9C%AA%E7%9F%A5-%E7%84%89%E5%BE%97%E4%BB%81-%E4%BB%81%E9%9C%80%E8%A6%81%E6%99%BA%E8%AF%86%E6%89%8D%E8%83%BD%E8%BE%BE%E5%88%B0.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/04/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-80-%E6%9C%AA%E7%9F%A5-%E7%84%89%E5%BE%97%E4%BB%81-%E4%BB%81%E9%9C%80%E8%A6%81%E6%99%BA%E8%AF%86%E6%89%8D%E8%83%BD%E8%BE%BE%E5%88%B0.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:23:52 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>833 中文互聯網正在加速崩塌｜何加鹽</title>
            <description>&lt;p&gt;野獸按：2024 年 5 月 23 日在朋友圈轉發何加鹽的這篇《中文互聯網正在加速崩塌》，就知道它一定會被河蟹的，但好在知道中國數字時代也一定會收錄。果然如此。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/iQ9ZNqa3veg?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【404 文庫】何加鹽｜中文互聯網正在加速崩塌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;05/23/2024&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1&lt;/p&gt;&lt;p&gt;先問你一個小問題：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果我們在百度上搜索「馬雲」這兩個字，把時間設定在 1998 年到 2005 年，能搜出來的信息，大概有多少條呢？是 1 億條，還是 1000 萬條，還是 100 萬條？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在幾個羣問過，大家普遍的猜想是，應該是百萬或者千萬的級別。畢竟，互聯網信息如此浩如煙海。馬雲作為那個時代的風雲企業家，在網上留下的痕跡肯定是非常多的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但實際上能搜出的全部結果如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用百度搜索，選定日期範圍為「1998 年 5 月 22 日到 2005 年 5 月 22 日」，含有馬雲的信息，總共是 1 條（2024 年 5 月 22 日數據）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而僅有的這一條信息，也是虛假的。點進去會發現，文章的發佈時間其實是 2021 年，不屬於上面限定的時間段，只是不知怎麼回事，它被莫名其妙地搜索出來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是説，如果我們想要了解那一段時間關於馬雲的經歷、報道、人們對他的討論、他的講話、公司的發展史等等，我們能得到的有效的原始信息量，是零。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你可能會覺得，這是不是百度的問題啊？如果換必應或谷歌，會不會能搜出來？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我測試過，這兩個網站搜出來的有效信息，和百度沒有太大區別，比百度略多一些，但也只是個位數。更多的也都是時間紊亂的無效信息，只不過不知道是什麼技術原因，被錯誤地抓取出來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你可能還會覺得，是不是因為馬雲屬於比較有爭議的人，由於某種不可描述的原因，所以他的信息才無法搜到？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但實際上，不僅僅是馬雲的情況如此，我們去搜馬化騰、雷軍、任正非等，甚至是羅永浩和芙蓉姐姐這樣在那個時候紅極一時的網紅，或周杰倫、李宇春那樣曾經火遍全網的明星，結果也都一樣的。如搜雷軍的情況，結果是這樣的：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在測試過不同網站、不同人名、不同時間段之後，我發現一個令人震驚的現象：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幾乎所有在那個年代曾經紅火過的中文網站，如網易、搜狐、校園 BBS、西祠衚衕、凱迪貓眼、天涯論壇、校內網（人人網）、新浪博客、百度貼吧、以及大量的個人網站等，在一定年份之前的信息都已經完全消失不見了，甚至大部分網站是所有年份的信息都消失了。唯一例外的是新浪網，還能找到一些十幾年前的信息，但也是極少數的寥寥幾條，其他 99.9999% 以上的內容，全都消失了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大家都沒有意識到一個嚴重的問題：&lt;strong&gt;中文互聯網正在迅速崩塌，移動互聯網出現之前的中文互聯網內容，已經幾乎消失殆盡。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們原以為，互聯網是有記憶的，但沒有想到，這種記憶，原來是像金魚一樣的記憶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我之所以注意到這個問題，是因為何加鹽公眾號的主題是研究牛人，所以我需要經常查找他們的資料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這兩年來，我有一個非常明顯的感覺：網上能找到的原始資料，每年都以斷崖式的速度在鋭減。之前還能看到一些原始的報道，後來慢慢沒有了；之前還能找到主人公的演講或者他們寫的文章，後來慢慢找不到了；之前還能看到很多采訪或對談的視頻，後來慢慢消失了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;似乎有一個吞噬網頁的怪獸，它沿着歷史的時間線，從過去向着現在吞噬，先是小口小口，然後大口大口，把中文互聯網的一切內容，以五年、十年為單位，一口吞掉。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;等我們回過神來，會發現，在移動互聯網之前曾經存在過的中文互聯網的一切，不管是門户網站、機構官方網站、個人網頁，還是校園 BBS、公眾論壇，還是新浪博客、百度貼吧，還是文件、照片、音樂、視頻等，都已消失不見。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;記得十幾年前，我曾經因為換電腦，把一些照片和文章打成一個壓縮包，存在某 BBS 上，幾年之後發現，那整個 BBS 都沒有了。我曾經用過 hotmail 的郵箱，裏面有很多很珍貴的郵件，後來全都沒有了。我還寫過人人網、MySpace，後來全都沒有了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我們曾經以為互聯網可以保留一切，但結果是一切都沒能保留。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這讓我想起劉慈欣《三體》裏面提到過的「二向箔」。歌者文明發現了太陽繫有智慧生物的存在，出於宇宙先進文明的清除本能，他們向太陽系扔出一張二向箔，於是，整個太陽系以光的速度從三維坍塌成二維，變化成一張酷似梵高「星空」的畫片。一切生命、一切文明的痕跡，從此都不復存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在互聯網上，我們已經處於二向箔的吞噬之中。這種二向箔可以稱之為「時間的二向箔」，它吞噬的是時間那一維。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;太陽系被歌者文明的二向箔拍扁之後，好歹還留下了一幅《星空》圖，而互聯網被時間的二向箔吞噬後，只留下一片虛空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為什麼會出現這種情況呢？我猜想，主要原因可能是兩個：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是經濟原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;網站的存在，需要服務器、需要帶寬、需要機房、需要人員運維，還有很多雜七雜八的監管和維護費用，這些都是成本。如果是有戰略價值（例如需要向外展示公司想要展示的信息），或者有短期流量價值（例如還時不時有較多的人上來看），同時公司賬上也不差錢，那麼還會有動力去維持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是如果公司在商業上走了彎路，沒錢了，整個網站就會直接死掉。例如人人網就是典型代表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便公司還有錢，從運營的角度來看，如果一個網頁一年到頭都沒有幾個人來點擊，對公司來説，就成了一筆負擔，從經濟上最理性的方法，就是直接關掉。搜狐、網易早年的內容大量丟失，以及以天涯論壇為代表的 BBS 集體消亡，都是這個原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是監管原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總體而言，互聯網信息的監管，是從無到有，從寬到嚴，從嚴到更嚴的過程。以前可以合法存在的內容，後來不符合監管要求了；或者是以前可以灰色存在的內容，後來被定義為黑色了。這些內容都會直接被咔嚓掉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;還有一些是隨着時代的變化，輿論的兩極分化越來越極端，以前「只道是平常」的內容，在後來的輿論環境中顯得非常尖鋭、敏感，儘管不違法，但是可能激化矛盾，形成混亂，監管方也有可能會要求處理掉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了官方部門之外，憤怒的網友，也時時充當着輿論監管員的角色。他們會翻出十幾年前某人無意中説的某句話，揪着不放，把人網暴至「社會性死亡」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但監管上最重要的影響，還不是監管部門的處理或憤怒網友的攻擊，而是它們會造成公司與個人的「自我審查」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因為誰也不知道，網站上存在的哪一條內容，某人曾説過的哪一句話，會不會在若干年後，給當事人帶來滅頂之災。最好的辦法，就是直接把這些潛在的「定時炸彈」全部清除，也就是把網站關掉或者把內容全部刪除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，除了上述兩個原因之外，還會有其他很多原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，在南斯拉夫解體之後不久，所有「yu」（南斯拉夫國名 Yugoslavia 的縮寫）這個國際域名之下的網頁內容全部消失了。又如，隨着版權保護的加強，曾經隨處可下載的音樂和電影網站，就都消失了。還有一些機構和個人，純粹是由於自己的原因，不想在對外展示信息了，就把官網或個人主頁關掉等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但這些原因都是次要的、局部的。整個互聯網內容系統性的、大規模的消失，主要就是由於經濟規律和自我審查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本質上，互聯網內容和生命一樣，也受進化論的支配。其存在的標準只有一條：以儘可能低的成本爭取儘可能多的注意力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當一個內容能夠在互聯網上的海量內容中爭取到足夠多的注意力，而維持這個內容的成本（包括經濟成本、監管成本和對抗監管的成本）比其他方式更低時，這個內容就有可能存活在互聯網上。只不過它有可能會換一種呈現方式，例如從文字變為圖片，從靜圖變為動圖，從動圖變為視頻，未來可能從二維視頻變為三維全息視頻等等。承載這個內容的平台也會變遷，從門户網站到 BBS，到個人博客，到微博微信，到抖音視頻號，到未來可能一個我們不知道什麼平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當一個內容不能再吸引到足夠多的注意力，或者維持這個內容的成本比其他方式更高時，這個內容就會從互聯網上消失。以電腦為瀏覽端、以網頁為載體的傳統互聯網的集體消亡，只不過是這種「信息進化競爭」的必然結果而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生物的進化秘訣是「物競天擇，適者生存」，而互聯網內容的進化秘訣是「信息競，注意力擇，適者生存」。由於網絡效應，這種競爭比自然界還要猛烈萬倍，殘酷萬倍。傳統互聯網不是單個物種式的滅絕，而是幾乎所有內容的整體性滅絕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每一代新的互聯網崛起，舊的互聯網必將崩塌，時間二向箔是所有網站、所有內容無可逃避的宿命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果未來的文明是互聯網的文明。我們這一代人，將是沒有歷史的。因為互聯網沒有留下我們的痕跡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「沒有歷史」，這件事情重要嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然很重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我曾經為了寫邵亦波的文章，想盡了一切辦法，試圖找到邵亦波 2007 年參加《波士堂》節目的原始視頻，以及他妻子鮑佳欣以「文愛媽咪」網名在寶寶樹社區發了好幾年的帖子。最終還是沒有找到，只能深深遺憾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然《紅塵已忘邵亦波》那篇文章，依然很受大家歡迎，短短一週就有 70 多萬人閲讀，2 萬多人轉發，但我十分肯定，我一定還是錯過了某些非常重要的信息。如果它們能呈現在那篇文章裏，文章質量會更好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是我找不到，就只能讓文章以不完美的方式呈現。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你可能會覺得：這只是對何加鹽這樣的研究者和寫作者有用，我又不寫這樣的文章，互聯網信息沒有就沒了，對我又沒什麼影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真的嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果我們已經看不到馬雲的所有演講，看不到任正非的以《我的父親母親》和《一江春水向東流》為代表的所有文章，看不到段永平在雪球的所有發帖，你會不會覺得有點可惜？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好吧，你説你並不覺得可惜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那如果我們已經搜不到黃崢的公眾號，看不到張一鳴的微博，上不了王興的飯否，你會不會覺得有點遺憾？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好吧，你説你也並不覺得遺憾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那如果某一天，知乎如同天涯論壇一樣沒了，豆瓣就像人人網一樣消失，B 站好比新浪博客一樣已無人問津，你會不會有點心痛？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果某一天，你喜歡的微博博主所有的微博只顯示「作者已設置只展示半年內微博，此微博已不可見」，你常看的公眾號只顯示「此賬號已被屏蔽，內容無法查看」，你在抖音或小紅書搜索某些信息，結果顯示「作者已清空全部內容」……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甚至，微博、公眾號、抖音、小紅書，就像曾經存在過的 bbs、貼吧、空間、博客一樣，全部消亡……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你會不會為此難過哪怕是短短的一分鐘？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為傳統互聯網的一代人，七零後、八零後已經找不回我們的歷史。因為它們已經全部消失了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新生代也許還能看看朋友圈，但是朋友圈也越來越多「三天可見」，越來越沉默不語。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唯一還在熱情髮圈的，只剩下一水的營銷信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未來就連這些營銷信息，也終將消亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果一件事對我們很重要，而它正在消亡，我們有什麼辦法挽救它嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人曾作出這樣的嘗試。美國有一個網站叫做「Internet Archive」，中文譯作「互聯網檔案館」，保存了很多原始網頁。但是我試過，中文的原始網頁，保存的很少，而且使用非常麻煩，搜索功能十分原始低效，和沒保存差不多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從技術層面來講，保存從中國有互聯網以來，到移動互聯網興起的十來年時間的所有網頁，應該並不難，成本也不高，畢竟比起現在的視頻時代，原始互聯網的那些圖文網頁，佔的空間幾乎可以忽略不計。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;問題是，誰來做這件事，有什麼動機？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商業機構不會做。因為沒有任何商業利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府或許可以像建圖書館、博物館一樣，搞一個能保存所有網頁的檔案館。但是政府為什麼要花錢費力幹這件事？除了保存歷史之外，似乎也沒有其他理由。再説了，就算是政府做了這件事，對普通網民也沒有任何意義，因為這個檔案館肯定也會需要一定的登陸權限，以免信息被濫用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;況且，就算是有機構願意做這件事，現在也晚了。移動互聯網興起之後，傳統互聯網的中文內容，幾乎已經消失殆盡了。粗略估算，99% 以上應該都已經沒有了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從某種意義上，何加鹽寫的牛人系列文章，也為保存這些牛人們存在過的歷史，做出了一點貢獻。如果我沒有寫他們，很多歷史就已經在網上找不到了。但畢竟這也不是原始信息，只是經我整合過的二手信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在的中文互聯網上，這個世紀前十年發生過的所有重大事件，所有留下過深深痕跡的名人，目前還能找到的信息，幾乎已經全是經自媒體編輯過的二手信息，甚至是傳過多手，早已面目全非的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於它們的原始報道沒有了，原始視頻沒有了，原始講話沒有了，原始的網友目擊沒有了，原始的評論沒有了……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再過一些年，這些二手信息和 N 手信息，也都會消失。就像那些事件從未發生過、那些人從未存在過一樣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們已經無能為力，只能接受現實。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在未來的互聯網時代裏，回首看 21 世紀的前二十年，將是沒有歷史記錄的二十年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們是互聯網時代消失的一代人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你現在還能看到一些中文互聯網的古早信息，那只是夕陽的最後一抹餘暉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你明白了它們的轉瞬即逝，可能會像臨死前的浮士德一樣感嘆：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你真美啊，請停留一下吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但那抹餘暉，很快將和你這句感嘆一起，被時間的二向箔吞沒，陷入虛空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《三體》中，程心和艾 AA 還能有幸乘坐唯一的一艘曲率飛船，逃離正在二維化的太陽系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而我們，連曲率飛船都沒有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;逃無可逃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在你所看到的、你所創造的幾乎所有內容，連同這篇文章，這個平台，終究也會淹沒在虛空中。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/oefz8kQzIaY?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你們喜歡的何加鹽，回來了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原創，何加鹽，何加鹽 &lt;strong&gt;2024-05-30 17:38&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;廣東&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近似乎運氣不錯，接連兩篇文章都出現了「刷屏」級的傳播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一篇寫邵亦波，本以為現在已經沒有多少網友知道他的名字，文章寫出來可能閲讀量不會很高，我預計的是 2-3 萬的閲讀量。但沒想到，一出來就火了，到現在已經 87 萬多閲讀（還在漲，我動筆寫這篇文章的時候是 86 萬，寫完發現到了 87 萬。或許後面能超過百萬），3 萬多人轉發，也有經緯張穎等大佬來留言，評論區參與人員分量之重和討論質量之高，被一些人稱為「見過的最牛的評論區」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二篇是寫我觀察到的一種互聯網現象，發出來 10 個小時就 50 多萬閲讀、2 萬多轉發，是真正意義上在很多人的朋友圈裏「刷屏」了，還因此在微博、微信和各網站衍生出來無數篇討論那個話題的文章。如果不是因某些原因而刪掉的話，現在估計幾百萬閲讀是有的。這可能是今年以來公眾號上最為「現象級」的一篇文章了吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大家可能會覺得：何加鹽厲害，寫一篇就爆火一篇啊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其實，坦白而慚愧地説，我已經兩年多沒有享受過這種爆火的感覺啦。這兩篇文章能火成這樣，有那麼大的影響力，也是我自己始料未及的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不瞞大家説，2020 年前後，是我寫作狀態相對比較好的一個時期，那時經常有十萬加文章出來，很多企業甚至是知名的企業家也都主動來聯繫我。搞得我一度還有點飄飄然，覺得我都能和那誰誰誰談笑風生，應該也算挺牛的吧？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但後來，隨着我們開始創業，當時百廢待興，我忙前忙後，樂此不疲，能夠用來專心寫作的時間少了很多，文章的數量和質量都有所下降。何加鹽公眾號文章的閲讀量也逐漸從十萬加下降到幾萬，到最低谷時平均只有一兩萬。雖然在很多朋友看來這個數據也還可以。但和以前相比，就完全算得上是「風光不再」了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到今年年初，我們的創業項目基本趨於穩定，前期需要我參與的事情大體上都已經做好了，後面的運營和管理都有了妥善的分工。所以我們也決定，&lt;strong&gt;何加鹽要重新歸位，要把主要精力重新放在寫作上面來。&lt;/strong&gt;公司業務方面除了重大戰略決策、重要資源對接、品牌打造還是由我負責之外，其他的都由同伴們負責啦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這就是為什麼大家看到我在今年以來，又接連開始發上萬字甚至兩萬多字的深度文章的背景。&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4MDE1NjQzOA==&amp;amp;mid=2247490236&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=3efffc8c682ea1498d9f1018047b3574&amp;amp;chksm=cf78d0c5f80f59d3ac1d7bdd2d4b40151d95dada097881b0209e12749d586af5a728bd20258e&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot;&gt;《董宇輝站在人生十字路口》&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4MDE1NjQzOA==&amp;amp;mid=2247490254&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=68748f65717d2032830c6df1bbc2910f&amp;amp;chksm=cf78d0b7f80f59a1e3def97894c1ae448c2c17c3f962ddf8ef199020d800c110c2c1b9ac79f1&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot;&gt;《重新認識羅振宇》&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4MDE1NjQzOA==&amp;amp;mid=2247490277&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=5ea3b35d762ea540ca275f4b94f955b9&amp;amp;chksm=cf78d09cf80f598ae9da8e2afa6da423996d9460457f2cc59974fc2b387e5c48a0b9f86b8705&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot;&gt;《紅塵已忘邵亦波》&lt;/a&gt;都是在這種狀態下寫出來的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特別令我欣喜的是，這些文章都獲得了遠比我之前寫的文章更熱烈的反響和更高的評價。根據我在評論區看到的留言，以及從親朋好友、微信朋友圈那裏得到的反饋，大家普遍認為，何加鹽的文章水平比以前高了很多很多：看問題更敏鋭，思考更有深度，情感更充沛、敍述也更精彩——這不是我説的，其實我自己都還沒有感覺，但是説的人多了，我也只能將信將疑，覺得也許可能或者大概有一點道理吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我倒是想到，假如這些反饋是真的話，可能的原因是什麼呢？為什麼很多讀者會感覺何加鹽文章的質量會比以前有大幅提升？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想來想去，可能是三個原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第一個是這幾年來我的人生閲歷極大地豐富了。&lt;/strong&gt;尤其是創業以來，對商業、對人性、對世界運行的規律，都有了更深的體悟。在真實的商業世界裏面摸爬滾打，和坐在書齋裏研究，感覺是完全不一樣的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有了這些經歷，再來寫牛人故事，就更能感同身受，更能理解他們的夢想、痛苦、糾結與掙扎，更能明白他們在各種關鍵時刻做某些決定的邏輯和心理感受。因此，寫出來也就更鮮活，更有感情，也就更能打動人、感染人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這幾年，我還有過幾次思想上的「頓悟」時刻，讓我從更高的哲學層面和更深的人性層面來看待很多問題；加上我的家庭也增加了第三個孩子，生活中的各種衝擊讓我更能體驗人世間的情感。這些加入到文章裏面，無疑會使得文章的思維深度和情感濃度雙雙提升，無形中讓文章質量上了一個台階。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二個是我每天雷打不動的閲讀。&lt;/strong&gt;以前我雖然喜歡看書，但是還沒有固定閲讀的習慣，但兩年半前的一天，我突然下了一個決心，要求自己每天至少要讀書一小時。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從那以後，我基本上保持了每天堅持看書的習慣。一般都是兩個小時，偶爾長一點，偶爾短一點，但沒有哪天不看書的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了我們在公司每天有一個小時的集體閲讀時間外，我每天上下班在地鐵上都是看書的，如果你每天上下班在廣州地鐵六號線上看到一個很奇怪的人，別人都在刷手機，只有他在看書，那就是我了。晚上睡覺之前的時間，我也基本上都是用來看書，並且每天都會寫一則簡短的讀書筆記。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我讀的書不是消遣類型的，基本都是中西方的經典，包括託爾斯泰、陀思妥耶夫斯基、哥德的文學名著；論語、孟子、大學、中庸這樣的儒家經典；佛家、道家、基督教、伊斯蘭教、印度教的宗教典籍；康德、叔本華、尼采、羅素的哲學思想；伽莫夫、道金斯的科普經典等等。我想，任何一個人，如果每天都沉浸在這些高質量的文字當中，有了這麼大的閲讀量，並且每天都還要記筆記，他的思考能力、寫作能力肯定是會越來越強的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第三個是大量的寫作。&lt;/strong&gt;上面講到創業佔去了時間，我無法專心創作萬字以上長文了，但是一兩千字的短文，我還在繼續寫。甚至有兩年的時間，我每天早上 9 點之前，都會寫好一篇千字以上的文章，發在「加鹽星友會」的羣裏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整整持續了 365x2=730 的時間，我沒有任何一天中斷過，有時甚至一天還不止一篇，一篇還不止一千多字。去年 5 月之後雖然沒有再堅持日更，但基本上每週兩到三篇文章還是有的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這樣積累下來，三年的時間裏，即便不算公眾號的寫作，僅僅在「加鹽星友會」，我就寫了一百多萬字！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種高強度的訓練，讓我對世界的觀察、對熱點的分析、對思維的整理、對文字的把握，都比以前有了長足的進步。當時每天寫的時候可能還沒感覺，但是一對比現在的文字和三年前的文字，就會覺得現在的文字更有深度、觀點更有價值、讀起來更順暢、更令人想要一口氣讀完而欲罷不能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，大家最近看到的我寫董宇輝、羅振宇、邵亦波和商業分析的文章，看起來似乎是突然更受歡迎了，甚至突然爆火了，其實背後是這三年來不斷的歷練、閲讀、思考、寫作所帶來的一個很自然的結果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我因為這些文章而收穫的正反饋，不僅有心理的爽、數據的猛增、品牌的提升，還有商業上更多的機會。這也讓我和團隊更加意識到，何加鹽的強項是內容創作，何加鹽整個商業模塊的核心是不斷利用優質內容擴大知名度、影響力，聚集更多的優質資源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，我們現在無比堅定，何加鹽的使命就是為大家好好寫文章！今後我會花費更多的時間在內容上，用我全部的智慧與心力，為大家創造更多、更好的作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在評論區、在微信羣，很多朋友看到我最近發的文章，歡欣鼓舞地説：太好啦，我喜歡的何老師又回來啦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想説：是的！你們喜歡的何加鹽，回來啦！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;感謝正在看這篇文章的，一直不離不棄的你！加鹽向你保證，我一定會為你寫出更多、更好的文章。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/9aR_TLoPgjU?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;崩塌的中文互聯網，消失的《讀品》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野獸愛智慧，美獸野女 2520 &lt;strong&gt;2024-06-02 07:49&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;湖北&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昨天想起了【讀品】這份移動互聯網時代之前的電子書評雜誌，搜索了一下它，但正如何加鹽的《&lt;strong&gt;中文互聯網正在加速崩塌》一文中所言：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在測試過不同網站、不同人名、不同時間段之後，我發現一個令人震驚的現象：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幾乎所有在那個年代曾經紅火過的中文網站，如網易、搜狐、校園 BBS、西祠衚衕、凱迪貓眼、天涯論壇、校內網（人人網）、新浪博客、百度貼吧、以及大量的個人網站等，在一定年份之前的信息都已經完全消失不見了，甚至大部分網站是所有年份的信息都消失了。唯一例外的是新浪網，還能找到一些十幾年前的信息，但也是極少數的寥寥幾條，其他 99.9999% 以上的內容，全都消失了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大家都沒有意識到一個嚴重的問題：&lt;strong&gt;中文互聯網正在迅速崩塌，移動互聯網出現之前的中文互聯網內容，已經幾乎消失殆盡。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們原以為，互聯網是有記憶的，但沒有想到，這種記憶，原來是像金魚一樣的記憶。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《讀品》也找不到下載的渠道了，就連【讀品】的新浪博客的 457 篇博文也只剩下 5 篇可見。我只好私信問了梁捷，他説他的電腦硬盤應還有存檔，到時找到後再分享給我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這篇已經被河蟹的文章裡，何加鹽説：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「為什麼會出現這種情況呢？我猜想，主要原因可能是兩個：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是經濟原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;網站的存在，需要服務器、需要帶寬、需要機房、需要人員運維，還有很多雜七雜八的監管和維護費用，這些都是成本。如果是有戰略價值（例如需要向外展示公司想要展示的信息），或者有短期流量價值（例如還時不時有較多的人上來看），同時公司賬上也不差錢，那麼還會有動力去維持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是如果公司在商業上走了彎路，沒錢了，整個網站就會直接死掉。例如人人網就是典型代表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便公司還有錢，從運營的角度來看，如果一個網頁一年到頭都沒有幾個人來點擊，對公司來説，就成了一筆負擔，從經濟上最理性的方法，就是直接關掉。搜狐、網易早年的內容大量丟失，以及以天涯論壇為代表的 BBS 集體消亡，都是這個原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是監管原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總體而言，互聯網信息的監管，是從無到有，從寬到嚴，從嚴到更嚴的過程。以前可以合法存在的內容，後來不符合監管要求了；或者是以前可以灰色存在的內容，後來被定義為黑色了。這些內容都會直接被咔嚓掉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;還有一些是隨着時代的變化，輿論的兩極分化越來越極端，以前「只道是平常」的內容，在後來的輿論環境中顯得非常尖鋭、敏感，儘管不違法，但是可能激化矛盾，形成混亂，監管方也有可能會要求處理掉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了官方部門之外，憤怒的網友，也時時充當着輿論監管員的角色。他們會翻出十幾年前某人無意中説的某句話，揪着不放，把人網暴至「社會性死亡」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但監管上最重要的影響，還不是監管部門的處理或憤怒網友的攻擊，而是它們會造成公司與個人的「自我審查」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因為誰也不知道，網站上存在的哪一條內容，某人曾説過的哪一句話，會不會在若干年後，給當事人帶來滅頂之災。最好的辦法，就是直接把這些潛在的「定時炸彈」全部清除，也就是把網站關掉或者把內容全部刪除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，除了上述兩個原因之外，還會有其他很多原因。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據此，我在這裡備份下還能看到的這五篇文章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【讀品】的豆瓣帳號也已河蟹，電子刊的下載地址也不可用了。好在它們曾經結集出版過兩本書。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;八卦一枚，多年後在北京遇見了王成國（讀品文化創始人），成了天狼星隊友。【讀品】以某種形式重生了。還有曾經的【讀品】人維舟還一直筆耕不息。在本力兄創建的「讀享」羣又重遇了幾位【讀品】人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;現代派文學辭典（T-Z）&amp;nbsp;&amp;nbsp;(2009-10-15&amp;nbsp;10:37:03)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;標籤：&amp;nbsp;讀品&amp;nbsp;閲讀&amp;nbsp;記錄&amp;nbsp;分享&amp;nbsp;賈勤&amp;nbsp;文化&amp;nbsp;分類：&amp;nbsp;【讀品】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賈勤：現代派文學辭典（T-Z）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;T&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夢見一個女人坐在字母 T 上。她着白裝，坐在上面，像風一樣飄動，擺着寬大的褲腿，我渴望她下來與我相會，但是我睡着了，不能開口。作為一個女人，T 和她有什麼關係呢？站立的字母 T，不同於放倒的 T 形舞台，但是上面的一橫也正好是個平台可以休息，只是那一豎有點長，使她的腿吊在空中，那樣也很累（如果下來就好了）。或者，假如這個 T 不是字母，而是古文的「下」字的話，那就沒有什麼好解釋的了。上面的一橫僅僅表示地面，一豎用來判斷上與下（這個豎在上則為上，在下則為下）。一個女人坐在地面上，她的腿如何擺動呢？這卻是個謎。T，指示着三個方向，唯獨找不着北，突破平面，劃個十字，那麼，她或者我，到底是誰需要拯救？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰戈爾&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「不是從個人迷戀感情，而是以永恆的迷戀愛情看待世界，這就叫現代。這個觀察是光輝燦爛的，是潔白無瑕的，這個看法就是無瑕疵的享樂。現代科學是以客觀觀點去分析現實，詩歌也正是以那樣客觀的意識全面地觀察世界，這就是永遠的現代。然而，稱其為現代純粹是多此一舉。這種客觀的看法產生的快樂不是專屬某一時代的，而是屬於懂得在這無遮無掩的世界傳播觀點的人的。中國詩人李白創作的詩已有上千年的歷史，但他仍不失為現代詩人。他的觀點就是現今觀察世界的觀點，他以簡潔的語言寫下了五言詩和七言詩。」——泰戈爾《文學的道路》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;童年&lt;/p&gt;&lt;p&gt;童年最大程度的緩解了來自文明內部的壓力。童年就是空白，它暫時阻擋（防火牆），此空白不是什麼都沒有，而是相對另有一片天地，使成人覺得暈眩，彷彿遇到空白之地。只有童年能不顧文明，讓人想像文明之初的情況。又，兒童好動乃是導源於其思維的多主題性與不可複製性，他們具有多維立體的思維，還原現象，使之回到他們自身能夠理解的格式，而此種格式正是「文件（信息）」的原初保存方式。但兒童並非成人的模型，他們本身即是人類的定型。兒童概念的確立是成人世界過於自信的結果。另外，閲讀的偶然性，不止是針對童年而言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;W&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舞蹈&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老杜《觀公孫大娘弟子舞劍器行》詩前有波瀾慷慨的序言，提到張旭的草書也曾受到此種舞蹈的啓發。在激盪中產生的各種藝術形式極大的擴張了美的範圍，就像佛經中常用的譬喻如空中湧出九級浮圖（寶塔），而且駐在空中持久不散，感動一代又一代的高僧大德，此種美學的象徵隨之成為信仰的緣由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;愛爾蘭詩人葉芝把生活看作宇宙的舞蹈，在這樣一個舞蹈中人的每一種能力都和諧地參加進去。舞蹈者變成了舞蹈的一部分，每一個人都捲入了這一過程。他這樣寫道：「身體隨着音樂擺動，明亮的眼睛，我們怎樣區分舞蹈和跳舞的人？」——本體之美在某種形式當中解放，打開了所有的希望，不斷調整着個體的方向，而詩人，總是及時的記錄這些動人的場面，哪怕是曇花一現！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最後，是羅大經《鶴林玉露》當中的一個故事吸引了我：「唐明皇時，教坊舞馬百匹，天寶之亂，流落人間。魏博田承嗣得之，初不識也，嘗燕賓僚，酒行樂作，馬忽起舞，承嗣以為妖，殺之。」——這個故事給我帶來了深深的遺憾，人類那種渺小的專制與偏見令人於眼淚中大笑，但這不是一個笑話。我於歷史中久久打量這個故事，終於放棄了對歷史意義的任何闡釋。馬沒有歷史，死在舞蹈中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;物理學&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;60 多年前，楊振寧與黃昆在昆明的茶館裏討論物理學，常能看到官兵押着要處決的人犯走過，他們的談話停了一會，靜靜的等待預期中的槍聲。——時光以極快的速度磨損着他人，他人覺醒之日已是死亡之時。那麼，當事人呢？當事人永遠活着，而且正在回憶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;X&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現代詩&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現代詩的第一句往往最難得到，就像初夜。一旦寫出，則自具結果。為何結束總是那麼恰當？彷彿休息。古聯語雲：「紅藥出闌春結局，綠篁繙籜夏開場。」——意思是説結束在開始之前。現代詩的自戀是無可避免的。他們的表達永遠不可能像古典詩那樣圓滿。個人消融的時候，境界生焉。自戀的時代，美的定義喪失，而語言本身一直跌落。如果雙方同時都大規模動用語言，現代詩總是顯得理屈辭窮。比如作愛，乞靈於性技巧，最終毀滅了愛。現代詩追求的高潮太容易實現，這導致了一種格言化的寫作，誤解了語不驚人死不休的內涵。語必己出的創造力如今成了個人的張牙舞爪。每一次高潮過後都彷彿有滅絕生命的氛圍。女人不再是母親，現代人的生活孤立無援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現代性寫作&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的寫作很顯然是現代性的。首先，它毫無意義。其次，它不能滿足作者。最後，它根本上就是否定式的。又，作者（我）通過寫作來維持（拖延）某種局面。語言在寫作當中得到休整，實際上在此種調試過程中實現的美極為短暫，它未經任何考驗。是一個趨向於消失的文本。這就是個人化寫作的命運。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小説&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小説要還原讀者的閲讀，考慮到所有的人物，他們都在各忙各的，而不是受到作者的制約，作者在創造的同時，也要隨時跟上人物的真實，一起生活。這樣，小説的開頭可以這樣寫：「我不知道聽誰説，……」在人物甦醒的世界中，作者感覺到春的氣息，他只是愉快的紀錄一切，無權干涉，也無法干涉，因為那個世界自具首尾，完完整整，甚至不同於任何現實的生活場景。彷彿永遠在展開，人物同時登台，有的只是在遠處活動，模模糊糊，作者都沒有充分的時間期待它的前來，如此靈性的文本使閲讀成了神話。一種重温夢境，一種對相似生活片斷的留戀，一種音樂消散之時手撫琴絃的悲痛，一種愛的虛空，一種沒有意義的填充。生存者盡最大的可能，加強聯繫，但是最重要的是，要與讀者心心相印。——大規模的閲讀，正在廣大範圍之內進行着。現在，我開頭所説的「還原」二字落實了，它就是閲讀的再現。也許，將閲讀説成閲歷更容易理解。如果將閲和歷的任意一個字轉換為繁體，閲或歷，就能使我們清楚的看到閲讀之中無盡的玄機。字體衍化的漫漫長途掩蓋了人心的遷移越世，一切都集中於現在，被忽略的個體這一次只能自我強調。個體作為「我」的代表，不能不紀錄閲盡風霜的人生、不能不追究飛逝的時光最終止於何處？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;笑&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;笑字難用。賀知章「笑問客從何處來」、李太白「笑而不答心自閒」、杜工部「一笑正中雙飛翼」、杜牧之「一騎紅塵妃子笑」、李長吉「芙蓉泣露香蘭笑」、白樂天「回眸一笑百媚生」，都用得好。宋人蘇東坡「嫣然一笑竹籬間」、陸放翁「莫笑農家臘酒渾」、黃庭堅「出門一笑大江橫」，亦用得好。又，太白「笑入胡姬酒肆中」、「仰天大笑出門去」、「鳳歌笑孔丘」、「常得君王帶笑看」諸句，果然善用「笑」字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;笑話&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;笑話中隱藏的人類認知困境。此笑話若進一步則為寓言。別有意味的是，當人類面對普遍困境之時，往往伴隨着笑聲。這種笑富有哲理。這所謂的「一笑」是省略了過程與求證的解脱，它不僅僅是傳達喜悦或者成為「哭」的對應，我並不是從表情上使用這個字。當笑話被文字紀錄下來，笑聲已經平息了。我們是把它當作一種文本來保存閲讀的。笑變成了讀，從表情到動作。笑並非是在某種程度上放棄了思考的表現。康德説的好，笑是因為剛才有些緊張。——寫到這，我突然笑出聲來，這種笑永遠不會出現在回憶中，它是對極度誇張、難以想像的生活真相的迴應。它不需要通過回憶來再次滿足自己。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，還有一種由滑稽引起的笑。柏格森專門寫過一本書討論它，他甚至想把關於笑的各種理論作一番正式的批判。他説過，笑是一種社會姿態。笑因此獲得了批判社會的功能，嘲笑。遠在歷史中的笑聲有時正是這種意思。至於人世難逢開口笑，説的是生活經驗。羅貫中吊曹操詩云：「書生輕議冢中人，冢中笑爾書生氣。」後人對於歷史的誤會，也會再一次引發古人的笑聲。這是又一層始料不及的妙趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;修煉&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何必修白骨觀？看 X 光片、CT、核磁共振可矣！白骨並不可怕，更不是一種威脅，禁慾主義表明德性中必有重大缺陷。獨善其身是欺人之談。形而上下，如何中庸？範蔚宗開北牖聽輓歌為樂，如今，我愛你累累的白骨。何必更修白骨觀？如今，我愛你無人撫摸之白。從白骨到血肉，哪一樣曾為造物所輕，我又如何放棄，你的存在大大調動了眾多存在的影子。如今，我愛史鐵生所描述的「一片成熟的希望與絕望」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y&lt;/p&gt;&lt;p&gt;厭倦&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;厭倦這種情緒恐怕也是真實的。魏晉人物看到卧佛就説，「此子疲於津樑久矣」！（誨人已倦！）谷川俊太郞曾經表達過本體的厭倦感，他甚至厭倦了星辰的運轉，但他沒有厭倦寫作。所以，橫光利一説，寫作就是為了與厭倦鬥爭。厭字的本義是滿足，那麼厭倦必是產生於滿足之後。一方面罵人貪得無厭，一方面又表揚人學而不厭。總之，厭倦的確是一種真實的情緒。我們十分熟悉它的氣味，常常受到它的幹擾與打擊。但是永遠不要忘記，它產生於滿足之後。這實在是一個諷刺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;音樂&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;音樂在送別時還將不斷的響起，雙方都願意接受這種聽覺上的提醒，音樂作為一種聲音它將貫穿此後的人生，有一日，當音樂迴響之時，當時的情景又會浮上心頭。或許音樂僅僅只是一種過渡，在離別與聚首之時作恰當的點染。或許音樂純粹只是一種形式，當人生變幻以種種形式展現之時，它也隨之以不同的形式映襯種種歷程。「李白乘舟將欲行，忽聞岸上踏歌聲」，這是李白耳邊的音樂；「數聲風笛離亭晚，君向瀟湘我向秦」，這是鄭谷耳邊的音樂；「楊柳青青江水平，聞郎江上唱歌聲」，這是情人耳邊的音樂；而音樂或許一直都在耳邊，「忽聞水上琵琶聲，主人忘歸客不發」，這一次音樂竟然成為挽留的藉口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陰山&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翦伯贊《內蒙訪古•揭穿了一個歷史的秘密》：「陰山一帶往往出現民族矛盾的高潮。兩漢與匈奴，北魏與柔然，隋唐與突厥，明與韃靼，都在這一帶展開了劇烈的鬥爭。一直到清初，這裏還是和準噶爾進行戰爭的一個重要的軍事據點。如果這些遊牧民族，在陰山也站不住腳，他們就只有繼續往西走，試圖從居延打開一條通路進入洮河流域或青海草原；如果這種企圖又失敗了，他們就只有跑到準噶爾高原，從天山東麓打進新疆南部；如果在這裏也遇到抵抗，那就只有遠走中亞，把希望寄託在媯水流域了。」——陰山的背後是廣闊的呼倫貝爾草原，這個草原被翦先生稱之為「歷史舞台的後台」，遊牧民族在那裏壯大自己的勢力，隨時順應歷史的發展，準備登上歷史的舞台。他們由東西進，在迭蕩起伏的遷徙以及戰鬥中對中原文化產生了不可估量的影響，有時他們直接入主中原（失敗之後仍然回到草原）。生存與詩歌的主題隨之起伏，民族的災難與幸福卻不能影響陰山下的牛羊習慣那風吹草低，生存是一件廣闊的事，類的生存往往不為他類所知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隱瞞&lt;/p&gt;&lt;p&gt;任何人都不可能在生活中隱瞞什麼。瞞天過海根本沒有任何意義。此水浩大，本不可渡，瞞天之罪，更不容赦。在一系列不幸的人生事件中嶄露頭角多不容易，「共拔迷途，同臻彼岸」，這個共與同始終與失落抗衡；「眾鳥飛盡，孤雲獨去」，這個盡與去幾乎逼近了真相。但是，真相豈止一端，局面難以控制。真的，我感到大勢已去，同構異質。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;永恆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果不借用黑格爾的美學，如果從我們的《説文解字》中來看這個永恆的「恆」字，那就有意思的多。但首先要將這個恆字還原一下，寫成正確的「恆」字。恆字在説文中的偏旁是從二（不是從我們習慣的豎心旁），二者上一橫是天、下一橫是地，在天地之間首先有心靈的確立，這幾乎用不着多説，然後又多出一個舟字（舟）。在無限的時空中心靈通過此種運載工具達成他們的願望（佛教中所謂的大乘之乘彷彿與此同義），遂能上下與天地周流以應無窮。詩經中第一次使用這個恆字就造出了這樣的句子：「如月之恆」，前一句是「如日之昇」，顯然這是關於永恆再好不過的兩個象徵之物。現在我們可以看看原文：「恆，常也。從心，從舟，在二之間上下。心以舟施，恆也。」最後，如果非要引用比較現代的解釋，我仍然不想麻煩黑格爾，我知道詩人袁旦曾經有過這樣的論述：「永恆是一個充滿無限原始內動力的整體，藝術品所要證明的正是這種動力最積極的意象，正是作為創造這種藝術品的人的最美善的生活迴響。人承接的好像是經過在無限時空中長久過渡而處置於一種絕對距離中的生活與藝術。生活比藝術更古老，生活還在生活中繼續，藝術卻早已在成就的剎那幻化為一件看似不同尋常的自然物了。這種非凡的凝聚物給認識力帶來了最為合理的依據，多維的人格往往於認識力造成一種分外的傾向。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;語法&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;語法研究的熱情從何而來？是否已經習慣了一個被描述的世界？語言學的興起於事無補，它可能只是在研究人性之中的表達慣性，並不能遏制表達的泛濫。而語法結構的差異可能僅僅是説明瞭人類溝通的假設前提並不一致，先決于思維的條件各不相同。但是，語法的完整性仍然是一種努力，人類想要建立與真實平行的符號系統。但這並非生存事件中首先要考慮的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;月亮&lt;/p&gt;&lt;p&gt;藝術正是作為不朽的替代之物出現的。也就是説，存在着兩個月亮，那個真正的月亮在天上，但與藝術無關，水中的月亮有可能奠定藝術的主題與宗旨，而永恆，正是從兩個月亮之間長久而互惠的關係中尋找起點，得以成立的。可以直截了當的説，藝術在大多數情況下是作為永恆的替代之物而頻頻閃現的，它以一種高遠的悲憫實現了人類無助的傾訴，承接來自人類本體侷限性的重負與虛無。當一種替代之物經過長久的檢驗之後，它就有可能成為藝術本身的宣言。中國的筆、墨、紙、硯正是這樣的元素，當然當然，自然界中的無情之物，石頭、泥土、色彩都已經構成了創造的元素，因為這些東西一向都是造化得心應手的材料，而今交付與人。人，作為藝術家的使命何其幸運，但又如履薄冰、如臨深淵。顯而易見，藝術家把藝術當成了真正的家。他們籠天地於形內，挫萬物於筆端。寂然凝慮，思接千載；悄焉動容，視通萬裏。——沒有這些基本功，那就是無家可歸的人了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;閲讀&lt;/p&gt;&lt;p&gt;閲讀的過程是雙方（作者與讀者）同時又一次發展自己的機會，在浩瀚的時空中彼此訴説。——作品在閲讀中新生，讀者在閲讀中誕生，所以説閲讀關係雙方。這個「閲」字對「説」的省略，使人意識到，語言提供了最初的保障，隨後就將消失，向文字轉變，真實的東西將沉澱為一種遺產，從而喪失（隱蔽）了它最初的呈現形態。在與我們相遇之時，由我們來還原它。但此還原並非回到過去，因為不可逆，時間無比真實。此還原僅僅是要表明我們此刻的狀態也是無比真實的，並且稍縱即逝，而且未必能像前輩們那樣有所沉澱，值得保存。這提醒我們，思維的好處在於拯救與緩解，剛才説過的還原，乃是迫使自己整頓的法則。「整頓衣裳起斂容」，然後進入嚴肅的主題，準備迎接高潮。雖不能還原高潮，但卻能製造新的高潮，這與我們的生命意識有關。他人的高潮如何還原？因為時間不可逆。所以，還原與高潮一直在極力協調它們之間的矛盾，並且證明其實並無矛盾可言。如果還原能夠澄清自己的本義，高潮也應運而生。——還原乃是針對現狀（不可逆的時間）的一種理論，它並無更大的虛妄的野心，它被誤解之後才承擔了那種狂妄的使命，它其實應該在退步中進步，在停留中延續，在思維的慣性中享受片刻的寧靜。然後證明，在時間的法則之中，人仍然具備自我約束與制裁的可能。這是一種由於主動性充分凸顯而造就的主人翁精神，人為天地之心，宇宙之外別無本體，此身即一切，即自由的提前實現。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;於連（Jullien&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某一天，這位法國當代傑出的哲人讀到王維的一首五言絕句（那是我們熟悉的）：「人閒桂花落，夜靜春山空；月出驚飛鳥，時鳴深澗中。」他感嘆道：「歐洲就不曾有過這類的四行詩。中國的絕句不僅僅是最簡短，用詞最經濟的體裁，也擔負着特別的功能（從很多方面來看，中國的美學就是我們的本體論）。因為，這首詩並沒有表達什麼，也沒有描寫什麼。是風景還是心境？裏面只説了風景，但是心境卻無所不在。在詩裏，風景與心境之間的界線並不確定，其中並沒有特別的客體，卻能夠捕捉一切可能的客體之前兆。」——歐洲所有真正傑出的人在接觸中國文化的時候，「並不是為了追求某種異國情調，而是被內心的本能需要所驅使。他們獲得的不僅僅是一些題材，而一種新觀照、新語言。（詩人米修如是説）」此種語言在中國人的生活中創造着本土的神話。更早的時候，1827 年，歌德讀到英譯本中國詩《Chinese&amp;nbsp;Courtship》，受到啓發而作《中德歲時詩》十四首。他在詩中寫道：「不論是夜鶯還是杜宇，都想把春光留下。」——夜鶯，濟慈曾經讚頌過的：「你並不是為死而生的，不朽的神鳥！」杜宇，那是我們中國詩歌的神鳥，李商隱寫過的：「望帝春心託杜鵑。」杜鵑就是杜宇。蜀王杜宇號望帝，死後化為杜鵑，當暮春之時啼血挽留逝去的美景。宋詞中常有「杜宇聲聲不忍聽」的表達。在歌德的詩中，兩種不同的鳥鳴終於交織在一起，真正的詩人「把流逝的時間都鍍了金」！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Z&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梁任公曾經指出中國的概念經歷了三個階段：中原的中國經過秦漢一統，成為中國的中國；中國的中國經由與印度、日本等接觸，成為亞洲的中國；近世以來，中國進入世界舞台，與歐美競爭，而成為世界的中國。簡言之，即中國之中國、亞洲之中國、世界之中國。許倬雲先生將這一看法施諸歐洲：地中海之西方，歐洲之西方，大西洋之西方，世界之西方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;房龍《人類的藝術》：「中國不是一個國家的名稱，而是一種文化的名稱。」——施蟄存先生解釋道：「中國，作為一個國家的名稱，開始於辛亥革命以後。這以前，本來沒有這個國名，如果説它是一種文化的名稱，那也是開始於 1912 年以後。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;無論如何，當李賀寫下「獨共南山守中國」的時候，詩人就與他的祖國融為一體了。也就是當「李憑中國彈箜篌」的時候，他就在音樂中接近了他所棲居的大地。也就是當「中華地向城邊盡，外國雲從島上來」的時候，詩人就開始眺望遠方。——中國註定要成為世界的一部分，那些古老的河流必將朝宗於海，「我們應當盼望，世界是人類世界史的世界（許倬雲）。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自然&lt;/p&gt;&lt;p&gt;言自然者常違自然之義，蓋自然以虛言耳，非執而可得其實體之客觀對象也。此自然之為本體根據之可能，復可見自然實為心靈所創造之境，自然乃以境界言，非以事實言。吾人於詞語常有一番不必要之遭遇，而不得不有所澄清，復見其自然也。自然，從心而言，則義可全，從實言，則只是一機械形式耳。吾人常從百年以來之語境中理會此「自然」義，而忘記「自然」於前此千數百年以來之真義矣。自然之義今不復顯，則人陷於實境之中自有種種周旋，乃亦常有不可説之困苦，而究其實，蓋未得形上心靈之援引也，因其心靈常處於此機括之中，不復有其造境、理想之功用也。求其功而無功，營其利而無利，心之為物化也久矣。究其實，心之為物，操存舍亡，無有無不有，如何陷入此段機括之中？吾人反逆此理，方能得之，若只是一味順此理路則必不能求確解於心之定義。而心之泯滅亦常在此兩者之間耳！若告子不動心、孟子求放心者，固與心而徘徊，而心之勝義正復不可得而言也。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;字體&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國字體的演變與遞進。書寫的無知與絕對，慾望與化解，重複與陌生。無知：無法知，即無知，似乎已不可追溯其初源，只有傳説與神話，也許語言與文字作為最真實的神話是有道理的。絕對：相對於人來説，他是絕對的，他不需要面對人以外的存在，但中國人又説，天地文章大美存焉，其實仍然歸結到人。慾望：表達不僅僅是一種衝動，乃是自我檢測，充分理解自己、佔有時空的手段，至於價值則隨之而動，道德與知性隨之建立。化解：一切心理缺陷無不包涵其中，而被妥善處理，最後只剩下定義與否定，比如空中一片雲釘釘着懸掛着？重複：此重複並非重合重疊，重字之外重在復字，能否復是關鍵，重而能復，則文明印象不絕，星火不滅，光明並非火焰的重複，但人是火焰，重複則為光明。陌生：是必要的，否則就不能體現神聖感，此種神聖感似乎為中國所獨有，特指文字學中的現象，不論其它，陌生時與眾不同，與你相逢，此陌生又似乎絕對安全，陌生僅僅是由於你暫時不瞭解它，並非它題中應有之義，陌生很可能就是新鮮與保障。&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/zqndLgkJRpg?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;紅塵已忘邵亦波&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原創，何加鹽，何加鹽 &lt;strong&gt;2024-05-10 15:30&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;廣東&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圖：邵亦波&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我知道，大部分人看到「邵亦波」這個名字，只會一愣，説，這是誰呀？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;還有少部分人看到這個名字，也會一愣，説，邵亦波，我似乎聽説過，那是好久好久之前的事了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;還有極少數人看到這個名字，也會一愣，不寒而慄地想起被邵亦波的光芒籠罩的那些日子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果我告訴你，有這麼一個互聯網企業家，帥氣程度不輸李彥宏和雷軍，求學履歷比張朝陽、梁建章和黃崢更牛逼，創業成就連馬雲都甘拜下風，宣稱「如果他還在，我絕對不敢創立淘寶」，你相信嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你肯定不信，大多數人都不會信。因為不可能有一個人，長得又超級帥、學習又超級好、事業又這麼成功……而且他還有最幸福的家庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何加鹽不是寫現實中的牛人的嗎？難道要改行寫霸道總裁小説？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，等看完這篇文章，你會改變看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因為，世界上真的有這麼一個人，他擁有明星一樣的長相、高二就全獎被哈佛錄取、二十來歲創業做成中國最大的電商網站、二十九歲退休兜裏揣着幾個億享受生活、三十來歲業餘做投資做成中國頂級、擁有摯愛的妻子和三個可愛的孩子、生命中大多數時間不是撲在工作上而是做自己最喜歡的事……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他就是邵亦波。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼，邵亦波究竟有過怎樣的經歷？他現在到哪去了？在幹嘛？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;別急，我們一起來瞭解一下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1973 年 9 月 1 日，邵亦波出生於上海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邵家曾經非常顯赫。爺爺是上海灘呼風喚雨的銀行家。不過，在新中國，這個身份並不怎麼討喜。後來在特殊年代，他作為資本家被打倒，家也被紅衞兵給抄了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邵亦波的父親叫邵振平。他沒有繼承父業做銀行家，而是當了一名光榮的人民教師，在一所高中教數學。不過，在那個特殊年代，他也沒有能夠逃掉那命定的厄運：他曾被帶上高帽子，在幾百人的大會上接受革命羣眾的批鬥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那時候，人們的經濟狀況與政治待遇是緊密相關的，隨着家被抄，人挨鬥，邵家的經濟狀況也都隨之跌到谷底。若干年後的邵亦波還記得，家裏的餐桌上一年到頭幾乎見不到肉。爸爸要拿出珍藏的煙票，去跟鄰居換成糧票、布票，才能緊巴巴地養活他和姐姐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也許是生活的苦難讓邵振平的內心極度壓抑，他總是充滿着一股無名火氣，這種火無法對外發，就只能發在家裏，而且總是毫無預兆地爆發出來。莫名其妙的怒火，帶着劈頭蓋臉的痛打，讓小小的邵亦波常年生活在如履薄冰的驚恐之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如同每一個窮人家的孩子一樣，邵亦波小時候總是時時刻刻被任何能吃的東西誘惑。有一次，邵振平不知道從哪裏弄來了一些番茄醬，裝在一個綠色的啤酒瓶子裏。那些番茄醬是如此誘人，緊緊地抓住了邵亦波的眼睛和胃，以至於他忘了巨大的危險，趁父親外出時，偷偷地嚐了一些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;結果，這在家裏引起了滔天大禍，爸爸發現後，陷入了不可遏制的狂怒之中。或許在他看來，這不僅僅涉及到有限的一點物資如何分配，更是涉及到：這孩子居然敢沒經過我的允許就偷吃。在擁有強烈控制慾的邵振平來説，這是完全無法忍受的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;許多年以後的邵亦波已經記不清楚具體懲罰的細節，但依然清晰地記得，他哭得很厲害，心中無比恐懼，似乎覺得世界到了末日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但就像每一個曾經失去控制的父親一樣，邵振平也一樣為自己的發火而悔恨萬分。過了兩天，邵亦波從學校回家，飢腸轆轆之下又忍不住嘴饞，看到爸爸似乎心情很不錯，他怯生生地問：爸爸，我還能吃一點點那個番茄醬嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這一回，邵振平沒有再生氣，而是笑眯眯、温和地説：小波，吃吧，你想吃就吃，想吃多少就吃多少。説完，還彎下腰來抱了一下邵亦波。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多年以後，邵亦波依然能清晰地記得，那是在廚房的門口，父親的擁抱除了給他温暖，也有怪異和驚訝。根據中國人相處的傳統，兒子長大了之後，爸爸很少會抱他。邵亦波的爸爸由於嚴厲，更是抱邵亦波的時候很少，何況是在那樣一個奇怪的瞬間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，謎底很快揭曉。爸爸之所以今天如此開心，如此慈愛，是因為邵亦波參加數學競賽的成績下來了，他得了上海市的第一名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邵亦波得到一個非常深刻的經驗：我一定要好好學習，只有成為第一名，我才能有價值，才會被愛。如果不是第一名，我就是沒有價值的人，爸爸就不會愛我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;後來他得了很多的第一名，這讓他感到很安全。而且在他的印象中，他也因為這些第一名，而獲得了很好的待遇。自從邵亦波開始大量獲獎之後，爸爸的脾氣好了很多，很少再對他發火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邵亦波的數學天才，部分來自於天賦，部分來自於邵振平的訓練。從邵亦波三四歲起，邵振平就讓他開始大量做題。剛開始是把題目寫在紙上，如 5+8 等於幾，29+36 等於幾，但很快，這些題目都完全難不倒他了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姐姐給爸爸出了個主意：題目不用寫在紙上，可以拿一副撲克牌，循環利用。邵振平採納了這個建議，從此開始用撲克牌訓練邵亦波。邵亦波很快算出，一副牌去掉大小王，JQK 當成 11、12、13，全部加起來是 364。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再後來，邵振平每次就隨意從撲克牌裏抽出一張或兩張，讓邵亦波把剩下的加總計算，並推算抽掉的牌是哪張。每天至少要算 10 遍，算對了就獎勵一顆瓜子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邵亦波練了一段時間後，可以在 12 秒之內就完美作答。也就等於，他平均每一秒鐘都需要看清楚至少任意 4-5 張牌，還要把這些數字瞬時準確加總。當時的他還不知道這是什麼概念，後來在美國看了大量腦科學的書和論文才知道，這個表現已經接近了人類大腦的生物極限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這裏面最重要的能力，其實還不是計算能力，而是專注力。這意味着在做題的時間段裏，邵亦波不能有任何雜念，否則會連牌都看不清楚，更別説還要做加法運算了。我們很難説清楚這種超強的專注力是邵亦波本來就具備的天賦，還是被他爸爸訓練出來的。總而言之，後來邵亦波發現，只要自己認真想做好一件事，他就能夠很快進入極度專注的狀態。這種能力在日後一次又一次幫助邵亦波在不同的陌生領域獲得巨大成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從 10 歲第一次參加全市數學競賽得獎後，邵亦波就成了得獎專業户，不管是參加同級別的比賽還是跨級參加高年級的比賽，他總是處在第一的位置。以至於同學、老師和熟人都不再稱他的名字，而是叫他「大頭神童」。另一個外號是「人形計算機」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;順便一提，邵亦波的超強表現，也極大地改善了他們家的經濟狀況。由於邵振平培養了這麼厲害的孩子，很多家長也把自己的孩子送來跟着他學數學。於是邵振平辦起了數學培訓班，賺到的培訓費遠遠超過了在學校教書的工資。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從建襄小學畢業後，邵亦波進入華東師範大學第二附屬中學就讀，此後初中和高中總共五年，在這所學校度過了寄宿生涯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初三暑假時，為了學好英語，他用了一個月的時間，每天什麼事都不幹，就聽新概念英語的磁帶，每一卷都聽了無數遍，以至於最後他不僅能把所有的文章倒背如流，連版權信息（例如，本磁帶由某某出版社出版）都已經深深地印在了心底。從那之後，他再接觸英語，就感覺比較自如了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其實，沒有任何人強迫他這樣去做，但是他一旦開始學英語，就強烈地害怕自己學不好，害怕父母會怪自己懶、不用功。所以一定要把它學好不可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於初中時他拿遍了所有能拿的獎，剛上高一，上海交通大學就找到邵亦波，表示希望能特招他進入交大就讀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那是邵亦波人生中面臨的第一個重大選擇。此前，他的所有人生決策，都是由父母幫忙作出。這一回，邵亦波陷入到糾結之中。16 歲以高一學生身份，就能進入上海交大這種名校，無疑是巨大的榮光，也必將有一個很光明的前途。但他又覺得，這並不是自己能達到的頂峯，他還想再往上攀一攀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那個年代，對中國學生來説，最榮耀的事情還不是上清華北大，而是出國留洋，尤其是如果能進美國名校，那就是光宗耀祖的事。所以邵亦波的夢想，是到美國去，到世界上最好的大學去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於自己從來沒有決定過自己的命運，邵亦波不清楚父母會怎麼想。回到家後，他忐忑不安地告訴了父母上海交大要特招他的消息，同時説明瞭，他想放棄這個機會，準備去美國留學。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事實表明，這個想法和爸爸的想法不謀而合。邵振平這回沒有生氣孩子自作主張，反而很高興，覺得孩子有志向，沒有枉費自己苦心孤詣的培養。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此後的一年時間裏，邵亦波開始全力衝刺美國名校。他花了幾個月時間把託福和 GRE 都考出來，並都得了高分；此外，他還兩次參加在美國舉行的高中生數學邀請賽，都以滿分的成績成為當之無愧的王者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於數學是邵亦波的專長，他夢想中的學校是以理工科實力享譽全球的麻省理工學院（MIT），但 MIT 要求必須有 SAT（相當於美國的高考）成績，而當時在中國並沒有參加 SAT 考試的渠道，邵亦波和 MIT 幾番溝通，這個條件都無法突破，他只好退而求其次，申請了哈佛和斯坦福，為保險起見，還申了幾家其他的大學作為保底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事實證明，邵亦波低估了自己的實力，哈佛和斯坦福都慷慨地給出了全額獎學金錄取的 offer，獎學金高達 10 萬美元，覆蓋了邵亦波在校 4 年的所有學費、生活費和雜費。這對 90 年代初的中國人來説，是一筆超級鉅款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最終，邵亦波選擇了哈佛。他也是哈佛大學在新中國成立後招收的第一名來自中國大陸的全獎本科生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1991 年 8 月底，剛剛讀完高二的邵亦波，從上海起飛，飛抵美國洛杉磯。到達時，已經是北京時間 9 月 1 日。這一天，他剛好滿 18 歲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從此，他開始以一個成年人的身份，在廣闊的世界盡情綻放他的光華。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那個年代，中國和美國因兩年前的事件影響，關係尚未緩和。邵亦波去到美國，在父母和邵亦波本人的概念中，以後要見一面都很難。雖然這種想法現在看起來不可思議，但當時他們確實都抱着這樣的心情。為了怕孩子照顧不好自己，他們把能想到的物品全都買好，打包在行李箱裏，光牙膏就準備了 22 管，連鉛筆、信封、褲子等，應有盡有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到了洛杉磯機場，邵亦波給爸媽打電話，那是他第一次見到公共電話，不會用。他塞了硬幣進去，但是接不通。他以為是錢不夠，就又往裏塞，塞了一個又一個，還是沒有接通。直到後來換了另一台電話，才終於接通了。他告訴爸爸媽媽，一切都很好，讓他們放心。爸爸媽媽祝賀他 18 歲生日快樂，叮囑他照顧好自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正在通電話的時候，來了一位清潔大媽。只見她熟練地把手伸到剛剛邵亦波沒有接通的那部電話，按了一個鍵，一堆硬幣嘩啦嘩啦跳出來。大媽手裏整整捧了一大捧，大概得有十美元之多。見邵亦波在盯着她看，大媽回給他一個眉開眼笑的大笑臉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;後來好幾天，大媽手裏捧着的一大把錢和她的笑容，老在邵亦波的腦海裏迴盪，形成了一個光怪陸離的畫面。這是邵亦波對美國的最初印象。而他大概過了一個星期才反應過來，大媽按出來的那些錢，原來是他沒有通話成功而退出的幣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到了哈佛之後，他的所有注意力依然放在如何獲得好成績上面。哈佛的第一堂課是寫作課，邵亦波寫的是自己第一次坐飛機出國的經歷。雖然那是他第一次用英語寫正式的文章，但文章被老師評了 A，還在課堂上作為優秀範文當眾朗讀。這個良好開端，預示着他在美國的學校繼續着在國內的傳奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，這門課期末的總成績，他沒能繼續得 A，而是得了 A-，他非常沮喪，還很憤怒，打電話去給教授爭。教授都給他整懵了，告訴他，A-已經是非常不錯的成績了。邵亦波一直對這個 A-耿耿於懷，不過，那是他本科四年唯一的一個 A-，此後的所有成績，就全部都是 A 了。畢業時成績績點高達 3.92。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剛入哈佛的邵亦波，還保留着當科學家、拿諾貝爾獎的夢想。他選的專業是物理，輔修電子工程。在這兩個專業，他依然保留着全優的好成績。不過，此時他並不需要像中學那樣把所有精力都投入到學習上。憑他超強的數學能力和專注力，學習那些課程對他而言沒有一點壓力。沒有了父母在身邊，他放飛了自己，花了很多時間玩樂和社交。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨着課程的深入，邵亦波漸漸發現，自己對花畢生精力就研究科學上某個細節不感興趣，因為他覺得什麼「二十六維空間」之類的問題，離現實世界太遠。通過觀察給他上課的物理學家們，邵亦波發現，他們就是在日漸龐大的物理世界的極小一個角落中度過每一天，以及整個人生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，邵亦波發現自己對和人打交道很感興趣，而且很擅長的。他不希望自己的一生被埋沒在與人隔絕的研究之中，而希望做一個能同時發揮自己的邏輯能力和社交能力的事情。漸漸的，他對商業產生了興趣，而離科學越行越遠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1995 年，邵亦波以「summa cum laude」的身份從哈佛光榮畢業，這個拉丁文短語，表示「最高榮譽生」的意思，當年哈佛 1600 名本科生，只有 12 人獲得，邵亦波是第 4 名，也是唯一進入最高榮譽名單的外國學生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至少有 8 家美國頂級大學的物理研究院給邵亦波發來了讀博的 offer，對他感興趣的包括好幾位得過諾貝爾物理學獎的大牛。但最終，邵亦波還是放棄了學術，選擇了商業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對當時的哈佛學生來説，最好的工作是諮詢公司和投資銀行。邵亦波把簡歷投給了麥肯錫和波士頓諮詢（BCG），並且都順利通過了面試。兩邊給的條件差不多，由於 BCG 的人力資源總監更為熱忱，冒着大雨在哈佛宿舍樓下等邵亦波，邵亦波最終選擇了 BCG。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 BCG，邵亦波參與了很多大企業的諮詢、併購等案子，積累了很好的商業基礎。雖然這些經驗在日後他創業的早期似乎顯得沒什麼作用，但在他把公司做大，並進入到大規模融資、併購等階段的時候，就幫了他很大的忙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在 BCG 也繼續着他的傳奇，第二年就被評為最優秀員工，並獲得公司資助 9 萬美元，去哈佛大學商學院讀 MBA，條件是讀完了他還要回到公司去上班，否則就要全額歸還這 9 萬美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就這樣，離開校園兩年後，邵亦波重回哈佛，只不過這次不再是研究物理學，而是研究商業了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讀研的第一年，邵亦波依然保持着優異的學業。但從第二年起，他開始把更多精力放在其他事情上，學習成績大幅下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他先是去高盛實習了一個暑假，參與了一些公司的上市過程，他負責利用自己神奇的大頭，來計算這些擬上市公司究竟值多少錢，幫他們確定合理的發行價。這段經歷同樣讓他學到了很多，但同時也讓他看到，這種純粹和錢打交道的工作他並不喜歡，如果説早先沒有進入高盛前，還對金融行業感興趣的話，現在就可以確定，金融並不是自己未來想從事的事情。所以儘管後來高盛給出優厚條件想讓他由實習生轉為正式員工，他一點都沒有動心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研二時，他應新加坡政府之邀，給他們做了一個調研項目。當時美國的互聯網開始風生水起，而在廣闊的亞洲地區，還屬於未被互聯網開墾過的處女地。新加坡政府想知道有哪些互聯網項目能夠在新加坡落地，給新加坡帶來發展機會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邵亦波調研了一圈，發現新加坡市場太小，美國已經興起的互聯網項目，基本上都不太適合新加坡。甚至他覺得，很多項目不僅不適合新加坡，連美國都不適合，因為那時正處於互聯網泡沫開始劇烈膨脹的時期，有很多創業項目都是泡沫催生的，沒有實際的應用價值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在所有的互聯網新興行業中，邵亦波看到有一個非常有價值的，那就是電子商務。當時在美國已經有了亞馬遜和 eBay，邵亦波覺得 eBay 的模式很適合複製到中國。他還想到，這麼好的機會，不會只有我一個人看到吧？應該市場上早就有人在中國做了。但他回國調研了一圈，發現竟然還沒有人開始做這個事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;於是他想，既然這是個有很大的社會價值和很好的發展前景的事，既然還沒有人做，要不畢業之後，我就回國幹這件事？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這個想法冒出來時，邵亦波自己都嚇了一大跳。因為對邵亦波來説，這是一個極大的轉變——在此之前，他做的所有事情，都是無比確定的，他從來沒有做過像創業這種眼前全部充斥着不確定性的事情。他覺得，自己就是一個數學極客，最厲害的是邏輯能力和分析能力，最追求的就是強大的確定性。此前不管是讀書，還是做諮詢、投行，都是出一份力就有一份收穫的事情，都無比安全、無比確定。而如果回國創業，眼前只有一片迷霧，誰知道迎接自己的是鮮花還是礁石呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這裏面最關鍵的，還不是對創業可能失敗的恐懼，而是對創業失敗可能會打破自己「無所不能的天才」形象的恐懼。這麼多年來，只要是邵亦波想做的事情，沒有那件事是不成功的，而這也讓邵亦波心裏充滿了安全感——這種安全感小時候來自於以學業成績向爸爸證明我很聰明、我很努力，以換取爸爸對自己的愛；到長大後，就擴展為要向全世界證明我很牛，我做什麼都是第一，換取外界對自己的認可和崇拜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而如果去創業，萬一失敗了，他就要承受「別人會不會認為我不行」、「我是不是不如別人厲害」、「爸爸媽媽會不會認為我表現不好，不愛我了」的心理打擊，這對他來説，絕對是世界上最恐怖的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，創業就是這樣。這個念頭一旦興起，就再也難以平復，它就像一把火一樣，時時刻刻在灼燒着人的心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他試圖通過自己擅長的理性分析來解決這個問題。在紙上寫下「回國創業」和「留美工作」兩個選項，分別列出「pros」（贊成因素）和「cons」（反對因素）。但這回，這個方法完全不管用了，不管他列了多少條，依然還是決定不了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;BCG 的一位資深合夥人看他這麼就糾結，就問他：如果不管所有這些 pros 和 cons，你自己究竟想要做什麼？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這個問題讓邵亦波直接愣住了，因為他真的不知道自己想要做什麼。在他 25 年的人生歷程裏，從來沒有人問過他「你想要什麼」這個問題，以前所有的事情都是由父母安排，由命運安排，他從來沒有真正自己「想要」做過一件事，他做的一切，都只不過是為了滿足別人的期待而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從那一刻起，邵亦波才第一次意識到，他可以有自己的欲求，自己的願望，自己的意志。只不過，由於以前從來沒有過這方面的經歷，當真正擁有了這個自由時，他茫然了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好在，學業還沒有結束，畢業之前，他還有半年多的時間來思考這個問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而與此同時，命運還把邵亦波放置在另一個十字路口，這件事在邵亦波生命中的地位，甚至遠遠比要不要回國創業重要得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邵亦波在哈佛商學院第二年成績下滑的主要原因，是他落入了深深的情網。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1998 年春，邵亦波參加哈佛商學院一年一度的亞洲商業大會，他的座位緊挨着一個可愛的女孩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據若干年後邵亦波回憶，看到女孩的那一刻，他放佛被卡車撞了一樣，一下子就神魂顛倒。為了博得女孩的注意，他時不時側過頭去和女孩説話，對台上的每一個演講嘉賓都評頭論足，批得一無是處。在提問環節，他第一個站起來，用標準而流利的英文，提了很有深度的問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女孩名叫鮑佳欣，英文名 Jenny，來自中國台灣。在台灣也是頗有名氣的學霸，本科畢業於台灣大學藥學院，以打破當時台灣記錄的託福成績（660 分，滿分 677 分）和打破世界紀錄的 GMAT 成績（780 分，滿分 800 分）進入哈佛大學肯尼迪政府學院讀研，當時還有三個月就要畢業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鮑佳欣除了學霸身份外，在台灣也是有名的電視台主持人，主持着台灣收視率最高的英語教學節目《魔法 ABC》，現在網上還能找到她當年主持的節目視頻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她還是一系列在台灣很暢銷的書籍的作者，在哈佛開過新書發佈會。不過，邵亦波第一次見可不知道這些身份，只知道自己完全淪陷了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鮑佳欣對邵亦波的第一印象比較複雜，由於他老是在旁邊喋喋不休，吵得她都沒法認真聽嘉賓演講，所以她覺得他「聒噪」、「令人討厭」，但是他又長得很帥，温文爾雅，提問環節非常出彩，「給中國人爭了光」，又讓她覺得邵亦波有思想、有主見。後來在她的書《英文小魔女在 USA》中，她把邵亦波以化名「趙二浪」寫進去，給與了極高的評價。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當晚，邵亦波就給鮑佳欣發了一首拜倫的情詩表白，不過一激動忘了署名，鮑佳欣以為是垃圾郵件，直接給刪掉了。後來，邵亦波約鮑佳欣出去吃飯，鮑佳欣沒有拒絕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邵亦波每次都精心安排，變着花樣帶鮑佳欣吃遍了波士頓的各種美食，時不時給她一些小驚喜，讓鮑佳欣充分感受到被寵愛的甜蜜感覺。起初她認為這只不過是一場「激烈又短暫的豔遇」，自己早晚要回台灣生活的，她與邵亦波終究會是兩個世界的人。但一來二去相處下來，她自己也完全淪陷了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其實邵亦波當時本來有一個女朋友，但是經常鬧矛盾，總是分分合合。現在由於有了鮑佳欣，他就必須處理掉前一段感情。女友本來之前和他吵吵鬧鬧，但現在一看真的要失去他，又感到萬分不捨了，流着淚懇求他不要分手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看着女友的淚眼，聽着她苦苦的哀求，邵亦波心一軟，答應了和她「重新再試一次」，然後他到鮑佳欣的住處去，沉重地和她説明情況，然後道聲「再會」，轉身離開。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;開門後，邵亦波只下了四步樓梯，就走不動了，眼淚嘩嘩地流。他坐在台階上一邊哭一邊想：我是不是做了人生中最錯誤的決定？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這時，鮑佳欣開門出來——她也意識到自己不想和邵亦波分開，便跑出來追趕——看到邵亦波就在台階上坐着，她哭着撲了上去。邵亦波和她緊緊相擁，哽咽地説：「我們再也不分開了」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;經歷過這一番波折，倆人的感情更加濃鬱。鮑佳欣畢業後回台灣繼續當主持人，而邵亦波在美國，抑制不住思念，每天都要打電話給她，一個月電話費都要花掉一千多美元。每個月，他都從波士頓飛到香港去和她會面（當時中國大陸居民還無法直接去台灣），加上轉機，單程都要 25 個小時；鮑佳欣也從台灣飛到香港，倆人共度一個週末，又各自飛回去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這樣的日子持續了一年多，直到邵亦波回上海創業，鮑佳欣到上海和他團聚，才終於結束了這種牛郎織女一般的跨洋異地戀。2001 年倆人在上海成婚，此後先後生下三個孩子，一直相伴，再未分開。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原本邵亦波一直在考慮畢業後何去何從，現在加上鮑佳欣的影響，天平就在朝着回國創業傾斜，這樣還能離鮑佳欣近一些。最終，邵亦波決定放棄 BCG 工作機會和十幾萬美元的年薪，放棄美國綠卡，寧願背上 9 萬美元的債務，也要回國創業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邵亦波的父母完全搞不懂邵亦波要幹什麼。他給爸爸解釋來解釋去，爸爸還是聽不懂。在爸爸的概念中，覺得你要做生意，起碼要有一個店鋪吧？起碼要有能賣的東西吧？可是你自己連一個店鋪都沒有，而且你自己也不賣東西，而是建立一個平台幫別人賣東西，而這個東西還在什麼互聯網上？那時的人們對這完全沒有概念，跟邵亦波差不多前後腳創業的馬雲，講的也是同樣的故事，到哪都被人當成是傳銷頭子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，儘管完全看不懂，父母也沒有説任何反對的話。他們知道，孩子的思維與眼界，早已經遠遠超出了自己，他們知道自己已經給不了指導，所以只能是默默支持孩子做出的一切決定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回國之前，邵亦波先去了硅谷一趟，敲定了創業所需的天使投資。憑着驕人的履歷和良好的表現，他很容易就從一些個人投資者以及第一波士頓銀行、萬通、IDG 等投資機構那裏籌到了 40 萬美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，如果邵亦波想要，他完全可以很輕易拿到更多錢。他見的每一個投資人，不管認識的還是不認識的，都是沒聊幾句就説：好，我投，你要多少都行。但是邵亦波自己覺得應該用不了多少錢，甚至認為，公司一輩子用 10 萬美元也就夠了，畢竟後面業務開展起來了，就能自己養活自己了，他需要的只是投資人幫助啓動一下而已。但所有投資人都建議他多拿點，他左推右擋，實在拒絕不了，最後拿了 40 萬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於融資還需要辦理一些手續，但是創業時間不等人，邵亦波決定不等融資到位就先行開始，先用自己的個人積蓄把公司辦了起來。1999 年 6 月，他在上海租了一間一室一廳的小小民房，就啓動了他的創業之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剛開始的一切都很艱難，最難的是招不到人，因為大家聽不懂邵亦波要幹什麼。第一個員工是邵亦波的高中同學——這哥們本來也沒有工作，每天就在家裏炒股，反正也沒啥事幹，於是就稀裏糊塗地成為了邵亦波的第一個員工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邵亦波最想找的是能幫他做網站的 IT 工程師，但那個年代，全中國都找不到幾個能幹得了這活的人。邵亦波好不容易找到兩個，和對方談薪資待遇的時候，慷慨地給了每個人 2% 的 stock option。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但這兩個工程師一頭霧水，完全不知道邵亦波在講什麼。邵亦波抓耳撓腮，也不知道怎麼給人解釋 stock option 這個詞，後來他翻遍字典，決定翻譯成「股票期權」——這可能是這個詞在中文裏最早的起源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管邵亦波信達雅地翻譯了股票期權這個詞，但在當時的情況下，中國人對此完全沒有任何概念。兩個工程師的感覺是：這怕不是個騙子吧？於是就拒絕了邵亦波。他們不知道的是，這 2% 的股票期權在兩三年後就會價值幾千萬人民幣。這可能是「人無法賺到認知以外的錢」這句話的最佳例證。不知道這倆人後來有沒有悔斷腸子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自己看中的工程師不願意來，邵亦波只好另外再找。後來好不容易經熟人介紹，找到了兩個在上海電力局工作的 IT 維護人員，雖然他們不會做網站，但好歹會編程，便一邊學一邊幹，總算解決了邵亦波的大問題。這兩名員工抱着電力局的鐵飯碗，自然是不願意離職，就兼職幫邵亦波幹活，每天晚上從六點幹到半夜，白天就在電力局的辦公室睡大覺，反正也沒人管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到了七月，邵亦波終於找到了一個最得力的合夥人——他的高中校友兼哈佛商學院同學譚海音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;譚海音也是上海人，超級學霸。1990 年以上海市高考理科第三名的成績進入上海交大，畢業後進入麥肯錫中國工作——她是麥肯錫在中國招的最早的兩名員工之一。1997 年，她也考入了哈佛商學院，成為邵亦波的同班同學。和邵亦波一樣，她也在高盛實習過，畢業前，她已經拿到著名投行美林證券年薪十幾萬美元的 offer，準備留在美國工作，這次回來是休假探親。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邵亦波找到譚海音聊了以後，譚海音陷入糾結之中。能進入美林證券工作，也是人中龍鳳，放棄十幾萬美元年薪和眼看可得的美國綠卡，離開豪華的紐約曼哈頓世界金融中心大廈，回到上海這個小小的、破敗的一室一廳，創一個前途未知的業，對譚海音來説，也是一場巨大的賭博。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;譚海音整整考慮了一個星期，最終決定加入邵亦波的團隊，擔任公司執行總裁。她説：這是我人生中做過的最瘋狂的決定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事後證明，譚海音的加盟不僅是邵亦波創業以來最大的收穫，也是譚海音這輩子最正確的決定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他倆的風格完美互補。邵亦波是個純靠理性思考的人，與人打交道只有商業的冰冷，但是譚海音是一個非常感性温情的人。邵亦波擅長於戰略思考，融資，討厭做雜事；譚海音擅長於把公司管理得井井有條，把邵亦波感到厭煩的繁雜事務全部接過去，而且非常善於運用富有創意的温暖手段，打動公司員工和用户的心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他倆的合作是如此珠聯璧合，以至於很多人認為他倆是夫妻，要不然怎麼能配合如此默契，如此天衣無縫。坊間甚至有人稱他們公司為「夫妻店」。這種説法一直流傳了一年多，直到邵亦波和鮑佳欣在上海成婚，誤解才算解除。譚海音在婚禮上開心地致辭，説道：我很高興，和邵亦波一樣高興，因為我終於可以對所有人高聲宣佈「邵亦波結婚了，新娘不是我！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事情回到 1999 年 7 月，譚海音加入公司後，邵亦波如虎添翼。公司人員增加到了 5 人——兩個老闆加三個員工，就這麼忙活了兩個多月，到 8 月 18 日，他們的第一版網站，終於上線了，然後不出意料地很快崩潰了，於是趕緊一頓檢修，才重新運作起來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這個網站，名叫「&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;http://eachnet.com/&quot;&gt;eachnet.com&lt;/a&gt;」，中文名叫「易趣網」，是中國最早的 C2C（即個人賣給個人）電子商務網站之一。馬雲的阿里巴巴上線比易趣要早 4 個月，不過阿里巴巴是 B2B（商家對商家），業務方向與易趣不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剛上線的易趣沒有用户，都是邵亦波、譚海音和員工們自己註冊以及發動親朋好友註冊的，他們從家裏翻箱倒櫃上線了四十多件商品，互相買賣，開始了第一波交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兩個多星期後，易趣第一次開始在報紙上投廣告。剛開始只是試水，在一張去年才剛剛開始發行的本地報紙《申江服務導報》花了 5 萬塊錢，投了半個彩板。沒想到廣告的效果如此驚人，網站當天就湧入一萬多人，一下子就把服務器擠得宕機了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;嚐到甜頭的邵亦波開始不斷在報紙、電視上投廣告，易趣的用户數翻着跟頭往上走。邵亦波一邊為此感到高興，一邊又陷入深深的苦惱——因為服務器的更新速度永遠跟不上用户增長速度，網站動不動就宕機。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一段時間，邵亦波自己都不敢登錄易趣的網站，因為他害怕網絡負荷達到了極限，自己的一個點擊不小心成為壓垮駱駝的最後一根稻草，讓網站崩掉。而要徹底解決這個問題，就必須再花費大量的錢，徹底更新設備。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，既然已經有了成型的產品，有了漂亮的數據，再去融資就非常好説話。很快，邵亦波就再次融到了 650 萬美元，投資方是 Whitney &amp;amp; Co.（惠特尼）、AsiaTech（啓峯）和 Orchid（蘭馨）三家。此時，離他回國創業僅僅 4 個月，離易趣網上線僅僅兩個月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在那個年代，650 萬美元是一筆巨大的資金。如果説此前邵亦波對易趣能不能發展起來還將信將疑的話，650 萬美元到帳後，他就徹底覺得「這個事成了」。他開始加大力度，換了豪華的辦公室，更新了服務器，大量擴招人員，在央視、報紙和門户網站大量投放廣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;易趣開始火箭般地增長。本來他們此前的預計是，公司運營得好的話，到年底應該能有 5000 個註冊用户，而實際數據是，過年之前，他們的註冊用户已經超過了 10 萬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但正當邵亦波意氣風發，準備大幹一場的時候，財務負責人告訴他，我們沒錢了，下個月發不起工資了。邵亦波非常驚訝，他對這事完全沒有任何概念，怎麼 650 萬美元不到 5 個月就花完了呢？他還以為賬上錢還有一大把呢。一看財務報表，原來全都投到廣告上去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沒辦法，邵亦波只好召集所有員工開會，告訴大家，我們沒錢了，所有人的工資要減半，共度時艱。然後，找投資人借了一些過橋貸款度過難關，同時在盡力找新的融資。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剛開始找融資非常容易，因為易趣已經成為中國最大的電商網站，只要是看好中國消費市場的，就會知道這家網站一定擁有美好的未來。而那時也是互聯網泡沫到達最頂點的時候，無數的錢都爭着湧進互聯網行業，易趣毫無疑問是一個最好的投資標的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以邵亦波很快就談好了下一輪融資。投資方是路易威登集團，談融資時，對方甚至都等不及邵亦波介紹完，就止住了邵亦波，説：好，不用説了，我們準備投 5000 萬美元！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邵亦波很高興，覺得這麼多錢肯定夠用了，就沒有再找其他人。但是，正當關於投資的協議和法律文件正在緊鑼密鼓進行的時候，市場已經出現了一些不好的跡象，並且很快就迎來了史無前例的互聯網泡沫大破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在如此形勢下，路易威登把對易趣的估值從 2 億美元降為 5000 萬美元，擬投資額也從原來的 5000 萬降為了 2000 萬。邵亦波覺得 2000 萬有點少，只好又去找其他投資人，找了四五個，湊了一千多萬美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一天，邵亦波看《華爾街日報》，看到路易威登集團的一則消息，該公司原本準備要在歐洲上市，但近期放棄了上市計劃。他的心裏立馬「咯噔」一聲，心想完蛋了，我們的融資看來危險了。由於路易威登是領投，如果它一撤資的話，其他跟投的也就跟着全撤了，那易趣就會直接倒閉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;敏鋭的邵亦波趕緊思考對策，他知道路易威登的人很快就會打電話來説這個事。他心想，一定不能讓對方撤，一是要強調撤資對易趣造成的不利影響，打感情牌，讓對方有負疚感；二是可以把估值和融資額降低，投不了 2000 萬，可以投 500 萬，只要路易威登集團的領投地位還在，他和跟投的其他投資人就好談；三是通過自己能找到的關係，繞過路易威登的投資部，與路易威登大老闆貝爾納·阿爾諾建立直接聯繫，請求對方繼續願意投資。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二天，他果然接到路易威登投資部的電話，對方很抱歉地告訴他，由於種種原因，路易威登決定不投資易趣了。邵亦波馬上按照事先擬好的説辭，告訴對方，雙方之前的接洽已經走到這一步，易趣的所有運營計劃都是建立在這個基礎上，如果路易威登突然撤資，易趣就直接會死掉，他理解路易威登的決定，但是如果投不了 2000 萬，投 500 萬行不行？對方猶豫了一下，説那我們再回去商量商量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一邊，邵亦波也趕緊通過關係聯繫到貝爾納·阿爾諾。作為世界頂級富豪之一，500 萬美元對阿爾諾其實不算什麼，加上他也非常看好中國市場，很爽快就答應了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;於是，邵亦波保住了路易威登的 500 萬美元領投，其他投資人看路易威登都還這麼又信心，他們也願意跟着投，雖然金額有所減少，但是也都願意繼續參與。於是，這一輪，邵亦波最終拿到了 2050 萬美元。那是整個中國市場那一年拿到的最大一筆風險投資。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;易趣活下來了，而且更加滋潤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但創業就是這樣，一個問題解決，又會有無數問題冒出來。而創業者也總是在今天覺得「老子就是牛」和明天覺得「老子真他媽傻」之間橫跳。邵亦波也不例外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在易趣資金量充足、用户數急劇增長、市佔率遙遙領先、估值持續走高的同時，邵亦波被一個重要問題困擾住了，那就是，易趣到目前為止還在燒錢，還沒有找到好的商業模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那是中國互聯網初創的草莽時期，網易的丁磊、搜狐的張朝陽、騰訊的馬化騰、阿里巴巴的馬雲、易趣的邵亦波們，從美國複製了互聯網的運營模式，依靠着一筆一筆的融資，發展成了各自領域的巨頭，但他們也同時都面臨着一個重大的生存問題：不知道怎麼賺錢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;網易和搜狐這樣的門户網站相對好一點，可以收廣告費，儘管入不敷出，但好歹是一條有現金流的路子。阿里巴巴前兩年虧得一塌糊塗，後來是跑通了「中國供應商」會員費和「誠信通」產品線，才開始有了穩定的營收。馬化騰每天愁得睡不着覺，就因為想不明白 QQ 手裏攥着那麼多用户，能怎麼從他們身上賺到錢，他甚至都出過「註冊新用户要收費」這樣的昏招，差點親手把 QQ 害死，後來是走通了移動夢網業務（即用 QQ 可以收發手機短信，那時的短信每條都要收一毛錢），才算是賺到了錢，但也要一直到「紅鑽」「黃鑽」這樣的 QQ 會員服務和《QQ 農場》這樣的遊戲業務，才算真正具有了自我造血能力，真正活了下來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邵亦波也面臨着同樣的問題。註冊人數和交易數量的增加，對公司來説只意味着服務器、帶寬、運維費用快速增長，而收入卻少得可憐。如果再這樣下去，2050 萬美元燒完後，公司依然還是一個死。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2001 年夏，眼看着融來的資金又快見底，而互聯網泡沫破裂之後的寒冬時期，再去融資又千難萬難。邵亦波決定發起公司發展史上最重要的驚天一躍：全員收費。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為什麼叫「驚天一躍」呢？因為在網民的習慣中，網站就應該是免費的。你通過賣廣告、賣增值服務等其他方式賺錢都沒問題，但是登錄網站、瀏覽信息、互相聯繫、達成交易，這些都應該免費，要不然我就不上你的網站了——這些到今天依然還是互聯網理所當然的天理。而邵亦波考慮的是全員收費，賣家每上傳一個商品和每達成一次交易，都要給易趣付費。如果賣家接受的話，易趣就有了造血能力；如果賣家不接受，大量流失的話，易趣可能會經歷「QQ 註冊收費」那樣的生死時刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;經過兩個多月的小範圍實驗後，2001 年 8 月，易趣開始實施全面收費制度。這引起了當時輿論的強烈反彈和網民的抵制，賣家數量果不其然地劇減。但邵亦波從網站後台看到，商品交易額並沒有怎麼下滑，因為那些賣不動貨的商家離開了，但是能賣動貨的商家還是願意留在這裏，而且它們的成交效率反而更高了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事實證明，收費後，易趣並沒有被拋棄，反而開始因為自身造血而顯示出更強大的生機。公司的營收以每個月增長 15% 的速度攀升，折算為年度數據，這意味着每年能比上一年有 5 倍的增幅。如此一來，易趣在資本市場也有了巨大的想象空間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是在此時，當時全球最大的電子商務網站 eBay 向易趣拋來了橄欖枝。eBay 當時想進入中國市場，最有效的方式，當然不是自己從零開始，而是入股一家已經有一定基礎的中國公司。易趣成了 eBay 最好的選擇。邵亦波出讓了 33% 的易趣股份，換來了 eBay 的 3000 萬美元戰略投資，這也是那段時間中國互聯網企業所獲得的最大的一筆投資，而易趣也成為互聯網泡沫破裂後的低谷期裏，估值最高的中國互聯網企業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，eBay 當時的 CEO 梅格·惠特曼，也是哈佛商學院畢業的校友。在決定出資之前，她向校友圈裏面幾個創投界的大佬諮詢，邵亦波和譚海音怎麼樣，易趣值不值得投。這些大佬一致認為，邵亦波這樣的人還用問？那必須投啊，趕緊投！於是惠特曼就下定了決心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;易趣繼續保持着一騎絕塵的發展速度，在中國市場的佔有率超過了 80%。惠特曼很快就後悔了，她不是後悔投多了，而是後悔投少了——這麼好的公司，我怎麼能只要 33% 的股份呢？應該全都要！於是，2003 年 1 月，她又來找邵亦波，這次提出了一個驚人的數字——她要出 2.25 億美元，全資收購易趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是當時中國互聯網行業投資和併購史上從未有過的天文數字，對於才剛滿 29 歲不久，研究生畢業創業才 3 年半的邵亦波來説，這也是一個他無法拒絕的數字。沒有太多的猶豫，他就接受了，並答應惠特曼，收購完成之後，繼續擔任易趣的 CEO。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在惠特曼和邵亦波談好條件，收購案開始走正式程序之時，2003 年 4 月，在杭州西湖邊，一個名叫「湖畔花園」的小區裏，馬雲召集了團隊，開始秘密開發淘寶。5 月 10 日，淘寶上線。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邵亦波和惠特曼，都很快注意到了淘寶。但他們並沒有把它當一回事。惠特曼認為，淘寶很快就會死掉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2003 年 7 月，eBay 的錢全部到賬，所有法律程序已經走完，易趣正式被 eBay 完全納入懷抱，並更名為 eBay 易趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此時，邵亦波走到了人生巔峯。他剛剛完成了中國互聯網史上一次史詩級的出售，賬户上擁有了幾個億的資產，電視上、報紙上、網上，都連篇累牘地在報道他，他管轄下的公司是競爭對手拿着望遠鏡也看不到背影的強大存在……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而他，還要過兩個月才滿 30 歲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我們的想象中，巨大的成功，必定伴隨着巨大的快樂與幸福。但每一個成功過的人都會知道，成功帶來的快感，只能維持很短的時間，然後就消散了，只留下更大的空虛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邵亦波也是如此。除了最初幾天有點興奮以外，不到一個星期，他發現，一切都沒有改變。他的生活還是和以往一模一樣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，事業略有一點不一樣，那就是，以前打着燈籠也找不到對手，現在有個叫「淘寶」的小不點冒出來了。不過，這不是什麼大事，比起易趣的光芒萬丈，淘寶就像螢火蟲一樣輕微，只要稍微一捏，就會煙消雲散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為 eBay 易趣 CEO 的邵亦波，輕輕伸出手指，準備捏住淘寶這隻小小的螢火蟲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，家中突然出現了重大的變故。9 月 4 日，在邵亦波過完 30 歲生日之後僅 3 天，他的岳父在上海遭遇車禍，突然離世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與父親感情深厚的鮑佳欣遭此打擊，精神陷入巨大痛苦和強烈的自責之中，幾乎徹底崩潰。悲痛之下，她決定離開上海這個傷心之地，帶着父親安葬美國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;於是，9 月 8 日，邵亦波把公司事項交給譚海音，匆匆陪着妻子和岳母，護送岳父靈柩回美國。原本以為就是去幾天，料理完後事就回來了，沒想到，這一去，就是永別。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或許，就因為邵亦波在 2003 年的頂峯太輝煌了，命運要予以某種程度的平衡。岳父的去世，只是那段時間邵亦波遇到的第一個打擊。在接下來的半年內，他的外婆和奶奶，也都先後去世了。親人的密集離世，讓邵亦波第一次感到，人生竟然如此無常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邵亦波本人是屬於比較理性的，不管遇到什麼事情，他的情緒受影響不會太大，更不會崩潰，但鮑佳欣不同。父親之死對她的打擊之大，傷痕之深，是她自己也是邵亦波沒有預料到的。到美國後，鮑佳欣很長時間都走不出來，甚至陷入了嚴重的抑鬱狀態。上海是無法再回去的了，只能待在美國好好休養。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那時，他們的第一個孩子也才幾個月大。不管是老婆還是孩子，都離不開邵亦波的照顧。所以，邵亦波就留了下來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剛開始，易趣還保留着邵亦波的 CEO 位置，等着他什麼時候再回來。但是 2004 年，隨着鮑佳欣再次懷孕，邵亦波更是不可能在這個關頭拋妻棄子回到上海來工作了。於是，2004 年 11 月，邵亦波正式辭去易趣 CEO 的職位，從此與自己一手創立、養大的易趣，終成路人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徹底失去邵亦波的易趣，也不再有往日的輝煌。競爭對手淘寶不僅沒有如惠特曼預計的那樣很快消失，反而越長越大，成為了易趣的勁敵。到 2005 年，淘寶在市佔率上已經遠遠把易趣甩在後面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邵亦波在大洋彼岸，看着易趣的市場被淘寶大口大口吞噬，又是焦急，又是生氣，又是傷感，又是心痛。鮑佳欣見他長籲短嘆，牢騷滿腹，罵道，「公司已經賣了，你吃飽了撐的」？邵亦波只能苦笑一聲，摸摸鼻子，繼續給女兒換尿布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邵亦波也曾嘗試過把易趣買回來，甚至連錢都已經找好了，只要惠特曼同意，他立馬可以組建團隊，重新接手易趣。但惠特曼一口否決——這個孩子已經屬於她，如果養不好再送回去，她的臉往哪兒擱？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;後來，隨着易趣已經被淘寶打得徹底沒戲，而且鮑佳欣也強烈反對邵亦波再回去，邵亦波也就徹底死了心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人説，如果邵亦波還在江湖，中國的 C2C 電商市場，馬雲根本就沒有機會；也有人説，還是馬雲更牛一些，即便邵亦波還在，也不是他的對手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對此，當事二人都有過評論。《財富人生》採訪邵亦波時，邵亦波説，如果易趣還是獨立公司的話，絕對鹿死誰手，還很難説。馬雲有時候還和我講，多虧你走了，不然我們沒這麼容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同樣是在《財富人生》，馬雲的表述是：如果邵亦波不賣掉易趣，我肯定不會建立淘寶。你見過在太歲頭上動土的嗎？……他是個神童，也就是説是天才，尤其在互聯網電子商務這一塊，我只不過是踩在天才的肩膀上才有今天的成功。……如果不是他太愛老婆而選擇離開，中國的電子商務絕對是邵亦波個人的江湖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，這可能是因為馬雲情商高，説客氣話。但是，在這個行業，能讓馬雲如此客氣的主，除了邵亦波之外，也沒有其他人了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;離開易趣後，邵亦波專心陪老婆孩子。但是，人退出江湖容易，心退出江湖難。帶孩子時，他總是心不在焉，感覺不到絲毫快樂。當晚上 8 點，老婆説「你快趁孩子沒睡，多陪他們玩一玩」時，邵亦波只感到厭煩，這對他來説，只是一個不得不完成的任務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;偶爾，他也會去一些商務場合。自我介紹時，別人這個是 CEO，那個是董事長，而邵亦波沒有任何頭銜。儘管大家都很尊敬他，但他自己內心覺得很尷尬。從小到大自尊心極強，而且到哪裏都是眾星捧月的邵亦波，非常害怕人們不再仰慕他，不再以他為中心。在那樣的場合，他總是覺得，別人會不會認為，那些董事長們、CEO 們，每一個人都比我厲害，比我做得好？我只不過是一個競爭中的失敗者，現在已經無所事事的、已經退休的、對世界毫無價值的中年人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006 年，邵亦波蟄伏兩年多之後，實在按耐不住，加上家庭那邊情況稍微穩定了一些，便重新踏入了商業世界。不過這一次，他不再是全身而入，而是隻踏進半隻腳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他作為核心創始人，先後參與創辦了諾凡麥醫藥和寶寶樹母嬰兩家公司，不過都和合作夥伴説好，他只能兼職參與，因為重心要放在家庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這年底，一家名叫 Matrix 的美國風投基金，看好中國創業公司的蓬勃發展，準備進入中國市場。而要負責這個事情，看一圈下來，邵亦波是最好的人選，於是 Matrix 找到邵亦波，希望他擔任負責中國市場的合夥人。邵亦波欣然加入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;後來，Matrix 需要在中國成立專門的公司，全職運營中國業務，而邵亦波第三個孩子又要出生，他只能以「半職半薪」的形式參與。他拉上另外兩個創始合夥人張穎和徐傳陞，一起成立了 Matrix 的中國基金，即「經緯中國」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;經緯中國很快成為中國市場上最重要的風投基金之一。不過邵亦波本人常年待在美國陪老婆孩子，親自參與的項目不多，主要是寶寶樹、獵聘網、找鋼網、分期樂等十來個項目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但與此同時，邵亦波內心正在漸漸發生一個看似緩慢但終究翻天覆地的、日積月累而無可逆轉的、外人無法理解但他卻甘之如飴的巨大變化：他開始看破紅塵，逐漸遁入空門。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他越來越少談如何賺錢，越來越多談如何修心；越來越少關注如何萬眾景仰，越來越多關注如何內心安樂；越來越少和商界人士在一起，越來越多和靈脩人士在一起……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邵亦波內心的變化，其實從 2003 年就開始了，只是他當時還沒有意識到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;起初是當他達到人生成功的巔峯時，很快開始感覺空虛。他對這種感覺很奇怪。按照常理來説，一個人如果實現了他所實現的這些成就，不是應該很開心、很快樂嗎？可是我為什麼沒有感到「應有的」開心快樂？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種困惑，他也在別人身上發現了。當他和中國最頂級的成功人士交流時，有時會談到一些大家都不會往外説的事情。他發現，大家內心都有那麼多的痛苦。有些痛苦相對容易覺察到，還有的深深地埋在心裏面，已經變成了人的潛意識。極度的成功並沒有能夠緩解這些痛苦，儘管他們在各自的領域都是如此出類拔萃，但是他們還是會對自己產生深深的懷疑：我是不是有什麼毛病？我是不是很沒用？我是不是沒有一點價值？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;經過長期的反思，邵亦波意識到，他過於注重追求成功、追求成為第一，似乎他用盡生命的所有力氣，都是為了證明自己才是最優秀的那個人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;問題根源於他的小時候。在父母尤其是爸爸的威壓之下，他只有成為第一才有安全感。這種強大的動力，讓他始終能夠用最拼搏的精神和最專心的態度去學好數學，後來又擴展到其他學科，讓他在每門學科都是第一名。後來又擴展到選學校、找工作，他都要最好的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但這種心理最終變異成了一個魔鬼，已經主導了他、操控了他，使得他需要在任何領域都成為第一才感到安全。就算是開車，他也必須保持在車道上處於第一的位置才行，如果不是第一，他就會一直超車，直到成為第一才舒服。在開車之前，他會在各種電子地圖上查看，先找出一條最高效的路，然後才會出發。這種「必須第一」的強迫症，也給家人帶來無盡的困擾，給他與妻子和孩子的關係帶來了無窮的矛盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一個問題，邵亦波到很大之後回顧才意識到，父母只關心他的成就，而很少關注他怎麼感受。邵亦波自己也學會了把感受看成是進化的一種無關緊要的甚至是拖後腿的副產品。在他看來，理性和分析能力是有用的，而情感只不過是一個毫無用處的絆腳石。所以他不管在做事時還是生活中，永遠只動用理性，而自動屏蔽一切的情緒感受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此一來，再大的成功，也無法給他帶來幸福感。因為幸福是一種感受，而感受是長期以來就被邵亦波自己殺滅的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二個提示來自於妻子。他意識到，他和鮑佳欣在一起時，與跟別人在一起時，感覺完全不同。最大的不同在於，與鮑佳欣在一起時，他是一個有情感的人，與別人在一起時，他沒有情感的波動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鮑佳欣與邵亦波是完全不同的性格。他們一起和朋友吃飯時，朋友提到父親去世時的難過，鮑佳欣會起身去擁抱對方，給予安慰。而邵亦波卻茫然無措，因為他沒有從對方的敍述中感到自己的情感被觸動——那從來都不是他和人交往的方式。他可以和人共事十多年，但依然不是朋友。可是當他與妻子一起和同事們吃飯後，妻子卻能很快和他們成為朋友。儘管他已經認識對方超過十年，而妻子認識對方不超過一天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以往，他從來沒有覺得有什麼不妥，但那一刻他在想：我是不是丟失了什麼或者錯過了什麼？例如，友情，是不是生命中非常有價值的事物，但卻是我缺失的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一反思，他發現，自己的人生，的確沒有友情的存在，從來沒有哪一個人，可以稱得上是一個「朋友」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;過往他對此的認知是：我並不需要朋友。但後來他認識到，他之所以沒有朋友，是因為他自己在害怕，他認為自己不值得成為別人的朋友，因為沒有人在乎他的感覺。當他説話時，人們會注意聆聽，那只是因為他的話「有用」，而不是因為他們關心他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在與人的交往中，如果他有具體的功利價值，例如能提供智慧、錢、人脈關係等等，他會感覺自在。但是非功利的純粹的友誼，對他來説卻是一個非常陌生的事情。他無法理解，別人為什麼會對他的內在感興趣呢？更無法理解，為什麼兩個人要把時間花在純粹只有情感交流而沒有任何功利效果的事情上面呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再進一步回顧他與鮑佳欣交往的過程，他發現，遇到了鮑佳欣之後，他所有的理性全都喪失了，整個人完全失去了控制，做的所有事情全都不由自主。以往那些被剋制的情感，在她面前迎來了超級爆發。用邵亦波自己的話説：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她面前，我滿懷情感，極端熱烈，温柔體貼。與她在一起，讓我盛開。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和鮑佳欣在一起之後，過去深深隱藏和埋葬的一切，全部生長出來，茂盛開放。這麼多年，只有和她在一起，才有這樣的感覺和表現。而這一切都是完全無法自主的。甚至當他在跟員工開會時，嚴肅、認真、邏輯縝密、高度冷靜，一旦接到鮑佳欣的電話，他立馬變成另一個人，在電話裏，他輕聲細語，温柔地訴説着對妻子的愛與思念，掛了電話，瞬間又變回那麼嚴肅冷靜的，像機器人一樣的公司老闆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從鮑佳欣身上，邵亦波認識到，情感才是人生最珍貴的東西，而他的前半生卻壓抑了情感，完全服從於冰冷的理性。這固然讓他獲得了絕大的成功，但是也讓他喪失了感受幸福的能力，而這種能力可能是對人非常重要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三個提示來自於和孩子們的相處。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孩子出生之後，邵亦波意識到，自己是一個糟透了的父親。因為他完全不知道怎麼去陪伴孩子，怎樣去給與孩子愛和關注，怎樣去在孩子需要的時候給他們必要的情感支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更關鍵的是，他發現自己並不享受與孩子在一起的時光。當妻子提醒他去陪陪孩子時，他的內心會極度抗拒，甚至會想，為什麼？為什麼我必須得去陪他們？好吧，我去，這是我不得不完成的工作，但我是被強迫的，不是自願的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這一點，跟他從別人那裏觀察到的，從書本上、網上、電視電影上看到的完全不同，他不明白為什麼很多人覺得跟孩子在一起是一種享受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他開始反思：一定是我哪裏有些東西缺失了，有哪些地方做錯了。而且我在錯誤地重複我爸爸曾經對我的那一套。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，他小時候曾經有一個最大的恐懼，是爸爸在非常生氣的時候會説要把他扔出家門。而他在盛怒時，也跟他的兒子説過完全一樣的話，甚至真的把孩子扔出過家門，這也成為他兒子內心巨大的傷害，以至於孩子到很大的年紀時依然對此耿耿於懷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當他管孩子卻怎麼也管不好，而自己卻只能陷入無能的狂怒時，總是會感覺無比挫敗和沮喪。但他卻不知道怎樣才好。父親對付他的那一套，就是他所會的全部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他研究了很多方法來解決這個問題。最後，歸結為三個最重要的點：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，要了解孩子，不僅要了解他們生物學基礎上的發育情況，還要了解他們的心理和情緒。孩子和大人有很多不一樣，他們的大腦沒有發育完善，控制自我行為的能力還沒有完全建立，你以大人的標準來期待和要求他們，本身就是不對的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，要了解自己，尤其是要了解自己在面對孩子時，那些特定的負面東西是如何被觸發的，從而更好地避免。例如，你內心期待孩子考試成績好，上個好學校，如果他沒考好，沒能上好學校，你可能會以為失望、憤怒等，對他們施加不好的行為，或者在別的方面給他們更大的壓力。這些就是不對的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，要了解你和孩子之間的關係場處於一種什麼狀況。由於孩子的大腦沒有發育完全，如果他們沒有處於安全、舒適的環境，沒有感覺到和父母的感情連接，那麼父母説什麼，他們是沒有辦法聽進去的。父母遇到這種情況，可能會盡可能地想説得更清楚、更大聲一些，但如果關係場沒有改變，這些都是徒勞的。如果先營造了一個讓孩子感覺安全、舒適，和父母情感相連的關係場，再來説同樣的話，效果要好百倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;後來他最終發現：成為好父母，不是學會一些特定的方法就行，本質上，是成為更好的人。而如何成為更好的人，就關係到自己的內心世界，自己作為一個獨立個體的特性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在過往的生活中，邵亦波也聽説過「探索內心」、「心靈脩行」、「禪修」、「冥想」等詞語，但他卻對此極為不屑。對於那些正在這樣做的人，邵亦波是完全瞧不起的。他會很輕蔑地想：這些人在搞什麼鬼？為什麼要花時間在這上面？人生不是有更重要的事情要做嗎？在他看來，所謂的「尋求內心」的行為，既 disgusting（噁心），又 despicable（卑鄙）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但漸漸地，隨着他認識到自己的痛苦、焦慮與空虛，認識到自己在逃避感受，逃避與他人的情感交流，認識到自己並不幸福，就開始深度探索自己的內心世界，開始更多地用心靈而不是用頭腦去生活，開始真正敞開心扉去交朋友，開始關心別人的感受，開始享受和孩子共處的時光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;終於，他越來越多、越來越強烈地感受到真正的快樂。這種快樂不來自於成功，不來自於財富和名聲，不來自於外界的認可，而來自於內心深處的覺醒與意識，來自於人與人之間的愛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這個過程中，邵亦波也感悟到：世人忙忙碌碌，到頭來卻可能走錯了方向，費盡心思卻通往一條心靈痛苦之路。這就好比辛辛苦苦爬上梯子，卻發現梯子搭在了錯誤的牆頭，要摘的果子原來在另一邊。而他，也許可以為如他一樣曾經誤入迷途的人，做一點什麼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017 年末，邵亦波發表了一封題為《向人類的苦難宣戰》的公開信，宣佈他今後的重點將放在「如何幫助人們解除內心的痛苦」上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為此，他以完全由家族出資的方式，設立一個 1 億美元的基金會，其中一部分用於風險投資，以「Evolve Ventures」（靈性成長創投）為主體來運行；另一部分用於非盈利，以「Evolve Foundation」（靈性成長基金）為主體來運行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邵亦波特別説明，他資助的項目不以盈利作為第一目標，而是以實現社會利益的最大化為主要目的。被投企業沒有限期向出資者返還資本的壓力，資本可以「長存」於項目中而不必尋求強製出售或者清償「退出」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這也是他為什麼沒有在他擔任合夥人的經緯創投體系中做這件事，也沒有募集其他的資本，而是全部以邵氏家族出資的緣故。因為這樣就沒有對外部出資者的信託義務，不用迫於資本回報的壓力而影響項目朝「社會利益最大化」的方向進化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018 年春節前兩天，邵亦波在「經緯 CEO 羣」宣佈離開經緯，不再參與新項目。他的全部精力，除了用於尋找自己之外，就是幫助他人尋找自我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他投資和資助的項目，有的是幫助年輕父母們如何更好地養育孩子的，有的是關愛抑鬱症的，有的是靈性修行社羣，有的是禪修 APP，有的是為監獄囚犯提供情緒管理幫助的，有的是研究大腦運行機制的……總而言之，都是與「增進心靈幸福」相關的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但遺憾的是，他認為比自己前半生更重要無數倍的事情，在中國似乎沒有激起半點反響。喧囂、浮躁的世人，繼續追逐着成功者的身影，很少有人往裏看自己的內心。邵亦波新做的事情，除了 2018 年還略有一點人注意之外，漸漸地已經無人鼓掌，也無人批評，因為根本就無人關注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國互聯網上，只有富豪榜上的那些名流才值得萬眾景仰。大眾只關心誰賺了大錢，怎麼賺到的，並不關心誰更幸福，是怎麼得到幸福的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至於邵亦波，也就 2003 年的他才值一個熱搜，因為那時他是「馬雲都害怕的男人」。而現在，誰知道邵亦波是誰呀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但我更願相信，一個時代的轉折已經到來。心靈的焦慮、無聊、空虛，已經逐漸成為現代人不可言説而不可承受之痛。人們早晚會認識到，探索自己的內心，去領會世界的美好，去感受人與人之間的愛，才是人生最值得追求的東西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到那時，我們也許會發現，邵亦波，正在紅塵之外，空門之中，等着我們。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;---end---&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主要參考資料：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【1】Bo Shao — His Path from Food Rations to Managing Billions | The Tim Ferriss Show&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【2】&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;http://evolvevf.com/&quot;&gt;evolvevf.com&lt;/a&gt;官網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【3】Opening Your Heart with Bo Shao and Evolve，&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;http://www.consciouscapitalism.org/&quot;&gt;www.consciouscapitalism.org&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【4】Conscious Entrepreneurship | Bo Shao，&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;http://www.wisdom2conference.com/&quot;&gt;www.wisdom2conference.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【5】邵亦波新浪博客&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【6】邵亦波：禪變十二年，作者苑伶，36 氪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【7】打破「邵亦波」，作者張玲，《中國慈善家》2018 年 5 月刊封面文章&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【8】向人類苦難宣戰，邵亦波&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/04/MATTERS-833-%E4%B8%AD%E6%96%87%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E6%AD%A3%E5%9C%A8%E5%8A%A0%E9%80%9F%E5%B4%A9%E5%A1%8C-%E4%BD%95%E5%8A%A0%E7%9B%90.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/04/MATTERS-833-%E4%B8%AD%E6%96%87%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E6%AD%A3%E5%9C%A8%E5%8A%A0%E9%80%9F%E5%B4%A9%E5%A1%8C-%E4%BD%95%E5%8A%A0%E7%9B%90.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:13:46 GMT</pubDate>
            <author>野獸愛智慧</author>
        </item>
        <item>
            <title>投入副業系列之二：用攝影鏡頭展示看不見的視界</title>
            <description>&lt;h2&gt;前言&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;大約半個月前收看到一枝介紹網賺應用軟件的 YouTube 影片。其中一個被介紹的應用，是上傳照片售賣的平台 FOAP。可能出乎很多人的意料，我竟然對這項網賺副業有興趣。不但有興趣，而且還是四個被介紹的應用當中，最渴望嘗試的一個。很多人包括我自己都會認為，攝影這件事根本不可能是視障者的強項。很多視力健全的攝影師尚且為了搶一個案子而搶破頭。為什麼我這個幾乎全失明的視障者會去湊熱鬧呢？我是一個一直沒有把攝影與視障者連繫在一起的人，怎會變成自己也開始動手拍照呢？我是怎樣做到的呢？在我的認知中，怎樣才可做好攝影創作，而視障對於做好攝影創作造成的主要障礙又是那些？開始攝影至今大約半個月，我創造了那些成果？得着了什麼？這些問題我會在下文一一解答。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;從根本不相信視障者能拍照到自己動手拍照&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;十年前因事前往服務視障者的中心。當天職員很忙碌地準備開課。我問職員將要開課的是什麼課程。職員回答是攝影課。身為視障者的我，當時驚訝得合不攏嘴。「什麼？盲人學攝影？行得通嗎？」攝影這件需要視力來完成的事情，不單只視力健全的人不相信視障者能做到，連身為視障者一分子的我，自己也不相信。我的不相信並非不合理。九十年代沒我參加過一個幾乎全是視障者的旅行團。團友當中有全失明也有弱視的。當到達景點要拍照時，視力健全的志工人手不足，於是找了弱視團友代勞。結果若是團友拍的照片幾乎全部報廢。因為相中人不是人頭不見了就是半邊身不知所終。弱視的視障者尚且如此，全失明就更不用説了。因此我的不相信是基於事實的。可是，卻基於過了時的事實。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我參加旅行團的九十年代，幾乎所有人都是用膠捲相機拍照。後來膠捲相機被數碼相機取代。再後來，智能電話出現，相機功能是最基本的配備。隨著智能電話不斷更新迭代，相機功能的解像度越來越高，攝影效果也越來越好。智能電話與之前的膠捲相機和數碼相機的最大不同，就是它能同時兼容各種各類的應用軟件。視障者開啟了語音功能再開啟相機，整個攝影過程，包括鏡頭擺位、聚焦，到按下快門，都會得到語音提示。雖然這些提示不能完全取代肉眼看見，但已經大幅度降低視障者攝影的門檻。那麼視障者又如何得知成品質量呢？哈哈不用擔心。很多有心人開發了輔助視障者的應用軟件。例如為視障者描述相片內容的 Tap Tap See。 新近安裝的 Be My eyes，描述照片更為詳盡，連被柏的東西有拍不到的部份都會告知，好讓視障者重新拍攝時調校攝影角度。有了科技的支援，視障者能在很大程度上獨立地完成攝影。想起十年前我的反應，實在沒法不恥笑自己的落後和保守。這次決定嘗試攝影領域的副業， 就是想挑戰一下保守的自己。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;沒有成為攝影師的奢望&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;「視障者拍照與視力健全的人一樣好。甚至拍得比視力健全的人更好。」這顯然是謊話熬製的毒雞湯。試問沒有視覺協助調校焦距，找出最好的光度，作品又怎會好呢？當我初初拿起手機拍照時，拍出來的全是要報廢的劣品。不是缺了一邊一角，就是把不想拍的東西都涉入鏡頭。後來操作相機越來越純屬，照片質量才漸趨穩定。期間無可避免要請教視力健全的親友、同事，包括手機位置應怎樣擺放，與被拍攝物件的距離應該多少等。即使現時照片質素趨向穩定，但拍出來的照片看起來是什麼感覺，我也很難掌握，除非得到別人回饋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在販售照片的平台上傳照片這件事，我不敢告訴我的一位擔任攝影師的好朋友。平日偶爾會聽見她對攝影行業「搶爛市」的抱怨。我又怎敢告訴她像我這樣，自己根本無法保證誠品一定會很好的視障者，都拍照販售。不知道她會不會覺得自己的專業受到侮辱呢？其實我並沒有當攝影師的奢望。這次嘗試販售照片，不過是好奇心作祟：想知道我的照片質量能不能通過平台審核；我拍的照片會不會有人看，有人評分，甚或有人購買。我想透過行動為以上問題尋找答案。我同時也盼望透過新的體驗，使自己創作靈感更為豐富。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;一點體會一點成果&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;踏入新領域恍如進入一個寶藏。開始攝影副業不久，我便挖掘到不少寶物。這些寶物主要是一些新發現，包括對攝影這件事的全新理解，以及對自己的新發現。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;攝影這件事要做得好，原來肉眼的視力並非最重要。那麼最重要的又是什麼呢？我發現，肉眼最多隻能幫忙捕捉要拍攝的人、物與景，但它不能決定你想拍些什麼，在何時拍，在那兒拍，在那個特定剎那按下快門。這些都少不了攝影者的用心與靈感。而靈感又少不了經驗的滋養。經驗可以是來自生活日常，或者來自跨出舒適圈的冒險。總之就不能缺乏經驗。發現了這一點之後，我在進行攝影時，就不再糾結於自己的視力障礙，變得更加放膽去做了。我會進一步加強經驗的吸取，包括多參與户外活動，增加自己在攝影領域的創作靈感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;來自自己內在的新發現更令我感到驚喜，就是我的創意與解難能力。我一直以來較少參與户外活動。在工作住家兩點一線的侷限之下，要持續拍照上傳平台，心裡總是充滿無以為繼的焦慮。後來我想起自己擁有的一大櫃子衣服。於是靈光一閃，何不拍攝衣服配搭的照片呢？柏這些照片只須兩個衣架，把上衣下裙或者上衣下褲拼起來掛在大衣櫃上，就能拍攝了。考考大家，五套衣裙或衣褲能夠變出多少個配搭花樣呢？答案是二十五總。六套衣裙或衣褲呢？答案是三十六總。我擁有的衣服足夠我從今年夏天拍到冬天。那就暫時解決了無以為繼的問題了。當然，我會趁這段時間累積更多其他生活經驗，充實自己的作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直至現在，我已經上傳了二十張相片到 FOAP。那麼究竟賣出多少相片呢？答案是 0。雖然至今沒有賣出過相片，但我有五張相片被其他用户評為最高的五星，也有四章相片被其他用户加入他們的相冊。這些來自其他用户的回饋都令我十分鼓舞。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;後記&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;攝影是我在現階段仍然想堅持的工作。因此，我會持續地在 FOAP 上傳照片。趁此機會，選了一張上傳到平台的照片貼在這裡與大家分享，請大家給點意見。同時，我在最近開了 IG 帳户，分享自己拍的照片，以及運用自己的文字找人工智能代勞生成的圖片。大家若有興趣，可探訪以下連結與我交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.instagram.com/carolting2014/&quot;&gt;https://www.instagram.com/carolting2014/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/ebb735d8-61a1-492d-a244-ed762665a9ba.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;正在平台販售的衣服混搭照片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/03/MATTERS-%E6%8A%95%E5%85%A5%E5%89%AF%E6%A5%AD%E7%B3%BB%E5%88%97%E4%B9%8B%E4%BA%8C-%E7%94%A8%E6%94%9D%E5%BD%B1%E9%8F%A1%E9%A0%AD%E5%B1%95%E7%A4%BA%E7%9C%8B%E4%B8%8D%E8%A6%8B%E7%9A%84%E8%A6%96%E7%95%8C.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/03/MATTERS-%E6%8A%95%E5%85%A5%E5%89%AF%E6%A5%AD%E7%B3%BB%E5%88%97%E4%B9%8B%E4%BA%8C-%E7%94%A8%E6%94%9D%E5%BD%B1%E9%8F%A1%E9%A0%AD%E5%B1%95%E7%A4%BA%E7%9C%8B%E4%B8%8D%E8%A6%8B%E7%9A%84%E8%A6%96%E7%95%8C.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 14:43:16 GMT</pubDate>
            <author>陶樂思</author>
        </item>
        <item>
            <title>又一個六月，我卻失語了</title>
            <description>&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/804c4857-c420-4d50-85d9-14d237d2667a.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;又一年，來到了這個會突然有一天回到五月的月份，而那年轟烈的「逆權之夏」，不經不覺，已經是五年前的事情。而且，這一年的年曆，跟 9102 年，是完全雷同的，心坎裡覺得，更應該要寫一點東西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可是，不斷思忖有頃，還是沒有想到可以寫甚麼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;誠然，香港的處境，比起前幾年，變得更為暗淡，制肘更多。曾經是這城的夢魘的一道法例，還是被強行通過了，更多的法律框架，可以用來對付「離經叛道」的民眾。單純的表述社會實況，為政策發展進諫，也可以被視為軟對抗，煽動市民顛覆政權。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因為種種的恐懼，乃至看不見未來的無力感，由「敢怒不敢言」，到逐漸變得麻木，沒有東西要説，曾是三十多年前中國的一代人的寫照。如今，同樣的走向，似乎也正在香港，及自身上演。自己的心力，已幾近沒有放在公共事務上，就算是日常生活，書寫的意欲也大為減少；而痱萎的公民社會、只有單聲道的立場取態，亦是政權最想看到的結局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五年前的六月四日，維多利亞公園，仍被點點良知的觸光照亮。雖行禮如儀，但球場上的人，那時應該沒有想到，數天後的香港，會迎來了一場波瀾壯闊的抗爭，改變了城市的軌跡，也讓這個城市產生了自己的烈士。而那或多或少反映著兩岸分野的觸光，竟無法再次光明正大的，在球場上點燃起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這一年，政權甚至不敢直接道出六四二字，只用「將要來臨的敏感日子」替代之，更首次用上新近訂立的惡法，拘捕在社交平台上發佈六四相關訊息的人。一些仍然在擦邊球表態的小店和社運份子，亦「依樣葫蘆」的接受到政權的高度眷顧和温馨提示。維多利亞公園的球場，繼續被巧立名目的「家鄉市集」佔據著。烈士的忌日、曾經發生大型抗爭的日子，仍然會特別重狗。由是觀之，政權對這些日子，仍然有著一根根的刺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾經，自己以為，當下網絡上巨大的訊息流，總能把抗爭的資訊留存著，但當眾人有意無意的不再提起，加上媒體被消失、SNS 被刪帖、博客被屏蔽等，歷史的扭曲，速度來得比自己想像更快。趁著腦海裡尚有一絲記憶，持續的在這些日子書寫一下，也許是在有限空間裡，仍然可以做的一種 resistance。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/03/MATTERS-%E5%8F%88%E4%B8%80%E5%80%8B%E5%85%AD%E6%9C%88-%E6%88%91%E5%8D%BB%E5%A4%B1%E8%AA%9E%E4%BA%86.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/03/MATTERS-%E5%8F%88%E4%B8%80%E5%80%8B%E5%85%AD%E6%9C%88-%E6%88%91%E5%8D%BB%E5%A4%B1%E8%AA%9E%E4%BA%86.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 13:57:46 GMT</pubDate>
            <author>WrightFu</author>
        </item>
        <item>
            <title>七號裸女我投妳!</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/b3ebfa32-6a5e-4c04-a4ed-421c722c5686.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;1. 我最喜歡 7 號畫&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;原因：因為抽象感很強，我聯想了很多很多，比如一隻牛！或一個女人，她/牠都同樣受傷了。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;2. 可以延伸的.... 基於抽象元素很強，可以延伸任何！比如適合動物的配件，食物的配件。詩詞也不錯呀! 比如...死了一隻牛詩! ^@^ (不要打我，豆似來搞事!)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正經: 圖片很美! 謝謝，珮妍媽媽 &amp;amp; 豈幾文，的分享!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;時間 : 2024 年 6 月 3 日 19:31pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/03/MATTERS-%E4%B8%83%E8%99%9F%E8%A3%B8%E5%A5%B3%E6%88%91%E6%8A%95%E5%A6%B3!.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/03/MATTERS-%E4%B8%83%E8%99%9F%E8%A3%B8%E5%A5%B3%E6%88%91%E6%8A%95%E5%A6%B3!.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 11:32:12 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 蝦妹與家 (東加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;微故事: 蝦妹與家 (東加豆)&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/3a25d018-6843-4052-b26c-42f3da0a598f.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;蝦妹與家&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;她叫蝦妹。她有一個媽媽，也有一個爸爸，爸爸很早回歸天堂，現在有一個丈夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;家，對蝦妹我來説，是一個具體的地理概念，也是一個抽象的情感寄託。它既是蝦妹成長的搖籃，也是她心靈的歸宿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蝦妹的家，位於一個名叫&quot;蝦米鎮&quot;港灣的地方，這裡有清澈的河流，有綠草如茵的田野，環境優美！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;還有那些陪伴她長大的小夥伴。小時候，蝦妹和她們一起嬉戲，充分利用無須花一分半毛就能玩的東西，那些無憂無慮的日子，但討厭和她們鬧翻，討厭！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人問蝦妹，&quot;妳真的覺得當時環境優美？討厭小夥伴&quot;？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蝦妹説：&quot;小時候一切看來都是優美，現在看，她們都是直接、單純、可愛。&quot;討厭&quot;也許只是&quot;冇得玩&quot;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今想來，依然有一幅幅生動的畫面略過，刻刻印在我的腦海中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;家更是一種情感的寄託，一種精神的歸宿。無論身處何方，心中總會惦記著那個熟悉的地方，熟悉的人，熟悉的笑容、熟悉的話語，都很寶貴的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;家，也是一個不斷變化的概念。隨著時間的推移，蝦妹的家也在變化，有親人的離去，朋友的疏遠。但無論如何，家始終是心中最柔軟、最温暖的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，蝦妹想説，家是一個既具體又抽象的概念，它既有地理的邊界，也有情感的延伸。它是她成長的搖籃，也是她心靈的港灣。無論身在何處，心中總會有一個安樂窩的地方，那就是家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;完成時間 : 11:00am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圖.文. 東加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了寫微故事，還製作有聲書，希望我們能互相認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜歡我的文章嗎？盼得到您的支持、點讚，或分享我的文章，讓我知道創作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;https://tonkabean.me/支持與鼓勵/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/03/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E8%9D%A6%E5%A6%B9%E8%88%87%E5%AE%B6-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/03/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E8%9D%A6%E5%A6%B9%E8%88%87%E5%AE%B6-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 03:40:11 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>論語漫讀（79）：善與人交 — 抑或是暗示晏子品德有虧</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「晏平仲善與人交，久而敬之」&lt;/strong&gt;（公冶長第五）&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/563e6506-23ae-4aaf-a6ee-21e84e64b52e.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;晏嬰，字平仲，就是大名鼎鼎的齊國卿相晏子。晏嬰不但能説善辯，而且還善於與人相交相處。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一般而言，交往久了，互相很熟悉了，甚至成為要好的朋友，相處就比較隨便。説話比較隨便，禮節上也很隨便。比如，相互稱呼不再用敬語，叫名字叫小名。見面也不行禮了，而是拉拉手拍拍肩。所謂&lt;strong&gt;「近之則不遜」&lt;/strong&gt;（陽貨第十七）&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但晏嬰與人交往久了，也很注意分寸，保持適當的距離。與之交往的人，一直對其魏敬重。所以晏嬰善交，有兩層意思。一是他善於與人拉上關係，二是善於與人相處，保持一定距離。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其實，晏嬰很不待見孔子的。《孔子世家》記載，晏嬰對齊景公説，「夫儒者滑稽而不可軌法；倨傲自順，不可以為下；……，君欲用之以移齊俗，非所以先細民也」。正是由於晏子在齊景公面前説孔子和儒家的不是，齊景公才沒有重用孔子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子也説過晏嬰的壞話。如《晏子春秋》記載，孔子到了齊國見到齊景公，齊景公問：「先生奚不見寡人宰乎？」孔子則答到：「臣聞晏子事三君而得順焉，是有三心，所以不見也。」 説晏子這人人品不怎地，侍奉了三代不同性子的君王，説明他有三心，沒有做人的恆定準則，所以不見。這話還是很狠的，暗示晏子有可能背叛齊景公。要是齊景公信了孔子的話，晏嬰就玩蛋了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子説過&lt;strong&gt;，「巧言令色，鮮矣仁！」&lt;/strong&gt;（學而第一）。晏嬰能説善辯，説不定這就是暗指晏嬰。可能出於某種原因，如孔子怕別人以為自己懷有私怨，而晏嬰的風評又較好，而對晏嬰不指名批評。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但&lt;strong&gt;「善於人交」&lt;/strong&gt;算是對晏嬰的好評。不過也不算多好的評語，與對孔文子和子產的評價就差多了。&lt;strong&gt;「善於人交」&lt;/strong&gt;算是一項能力，但也不是很重要的能力，更不是品德方面的指標。孔子最注重品德。德才兼備最好，有德無才次之，無德有才又次之，最次的是無德無才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也許是有弟子向孔子問晏子這人怎麼樣呀？孔子心裏對其很不滿，但又不好批評晏子，就挑了個不痛不癢的話來含糊過去。有時候，夸人那方面很行，但又不是特別重要的，多半就是暗示在其它重要的方面不怎麼樣。孔子這裏也可能是這樣，在暗指晏嬰在品德方面有所欠缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 6 月 30 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/03/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-79-%E5%96%84%E4%B8%8E%E4%BA%BA%E4%BA%A4-%E6%8A%91%E6%88%96%E6%98%AF%E6%9A%97%E7%A4%BA%E6%99%8F%E5%AD%90%E5%93%81%E5%BE%B7%E6%9C%89%E4%BA%8F.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/03/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-79-%E5%96%84%E4%B8%8E%E4%BA%BA%E4%BA%A4-%E6%8A%91%E6%88%96%E6%98%AF%E6%9A%97%E7%A4%BA%E6%99%8F%E5%AD%90%E5%93%81%E5%BE%B7%E6%9C%89%E4%BA%8F.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 01:47:30 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>秋夜·閲讀筆記·種族主義</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/a27a5ddf-4d32-4019-a7a5-1da1b17349cf.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;去年的秋天（圖片來源：津輕海峽）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;一勾初月在西天。空氣凜冽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深秋的夜晚，想不出要讀點什麼好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨便從書架上抽出一本《紐約書評》雜誌。2018 年 2 月的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;挑選有封面照片的一篇書評，評的是著名男低音歌唱家保羅·羅伯遜 Paul Robeson 的兩本傳記。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五六年前讀過的雜誌。重新拾起，只是對封面照片感覺似曾相識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所謂的似曾相識無非是覺得以前見過。這種似曾相識感既可以令人欣慰，也可以令人心慌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;記憶中當年絕對認真讀過的文。一路讀下來，驚覺對其大致內容的記憶已經十分模糊。不時碰上幾個似曾相識的句子，好像是夢幻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或者，像是在夢中遇到的熟人，感覺既相熟又陌生，説不清到底是更相熟還是更陌生。但因為是在夢境中，總的感覺是陌生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;清醒時的夢幻感總讓人感覺不安。怎麼會這樣？再次對一向自詡強大的記憶力產生懷疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;都説是小時候記憶好。對這種説法一向半信半疑。半信是因為確實記得小時，尤其是上中學時，頗有過目成誦的強大記憶力，當時連自己也感覺不可思議。半疑是實在不能確定所謂的小時記憶好到底是真好，還是因為小時需要記憶的東西少，所以記住了有限的幾件事情就好像是記憶好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;記憶就像是向空中拋球再接球的雜耍。只是拋一個球就容易接住。拋兩個都接住就要困難一些。拋三個都接住就很困難。成年人每日要應對的事情大致相當於要接住三四個、四五個球，不斷有球接不住掉在地上也很正常，也很人性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從這個意義上説，説小孩子需要記憶的東西少其實是文不對題。對題的説法應當是小孩子能力有限，應付不了很多的是事情，拋不了也接不住很多的球，只能對付一個，於是他們就不得不或有意無意地選擇一個球對付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;記憶永遠是選擇性的，選擇記住什麼一般就會記住什麼（能記住多少是另一個問題）。需要選擇的事多了，遺漏就必然增加。對絕大多數人來説，可以一下子記住的事一般説來就是三件，多記一件就會導致遺漏——出門記得要帶三樣東西，手機，雨傘，錢包，臨時添加雨靴進來，前面的三件東西就大有可能被遺漏一件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想到這些，得到安慰，對自己的記憶力之強又恢復了一些自信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帶着這種復活的自信，像讀一篇新文章一樣讀這篇 6 年多以前讀過的書評。這樣的舊文重讀也算是貨真價實的温故知新了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非常典型的《紐約書評》式書評。其特色就是借題發揮，更多的是展示書評人本人對相關的人與事的見解，書評常常只是陪襯或把被評論的書當作反面教材，當作借題發揮的跳板或補充。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重讀之下不禁驚豔，寫手文筆千錘百煉又舉重若輕，警句迭出又好似信手拈來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一段裏描寫羅伯遜歌聲的句子：&lt;/p&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;There was no artifice; there were no vocal tricks; nothing came between the listener and the song. It commanded effortless attention; perfectly focused, it came from a very deep place, not just in the larynx, but in the experience of what it is to be human. In this, Robeson resembled the English contralto Kathleen Ferrier: both seemed less trained musicians than natural phenomena.&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;沒有花招，沒有歌喉炫技；在聽者與歌曲之間沒有隔閡。其歌聲毫無勉強地令人關注，完美聚焦。它來自一個深邃的所在，並非僅限於喉管，而是源自人之為人的體驗。羅伯遜在這方面酷似英國女低音歌手凱瑟琳·費裏爾，兩者都更像是可驚可嘆渾然天成，而不是訓練有素歌聲美妙。&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;這種令人歎為觀止的好句在這篇文中比比皆是。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;趕緊查看作者 Simon Callow 的簡介。原來是個英國演員，導演，作家。不得不歎服英國佬文化底藴深厚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;羅伯遜，典型的悲劇人物。其父是個自學成才的前奴隸，沒有接受過任何正規教育，硬是靠着自學上了大學，獲得學士和碩士學位，獲得神學學位，必修課包括古希臘語，拉丁語，古希伯來語，化學，幾何學，三角學，礦物學，政治經濟學和其他十九世紀的經典學科。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;羅伯遜繼承了父親的勤奮刻苦，學習成績一流，體育競技出類拔萃（美式足球好手），後來又上了哥倫比亞大學，獲得法學學位，然後再轉向聲樂表演，成為世界著名的歌唱家，表演家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;堪稱全才的羅伯遜奮力推進黑人的解放事業，但在美國碰壁，被認為是過於激進，敵我不分，連美國黑人民權組織和公民自由組織也跟他割席，對他敬而遠之，甚至支持美國政府剝奪他的護照。他在絕望中投入蘇聯懷抱，最後又發現蘇聯的可怕獨裁和殘暴，導致他精神崩潰，多次自殺未遂，最後在默默無聞中去世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他 1976 年去世時，沒多少人知道他當年曾經是那樣一個風雲人物，有過那樣的光照全世界的輝煌日子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;悲劇人物——勇於追求正義而失敗的人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Callow 在文章中對一種羅伯遜傳記發出嚴厲的批評，以具體的句子展示和指出其寫手的思想混亂和文筆混亂，句子不通，儘管該寫手看似下了很大的資料收集功夫，但對資料消化不良。Callow 對另一種傳記則是讚美有加，欽佩有加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這篇書評用於評論他人傳記的篇幅佔文章整體篇幅不到一半。典型的《紐約書評》的書評。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接着讀了 Garry Wills 的一篇評論一個人單獨翻譯的《聖經·新約》的書評。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中規中矩的書評。整篇完全是書評，對該人的翻譯理念和翻譯表現提出了犀利但不失詼諧的質疑。五六年前也大致讀過的文，但記憶更少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重讀的收穫是，注意到 Wills 有一個很厲害的觀點——英語世界大名鼎鼎的詹姆斯王欽定聖經譯本（King James Bible）常常被説成是跟莎士比亞作品一道形成了我們所知的現代英語典範，這話不對；欽定本聖經的新約翻譯十分之九是直接沿用廷達爾 Tyndale 的譯文，因此正確的説法應當是，「廷達爾跟莎士比亞一道...」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;附記：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以前（幾十年前）聽過羅伯遜唱的歌曲《老人河》錄音，對他那可以震撼屋頂又震撼人心的男低音歌聲印象深刻，但對其人沒有多少了解或記憶。寫這篇文時，分心旁騖，上網看視頻分享網站 YouTube，鍵入關鍵詞 Paul Robeson 搜索，找到一則音頻：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=VhnCrHZkgNk&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://www.youtube.com/watch?v=VhnCrHZkgNk&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是 1956 年 6 月 12 日羅伯遜應召到美國國會接受眾議院非美活動委員會的訊問。該委員會的一眾成員輪番發問，試圖要他承認他是共產黨員，承認他進行了反美活動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;羅伯遜以他那震撼屋頂的男低音、演説家的優雅和雄辯、律師的周全和嚴謹慷慨陳詞，舌戰羣儒。聽者不需要懂一星半點的英語，只是聽他雄渾有力又抑揚頓挫的聲音，就足以充分感受到他的強大的氣場，感覺像是面對一座巍峨的高山。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看着他的照片，聽着他從容不迫、徐疾有致的聲音，思緒的野馬不禁飛馳起來，想起也是多年前在中國乘坐火車，在漫長的路途中與一個看似很有禮貌也很機靈的在校大學生交談。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那小夥子説起美國，很誠懇地表示擔憂美國的發展會被智力水平欠佳的黑人拖累。當時聽他這麼説，沒好意思很激烈地反駁他，只是跟他説，人家黑人也有很多很多世界一流的傑出人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在種族問題上，中國人以持有種族主義觀點而自豪的人比例之高大概是當今世界是少有的。前不久在中國媒體上又看到一位中國的大學教授發出憂國憂民的擔憂，説是在廣州等地，眼看着中國人和黑人生的混血兒越來越多，國家必須予以重視，否則中國人的人種純淨堪憂云云。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這樣的憂國憂民，如此愚昧又如此自豪，在民眾言論受到政府嚴格管制的當今中國可以公開發表，絕大多數民眾也不覺得這種言説有什麼不妥，這種局面顯示了中國這個所謂的文明古國離當今世界文明還相距甚遠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好想想大聲對那些人大聲説：你何德何能自以為你的種族是超優秀的，可以有資格居高臨下看黑人？就憑你這種愚蠢透頂的認知，你能有什麼理由反駁白人至上主義者説黃種人是劣等民族/種族？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/03/MATTERS-%E7%A7%8B%E5%A4%9C-%E9%98%85%E8%AF%BB%E7%AC%94%E8%AE%B0-%E7%A7%8D%E6%97%8F%E4%B8%BB%E4%B9%89.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/03/MATTERS-%E7%A7%8B%E5%A4%9C-%E9%98%85%E8%AF%BB%E7%AC%94%E8%AE%B0-%E7%A7%8D%E6%97%8F%E4%B8%BB%E4%B9%89.html</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 23:19:04 GMT</pubDate>
            <author>津輕海峽</author>
        </item>
        <item>
            <title>前途未卜的黃河大合唱</title>
            <description>&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/77dbdcb4-4e22-4442-9d0c-589a5e763d19.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;白塔山俯瞰中山橋&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;我一直對於天水因為麻辣燙爆火這件事很不以為然，總覺得是整個社會假大空的縮影。畢竟，天水人從前對外講特色小吃，都是漿水面、擀麪皮、呱呱一類的麪食，做夢也想不到，麻辣燙這種四川冒菜變種的外來食品，有一天會讓天水名聲大噪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這次到蘭州，發現蘭州也開了很多天水麻辣燙的新店。我這人，慣於悲觀，看到人家火紅嶄新的店面，心裏想的是熱度過後批量倒閉的那一天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不熱心於麻辣燙，連帶也沒追上蘭州黃河大合唱的熱度。要不是姐姐們説起，我完全不知道今年五月，蘭州火了個這。黃河大合唱，我想像一幫人在聚在黃河邊，伴着手風琴，唱的是「風在吼、馬在叫、黃河在咆哮……」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在出租車上和師傅聊天，吐槽如今很多突然就火了的東西之讓人迷惑。那師傅説，因為中山橋和大合唱的相互成就，中山橋北的那段路如今已變成了步行街，專供打卡遊玩。為此在白塔山打了隧道，供車輛通行。嗬，大手筆啊，那我可得去看看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那條路從前是交通要道，車輛日夜穿流。打個隧道改道，要麼是旅遊流量確實可觀，要麼就是政府又出餿主意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬拉松前一天，帶老媽和姐姐姐夫去了中山橋。那是週六，人確實不少。今年參加蘭馬的有四萬之眾，因而那個週末湧入蘭州的外地人數量可觀。到處是揹着蘭馬參賽包的人。北濱河路，果然多了一段網紅街，和一條穿白塔山的隧道。我每年去蘭州，每年去中山橋，今年終於變了樣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中山橋，是一座橫跨黃河的鐵橋。「鐵橋」是從前的民間叫法，後來也曾是官方地名，實際當然不是鐵橋，而是鋼桁架橋。建於 1909 年，美國人設計，德國人承建，是蘭州黃河上第一座橋。在它建成前幾百年間，兩岸往來，靠的是動不動要拆、動不動會被沖毀的浮橋，和羊皮筏子。這座橋的修建，主要是軍需。左宗棠任陝甘總督時主持修建的，中央政府投資，花了三十幾萬兩雪花銀。我對白銀沒有概念，只能和當下的行情做大概比較，放到現在，修這樣一座橋，應該要上億人民幣了。放到基建狂魔時代，中國人修這樣一座橋簡直輕而易舉。但在清朝末期，歷經的困難可想而知。得説，清政府那時候還沒有傳説中那樣閉關鎖國。自己不會修，就請洋人。自己江山不保，還能給我們邊陲小城花巨資建這樣一座橋，遠見也是有一點的。要是滿清時不修，後來民國多年戰亂，中華人民共和國又多年關起門來搞運動，誰知道這座如今的百年老橋還有沒有誕生的一天。而它竟然也熬過了日本人的轟炸、中國人的內鬥，屹立百年，看盡蘭州滄桑，連我都覺得是個奇蹟。我當年在蘭州時，常常聽本地人説的一句話就是，得虧是德國人，不然早塌了。當然，它也經過多次維修，才能有今天。以前還走車，後來黃河上修了越來越多的其它橋，它便當作文物被保護起來，成了一座步行橋，也成了蘭州的地標。最開始，它就叫黃河第一橋。1928 年，時任的某位當官的，為了紀念孫中山，給改成了中山橋。還好，不是改的介石橋，不然後來大概免不了再次改名，甚至搞不好拆掉都有可能。我當然也不喜歡中山橋這個名字，一個建築物，拿政治人物當名字，無論如何都有拍馬屁之嫌，尤其孫中山和蘭州，風馬牛不相及。它要是叫做左公橋，我倒覺得貼切點。但沒辦法了，就這樣了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過説起來銀兩，我就突然想起前兩天看的胡金銓的電影《玉堂春》，那王金龍在妓院一年，花了三萬六千兩銀子，真是楞得人傷心。我從小看這處秦腔，聽慣了肖玉玲老師唱的「三萬六千化灰塵～～～」，沒往心裏去過，以為是戲曲誇張。那天從電影裏看到，才吃了一驚。有人在評論區裏算了一下，説相當於幾千萬人民幣，你説誇不誇張？重點是，這麼楞的人，竟然後來中了狀元，當了巡按，可不是百姓之禍？電影和戲文，好像都沒覺得這有事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考慮到老媽的身體，也考慮到我第二天的馬拉松，那天早早離開黃河之濱，沒看到大合唱。晚上，從抖音搜來的視頻，卻讓我心中湧起千頭萬緒。原來所謂黃河大合唱，並不是唱《保衞黃河》，而是成千上萬的年輕人，聚在一起，唱的周傳雄、周杰倫、五月天。這還有點感動，雖然多少有着自作多情的成份在。因為他讓我想起某年某月的某一天，也是很多人聚集，也唱歌、也喊話，為述胸中抑鬱。我打賭，不只是我想到這些，一定還有其它人。因為，同時看到的消息是，黃河大合唱被政府分流，從中山橋的一個點，變成了相隔遙遠的三個。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據説最初，只有十多個人在這裏合唱，漸漸地，人越聚越多，聲音越來越大。這多嚇人！雖然視頻裏很多年輕人手裏拿的國旗，一邊揮一邊唱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在巴塞羅那，看到很多街頭表演，水平都高得離譜。在一些空曠的地方，像是海邊的沙灘，觀眾圍坐欣賞，不時有人翩翩起舞，那氣氛也好得讓人羨慕。那些人如果來到蘭州，看到這裏的合唱，大概會真的以為是有明星在辦演唱會，打死也想不到，不過是成千上萬的草根們自娛自樂。他們應該無法理解，但我可以。無論如何，能在開放的公共場合放聲高歌，對大多數中國人來説，不是件容易的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但如今，因為政府介入，大合唱的未來，成了未知之數。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/02/MATTERS-%E5%89%8D%E9%80%94%E6%9C%AA%E5%8D%9C%E7%9A%84%E9%BB%84%E6%B2%B3%E5%A4%A7%E5%90%88%E5%94%B1.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/02/MATTERS-%E5%89%8D%E9%80%94%E6%9C%AA%E5%8D%9C%E7%9A%84%E9%BB%84%E6%B2%B3%E5%A4%A7%E5%90%88%E5%94%B1.html</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 15:56:30 GMT</pubDate>
            <author>阿布拉赫</author>
        </item>
        <item>
            <title>齋戒月期間在摩洛哥玩了 14 天 (舍夫沙萬－上集)</title>
            <description>&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/abafbeaa-a230-4304-b053-7948d213a730.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;從拉巴特來這海拔 564 米的藍色城市，舍夫沙萬 （Chefchaouen）約 3 小時。我們將在這兒逗留 2 個晚上，不過第一天的天色不好，還有點雨，看來都看不到日落。下車前，D 跟我們説可步行到山上白色清真寺的位置看日落，大概只需半小時。我還以為第二天有專車接送，原來一整天都是自由活動，他也是，要第三天才見面。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/82a68ce1-f2b3-4def-9897-c19da53a2c1d.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;我們住宿的 Riad Chez Hicham 就在大街的中心，位置非常方便。不過要走樓梯和拐幾個彎，左穿右插穿過餐廳、露天花園，再走上一層才到達房間。每間房間都各有特色，我跟 CL 的浴室空間很大，K 説浴室大沒用，如她們房間有長沙發可放行李。B 對房間的異味感到不滿，不過要待第二天才有空房可換。我的房間花灑也有問題，問了前台説等他們吃完早餐才幫我們處理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旅館不時有貓咪走來走去，職員看到我「喵」那隻貓咪時，問我是不是喜歡貓，他説這兒剛有幾隻出生四天的貓，就這樣我們四個跟他去看貓，黑色的媽媽生了幾隻分別黑色和灰色的貓，到底爸爸是什麼顏色？&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/8744fb5f-7af1-4d8d-8791-59510a136c64.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;回到房間，看到隔壁住了個香港男生，我問：「香港人？」他説之前住同一酒店的。我尷尬的笑笑，好像酒店早餐時見過，因為不是三人同行，我面盲認不到。但卻膽粗粗要求參觀房間，因為他們三個人，所以總是一張雙人牀加兩張單人牀，這一間算是房中房的間格，我笑問誰猜贏了可睡雙人牀。然後他們也來了我們房間參觀。他們下午三時多已到達，大概都走了一圈，説如果不打卡，半天也夠遊玩。而他們只在這兒留一天，我們明天還有一整天自由時間，希望明天天色轉好，要不是我那班主要來打卡的團友會失望。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/975026b6-93e5-4766-9772-49f3f27e9062.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;由於天色昏暗，我們已打消看日落的打算，收拾行李後，準備出門吃晚餐，大街上有幾間高評的餐廳，不過我們決定趁時候還早再探索遠一點的食肆。不過走進內街，不少商販都準備關門，而雨亦越下越大，我沒帶雨傘，只好冒著雨走著，一邊叮囑快些找間已 bookmark 的餐廳。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/36bb56a0-5d3d-45d4-a792-4285fe285519.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/cb815f94-69a7-4a5c-8c93-aca7074770b3.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/ce17e4ee-3d4f-48b8-bca1-413a08dbff26.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;大家都説很餓，除了各自的主菜，多點了一份蜆、一份六人分 4 隻的大蝦，各自一份湯。主菜點了雜錦海鮮，有蝦、魷魚還有三款魚，非常豐富。我的位置正正可以望到廚房，跟廚師對望了兩眼，報以一個期待的微笑，感覺怪怪的，就像是我很餓，要煮得好吃些和快些上菜。這兒的食物都是熱騰騰上菜，味道、擺盤都比前一晚在卡薩布蘭卡的出色得多，這一餐我們都非常滿足。離開前，待應問我從哪來，我叫他猜，其實多數也差不到香港。最後我問了早晨阿拉伯語怎麼講，怕轉個身就忘了，我立即寫下來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Restaurant Chourafa📍Rue Assaida Alhorra, Chefchaouen 91000&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/14321aa1-fea6-4ee0-9cc6-e46967bce68c.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;回程，大街上的手信店仍在營業，我們逛了幾間，大概看了有什麼小禮品，看到有些還有產地的標誌，果然強國是世界大工廠，連非洲手信都包辦，希望不要大老遠來北非也買到 MIC 手信。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/3a5339ba-2978-468d-a205-24934923ca4d.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;雨，還是下個不停，最後只能走到天台遠望一下舍夫沙萬夜幕下的街景，雖然街上仍很繽紛，還是留待明天自由活動再探索。由於我跟 CL 都是很喜歡旅行洗衣服的人，在浴室架起了曬衣繩也不夠用，加上下雨濕氣重，我將曬衣繩從浴室拉出大廳，綁住窗簾掛勾，構成了一個曬衣陣。不過浴室門關不了，變成開放式浴室，其實淋浴間另有趟門，而‘在浴室門外只會看到洗手盆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是夜，戴上耳塞睡覺變成摩洛哥旅行必做的事，仍聽到廣播是因為時差半夜醒來，而不是被吵醒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/02/MATTERS-%E9%BD%8B%E6%88%92%E6%9C%88%E6%9C%9F%E9%96%93%E5%9C%A8%E6%91%A9%E6%B4%9B%E5%93%A5%E7%8E%A9%E4%BA%8614%E5%A4%A9(%E8%88%8D%E5%A4%AB%E6%B2%99%E8%90%AC-%E4%B8%8A%E9%9B%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/02/MATTERS-%E9%BD%8B%E6%88%92%E6%9C%88%E6%9C%9F%E9%96%93%E5%9C%A8%E6%91%A9%E6%B4%9B%E5%93%A5%E7%8E%A9%E4%BA%8614%E5%A4%A9(%E8%88%8D%E5%A4%AB%E6%B2%99%E8%90%AC-%E4%B8%8A%E9%9B%86).html</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 12:39:50 GMT</pubDate>
            <author>Yan</author>
        </item>
        <item>
            <title>論語漫讀（78）：「有君子之道四焉」 — 子產是最受孔子尊敬的時人之一</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;&lt;strong&gt;電子書：《論語漫讀》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子謂子產，「有君子之道四焉：其行己也恭，其事上也敬，其養民也惠，其使民也義」&lt;/strong&gt;（公冶長第五）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/e86e178d-e765-4cfe-a080-1966f083ed93.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;公孫僑，字子產，鄭國大夫。孔子稱讚他説：「他有君子的四種品德：「為自己做事謙恭，事奉上司謹敬，養護百姓予以好處，差遣百姓合乎時宜」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其實是三個方面，一為自己做事，一為君主做事，一為百姓做事。為百姓做事分了兩方面，就成了「&lt;strong&gt;君子之道四」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為自己做事，要請求他人，需要謙恭；為君主做事，要特別用心，不只是態度上對君主恭敬。治理百姓，要讓他們留些實惠，不要索取太厲害。因此當有人問孔子怎麼評價子產時，孔子答到，&lt;strong&gt;「惠人也&lt;/strong&gt;」（憲問第十四）。儒家認為管理百姓與畜養牲口一樣，是統治者在餵養看護百姓，當然這個認識是錯誤的。所謂「&lt;strong&gt;使民也義」，就是「使民以時」&lt;/strong&gt;（學而第一）的意思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子對子產的這個評價，比較契合這句話的意思，&lt;strong&gt;「道千乘之國，敬事而信，節用而愛人，使民以時」&lt;/strong&gt;（學而第一）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子還有一段描述君子的話，與對子產的評價也很契合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「君子義以為質，禮以行之，孫以出之，信以成之。君子哉！」&lt;/strong&gt;（衞靈公第十五）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子説：「君子以仁義為根本。在禮的規範下來推行仁義，以謙恭的言語來表達仁義，以誠信的操守來達成仁義。這就是君子！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子還稱讚鄭國的國書寫得好。而子產的審定和潤色是關鍵一環。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「為命：裨諶草創之，世叔討論之，行人子羽修飾之，東裏子產潤色之」&lt;/strong&gt;（憲問第十四）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為命，就是撰寫國書，國家政令或外交文書。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行人是掌管外交事務的官名。東裏是子產居所地名。裨諶、世叔、子羽和子產都是鄭國大夫。都很有水平。先是由裨諶起草個初稿，然後交由世叔討論提意見，再由子羽修改和按文體慣例修飾，最後由子產潤色字句。最後成文後，讀起來有理有禮，簡明扼要而又條理清晰，富有文采有感染力。現在政府部門或公司出個文件，也大體是這個路子，抽調各方面有才華的人，搞個寫作班子，分工協作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;子產是最受孔子尊敬的時人之一。子產死時，孔子聽説訊息後悲傷得哭了，「及子產卒，仲尼聞之，出涕曰：‘古之遺愛也’」（《左傳·昭公二十年》）。高度評價子產的為人和政績繼承了古代的仁愛之德。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 6 月 30 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/02/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-78-%E6%9C%89%E5%90%9B%E5%AD%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E5%9B%9B%E7%84%89-%E5%AD%90%E4%BA%A7%E6%98%AF%E6%9C%80%E5%8F%97%E5%AD%94%E5%AD%90%E5%B0%8A%E6%95%AC%E7%9A%84%E6%97%B6%E4%BA%BA%E4%B9%8B%E4%B8%80.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/02/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-78-%E6%9C%89%E5%90%9B%E5%AD%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E5%9B%9B%E7%84%89-%E5%AD%90%E4%BA%A7%E6%98%AF%E6%9C%80%E5%8F%97%E5%AD%94%E5%AD%90%E5%B0%8A%E6%95%AC%E7%9A%84%E6%97%B6%E4%BA%BA%E4%B9%8B%E4%B8%80.html</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 02:19:49 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>馬特市，一個有趣的話題</title>
            <description>&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/3065dfaf-48b4-4b58-b0c3-ec928c4549fa.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;2024 年，老樹開花的最後一個春天（圖片來源：津輕海峽）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;因時區關係沒能參加最近一期的馬特市茶水間有關馬特市的聊天，很遺憾。以下的算是馬後炮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先想要説，我也算是一個近來對馬特市意見和議論不少的人。與此同時，我也深知，我站在一邊誇誇其談聽上去似乎頭頭是道，聽得連我自己都感覺飄飄然，自我感覺好得很，但真要是讓我來經營馬特市或參與經營，我十之八九也弄不出什麼名堂來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;謝天謝地，我還有這點自知之明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但有這份自知之明也不妨礙我喋喋不休繼續發表意見。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這次馬特市茶水間有關馬特市的聊天以及近來在茶水間之外的用户議論雖然七嘴八舌，意見紛呈，各持己見，但也有一些毫無爭議的廣泛共識，其中包括：&lt;/p&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;1.馬特市改版不徵求用户意見，令人失望；&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;2.馬特市人氣不夠興旺，令人擔憂；&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;3.馬特市缺乏自我定位，不清楚自己究竟要往那個方向走（優質文發表平台？社交平台？），這種局面導致用户困惑，困惑的用户會用腳投票。&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;對這些看似沒有爭議的共識，我的見解是：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.從公關的角度來説，馬特市的確應當廣泛徵求意見，使用户對馬特市有一種歸屬感、認同感，參與感，擁有感，這對馬特市和用户都很重要。與此同時，廣泛徵求當然不是也不應是廣泛接受，因為眾人的意見很可能有許多相互矛盾，不矛盾的也不見得都是內行的或深思熟慮的，很可能是朝三暮四或糊裏糊塗的。以我本人為例，我先前認為改版之後拍手的人看不到了是缺點，但現在我又認為是優點了（至於我為什麼改變了看法，在這裏我要省略，因為不想節外生枝使本文話題太龐雜）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.馬特市人氣不夠興旺是事實，必須承認；但這一事實必須放在上下文中看才能看出它的意義，得出恰當的知己知彼的認知。比如説，跟中國的豆瓣相比，馬特市的人氣不夠興旺（可能只有豆瓣的百分之幾或千分之幾，儘管豆瓣在中國網絡媒體 app 中排名進不了前 250），但現在在馬特市發表的好文要比豆瓣的多得多，這一點應當是毫無爭議。這一點也是馬特市的價值所在，是它的最大的賣點。在這裏發表好文的來自中國的寫手都可以作證，因為他們如今在豆瓣或中國國內任何網站上不可能發表不閹割自我的文字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.我相信馬特市對自己的宏觀定位是清楚的，這就是，它謀求成為華文世界一個令人尊敬的發表優質內容的自由發表平台。在這個大定位/大前提之下，發展路徑當然可以有多種選擇。説到多種選擇，無窮無盡的有趣問題就來了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有不少人認為馬特市應當走自己的路不要東學西學，把自己弄成個成四不像。這話從原則上説是對的，但從實際操作上説是無用的甚至是無益的（counterproductive），因為你很難以重新發明車輪的方式來發展自己——重新發明車輪本身就難度超大，而既然車輪已經有了，且應用廣泛，你根本就不應該投入巨大的資源再去重新發明和試驗人家已經發明和一直在使用的東西，除非你鐵心要自找難堪或自找倒黴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;換句話説，在當今世界，所有的成功的以及不成功的網站都是靠東學西學生存的。實際上，在實際生活中，我們每個人除了出生之後可以無師自通地會吸吮吃奶之外，其他的生存技巧無一例外都是通過有意無意地東學西學學到的。順便説一句，有論者指出，如今全世界最好的產品之一蘋果手機幾乎完全沒有自己的原創發明，而是全靠利用別人的發明（其中包括觸屏操控）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;於是，現在的問題在很多人那裏就變成了馬特市就究竟是要把自己打造成一個發表優質內容的網站，還是一個社交媒體？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我認為，這種問題是所謂的偽問題（即不存在/不成立的問題），因為發表毫無爭議的（即廣大讀者喜聞樂見的）優質內容的網站已經很多，收費的和不收費的都有（不收費的如各語種的維基百科，日語的青空文庫，英語法語的 Project Gutenberg 網站，收費的如《紐約時報》英文版網站，許多專業雜誌網站，如中國一度很興盛的小説收費閲讀網站），那些網站都是馬特市因財力、能力和其他原因在可見的將來不想做也做不成的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在另外一方面，馬特市要想把自己打造為一個靠經營社交媒體而生存的網站假如不説是死路一條，至少也是前途渺茫——鑑於 Line，Telegram，Facebook, Instagram 那樣的成熟的、好用的社交媒體網站都已經在那裏了，人家用户為什麼要捨近求遠來買你的賬？你能開發出什麼更好的社交應用？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上所謂的偽問題還可以有另一解，這就是，在這個互聯網時代，發表優質內容的網站和社交媒體完全可以並行不悖，相得益彰，而不是相互排斥。因此，問「究竟是要把自己打造成一個發表優質內容的網站，還是一個社交媒體」這樣的問題就像是問：你蓋房子究竟是要開門還是要開窗户？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我認為，在華語世界，馬特市的唯一生存和發展之道是像豆瓣一樣，把發表優質文和提供社交方便結合起來，使兩者相輔相成，相得益彰，相互發明，相互促進，使自己在一眾華文網站中得以以優質的寫手和優質內容獨樹一幟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這裏的好消息是，豆瓣在走出成功的道路之後自尋死路，或被逼上絕路，現在已經死得差不多了，而且在可見的將來不可能再活過來，這就給了馬特市一個很好的取而代之脱穎而出的機會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這裏的壞消息是，馬特市遲遲不能或不肯利用這樣的大好機會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最後需要説明的是，豆瓣在它的全盛時期所發表的也不都是優質好文，其中也有大量的無病呻吟，故弄玄虛，裝腔作勢，坑蒙拐騙。但因為它有很不錯的用户評論和推廣機制，好文會脱穎而出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要是有人專門推薦垃圾文怎麼辦？答案：不用擔心，因為那樣的人會自取滅亡，會被眾人視為垃圾，被取消關注，因此不會出現在用户的時間線上。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/02/MATTERS-%E9%A9%AC%E7%89%B9%E5%B8%82-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%9C%89%E8%B6%A3%E7%9A%84%E8%AF%9D%E9%A2%98.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/02/MATTERS-%E9%A9%AC%E7%89%B9%E5%B8%82-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%9C%89%E8%B6%A3%E7%9A%84%E8%AF%9D%E9%A2%98.html</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 23:01:50 GMT</pubDate>
            <author>津輕海峽</author>
        </item>
        <item>
            <title>強迫營業</title>
            <description>&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/be50dbdc-3fd2-4a20-ae76-8da58ff18e92.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;臨走前，表妹買來一箱酸奶，讓我和二姐分了帶路上喝。起因是午飯時，我説看到有「漿水酸奶」這種從前沒見過的玩意，有點好奇會是什麼暗黑口味。她買的那一箱裏，搭配了幾種口味，除了漿水，還有蘭州特產的百合、不特產的醪糟等。我裝了五袋在揹包裏，反正買的春秋航空，飛機上沒吃的也沒喝的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值機時向工作人員確認，酸奶能否過安檢，答曰不能。於是我和老媽突擊喝完了那五袋酸奶，還有兩瓶水。講真，酸奶的味道區分並不明顯，也或者因為那時我的味覺已經失靈了。反正漿水酸奶沒嚐出來漿水味道，醪糟酸奶也沒醪糟味，至於百合，即便單獨做為食品，也是清淡的，何況融入酸奶。大概只是宣傳噱頭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;排隊安檢時，工作人員過來説，帶着老人，可以去最裏面的通道，人少。這次跟着八十四歲的老母親，享受了幾次特殊待遇，都是在蘭州。在高鐵站，工作人員在剪票前會主動廣播，帶小孩和老人的可以走人工通道提前進站。登機口也是。在成都，反而沒有。安檢大排長龍，登機也是。當然，沒準只是成都人民比較含蓄，不會主動告訴你，你得自己去問。只是，以我當年帶二老打疫苗也在寒風中排了四五個小時的經歷，真沒有也合理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喝了那麼多，尿脹。坐在裏面，不想麻煩過道的人，就忍着。飛機提前十分鐘降落天府機場，心想終於可以上廁所了。然而，好不容易等到下飛機，又上擺渡車。要擺渡也罷了，又停在半路，説臨時讓行飛機。一飛機的人，擠在車裏眼睜睜看着隔一段時間滑過一架飛機。也不知道過了多久，車子終於開始慢慢往後倒，然後，往前走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;找到接機車，已是四十分鐘之後了。師傅有點點不開心，説我的電話一直打不通，在 APP 裏發信息也不回。我立馬把那個叫「拒之」的 APP 刪了，它有個 AI 過濾功能，當時介紹給我時朋友就提醒，可能會過濾掉不該過濾的。實際我依然每天收到很多，獵頭的、民宿的、裝修的、貸款的、理財的……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據説這幾天成都很熱，但夜晚感受並不明顯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;師傅説，他家離我家很近，還想説送我到家，可以回去吃個飯，再趕下一場，這下來不及了。那時已是夜裏十點多，他下一躺要接的客人十一點四十到。不但沒時間吃飯，來時還得走高速。雖然也不是我的錯，但總歸因我而起。我把我完賽包裏的麪包給他，他連説不用，我探身放在了副駕。沒事，其碼能妨低血糖。他是晚班，只跑機場，晚八點到早八點。單子是平台前一天就分配好的，得提前二十分鐘到位。有時候，臨時狀況沒辦法及時接到下一位客人，單子會被改派，本人此後的派單也會受到影響。如果是司機自己的問題，會被罰 150 元。那怕後半夜沒有單子了，也不敢放心睡覺，應該還是不能下線，可能有改派的單子突然轉過來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老媽在車上睡着了，發出輕微的鼾聲。這幾天跟着我走南闖北，往往一天不挨牀。平日裏九點就睡覺，這時已接近十一點了。我一路上戴着口罩，也嚴格監督她的口罩。她不時想扯下來，我都要替她拉上去。我感冒了，也許兩個人都戴好，能減少點傳染的機率。也沒準是新冠呢。但我要帶她回來，我得一路拉着她的手，沒辦法保持距離，只能盡人事聽天命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;快到時，他請我幫他打個五星。沒問題。迅速完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;把老媽送上樓。兩個卧室的門都關着。進到老爺子那邊，他正在睡夢中，一頭汗。聽着我進門，懵懂中睜開眼，大概還不明白怎麼回事。今天是他八十五歲的生日，三姐和阿姨陪他過。阿姨給煮了面，兩個荷包蛋。三姐買了蛋糕。穿的是我買的紅色的唐裝，那是老媽要求的。下午在視頻裏，戴着蛋糕附送的紙帽子，蹙着眉，滿臉不開心。二姐還在問，高興不？我説這都是強迫營業的樣子，這麼明顯地不高興還問。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下午在表妹家，舅舅説起舅媽和表弟，又哭了，覺得他的老婆不像老婆，兒子也不像兒子。你看你媽你爸幸福的，你還帶着你媽到蘭州，你爸又有人照顧。我説嗨，幸福都是別人眼裏的假象，我爸我媽年紀這麼大，背井離鄉很無奈的，又滿身病，哪裏談得上幸福，不會過於悲慘也就罷了。何況，我媽是我一直要帶她出來散心，她一直不想來，也許在家守着我爸更讓她覺得「幸福」也不一定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我上樓就為看我爹一眼，跟他説生日快樂。這是好多年來他第一次度過我媽不在身邊的幾天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 5 月 27 日&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/01/MATTERS-%E5%BC%BA%E8%BF%AB%E8%90%A5%E4%B8%9A.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/01/MATTERS-%E5%BC%BA%E8%BF%AB%E8%90%A5%E4%B8%9A.html</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 03:59:05 GMT</pubDate>
            <author>阿布拉赫</author>
        </item>
        <item>
            <title>「王在法下」，美國前總統特朗普被判有罪</title>
            <description>&lt;p&gt;5 月 30 日，紐約一家法院陪審團裁定，美國前總統特朗普在「封口費」案中被控的 34 項罪名全部成立，對特朗普的量刑將在 7 月 11 日、也就是共和黨人將正式宣佈他為 2024 年共和黨總統候選人的幾天前公佈。特朗普成為美國第一位被刑事起訴並判有罪的前總統，還有可能當選下一屆總統。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/ec2c79d0-7ef4-485d-958f-04375645105f.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;陪審團裁定特朗普偽造了記錄，以掩蓋將錢轉給曾經的中間人邁克爾·科恩的實際用途。虛假記錄將這些款項偽裝成普通的法律費用，而事實上，特朗普是在償還科恩與色情明星斯托米·丹尼爾斯達成的 13 萬美元封口費協議，以封口她與特朗普發生性關係的説法。這項案件雖然被俗稱為封口費案，但核心並不是提供封口費，而是這一過程中的商業欺詐和選舉欺詐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在被定罪後，特朗普仍然可以參加總統大選，甚至也可以擔任總統。但作為重罪犯，他可能會失去投票權。特朗普被定罪，將在法律和相關安排上給美國帶來許多新問題，沒有先例可循。例如，一旦他被法官判決入獄服刑，依法負責保護前總統安全的特勤局的警衞也得跟着入獄，在監獄內繼續全天候保護他。這可能需要一間單獨的監獄來關押他，並安置他的安保人員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持特朗普的共和黨人指責將特朗普定罪是出於政治原因；但民主黨人認為是法治的勝利，任何人，包括現任總統，都不能凌駕於法律之下。這便是所謂的「王在法下」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「王在法下」的觀念形成於 17 世紀的英國。1603 年，英國女王伊麗莎白一世去世。她終身未婚，沒有子嗣，生前指定蘇格蘭國王詹姆斯一世為其繼承人。詹姆斯隨即即位為英國國王，他同時還是愛爾蘭國王，於是自封為大不列顛王國國王，稱詹姆斯一世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;詹姆斯不瞭解英格蘭的憲政傳統，看不起英國議會，竭力強調「君權神授」與「君權至上」。但遭到了英國議會和貴族的強烈反對。大法官庫克 1604 年為此發表了《有關英國法律制度的第四報告》，系統闡述英國的憲政傳統，明確提出「王在法下」的觀點，「國王不在任何人之下，而只是在上帝和法律之下，因為法律造就了國王。由此，讓國王將他從法律中所獲得的權力和統治歸功於法律」，他甚至説，「在沒有法律的地方也就沒有國王」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;詹姆斯一世去世後，他的兒子查理一世繼位，於 1625 年 3 月登基。查理一世比他的父親更不把議會放在眼裏，任意妄為。議會反對和抑制他的專橫決定，他因此幾次解散議會，與議會的矛盾越來越大。他與議會的對立最終導致英國分裂，一部分軍隊支持國王，一部分軍隊支持議會。1642 年 8 月，國王向議會宣戰。最終，1648 年底，克倫威爾將軍領導的議會軍隊打敗了國王的軍隊，拘捕了查理一世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但議會並沒有隨意處死查理一世，而是在審判查理一世之後，才判處他死刑。1649 年 1 月，英國下議院通過法案建立特別法庭對查理一世進行審判。起訴人庫克向法庭控告查理一世犯下「叛國，戰爭造成的謀殺，掠奪，焚燬，破壞，廢棄，毀壞以及對國家的損害」等罪行。在經過充分的法庭舉證和辯論後，由 68 名議員組成的法庭於 1 月 27 日公開宣佈查理一世全部罪名成立並判處死刑。隨即於 1 月 30 日，查理一世被斬首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;庫克後來出版了《國王查理一世審判案》一書。書中寫道，「凡受託行使保護和維持人民安寧大權者，其權力本是人民為了自己的安全而賦予他的。一旦其利用手中權力來傷害人民，則根據該國法律應將其視為人民公敵，並被處以最嚴厲的刑罰以警戒後人。這一法律原則 — — 國王一旦成為暴君，必須因此而死 — — 是自然法和上帝律法的基本原則，清清楚楚刻在人們心中的石板上」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古今中外原來的國王被推翻後，被關押處死司空見慣，但按法律經法庭公正審判，給予被告充分的辯護機會，對英國查理一世的審判是頭一次，是「王在法下」的一次忠實實踐。美國法庭現今起訴和判決前總統特朗普有罪，正是源自英國的「王在法下」憲政觀念與原則的延續與發展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 5 月 31 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/01/MATTERS-%E7%8E%8B%E5%9C%A8%E6%B3%95%E4%B8%8B-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%89%8D%E6%80%BB%E7%BB%9F%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E8%A2%AB%E5%88%A4%E6%9C%89%E7%BD%AA.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/01/MATTERS-%E7%8E%8B%E5%9C%A8%E6%B3%95%E4%B8%8B-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%89%8D%E6%80%BB%E7%BB%9F%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E8%A2%AB%E5%88%A4%E6%9C%89%E7%BD%AA.html</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:22:50 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>論語漫讀（77）：敏而好學 — 是以謂之文也</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;&lt;strong&gt;電子書：《論語漫讀》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子對以往和同時代著名人士多有評價評價。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子貢問曰：「孔文子何以謂之文也？」子曰：「敏而好學，不恥下問，是以謂之文也」&lt;/strong&gt;（公冶長第五）&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/9a30a6e2-bc8f-4c52-9352-3a9db096c845.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;孔圉（yǔ），衞國大夫，「文」是他的諡號，「子」是尊稱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;子貢問，為何給孔圉「文」的諡號。孔子回答，「他非常聰明好學，而且能夠虛心向不如自己的人請教，所以給他‘文’的諡號」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《逸周書·諡法》上講，「學勤好問曰文」，孔子所言與之相符。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一般聰明的人不那麼勤奮，地位或能力高者不願意向低者請教，覺得有失身份。但孔文子不僅聰明而且勤奮，還不恥下問，非常難能可貴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魯國及他國還有幾個諡號為「文」的大夫，孔子褒貶不一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「臧文仲居蔡，山節藻棁，何如其知也？」&lt;/strong&gt;（公冶長第五）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;臧文仲：魯國大夫，姓臧孫名辰，「文」是他的諡號，仲，排行老二；蔡，大烏龜；節，柱上的斗拱；棁（zhuō），房樑上的短柱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不知他的諡號為何也是「文」。大概臧文仲以智識聞名於世，但孔子不以為然。説他蓋屋子給烏龜居住，屋子斗拱雕成山的形狀，短柱上畫上水草花紋，怎麼能算是有智識呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;臧文仲乾的這些事在當時越禮的行為，天子的宗廟才可以這樣雕刻裝飾。因而孔子認為他並不明智。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子還批評他嫉賢妒能，不願舉賢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「臧文仲其竊位者與？知柳下惠之賢，而不與立也」&lt;/strong&gt;（衞靈公第十五）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子指責他篡奪高位，獨攬大權，明明知道柳下惠賢能可用，卻不任用或引薦柳下惠擔任重要職位，與之一同立於朝堂之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不苟同魯國大夫季文子過於謹慎，想得太多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;季文子三思而後行。子聞之，曰：「再，斯可矣!」&lt;/strong&gt;（公冶長第五）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;季文子做事考慮多次再做決定。孔子聽到了，就説：「考慮兩次，也就行了」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可能時人比較稱讚季文子的三思而後行。但孔子認為三思而行做過了。多想考慮周全再做決定當然更好，但有時候時間不等人，沒那麼多時間來充分思考，必須當機立斷做出決定。還有考慮多了容易猶豫不決，反而拿不定主意。總之，孔子認為考慮得差不多就行了，不能過於謹慎，前怕虎後怕狼，要掌握好度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稱讚衞國大夫公叔文子舉賢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;公叔文子之臣大夫僎，與文子同升諸公。子聞之曰：「可以為文矣！」&lt;/strong&gt;（ 憲問第十四）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公叔文子這人舉才唯賢，沒有上限。他看自己門下一位名叫僎（zhuàn）的大夫很有才能，就讓他與自己一同登於公室的朝堂之上。意思是舉薦大夫僎擔任與自己同一級別的職位。藺相如也是他的主公舉薦給趙王使秦的。孔子聽説後，讚歎道，「就憑此舉，他死後就可以追諡為‘文’」。孔子真神人也，後來果真如其所言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子對孔文子和公叔文子的評價是正面的，對季文子的三思而後行則不苟同，而對臧文仲則是負面評介。總的説來，孔子稱讚的人多，批評人要少，他自己有總結。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「吾之於人也，誰毀誰譽？如有所譽者，其有所試矣。斯民也，三代之所以直道而行也」&lt;/strong&gt;（衞靈公第十五）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子説，我對於時人，詆譭過誰？稱讚過誰嗎？如有所稱讚，那他必然有所試用及成就。我所讚譽的人，就如夏商周三代直道而行的賢者。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但時人對孔子卻不那麼客氣，詆譭，嘲諷者多，而讚譽者少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 6 月 30 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/01/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-77-%E6%95%8F%E8%80%8C%E5%A5%BD%E5%AD%A6-%E6%98%AF%E4%BB%A5%E8%B0%93%E4%B9%8B%E6%96%87%E4%B9%9F.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/01/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-77-%E6%95%8F%E8%80%8C%E5%A5%BD%E5%AD%A6-%E6%98%AF%E4%BB%A5%E8%B0%93%E4%B9%8B%E6%96%87%E4%B9%9F.html</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:06:53 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>改寫文化符號，諷刺國家困境 | 藝術行動 010</title>
            <description>&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/KTUiMaCMlzc?rel=0&amp;amp;start=188s&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;提到西班牙，你第一個想到的是什麼？足球？陽光？美食？畢加索？這是一個各方面似乎都挺有底藴的國家。正好時值六月，全中國文藝和社會工作者都要放鬆的日子，馬上還有德國歐洲盃和巴黎奧運會。好久沒説藝術行動了，我們這一期講一個和體育有點關係的藝術行動。還是介紹我們這個頻道熟悉的老朋友，西班牙藝術團體 Enmedio。他們在 2013 年的作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大家好，這裏是行動行動，我是鳳凰。我們介紹過兩個 Enmedio 的作品，都是在西班牙經濟危機時期，都非常具有娛樂性和傳播性。今天再介紹一個同期的項目，還是針對西班牙的高失業率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西班牙的高失業率一直是在 21 世紀後的大問題。2000 年代中期，失業率 8% 左右，2008 年開始金融危機，失業率飆升到 20%；2012 年一度高達 25%，長期兩倍於西歐發達國家。2013 年，西班牙有 600 萬失業人口，達到工作年齡的青年有一半失業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而同期，西班牙卻在另一個領域開始崛起，那就是體育。2000 年代以前西班牙在足球籃球這兩個大項上都有無冕之王的稱號，拿了很多次亞軍。但就在失業率節節走高、經濟不斷下滑之際，西班牙體育開始發威。2008-12 年兩屆歐洲盃一屆世界盃，西班牙全部奪冠；2009 年巴塞羅那隊奪得足壇歷史上唯一的俱樂部六冠王；2006 年 FIBA 籃球世界盃和 09 年歐洲籃球錦標賽，西班牙都是第一次奪冠。除了兩大球項目外，其餘大賽奪冠還包括，2005 和 2006 年 F1 賽車西班牙車手阿隆索兩奪世界冠軍；moto gp 世界摩托車錦標賽，12-14 年西班牙人三連冠；12 年歐洲五人制足球賽冠軍；14 年羽毛球世錦賽女子單打冠軍；當然還包括 05 年開始網球傳奇納達爾不斷奪冠，08 年之後一共拿過 5 次年終第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些體育冠軍雖然從某種程度上可以激勵經濟低迷的社會，政府也偶爾也會用這些體育獎項來提升國家形象，但這些很難真的帶動就業困境。世界冠軍對人民的生活來説到底意味着什麼呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2013 年，巴塞羅那。市政府出於財政壓力，決定把公共設施賣給商業機構做廣告，比如巴塞羅那市中心的的太陽門廣場地鐵站冠名權賣了三百萬歐元給了電信公司沃達豐。而另一個著名景點「哥倫布紀念碑」則賣給了 Nike，大約 114000 歐元。這是一個極具爭議的事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哥倫布紀念碑是一個總高 60 米的建築，位於蘭布拉大道盡頭。底部基座有女神、獅鷲等各種雕像；中間的柯林斯石柱約 40 米，而頂部則是約 7.2 米高的銅質哥倫布塑像。雖然哥倫布是意大利人，但四次出海探險都是由西班牙國王王后資助的，所以西班牙對發現新大陸，以及日後的歐美政治文化經濟有着重要作用。而哥倫布在 1493 年第一次航行返回時就是落地巴塞羅那，所以在 1888 年的巴塞羅那世博會上，紀念碑被建造出來。哥倫布右手指向新大陸，左手握住卷軸，極有標誌性。對巴塞羅那來説，哥倫布雕像承載着西班牙對人類歷史的貢獻，當然也推動了旅遊經濟價值，每年數百萬遊客到此一遊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當年，巴塞羅那剛奪取西甲聯賽冠軍，Nike 和媒體策劃集團為了慶祝巴薩的冠軍，發佈下賽季的新球衣，決定租用這個雕像半個月。5 月 22 日，巨型球衣被套在了哥倫布身上，而這個週日，他們就將在主場迎接同城死敵。一切安排都是商業行為。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2013 年 6 月 5 日，Enmedio 首先打電話叫了許多媒體在中午 12 點，遊客最多的的時候，來到哥倫布雕像下，那時候哥倫布穿 Nike 依舊是輿論熱點。隨後 20 位 Enmedio 團體成員來到現場，他們拉出一個大約兩米直徑的黃色氣球，充氣升空。遊客和當地人，駐足在周圍觀看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;視頻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;氣球上寫有兩句話：「西班牙，失業世界冠軍。」一面英語，一面西班牙語。當氣球路過哥倫布指尖的時候，形成了一幅令人無法抗拒的畫面：發現了新大陸的偉大的哥倫布，此刻，沒有指向那待被人發現的美洲大陸和加勒比中美洲，而是被套上當時最成功的巴塞羅那球隊球衣，指向這個國家最深的困境。荒誕、俏皮，但又嚴肅。Enmedio 的目的在此刻凸顯，他們要讓人們意識到，這個國家雖然體育強勢、旅遊宜人，但真正的敗壞被扣給了在當地生活的人民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨後他們網站寫到：「電視上常説，西班牙很酷。有陽光、海灘、美味的塔帕斯和熱情的弗拉門戈。這裏有巴薩和皇馬兩大足球豪門，各類體育項目都是世界冠軍。西班牙不僅發現了美洲，還發明瞭土豆煎蛋餅、拖把和 Chupa-Chups 棒棒糖。遊客來這裏縱情狂歡，這是西班牙的象徵。這是他們在廣告、報紙上描述的西班牙，也是我們的政客們所宣揚的：「你是贏家。」他們或許是對的，但忽略了一點：西班牙也是失業率的冠軍。我們剛剛突破了六百萬的失業人數紀錄，而且這個數字還在不斷攀升。在這方面，我們確實無出其右，是真正的世界冠軍。這一點也值得一個特別的廣告。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其實這不是哥倫布雕像第一次被用來放氣球。2005 年 3 月 28 日，市議會為了推廣「美食之都」，在哥倫布身前綁了一個巨大的復活節彩蛋熱氣球。但這卻是作為公共建築第一次被用作商業用途。西班牙其實有兩條法規對此有限制，1999 年頒佈的城市景觀法和 1985 年的建築、歷史和藝術遺產法令，不允許在相關公共建築、古蹟、遺產發佈廣告。當然，市議會是不可能處罰自己的。雕像廣告使用的特權，開闢了西班牙公共設施市場化的先河。但由於爭議過大，之後也就沒有這樣的案例了。市議會也將 Nike 廣告的部分收入用於哥倫布紀念碑的修繕，作為城市公共開支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Enmedio 這件作品比較值得注意的一點是，他們不只是針對社會問題創作，還利用了正在媒體上發酵的事件，傳播和輿論的考慮非常成熟。也正是由於有了 Nike 的球衣廣告，公共設施被開放使用，使得這件作品在藝術層面又可以增添新的解讀。一切符號都被打開、重製，圖像隨時都可以賦予其新的含義，並可以再被媒體放大。這其實是一個非常簡約的作品，但卻足夠具有衝擊力，對社會的批判，對政治的警醒也足夠巧妙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法國學者羅蘭·巴特在《神話修辭術》中提到，「更具顛覆性的是改變一個符號，而不是試圖摧毀它。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好，這裏是行動行動，我是鳳凰。Enmedio 的作品，我們之後會抽空把它們都講完。如果你覺得這期視頻有意思有價值，歡迎互動、關注、點贊，轉發給你的朋友們。我們下期見。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最後我們在這裏做一個藝術行動召集，進入我的介紹欄，&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;http://xn--futurevote-yk1qh560aywvbotze.xyz/&quot;&gt;點擊網頁 futurevote.xyz&lt;/a&gt;，這是一個由行動辦公室發起的有關選票的藝術項目，未來它會被做成集換式卡牌遊戲。&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;【需要你的支持】我是個獨立創作者，除了本號外，我也是從事藝術創作，過去十年以影像、行為、表演、文本、社會實踐等方式創作。因題材原因，此類項目難以獲取商業價值，也不想被算法和系統籠罩，故在粉絲資助平台設立賬號，希望獲得你的支持。希望也藉此證明，創作者可以獨立自由創作。詳情請點擊以下鏈接：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.patreon.com/actioninaction&quot;&gt;&lt;strong&gt;Patreon&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://afdian.net/a/actioninaction&quot;&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://discord.com/invite/8DnvAXJRDu&quot;&gt;&lt;strong&gt;Discord&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/31/MATTERS-%E6%94%B9%E5%86%99%E6%96%87%E5%8C%96%E7%AC%A6%E5%8F%B7-%E8%AE%BD%E5%88%BA%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E5%9B%B0%E5%A2%83-%E8%89%BA%E6%9C%AF%E8%A1%8C%E5%8A%A8010.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/31/MATTERS-%E6%94%B9%E5%86%99%E6%96%87%E5%8C%96%E7%AC%A6%E5%8F%B7-%E8%AE%BD%E5%88%BA%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E5%9B%B0%E5%A2%83-%E8%89%BA%E6%9C%AF%E8%A1%8C%E5%8A%A8010.html</guid>
            <pubDate>Fri, 31 May 2024 15:23:49 GMT</pubDate>
            <author>行動行動</author>
        </item>
    </channel>
</rss>