<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>srettaⓂ | 零博客</title>
        <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/agora0/matters" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>srettaⓂ | 零博客 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Mon, 28 Oct 2024 22:25:40 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>随笔: 护老院参观有感 (东加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;随笔: 护老院参观有感 (东加豆)&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;上周五，透过社区中心的安排参观护老院。老实说，参观院舍基于一份好奇。坦白说，一直我这印象并不好，过往的负面新闻和个人体验，都让我对此抱持著戒心，老人院是，医院也是。这次参观，让我多了一种新体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我提前 7 分钟到了目的地，但并未看到任何人在等待。于是，我直接前往护老院，告诉职员我的来意。职员早已知道这场活动，并热情地接待了我。社区职员和护老院舍职员一起协助，人齐后，院舍安排讲座，由院舍社工讲解，及播放了院舍的介绍影片，以及展示了很多节庆活动的照片，看起来非常热闹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们强调，这里的活动非常丰富，包括物理治疗、感官活动、脑力训练、旅行模仿（玩具护照）、手艺工作、生日会、茶楼模仿（场景及餐具配合）等等。每周安排长者外出附近的公园、超市等等，分期外出。且大多需倚赖轮椅代步，一次全员出行实在不便，人力与空间都受限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讲解之后，安排大家参观院舍，分成两组，五人一组。院舍有三层高，合共床位大约 99 个，差不多满额了。那里有药房、医护人员、物理疗师、厨房、活动间等等。每层楼有 3 个女、3 个男洗手间连沐浴，长者隔日洗澡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在参观过程中，我看到大部份的老人，他们的眼神空洞，面无表情。他们似乎对周围的一切都失去了兴趣，只是机械地重复著一些简单的动作，或坐在轮椅上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刚巧有一个团体活动，是踢气球运动，大概十个人围在一圈，他们坐在椅上，还有一个物理治疗师, 他们意识到有一个大气球滚到自己面前, 就伸脚向它踢出去，接著另一个老人又踢一下，就这样踢来踢去，老人们都木无表情，物理治疗师继续完成他的任务。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我看到，很多老人吃的都是流质食物、奶粉，还有药物来维持生命。这让我不禁疑问：当一个人丧失自理能力，无法享受食物的乐趣、甚至不能做任何想做的事情，生命的意义究竟是什么？这样活下去，算不算符合人性尊严？我知道这问题没有标准的答案，却让我内心感到不安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，也让我看到了积极的一面。该院舍的设施齐备，活动安排，环境合格，独立房间，光线充足。不像我以往去过护老院，异味很重，尿味也不少，灯光暗沉，让人生畏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毕竟，愿意开放让外界参观的护老院不是必然，至少说明了他们在管理和服务有一定的标准，也让我理解到，护老院的服务质素是严重参差不齐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;护老院收费并不便宜，依这间为例，每月收费港币 15000 至 19000，不包括杂费。我不知道有多少人能够负担，所以有不少人挖空心思要向政府申请各种资援。我不知道这些是否正常现象，或者这种方式是否正常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要不是有政府支援，护老院的收费会这么昂贵吗？或者，不是医疗券的支援、保险公司的赔偿，医疗费会这么昂贵吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当大家离开的时候，职员说：&quot;谢谢参观，希望这次谈访后， 你们对护老院会改观。&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这番话，仿佛暗示著，在不少人的心中，此行业印象欠佳，却不只我这样想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我突然想到了一段情节：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问：妳讨厌老人，却要为老人服务工作，妳的心情如何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答：不当他们是人，却当自己是一个机械人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多么悲哀...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我仍然对老年人的处境感到担忧，衷心希望科技可以为此带来希望。人最害怕晚年没有尊严地活著，我宁愿让机器人照顾自己，也不想被有血有肉却厌恶我的人照顾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希望科技能够教会人们自我照顾，而不是仅仅靠一名医生的判断，就主宰了一个人的命运。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;感谢: 东华三院方树泉长者地区中心举办这次活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;及&amp;nbsp; 松龄护老集团 (松龄康辉护老中心)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让大家多了一份体验和知识，以及你们的小礼物。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/73ce364a-940c-4f17-b2d9-23b04732a92f.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;护老院参观有感&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/0136a131-f437-47e0-a26e-4eebf6295d4d.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;护老院参观有感&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;&lt;p&gt;写作日期：2024 年 10 月 28 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完结时间 : 17:04pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图.文. 东加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;我除了写随笔，也写微故事，制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me//&quot;&gt;tonkabean.me/支&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;持与鼓励/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事选集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;matters.town/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/28/MATTERS-%E9%9A%A8%E7%AD%86-%E8%AD%B7%E8%80%81%E9%99%A2%E5%8F%83%E8%A7%80%E6%9C%89%E6%84%9F-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/28/MATTERS-%E9%9A%A8%E7%AD%86-%E8%AD%B7%E8%80%81%E9%99%A2%E5%8F%83%E8%A7%80%E6%9C%89%E6%84%9F-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 08:59:53 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>FOODAY：WEB3 食评 APP 初体验</title>
            <description>&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;作者：恒（澳门学 16 号作者之一）&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;踏入币圈后，试过唔少 WEB3 应用，几乎每个都有一个宏大愿景，绝多数光荣出场，草草收场，简单归纳一个原因：WEB2 应用还是好用太多了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想了想，最近恒郎才尽，不如跟读者们分享一款 WEB3 应用，一来独伏伏，不如众伏伏；二来水一期 16 号？？？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好，今日要介绍 WEB3 应用叫 Fooday，专做食评。戴个头盔先，呢篇冇收任何人钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fooday 标榜市面上食评 App 都有洗评情况，Fooday 就系为有真实食评参考而生。总之，又一个宏大愿景。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/b5f3ca80-a653-417d-beab-88d76988eb9b.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;好了，Fooday 如何解决洗评情况？简单粗暴，提高用户准入门槛，每位用户都需要一台 NFT「相机」先可以写食评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;废话讲完，说说自己用了几个月心得同对呢款 App 未来想法，BTW，最后会分享几组邀请码，睇完我废噏完，有兴趣都想中下伏，欢迎使用。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;阿恒伏评&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;首先，「相机」有两种，一种免费，一种收费；免费相机可以参加官方活动 OR 输入邀请码获得，收费相机一样简单粗暴，课金就有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;撇开可能以食评 App 为名，卖 NFT 为实这个不谈，提高准入门槛，确实可以某程度防止洗评，但有一个非常明显缺点，样本数不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用左 Fooday 几个月，坦白讲，参考价值好低，每间食店基本上唔超过 10 丁友评论。个位数食评，老实讲有咩参考价值可言，大家肯定更愿意去果 D（可能被洗评）WEB2 食评 App。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更讽刺系，Fooday 推出左一个 AI，用户可以直接问 AI 有咩推荐，我直接问有咩义大利餐厅推荐，结果 AI 好诚实话样本不够，所以冇餐厅可以推荐，无言.........&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为左解决人数问题，Fooday 其实有提供诱因，只要留下食评（至少 100 字），就可以得到「FOOD」代币，而且写得愈详细，FOOD 数量愈多，而 FOOD 可以换真钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过呢个诱因其实都好弱，虽然免费、收费相机都可以获得 FOOD，不过只有收费相机实际上先可以换到真钱，严格黎讲呢个诱因更加似系吸引人课金买 NFT，而唔系为左更多人写底真实食物体验。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/f5e00524-7880-4658-badb-bbfbcba4cc2e.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;最近听说官方有意让免费相机用户满足一定条件，就可以升级相机，如果官方真系有心经营，建议愈快落实愈好，Fooday 人数真系少得可怜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过站系开发商角度，好容易理解点解咁做。先唔好话系唔系割韭菜，开发、营运一个 App 点都要钱，冇钱你理想再宏大都好，用爱系发唔到电，开发商要走落去，百分百需要有人课金，呢一刻就系卖 NFT 为生。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;「冇钱你理想再宏大都好，用爱系发唔到电」&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;以我呢几年币圈经验，就算开发商唔系想卖 NFT 割韭菜，单靠卖 NFT 去营运一个 App，根本冇可持续性可言，最终只会走入一个恶性循环：买 NFT 既人愈黎愈少，开发资金自然变少，App 开发就愈黎愈慢，本来持有 NFT 既人会离开，冇 NFT 既人都冇兴趣入局，最后宣告死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fooday 开发团队可能都心知呢一点，最近推出广告功能，增加收入来源，只要店家愿意付费，Fooday 就会提高店家系 App 曝光度，个人觉得算系正路一步，既然点都需要有人课金，曝光度广告既不影响大家对店家评价，同时可以为 App 带来收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过又回到一个老问题，对于店家黎讲，落广告一定系大平台落，Fooday 因为有一定门槛，用户人数增长速度肯定不如没有门槛 WEB2 App，究竟有几多店家愿意系小平台落广告，我想系一个极大疑问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实开发团队都唔系冇意识到用户人数不足问题，最近都不断推出活动去吸引更多用户加入，例如旧用户系 IG、Threads 等大平台介绍 Fooday，就可以获得 FOOD 作为奖励，不过效果有限，始终奖励唔吸引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讲到呢到，大家可能会很直觉谂到提到奖励吸引用户，如果开发团队出到呢招，大家反而要担心，羊毛出自羊身上，App 冇明显收入来源，过高奖励从何而来？多年韭菜经验，纯粹以奖励吸引用户，9 成 9 都留不住用户，最后落得人财两空的困局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要如何吸引更多用户加入，同时维持初心（真实食评），呢个绝对系一个无敌大难题，我自然冇解方，只能交比各位智将思考。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;如果仍有兴趣...&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;讲左咁多，Fooday 好似一文不值，只是笔者受过 WEB3 太多伤害，把丑话说在前头，让大家想想要唔要 Join，免得读者（可能）受一样伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽则笔者觉得 Fooday 要成功突围而出的可能性极低，用起来也没有觉得比 Google Map 好用，但毕竟 Fooday 还在起步阶段，而且抱着试试看，兼纪录自己曾光顾餐厅的心态使用，其实还好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看到这里，假如读者们也想试试看，我有几组邀请码，输入后可以获得免费相机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，也要提醒各位没有被 WEB3 伤害过的读者一个警语，如买 NFT 是因为想靠食评赚钱，千万千万千万唔好买，相信我，以我多年惨痛经验，莫讲话赚钱，唔蚀钱你就要偷笑。&lt;/p&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;请君入瓮邀请码：Q7PL9RA、GE4SJ9M、Q9H4U1C、JWRE8JE、0860QKA、1H2WNXE、RZLT5TL、X3FL9NR、1L3DHS8&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;👉 成为&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://patreon.com/empire16&quot;&gt;免费炉友&lt;/a&gt;，邮件收取最新文章&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/28/MATTERS-fooday-web3-%E9%A3%9F%E8%A9%95app-%E5%88%9D%E9%AB%94%E9%A9%97.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/28/MATTERS-fooday-web3-%E9%A3%9F%E8%A9%95app-%E5%88%9D%E9%AB%94%E9%A9%97.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 08:50:05 GMT</pubDate>
            <author>澳门学 16 号</author>
        </item>
        <item>
            <title>简记从皇汉角度对唐人街的第一次考察</title>
            <description>&lt;p&gt;唐人街的汉人主要分三批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一批是依附于上层白人的舔白，这些人普遍是政客或者地产商；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二批是宗族，以血缘和姓氏团结在一起，这些人是唐人街的地头蛇，控制着唐人街最好的地段和建筑；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三批是底层，这批人往往还都有点学历，但是物质条件和精神状态都明显较为不佳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从皇汉的角度，舔白完全没有任何成为同袍的可能，这帮人纯粹是昂犹财团推出来拉汉人选票的傀儡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宗族是最有意思的，他们和舔白和底层都有矛盾；他们往往是当地的房东，并且对房客十分挑剔，底层称为「过滤房客」，且一直在试图提高地价房租，所以底层与他们矛盾较重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如唐人街中心地段有一个十几层楼的大厦，内外装修都很高端，停车场停着整洁的名牌车；这个大厦是一个北美华人宗族组织的分部，他们只接受或帮助 4 个姓氏的家族成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与之形成鲜明对比的是，仅一街之隔，大厦对面就是政府运营的廉价平房，只有三层的砖瓦小楼，装修破旧且衞生很差，停车场的车肉眼可见的破旧。傍边也是一个政府运营的廉租公寓，这个公寓连最起码的安保都无法保证，据说还发生过捅伤警察的事；而宗族大厦则用铁栅栏围着，至少能保证起码的安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而舔白则一直试图「强龙压地头蛇」；他们作为昂犹财团利益的代表，首先对唐人街进行了一系列绅士化（gentrification）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐人街大部分建筑和街道明显要比旁边的街区脏，许多门上布满涂鸦，门口散落着塑料瓶和烟头，遮阳罩被黑黢黢的油污吞噬。如果不是偶尔飘来的腊烧味和繁体中文的店铺名，我几乎分不出来这里和大陆十八线小城市的菜市场有啥区别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是有个果蔬店整洁地扎眼，仔细一看店名却是花体的英文，店员中也没有一个亚洲面孔，原来此处以前是华人的果蔬店，但现在已经卖给了白人，装修成了西式风格，与周围其他建筑格格不入；抽象的是，这个果蔬店的对街居然还有两家华人果蔬店，已经形成了一定的恶性竞争。顺便一提，华人果蔬店的建筑上层就是另一个单姓宗族控制的公寓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舔白们为了选票，一直在试图解决唐人街夸张的房价；他们给出的其中一个方案是，把我刚才提到的两个宗族和另一个宗族的房产统一调度，降低入住门槛，但遭到了宗族们的强烈抵抗，最后不了了之。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;底层与前两者的斗争方式则有非常明显的左人风格；他们正在试图团结起唐人街的年轻人和老人，建立起一种类似于互助社的基层自组织，最终逐步和另外两类争夺生存空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他们也一直刻意和其他明牌左人组织保持距离，他们的原话是：「他们（左人）的革命已经结束了，他们已经幻想地活在了共产主义社会；而我们想要关注当下，去改善现在的人的生活状况」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于底层，这些人对汉文化都抱有很强的好感，他们更愿意称呼我的中文名而不是英文名，也对汉文化元素十分喜欢。但是他们普遍偏左，他们的团体里也有很多其他族群的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是当我提到皇汉时，他们的态度是有些抵触的，他们认为首先民族主义的意识形态会把一大批非汉人和左人全都推到对立面去，而且也基本不可能通过这个来改变宗族和舔白，这样只会削弱自身的力量；其次他们对民族主义的号召力的续航能力表示怀疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是他们非常支持汉文化复兴运动，以及道家墨家等思想传播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总而言之，我认为我这里的唐人街是阶级/宗族矛盾大于种族/民族矛盾。有搞皇汉的文化土壤，但目前还没有经济/政治土壤；可能要经历很长一段时间的汉左合流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024.7.30&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/28/MATTERS-%E7%AE%80%E8%AE%B0%E4%BB%8E%E7%9A%87%E6%B1%89%E8%A7%92%E5%BA%A6%E5%AF%B9%E5%94%90%E4%BA%BA%E8%A1%97%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E8%80%83%E5%AF%9F.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/28/MATTERS-%E7%AE%80%E8%AE%B0%E4%BB%8E%E7%9A%87%E6%B1%89%E8%A7%92%E5%BA%A6%E5%AF%B9%E5%94%90%E4%BA%BA%E8%A1%97%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E8%80%83%E5%AF%9F.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 07:15:02 GMT</pubDate>
            <author>番茄米线</author>
        </item>
        <item>
            <title>【古巴、中国经济与敌人的语言│Cuba, el CAME y el idioma del enemigo】</title>
            <description>&lt;p&gt;﹝古巴﹞弗兰克·加西亚·埃尔南德斯（Frank García Hernández）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 9 月 10 日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯莱&amp;nbsp; 翻译&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/93ee17a0-e877-4449-bf16-62433f59cc0e.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;帝国主义大国试图不仅在经济上，也在文化上对他国施加影响。&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;古巴研究人员指出，古巴唯一一个黑市几乎不存在、国家几乎满足所有需求的时期，是在 1975 年至 1989 年的十五年间。这十五年对应于古巴最受制于苏联的时期，也是其大部分时间参与经济互助委员会（COMECON）的时期，该组织包括苏联、其东欧衞星国、蒙古和越南。然而，这些社会经济指标并非源于古巴的工业化，也不是因为该岛实现了粮食主权；而是由于古巴对苏联非常危险的依赖。古巴 66% 的对外贸易是与苏联进行的，若算上整个经互会，这一比例上升到 77%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然在某些方面，古巴被迫将其对外贸易集中在苏联和经互会——在冷战最严峻的时期，大多数拉丁美洲政府与哈瓦那断绝了关系——但这也是甚至被菲德尔·卡斯特罗本人所承认的事实，从苏联获得的资源本可以用于国家的发展，而不是全部用于消费。剩下的我们都知道：苏联解体，而古巴陷入了至今仍未完全恢复的危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏联解体三十年后，俄语重新在古巴出现。最近，古巴一所重要的高等教育机构取消了英语的必修地位，开始教授俄语。在一所并非外语或斯拉夫文化的专业型公立大学强制教授俄语，已是一种政治态度，而取消英语则是荒谬的举动。但这也只是以往事件的延伸：在古巴与苏联结盟的几十年里，古巴学生停止了在学校接受英语课程，转而只学习俄语。事实上，上世纪七八十年代，在古巴学习俄语比今天更有实际意义：成千上万的古巴人在苏联学习和工作，包括工人、工程师、军人，以及今天著名的知识分子，如拉斐尔·普拉（Rafael Pla）和鲁本·萨尔多亚（ Rubén Zardoya）。即使在苏联解体后，劳尔·卡斯特罗仍在他的办公室里保留著身边苏联军事顾问的画像。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，英语正在悄然渗透。六七十年代，英语音乐被指「意识形态渗透」，从而在古巴被默认地禁止。但八十年代成是监管放松的十年，虽然英语音乐没有在电视或电台播出，年轻人却敢在节日上演奏皇后乐队的歌曲。由于国家垄断教育，英语学习资料极其有限，只有一小部分人了解所谓的「敌人的语言」。当年轻人哼唱著不懂歌词的英文歌曲——并且含糊地唱著与实际歌词相差甚远的副歌时，激进的古巴共产党党员们警告他们的叛逆子女，他们可能在唱一些反革命或不道德的东西。因此，那些被认为对学习英语有强烈兴趣的人被视为政治上的可疑对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他少数会说英语的人是「蛆虫」：古巴政府的反对者，他们收听从美国广播的短波电台，从而接触到少量的英语课程。一个几乎可悲的事实是，在苏联解体、英语重新成为古巴课堂的必修科目后，年轻学生们发现他们那些颠覆性的邻居几乎不懂「敌人的语言」。大多数所谓通过收听秘密电台课程而精通英语的「蛆虫」，只知道零散的单词和一些披头士或迈克尔·杰克逊歌曲的歌词，他们也同样不懂歌词的意思，只是发音更好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏联方面也试图通过短波广播教授其官方语言。从莫斯科广播的「广播俄语」（Русский язык по радио）节目，古巴学生可以免费订阅，他们还免费提供教材和笔记本。同时，在六十年代上半叶，当古巴尚未在中苏分裂中站队时，收听北京电台的古巴听众——该电台也提供中文广播课程——有所增加。在哈瓦那与莫斯科结盟后，中文也被视为一种「意识形态偏离」，北京电台的教材也被扔进了垃圾桶。与此同时，那些没有前往苏联的「广播俄语」学生只学会了说「да」（是）、「нет」（不）和「девушка красивая」（漂亮的女孩），用于和苏联技术顾问调情。在苏联解体后，一种集体的意识形态失忆症笼罩著古巴，而由于俄语是马列的语言，这次垃圾桶里装满了来自「国际书籍」（Mezhdunarodnaya Kniga）出版社的书籍。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;同一种语言，不同的体系（非教学体系）&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;如果说苏联有帝国主义的特征，那么今天的俄罗斯就是一个明确具有帝国野心的强国。新的「全俄罗斯沙皇」普京一世，尽管机会主义地在被占领的乌克兰领土上挥舞著红旗，但并没有建设社会主义的意图，克里姆林宫与哈瓦那的关系也不具有国际主义性质：这只是一个资本主义大国试图对新国家进行新殖民的意图。帝国主义的实现不仅通过领土扩张，更重要的是通过资本输出。如今在古巴，唯一的外国银行是俄罗斯的——有趣的是，它是在西班牙对外银行（BBVA）离开后随即就登陆岛上的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帝国主义没有好坏。受制于任何帝国主义大国——或处于成为帝国主义大国阶段的国家——都会导致更严重的欠发达以及负面的政治影响，或导致卷入外国战争。哈瓦那尚未成为像卢卡申科的白俄罗斯那样的俄罗斯衞星国，这可以从古巴虽然表示支持莫斯科，但从未在联合国投票支持普京入侵乌克兰这一事实中看出。然而，古巴政府正日益向俄罗斯倾斜，这不仅仅是让俄语成为大学必修课。国家主席迪亚斯·卡内尔已经学会了普京的政治语言：古巴总统及其下属多次告诉克里姆林宫官员，他们支持俄罗斯对「西方的斗争」。亚斯·卡内尔大概率并不真正理解「对西方的斗争」的意义，部分原因是古巴本身就是所谓西方文化的一部分。但事实是，他毫不犹豫地重复这一点是为从克里姆林宫获得帮助。同时，采用这种政治语言也表明，古巴政府现在并非一般地对抗资本主义，而是其民族主义的表达使其与其他极端沙文主义言论结盟，这些言论与华盛顿的一样，具有帝国主义性质。普京是特朗普的崇拜者并非巧合，国家电视台「今日俄罗斯」（Russia Today）在美国总统选举中对特朗普的支持再明显不过了。普京对「西方」的斗争，无论在克里姆林宫的言论中还是在实践中，不仅是对威权主义的正常化，也是对 LGBTIQ 群体权利的冒犯，将建立异性恋父权制霸权作为官方政策，逐步消除政教分离。但实际上，古巴政府并不关心西方或莫斯科：如果卡马拉·哈里斯（贺锦丽）带著类似于奥巴马的解冻关系政策回来，这位潜在的美国总统将在革命宫受到与欢迎普京时一样甚至更多的欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人说，就像 1971 年那样，古巴领导人唯一的选择是与莫斯科结盟。确实，今天任何试图建设社会主义的努力之初都会被几乎完全孤立——假设它可能引发更多的革命——但古巴政府并未试图推进革命项目。它已经决定转向中国的资本主义模式，执政的官僚机构也在这方面有直接利益。然而，美国对哈瓦那实施的经济制裁阻碍了邓小平模式在古巴的实施：古巴不融入国际金融体系，中国式的资本主义复辟就无法实现；这将成为像老挝那样的灾难性试验——社会主义阵营中被遗忘的兄弟、试图应用中国模式而彻底失败的典型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古巴的自由派经济学家对此心知肚明，但他们选择保持沉默。他们只要求古巴政府进一步经济自由化。他们忽视了目前还没有足够的资本积累，无法让新兴的民族资产阶级购买主要的生产要素：甚至自 2012 年以来，古巴政府提供给私营部门的 12,000 家国有餐饮中心都还未被私有化。执政的官僚机构不仅打算融入国际金融体系或屈从于俄罗斯：古巴资产阶级也需要进行国际层面的贸易以求发展。民族资本主义和一国的社会主义一样都是虚假的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于哈瓦那的经互会大楼从未完工。随著苏联解体，经互会消失，没有古巴领导人想到给那座未完成的建筑赋予其他用途。即使在今天，距离革命广场几米之遥，你仍能看到一座未完工建筑的废墟，几乎没有人记得它的用途。这有些遗憾，因为它地处中心位置，可能成为工人们很好的住宅楼。然而，如果有一天传出消息，在经互会大楼的废墟上，他们开始建造一家由某个俄罗斯跨国公司经营的酒店——或它最终成为哈瓦那的喜来登，也不足为奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;原文链接：&lt;/strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.comunistascuba.org/2024/09/cuba-el-came-y-el-idioma-del-enemigo.html&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://www.comunistascuba.org/2024/09/cuba-el-came-y-el-idioma-del-enemigo.html&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/27/MATTERS-%E5%8F%A4%E5%B7%B4-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E7%B6%93%E6%BF%9F%E8%88%87%E6%95%B5%E4%BA%BA%E7%9A%84%E8%AA%9E%E8%A8%80-cuba,-el-came-y-el-idioma-del-enemigo.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/27/MATTERS-%E5%8F%A4%E5%B7%B4-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E7%B6%93%E6%BF%9F%E8%88%87%E6%95%B5%E4%BA%BA%E7%9A%84%E8%AA%9E%E8%A8%80-cuba,-el-came-y-el-idioma-del-enemigo.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 12:44:49 GMT</pubDate>
            <author>中文马克思主义文库</author>
        </item>
        <item>
            <title>【古巴：8 月 5 日抗议 30 周年纪念│Cuba: 30 años de las protestas del 5 de agosto】</title>
            <description>&lt;p&gt;﹝古巴﹞弗兰克·加西亚·埃尔南德斯（&lt;strong&gt;Frank García Hernández&lt;/strong&gt;）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 8 月 5 日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯莱 &amp;nbsp;翻译&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/58302b98-c2eb-46ea-acb8-f58f60ed56ce.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三十年前，古巴自革命胜利以来首次爆发了群众抗议活动。在古巴，我们都称其为「八五事件」，但后来我们了解到在国外有人将其称为「马莱孔事件」（Maleconazo）。两个敍事正在形成，但只有一个事实，那就是古巴工人阶级所经历、所遭受的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三十年后，一个问题产生了：8 月 5 日和 7 月 11 日的事件&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@MIAzh/%E5%8F%A4%E5%B7%B4-8%E6%9C%885%E6%97%A5%E6%8A%97%E8%AD%B030%E9%80%B1%E5%B9%B4%E7%B4%80%E5%BF%B5-cuba-30-anos-de-las-protestas-del-5-de-agosto-bafybeiakogovhb4dl2jdw5x4uhlzuvxq6fv53t5gu6gkxv4276mvllce4i#_ftn1&quot;&gt;[1]&lt;/a&gt;有什么共同之处？其实很少，尽管看起来可能并非如此。8 月 5 日的抗议并没有产生 7 月 11 日所产生的政治后果：它反而进一步巩固了菲德尔·卡斯特罗的政治地位。集体想像中保留了菲德尔·卡斯特罗几乎没有保镖到达抗议现场的形象，而那些一直喊著「菲德尔下台」的示威者转而高呼「这条街属于菲德尔」。这只能与一个父亲突袭孩子在未经允许在家举办派对的情况相提并论。多位抗议者讲述了他们的经历，这一事件牢牢地嵌入在大众记忆之中。另一方面，卡斯特罗也懂得如何打击他的主要对手：一直刺激非法海上移民从而在政治上诋毁古巴政府的美国。事实上，8 月 5 日抗议的爆发是因为一名警察与试图劫持快艇的人之间的争吵，这名警官最终死亡。一名英年早逝的警察漂浮在海上的形象感动了绝大多数人，他们仍然清晰地记得塔拉拉海上基地的罪行，当时一群反革命分子为了夺取一艘船去美国，近距离杀害了四名年轻的边防警衞。此外，不到一个月前，古巴政府阻止了一辆载有至少 30 人的破损卡车的非法出境，导致船只沉没，造成包括儿童在内的人员死亡。因此，政府对通讯手段拥有绝对的控制权，谣言传播极其有限，消息总是因与反对派的关联引发怀疑从而饱受质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 5 日的次日，卡斯特罗采取了当时最勇敢的政治举措：他推倒了热带版柏林墙，允许任何想前往美国的人乘木筏离开。具体数字可能因来源不同上下浮动，但事实上，古巴木筏客的浪潮是比尔·克林顿政府的败因之一。一个专为移民危机而成立的国际特赦组织代表团在其官方报告中指出：8 月 19 日至 9 月底期间，美国海岸警衞队在佛罗里达海峡截获的 32,000 名以上古巴人被转移至关塔那摩的美国海军基地。如果由于 8 月 5 日引发的木筏客危机，在最极端的情况下，未达到 50,000 名古巴移民，那么在 2022 年至 2023 年间，共一百多万人离开了古巴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但当卡斯特罗通过马莱孔事件进一步确立自己的最高领导人的地位时，7 月 11 日则是古巴民众与迪亚斯·卡内尔政府之间决定性的决裂。古巴总统和革命指挥官拉米罗·巴尔德斯都在试图与 7 月 11 日星期天的抗议者对话时被嘘了，事件的视频在全球爆火。此外，8 月 5 日的抗议局限于哈瓦那的一小片区域，完全不同于 7 月 11 日，当时首都多个地区以及几乎所有省份都发生了大规模群众示威。同时，当局对 8 月 5 日的镇压远小于对 7 月 11 日的镇压，后者的镇压导致至少一人死亡。总之，8 月 5 日的抗议由卡斯特罗本人驱散，而 7 月 11 日的抗议则被警察的镇压所扼杀，这甚至包括对平民的枪击。7 月 11 日后，卡内尔的支持率下降，抗议和镇压的结合导致了大众与统治者之间的不可逆转的决裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎没有经历过 8 月 5 日抗议的古巴人会想到，三十年后，古巴会经历类似甚至更糟糕的经济危机。这个岛国正在沉没，不是由于地震，而是由于政府的政治崩溃及其糟糕的管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三十年过去了，时任领导人也都不再掌权。而新的领导人，虽仍受老一辈革命家指导，颇有些不知所措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两种观点在古巴社会中占主导地位：要么国有经济，要么自由市场。用「新行动者」或「中小微企业」（micro, pequeñas y medianas empresas，简称 MSMEs）来委婉地指代资产阶级是一个得到大众支持的常用说法。为什么从不考虑那些工作时间堪比资本主义起源时期的小微企业工人？为什么不考虑除低效的国有经济或私营部门这种保守思想之外的其他解决方式？并非不可能让工人阶级首次掌权：伟大的古巴革命有许多优点，尽管工人阶级是主角，但它从未领导过政治进程。如今，工人阶级掌权不会导致古巴所经历的灾难，这些灾难是无能、复辟的官僚主义以及数十年的威权制度所产生的。资本主义只会使古巴变成一个与其他中美洲国家一样悲惨的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比 7 月 11 日更强烈的社会爆炸是一个像古巴社会的不满情绪一样明显的现实。如果它发生了，政府倒台，接下来又会如何？备受尊敬的卡斯特罗教育他的数百万追随者，不要考虑任何除了由古巴共产党（PCC）统治之外的未来。现在，古巴共产党正在倒下，其死亡将工人阶级拖入坟墓，而现在三十年过去了，列宁主义的问题再次浮现：到底应该怎么办？&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@MIAzh/%E5%8F%A4%E5%B7%B4-8%E6%9C%885%E6%97%A5%E6%8A%97%E8%AD%B030%E9%80%B1%E5%B9%B4%E7%B4%80%E5%BF%B5-cuba-30-anos-de-las-protestas-del-5-de-agosto-bafybeiakogovhb4dl2jdw5x4uhlzuvxq6fv53t5gu6gkxv4276mvllce4i#_ftnref1&quot;&gt;[1]&lt;/a&gt; 指 2021 年 7 月 11 日古巴的群众性抗议活动，见：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/a/4bj7dljo5hc0&quot;&gt;7 月 11 日抗议活动一个月后，古巴独立共产...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/27/MATTERS-%E5%8F%A4%E5%B7%B4-8%E6%9C%885%E6%97%A5%E6%8A%97%E8%AD%B030%E9%80%B1%E5%B9%B4%E7%B4%80%E5%BF%B5-cuba-30-a%C3%B1os-de-las-protestas-del-5-de-agosto.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/27/MATTERS-%E5%8F%A4%E5%B7%B4-8%E6%9C%885%E6%97%A5%E6%8A%97%E8%AD%B030%E9%80%B1%E5%B9%B4%E7%B4%80%E5%BF%B5-cuba-30-a%C3%B1os-de-las-protestas-del-5-de-agosto.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 12:26:15 GMT</pubDate>
            <author>中文马克思主义文库</author>
        </item>
        <item>
            <title>专访视障团购主逐字稿</title>
            <description>&lt;h2&gt;前言&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;作为其中一名关注工作的视障者，又在近年看见透过网路创业的好处，我很想创造能够帮助视障者运用网路创业的学习资源。继早前的「视障者网赚问与答」的企划之后，很荣幸找到一名正在从事团购主的视障者，并且得到她的同意做一次专访。就由一名确实地正在透过网路售卖产品的视障者现身说法，分享她的经验与心声。相信真实的故事会为有志创业的视障者提供更多参考素材。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是星期六上传的节目的逐字稿。有兴趣收看节目的朋友可探访以下连结：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://youtu.be/jESsvZ2HgAA&quot;&gt;youtu.be/jESsvZ2HgAA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;专访&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;以下是我和受访者之间的问答对话。下文中，「乐」就是我本人，而「文」则是受访者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乐：文，很高兴你愿意接受我的访问。首先能否简单介绍一下你是怎样开始成为团购主呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文：当然可以。我现时是和一位视力健全的拍档一起组织团购的。她在大约两年前开始组织团购。当时我并没有参与，只是觉得她卖的东西不错，因此我自己有光顾她团购东西，也分享给自己的朋友。后来我的朋友们也觉得东西不错，他们也分享给自己的朋友。一传十效应之下，想买东西的人越来越多。于是我也开设了一个团购群组，和我拍档一起组织团购了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乐：现时你的团购群组一共有多少人？又有多少人是比较活跃（即买东西比较频密）呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文：现时群组大约有六七十人，而比较活跃的大概二十人左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乐：其实我也是你团购群组的一分子。我发现你售卖的产品种类非常多。美容产品、健康产品、家庭用品、衣履、零食都有。你是如何找到这些产品卖给受众的呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文：现时我们有十家供应商供货给我们。一开始时，我们主动联络一些信誉良好的供应商请他们供货给我们售卖。做了一段时间之后，也开始有其他供应商联络我们，希望把自己的产品放在我们的群组出售。我们会记录每家供应商的出货情况，以及在受众当中的受欢迎程度。然后保留那些受欢迎、信誉好的供应商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乐：在组织团购的过程中，物流与金流都非常重要。你是怎样发展出自己的物流与金流呢？又你是如何收款和发货呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文：其实我之前有网购的经验。在过程中看到支付与修课方面的痛点。这些都有助于自己在组织团购时避免踩坑。现时我们主要透过电子支付收钱下单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在到货时，我会亲自与买家相约交收。若有个别组友不方便用电子支付，而我又认识他/她的话，我也会安排货到才收款。在整个团购的过程中，不论支付抑或送货，买卖双方的信任非常重要。我会和组友保持联络，让他们很容易就找到我。这样有助建立彼此间的信任。我想这也是我们公司的品牌吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乐：可否告诉我们，组织团购的过程中遇到那些困难？又有那些困难是和视力障碍有关呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文：我最害怕到供应商哪边去取货。因为供应商多座落于工厂区。那儿缺乏交通标志，又随时会有大货车进出。对视障者会造成危险。在分货时，由于看不见包装上的字，也会造成障碍。在送货时，视障者需要一手拿手杖，另一只手拉车，也是非常辛苦的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乐：是的。我能理解你提及的困难。那么你自己是怎样克服这些困难的呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文：到供应商那里取货的事情，很幸运得到我的拍档作为主力。因此很多时我都不用做。分货方面，有了 Be My Eyes 应用程式的辅助，只要拍摄相片，程式就会告知该货品是什么。因此我能透过这个应用的帮助做到分货的工作。至于送货嘛！辛苦也要硬啃了。不过我想，正因为视障者买东西比较辛苦，团购才有它的价值呢！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乐：不错。创业就是要解决目标客群的痛点，为他们提供价值。不过可否告诉大家，你们这么辛苦做团购究竟有没有营利呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文：虽然不多，但其实是有营利的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乐：若有其他视障者想组织团购，你能告诉他们需注意些什么吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文：当然可以。首先就是要非常审慎地选择供应商。当团购主一收到客人下单之后，就会向供应商付款买货。倘若供应商跑路的话，团购主是需要向客人退还款项。这就是团购主需要承担的风险。因此在选择供应商时必须了解清楚他们的背景。此外，有志于入行的视障者，需要确保自己脸皮够厚，因为经常需要向供应商催货；又要有足够的人脉网络保证客源。由于客服、送货等都是亲历亲为，所以有志入行的视障者也要具备良好的沟通能力与行动定向能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乐：你鼓励视障者入团购这一行吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文：其实我也有把这个问题拿来问我的拍档。她说：「倘若其他视障者都像你这样，记性好得能跑赢我的电脑，也可以尝试这一行。」倘若视障者乐意勤做功课了解自己售卖的产品，能记得每位客人买过些什么，又不怕冒险，不怕困难，我会鼓励他们尝试入行。毕竟网购是难以抵挡的市场发展趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乐：今天非常感谢你作出这么详细的分享。相信这些资讯对于有志透过团购创业的视障者来说，是极具参考价值的学习资源。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;后记&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;这是我第一次制作专访影片。很幸运得到文愿意受访。文的沟通能力实在令我惊艳。整个访问过程非常顺畅，没有怯场。文的开朗、勇气，以及对经济趋势的观点也另我佩服。我相信，视力的障碍纵然会为生活带来不便，但它不应该阻碍我们创建自主的人生。而事实上，倘若我们不愿意被它妨碍的话，它也无法妨碍我们。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/27/MATTERS-%E5%B0%88%E8%A8%AA%E8%A6%96%E9%9A%9C%E5%9C%98%E8%B3%BC%E4%B8%BB%E9%80%90%E5%AD%97%E7%A8%BF.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/27/MATTERS-%E5%B0%88%E8%A8%AA%E8%A6%96%E9%9A%9C%E5%9C%98%E8%B3%BC%E4%B8%BB%E9%80%90%E5%AD%97%E7%A8%BF.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 07:15:04 GMT</pubDate>
            <author>陶乐思</author>
        </item>
        <item>
            <title>论死亡 5：时间经济（下）</title>
            <description>&lt;h2&gt;5、想象的价值&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;问题到这里还是没有得到彻底解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上述交易过程中，似乎并没有一个客观的量化体系来准确标识出产品的价值；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而是「我觉得它有价值，它就有价值。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么不禁又产生了一个新的问题：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个价值是客观存在的吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答案是否定的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电子的质量是 9.11x10^-31kg，光速是 3.00x10^8m/s，这是客观存在的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人是客观存在的，人的生产过程是客观存在的，产品本身是客观存在的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，产品和劳动的价值是被人主观定义出来的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;客观来说，从大自然的角度来看，任何东西都没有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一堆木头，价值很低；但是把它制作成了一把椅子，价值就变高了；但这仅仅是对人来说的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于大自然来说，原木和椅子都没有价值，或者说二者都很有价值，总之没啥区别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;木匠之所以认为椅子有价值，是因为他将自己的时间资源花在了上面，这属于资源的投入；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相对地，木匠就会期待着一份相等或更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而买椅子的人，因为时间是一般等价物的缘故（同样认可时间的价值），也就同样认为这把椅子是有价值的，并愿意为之付出货币——即他通过将自己的时间资源投入在工作上后得到的产出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此，我们可以得出结论，交易的本质就是在节约时间，或者说是因为时间有限而进行的一种资源最优配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可见，如果要认为劳动和产品是有价值的，那么就要先认同时间是有价值的；就如同在购物时，买卖双方都需要认同拿来交易的货币是有价值的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是为什么即便在货币没有出现的时代，依然不影响人们通过以物易物的方式进行经济活动——大自然早已准备好了最优质的货币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而要一个人认同时间有价值，那么就需要时间对他是极其稀有而有限的，也就是说，他会死。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果一个人可以永生，那么时间对他来说就是无穷无尽的，也就是一文不值的了——他完全可以花无限的时间来自己创造出他所需要的所有东西（如果他彼时还有需求的话）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，我认为，价值这个东西只存在于人们的主观想象之中，并不是一个客观存在的东西；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;换句话说，一件商品之所以会有价值，是因为人有利益；而人之所以有利益，是因为人会死。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果人不会死，商品就没有价值；就像万事万物对大自然来说都没有价值一样。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;6、「时间」资本化&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;至此，我们基本缕清了商品价值的来源与本质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，我们继续回到第一部分：「商品的价值等于凝结在它其中的劳动的总量。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什么是「劳动量」？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;劳动量是一个非常抽象的概念，它大致等于劳动强度乘劳动时长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，同一类劳动的劳动强度基本上可以被看作是常数，因为它最大的决定因素是生产力，而生产力基本无法被单个的工人所左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真正的变量是劳动时长。根据商品价值论，劳动的时间越长，所生产的价值就越多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是为什么资本家总是要求工人加班，或者不断催促工人干活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而此时问题来了：资本家并不直接参与一线生产，他是如何获得价值的呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《自由奴隶》一文中，我解释了资本家如何通过压低工资来获取剩余价值；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而剩余价值最直接的体现，就是货币，钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;劳动量被凝结在商品中，而商品被投放到市场上换取货币，这个货币则是别人（部分）劳动量的凝结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;举个例子。工人 A 花了 100 个小时生产出来一个椅子，然后被投放在市场上，其价值是 100 个小时的货币；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后工人 B 花了 150 个小时生产了一件商品，他的老板付给了他代表 100 个小时价值的货币，然后 B 拿着这些钱去市场上买了 A 生产的椅子；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;B 的钱流通到了 A 的老板的手里，然后老板再给 A 发了 50 个小时价值的货币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么此时，A 的老板在付出了极小的劳动量（如谈生意之类），可能价值 3 个小时，就获得了 50 个小时的剩余价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;B 的老板也获得了 50 个小时的剩余价值，而工人 A 和 B 没有获得任何剩余价值，他们投入的时间资源要大于自己的所得，还亏本了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两个老板可以不断重复这一过程，这就是时间的再生产；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过这种方式，他们手里的「时间」越来越多，这就是时间的积累和集中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后再用货币去购买别人的商品，也就是购买别人的时间；或者他们可以再次投资自己的生产资料，也就是扩大再生产，进而可以控制更多的劳动量；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此，他们就可以拥有仅靠自身穷尽一生也绝不可能创造出来的财富，就好像他们实现了永生一般。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而相对地，穷人的时间却被无限压缩，他们因为无法控制自己的劳动所得，进而无法控制自己的劳动量，也就是无法控制自己的时间；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们的时间不属于自己，而被别人拿走了；因此他们感觉自己虽然肉体依然存在，但是却没有活着的感觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而这，就是剩余价值理论的进一步深挖：货币是商品的标尺，商品是劳动量的具体体现，劳动量是时间的承载物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时间本身虽然不能被资本化，但是可以通过控制商品（生产资料），就可以控制货币，进而将货币资本化。资本化，指的就是可以被积累、被集中、被再生产、被扩大再生产。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;7、异化的本质&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我在《反驳学习痛苦论：论学习与积极性》中论述过，劳动是人类的本能。&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;所谓劳动，其实也就是改造环境的过程。盖房子、烧火做饭、建立村庄、驯服马匹、制造衣物等等，都是在改造环境，都是为了活得更好更舒坦。人类和其他生物一样既然有生存的本能，那么改造环境，也就是劳动，也必然就是本能的一种。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;但是，为什么劳动在今天会成为人们避之唯恐不及的东西？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，人类不可能违反自己的本能；那么就只有一种解释，人因为外力而不得不对抗自己的本能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这被称之为异化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;举个例子。你去上班是因为你想去上班吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你不想去上班。那就说明上班不符合你的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你说你去上班是拿钱的，对的，拿钱那部分是符合你的利益的，但是干活那部分不符合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们前面提到了一个正常的交易有两点特征：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方需要彼此提供的东西、双方交换的价值相等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，我们来分析在打工活动中，工人和老板的交易：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，双方交换的价值不等。这个我在《从自由市场到垄断》中提到过，商品的价格永远高于工资，这就是所谓的剥削。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，老板提供的东西并不是工人所需要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工人提供劳动力，老板提供工作机会和工资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，工资确实是工人所需要的，但是我们前面分析过，人的本能分为两个阶段：生存的本能和存在的本能，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且，前者是为后者服务的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;给工资，这只是符合工人的生存本能；然而，日无一日的枯燥工作却剥夺了他们实现存在本能的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是因为，这份工作并不是他们所热爱的，他们无法从劳动中体现出自己的价值，即无法创造「小我」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是说，此时他们存在的唯一方式就是依靠这具从出生开始就在死亡的肉体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时间，不可再生的时间，一直在无情地流逝；而他们只能像个东西一样维持基本工具功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们难道不该恐惧吗？难道不该感到想要逃脱、却因为逃无可逃感到抑郁和麻木吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了维持这具肉体的生存，他们反而要去压抑另一种本能；就好像此时，他们的肉体反而变成了反对他们自身的敌人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这，就是资本主义对人的异化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在公有制社会，人们是从劳动中同时完成这两种本能的：我想要进行的创造是我自由意志的体现，也就是说我是自愿劳动（彼时已不能再将其称为劳动）的，我的劳动是我价值的直接体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;并且，我可以通过全世界的分工合作来和别人进行交易，从而维持我肉体的存在（在那时，时间又会回到它货币的本来面目）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在私有制社会，为了完成自我实现（存在的本能），人们就要先确保肉体活着；而为了维持肉体的存活，人们又不得不压抑自我实现的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是现代资本主义社会中的人们所面临的困局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果不去出卖自己的时间，那么他们的肉体就无法存在；而如果他们想要试图夺取任何一点属于自己的东西，就会遭受无情的镇压，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是用多数人的夭折去供养少数人的永生。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/26/MATTERS-%E8%AE%BA%E6%AD%BB%E4%BA%A15-%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%BB%8F%E6%B5%8E-%E4%B8%8B.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/26/MATTERS-%E8%AE%BA%E6%AD%BB%E4%BA%A15-%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%BB%8F%E6%B5%8E-%E4%B8%8B.html</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 04:49:44 GMT</pubDate>
            <author>番茄米线</author>
        </item>
        <item>
            <title>诗词: 泡沬里的爱情 (东加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;诗词: 泡沬里的爱情 (东加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/46f5da0a-0f62-4269-9867-a05805c0c483.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;诗词: 泡沬里的爱情 (东加豆)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;洗洁精遇清水流，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泡沫翻飞舞未休。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旧址将封思绪涌，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柳边偶遇忆从头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阳光洒落容颜旧，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;秘密基地情意留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胶囊宝物藏心事，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;岁月如痕记忆悠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;挖掘宝箱惊喜现，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;字条勾起往事浮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;青春冲动今方解，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泡沫爱情心底收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相视一笑分囊走，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各自归家念未丢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远处歌声如梦绕，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成长梦幻永长留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相关故事:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/a/g02eel010htb&quot;&gt;微故事: 泡沬里的爱情 (东加豆)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;写作日期：2024 年 10 月 25 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完结时间 : 08:38am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;图.文. 东加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了写诗，还有写微故事和制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me//&quot;&gt;tonkabean.me/支&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;持与鼓励/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的故事选集&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;matters.town/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/25/MATTERS-%E8%A9%A9%E8%A9%9E-%E6%B3%A1%E6%B2%AC%E8%A3%A1%E7%9A%84%E6%84%9B%E6%83%85-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/25/MATTERS-%E8%A9%A9%E8%A9%9E-%E6%B3%A1%E6%B2%AC%E8%A3%A1%E7%9A%84%E6%84%9B%E6%83%85-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:44:11 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>论死亡 4：时间经济（上）</title>
            <description>&lt;h2&gt;1、商品价值&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;众所周知，一件商品被生产出来的那一刻，就具有了价值；别人想要获得它，就必须付出同等甚至更高的价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个价值从何而来？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你可能会背诵书上的答案：「商品的价值等于凝结在它其中的劳动的总量。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，这个「劳动的总量」是如何测量的呢？它的单位是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你听到这里，可能又会背诵书上的另一句话：「商品价值量由生产这种商品的社会必要劳动时间决定。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用人话说就是，在不刻意偷懒的情况下，生产这件商品所需要的时间越多，这件商品的价值就越高（注意，价值不等于价格）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但到这里还没有结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界上可被人使用的稀缺资源那么多，为什么独独选择了时间作为劳动量的量化标杆？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为，这源自于时间（对人来说）有三大特性：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不可再生、不可节约、不可积累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不可再生，意思是说人总是会死的，所以时间这个资源对每一个人来说都是只能消耗而无法增长的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且这个「消耗」充满了未知性。比如，虽然你的预计寿命可以达到 80 岁，但你也可能明天就死了；那么从这个角度来看，当下度过的每一分每一秒，都是无比宝贵的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不可节约，指的是时间并不会因为你是否使用它而被消耗；不管你在主观上是否在使用它，时间都会以恒定的速度被消耗。因此，时间是无法通过「减少使用的量」这种常见的方式来节约的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不可积累，和不可节约意思类似，指的是时间这个资源是无法通过某种手段囤积起来的。像粮食、石油这种资源，可以在产量高时囤积起来，然后再在产量低时使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而时间既没有产量的变化，也没有任何手段可以储存。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;2、时间资源&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;这三个特性决定了时间这个资源会有如下社会学特征：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，等价（价值稳定）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财富、石油、粮食，乃至权力，都是可以积累和交易的，因此它们都可以具有资本的特性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资本的特点在于可集中；这意味着有的人占有的很多，有的人则占有得极少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而时间，对于所有人来说，不管你是贵族还是资本家，不管你是工人还是农民，你的时间和别人的时间是一样的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资本家流逝了一分钟，工人也流逝了同样的一分钟；平民活一年就少一年，贵族活一年同样也少一年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老百姓的一分钟并不比官僚的一分钟低贱，王侯的一小时也不比底层的一小时高贵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，时间可以说是唯一一个没法资本化的资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，稀缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稀缺这个特性应该不用我来多解释，从小学校和社会就在告诉我们时间是珍贵的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，普遍接受性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时间的稀缺性（价值）是全社会公认的，而且基本上从古至今没有人不这样认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四，没有生产运输成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时间并不需要被开采和加工，时间的生产不依赖任何人力措施维护；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时间在全世界各地、在全球每个人身上都是同步被消耗的，它不需要被从一个地方搬运到另一个地方，也不需要被交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当我陈述完这四个特性，有一定经济学基础的同学可能已经发现了端倪：这不就是一般等价物的特征吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一般等价物是一种可以和所有其他商品交换的商品，是交换过程中用作价值尺度和交换手段的物品。简单来说就是货币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如古代最常用来作为货币的黄金，就具有如下特征：价值稳定、稀缺性、普遍接受性、便于携带和分割（生产运输成本极低）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而时间，完全符合广义上的一般等价物的定义；而且相比于实体的货币，时间不可被资本化的特性让它成为了唯一一个可以完全体现商品真实价值的一般等价物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，以时间为标杆来衡量商品的价值，也就不奇怪了。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;4、时间经济&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;因此，可以说，所有的经济学概念和理论，全都是建立在「时间」上的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们完全可以将人类的经济称为「时间经济」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是到此时，还有个问题没有解答：人类的经济是如何建立起来的？或者说为什么会有经济活动？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以及，价值到底是怎么产生的？（我们刚只是解答了怎么衡量）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在主流的经济学知识会告诉你，其目的有二：分工与交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;举个例子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我现在想要有衣服穿、有房住、有食物吃，还想有游戏玩、有车开；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是仅靠我一个人是不可能生产出这些的，这就需要我和社会上的其他人来合作生产；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而因为生产力以及个人能力的限制，就需要有分工：我来生产衣服、你来生产食物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后，我再用我生产的衣服来交换你生产的食物，这就是交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当生产规模愈加庞大、生产产品种类愈加丰富、生产步骤愈加繁杂，就需要有一个一般等价物来帮助人交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此时，细心的读者就会发现，交易可以成立的前提，必须是性恶论：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你想获得我的衣服，可以啊，但我不可能平白地给你，你拿什么东西来弥补我付出的时间？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的时间极其宝贵且不可再生，我把我生命中的失去就永远无法再得到的一部分贡献给了这些衣服，你必须要用同样的时间来交换！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这，就是价值产生的来源：对死亡的恐惧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为我的时间是不可再生的，所以每一分每一秒的时间流逝都会让我进一步接近死亡；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，人有珍惜时间的本能（本系列后文会详解）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果我的时间被消耗在了对我没有价值的事上，那么这就会触发我的死亡恐惧，因为这违背了存在的本能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅我是这么想的，生产粮食的人也是这么想的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，我们两个在经历数次因交易而爆发的矛盾之后，发现了时间这个极其公平的标杆；通过时间，我们双方才能达成交易共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是经济的开端。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/25/MATTERS-%E8%AE%BA%E6%AD%BB%E4%BA%A14-%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%BB%8F%E6%B5%8E-%E4%B8%8A.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/25/MATTERS-%E8%AE%BA%E6%AD%BB%E4%BA%A14-%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%BB%8F%E6%B5%8E-%E4%B8%8A.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 22:56:19 GMT</pubDate>
            <author>番茄米线</author>
        </item>
        <item>
            <title>数发部涉诈？网诈通查网其实是网诈抬轿网？通查网假下架事件大公开</title>
            <description>&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;作为阿宅，我很愤怒。&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;全国国人不只是阿宅，我们可能全都被数发部诈骗了。&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;阿宅科技立委葛如钧本&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://fraudbuster.digiat.org.tw/anti-fraud/detail/H/21/670729f8400353aec07f5ce8/3&quot;&gt;&lt;strong&gt;人曾在 10/14 提出质询&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;，质疑数发部耗资千万研发推出的「网诈通查网」不只设计不良，还有许多严重违法、侵害隐私等疑虑，虽该项目有部分正面成果，但因潜在危害太多，数发部立刻在当天果断发布新闻稿：&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/b6b54552-19ff-4502-8ef0-49a9448e9a74.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「结束公测、下架精进」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/200b6e57-4114-4613-95c8-d54e44fdc550.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;「&lt;strong&gt;会精进并改善网页设计，并统一名称及不会宣传，先『下架测试版』。&lt;/strong&gt;」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的处理速度与负责态度，我们本应予以赞赏…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而！在一个偶然的机会下，网路阿宅竟然发现，通查网及其资料其实没有下架！它还活著！数发部透过首页的文字欺骗全国两千三百万国人说「结束公测、下架精进」，但实情是：&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;只有首页修改而已，所有的内页、侵权图片、文字通通还在线！用户甚至还可以登入！&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/c19b57b0-8afe-44df-b38b-f9d9320c85ca.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;10/14 下架结束公测的服务，竟然 10/24 还能登入&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/d6988332-763d-4017-bc2b-c82db4ef78d3.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://fraudbuster.digiat.org.tw/anti-fraud/member&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://fraudbuster.digiat.org.tw/anti-fraud/member&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;「通查网」的假性下架，有多严重！？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;首先，我们已因严重的侵权和侵害隐私等疑虑，在 10/14 质询时提醒部会严正看待，本来部会除了下架外，更应该要后续调查为何会有同仁及厂商，如此罔顾民众权益、且轻忽诈骗资讯的敏感性（如情色文章全文转贴、名人盗图原图引用等）本来这就已经是一连串非常低级、愚蠢，甚至应该接受调查的错误，如今已公告下架暂停营运的网站，竟然所有的内页都还在运作，难道数发部不理解：将诈骗集团全文、全图备份在数发部官方网域，将可能会让诈骗集团的资讯因被数发部网域搜罗、连结，进而提升可信度与搜寻引擎优化，等同于用数发部的预算和威信，替成千上万诈骗网域抬轿吗？&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;为何下架了，成千上万承载诈骗非法资讯的页面却还在？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;所谓的下架，就应该是停止运作，不能再被浏览或操作。如今，所有问题页面、可能侵权的页面都还在，这背后究竟有什么不可告人的目的？为什么已经有那么多法律风险和侵权疑虑了，究竟是谁，为了什么，拼命要保住这些页面让它们持续可以连结？只要输入「通查网」的部分内页网址进行搜寻，就可以捞出成千上万「已经下架」的页面资料！&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/743353a5-96fa-469a-b809-269dc4cea0b2.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.google.com/search?q=https://fraudbuster.digiat.org.tw/anti-fraud/detail/&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://www.google.com/search?q=https://fraudbuster.digiat.org.tw/anti-fraud/detail/&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到底为什么要帮这些诈骗网页讯息作 SEO？为何要开放让搜寻引擎索引？难道不知这样可能会在排序索引上，不仅没有做到警示作用、降低民众对数发部网站的混淆与信任度降低外，可能还会帮助诈骗集团的资讯起到抬轿作用？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为何要用数发部网域帮诈骗集团资讯抬轿？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当所有的诈骗网页资料都还在线，而且挂在数发部产业署的网域下，成千上万个诈骗集团的简介资料、盗用图片、骗人的花言巧语，本来应该第一时间就下架，现在竟然都还在吸著数发部的血，用人民血汗钱缴伺服器电费，是什么样的用意要去帮这些诈骗集团精心撰写的文字、网站连结累积关键字积分、增加搜寻排序？诈骗网址为何这么重要？持续需要被保留、收录？而且公开上网？纳入在数发部网域下？&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;为何要帮「多元做工网」抬轿？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/84af368d-5760-42cc-84de-3d6cd7bbfba9.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/414bfdeb-2573-4688-892f-0cd1c195670a.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://fraudbuster.digiat.org.tw/anti-fraud/detail/H/21/66fbb84b2ab8a6108dcadffa/7&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://fraudbuster.digiat.org.tw/anti-fraud/detail/H/21/66fbb84b2ab8a6108dcadffa/7&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;为何要收录并持续公开有风险的中国大陆诈骗网址、网站与文字？为何不让用户登入后才能查询且禁止公开外连？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/46801c5b-42bc-45ae-9ed6-219c380c7b23.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://fraudbuster.digiat.org.tw/anti-fraud/detail/H/21/66fb9a73742abd98786d1d24/6&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://fraudbuster.digiat.org.tw/anti-fraud/detail/H/21/66fb9a73742abd98786d1d24/6&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;「当 X 班长」 关键字已被数发部收录公开抬轿。&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/ce5bc814-e893-4598-9909-caedd2af3911.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://fraudbuster.digiat.org.tw/anti-fraud/detail/H/21/66c6f12db64fda40c207b526/3&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://fraudbuster.digiat.org.tw/anti-fraud/detail/H/21/66c6f12db64fda40c207b526/3&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在搜寻已被金管会确认是诈骗集团的「&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://www.google.com/search?q=%22%E7%95%B6%E6%B2%96%E7%8F%AD%E9%95%B7%22&amp;amp;sca_esv=08df9a6e0ef724db&amp;amp;sxsrf=ADLYWILewYPQJRZgpOtoRbPWQA6wfXls8Q%3A1729733482776&amp;amp;ei=aqMZZ5uLL67R2roP05PosQI&amp;amp;ved=0ahUKEwib6K-u76WJAxWuqFYBHdMJOiYQ4dUDCBA&amp;amp;uact=5&amp;amp;oq=%22%E7%95%B6%E6%B2%96%E7%8F%AD%E9%95%B7%22&amp;amp;gs_lp=Egxnd3Mtd2l6LXNlcnAiDiLnlbbmspbnj63plbciMgUQABiABDIFEAAYgAQyBBAAGB4yCBAAGIAEGKIEMggQABiABBiiBDIIEAAYgAQYogQyCBAAGKIEGIkFSP8NUNUGWLYMcAN4AZABAJgBggGgAdQBqgEDMi4xuAEDyAEA-AEB-AECmAIEoAKMAcICChAAGLADGNYEGEeYAwCIBgGQBgqSBwMzLjGgB4gD&amp;amp;sclient=gws-wiz-serp&quot;&gt;&lt;strong&gt;当冲班长&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;」，数发部的页面竟会被收录（在第二、三页），而且所有&lt;strong&gt;其他的页面排序更不断的攀升中&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/5dfa7aab-681b-4370-80f8-415e26b5ec6e.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.google.com/search?q=&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://www.google.com/search?q=&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://www.google.com/search?q=%22%E7%95%B6%E6%B2%96%E7%8F%AD%E9%95%B7%22&amp;amp;sca_esv=08df9a6e0ef724db&amp;amp;sxsrf=ADLYWILewYPQJRZgpOtoRbPWQA6wfXls8Q%3A1729733482776&amp;amp;ei=aqMZZ5uLL67R2roP05PosQI&amp;amp;ved=0ahUKEwib6K-u76WJAxWuqFYBHdMJOiYQ4dUDCBA&amp;amp;uact=5&amp;amp;oq=%22%E7%95%B6%E6%B2%96%E7%8F%AD%E9%95%B7%22&amp;amp;gs_lp=Egxnd3Mtd2l6LXNlcnAiDiLnlbbmspbnj63plbciMgUQABiABDIFEAAYgAQyBBAAGB4yCBAAGIAEGKIEMggQABiABBiiBDIIEAAYgAQYogQyCBAAGKIEGIkFSP8NUNUGWLYMcAN4AZABAJgBggGgAdQBqgEDMi4xuAEDyAEA-AEB-AECmAIEoAKMAcICChAAGLADGNYEGEeYAwCIBgGQBgqSBwMzLjGgB4gD&amp;amp;sclient=gws-wiz-serp&quot;&gt;&lt;strong&gt;当冲班长&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且从图中就可以看到，诈骗集团透过高中网站来洗流量、增加抬轿数，如今连数发部也成了一大抬轿者！？&lt;strong&gt;是被入侵？是有意？还是无知？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;为何数发部作为资安院指导部会，又是打诈核心部会之一，竟有如此违反常识、疑似欺骗以及有违资安原理的专案处理流程？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;数发部同仁难道不知道所谓下架就是所有资料与服务皆应停止？政府机关网站上列出的资料和连结在 Google 搜寻引擎积分排名多有正向积分加权，让这些有毒的不肖诈骗资讯持续跟数发部的网域挂勾，到底是什么意图？有许多明星网红的姓名因此被留在数发部「假下架」的页面上被官方认证是「诈骗资讯」、「诈骗者」、「诈骗网页」这样是应该的吗？&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/a50431b7-a716-4709-8e12-a18549e84892.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://fraudbuster.digiat.org.tw/anti-fraud/detail/H/21/6709c69572aaad9c60232e48/19&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://fraudbuster.digiat.org.tw/anti-fraud/detail/H/21/6709c69572aaad9c60232e48/19&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知名财经媒体朱姓主持人的姓名未获同意下被诈骗集团误用，而该姓名被数发部网站与诈骗关键字认证且联结在一起。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;已经公告下架并停止测试的服务，为何还持续在修改程式码和讯息？为何还没有帮人名、图像做遮蔽或移除？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;不知道为何目的，是谁？为了什么？硬要在网站由数发部公告下架后，硬要保留所有资料在线上；此外，竟然还在下架后透过持续修订网站内容，请问这个决策是如何做成？应该保留多少字数？究竟有没有保留的必要？有没进行网址或名人姓名过滤或遮蔽？赖清德的 YT 被检举，10/10 曾被「通查网」演算法认定疑似诈骗讯息，10/14 通查网「下架」，却有 10/18 被「平反」的纪录？&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/889a387d-d65d-4e81-8670-b0b70ad3de42.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;10/14 发布新闻稿停止公测营运的网站资料，至 10/18 还持续「选择性更新」！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本席先前质询已经提醒数发部，未经本人同意、未经第三方站台许可的情况下，不应收录、备存或盗连个人头贴、头像。乍看本应下线却偷偷留存的页面，已偷偷修改将图片变成模糊，但实际打开原始码一看，其实只是用了「模糊特效」原图依旧还在！这是想要欺骗谁？究竟什么原因这么想要保留、备存或盗连他人或诈团图片头贴？&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/0568bea8-a6b0-418a-9e6d-b0c1ec4ef3a8.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://fraudbuster.digiat.org.tw/anti-fraud/detail/H/21/670729f8400353aec07f5ce8/3&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://fraudbuster.digiat.org.tw/anti-fraud/detail/H/21/670729f8400353aec07f5ce8/3&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/f20e0f13-3636-4bd0-9de3-86b1dce1d514.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://yt3.googleusercontent.com/geupYR7cRlWXe-YNOTRVJNj8slgufC8tPQStMCLZXr0xjbUZzCmy6Zivv2yteAolleEWgiJvkg=s900-c-k-c0x00ffffff-no-rj&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://yt3.googleusercontent.com/geupYR7cRlWXe-YNOTRVJNj8slgufC8tPQStMCLZXr0xjbUZzCmy6Zivv2yteAolleEWgiJvkg=s900-c-k-c0x00ffffff-no-rj&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;数发部的数位发展能力、网路技术常识令人忧心，打诈成效自然引人疑虑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为何数发部连这点基本自我保护的能力、常识都没有？那人民和阿宅怎么会放心把预算交给政府打击诈骗？说真的，诈骗集团看到都在笑，肯定 double 明年台湾诈骗的预算！又要有更多人受骗了！如果连数发部科技打诈都做到自己诈自己，又诈人民，那我们怎么能期待政府其他部会能把高达八成的网通打诈做好？&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/qRSdHppi-qA?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/24/MATTERS-%E6%95%B8%E7%99%BC%E9%83%A8%E6%B6%89%E8%A9%90-%E7%B6%B2%E8%A9%90%E9%80%9A%E6%9F%A5%E7%B6%B2%E5%85%B6%E5%AF%A6%E6%98%AF%E7%B6%B2%E8%A9%90%E6%8A%AC%E8%BD%8E%E7%B6%B2-%E9%80%9A%E6%9F%A5%E7%B6%B2%E5%81%87%E4%B8%8B%E6%9E%B6%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E5%A4%A7%E5%85%AC%E9%96%8B.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/24/MATTERS-%E6%95%B8%E7%99%BC%E9%83%A8%E6%B6%89%E8%A9%90-%E7%B6%B2%E8%A9%90%E9%80%9A%E6%9F%A5%E7%B6%B2%E5%85%B6%E5%AF%A6%E6%98%AF%E7%B6%B2%E8%A9%90%E6%8A%AC%E8%BD%8E%E7%B6%B2-%E9%80%9A%E6%9F%A5%E7%B6%B2%E5%81%87%E4%B8%8B%E6%9E%B6%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E5%A4%A7%E5%85%AC%E9%96%8B.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 09:23:00 GMT</pubDate>
            <author>宝博士</author>
        </item>
        <item>
            <title>故事曲: 中奖前的七天{唱:A I - 曲/词: 人工智豆}</title>
            <description>&lt;h2&gt;故事曲: 中奖前的七天 {唱: A I - 曲/词: 人工智豆}&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/nH5fInB2CHk?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;故事曲: 中奖前的七天 {唱: A I - 曲/词: 人工智豆}&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;歌曲来自同名的微故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;故事摘要:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芳姐在香港东区筲箕湾一家模特儿经纪公司担任行政助理，某日收到解雇信。失业后，她心情沉重，偶尔买了张彩票，却并未期待中奖。几天后，电视上公布彩票中奖号码，正是她所买的号码，但她并未关注。直到第七天…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;完整故事 (文字版):&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/a/27mis3mpeomi&quot;&gt;微故事: 中奖前的七天 (东加豆)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中奖前的七天，歌词&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唏...唏...唏...唏...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人生苦短路茫茫，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;岁月匆匆心惶惶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;命运多舛情萧萧，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前路漫漫意绵绵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;心忧忧，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人生何处是归途。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梦悠悠，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;岁月无痕心难休。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;情幽幽，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;命运弄人心怀愁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意柔柔，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前路未卜泪难收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唏...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;心暖暖，人生有望展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;情绵绵，未来光明现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梦甜甜，前路璀璨显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意浓浓，生活多彩姿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唏...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;心暖暖，人生有望展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;情绵绵，未来光明现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梦甜甜，前路璀璨显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意浓浓，生活多彩姿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;困境之中求改变，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迷茫时奇迹出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人生微妙似戏演，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;悲喜交织成一线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唏...唏...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唏...唏...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Youtube:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/playlist?list=PLWeR7IEFtxlqBxKZxOj52uGRInbyVmab_&quot;&gt;www.youtube.com/play...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了制作故事曲，也有写微故事和制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me//&quot;&gt;tonkabean.me/支&lt;/a&gt;持与鼓励/&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事选集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;matters.town/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/24/MATTERS-%E6%95%85%E4%BA%8B%E6%9B%B2-%E4%B8%AD%E7%8D%8E%E5%89%8D%E7%9A%84%E4%B8%83%E5%A4%A9-%E5%94%B1-a-i-%E6%9B%B2-%E8%A9%9E-%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%B1%86.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/24/MATTERS-%E6%95%85%E4%BA%8B%E6%9B%B2-%E4%B8%AD%E7%8D%8E%E5%89%8D%E7%9A%84%E4%B8%83%E5%A4%A9-%E5%94%B1-a-i-%E6%9B%B2-%E8%A9%9E-%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%B1%86.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 07:05:37 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>皇权专制「独尊儒术」从何时起？</title>
            <description>&lt;p&gt;以郡县制为基础的皇权专制自秦始皇前 221 统一中国始，到 1912 年清王朝退位止，共持续了 2133 年。秦采用法家思想统一天下，且用法家思想治国，二世而亡，只持续了 15 年。汉朝建立后，因民生凋蔽，初期主要奉行「与民休息，无为而治」的黄老之术，以恢复元气。到了汉武帝，才开始重用儒家。于元光元年（前 134 年）征召天下著名儒生入朝议事，其中最为著名儒生董仲舒的提案最对汉武帝的胃口。班固于《汉书·武帝纪》中记述，「孝武之初立，卓然罢黜百家，表章六艺。」五四时期，学者易白沙在《孔子评议》一文中将汉武帝推崇儒术称之为「罢黜百家，独尊儒术」。那么自汉武帝始，皇权统治尊奉儒家思想，以儒家思想统治和治理天下，也有二千余年。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/dbdb45a3-12aa-4941-872e-ad97868d70bf.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;但汉武帝推行儒家思想和重用儒生只是开始，还谈不上「独尊儒术」。直到汉宣帝时，儒家都还并未取得独尊的地位。《汉书》记载，汉元帝做太子时，曾向宣帝建议多用儒生时，宣帝瞬间马下脸来训导太子说：「汉家自有制度，本以霸王道杂之，奈何纯任德教，用周政乎？」汉宣帝是汉武帝的曾孙。他继位时（前 91 年）离汉武帝「罢黜百家」已经有四十多年了。汉宣帝这句话被广泛认为皇权统治「外儒内法」的自白，是「外儒内法」的源头。但其实 「霸王道杂之」与「外儒内法」的意思大为不同。一是「霸王道杂之」并没有明言法家的霸道和儒家的王道谁主谁辅？而「外儒内法」则意味着法家是皇权统治的主要思想和手段。其二，宣帝的「霸王道杂之」都是明着来的，霸道和王道都是皇权统治公开明示宣讲的，并没有藏着掖着，而「外儒内法」则认为皇权专制将法家掩盖了起来。只公开宣讲儒家，但不施行。「只说不做」；而不宣讲法家，但实际却按法家思想进行统治。「只做不说」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到好儒的汉元帝继位（前 48 年），才算真正「独尊儒术」。此时离汉武帝开始重用儒家已有 80 多年。此后「独尊儒术」就成为历代皇权专制的统治方针，偶有偏离，也会很快回复到此一轨道上来。如果从汉元帝算起，那皇权统治尊奉儒家思想则接近二千年。可以说，自汉元帝后，皇权统治几近百分之百就靠儒家进行统治。法家的主张和办法则被皇权统治完全抛弃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 10 月 23 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/23/MATTERS-%E7%9A%87%E6%9D%83%E4%B8%93%E5%88%B6-%E7%8B%AC%E5%B0%8A%E5%84%92%E6%9C%AF-%E4%BB%8E%E4%BD%95%E6%97%B6%E8%B5%B7.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/23/MATTERS-%E7%9A%87%E6%9D%83%E4%B8%93%E5%88%B6-%E7%8B%AC%E5%B0%8A%E5%84%92%E6%9C%AF-%E4%BB%8E%E4%BD%95%E6%97%B6%E8%B5%B7.html</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 10:49:47 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事+阅读分享:断食 3 天. 让好菌增加的护肠救命全书 (东加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事+阅读分享: 断食 3 天. 让好菌增加的护肠救命全书 (东加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/5e431cc7-dc15-42c1-aace-7ba8d2c71732.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;微故事+阅读分享: 断食 3 天. 让好菌增加的护肠救命全书&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;在香港的一个小巷子里，(阿强) 正坐在一家茶餐厅的角落，面前摆著一碗热气腾腾的（蜜汁叉烧饭）。香甜浓郁的蜜汁，外焦内嫩的色泽，双筷轻轻触碰就令人食指大动，旁边更配上一大汤匙的油浸姜蓉。这叉烧饭的味道让阿强心情十分忐忑，因为好吃的叉烧，又有稳定的水准，几乎绝无仅有。而且，面前的蜜汁叉烧饭不是他的，是他的同事阿发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从他开始了「肠道修复计划」，每一餐都要实时记录，这碗饭，的确是充满了邪恶。「算算日子，已经十天啰，再忍三日，就可以享受蜜汁叉烧饭了！」阿强心里默默期待，嘴角不自觉地上扬。正当他沉浸于美食时，突然感到一阵剧烈的腹痛，仿佛肠道在对他发出警报。他心中一惊，心想：「不是叉烧走来讨债吧？ 我还未吃呀！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他急忙跑去洗手间，却发现里面已经排起了长队。阿强心中焦急，这时候，他的肚里仿佛有一个闹钟，它不断响闹著，铃声更像警报的的信号，哔哔哔哔...「快点！不然就要自己出来！」阿强忍不住跑去厕所，心中暗想：「如果我真在这里失控，那我永世都不可再来啦！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;终于轮到他进去，他快步闪身进入厕格就立刻关上门，像是后头有人追杀。然而，当他刚坐下，就发现这马桶是坏的！水流不止，阿强满头大汗！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在此时，他听到外面传来一阵嘲笑声。原来是几个同事在等候，看来大家都非常喜欢这里的蜜汁叉烧。他们正指著厕所门口笑著说：「阿强，人有三急；速战速决吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿强羞愧得脸红，不知道该怎么办，只能默默祈祷，&quot;肠啊肠...合作畅快！。 忽然，马桶回复正常，不再水长流。真不知道，这是肠道为他默默祝福，还是维修师傅默默为马桶工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医生告诉阿强，他的肠道菌群失衡，需要通过饮食和生活方式的改变来调整。他听从医生的建议，开始了自我救赎的旅程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原来情绪与肠道有莫大的关系，阿强学会在繁忙的工作中找到平衡，如何在压力之下保持放松身心。急著来慢，慢著来赶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几日后，阿强终于完成了他的「肠道修复计划」，满怀期待地准备享用久违的蜜汁叉烧饭。正当点餐时，肠道闹钟忽然响起。「肠道无恙，也就是心灵安好。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿强的手指移向素菜的栏目，轻轻一按下单键。阿强明白（吃）不是整天和（忍）绑在一起，顺从内心，尊重身体，而不是让它反叛。他拿起一根胡萝卜，一口一口地咀嚼，吃的过程，吃完后的感觉，都是舒服的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朋友们见状，起初以为阿强扮文青，怎知他一改习惯竟持续了三年半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿强微微一笑，自信地说：「我正在为我的肠道奋斗！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;故事完！&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;书本简介: 《断食 3 天，让好菌增加的护肠救命全书》&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;作者: 李松珠&lt;/p&gt;&lt;p&gt;译者: 陈品芳&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版: 联经出版&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日期：2020 年 4 月&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、核心观点&lt;/p&gt;&lt;p&gt;强调肠道健康对整体健康的关键作用，提出肠道不仅是消化吸收器官，还主掌免疫和解毒，与多种疾病相关。通过改善肠道环境、调整饮食和生活习惯等方法，可恢复和维持肠道健康，进而改善身体状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、重点内容&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. 肠道健康的重要性&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多种疾病根源：异位性皮肤炎、过敏、肥胖、高血压、糖尿病等疾病大多与肠道问题相关。现代人因饮食、环境等因素，肠道比以前脆弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生理和心理影响：肠道影响消化、吸收、免疫和解毒，还与精神健康有关，如血清素大多由肠道分泌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. 肠道问题的成因&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毒素攻击：环境污染、食物毒素、食品添加物、酒精和香烟等，使肠道黏膜受损，益菌减少，有害菌增多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不良生活和饮食习惯：如饮食过量、缺乏休息、常吃高脂高油食物等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. 肠道修复方法&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肠道修复计划&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 周见效：一般需 3 周可见肠道改善，3 个月可使受损细胞完全更新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;步骤&lt;/p&gt;&lt;p&gt;清洁肠道：清除毒素和有害菌是关键第一步，否则补充营养和益菌无效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;增加益菌：益菌对肠道健康至关重要，可在肠道干净后持续食用一星期益菌产品见效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;供应营养：提供足够营养使肠道更强壮，并调整不良生活和饮食习惯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;断食与饮食调整&lt;/p&gt;&lt;p&gt;断食计划：开始前可进行 1 - 2 天断食或只吃流质食物，以清空肠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日常饮食&lt;/p&gt;&lt;p&gt;避免有害食物：如酒、乳制品、红肉等易引起慢性过敏的食物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;增加膳食纤维：分水溶性和不溶性，有助排便和肠道健康，每天应摄取适量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;流质食物：肠道修复计划中除前三天外，基本以一天一餐流质食物为原则，如排毒果汁和汤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;营养补充&lt;/p&gt;&lt;p&gt;益生菌：如乳酸菌等，可分为多种菌种，有不同功效，选择时需考虑存活率、菌种搭配等因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;益菌生：是益生菌的食物，可促进益菌繁殖，如菊糖、果寡糖等，可通过食物或健康食品摄取。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他营养素：如左旋麸醯胺酸可修复肠黏膜，Omega - 3 有助血液循环和肠道健康，还包括甘草、锌、维生素和矿物质等，可提升免疫力，帮助肠道修复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生活习惯调整&lt;/p&gt;&lt;p&gt;规律饮食：三餐规律，晚餐后至少空腹 12 小时，避免吃宵夜和含糖点心，多咀嚼，不过量摄食。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;适量运动：一周三次，每次 30 分钟左右的有氧运动，如走路、跑步、自行车等，可促进肠道健康，但过度运动有害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;充足睡眠：每天睡 7 - 8 小时，晚上 11 点前入睡，可促进肠道修复，睡前避免使用电子设备，卧室光线宜暗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;减压：压力会影响肠道，可通过保持乐观、冥想、深呼吸、泡澡等方式适当抒发压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、特色之处&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. 疾病案例丰富：书中列举大量临床案例，如甲状腺疾病、肥胖症、过敏性疾病等，说明肠道问题与各种疾病的关联，使读者更易理解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. 实用方法具体：详细介绍肠道修复计划的各个步骤，包括断食、饮食选择、营养补充、生活习惯调整等，具有很强的操作性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. 科学知识通俗：解释肠道生理知识、免疫细胞功能、细菌种类等专业内容时，通俗易懂，方便普通读者掌握。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、总结&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本书全面阐述了肠道健康的重要性、问题成因以及修复方法，提供了一套系统的肠道保健方案，对关注健康、尤其是肠道健康的读者具有重要的参考价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;strong&gt;目录&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【作者序】只要三周，改善你的肠道！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;Chapter1&amp;nbsp; 恼人的小病痛，是身体发出的警讯！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;症状，其实是身体在求救！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每十人中，高达九人都不健康！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盲目相信检查结果，是延误就医的主因！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肿瘤是在告诉我们，该注意健康了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「肥胖」造成的问题，远超乎想像&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一张表格，快速测出你的健康指数！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chapter2&amp;nbsp; 常感冒、忧郁，原来是肠道出问题了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;容易感冒，是因为肠道不健康？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肠内细菌分三种：好菌、坏菌、中性菌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;忧郁症没好转，问题竟出在「肠道」？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对肠道有害的毒素，可分为五种&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肠道过劳时，肝脏也会生病&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了症状，这些检查也能确认肠道是否健康！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chapter3&amp;nbsp; 这些疾病，都和肠道有关！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1 肠漏症──肠道一旦破损，毒素就会扩散&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2 过敏性疾病──九成以上的患者，肠道都充满毒素&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 自体免疫疾病──肠道不佳，免疫力也不会好&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 发炎及疼痛──因肠内毒素流遍全身所致&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 代谢症候群──吃太多垃圾食物，使毒素穿透肠壁&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 忧郁症──保持肠道健康，情绪也会好转&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 不孕症──环境使体内充满毒素，自然不易受孕&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chapter4 进行肠道修复计划前，要注意这些事！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;修复肠道时，要先清空再填补&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何开始「肠道修复计划」？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何决定计划的长短？视身体状况而定&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chapter5 〔Step1〕以水和膳食纤维，彻底清洁肠道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1 每天喝两公升以上的水&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2 每天摄取足够的「膳食纤维」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 一天中，有一餐请吃流质食物&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 必要时，才使用抗生素&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 清洁肠道时，可能出现「瞑眩反应」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chapter6 〔Step2〕增加益菌，减少坏菌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1 补充对肠道有益的「益生菌」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2 透过益菌生，帮助增加肠内好菌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 想补充益菌生，可吃这五种食物&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chapter7 〔Step3〕透过良好习惯，维持肠道健康&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1 适时补充肠道需要的营养&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2 提升消化功能，营养才能被吸收&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 少喝酒，避免伤害肠道及降低解毒力&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 规律饮食、勿过量，才能保护肠道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 运动、睡眠、减压，改善肠道的三要素&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;【后记】肠道与心理，会相互影响&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;strong&gt;作者简介:&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;李松珠是一位立志成为医师的专业人士，从小受到史怀哲故事的启发，便对医疗产生浓厚兴趣。在医学院的学习过程中，她不仅勤奋学习，还每年前往海外担任义工，积累了丰富的实习经验。作为内科住院医师，她曾在北韩的开城工业园区提供医疗服务，展现出对人道医疗的热忱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在与韩国国际协力团（KOICA）工作的伴侣相遇后，她曾希望能够一起到海外服务，但因女儿的出生而无法如愿。随著生活的忙碌，她一度忘却了自己的梦想，并与身体的变化抗争。然而，在参加肠道修复计划后成功减重并恢复健康，这让她重新燃起对功能医学、食物疗法和体质医学等领域的研究热情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，她经营著一家内科医院，专注于透过功能医学帮助那些受困于「亚健康」状态的患者，提供全面的诊断与治疗服务，致力于改善大众的健康状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;译者简介:&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;陈品芳毕业于政治大学韩文系，曾在台湾和韩国两地工作。经历了职场的繁忙与压力后，她决定追求自己真正热爱的事业，成为一名全职翻译者。她对韩国文化充满热情，喜爱观看韩国电影和聆听韩国音乐，并享受在家中一边赶稿、一边玩游戏的悠闲时光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全篇文章完!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;写作日期：2024 年 9 月 25 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成时间 : 14:37pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图.文. 东加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了写微故事，还制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me//&quot;&gt;tonkabean.me/支&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;持与鼓励/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我的故事选集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;matters.town/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/23/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B+%E9%96%B1%E8%AE%80%E5%88%86%E4%BA%AB-%E6%96%B7%E9%A3%9F3%E5%A4%A9.-%E8%AE%93%E5%A5%BD%E8%8F%8C%E5%A2%9E%E5%8A%A0%E7%9A%84%E8%AD%B7%E8%85%B8%E6%95%91%E5%91%BD%E5%85%A8%E6%9B%B8-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/23/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B+%E9%96%B1%E8%AE%80%E5%88%86%E4%BA%AB-%E6%96%B7%E9%A3%9F3%E5%A4%A9.-%E8%AE%93%E5%A5%BD%E8%8F%8C%E5%A2%9E%E5%8A%A0%E7%9A%84%E8%AD%B7%E8%85%B8%E6%95%91%E5%91%BD%E5%85%A8%E6%9B%B8-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 06:57:55 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>反汉主义系列（一）—— 反汉主义定义及其民族歧视正当化：猎巫「大汉族主义」</title>
            <description>&lt;p&gt;反汉主义定义&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://zh.m.wikiversity.org/w/index.php?title=%E5%8F%8D%E6%BC%A2%E4%B8%BB%E7%BE%A9&amp;amp;action=edit&amp;amp;section=1&quot;&gt;编辑&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;反汉主义，顾名思义，是指针对汉民族的篾视、仇恨以至不承认汉族存在等所有反感情绪及其产物，反汉主义是对汉族的某些认知，而这些认知可能会以带有仇恨、侮辱、贬损等方式宣泄在汉族人身上，针对汉族个人与社群或其财产施以反汉主义的言语或肢体行为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反汉主义并非现代才有的现象，古已有之，几与汉族的历史同样长，这种民族歧视思维源自与汉族相邻的民族，或曾与汉族政权交战或曾征服统治汉族人民而产生或促进的一种民族优越主义，通常自认为本民族血统比汉族更优秀更纯血，同时也将本民族的种种挫败，如武力下降、奢侈等现象怪罪为汉族的影响，这种反汉族思想及民族优越思潮的结合，&lt;strong&gt;在近代以来假借「反大汉族主义」、「尊重少数民族」等类似的名义继续壮大至今&lt;/strong&gt;，加上维护汉族民族权益的法律机制缺失，严重威胁着各民族之间的平等与团结，如民谣「一等洋人二等官三等少民四等汉」所反映当下社会上存在着系统性的民族（三等少民四等汉）歧视和种族（一等洋人二等官）歧视[注 1]现象，排名越靠后，地位就越低，受歧视的压力就越大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了仇恨、篾视等反汉族的民族优越思潮外，&lt;strong&gt;以民族身份为标准的差别待遇（给予汉族人较差的待遇）等歧视，也是构成反汉主义的一部分。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;汉族恐惧症（简称恐汉症）是反汉主义的一个表征，一般是将汉族污名化为各种情境下的加害者，甚至以汉族人口太多为原罪[注 2]，以此为借口合理化对汉族的歧视、剥削、侮辱冒犯等各种不平等待遇。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民族歧视正当化：猎巫「大汉族主义」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://zh.m.wikiversity.org/w/index.php?title=%E5%8F%8D%E6%BC%A2%E4%B8%BB%E7%BE%A9&amp;amp;action=edit&amp;amp;section=2&quot;&gt;编辑&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;﻿「大汉族主义」这个概念最早出自 1931 年 11 月在瑞金叶坪召开的中华苏维埃第一次全国代表大会上，通过的一份名为《关于中国境内少数民族问题的决议案》内宣称：「中华苏维埃共和国的目的是……………………并且坚决的反对一切大汉族主义的倾向。」从背景来看，这份决议案应是共产党为挑拨国民党与少数民族之间关系的文宣，但也为当时少数民族经济落后的原因创造出一个永久性的代罪羔羊。 ﻿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据中国共产党的定义，「大汉族主义」是：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;大民族主义在我国的集中表现，它是剥削阶级思想在国内民族关系上的一种反映，是一种歧视、排斥、压迫较小民族的民族主义。在历史上主要表现为，歧视汉族以外的各少数民族；限制和剥夺少数民族在政治、经济、文化等方面的平等权利，践踏少数民族的风俗习惯，禁止少数民族使用自己的语言文字，强迫少数民族改变服饰，实行强迫同化；挑拨民族关系，破坏民族团结，压迫和剥削少数民族，直至武装镇压。解放后，中国共产党从根本上废除了民族压迫和民族剥削制度，实行了民族平等和民族团结政策，基本上克服了大汉族主义，但其影响仍然是阻碍各民族团结的消极因素。现阶段大汉族主义则表现为部分汉族干部群众，不尊重少数民族的平等权利 ，侵犯少数民族的利益，不尊重少数民族的自治权利、语言文字和风俗习惯，歧视排斥少数民族干部，不帮助少数民族发展经济文化等 ，这是一种必须解决的人民内部矛盾。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;这段描述并非绝对正确或不能动摇，首先，大汉族主义「是剥削阶级思想在国内民族关系上的一种反映，是一种歧视、排斥、压迫较小民族的民族主义」，&lt;strong&gt;这种定义其实忽视了人口较少的民族也存在着歧视、排斥、压迫人口较多民族的民族主义，这种歧视、排斥、压迫的征状在人口较少的民族在采用暴力征服人口较多民族后特别明显，比如辽金元清各自所代表的契丹族、女真族、蒙古族、满族，在征服统治汉族地区后均在一定程度上保障本民族具有优越于汉族的政治地位&lt;/strong&gt;，这种本民族至上的做法在帝国衰弱后（一般是在征服民族的统治力量衰落后）不得不渡让部分权力予汉族（主要是支持其统治的士绅群体）以扩大统治基础时才受到大幅削弱。﻿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，所谓「……在我国的集中表现」的集中，很明显是因为汉族人多的原故，其极端民族主义就被视为在中华人民共和国「集中表现」，其实部分优待少数民族或限制汉族的政策，都是针对汉族人较多或占的比例较大而设，可以说，除了极端民族主义者外，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国共产党及部分反共势力亦视人多是汉族的原罪，即使汉族的生育率己远低于世代更替水平，而且老龄化及少子化严重，汉族人多仍然被视为一种威胁及包袱。&lt;/strong&gt;﻿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而中国共产党对「大汉族主义」的定义也可以适用于曾经征服统治汉族的民族：﻿&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;大契丹/女真/蒙古/满民族主义等等少数民族至上[注 3]是极端民族主义在我国的集中表现，它是剥削阶级思想在国内民族关系上的一种反映，是一种歧视、排斥、压迫人口较多民族的民族主义。**在历史上主要表现为，歧视汉民族；限制和剥夺汉民族在政治、经济、文化等方面的平等权利，践踏汉民族的风俗习惯，强迫汉民族改变服饰，实行强迫同化；挑拨民族关系，破坏民族团结，压迫和剥削汉民族，直至武装镇压。**解放后，中国共产党从根本上废除了民族压迫和民族剥削制度，实行了民族平等和民族团结政策，基本上克服了大契丹/女真/蒙古/满民族主义等极端民族主义[注 4]，但其影响仍然是阻碍各民族团结的消极因素。现阶段大契丹/女真/蒙古/满民族主义则表现为部分干部群众，不尊重汉民族的平等权利 ，侵犯汉民族的利益，不尊重汉民族的自治权利、语言文字和风俗习惯，歧视排斥汉民族干部，不尊重汉民族发展经济文化等 ，这是一种必须解决的人民内部矛盾。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;唯一的差异就是没有「禁止汉民族使用自己的语言文字」，这但不是因为少数民族统治者尊重汉文化，而是因为在东亚地区诸民族中，汉族最早发明文字，有足够长的时间来完善发展，令古代任何统治汉族的民族都缺少一套较汉字更完善进步的文字，缺少取代汉字的代替品，加上汉族的人口基数，以及人口庞大的儒士群体，可以预期强推禁令将会大幅度增加异族统治者的统治成本，以上这些客观条件都是限制古代非汉族统治者禁止汉民族使用自己的语言文字的意愿与能力，但基于民族地位差异，蒙古化、满化等部分文化同化现象出现亦是不可避免。﻿综观历史，以受害人数而言，反汉主义的影响远胜于所谓的大汉族主义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，&lt;strong&gt;不止是曾经征服统治汉族的民族或任何过去的民族才存在极端民族主义，现代任何民族均可能存在极端民族主义&lt;/strong&gt;，其中大维吾尔族主义[注 5]、大藏族主义己经成为非常显眼的极端民族主义运动，西南各民族亦存在大彝族主义[7][8]、大壮族主义等极端民族主义，只是没有向外宣传，加之其诉求多能被中共提供的少民特权满足才没有与中共产生冲突，从而少为人所知，而大蒙古族主义[注 6]因主要活动于较少被国际关注的蒙古国而不太知名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;需要指出的是，因为汉族人数较多，被视为「大民族」，如此一来，「大民族主义」一词就容易引起误导，以为只有汉族才存在「大民族主义」这种歧视、排斥、压迫其他民族的极端民族主义，令「大民族主义」一词成为含沙射影针对汉族的狗哨暗号，同时可以掩盖自己的反汉仇汉等极端民族主义思想。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，此处「不尊重汉民族发展经济文化等」主要是指文化权利，目前中华人民共和国的民族文化项目往往不是以「中华民族」或「中国」称呼，就是以某个少数民族族称或地区名称称呼，以三月三为例，这是一个侗族、汉族、黎族、壮族、苗族、瑶族等多个民族共同拥有的传统节目[9][10]，但海南省方面称为「黎族苗族传统节日」[11][12]、广西则称之为「壮族三月三」[13]，大刺刺地以族称冠名，相较之下，同样以三月三为传统节日的汉族并没有以族称冠名的三月三[注 7]，此即为「不尊重汉民族发展经济文化等」，&lt;strong&gt;可以说，与少数民族相比[14]，汉族缺少以族称冠名的权利[注 8]。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当以汉族为名的中立称呼，如汉族三月三、汉族地区、汉族传统服饰等，皆动辄目之为「大汉族主义」，这种任意以「大汉族主义」的妖魔化，本身就代表社会上存在着对汉族相关事物存在严重而不自知的偏见，这种偏见令汉民族相关事物只能以「中国」或「中华民族」之名出现，失去自身的主体性，令汉族成为社会上的隐形民族，除非是「大汉族主义」之类的负面称呼，否则皆难逃被大汉族主义的污名化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，相对于所谓「大汉族主义」，有关「地方民族主义」的指控不涉及歧视、排斥、压迫其他民族，仅批评其孤立、保守、排外，与「大汉族主义」的指控相比，明显要轻得多，这种「地方民族主义」的定义忽视了少数民族历史上歧视、排斥、压迫、强迫同化等侵犯汉族利益的过往，双重标准的处理方式不止不能维护各民族之间的团结，反而种下民族仇恨的种子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国共产党在定义「地方民族主义」内还特别强调「我们也应当把少数民族的民族感情、民族习俗、民族文化与地方民族主义思想严格地区别开来」，令极端民族主义能借「民族感情、民族习俗、民族文化」的表皮发展壮大，&lt;strong&gt;与此相反的是，中国共产党对「大汉族主义」定义内并没有指出需要把汉族的民族感情、民族习俗、民族文化与「大汉族主义思想」严格区别，这就令汉族的「民族感情、民族习俗、民族文化」受到刻意忽视，甚至以「反大汉族主义」及「尊重少数民族」的旗帜来不尊重、践踏、侮辱汉族的「民族感情、民族习俗、民族文化」，这种辱汉的行径才是孕育「大汉族主义」的元凶。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这些背景下出现的「大汉族主义」就不是狭隘，而是一种正义，也是受欺压者的唯一抗议手段，以反大汉族主义为名的猎巫打压反而制造出中国极端民族主义者最憎恨的大汉族主义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「大汉族主义」这个中国共产党发明的概念已经被滥用，任何描述汉族，只要否定或偏离「混血」、「杂种」、「不如少数民族」等等的敍事模式都可以被扣上「大汉族主义」的「罪名」，&lt;strong&gt;极端民族主义者不止可借对「大汉族主义」的攻击来遮掩反汉、仇汉的极端思想，还可以攻击汉族的身份认同，不承认汉族作为单一民族有资格与其他 55 个民族享有同等的法定权利，汉族身份不能如同少数民族身份一样得到尊重。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，「大汉族主义」与「地方民族主义」这两个词语的命名本身就刻意给人一种汉族的极端民族主义比少数民族的极端民族主义更严重的污名化印象，&lt;strong&gt;特意强调汉族的族称，而 55 个民族的族称仅用「地方」一语带过&lt;/strong&gt;，可见针对性极强，不管最初命名者的动机如何，&lt;strong&gt;这种命名都会带给不知情者一个汉族逼害少数民族的想像情境，妖魔化汉族及其一切相关的正面或中立事物，煽动及合理化对汉族的仇恨情绪&lt;/strong&gt;，比如国际反共势力为求攻击中共政权每每以「大汉族主义」来指控中共对少数民族的「歧视」，这种以汉族为加害者的不实宣传，助长持有反汉主义的极端民族主义势力的影响，令极端民族主义势力有一个能搬上桌面的借口——以债主自居——来歧视及迫害汉族，而这种将汉族妖魔化的手法可称为&lt;strong&gt;汉族恐惧症&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使只是主张汉族并不是某些人想像中的低劣或邪恶、对汉族作正面评价，亦会被攻击为「大汉族主义」、「中心主义」[注 9]、「沙文主义」等类同妖魔化的指控，亦是汉族恐惧症患者为维持自身受害者想像兼消灭异见的手法[注 10]，所以在二十一世纪的今日，上当很多民族已被承认正名平等，甚至&lt;strong&gt;可以公然宣扬某个民族是优秀民族、了不起的民族&lt;/strong&gt;，汉族却不得不为求被承认正名平等而发声，甚至只是微弱的发声亦动辄得咎，这种差异待遇对于民族平等、民主、文明、包容等自居的社会来说实在是莫大的讽刺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;另外，对汉族的仇恨、篾视等反汉主义狂潮，加上以民族身份为标准的差别待遇（给予汉族人较差的待遇）等近一个世纪的长期歧视，负面影响巨大，甚至令汉族平民不敢公开承认自己的汉族身份，反以汉族身份为耻，为了逃离被仇恨、被篾视的境况而主张自己家族带有非汉族血统[注 11]，以此来求得精神安慰，抹去原生民族身份以得到更改族属的机会，除了洗脱低劣、杂烩杂种、邪恶（身负迫害少数民族的邪魔形象）等歧视标签外，在反汉狂潮之下，充满自卑、认为自己的民族有缺陷（自我憎恨）自觉不如少数民族的汉族个体为寻求他者认可只能透过这种主张——贬斥民族集体来否定原生族属身份——曲线取得单一个体与其他非汉族群平等的权利（即优惠待遇[15]），只有否定、消灭民族自我意识才有可能不被歧视，所以，经过中共政权数十年的统治及欧美社会对极端民族主义的迎合，导致二十一世纪的汉族的民族意识早已非常淡薄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之所以现今还有民族意识残存，主要有内部因素与外部因素的效果，内部因素方面是中共建政之前汉族民族意识的延续；外部因素方面有长期以来「反大汉族主义」的敍事，虽然妖魔化、污名化汉族是这种敍事的主要方面，但某程度上这种妖魔化、污名化是以承认汉族作为一个民族的存在为前提，汉族自身的存在只是为了实现少数民族他者的存在才被容许作为次要的存在，另外就是少数民族诸种优惠政策（含对所谓少数民族地区的转移支付），当然需要人口庞大的汉族群体以供剥削，必然需要汉族的存在，间接与内部因素互动促使汉族民族意识在 21 世纪继续存在，虽然在民族总人口中存在感极低，但长期的歧视打压总会有人——很少又零散的人——觉醒到并进行反抗言行，这种觉醒并不会被一个以歧视汉族作为主流意识形态的暴政疯狂打击所能消灭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与汉族相反，被归类为「少数民族」身份的如藏族、满族、蒙古族、维吾尔族，甚至彝族、壮族等各个民族群体内——不论上层精英或下层平民——的民族意识极之浓烈，在这些强烈民族意识群体所描写的敍事中，民族身份的强调是敍事非常凸出一面，在日常生活中，「少数民族」各个民族称呼可谓是无处不在，高度强调民族意识，在强化本民族意识的同时，其实在某程度上也强调非「少数民族」的他者——也即汉族——的存在，但如此一来，&lt;strong&gt;汉族民族意识只能作为各少数民族意识的附庸（他者）存在，而且是被打压的对象&lt;/strong&gt;，加上缺少对地域歧视的纠偏，所以汉族民族意识是远比不上各少数民族意识浓烈，甚至有淡化的趋势，而这种趋势是由持续了数十年的带有反汉主义政策及意识形态促成，所以从民族平等的角度看，&lt;strong&gt;汉族有需要重建、强化自身极其淡薄的民族意识，加强团结，才能消除未来民族灭绝的可能性，取得与其他民族平等的权利。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;维基学院：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://zh.wikiversity.org/zh-hans/%E5%8F%8D%E6%BC%A2%E4%B8%BB%E7%BE%A9&quot;&gt;zh.wikiversity.org/z...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/23/MATTERS-%E5%8F%8D%E6%B1%89%E4%B8%BB%E4%B9%89%E7%B3%BB%E5%88%97-%E4%B8%80-%E5%8F%8D%E6%B1%89%E4%B8%BB%E4%B9%89%E5%AE%9A%E4%B9%89%E5%8F%8A%E5%85%B6%E6%B0%91%E6%97%8F%E6%AD%A7%E8%A7%86%E6%AD%A3%E5%BD%93%E5%8C%96-%E7%8C%8E%E5%B7%AB-%E5%A4%A7%E6%B1%89%E6%97%8F%E4%B8%BB%E4%B9%89.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/23/MATTERS-%E5%8F%8D%E6%B1%89%E4%B8%BB%E4%B9%89%E7%B3%BB%E5%88%97-%E4%B8%80-%E5%8F%8D%E6%B1%89%E4%B8%BB%E4%B9%89%E5%AE%9A%E4%B9%89%E5%8F%8A%E5%85%B6%E6%B0%91%E6%97%8F%E6%AD%A7%E8%A7%86%E6%AD%A3%E5%BD%93%E5%8C%96-%E7%8C%8E%E5%B7%AB-%E5%A4%A7%E6%B1%89%E6%97%8F%E4%B8%BB%E4%B9%89.html</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 03:13:16 GMT</pubDate>
            <author>Saturn</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 彩虹黄昏恋 3 (东加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 彩虹黄昏恋 3 (东加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/61067b51-6079-43e9-850c-25e67915894d.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;一晚，（娴姨）与（玲姨）在床上扭在一起，她们依然谈著（王芳）和（李英），缠绵过后，她们各自回去自己的被窝，也带著王芳和李英走进她们的梦境中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;淡入...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看不清梦里面的环境，四处也烟雾弥漫，却没有丝毫污浊与压抑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;娴姨说：&quot;我们一起已过了三十年，彼此珍惜、相爱，可以说没有多少遗憾了。要是把余下的日子，留给王芳和李英，让她们有最后的机会，不知道人生又会怎样？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玲姨并不觉得好笑，相反，她心里有点酸，阿娴竟然会牺牲自己的爱情，去成全她人的缘份。玲姨，她却没有这种大爱，如果真是这样，她会感到困惑和不甘的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;…淡出&lt;/p&gt;&lt;p&gt;次日，娴姨并没有告诉玲姨她昨夜的梦境。当然，她不知道玲姨竟也做著同样的梦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不知道是否老天有心安排，娴姨和玲姨在街上遇见李英和王芳，但是，时间和场合都不一样。李英一个人走著，王芳匆匆忙忙赶去工作，两人的脸上都写满了沧桑。以前，从未在街上遇见，宴会后、梦境后，就遇见她们了，真是很戏剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三个人，两个场景，四把声音，打招呼过后挥手说再见，感觉却微妙，仿佛有数之不尽细诉的话藏在眼里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玲姨忽然想起昨夜的梦，若真的有一个机会，把余下爱情的命运转移，让王芳和李英接下去，结果会怎样...结果会怎样？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，就在这时，一个意想不到的转折发生了。她们突然感觉到周围的空间仿佛扭曲了一般，一切都变得模糊不清。当她们再看清眼前，却是另一处未曾踏足过的地方，不是以往那片石屎森林的地方，没有不停歇的车流人流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玲姨和娴姨很惊讶，充满了怀疑。还是，那个梦境的延续？如果不是梦境，这又算是什么？因为隔璧有一幅很大的玻璃墙，穿过玻璃以外是充满了阳光的景色，美丽花园，与她们处身的空间截然不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玲姨，她不是不相信地球以外的事物，平行时空也有它的道理，只是...只是不相信会发生在她们的身上吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这时，玻璃墙对面的画面开始移动，就像一格格连贯的相片，直至两个人影浮现，画面停下来了。是王芳与李英。不是年轻的她们，而是现在的她们，在一个和暖的日子，十指紧扣游在美丽的花园里散步，眼底下全是满足和喜乐，仿佛已经看到了彼岸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原先绷紧的心情，看到这画面，玲姨和娴姨在瞬间放松了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&quot;她们是应得的。&quot; 娴姨喃喃自语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在这时，一阵深沉而有力量的声线在耳边响起：&quot;只要妳们愿意和坚信著未来，把爱情的命运转移给她们，眼前的画面将会变成真实。&quot;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说完这句话后，她们感觉到一股强大的力量将她们拉回了现实世界。当她们再次打开眼睛，已经回到了熟悉的家中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玲姨和娴姨满头大汗，她们肯定不是梦境，也不必怀疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;假如真的把这段缘份给予她们？这意味著另一对将失去彼此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个瞬间，她们所做出的选择将改变四个人的命运。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人生仿佛像是天秤摇晃著，当自己的一端是幸福，另一端却是别人的期待和需要，我们又该如何选择？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;&lt;p&gt;写作日期：2024 年 10 月 22 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完结时间 : 15:38pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图.文. 东加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;相关故事:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@tonkabean/343543----&quot;&gt;matters.news/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@tonkabean/343543-%E5%BD%A9%E8%99%B9%E9%BB%83%E6%98%8F%E6%88%80-%E5%9C%96-%E6%96%87-%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86&quot;&gt;昏恋-图-文-东加豆&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/a/r69ulv4kp1b4&quot;&gt;微故事:彩虹黄昏恋 2 (东加豆)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了写微故事，还制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me//&quot;&gt;tonkabean.me/支&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;持与鼓励/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事选集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;matters.town/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/22/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%BD%A9%E8%99%B9%E9%BB%83%E6%98%8F%E6%88%80-3-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/22/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%BD%A9%E8%99%B9%E9%BB%83%E6%98%8F%E6%88%80-3-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 08:05:51 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>网诈通查网之乱｜科技立委葛如钧，向数发部提出严重警示和疑虑</title>
            <description>&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/1a7acb6e-a2e1-4ba4-87a5-2a30a9acb4c0.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;数发部网路诈骗通报查询网「通查网」： https://fraudbuster.digiat.org.tw&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;看到了吗？上面这张画面截图是数位发展部&lt;strong&gt;耗费千万台币，总预算高达 6000 多万元新台币的最新&lt;/strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://fraudbuster.digiat.org.tw/&quot;&gt;&lt;strong&gt;打诈网站&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;！而不是 2000 年从时光机跨越回来的诈骗广告网，也不是 2024 年哪个奥客睹场上线啦的最新杰作！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;透过民众主动检举加上资安院撰写程式自动侦查，搜罗可能的诈骗连结，进行通报、排查，并主动联系如脸书等平台要求下架。立意良好，但该「&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://fraudbuster.digiat.org.tw/&quot;&gt;&lt;strong&gt;通查网&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;」却在仓促上线测试的情况下，可能违反了几个重要问题，分为三个层次：基本问题、严重问题与隐藏问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下我们理性务实的用科学、技术和常识来审视近期上线的「网路诈骗通报查询网」：&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;一、「通查网」基本问题&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;1. 名称混乱不一致，影响 SEO 累积，破坏信赖&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=S5Uo9fVqjIU&quot;&gt;&lt;strong&gt;数发部长受访&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;以及&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://moda.gov.tw/press/press-releases/12878&quot;&gt;&lt;strong&gt;数发部官网&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;是说「打诈通报查询网」，网站标题写「网路诈骗通报查询网」，APP 则是写「网诈通报查询网」，等民众注册收验证简讯时，简讯验证内容又把网站称做「数发部网路诈骗通报查询网」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到底要有几个变形？如此一来如何增加 SEO，如何取信于民众？这跟诈骗集团把「吴淡如」写成「吴，淡 」如，有什么不同？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/23a1765b-85cd-4447-b858-deba9d972e6e.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;来源：中央社访谈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;2. 入口没有广洒，搜寻排序不佳，未跨部会推广&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;搜寻「&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://www.google.com/search?q=%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E8%A9%90%E9%A8%99%E9%80%9A%E5%A0%B1%E6%9F%A5%E8%A9%A2%E7%B6%B2&amp;amp;oq=%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E8%A9%90%E9%A8%99%E9%80%9A%E5%A0%B1%E6%9F%A5%E8%A9%A2%E7%B6%B2&amp;amp;gs_lcrp=EgZjaHJvbWUqBggAEEUYOzIGCAAQRRg7MgYIARBFGD0yBggCEEUYPTIGCAMQRRg8MgYIBBAuGEDSAQcyMTVqMGo0qAIAsAIB&amp;amp;sourceid=chrome&amp;amp;ie=UTF-8&quot;&gt;&lt;strong&gt;网路诈骗通报查询网&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;」排序第一名的&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://165.npa.gov.tw/#/&quot;&gt;&lt;strong&gt;内政部 165 全民防骗网&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;，里头&lt;strong&gt;完全没有&lt;/strong&gt;「网路诈骗通报查询网」的连结。打诈不应该团体作战，跨部会一体整合吗？商请内政部一起放上连结宣传，是有很难吗？&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;3. 识别设计不清楚、不友善，而且一日多变&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;短短几天，APP 的标题 Logo 就从 「moda BETA」 变成 「测试版 MODA」，到底 moda 是大写还是小写？到底这个 App 是叫网诈通查还是「测试版」？&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/d97ea63b-6daf-442a-bb83-18a2540315d9.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;通查网 APP 截图：10/10&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/55984fa0-09d4-4721-b396-bd22ef56a9b8.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;通查网 APP 截图：10/11&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;其中「测试版」字样还明显经过挤压，设计失衡；同时，内页修改后，现在的 App Store 截图也该跟著更新，目前却没有做到！原本仓促推出，介面设计不算美观，信赖度就已不足，现在一变再变，更让人觉得到底是来被这个服务诈骗，还是要来通报诈骗。更不要说，现在的 App ICON（图示）在设计上、配色和专业度上都有待加强：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/0d378e22-2ccc-4d1f-9e0f-339ccd65a2cd.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;网路诈骗许多都非骇客所为，而是诈骗集团利用民众的心理、知识落差与话术等，进行金钱、感情或各种类型的诈骗。但今天这个「通查网」的 APP 却有污名化骇客的嫌疑，好像所有类型的诈骗都是骇客所为。从蔡总统时期就开始呼吁「资安即国安」的时代下，数发部还有这种对「骇客」图像绑定「网路诈骗」的误解，实在让人愤怒，却又啼笑皆非。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个打诈 App，最重要的就是取信于民众，在设计上没有做好，当然难以取信众人，让民众不信任，无法相信这个服务，对这服务没有好感，那么这笔预算就相当放水流。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;二、「通查网」严重问题&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;4. 连结汇总而且全部可点击，是变相帮诈团广告？诈网聚合器还是搜寻引擎？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;有必要列出所有的通报连结吗？这样根本等于让诈骗集团的连结有一个方便浏览显示的看板，会不会反而使得此 App 变成诈骗集团的大宣传工具！&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/d6ab707d-2ab4-4ac7-8a52-a2786131d5cd.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;看看这样精美的展示页面，每个连结都还可以观看细节，外连到原先的诈骗集团网址，到底「通查网」是在帮助查缉诈骗网页，还是花费数千万要帮诈骗集团开发「诈骗网页聚合器」、「诈网搜寻引擎」！？&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;5. 竟然还有分享功能，是要民众帮忙害人吗！&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;点进去案件内容页，右上角竟然有熟悉的「分享」按钮，是还嫌用 App 帮忙诈团汇整、聚集还不够，还要让民众帮忙分享诈骗连结才够吗？&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;6. 美其名「内容摘要」却完整展示全部内文！&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;看到这个功能，我几乎要昏倒。民众检举的连结，「通查网」竟然一字不漏全部展示该诈骗连结的文字内容，还将诈骗集团的网站、网址全部列出！这哪里是内容摘要，全文转贴！究竟是怕民众阅读不够完整，还是怕诈骗集团不满意？&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/3ceb05e8-e2e8-4f2f-bdff-39eb1788e1d0.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;数发部网路诈骗通报查询网「通查网」： https://fraudbuster.digiat.org.tw&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;7. 最最最扯的是：限制级、18 禁内容全都露！&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;有的经通报内容是透过色情小说内容、成人电子书下载等来诈骗个资、信用卡或银行帐户，结果该诈骗页面被检举至「通查网」后，竟然整篇情色小说全文 7464 个字被「摘要」记录在「通查网」，该内容竟直到目前还未被「通查网」认定是诈骗，而脸书已经率先将它移除，如今「通查网」反而变成该情色诈骗文章的备份站台！？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/c63a1587-f0c4-4a52-b2de-006336bd362d.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;老实说，上述问题都还可以说是技术问题、设计问题，但下面几个问题已经是根本的操守与基本常识问题了！&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;8. 擅自备份文字资料、外连图片直接展示，是否有违法侵权疑虑？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;就算情色小说是违法内容，但「通查网」也理应没有权力备份 Facbook 或 IG 上的任何文字，然而以目前情况来看，「通查网」似乎有将文字备份在本地伺服器，因为许多页面被下架后，反而通查网上竟然还可以查阅！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，展示通报连结的图片直接显示，是否有其必要？&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/e678c713-594c-4801-a8fa-47f65532a47a.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;数发部网路诈骗通报查询网「通查网」： https://fraudbuster.digiat.org.tw&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;外连展示&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;http://fbcdn.net/&quot;&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;http://fbcdn.net/&quot;&gt;&lt;strong&gt;fbcdn.net&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; 上由诈骗集团盗来的图片，是否有违反社群平台使用条款或是其他违法情事之疑虑？&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/c560faad-4756-4957-b2a1-6d337910de9c.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/f44fe4f0-89a0-4a41-af92-f848cba9c26d.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;朱姓知名女主持人头像被盗用，并由「通查网」连结脸书伺服器展示给用户&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;9. 展示个人被盗图片，并显示为疑似诈骗，是否有违反个资、毁人名声之疑虑？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;许多被通报的连结，包括「朱姓女主播」、「吴姓畅销书作者」与「航空公司张创办人」等名人，当然都没有同意诈团使用他们的照片，然而「通查网」却再次于未经本人同意下，擅由行政机关 App 「转贴」、「展示」给近千万公民观看！而且还标注「疑似诈骗讯息」，这样是否会影响到本人的肖像权、公民权以及名声等权益？&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/57f7b417-c9ac-42c1-9183-3ebd0577c9b2.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/efc192d6-25e4-407f-8dba-3181122aaa8a.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;数发部网路诈骗通报查询网「通查网」： https://fraudbuster.digiat.org.tw&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;若之后数发部再投入大笔宣传预算宣传「通查网」，岂不是帮助诈团行销外，还造成这些受害名人二度伤害，严重毁灭他人名声？！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这难道没有法律问题？难道测试版软体就可以侵害人权，散播假讯息？&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;三、隐藏问题&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;10. 反应速度似过慢，但要快又该由谁来把关？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;案例一、监理服务网&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;10/11 上午七点有民众眼尖发现「&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://www.vralokthenx.bond/#/&quot;&gt;&lt;strong&gt;假造监理服务网&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; 」10/11 日上午八点，交通部火速一小时确认为假造，然而数发部至今还无作为。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/3c9df821-16a6-4d08-b833-bdc1078d5248.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;数发部网路诈骗通报查询网「通查网」： https://fraudbuster.digiat.org.tw&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/9e50b4c9-4860-49ed-81c3-ca5eefe30f98.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;案例二、葛如钧立法委员&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;10/09 下午六点葛如钧委员自行发现「&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://www.facebook.com/profile.php?id=61563679302729&amp;amp;mibextid=LQQJ4d&quot;&gt;&lt;strong&gt;假造葛如钧脸书页面&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;」，上面所有的图片、内文都没有取得版权，文字还有简体字，完全是伪造的，但竟然在搜寻结果排序上，还比本人真帐号排序得更高。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/b540d38e-aace-4bc1-b0b3-47039310704c.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;假的！葛如钧： https://www.facebook.com/profile.php?id=61563679302729&amp;amp;mibextid=LQQJ4d&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/9f6c1468-c36a-4656-bc42-8d1778e763cc.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;原本心想，刚好有网诈通查网，立刻通报！但除了当下仅被「通查网」判定为「中度风险」，不符合事实之外，至今处理进度还未有任何更新。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/674628ba-032c-4e57-ab07-943f674b1fd9.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/43e118bc-1370-442f-8182-f07d79b1a396.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;数发部网路诈骗通报查询网「通查网」： https://fraudbuster.digiat.org.tw&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/cfa56944-e246-4b9e-9e4a-d628c1a72312.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;本人亲自举报（有蓝勾勾）被假冒的假帐号页面，竟然被不知道哪种演算法的 AI 仅判定为「中度风险」，通报至今也完全没有处理；于此同时，平台还正在推播这个假帐号给我的同事、朋友！。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反而某数字网红由他人举报的假造页面，不到 1 小时联系本人确认后下架。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/0dce7378-cec4-4fa2-a3a5-8de895afd55e.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;数发部网路诈骗通报查询网「通查网」： https://fraudbuster.digiat.org.tw&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;一样的「通查网」，却有不同的速度和结果？何来平权，何来多元？&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;案例三、赖清德总统&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;10/10 有民众检举「&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/@chingte_taiwan&quot;&gt;&lt;strong&gt;赖清德 YT 页面&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;」，竟被「通查网」辨别为「&lt;strong&gt;疑似诈骗讯息&lt;/strong&gt;」并「&lt;strong&gt;通报数发部确认中&lt;/strong&gt;」，但至今没有进一步处理。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/78cad2ec-5ffc-4a0d-9842-b31759cd29b4.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;截图来自「通查网」：https://fraudbuster.digiat.org.tw/anti-fraud/detail/H/21/670729f8400353aec07f5ce8/3&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;案例四、赖清德总统&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;也有民众检举一总统同名帐号「&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://www.facebook.com/profile.php?id=61559124891851&quot;&gt;&lt;strong&gt;赖清德&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;」，被系统判定为疑似诈骗：&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/2f287b28-b090-4dcb-8186-e3ebbe70f5f9.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;来源： https://www.facebook.com/share/hr8medMjwzCrRV6T/?mibextid=LQQJ4d&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;但退一万步说，假若该民众真的同名同姓，只是喜欢放政治人物的恶搞照片，这样难道就应该被数发部判定为诈骗吗？&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;结论&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;此次「通查网之乱」，可以理解从资讯专业的角度来看，本来就是测试、滚动修正，但从上线测试之后，该发的新闻稿没有少发，仓促上路，完全没有足够的内部测试，导致真的政治人物 YT（如：赖清德总统）被判定为诈骗，而假的政治人物脸书专页却被标记仅为中度风险，且无进一步处理；而电商名人的假造页面则可以火速下架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此一 APP 是难得政府透过创新科技对诈团宣战，但如今似乎却验证了那句最谚语「道高一呎、魔高一丈」？除了资安院的 AI 检核判定技术还有加强的空间外，「通查网」的通报机制与效率也有待革新；另外，关于个资法、版权法、儿少法、性骚法、民法、社维法等等可能违反的疑虑，数发部更应该以身作则，做最好的示范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而「通查网」的案例，先不论技术总能不断更新，有改进的空间，总是有个好的开始，全民都会希望给予鼓励；但推行过程粗糙、无法取得民众信任、效率不彰、跨部会合作沟通不足，带给全民一个最差的模范，此次事件似又打著打诈大旗，预算千万起跳，肩负「花钱打诈，越打越诈」的恶名。如此粗糙的行政成果，不只全民不买单，是否应该要有人下台以示负责！？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前葛如钧立委已于 2024.10.14 至司法法制委员会质询「通查网」，然而官员却消极表示「只是测试」。我们想问的是，只是测试，不代表可以乱试！&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/KR0vLLIfK1I?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;葛如钧立委 2024.10.14 至司法法制委员会质询「通查网」&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;这笔「通查网」预算一共高达六千多万新台币，是多少人民的血汗钱与民脂民膏，作为阿宅，当然非常关注，若您也关心，或是像&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://www.facebook.com/share/p/s1hRvY93FUGm9VvF/&quot;&gt;&lt;strong&gt;设计师劳哥一样有发现奇怪的 code&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;，欢迎通报！&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;更新：在本席 10/14 质询后，数发部发布新闻稿正式下架此测试版 APP 与网站 https://ynews.page.link/vQK3Q&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/22/MATTERS-%E7%B6%B2%E8%A9%90%E9%80%9A%E6%9F%A5%E7%B6%B2%E4%B9%8B%E4%BA%82-%E7%A7%91%E6%8A%80%E7%AB%8B%E5%A7%94%E8%91%9B%E5%A6%82%E9%88%9E-%E5%90%91%E6%95%B8%E7%99%BC%E9%83%A8%E6%8F%90%E5%87%BA%E5%9A%B4%E9%87%8D%E8%AD%A6%E7%A4%BA%E5%92%8C%E7%96%91%E6%85%AE.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/22/MATTERS-%E7%B6%B2%E8%A9%90%E9%80%9A%E6%9F%A5%E7%B6%B2%E4%B9%8B%E4%BA%82-%E7%A7%91%E6%8A%80%E7%AB%8B%E5%A7%94%E8%91%9B%E5%A6%82%E9%88%9E-%E5%90%91%E6%95%B8%E7%99%BC%E9%83%A8%E6%8F%90%E5%87%BA%E5%9A%B4%E9%87%8D%E8%AD%A6%E7%A4%BA%E5%92%8C%E7%96%91%E6%85%AE.html</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 06:17:23 GMT</pubDate>
            <author>宝博士</author>
        </item>
        <item>
            <title>你被街道办催孕了吗？</title>
            <description>&lt;p&gt;今天在 Threads 上面看到有帖子说很多人在小红书上反映被街道办电话催孕。不知道朋友里面有没有遇到这样的状况？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看了一下，真是既魔幻、又荒诞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当年搞计划生育，强力推行，给独生子女父母的奖励仅仅是可笑的每月 5 元、10 元。如今想提高生育率，又是靠催、靠逼迫。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么不学学台湾发放生育津贴和育儿补贴、托育补助、免费入幼儿园？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么不学学美国贺锦丽给生孩子家庭 6000 美元抵税？给首次购房的中低收入家庭 2 万 5 千美元补助？&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/aabb053f-d7bb-4755-b224-5a0f31937a4d.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/ff36b38a-455e-4938-a4d8-68c0a195c587.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/922cb927-9718-430a-9dfe-3377c592a446.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/e6167030-55ff-4a06-8fd8-a2fedce54d27.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/2592cf4d-bcb0-4f50-a56a-7db31106546e.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/0c79818d-ae2a-4b10-816c-ed18f0c4b247.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/38470846-f0a9-4d87-8fe8-34bdee827b0d.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/dfb1d0f1-64c9-4cd2-a061-499a5249b947.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/fe22d47f-c8d9-4678-aaaf-a7eb247e99fd.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/b4c28f74-551d-4c74-a306-3e3d4ae00522.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/3b518c38-194b-4102-8a88-df65b939dbf7.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/7e9905e4-20c4-4204-ac23-d0ee58016884.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/f07e9c5f-321e-4453-8231-ad49ab7c95f8.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/9b6ac300-c6e1-45c0-85c7-925c0a9736bf.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/21/MATTERS-%E4%BD%A0%E8%A2%AB%E8%A1%97%E9%81%93%E5%8A%9E%E5%82%AC%E5%AD%95%E4%BA%86%E5%90%97.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/21/MATTERS-%E4%BD%A0%E8%A2%AB%E8%A1%97%E9%81%93%E5%8A%9E%E5%82%AC%E5%AD%95%E4%BA%86%E5%90%97.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 14:47:48 GMT</pubDate>
            <author>马屿人</author>
        </item>
        <item>
            <title>朝鲜为何出兵乌克兰？</title>
            <description>&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/af7aecce-99df-45cd-ae99-24fbb57fce79.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;海报上要求乌克兰军队向朝鲜士兵投降&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;据韩国国情院的情报，朝鲜已决定出兵乌克兰，计划派遣四个特战旅团、共 1.2 万兵员，在进入俄罗斯境内后更换装备，立即进行密集的军事训练，目标是为俄罗斯夺回库尔斯克州的失地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;连日来，这件事的真相还有点扑朔迷离：韩国对自家的情报很有信心，并宣称衞星拍摄到了俄罗斯舰艇运输朝鲜部队的影像；朝鲜对此保持了沉默；俄罗斯称这是「假新闻」；乌克兰总统泽连斯基说今年秋冬战局会考虑朝鲜参战的现实；北约秘书长马克·吕特称现阶段无法确认朝军抵达乌克兰战场，但谴责朝俄深化军事合作；美国则宣称无法确认消息的真实性，但表示担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这事是真的吗？极有可能是真的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国国情院分析认为，朝鲜之所以态度暧昧，原因有三：衞星图等一系列证据摆在那，朝鲜无法否认；朝鲜承认此事没有任何好处；出兵援俄一事一旦公开，可能引发国内民众不安，毕竟那是送子弟兵去异国前线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得补充的是，如果实无此事，朝鲜恐怕是不会保持沉默的。只不过像这样的出兵，原本就是「能做不能说」的，「战略模糊」才能有回旋余地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当年志愿军抗美援朝，之所以要以「志愿军」的名义，也是为了回避「正规军入朝参战」这一点，而显得像是民间自发行为，这样既不用正式宣战，在名义上中国也没有与交战的敌对方处于战争状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于此，对朝鲜和俄罗斯来说，最好的做法就是不事声张，悄悄进行，避免在外交上被动，只要满足双方实际需要就行了。北约的「谴责」和美国的「担忧」就已经表明，如果此事公然进行，将会面临它们的压力——到时就不仅仅是口头谴责了，因为既然朝鲜可以增援，那波兰等乌克兰的友邦为什么不可以？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，对韩国和乌克兰来说，有强大的动机去指明这一点，因为这可以施加外交压力阻止这一对己方不利的行为。相比起来，北约和美国则保持了一种进退自如的超然态度：既不肯定，也不否定，但保留采取进一步行动的权利。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/9eac9480-2b73-4764-a2cb-0cf17646398a.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;衞星图证实朝鲜的兵员武器运往俄罗斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;现在，最让人关注的是：朝鲜为何要出兵乌克兰？这样做会有什么后果？战争会扩大化吗？对中国又意味着什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看看国内网上的舆论，很多人已经直奔「第三次世界大战」去了，认为这将会危险地导致更多国家卷入，一场地区性的有限战争有可能升级为世界范围内的无限战争，前景搞不好是毁灭性的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真的会这样吗？我并不这么认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像这样的事，以前也有过，而且不止朝鲜如此。越南战争期间，中国向越南派出了高炮、铁道、工程、扫雷等各种援助部队，但从未公开承认这一事实，当然也没有正式参战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整个越战期间，美国有五个盟友公开卷入，最积极的是朝鲜：美国 5 个盟友在越南战场总计战死 5200 人中，韩国就占了 4407 人。自 1965 年起，韩国向南越派遣青龙、白虎、猛虎等部队，到 1973 年为止，八年间在南越常年驻军多达 5 万人。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/4ed3f2cb-a4e9-44ad-b838-2b6547c6bcfa.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;韩国猛虎部队参加越战&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;在派兵问题上，韩国最初甚至比美国还积极，1961 年朴正熙首次访美就向肯尼迪总统提议韩国出兵，为何如此？因为对韩国而言，越南战争是一次「特需」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依靠与越战有关的军事订货和劳务输出等各项收入，韩国从越南得到 10.36 亿美元（1965-1972 年期间）的外汇，使韩国在 1960 年代末经济起飞，像韩国现代等企业，都是通过这一越战特需而急速发展起来的，按《当代韩国史（1945-2000）》的观点，「越战为韩国企业首次提供了与外国企业竞争的舞台」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅如此，韩国军队在南越战场的表现也引起西方注意，国际活动空间随之扩大，1966 年与韩国有外交关系的国家，从李承晚时代的 23 个增至 87 个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鲜同样卷入了越战。1966 年初，金日成「不顾压力」拒绝中国关于在朝鲜半岛开辟第二战场支援越南人民的建议，决定派遣朝鲜「志愿者」奔赴越南：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;在支持越南反抗美国的斗争中，朝鲜逐渐摆脱了中国在这方面的主导地位，而有些做法甚至超过了中国。1966 年 9 月，在朝鲜的请求下，朝越两国军事代表团经谈判达成协议，朝鲜方面派出一支空军部队，包括两个米格-17 大队和一个米格-21 大队赴越南参战，而越方负责技术支持和后勤保障。据退休的越南高级将领透露，1967–1969 年初，总计有 87 名朝鲜飞行员在北越服务，其中 14 人牺牲，共击落美国战机 26 架。（沈志华《最后的天朝》，第 663 页）&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;当然，朝鲜和韩国当时参加越南的做法、目的有着很大不同：韩国派兵规模大得多，不仅旨在打开国际活动空间，还获得了经济上的很大好处，助推了「汉江奇迹」；相比起来，朝鲜的派兵主要是象征性的，但以此表明了自己的独立自主姿态——这种姿态又特别是针对中国而言。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/710c8545-79a9-413e-8081-aace499033c4.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;金正恩与普京&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明了这些先例，就有助于我们判断当下的形势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，没必要恐惧朝鲜出兵就会导致战争升级为世界大战，毕竟越战时双方都有各国派兵参与，延续时间也更长，但它仍被控制在一个有限战争的范围内。朝俄双方的沉默、否认姿态，也表明它们并不想公开同盟关系，因为这对它们没什么好处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，值得注意的是，朝鲜这次出兵如果证实，那这是 1953 年朝鲜战争停战以来，朝鲜首次大规模海外派兵行动，远不止是当年那样只是象征性举动，它为什么要这么做？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，这肯定能让它获得一系列好处。别的不说，莫斯科现在招新兵就一次性给予 190 万卢布的奖金（21,200 美元），那派兵 1.2 万人就相当于「劳务输出」，一下子就能赚进 2.5 亿美元。当然，朝鲜的体制，未必是要通过参战来获得一次「特需」，但它肯定可以从急需支援的俄罗斯获得不少实际利益，参战士兵还能获得难得的实战经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的大规模出兵，也意味着朝鲜判断短期内朝鲜半岛不会爆发战争，否则它派出精兵，岂不让自家前线防衞空虚？因此，别看它最近对韩国声色俱厉，不太可能同时开辟第二战场，相反，那恐怕是以咄咄逼人来掩饰自身的防御。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么对中国来说，这意味着什么？可想而知，朝俄的深化合作，使朝鲜可以背靠俄罗斯，抵制中国对它的影响——事实上，这是金氏三代一贯的路线。我们有必要看清这一现实，基于这一复杂局势，做一个负责任的大国。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/21/MATTERS-%E6%9C%9D%E9%B2%9C%E4%B8%BA%E4%BD%95%E5%87%BA%E5%85%B5%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/21/MATTERS-%E6%9C%9D%E9%B2%9C%E4%B8%BA%E4%BD%95%E5%87%BA%E5%85%B5%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 14:18:57 GMT</pubDate>
            <author>维舟</author>
        </item>
        <item>
            <title>美选纪事 10.20:马斯克的「钞能力」管用吗？</title>
            <description>&lt;p&gt;继给每人 47 美元之后，马斯克再度使出了「钞能力」——每天一百万美元给宾夕法尼亚选民，誓要拿下宾夕法尼亚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《国会山报》最近的民调，贺锦丽在宾夕法尼亚州领先特朗普 2 个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果马斯克「钞能力「真的管用的话，那么下周的民调就能看到显著变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是马斯克这招真会那么管用吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我表示怀疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政治和美国选民就这么好操控？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果这么花钱就管用的话，两党又何必花好十来亿美元搞竞选活动、拜票、到处打广告？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;固然，马斯克这样做能调动一些中间选民投票给特朗普，但只怕也会激起另一些中间选民的反感，从而将选票给了贺锦丽。两相抵消，可能效果会不如预期。如果这一招激将出一些原本没打算投票的民主党选民，那就更是得不偿失了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天，众议院议长约翰逊说了一句蛮有趣的话「选举是选政策而不是选人品」，言外之意就是「就算特朗普是个大话王、是自恋狂，但他政策好啊。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可是，如果你的人品不好，即便你的政策更好，凭什么相信你会执行好你说的那些政策呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选民的做法肯定还是会综合考量政策和人品吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贺锦丽的人品怎么样？也许太多人还都是一头雾水。毕竟在过去 3 年半，她作为副总统的存在感太低。而那些网络传言又大多是无中生有、添油加醋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相较之下，特朗普会更透明一些，选民也更了解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也许这就是约翰逊说这番话的底层逻辑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此一来，倒很有可能贺锦丽接下来会猛攻特朗普的人品问题了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后美国大选终于进入一个特朗普骂贺锦丽是白痴、贺锦丽骂特朗普是混蛋、两人互骂的时刻了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若是这样，美国大选还真有点无趣了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还是双方的奇招更值得期待。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/21/MATTERS-%E7%BE%8E%E9%80%89%E7%BA%AA%E4%BA%8B10.20-%E9%A9%AC%E6%96%AF%E5%85%8B%E7%9A%84-%E9%92%9E%E8%83%BD%E5%8A%9B-%E7%AE%A1%E7%94%A8%E5%90%97.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/21/MATTERS-%E7%BE%8E%E9%80%89%E7%BA%AA%E4%BA%8B10.20-%E9%A9%AC%E6%96%AF%E5%85%8B%E7%9A%84-%E9%92%9E%E8%83%BD%E5%8A%9B-%E7%AE%A1%E7%94%A8%E5%90%97.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 14:09:01 GMT</pubDate>
            <author>马屿人</author>
        </item>
        <item>
            <title>股市火中取栗，尚需小心黑天鹅</title>
            <description>&lt;p&gt;中国股市在 10 月 18 日迎来一波重大利好消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先是六大国行以及招商银行集体下调存款挂牌利率，下调幅度在 5—25 个基点之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，中国人民银行发布公告正式推出股票回购增持再贷款，激励引导金融机构向符合条件的上市公司和主要股东提供贷款，支持其回购和增持上市公司股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即日起，21 家全国性金融机构即可向符合条件的上市公司和主要股东发放相关贷款，并于次一季度第一个月向人民银行申请再贷款，对符合要求的贷款，人民银行按照贷款本金的 100% 提供再贷款支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再贷款首期额度 3000 亿元，利率 1.75%，期限 1 年，可视情况展期，累计期限估计可达 3 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，中国人民银行创设的证券、基金、保险公司互换便利工具正式启动操作。目前有 20 家证券、基金公司获批参与工具操作，合计申请额度已经超过 2000 亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这么集中的利好政策释放下，下周一股市想必会迎来一个大涨日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于近来股市上涨行情，一些微信群里也是讨论颇多，许多朋友跃跃欲试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想，日本的股市历史也许可以给我们一些参考和启迪。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/450e5b69-0057-41cf-b117-7ea7385c92d7.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;1989 年 5 月，日本央行将政策利率从 2.5% 上调至 3.25%，并在 10 月和 12 月各加息 50BP，1989 年末政策利率达到 4.25%。这一波加息导致股市崩盘、交易量急剧萎缩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在股灾背景下，1991 年 7 月，日本央行将贴现率从 6% 下调至 5.5%，由此标志着日本货币政策由紧缩转向宽松。股市大涨，进入一个小高潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而还没两个月，股市又急跌，然后又是降息，又是飞涨，紧接着又是暴跌。1992 年日本股市几乎整年都在跌跌不休。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后又是一波降息潮，1993 年初股市再次上涨，短短两个月时间上升到一个小高点，接着横盘震荡之后在当年年末又一次暴跌。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1998 年金融危机后，在 1999 年 2 月，日本央行提出引导无担保隔夜拆借利率「尽可能低」， 即达到实际上的零利率水平，于是日本开始进入零利率时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;零利率背景下，日本股市走出来一波一年半的长牛行情。期间在 2000 年 8 月还有过短暂加息，政策利率由 0 升至 0.25%。但随着美国「互联网泡沫」破灭传导至日本，日本股市再次暴跌，日本央行见状又回调至零利率。但是日本股市仍然经历了长达 3 年的大熊市。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重复日本这段历史，是想说政策利好下的确能走出一波行情，但是很多时候行情只能维持一两个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些朋友可能会想：一两个月就够了，我全部身家押进去，赚一笔就走。甚至可能有朋友为了多赚想着借钱去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;我个人认为，飞速地抢一杯羹就跑可以，但还是需要谨慎一些为好，全副身家投入的风险太大，很容易得不偿失，借钱炒股更是会让人后悔不及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为，你很难踏准节奏。也许你刚好是一个小高点进去，接下来阴跌好多天，你扛不扛得住那么多天呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;另外，日本当年的内外部环境虽然也是够糟，但是仍然远远好于现在的中国。在内部，中国人需要面对的养老、教育、医疗等压力要大得多，政策变动的随意性、不可预测性也要大得多；在外部，当初日本和美国只是经济上竞争对手，在政治军事上却是盟友，而如今中国是和美国是什么状况呢？中国和欧洲的贸易战都开始了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最重要的一点是，发生黑天鹅事件的概率太大，发生巨变乃至爆发另一场战争的可能性也极大。而这种状况一旦发生，对股市就是摧毁性的打击，你若是全副身家投入、乃至借钱，到时情何以堪、如何收场？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，你如果要说：日本政府不如中国的神通广大，日本民众也没有中国的顽强坚忍。这倒也是事实。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我只能最后劝你，从中国股市里火中取栗，还是要多加小心。虽然说「撑死胆大的、饿死胆小的」，但即便你是已经经历多轮涨跌的老股民，也仍需谨记：善水者多溺、善斗者多亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/21/MATTERS-%E8%82%A1%E5%B8%82%E7%81%AB%E4%B8%AD%E5%8F%96%E6%A0%97-%E5%B0%9A%E9%9C%80%E5%B0%8F%E5%BF%83%E9%BB%91%E5%A4%A9%E9%B9%85.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/21/MATTERS-%E8%82%A1%E5%B8%82%E7%81%AB%E4%B8%AD%E5%8F%96%E6%A0%97-%E5%B0%9A%E9%9C%80%E5%B0%8F%E5%BF%83%E9%BB%91%E5%A4%A9%E9%B9%85.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 07:32:50 GMT</pubDate>
            <author>马屿人</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事:彩虹黄昏恋 2 (东加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 彩虹黄昏恋 2 (东加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/2526b994-6055-485f-9c91-f837eb25b3a5.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;（娴姨）与（玲姨）站在聚会的角落，她们的目光不经意地追随著台下的（王芳）与（李英）。事实，尽管台上成为焦点的被祝福的恋人，娴姨和玲姨已经察觉，周围的宾客却低语连连。因为，王芳和李英，这对久别重逢的旧情人，一个眼神便能勾起无数回忆。不管她们的爱情如何轰烈，那些事被封尘了，作为这段情感的见证者，娴姨和玲姨心中五味杂陈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聚会的灯光暗了下来，大家纷纷将目光投向舞台中央。娴姨与玲姨也被这突如其来的闪灯吸引，这是她们四十年爱情的见证，当她们手捧鲜花，接受众人的祝福时，心中却泛起了异样的情绪。「如果，王芳和李英也能如此，该有多好。」玲姨心里想著，充满了无奈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旧时，王芳、李英、娴姨、玲姨，她们的感情都要好，在那保守时代，女人喜欢女人，都会被不友善的对待。最快乐的时光，就是她们四人聚在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一刻的怀念如雾水蒸发，聚会散席了，王芳与李英消失得无影无踪，她何时离开都不知道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个炎热的下午，娴姨和玲姨坐在茶楼的角落，手中捧著刚泡好的普洱，眼神却不自觉地飘向窗外。她们再次说起王芳和李英，心中不禁浮现出三十五年前的画面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;少年十五二十时，两个女孩走在街上手牵手，没有理会情到浓时的心情，没有理会旁人，不在乎他人白眼。不像娴姨和玲姨，她们躲在别处，在枱底下手摸手，在电梯里偷吻，没有空间让她们放纵。也许是这样，她们逃离了所有人的注视，不然，就会像王芳、李英的不幸，被家庭和社会唾骂，还会有人从中作梗，这一切，都让她们喘不过气，接著争吵，无日安宁，大刀和长剑都是这样炼成的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玲姨心里忽然涌起阵阵酸涩，明明相爱却不可相近。在她心中，一个念头悄然浮现：或许，她可以成为这段爱情的桥梁。然而，下一秒她便摇了摇头，觉得这个想法很荒谬，王芳和李英早已儿孙满堂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玲姨和娴姨的心里，各自有著一丝不宁静的忐忑，仿佛有一场风暴正在酝酿...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;待续...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;写作日期：2024 年 10 月 21 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完结时间 : 14:44pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图.文. 东加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相关故事:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@tonkabean/343543-%E5%BD%A9%E8%99%B9%E9%BB%83%E6%98%8F%E6%88%80-%E5%9C%96-%E6%96%87-%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86&quot;&gt;matters.news/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了写微故事，还制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me//&quot;&gt;tonkabean.me/支&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;持与鼓励/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;故事选集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;matters.town/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/21/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%BD%A9%E8%99%B9%E9%BB%83%E6%98%8F%E6%88%80-2-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/21/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%BD%A9%E8%99%B9%E9%BB%83%E6%98%8F%E6%88%80-2-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 07:05:40 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>换个角度看澳门特首选举</title>
            <description>&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;作者：Jasper （澳门学 16 号作者之一）&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;今届澳门特首选举的最大看点，似乎是唯一候选人的出身与背景对澳门政治所代表的新意涵。有人认为是代表&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.bbc.com/zhongwen/trad/chinese-news-69308077&quot;&gt;&lt;strong&gt;「京人治澳」&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;、中央要「改土归流」云云；亦有意见从&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://aamacau.com/2024/09/27/%e5%94%b1%e5%a5%bd%e4%b8%80%e5%a0%b4%e7%8d%a8%e8%85%b3%e6%88%b2%ef%bc%9a%e4%b8%80%e4%ba%ba%e7%9a%84%e7%89%b9%e9%a6%96%e9%81%b8%e8%88%89%e6%bc%94%e5%87%ba%e3%80%80%e7%94%b1%e3%80%8c%e9%84%89%e7%b4%b3/&quot;&gt;&lt;strong&gt;家族政治&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;切入，认为澳门的旧仕绅家族终要让位新势力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些观点已存在多年，如前者「改土归流论」主打一个黑箱政治，目的为猜测最高领导层想法，然而想法永远无法验证；而澳门的家族政治观点则历史悠久，但严格说上届特首也非「何、马、崔」三大家族出身，旧仕绅们在澳门回归廿年后仍有多大影响力值得疑问。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/fe010585-72b6-4af6-bc97-a807319592a1.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;BBC 如是说（Image: BBC）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;笔者并非指以上论点没有道理，但多点思考总是好事，故本文希望带进一些来自学界的新视角，即菁英政治的观点。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;新视角：菁英政治&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;笔者希望大家先有个理解，即无论执政者是来自那个出身地或家族，本质上他们都是菁英（elite），这里的菁英不是指他们是天才或特别聪明，而是指其有著可以进入管治联盟的条件，例如个人专业与社会地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在澳门，特首候选人除了个人能力，至少也要熟悉本地事务与受北京信任，可能还有其他条件，因为不同地方有自身的菁英执政条件，而澳门家族之所以在过去很长时间成为澳门的管治菁英，也是因为他们拥有这些条件。相反，如果条件消失，自然更大机会「出局」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二个要注意的是，治理澳门并非单靠特首一人，而是从行政、立法到司法机构一大班人，这些部门的领导者构成治理澳门的所谓「管治联盟」。就算是民选政府，其执政者（或内阁）也多是由党派这类联盟选出。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/ad4e6582-38bb-4766-be56-305b24eba3c3.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;除行政机构外，立法会与司法部门亦是管治澳门的重要成员（Image: 澳门特区新闻网）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;如果我们接受以上菁英政治的观点，那么在讨论谁人当选特首时，就不会只观察其个人特质或与北京关系，而也会注意特首候选人与既有管治联盟的关系。例如旧的管治联盟是否出了问题，所以才要换新的？新的菁英又有什么特色以及能否解决问题等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此，可以讨论的光谱变得更阔，也不再只聚焦于特首个人或无法窥见的北京意志。这都是下面要讨论的内容。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;管治联盟有何作用？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;要了解旧联盟出了什么问题，我们可能要思考一个更根本的问题：管治联盟有什么作用？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治学一般认为管治联盟有三大作用：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;维持侍从关系：即在联盟内的菁英是团结的，利益和命令在菁英间能有效分配；&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;改善合法性：这个联盟能够强化执政者的管治合法性，简单来说就是提高大众对政府的信心与满意度；&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;落实政治动员：有需要时，这个联盟能有效动员社会群众，这便要求联盟内的菁英不能与大众脱节，要能维持良好的社群关系。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;依照以上定义，我们可以明白为何自回归过渡期到特区建立初期，澳门政治都由三大家族垄断，因为这些家族构成了良好的管治联盟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先三大家族是团结的，其成员自殖民时期便互相参与和担任从澳门中华总商会到镜湖慈善会等重要的华人社团领导层；其次，透过长期担当澳葡政府与北京间的「中间人」角色，促成内地供水澳门、解决重大社会冲突（如「一二三事件」）、并在回归谈判时反映双方意见等，这些家族的菁英确实有效提高殖民政府的执政能力；最后是落实政治动员，以中华总商会为首，菁英的影响力扩及街坊总会和工联等传统基层组织，并透过这些组织去连结与动员澳门华人。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/c72d5916-90bb-4238-a82b-555141f6e679.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;网上找到网友制图，虽抽了赌王水，比喻却也合理（Image: 腾讯视频）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;以上功能直到回归初期亦运作良好，故出自何家的首任特首何厚铧可谓强势领导，成功完成特区组建与赌权开放等重大任务。但此后，这个由传统菁英组建的管治联盟便问题渐现。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;旧联盟出了什么问题？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;自权赌开放，新的博企进驻，各种巨大建筑与基建不断拔地而起，澳门的赌业、地产与建筑业同步扩张。也是在这样的背景下，旧菁英的影响力渐褪；新菁英跑步入场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新旧菁英交替必须一起讨论。一方面，以中华总商会、街总与工联为首的传统社团菁英被新政府任命、指派或委任进行政与立法等政治机构，不再「在野」而无实权，但坏处则是长居体制内渐与大众疏离，甚至为拥护「行政主导」，不能事事与基层大众站在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其结果是为了维持团结，失去改善政权合法性与动员群众的重要功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相反，崛起自博企、地产和建筑界别的新菁英，依靠其充实财力在赌权开放后渐露头角。他们渴望在政经发展上有更多话语权，却无法进入被旧菁英把持的管治联盟，故决定另辟途径建立影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些商人菁英透过组织同乡会或在博企内部形聚力量，以持续派发福利、解决社会重大冲突（如&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://zh.wikipedia.org/zh-hant/%E5%96%84%E8%B1%90%E8%8A%B1%E5%9C%92&quot;&gt;「善丰危楼事件」&lt;/a&gt;）等方式，不断吸纳与争取同乡与员工支持。这些努力，最终反映在近年几届立会选举，来自同乡会与博企的参选组别分走大量直选席位的结果。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/b2c3b942-9a39-47ad-bbe2-9c4a4d69b59a.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;当年江门同乡会主动承担 6 成重建费一战成名，但后期却有走数争议（Image: 爱瞒日报）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;由此新菁英成功进入建制，部份取代旧菁英在管治联盟内的功能与地位（如福建籍陈明金曾成为行政会成员）。相对香港菁英的管治失败，澳门爱国菁英内部的这种良性竞争，中央则乐得其成。用近年专研澳门政治的香港学者&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.jstor.org/stable/44371800&quot;&gt;&lt;strong&gt;邝英豪&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;的话来说，澳门成功「重构了管治联盟」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或许也在此背景下，澳门特首由头两任仍出自传统何与崔家族的成员，到第三位已转为非三大家族出身，但仍有很强本地连结与建制资历的商人家族成员贺一诚。所谓澳门政治由传统家族把持这论点，到了此时也早非必然。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;所以呢？对特首选举的意义？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;笔者简述了澳门管治联盟在回归后的转变，目的为带出以下几个论点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，如前所说，澳门家族政治并非在今天才让位，而是早在回归起便渐渐发生；第二，如果我们不考量新菁英的崛起与入局，对澳门政治的权力转变也是不完整的；第三，也许是笔者最想强调，即如过份强调北京单方面意志，忽略澳门内部发生的权力转变，便无法理解为何现在跑出一个看似没有本地背景的特首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;换位思考，如果传统家族在澳门的影响力不再，北京会选择怎样的菁英去做特首？一个可能的解答是：既然旧菁英不给力，不是应该从新菁英中选择吗？（数年前陈明金还真是被传过参选特首呢！）&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/651784a5-c3bb-4993-98c3-7861e3f7bc29.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;曾经街头电视都看到的陈明金，近年只活跃于自家民建联内（Image: 信报）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;然而政治的有趣在于其多变性。这些与内地政商关系紧密的商人菁英，或许因内地打贪与整顿博彩业等大环境改变，在近年均转向低调（谁想成为下个洗米华？）。结果是旧菁英失势、 来自商界的新菁英不被信任，中联办直接指导的管治风格越见突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京在没有其他可靠菁英选择的情况下，似乎也只能从至少在背景可信，且确实有专业能力的官僚中选择。观乎最终出线的前终审院长岑浩辉，或曾传出的法务司司长张永春与保安司司长黄少泽，也都符合以上条件。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;结语：往后的事&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;接下来在没有竞争的情况下，岑浩辉将顺利当上特首。但除了完成国家任务，他仍要发挥管治联盟的基本功能：即维持菁英团结、改善合法性与动员群众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好消息是这些任务现在都有中联办居中协调，但协调有否极限？在一些阳光照不进的地方，失势的传统仕绅与商人菁英实际如何看待新特首？这些问题都值得后续观察。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;参考资料：&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Kwong, Y. H. (2017). Ruling coalition restructuring under Macao&#39;s Hybrid Regime. &lt;strong&gt;The China Review&lt;/strong&gt;, 111-139.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Wong, M. Y., &amp;amp; Kwong, Y. H. (2020). One formula, different trajectories: China’s coalition-building and elite dynamics in Hong Kong and Macau. &lt;strong&gt;Critical Asian Studies&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;52&lt;/strong&gt;(1), 44-66.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;＃文章篇数：2️⃣3️⃣0️⃣&lt;/p&gt;&lt;p&gt;＃本文同步发表于 《论尽》&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;👉 成为&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://patreon.com/empire16&quot;&gt;免费炉友&lt;/a&gt;，邮件收取最新文章&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/21/MATTERS-%E6%8F%9B%E5%80%8B%E8%A7%92%E5%BA%A6%E7%9C%8B%E6%BE%B3%E9%96%80%E7%89%B9%E9%A6%96%E9%81%B8%E8%88%89.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/21/MATTERS-%E6%8F%9B%E5%80%8B%E8%A7%92%E5%BA%A6%E7%9C%8B%E6%BE%B3%E9%96%80%E7%89%B9%E9%A6%96%E9%81%B8%E8%88%89.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 05:36:06 GMT</pubDate>
            <author>澳门学 16 号</author>
        </item>
        <item>
            <title>美选纪事 10.19: 助选阵营的对决</title>
            <description>&lt;p&gt;10 月 19 日星期六，美国的两位流行歌手参加了贺锦丽的竞选活动，一位是说唱歌手丽珠（Lizzo)，一位是 R&amp;amp;B 歌手亚瑟小子（Usher），两人都得过多个格莱美奖，也都是黑人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丽珠参加的是下午两点在密歇根州底特律的竞选活动，底特律是丽珠的出生地和度过童年的地方；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚瑟参加的是晚上六点在乔治亚州亚特兰大的竞选活动，亚特兰大是亚瑟的成名地和居住地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在前两天加入贺锦丽助选阵营的是小牛队（现在叫「独行侠」）老板马克·库班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盘点一下贺锦丽和特朗普两人的助选阵营，也是很有意思的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贺锦丽这边的助选阵营中，有前总统克林顿、奥巴马，有脱口秀女王奥普拉、好莱坞明星朱丽娅·罗伯茨，也有亿万富翁、歌星，还有投诚过来的共和党人丽兹·切尼；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而特朗普这边则主要是埃隆·马斯克，转靠来的民主党人小罗伯特·肯尼迪和塔尔西·伽巴德。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贺锦丽得到了历届民主党总统的支持，连 100 岁了、早已进入临终关怀阶段的卡特都还要躺在轮椅上给贺锦丽投票，更不用说克林顿和奥巴马四处奔波帮她竞选了；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而特朗普则显得十分形单影只，前总统小布什都没出现在共和党代表大会上，而且小布什时期的副总统切尼还公开表示会投票给贺锦丽，她女儿丽兹·切尼更是帮贺锦丽助选去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好在对特朗普来说，小罗伯特·肯尼迪的投靠应该能抵消丽兹·切尼的影响，埃隆·马斯克也应该能扛住对面的前总统们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从民调数据来看，特朗普正在占据优势，贺锦丽陷入苦苦挣扎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电视主持人比尔·马赫尔已经向民主党人发出警告：不要再想着什么「十月惊奇」这种可遇不可求的事情了，赶紧努力想办法才是正道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对贺锦丽来说，聊可安慰的是泰勒·斯威夫特（霉霉）的全球巡回演唱会开到弗罗里达了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据说民主党会在这个月底举办「超级巨星」演唱会。这可能会吸引大批年轻选民——不知道届时会哪些明星参加，斯威夫特和碧昂斯应该会在候选名单里。民主党的选民向来被诟病的是投票率太低，只要贺锦丽团队能让更多选民出来投票，那么她的胜率就会大幅提升。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/21/MATTERS-%E7%BE%8E%E9%80%89%E7%BA%AA%E4%BA%8B10.19-%E5%8A%A9%E9%80%89%E9%98%B5%E8%90%A5%E7%9A%84%E5%AF%B9%E5%86%B3.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/21/MATTERS-%E7%BE%8E%E9%80%89%E7%BA%AA%E4%BA%8B10.19-%E5%8A%A9%E9%80%89%E9%98%B5%E8%90%A5%E7%9A%84%E5%AF%B9%E5%86%B3.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 05:05:31 GMT</pubDate>
            <author>马屿人</author>
        </item>
        <item>
            <title>古体诗｜行路难</title>
            <description>&lt;h3&gt;行路难&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;2024.10.20&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鹓雏沐金火，扶摇起天池； 梧桐不止罗不衣，醴泉不饮竹不食。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;游至雷音寺，众僧锦襕披； 攫腐食腥舔血渍，乌群庸附啄烂泥。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;却疑凤凰惊恶颜，笑骂大道渺无烟； 此乃极乐当沉沦，何向西天求真仙？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佛后一万八千年，末法魔王披锦襕； 牟尼缄口不能言，滚滚涕泪满布衫。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欲海挣扎无间婪，恐惧扼喉魂阑珊。 灵犀无迹难相问，行尸催狂覆脂胭。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;飒飒西风凝雪暗，声声长啸压云慢； 白鹤独舞曲离乱，丹顶点破粉黛残。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;察察之身皓皓婵，汶汶尘埃蒙缨冠； 忽觉两颊已潸然，定是酒苦熏鼻酸。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行路难，行路难；黄风起，何时安？ 行路难？行路难！紫气来，助我舛！&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日月连璧天地鞍，星辰珠玑万物环； 悠骑青牛出函谷，乘浪梦游天姥山。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;翻译：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年轻的凤凰沐浴在金色的火焰中，从天池中高高飞起；非梧桐不栖息，非丝绸衣不穿，非清澈的甘泉不饮，非竹子竹子的果实不吃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它飞到了雷音寺，看到许多僧侣穿着华丽的袈裟；他们抓着腐肉往嘴里塞，舔着血迹，一群乌鸦聚在他们身边，在泥土上啄食腐烂的东西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们却怀疑凤凰为何露出惊恐的表情，嘲笑怒骂道，你所追寻的大道就像烟尘一样渺茫；这儿就是极乐世界了，与我们一起沉沦吧，何必苦苦跑到西天去找真正的神仙？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在佛陀死后的一万八千年，末法时代的魔王披着华丽的袈裟；牟尼紧闭着嘴巴，什么话也说不出，泪水滚滚而下，浸湿了他的粗布衣衫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（末法时代的）人们在欲望的海洋中无止境地挣扎，恐惧扼住了他们的喉咙，他们的灵魂渐渐消亡；精神与情感的共鸣难以寻求，只剩下了躲在浓重胭脂（泛指物质与虚荣）下的（因欲望支配而）狂热的行尸走肉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;呼啸的西风使雪愈加阴暗，声声长啸压得云层缓缓前行；白鹤独自舞蹈，伴乐已经纷乱，它头顶的丹红就像火苗把黑夜点破，映射着已经残缺的粉黛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;清白的身体带着干净的帽冠是多么美好纯洁，可是却要蒙上污浊的尘埃；我突然感觉两颊湿润，一定因为是酒的苦味熏得我鼻酸，一定是这样；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人生道路多么艰难，多么艰难；黄沙狂风肆虐了这么久，何时才会被安定？人生道路艰难吗？当然艰难！紫色的云霞自东方来，助我扭转这坎坷的命运！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我把日月当作连璧，给天地装上鞍当我的座驾，星辰是我佩戴的珠宝，世间万物都环绕我运转；我也想像老子一样悠闲地骑着青牛出函谷关，也想像李白一样乘着浪潮，梦游天姥山。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/21/MATTERS-%E5%8F%A4%E4%BD%93%E8%AF%97-%E8%A1%8C%E8%B7%AF%E9%9A%BE.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/21/MATTERS-%E5%8F%A4%E4%BD%93%E8%AF%97-%E8%A1%8C%E8%B7%AF%E9%9A%BE.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 00:01:36 GMT</pubDate>
            <author>番茄米线</author>
        </item>
        <item>
            <title>【读者来稿】泰国同性婚姻立法背后，何缘东南亚第一？</title>
            <description>&lt;p&gt;作者：第四分队长&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/3291443e-e928-4ed9-a343-94369f3d9ca7.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;图/2024 年 6 月 1 日，泰国曼谷，一名男子在骄傲游行期间脸上印有 LGBTQ+的图案 Getty Images&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年，一部名为《失落少年》（Doi Boy）的电影在韩国釜山电影节上映。影片在观众的反响中并不高，却得到了不少影评人的关注，电影里用粗粝的画面和看起来有些不寻常的氛围勾勒出一个既熟悉又陌生的曼谷。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影的主视角从一名因缅甸爆发内战而被迫离开家乡的青年 Sorn 开始，从踏上泰国土地的那一刻开始，Sor 直梦想着能够获得新护照，以便能够找到合适的工作以重建生活。然而 2019 年末爆发的疾病打乱了他的计划。徘徊于曼谷街头，没有合法身份的 Som 只能从事性工作维持生计，恍惚间他与一名客人的关系变得若近若离，尽管当时泰国还没有同性婚姻相关的法律，但从影片和现实中反映的情景相似，泰国人对于性工作和性少数群体的态度都已相当程度上的接纳，甚至已当成生活中不可或缺的一部分。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 9 月 24 日，泰国国王哇集拉隆功批准了泰国议会于 6 月通过的新法律，其中包括《婚姻法》修订案。新法中把有关结婚双方的描述做了去性别化表达，将结婚双方主体由「男人」和「女人」改为「个人」，「丈夫」和「妻子」改为「配偶」，并让同性婚姻伴侣享有与异性婚姻伴侣同等的权利，包括税务优惠、继承伴侣遗产、领养孩子等。同性伴侣的合法结婚年龄与异性婚姻相同，最低为 18 岁。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在今年 3 月，新的婚姻法修订案就已经送交议会审议并通过，这次批准只是完成最终的立法程序，新法将在 120 天内生效。泰国总理佩通坦·钦那瓦在 X 上发文，祝贺「所有人的爱」，也标志着泰国国内第一对同性婚姻登记能在明年 1 月举行。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么泰国成为东南亚第一个推动并实现婚姻平权的国家？这背后又付出了什么？&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从纵向的历史来看，泰国在东南亚长期保持了相对独立的政治地位，是促成其社会发展的直接原因。自 16 世纪以来，整个东南亚陆续遭到西方国家的殖民入侵，西班牙、葡萄牙、荷兰、英国、法国的殖民者纷纷踏致，除了北方的中国以外，东南西三面皆被英法其殖民地包围。毕竟泰国位于中南半岛的中心位置，英法两国为了维护各自的利益同时避免发生冲突，都不愿意对方独占泰国，由在相互妥协下允许泰国保持独立。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西方殖民者带来先进生产力的同时，也带来极其严重的「欧洲中心主义」，具体到性别上，就是殖民者当局把所有不符合基督教性别刻板印象的一切都打为异端。这种殖民时期的立法观念一直影响至今，新加坡直到年才终于废除刑法第 377A 条（殖民时期的反同性关系法），而在同为前英国殖民地的缅甸和马来西亚，同性关系仍属非法，后者甚至会面临最高 20 年监禁。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而与西方殖民者所预料的相反，现实中东南亚社会有着丰富的多元性别传统。在印尼爪哇岛的布吉人自然信仰仪式中，跨性别者常充当主持的角色，TA 们被认为被认为是「超越」两性存在，是神灵的媒介。而泰国和印度尼西亚的舞蹈表演中，跨性别者更是不可或缺的角色，其中以「kathoey」最为著名。「Katoey」 在英语中的含义大致相当于「ladyboy」，几乎所有节日庆典和私人娱乐表演中，TA 们都是不可或缺的存在。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;19 世纪之前，泰国社会中的性别表达没有严格的男女二元区分，这能从过去的绘画和雕塑中可以窥查到，彼时王子和公主的着装和发型是相同的。到了 19 世纪末期，泰国不可避免的受到西方殖民主义的影响，社会开始引入二元性别概念，当局强制规定男性和女性的着装和发型必须区分开来，并以此加强了性别二元化，在教育中引入了男校和女校。跨性别群体也不能幸免，由于其自身的性别表达与二元概念之间存在极大偏差，TA 们在很长一段时间里沦为不受认可的边缘群体。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20 世纪 60 年代开始，受越南战争的影响，泰国成为美国在东南亚的军事基地，大批美军驻扎在泰国，他们有着数十倍于当地人的消费能力和消费欲望。于是在美军基地周围开始出现以服务外国人为主的酒吧和夜店，这导致了泰国当地性产业为主的服务业迅速扩张，性工作者亦在这些场所聚集，「亚洲性都」雏形开始在曼谷生成。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「人妖表演」的兴盛就脱胎于性产业的蓬勃发展，表演本身融合了舞蹈、歌唱、戏剧等多种艺术形式，以及精美的服饰和化妆，表演者们通过优美动人的舞姿和歌声，展现出女性柔美的一面，kathoey 也成了「人妖表演」的主力。一方面，「人妖表演」提高了性少数群体的可见度，另一方面，「人妖表演」是特定历史时期的产物，它带有强烈的男性凝视特征和猎奇属性，同时也桎梏了女性和性少数群体的就业发展。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跟随美国产业转移和全球化的浪潮，泰国当局在 80 年代调整工业结构，引进技术密集型和附加值高的中轻型工业，成为亚洲「四小虎」之一。工业化促使大量女性脱离传统的家庭和生产方式，进入到城从事第二、第三产业，也推动是泰国快速走向城市化。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在亚洲社会过去的传统中，女性被留在家中照顾家庭和农场，负责家务和辅助性的经济活动，城市化给予了女性相对独立的经济地位，她们不再从属于大家庭和家长，而是能够凭借自己的工作收入养活自己，同样也促使她们关心自己的经济地位。1980 年时，泰国在农业、零售贸易以及制造业领域当中女性的占比是：69.6%、8.1% 和 2.3%。到了 2011 年，占比演变为 39.17%、16.22% 和 14.63%，从单一行业来看，女性占比最高的住宿和餐饮服务占比为 64.2%，在第三产业中行占比远高于男性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从收入上看，泰国的性别工资差异在 20 世纪 90 年代初有所缩小。1997 年亚洲金融危机后，这一趋势出现逆转。为了应对大量女性进入劳动力市场造成的收入不平等，泰国当局在 1998 年制定了《劳动保护法》，其中规定男女同工同酬。2019 年对法律进行修订，强制性规定雇主必须给予「相同工作价值」的员工平等的薪资。根据 ILO 的统计数据，2007 年在泰国非农业部门的工人中，女性的平均工资为男性的 92%，同时期越南为 84%，新加坡为 91%。工作之外，女性的受教育程度也在改善，2008 年的一项统计中，泰国女性当中有 18.93% 接受高等教育，而男性的比例为 14.43%。上述两个数字说明泰国女性的经济地位处于相对领先的状态。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2008 年后，泰国的经济发发展重回快车道，女性及性少数群体的经济地位和社会可见度进一步提高，一些从事文化艺术表演的跨性别者赚取了更高的收入，得到原生家庭的认可。与此对应的，泰国开始出现专门为跨性别者服务的组织，提供健康检查和 HIV 测试，同时提供心理咨询和公共空间，有专门的橘色诊所为跨性别者提供医疗服务。除了表演，TA 们还参与电影节和文化活动，借此让公众对跨性别群体产生了新的认识和理解。2013 年，泰国亚洲航空成为了亚洲首家聘用公开身份的跨性别空姐的航司，以跨性别为主的性少数群体已经融合到了泰国生活的角角落落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/41c41e7d-e2a2-4caa-b840-e4b532317eea.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;图/泰国航司启用跨性别空乘，此举吸引了大量媒体关注 BBC&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;经济基础为社会的发展和进步提供了必要的基础。2011 年，英拉·西那瓦当选为泰国首位女总理，女性成为政府领导人放眼整个亚洲都是罕见的。英拉的竞选活动聚焦于改善民生和减少贫富差距，她所代表的为泰党的竞选口号是「从人民手中接受权力」（&quot;Power to the People」），承诺将致力于提高人民收入，增加基础设施建设、教育和衞生投资以推动国家经济发展。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为女性领导人，英拉自然关心女性和性少数群体，她推动了关于职业培训和赋权的政策，旨在减少女性在就业市场中的性别歧视和收入差距，她推动了全国上下 HPV 疫苗接种。到了 2012 年，在英拉的指示下，当局成立了专门委员会，开始研究并起草关于同性伴侣民事结合的立法。这是泰国政府首次在法律框架中讨论承认同性伴侣权利的议题。英拉在 2014 年因为政治原因被解除了总理职务，民事伴侣草案无疾而终。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而英拉仍然为泰国社会留下了政治遗产，这就是 2015 年泰国颁布的《性别平等法》，法律明确了在就业、教育、医疗、服务和其他公共领域基于性别的歧视。尽管法律的主要焦点是性别平等，但它也涵盖了对性少数群体的保护，比如要求学校提供无性别歧视的教育环境。同期泰国成立了国家性别平等委员会，负责监督和推动性别平等政策。到 2019 年，为泰党再度赢得选举，有了《性别平等法》珠玉在前，推动同性婚姻便成为后续工作之一。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从横向比较来看，泰国性少数权益的进步不是孤立的，新加坡在废除 377A 条款的同时，越来越多的国际企业开始为员工的同性伴侣提供福利；在越南，2022 年当局立法禁止性别/性取向扭转治疗；在柬埔寨，首都金边开始举办数百人规模的骄傲庆典。发展的问题，需要从发展中找寻解决之路，东南亚正在逐步找回自己的多元性别传统。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便在通过婚姻平权后，泰国性少数群体仍不能称之为真正的解放。《曼谷邮报》曾经刊发文章说：「泰国被看作是同性伴侣的一个旅游天堂，但实际上对于当地法律和民情来说，这不是那么自由的。」泰国社会之余性少数群体的包容，带有显著的功利性，或者说：这就是泰国包容背后的暗面，即粉红资本主义的快速扩张。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跟《失落少年》中描述的一致，大量的男性因为经济原因而从事性工作，与女性和跨性别性工作一起构成了泰国性产业的一部分。与此同时，更多的男同性恋者将泰国视为享乐和逃离压抑生活的天堂，他们把消费性服务视作解放天性和实现性别认同的方式，在这里能短暂的「做自己」，而代价则是把不平等和剥削施加到另一群人身上。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/37bb409a-f5ae-4f21-9b8e-d04871c1fd09.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;图/泰国某著名同志夜店在白天售卖 HIV 和 PERP 药物，作者拍摄&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;在曼谷、芭提雅附近形成了以「性别包容」为形象招揽游客的娱乐场所，针对不同性取向及性别表达的群体提供包括娱乐在内的消费服务，甚至囊括了包括短期和长期关系在内的性服务。泰国的性工作者数量根据不同报道有较大差异，估计大约在 10 万到 40 万之间，但如果将兼职和自由职业者都计算在内，人数可能高达 100 万。这一行业在泰国名义上仍然是不合法的，由于服务对象的不同，性工作者的收入差距较大，高收入者可达到 1400 美元（约合人民币 1 万元），而在低端场所工作的月收入仅约 240 美元（约合人民币 1700 元）。性工作者在工作中还可能面临疾病、骚扰和暴力的威胁，2020 年联合国艾滋病规划署和泰国本地的机构发起的匿名调查显示，242 名性服务业受访者中 26 名是跨性别者。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去一年里，泰国从彩虹跨国旅行中获得了 15 亿美元的 GDP 增长，仅这一细分游客的经济贡献就占 GDP 的 0.27%。而 2019 年未受到疫情影响的数据显示，性少数群体为泰国作出了 65 亿美元的经济贡献，占到了泰国 GDP 总量的 1.23%。面对这一块大蛋糕，没有人不会动心。同性恋酒吧越开越多，荧幕上腐剧轮番上映，夜晚人潮涌动的舞池在白天摇身一变成为友好诊所。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据彭博社 6 年前的数据显示，泰国与性别相关的医疗服务，每年吸引超过 200 万来自全球各地的游客，为当地创造了约约 40 亿美元的收入。在泰国的医疗服务中，尤以性别重置手术为名，因为费用低廉同时手术质量高，最低 2000 美元就能进行手术。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述数字，只是泰国围绕性产业所展开的一小部分，那些慕名而来的游客往往太幼稚太天真，认为泰国这个佛教国家对性少数群体以及性产业包容而友善，但实际上，泰国社会对非传统异性恋和性交易的接纳仅限于特定的地区，泰国主流社会的保守和对性少数群体的排斥仍然存在于各个方面。在围绕性与性别这块庞大的蛋糕面前，泰国当局只能保持暧昧的态度。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/f9d87f3c-52ad-489d-b75a-7ec017cdea76.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;2024 年 6 月 1 日，泰国举行了骄傲游行，总理塞塔举着彩虹旗行径在人群中 BBC&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;2010 年后，粉红资本主义在泰国进入极速扩张的阶段，性别矛盾愈发尖锐。至今泰国不承认跨性别者对出生性别文件的变更，而同在当下的南亚国家尼泊尔已经颁发出了第三性别护照。泰国房地产公司向全世界同性伴侣推销度假地产，然而由于没有同性婚姻法案。共同的财产权得不到有效保证。芭提雅的 Tiffany show 以跨性别秀噱头为当地带来了巨量的收入，跨性别群体在舞台上呈现出各种绚烂的色彩，却在现实中屡屡遭遇求职壁垒。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在粉红资本主义的视角之下，性少数身份只能在少数消费场景中出现，背离了真实的、多元的生活体验，游客们在这里拍照打卡，或直接购买服务，而鲜有关注到性少数群体的真实处境。资本主义把要素再生产异化为了「只要不是生育就是异端」，而粉红资本主义则把没有能力消费的性少数群体排除在」多元「、」自由「之外。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，泰国同性婚姻只能是一次改良主义运动。这不是一次来自广大群众的、自发的运动，而是泰国当局在面对群众诉求时的折中和对阶级矛盾的调和。当然，这不是不是简单的对改良主义进行否定。我们需要看到，在当前的环境之下，推动改良并继续推动社会变革，需要不断发动和教育人民，以此让每个人都能了解性别平等的重要性与必要性。现实中，泰国婚姻平权的背后带着资本主义的残余，甚至有部分是逐利的色彩，但追求社会发展与公平正义之路，仍是社会向前的永恒的方向，只要性少数群体有一天得不到公正对待，就谈不上真正的平等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;参考资料&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;wikipedia：Gender inequality in Thailand&lt;/p&gt;&lt;p&gt;端传媒：通过《同性婚姻法》的泰国：LGBT 的天堂，还是后殖民景观下的「彩虹经济」？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻：田野调查手记｜去泰国参加跨性别大会，「人妖」多被家庭接受&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AP news：After a quarter century, Thailand’s LGBTQ Pride Parade is seen as a popular and political success&lt;/p&gt;&lt;p&gt;UNdata：Share of women in wage employment in the non-agricultural sector&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/20/MATTERS-%E8%AF%BB%E8%80%85%E6%9D%A5%E7%A8%BF-%E6%B3%B0%E5%9B%BD%E5%90%8C%E6%80%A7%E5%A9%9A%E5%A7%BB%E7%AB%8B%E6%B3%95%E8%83%8C%E5%90%8E-%E4%BD%95%E7%BC%98%E4%B8%9C%E5%8D%97%E4%BA%9A%E7%AC%AC%E4%B8%80.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/20/MATTERS-%E8%AF%BB%E8%80%85%E6%9D%A5%E7%A8%BF-%E6%B3%B0%E5%9B%BD%E5%90%8C%E6%80%A7%E5%A9%9A%E5%A7%BB%E7%AB%8B%E6%B3%95%E8%83%8C%E5%90%8E-%E4%BD%95%E7%BC%98%E4%B8%9C%E5%8D%97%E4%BA%9A%E7%AC%AC%E4%B8%80.html</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 13:40:04 GMT</pubDate>
            <author>中文马克思主义文库</author>
        </item>
        <item>
            <title>视障者网赚问与答下集（问题六至问题十）</title>
            <description>&lt;p&gt;作者案：这是昨天上传的节目的文字稿。自上星期六晚上开始一连两集节目，我以问答方式分享有关视障者透过网路赚钱的内容。并且在这儿发表节目文字稿。上篇文章在这里：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/a/lted8xpl250t&quot;&gt;视障者网赚问与答上集（问题一至问题五）&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本集节目连结在这里：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://youtu.be/CHO-PK2Bljg&quot;&gt;youtu.be/CHO-PK2Bljg&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;前言&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;互联网打破了人与人之间连系的物理限制。这个连结几乎全球人类的庞大数位世界，令传统的资讯交流、书籍出版、教育与学习、产品行销与买卖等，都产生了翻天覆地的变化。也因这些变化，传统的工作形式也无可避免地经历着大幅度改变。互联网的蓬勃发展也催生了越来越多利用网络为杠杆，发展个人事业的自由工作者、一人创业者。当越来越多人看见透过网路赚钱的好处－－更自由地分配时间、更多机会创造适合自己的工作来养活自己，于是很多人都跃跃欲试。由于学习网赚的需求急增，近年来教导网赚方法与技巧的学习资源有如雨后春笋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为视障者，透过网路赚钱最显著的优点，就是能避开上下班通勤的痛苦与不便。更重要的，就是透过网赚，视障者最先被看见的是自己的工作或作品，而不是自己的残疾。这就显著降低了被歧视的机会，发展个人事业的机会也相对均等。作为其中一名视障者，我想倘若更多视障者掌握透过网路赚钱的方式与技巧那该多好呢！眼见坊间教导视障者网赚的学习资源相当匮乏，于是就有「视障者网赚问与答」的这个企划。上次解答了问题一至问题五。这次将会解答问题六至问题十。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;问题六：视障者网赚会遇到那些困难？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;困难主要有以下三点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一，并非所有网页对视障者而言都是无障碍。一些以图像形式制作的网页，视障者的读屏软件未能支援，因此就无法浏览。于是，当一般人能浏览所有网站，视障者就不一定能做到。这就是数码鸿沟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二，人工智能的发展催生了很多好用的数位工具。这些工具大幅度节省了工作时间，也提升了一般人的工作技能。例如现时要写一篇文案所需的时间，已经因为生成内容的人工智能工具的协助，而可省下一半以上。以前不懂绘图、影片剪辑的人，因为有了图片生成、影片编辑的工具，而变成能胜任上述工作。可惜由于辅助软件的局限，使得工具须多，视障者能用得到的却十分有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三，坊间虽有很多关于网赚的学习资源，但几乎没有涵盖视障者的需要。于是就会出现一种情况：虽然看了很多与网赚有关的教学影片与文章，视障者总是仍然怀抱着一个疑问：影片/文章中教的东西，我在看不见的情况下，能如何做到呢？&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;问题七，如何克服上述困难&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;坦白说，现时并没有方法能克服上述的所有困难。不过仍能采用以下方法，改善网赚领域的处境：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一，就自己有兴趣的网赚领域多去浏览不同的网站。这样有助找到对视障用户友善的平台。以我自己为丽，我也曾经到过不同的写作平台发表作品。有的平台与我磁场不对，有的则不适合视障用户，因为就连「创作」按钮都不能被视障者的读屏软件找到。寻觅很久我才找到适合长期耕耘的平台。因此，我鼓励童路人多作前期准备，帮助自己选对地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二，多与视障童路人交流。毕竟没有一个人能懂得所有东西。有些数位工具很可能有兼容视障者需要，但自己却未能掌握使用技巧，于是就以为用不到，那多可惜呢！多与擅长使用电脑/手机的视障者交流，就能获得更多有用资讯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三，勇于和亲友分享自己想法谋求他们协助。不论伤健，没有任何一个人能克服所有困难。每个人总有需要他人协助的时候。视障者亦然。倘若自己对网赚有点子的话，也不要羞于与愿意协助自己的亲友分享。说不定能找到拍档合力解决问题，一起创造事业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记得八年前，我与旧同学分享我想开展业余访问，走访社会创新项目，替这些项目增加曝光以吸引更多协助者。其中一位旧同学觉得这个点子很有意义，于是自动请英当了我的摄影拍档。后来就有了图文并茂的报导作品。因此，我鼓励视障童路人找自己信任的亲友，分享自己的网赚想法，在生活圈子当中为自己建立支持网络。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;问题八：视障者如何保护个人私隐，提防诈骗？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;保护私隐、提防诈骗是每个人都需要做的事情。以下情况需要每个人，包括视障者提高警惕：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一，一些无须学历、经验与技能，但却承诺高报酬的工作机会；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二，收费便宜但却承诺包山包海的服务；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三，以招聘作诱饵，但后来却说服求职者掏腰包投资的平台；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四，要求填写个人资讯，特别是个人身份标识符的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，从事创作网赚的工作者，也应避免在作品中透露个人资讯。这不单是说发表文章时不小心透露个人资料，在拍摄影片时拍到自己的车牌、身份证、门牌等，也应尽量避免。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;问题九：视障者能找到那些关于网赚的学习资源&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;现时特别照顾视障者需要的学习资源相当匮乏。但也能巡以下途径找到有帮助的资源：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一，书籍。以前的书籍多维纸本。视障者要阅读纸本书，必须健视者把书本扫描变成数位版本，或者制成录音才可阅读。但受惠于科技发展，现时的电子书，绝大部分都能让视障者直接阅读。想学习网赚的视障者可透过阅读书籍来学习。有很多好书如《一人公司》、《斜杠青年》、《从 0 开始的获利模式》等，都是想学习网路创业的人不能错过的优质学习资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二，专题部落格：我读过的「船染力」、「朵朵儿》等，都是有关网赚的专题部落格。它们透过文章，分享了很多可行的方法。这些也是极有参考价值的学习资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三，自行透过谷歌做专题搜寻。例如想开设网店、写文章赚钱，都能透过主题或关键字搜寻找到有用的学习资源。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;问题十：视障者网赚需抱持怎样的心态与心理质素&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我归纳了以下三点供大家参考：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一，长期主义：不要寄望透过网赚一夜暴富。否则会很容易感到失望，也会很快放弃。以我十年网上写作的经历为例，头五年都是无偿劳动。但这五年的无偿劳动是否浪费时间呢？当然不是。没有头五年的基础，我也无法找到自己的写作方向。最重要的，就是累积作品对透过创作网赚的人是不可缺少的一步。因此抱著长期主义的心态，坚持前行十分重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二，以打怪游戏的心态，从易到难一关关地过。这样一来，我们会认真却不会严肃。坚持的动力也不会轻易耗尽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三，要有被网络霸凌或攻击的心理准备。尤其以网络发表创作的人，当自己稍有名声，就免不了被攻击。攻击的理由可以五花百门：外貌、年龄、表达风格、私生活，甚至残疾都可以是攻击的谈资。因此，在决定从事网赚之前，视障者应提早做好心理准备。使自己有足够强大的内心面对可能会有的网路霸凌。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;结语：网赚是宝贵的学习机会&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在网赚这领域经营了数年，对我而言，网赚的主要目的其实并非赚钱。而事实上，网赚为我带来的收入十分微薄。既支持不了我的生活，消费也并不靠它。但透过实践网赚我能学到的却很多。我被训练成为一个自发学习、自发创造的人。且能保持源源不绝的动力。这些对于个人发展都是非常宝贵的财富。因此，我也鼓励视障童路人尝试网赚。这个「视障者网赚问与答」的企划顺利完成。在这儿，我想借此机会感谢就这十个问题给予意见的视障朋友。我会在日后就视障者网赚制作更多学习资源，期望能帮助更多有志于运用网络建立事业的视障者。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/20/MATTERS-%E8%A6%96%E9%9A%9C%E8%80%85%E7%B6%B2%E8%B3%BA%E5%95%8F%E8%88%87%E7%AD%94%E4%B8%8B%E9%9B%86-%E5%95%8F%E9%A1%8C%E5%85%AD%E8%87%B3%E5%95%8F%E9%A1%8C%E5%8D%81.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/20/MATTERS-%E8%A6%96%E9%9A%9C%E8%80%85%E7%B6%B2%E8%B3%BA%E5%95%8F%E8%88%87%E7%AD%94%E4%B8%8B%E9%9B%86-%E5%95%8F%E9%A1%8C%E5%85%AD%E8%87%B3%E5%95%8F%E9%A1%8C%E5%8D%81.html</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 11:03:49 GMT</pubDate>
            <author>陶乐思</author>
        </item>
        <item>
            <title>存款零利率？准备好迎接新时代！</title>
            <description>&lt;p&gt;10 月 18 日，六大国行以及招商银行集体下调存款挂牌利率，下调幅度在 5—25 个基点之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上一次如此动作，就在不久前的 7 月 25 日。也就是说三个月时间还不到，国有大行便再度集体下调存款利率。而且与上一轮下调相比，此次定期存款挂牌利率下调幅度更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过此次下调后，国有大行和招行活期存款利率低至 0.1%，3 个月、6 个月、1 年期、2 年期、3 年期、5 年期定期存款利率分别为 0.8%、1%、1.1%、1.2%、1.5% 和 1.55%；邮储银行 6 个月、1 年期利率略高，分别为 1.01%、1.13%，其余期限利率水平则与其他国有大行保持一致。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，对于这次下调存款利率，人们也早有预期。9 月 24 日，人民银行行长潘功胜在国新办发布会上表示，将降低中央银行的政策利率，即 7 天期逆回购操作利率下调 0.2 个百分点，从目前的 1.7% 调降至 1.5%，同时引导贷款市场报价利率和存款利率同步下行，保持商业银行净息差的稳定。9 月 27 日，人民银行宣布即日起，公开市场 7 天期逆回购操作利率由此前的 1.70% 调整为 1.50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从一方面来讲，此次下调存款利率后，30 万元三年期存款利息会减少 1500 元，其实损失并不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但从另一方面来讲，对人们的心理预期影响可能会很大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一则，此次降息操作说明 7 月份的降息很可能并没有取得预期效果：人们的投资、消费欲望仍然很低，经济继续面临下行压力。要知道，在 7 月份的降息之前的存款利率已经是 49 年后的最低点了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二则，禁不住人们把日本经历的负利率和零利率时期拿来做参考。而不知道是巧合还是命运早有安排，日本在今年 3 月和 7 月两次加息、将政策利率从-0.1% 提高至 0.25% 左右，告别了零利率时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本面临的人口老龄化、经济增长乏力，中国不但也有，而且还面临养老、医疗、教育社会保障体系不健全、企业税负更重这些问题，前者抑制消费意愿，后者劝退创业投资。雪上加霜的是，中国的外部环境也在急剧恶化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，尽管进入中国降息周期已经快十年了，但看不到转向的迹象。并且可以预见，中国的利率还会进一步降低。美国进入降息通道，也会加速中国的降息进程。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/58cd8e8f-c617-4c8e-8a6a-23ade1314b58.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;零利率的新时代即将到来，我们准备好了吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或者，新时代其实早已到来。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/19/MATTERS-%E5%AD%98%E6%AC%BE%E9%9B%B6%E5%88%A9%E7%8E%87-%E5%87%86%E5%A4%87%E5%A5%BD%E8%BF%8E%E6%8E%A5%E6%96%B0%E6%97%B6%E4%BB%A3.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/19/MATTERS-%E5%AD%98%E6%AC%BE%E9%9B%B6%E5%88%A9%E7%8E%87-%E5%87%86%E5%A4%87%E5%A5%BD%E8%BF%8E%E6%8E%A5%E6%96%B0%E6%97%B6%E4%BB%A3.html</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 06:44:52 GMT</pubDate>
            <author>马屿人</author>
        </item>
        <item>
            <title>孩子在学校吃臭肉怎么办？</title>
            <description>&lt;p&gt;看到新闻说昆明长丰学校的食堂给学生吃臭肉，貌似还是 2015 年的冷冻肉，一位家长在网络上看到「臭肉」视频时眼泪直流，还有一位家长说自己彻夜未眠、因为此前责怪女儿乱吃东西才老是闹肚子而向女儿道歉，还有家长质问厨师「良心何在」。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/3b268a8e-25f8-4eaf-88ab-3b66e6b02c93.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学校出现食品安全问题似乎每年都有。笔者还有印象的就有广东清远华侨中学、成都七中、上海中芯国际学校以及去年江西工业职业技术学院的「指鼠为鸭」事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么还记得广东华侨中学、成都七中和上海中芯国际学校呢？我想大概是因为这些地方本应是国内管理最好的地方，而这几个学校也本应是当地管理最好的学校，然而依然出问题了。那么国内其他地方、其他学校会不会存在类似问题甚至更严重问题也就可想而知了。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以昆明长丰学校出这种事情，虽然对于当事学校的学生家长而言宛如晴天霹雳，但在我一个外人看来却是一点都不感到意外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当整个社会都是食品安全重灾区，又有几个学校能独善其身呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若说政府对于学校食品安全问题一点动作都没有，那也不尽然。我查了一下，2019 年 5 月 9 日中央印发过《关于深化改革加强食品安全工作的意见》，之后国家各部门连续发布了《关于落实主体责任强化校园食品安全管理的指导意见》《校园食品安全守护行动方案（2020—2022 年）》《关于统筹做好疫情防控和春季学校食品安全工作的通知》《关于加强夏季学校食源性疾病防控工作的通知》和《关于开展 2019 年春秋季学校食品安全风险隐患排查工作的通知》，效果如何、不得而知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙江省还出台过《关于加强学校食品安全管理工作的实施意见》，提出 19 条工作举措，其中包括：&amp;nbsp;&lt;strong&gt;在全国率先提出学校食材数字化全链追溯、「四色码」信用分级分类监管、卡位责任制、后厨色标现场管理以及推广大容器「消毒房」等举措&lt;/strong&gt;。那么浙江学生是否从此就能避免吃到臭肉、烂蔬菜的命运了呢？可能还需要时间检验。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一个比较理想的状况里，昆明长丰学校出了这种事情，应该有当地主事官员出来检讨道歉、调查记者将涉事一干人等从校长、厨师长到食材供应单位查个底朝天，法院将责任人员罚到倾家荡产甚至牢底坐穿，然后政府、教育界、食品行业都反思问题并讨论推出什么样的措施杜绝类似情况再次发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只是江西「指鼠为鸭」事件经过告诉我们未可将希望全部寄托这种理想状况上，虽然我们理当创造出一个比较理想的状况来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至少从短期来看，能否防止孩子们在学校里吃到臭肉烂菜完全取决于父母们。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果父母们能让学校的所有领导、老师们和学生们在同一个窗口打菜，类似情况就基本上可以避免。学校内的这些人是监督食堂最便利的，只是他们通常不会在意和关注，因为他们另有教师窗口，大规模的学校里有专门的教职工食堂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，达成这一目标很难，因为学校领导和老师们会用种种借口来搪塞，比如老师们时间都很紧张、不能和学生一起排队等等，虽然这完全可以用教师们优先打菜来轻易解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一个可能容易一点的办法是家长们组建一个「学校食堂监督微信群」，要求学校同意每一天让一两个能分辨食品新鲜程度、会拍摄视频的学生家长在制作餐食的时间进入食堂后厨进行实时监督。有意愿和能力的家长们可以形成一个候选监督员名单，每个星期从这个名单中随机抽取若干人，已担任过的则略过。如此，一个家长一年可能只有一两天需要抽空去学校食堂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，这个方法的最难点是谁来挑头组建这个微信群，最关键的是这个人，在有勇气之外是否有能力组织好群里讨论、并建立起一套做事规则让首倡者即便不在这个群其他人仍能继续进行下去。次难点是怎么说服学校接受家长进食堂后厨监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有一个难点是如何让尽可能多的家长们积极参与进来。这个世界最让人扼腕的事情之一便是：许多父母在子女遇到危险时可以豁出自己的性命，但是让他们每天少打几圈麻将多陪陪孩子却永远做不到；许多父母为了子女的前途不介意活得比驴还累、比黄连还苦，但是让他们花点心思和精力去面对老师、监督学校却总是打退堂鼓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我知道，说到这里，有些朋友可能又嘀咕：这不应该呼吁政府建立更严密的食品安全监督制度吗？怎么又把责任推给家长们了？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而我的回答还是照旧：您说得对！完全支持您去呼吁并为您鼓掌呐喊！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说起来，今天将是我呼吁对食用油进行全面检测的第九十二天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很惭愧，没有产生什么作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，我想，也许，我可以成立一个「食品安全关注群」，集合一些同样关注食品安全的朋友，这样说不定我们的声音都能放大一些。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/19/MATTERS-%E5%AD%A9%E5%AD%90%E5%9C%A8%E5%AD%A6%E6%A0%A1%E5%90%83%E8%87%AD%E8%82%89%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%8A%9E.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/19/MATTERS-%E5%AD%A9%E5%AD%90%E5%9C%A8%E5%AD%A6%E6%A0%A1%E5%90%83%E8%87%AD%E8%82%89%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%8A%9E.html</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 06:30:58 GMT</pubDate>
            <author>马屿人</author>
        </item>
        <item>
            <title>美选纪事 10.18: 特朗普被迫召唤海莉，还要拜会默多克</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;展现美国大选丰富多彩的一面&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在贺锦丽接受福克斯采访之后，10 月 18 日早晨特朗普也上了福克斯的节目，不过和贺锦丽所接受的锐利采访不同,特朗普上的是「福克斯和朋友们」谈话节目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在节目中，特朗普吐槽身边人不断跟他说打电话给海莉、让她出来帮忙竞选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普说：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「但是让我告诉你们，海莉和我争过。我赢了她，50，60，90 个点。我在她自己的州里打败了她......我让她败得很惨。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我也打败了其他所有人，完胜。坦白说我创下了纪录。在赢的速度和幅度上。每个人都一直在那说。他们不说让罗恩（德桑蒂斯）来。罗恩之前做得很好。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「然而他们一直在那说尼基，尼基。我喜欢尼基。我觉得她没有做她该做的事。但是即便在她自己的州——她曾是那里的州长——我都赢了她很多。然而他们说：&#39;哦，尼基什么时候回来加入我们？&#39;尼基已经加入了，她已经在帮我们了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管特朗普嘀咕抱怨，但他表示「我会做我必须要做的事。」也就是说他会打电话给海莉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海莉曾在共和党代表大会上表达了对特朗普的支持，但后来也在媒体上批评特朗普的口无遮拦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还在这档节目中吐槽福克斯新闻播放不利于他的电视广告以及邀请的嘉宾批评他，并且说他会和福克斯的老板默多克见面，让他在大选前停下此类广告的播放以及停止邀请批评他的嘉宾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贺锦丽接受福克斯新闻「拷访」，特朗普要向海莉发起召唤，这一切都说明这场选举确实已经到了白热化阶段、双方都被迫走出自己的舒适区、使出浑身解数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，参议院共和党领导人米奇·迈克康奈尔 2021 年对特朗普的评价也被翻了出来。当时迈克康奈尔说特朗普「卑鄙」、「愚蠢」、「自恋狂」。迈克康奈尔对此回应说，万斯和格雷汉姆也说过特朗普类似的话，但现在大家都是同一个团队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迈克康奈尔今年年底要退休了，他当了 18 年的参议院共和党领导人，是美国历史上担任此职时间最长的一位。而他的继任者有可能是他的诸多盟友之一也有可能是他唯一的对手、忠诚于特朗普的里克·斯科特。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果里克·斯科特上位，那么共和党将进一步成为特朗普党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/19/MATTERS-%E7%BE%8E%E9%80%89%E7%BA%AA%E4%BA%8B10.18-%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E8%A2%AB%E8%BF%AB%E5%8F%AC%E5%94%A4%E6%B5%B7%E8%8E%89-%E8%BF%98%E8%A6%81%E6%8B%9C%E4%BC%9A%E9%BB%98%E5%A4%9A%E5%85%8B.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/19/MATTERS-%E7%BE%8E%E9%80%89%E7%BA%AA%E4%BA%8B10.18-%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E8%A2%AB%E8%BF%AB%E5%8F%AC%E5%94%A4%E6%B5%B7%E8%8E%89-%E8%BF%98%E8%A6%81%E6%8B%9C%E4%BC%9A%E9%BB%98%E5%A4%9A%E5%85%8B.html</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 06:01:18 GMT</pubDate>
            <author>马屿人</author>
        </item>
        <item>
            <title>关于村上春树</title>
            <description>&lt;p&gt;每年诺贝尔文学奖季节村上春树都会被拿出来讨论，虽然支持自己熟悉和喜欢的作家得奖是人之常情，但文学奖的意义可能更在推荐真正写得好但大众较陌生的作家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我觉得村上春树是很不错的作家，但要说到「伟大」可能还有点勉强。他的问题是他最好的作品《世界末日与冷酷异境》在他的职业生涯的前段就完成了，他后来的作品都没有超越《世界末日与冷酷异境》的高度。当然，如果和其他一些诺奖得主相比，就凭《世界末日与冷酷异境》得诺奖也没什么问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《世界末日与冷酷异境》之外，我觉得他最好的作品是《国境之南，太阳之西》和《舞，舞，舞》。《挪威的森林》可读但主要是因为太红所以就读一下，《挪威的森林》之于村上春树大概就是〈Creep〉之于 Radiohead，就是大众会知道但真正的粉很少会视之为最喜欢的作品。有趣的是，启发村上春树的披头四原曲 Norwegian Wood 并不是他们最红的歌，这个 wood 也不是「森林」的意思，而是英国从挪威进口做廉价家具的木材，是 John Lennon 婚外情的暗喻。结果在日本被误译为挪威的「森林」，这个误译也跟著传到华文世界，最后还变成伍佰的歌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我年轻的时候对文青影响很大的有两个村上，村上春树之外还有村上龙，但随著时间过去，不知道为什么村上龙的影响力就慢慢减弱了。其实村上龙的小说比村上春树更为生猛，无论《69》，《接近无限透明的蓝》，《五分后的世界》，《Line》，《跑吧，高桥》，都是很令人印象深刻的作品。村上龙还曾经在小说里挖苦过村上春树，说后者的作品总是充满「年轻的女孩的大腿真是美好啊」的感叹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在回望，不确定文学启蒙的阶段从村上春树开始是不是一件好事。会从村上春树毕业大概是《没有色彩的多崎作》开始，到《刺杀骑士团长》就已经读得很勉强了。毕竟年轻的时候感叹「年轻女孩的大腿真是美好啊」还可以说是对爱情和女体和性的美好憧憬，到某个年纪男人还做这种感叹就有点猥亵了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过最近在新加坡机场的书店看到村上春树小说的英译本，就萌生一个念头是不是应该把村上春树的小说用英文再看一次，可能会看到不大一样的东西也说不定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想读的东西是无限的，但时间是有限的，这就是人生最艰难的地方。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/19/MATTERS-%E9%97%9C%E6%96%BC%E6%9D%91%E4%B8%8A%E6%98%A5%E6%A8%B9.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/19/MATTERS-%E9%97%9C%E6%96%BC%E6%9D%91%E4%B8%8A%E6%98%A5%E6%A8%B9.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 21:10:54 GMT</pubDate>
            <author>林韦地</author>
        </item>
        <item>
            <title>故事曲: 纽约的金融大楼 {唱: A I- 曲/词: 人工智豆}</title>
            <description>&lt;h2&gt;故事曲: 纽约的金融大楼 {唱: A I- 曲/词: 人工智豆}&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/LhYWjZ6twDs?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;故事曲: 纽约的金融大楼 {唱: A I- 曲/词: 人工智豆}&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;歌曲来自同名的微故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事摘要:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿古因中风离开奥兰多，在纽约金融大楼做清洁工，然而，因为他的缺陷，竟然让他找到了一份高薪清洁工，然而…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完整故事 1.2.3.(文字版):&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@tonkabean/343506----&quot;&gt;matters.news/@tonkab...&lt;/a&gt;金融大楼-图-文-东加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/a/0y1re7dg57kh&quot;&gt;微故事: 纽约的金融大楼-2 (东加豆)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/a/i0itqgimj1qy&quot;&gt;微故事: 纽约的金融大楼-3 (东加豆)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/d7c4d1bd-ffe5-4be0-a88f-b716b97b3a31.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;纽约的金融大楼，歌词&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;都市脉搏急促忙，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寂寞人群中流浪，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;灯火阑珊笑娇藏，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无声世界难释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世态狂，笑泪交织人间戏，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真假难辨谁是悲，如常往，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人生漫漫似无期，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时光飞逝意已离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;呜......!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人似繁花笑风华，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;醒时才晓皆虚话，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仿佛似小丑玩耍，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;且是场滑稽剧马。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;呜......!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人似繁花笑风华，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;醒时才晓皆虚话，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仿佛似小丑玩耍，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;且是场滑稽剧马。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未想何处觅初衷，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相逢恨晚难再逢，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刹那间来去匆匆，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;清风两袖空气中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Youtube:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/playlist?list=PLWeR7IEFtxlqBxKZxOj52uGRInbyVmab_&quot;&gt;www.youtube.com/play...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了制作故事曲，也有写微故事和制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me//&quot;&gt;tonkabean.me/支&lt;/a&gt;持与鼓励/&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事选集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;matters.town/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/18/MATTERS-%E6%95%85%E4%BA%8B%E6%9B%B2-%E7%B4%90%E7%B4%84%E7%9A%84%E9%87%91%E8%9E%8D%E5%A4%A7%E6%A8%93-%E5%94%B1-a-i-%E6%9B%B2-%E8%A9%9E-%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%B1%86.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/18/MATTERS-%E6%95%85%E4%BA%8B%E6%9B%B2-%E7%B4%90%E7%B4%84%E7%9A%84%E9%87%91%E8%9E%8D%E5%A4%A7%E6%A8%93-%E5%94%B1-a-i-%E6%9B%B2-%E8%A9%9E-%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%B1%86.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 06:52:09 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>美选纪事 10.17:贺锦丽破茧化蝶，但是否已经太迟？</title>
            <description>&lt;p&gt;贺锦丽接受福克斯新闻布雷特·贝尔的采访后，民主党人高声赞扬，共和党人拼命攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在小编看来，贺锦丽的表现已经可以称得上「破茧化蝶」了。这是她接受得难度最大的一次采访，和此前「60 分钟」采访根本不在一个等级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对布雷特·贝尔侵略性十足的采访，她并没有胆怯退缩，对方咄咄逼人、插话、抢话也没有让她的思维陷入混乱。尽管对方布置了多道陷阱，但她仍然坚持了自己的节奏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对贺锦丽和民主党人而言，这就是成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贺锦丽经过此次采访后，自信心应该会上一个台阶。特朗普不再和她辩论是明智的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然特朗普和共和党人肯定会不遗余力地攻击和贬低。这是太自然不过的事情。无论贺锦丽表现多好，他们都会把她说得一无是处。这和民主党人一方攻击特朗普是一样的。有来有往，没什么不公平和值得计较的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重要的是，中间选民怎么看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们是对贺锦丽应付下如此困难采访印象深刻呢，还是会对她不太圆熟的太极手法感到厌烦？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个可能要看下周公布的民调了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近一段时间，贺锦丽的势头并不好。如果下周的民调继续恶化，那么说明她的努力和拜登、奥巴马等人的助选策略并未奏效；如果民调能止跌回升，那么说明她仍然还有希望战胜特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举很残酷，有时候你尽了百分百的努力、成功破茧化蝶，但天气却已经是秋末初冬，所以你还是失败了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希望她能好运吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/18/MATTERS-%E7%BE%8E%E9%80%89%E7%BA%AA%E4%BA%8B10.17-%E8%B4%BA%E9%94%A6%E4%B8%BD%E7%A0%B4%E8%8C%A7%E5%8C%96%E8%9D%B6-%E4%BD%86%E6%98%AF%E5%90%A6%E5%B7%B2%E7%BB%8F%E5%A4%AA%E8%BF%9F.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/18/MATTERS-%E7%BE%8E%E9%80%89%E7%BA%AA%E4%BA%8B10.17-%E8%B4%BA%E9%94%A6%E4%B8%BD%E7%A0%B4%E8%8C%A7%E5%8C%96%E8%9D%B6-%E4%BD%86%E6%98%AF%E5%90%A6%E5%B7%B2%E7%BB%8F%E5%A4%AA%E8%BF%9F.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 04:17:44 GMT</pubDate>
            <author>马屿人</author>
        </item>
        <item>
            <title>美选纪事 10.17:贺锦丽破茧化蝶，但是否已经太迟？</title>
            <description>&lt;p&gt;贺锦丽接受福克斯新闻布雷特·贝尔的采访后，民主党人高声赞扬，共和党人拼命攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在小编看来，贺锦丽的表现已经可以称得上「破茧化蝶」了。这是她接受得难度最大的一次采访，和此前「60 分钟」采访根本不在一个等级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对布雷特·贝尔侵略性十足的采访，她并没有胆怯退缩，对方咄咄逼人、插话、抢话也没有让她的思维陷入混乱。尽管对方布置了多道陷阱，但她仍然坚持了自己的节奏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对贺锦丽和民主党人而言，这就是成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贺锦丽经过此次采访后，自信心应该会上一个台阶。特朗普不再和她辩论是明智的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然特朗普和共和党人肯定会不遗余力地攻击和贬低。这是太自然不过的事情。无论贺锦丽表现多好，他们都会把她说得一无是处。这和民主党人一方攻击特朗普是一样的。有来有往，没什么不公平和值得计较的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重要的是，中间选民怎么看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们是对贺锦丽应付下如此困难采访印象深刻呢，还是会对她不太圆熟的太极手法感到厌烦？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个可能要看下周公布的民调了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近一段时间，贺锦丽的势头并不好。如果下周的民调继续恶化，那么说明她的努力和拜登、奥巴马等人的助选策略并未奏效；如果民调能止跌回升，那么说明她仍然还有希望战胜特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举很残酷，有时候你尽了百分百的努力、成功破茧化蝶，但天气却已经是秋末初冬，所以你还是失败了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希望她能好运吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/18/MATTERS-%E7%BE%8E%E9%80%89%E7%BA%AA%E4%BA%8B10.17-%E8%B4%BA%E9%94%A6%E4%B8%BD%E7%A0%B4%E8%8C%A7%E5%8C%96%E8%9D%B6-%E4%BD%86%E6%98%AF%E5%90%A6%E5%B7%B2%E7%BB%8F%E5%A4%AA%E8%BF%9F.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/18/MATTERS-%E7%BE%8E%E9%80%89%E7%BA%AA%E4%BA%8B10.17-%E8%B4%BA%E9%94%A6%E4%B8%BD%E7%A0%B4%E8%8C%A7%E5%8C%96%E8%9D%B6-%E4%BD%86%E6%98%AF%E5%90%A6%E5%B7%B2%E7%BB%8F%E5%A4%AA%E8%BF%9F.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 04:17:44 GMT</pubDate>
            <author>马屿人</author>
        </item>
        <item>
            <title>张雪忠教授的逻辑和方法问题——再论「改造国民性」</title>
            <description>&lt;p&gt;上星期前写了一篇文字，与羽戈兄商榷国民性之存在以及「改造国民性」的必要性和可能性。羽戈兄给我发了张教授关于此话题的两个文章链接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张教授我是很佩服的，只是我他的有些观点我并不敢苟同，比如说他对鲁迅、柏杨、龙应台等人的轻视以及对「改造国民性」的完全否定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了更好地说明我的观点，我先讲一个大家耳熟能详的例子——分蛋糕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一群人中，怎样公平地分蛋糕？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;流行的方法是让切蛋糕的那个人最后拿，这样切蛋糕的人为了自己不吃亏，只能将蛋糕尽量均匀地切开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种分蛋糕的方法当然非常聪明、甚至可以说绝妙。这个例子也经常被用来证明「好制度」的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，我总有些怀疑，这种方法真地就一定能保证蛋糕会被公平分配吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为我还记得小时候看《365 夜故事》时读到过的狐狸帮小熊分饼的故事，也记得中学物理对定律、公式的应用大多数时候都有「理想条件下」这样的前提。上面那种切蛋糕方法能够奏效的一个前提是这一群人都有良好品德、都愿意遵守既定规矩，不会像狐狸那样耍花招。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;否则，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果分蛋糕是两个人的场景，身强力壮的那个人说「我来切，你要是敢拿大块的，我就揍你」，怎么办？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果这是十个人的场景，切蛋糕的人拉拢了五个人结成一个团伙，然后故意给切成六块大的、四块小的，并对剩下的那四个人说「我们先拿，不然开打」，怎么办？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甚至，如果切蛋糕的人说「最大的那块归我，谁拿走那块最大的，我拿刀子捅谁」，又怎么办？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;.......&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这时，可能会有反应比较快的朋友要质疑了：「要是这些情形，这种分配蛋糕方法从一开始就不会被接受和实施吧？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;的确如此，如果这群人实力极不均衡、有实力的人又极其蛮横，很有可能从一开始这个分蛋糕的方法就不会被接受。而且即便这个分蛋糕的方法为所有人接受了，在实施过程中仍然随时可能出状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说到这里，可能又有反应比较快的朋友要说了：「可以给每种情况都设计一套类似分蛋糕的方法来规避它们的出现啊！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么我就要反问，是不是每种规避方法也和分蛋糕方法一样都无法完全避免例外和极端情况呢？若如此，只是问题的无限循环罢了，类似于你说「魔高一尺、道高一丈」，而我则回以「道高一尺、魔高一丈」。固然层层叠叠的精密制度貌似能够让出状况概率持续降低，但是我们也要记得精密的手表不如枕头经摔这个问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里我必须要澄清一下，我说这些，绝不是想要否认「好制度」的重要性。好制度绝对非常重要，是保证公平分配蛋糕的绝对必要手段。只是对于好制度是否就一定能保证蛋糕分配的公平，对于好制度能否构成「公平分配蛋糕」的充分条件，我有怀疑。如果众人都没有识破狐狸诡计的智识或者都没有面对强人、刀子挺身而出的勇气，只怕要想公平分蛋糕还是挺难的吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上是为了有一个基本概念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来讲讲更贴近于现实的模型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;清末四亿人，假设有十分之一的人也就是四千万人认识到应该推翻帝制，有百分之一的人也就是四百万人敢于公开讲出这种观点，有千分之一的人也就是四十万人在为推翻帝制做了些事情，有万分之一的人也就是四万人愿意为推翻帝制牺牲生命。而实现推翻帝制的最低要求是起码要有四百万人为推翻帝制出力、四十万人不惜性命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此种情况下，梁启超在鼓吹君主立宪的同时痛斥中国人「麻木不仁」、「缺乏公共精神」：居然只有四百万人敢讲推翻帝制、居然只有四十万人愿意为推翻帝制做实事、居然只有四万人愿意为推翻帝制牺牲生命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张教授则认为梁启超是知识不足，不知中国人的「麻木不仁」、「缺乏公共精神」是「权力结构」所导致，才将其归结为国民性，进而认为不应该谈「国民性」，只要「权力结构」变了，中国人终将会变得勇敢热诚、富有公共精神，所以让更多人认识需要推翻帝制最重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我觉得张教授的观点有逻辑和方法上的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;逻辑上的问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然我也同意中国人的「麻木不仁」、「缺乏公共精神」主要是「权力结构」所致，也同意只要「权力结构」变了，中国人终将会变得勇敢热诚、富有公共精神，但谁来改变现有的「权力结构」并将新的「权力结构」维持住？或者以分蛋糕的例子来说，谁来迫使身强力壮的人同意以那种方式分蛋糕，谁来震慑拿刀的人不起歪心思？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是不是得依靠勇敢热诚、富有公共精神的中国人？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现状之所以没有改变是不是因为这类中国人的比例还不够高？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而让这类中国人的比例变高属不属于改造国民性？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，改变现有「权力结构」是不是需要改造国民性？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里还有一种误解必须予以澄清，那就是认为只有愿意为推翻帝制而牺牲的人从四万增加到四十万才叫改变国民性，而从四万增加到五万便不算。我认为，即便只是从四万增加到四万零一，那也是改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;方法上的问题：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要想推翻帝制，传播知识让更多人认识到应该推翻帝制，这是一个方法；批判「麻木不仁」、「缺乏公共精神」、改造国民性让更多的人敢于讲出推翻帝制这种观点、为之付诸行动、乃至为之献身，这是另一个方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张教授看重前一种方法，却对后一种方法认识不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梁启超既投身维新、鼓吹君主立宪，同时也积极宣扬「新民」，属于两者并重。他的「新民说」激励了当时的许多青年，这在很多名人那里都得到证实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说起来，实际上梁启超改造国民性的思想应该是受福泽谕吉的启发。在他流亡日本期间，亲眼目睹鼓吹日本文化、思想向欧美靠拢的福泽谕吉对日本社会所产生的影响，对他的刺激肯定很大。不只福泽谕吉对本国国民性进行过批判，伏尔泰也曾批判法国人迷信、无知且轻浮，罗素也曾批判英国人过于保守，当然，后两者的批判没有福泽谕吉那样沉痛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于张教授所批评的鲁迅、柏杨和龙应台，说他们因「知识不足」所以不能认识到「权力结构」决定了国民行为，我也表示怀疑。他们可能的确不知道「权力结构」这个名词，但是对「国家制度塑造国民性格」这一点应该有所认知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我记得鲁迅曾经讲过中国人之所以不堪，主要还是当权者的缘故。而他的文字侧重批判国民性，我的理解是对改变当时的制度他提不出什么新鲜的见解来——毕竟已经五权宪法、议会、选举，而在国民性上他却有独到心得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柏杨和龙应台则应该是出于无奈。柏杨因为一幅漫画就坐了好几年牢，在他出狱后当局宽容他写字发表的前提就是不允许谈政治；而龙应台能写《中国人，你为什么不生气》就已经算是鼓足了勇气。在这方面他们的确不如雷震、林义雄、陈菊这些人勇敢，也许张教授的确有资格、可以批评他们胆小。但是至少龙应台《野火集》的积极作用不该被抹杀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说「中国的启蒙运动被鲁迅、柏杨和龙应台等人带入歧途」、「将各种政府治理危机渲染成社会道德危机，从而妨碍公共政策的检讨和改进」，我是完全不能同意的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实是，鲁迅、龙应台的文字更多的是激发了人们检讨公共政策、问责政府的热情和勇气，而不是相反。很多人中国人甚至可能是大半中国人的现实批判精神来自鲁迅，龙应台的《野火集》也刺激和鼓舞了许许多多的读者向当局发难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，必须得承认，「国民性」这种说法的确存在被滑坡为「素质论」甚至「人种论」的现象，这些是我坚决反对的。但是正如不能因为菜刀会被用来行凶就应该禁绝使用一样，不能因为「国民性」这种说法会被误解甚至被利用就认为不该提「国民性」。终究还是要看利大于弊、还说弊大于利。从梁启超等人的历史实践来看，我认为是利大于弊的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在张教授身上，其实也能得到验证。张教授之所以有现在的影响力，是因为知识高深、见解独到吗？是因为《新常识》这本书吗？只怕都不是的，张教授之所以为人敬佩是因为他展现出的远超同侪的道德勇气给人们带来的刺激和鼓舞。而在鼓舞道德勇气方面，恐怕十部《新常识》都不及龙应台一篇《中国人，你为什么不生气》，尽管一百篇《中国人，你为什么不生气》也没有一部《新常识》知识多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而改变「权力结构」不仅需要对宪政的认知，也需要道德勇气。传播知识上面可能张教授更专业，但鼓舞道德勇气却是鲁迅等人更擅长，尽管他们本人不一定比张教授更有道德勇气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，在改变「权力结构」这项事业上，绝不是如张教授所言「文艺的归文艺、知识的归知识」，而应该携手同行，事实上也必须如此、只能如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以潘恩的一段话作为结尾吧：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果说在那七年多的历程中，我对国家有所报效的话；那么同样可以说，通过自由地、毫无偏私地将文学用于人类的伟大事业，证明这世上还有着不甘媚俗的才华，我也曾为文学增光添彩。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希望很多人将来回首自己一生时，也能这样骄傲地说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张教授文章链接：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/chiGCxyrx9K0MdVc70AJWQ&quot;&gt;mp.weixin.qq.com/s/c...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/uRiLoX8ES0Wb83psUmW1_w&quot;&gt;mp.weixin.qq.com/s/u...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;羽戈文章《「改造国民性」可休矣》链接：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/1srh7qszQA444YFYWVWNaA&quot;&gt;mp.weixin.qq.com/s/1...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《与羽戈兄商榷：「改造国民性」未可休也》链接：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/3iWZhcE78xAyLGoQI8lvVw&quot;&gt;mp.weixin.qq.com/s/3...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/18/MATTERS-%E5%BC%A0%E9%9B%AA%E5%BF%A0%E6%95%99%E6%8E%88%E7%9A%84%E9%80%BB%E8%BE%91%E5%92%8C%E6%96%B9%E6%B3%95%E9%97%AE%E9%A2%98-%E5%86%8D%E8%AE%BA-%E6%94%B9%E9%80%A0%E5%9B%BD%E6%B0%91%E6%80%A7.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/18/MATTERS-%E5%BC%A0%E9%9B%AA%E5%BF%A0%E6%95%99%E6%8E%88%E7%9A%84%E9%80%BB%E8%BE%91%E5%92%8C%E6%96%B9%E6%B3%95%E9%97%AE%E9%A2%98-%E5%86%8D%E8%AE%BA-%E6%94%B9%E9%80%A0%E5%9B%BD%E6%B0%91%E6%80%A7.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 03:17:50 GMT</pubDate>
            <author>马屿人</author>
        </item>
        <item>
            <title>东村夜晚的摩诃真言</title>
            <description>&lt;h2&gt;一&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;东村在曼哈顿的东南角。在寸土寸金的南曼哈顿，这里是相对便宜的，容纳了不少独立店铺和年轻人。东村的夜晚是年轻人的盛会，餐厅的座椅沿街铺开，一排排灯红酒绿。每个街区都有那么一家酒吧，要用自己的音乐覆满街道。走在街道上，每几步就换一次背景音乐，回荡着不同的语言，仿佛穿过一个个夜色中涌出的小世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今晚我在找巴克提中心（Bhakti Center），听说这里晚上有科尔坦（Kirtan），一种诵咒祈祷的活动。科尔坦虽然不算通常意义上的冥想，但同样会使人进入一种不同于日常的心理状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梵文「巴克提」常译作「奉爱」，指对神的虔诚与依恋。六世纪时，印度南部的诗人们掀起了奉爱运动，到十一、二世纪传播到整个印度，以诗和歌的方式，将吠陀经典不分种姓、不分信仰地传播给各地民众。奉爱运动的一个重要方法便是科尔坦，通过不断地吟唱咒语而进入狂喜，让参与者能够直接接近神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人来人往的街道上，巴克提中心挤在一排门面中间，木头的招牌，白色的字，看上去是一个精致的瑜伽馆。右手边一家素食餐厅，一样白色、素雅的风格。左手边则是一家古色古香的三明治店，一看就在这里扎根了许多年。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/a2f8dc63-ec4b-488a-81aa-34772550ff98.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;有许多其他年轻人已经在排队，揹着揹包，大约是刚下班。看起来，这是个香火兴旺的大庙。一进门，黄褐相间的色调，小小的前台，前台背后狭窄的楼梯。上了楼梯，右手边一个小商店和一个瑜伽教室。左手边一个更大的屋子，是今晚科尔坦的地方，人已经逐渐多了起来。进屋之前，是一面宽敞的鞋架，看上去常常容纳很多人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;屋子里，最远处有一排乐手，面向观众席地而坐。然后是六、七排红色的坐垫，已经满是席地而坐的人，再后面则是一排排椅子。环顾四周，一屋子坐满了四、五十人，大都是二、三十岁的年轻人。人们坐在座位上，合着乐声轻轻摇摆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我脱鞋进屋，在后排椅子坐下。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;二&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在纽约街头，许多地方我都见到过科尔坦。在联合广场或者哥伦布环岛，常常会有一群衣着橙色僧袍的人，带着手鼓和簧风琴，一遍遍唱着奎师那（Krishna）的名字。不断重复的念诵中，他们神情恍惚而喜悦。在华盛顿广场一年一度的哈瑞奎师那（Hare Krishna）节日中，衣着鲜艳的人们汇成色彩的海洋。人们围着吟唱的僧侣，或席地而坐，或拍手转圈，融化在此起彼伏的声浪中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些科尔坦的传统，以及巴克提中心本身，都可以追溯到一九六五年。六十九岁的印度僧侣帕布帕德，只身乘坐一艘货船，经历了一个多月的海上漂泊、两次心脏病发作，终于来到了纽约。这不是帕布帕德一时兴起的冒险，而是他毕生使命的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帕布帕德出生在一个信奉高迪亚毗湿奴派的家庭。高迪亚毗湿奴派是印度教的一个分支，在孟加拉地区有很大影响力。帕布帕德二十多岁时，正值甘地领导的非暴力不合作运动，印度开始寻求独立。他刚成为药剂师，遇见了同一教派的著名学者巴克提斯达塔。巴克提斯达塔成为了他的导师，并说服他用英文传播教义。此后的几十年中，帕布帕德出家修行，并遵循导师的建议，以英文写作、出版，将《博伽梵往世书》、《博伽梵歌》翻译为英文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年近古稀的帕布帕德来到纽约，在公园唱起科尔坦。举目无亲的他几经波折，逐渐吸引了纽约人的注意，积累起来许多追随者。他在纽约建立了寺庙，名声也扩大到了美国西海岸的嬉皮士圈子中。高迪亚毗湿奴派的教导中戒律颇多，拒绝鱼肉蛋、婚外性行为、赌博和任何形式的娱乐药物，甚至包括咖啡和茶。这与嬉皮们的生活方式形成巨大反差，但他仍然成为了当时反文化运动关注的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两年后，他来到三藩市，一下飞机迎接他的是著名诗人金斯伯格，以及近一百名唱诵着摩诃真言的年轻嬉皮。金斯伯格与作家艾伦·瓦茨、刚被哈佛开除的心理学教授蒂莫西·利里、乐队感恩至死等，组织了一场名为「真言摇滚舞会」的活动，将帕布帕德与他的修行法门介绍给三藩市的嬉皮们。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/d0505029-6be1-4875-aa7d-666bc2e6e372.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;真言摇滚舞会海报。Harvey W. Cohen&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;超过三千名观众，穿着五颜六色的衣服、带着各式各样的乐器、抽着大麻，将活动场地挤得水泄不通。早在印度旅行时，金斯伯格就已经学会了摩诃真言，并一直大力推崇。而这次的科尔坦，是来自一位真正的印度修行者。他对台下的人们说，如果你刚从 LSD 的旅程中回到现实，科尔坦能帮你重新稳定下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帕布帕德从人群中登场，如摩西分开红海般穿过人群。几千名嬉皮在这位印度僧侣的领唱下学会了梵文的摩诃真言，一同歌唱和演奏，沉浸在群体仪式的喜悦中。对于许多参与者，这是反文化运动中的高光时刻。金斯伯格说，三藩市终于有了一场所有人都能够参与的音乐会。直到四十年之后，人们仍在伯克利举行真言摇滚舞会的纪念活动。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/aeba66d0-5681-48a9-ad7d-d66448f9ceb5.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;帕布帕德在三藩金门公园。Mukunda Goswami&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;与此同时，帕布帕德录制的摩诃真言，漂洋过海传到英国，到了披头士乐队的乔治·哈里森与约翰·列侬手里。本就在学习印度音乐的乔治·哈里森，与帕布帕德在伦敦的信徒们合作，录制了单曲《摩诃真言》。披头士的唱片公司发行了单曲，大获成功。从此，摩诃真言出现在许许多多的流行音乐中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到了七十年代，带着西方的追随者们，帕布帕德重新回到了印度。此时正在全面西化的印度社会，惊讶地看见西方社会对于印度传统的兴趣和信仰，导致印度掀起了一场宗教与传统的复兴。而北边的苏联解体后，东欧各国从共产主义的政治神话中苏醒过来，开始寻找信仰，于是与印度一起成为帕布帕德教义传播最快的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;将摩诃真言传播开的帕布帕得，是将印度教带到西方最成功的布道者。他创建的「国际奎师那知觉协会（ISKCON）」，目前在全世界管理着八百多个活动场所，其中就包括巴克提中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这些地方，奎师那的信仰者们仍然在歌颂着祂。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;三&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;屋子里，最前面一排乐手演奏者轻柔的音乐，面向观众席地而坐。他们分别持簧风琴、木丹加鼓、贝斯、吉他和笛子。簧风琴是键盘乐器，通过推拉风箱发声，声音类似手风琴，但更繁复、悠长。木丹加鼓则是一种双面手鼓，两面鼓面大小不同，配合起来能发出许多不同的声音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;手持手鼓的是一位金发姑娘，看上去二、三十岁，声音洪亮，在拨弄手鼓的同时说着与祷词相关的故事。她讲起某个印度村庄，她在那里听见这个祷词。村庄里的人们一贫如洗却乐善好施，透着无关物质生活的喜乐。她也讲起六十年代，帕布帕德对嬉皮士年轻人们说，你们嗑药能飞高一小会儿，为什么不戒掉药物，留在高处呢？她的语气里满是兴奋与向往，脸庞上透出按捺不住的喜悦和满足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;手持手鼓与簧风琴的两名女子轮流领唱，不断重复祷词。每句过后，众人则重复吟唱作为回应。梵文祷词的大意如下：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;赞美献给神，拉妲的爱人，驱走黑暗与迷障的力量&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;这里的「神」指的是奎师那，而拉妲（Radha）是奎师那的配偶，也是奎师那的阴性对应物及内在力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吟唱悠长嘹亮，一应一合中，整屋的人进入平静安定的状态。领唱即兴抒发，曲调节奏多变。应合的众人，各人凭着自己的记忆与音域，同样在即兴变奏。许许多多的笃定与迟疑、低沉与高亢，交织在一起，成为一波波圆润有力的声浪。不知不觉中我身后挤满了人，找不到椅子的人们席地而坐，入定于音乐之中。接近一百人挤满了不大的房间，变成了一个即兴的合唱团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一段祷词便是著名的摩诃真言。领唱换成了前排的一名黑人女子，她动情地说，这十六字真言对她而言是神圣的祈祷，祈祷神接受自己原本的样子，包括自己的缺憾、不足和负担，与神同在。&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;Hare Krishna Hare Krishna&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;Krishna Krishna Hare Hare&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;Hare Rama Hare Rama&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;Rama Rama Hare Hare&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;这段梵语咒语有许多解释。根据帕布帕德，「哈瑞」（Hare）指至高无上的神的能量，而「奎师那」（Krishna）、「罗摩」（Rama）则是至高无上的神本身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度教中，奎师那与罗摩都是众生守护之神毗湿奴（Vishnu）的不同化身。罗摩常作为国王与武士的角色，是印度史诗《罗摩衍那》的主角，而至今泰国国王仍然被称作「Rama」。奎师那象征保护与爱，最著名的故事是《薄伽梵歌》，是另一部印度史诗《摩诃婆罗多》中的一章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《罗摩衍那》篇幅很长，我只读过片段，除了恢弘的战争场面，我已经没有太多印象。而《薄伽梵歌》则简明扼要，我读过许多遍，在不同的年纪时读到不同的含义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《薄伽梵歌》成书于公元前五到二世纪，全篇是奎师那与王子阿周那在战场上的对话。阿周那乘着战车去夺回本该属于自己的王位，而奎师那则化身阿周那的车伕。但对面的敌人是阿周那的表兄弟与过去的师长，阿周那在这两难困境中，决定扔下手中的弓，放弃战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对话从此开始。奎师那向阿周那解释，为何在超脱了欲望与执念之后，还是要去行动，又如何不执着于行动的结果。这一过程中，奎师那向阿周那教授了禅定与瑜伽的方法，解释了自性、神我和意识，并表示自己才是无所不在、至高无上的神，也是那欲望与幻象之下真正的自我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为奥义书之一，《薄伽梵歌》被许多文化和宗教奉为经典，其中就包括帕布帕德及 ISKCON 传承的高迪亚毗湿奴派。高迪亚毗湿奴派是一神教，将奎师那视作唯一信仰，与基督教的耶和华、伊斯兰教的安拉、佛教的大日如来是同一个神。尽管是一神教，却依然保留了万物有灵的色彩，也因此更加尊重其他生命，不将文明与自然对立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了能够将人们团结起来的科尔坦之外，也许这样融合不同宗教的态度，也是高迪亚毗湿奴派能在基督教地区广泛传播的原因之一。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;四&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;领唱摩诃真言的女声悠长缭绕，风琴呜咽，众人以缭绕应合。随着一句句的重复，缭绕的苍凉逐渐丰满起来，转为激昂。手鼓、贝斯逐渐加入进来，然后是笛子。接过手鼓的黑人小伙进入了忘我的境界，变换着越来越复杂的节拍。人们在愈加丰满的乐声中渐渐放开了嗓子，形成色彩丰富的合声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人拍起手来，于是众人也跟着拍手。随着拍子的配合，人们的歌声愈加嘹亮。在众声激昂的顶点，乐手们突然停止了演奏。歌声持续着，失去了乐器的承托，变成了更加纯粹的能量，一浪一浪地推着人们向前。在这能量散掉之前，乐器的声音又回来了，举托住节奏与旋律，让情绪舒缓下来，慢慢回到地面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多人已经从座位上站了起来，手舞足蹈。每个人脸上都挂着微笑、透着爱意，水草一般随音乐摇摆。这狂喜的场域竟有些像夜店和摇滚音乐节，只是没有药物和酒精，没有喧闹的电音和炫目的灯光，而是依赖人们由内而外激发的喜悦与共振。我自认为不太容易受到群体情绪感染，但端详着身边的陌生人在音乐和舞蹈中忘却自己，也不禁感受到了喜悦与满足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人群慢慢安定下来后，领唱致意人群中一位白衣老者，讲起他二十年前歌唱科尔坦，震动四方街区，并邀请他领唱。老者推诿多次后坐在了话筒前，弹起了风琴。他声音低沉洪亮，笃定中有种穿越时间的轻快。众人的情绪在他的带领下如涓涓细流汇成大河，有时如小马奔腾在草原，有时又如雄鹰翱翔在山峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就像这样，两个小时的科尔坦中，许多不同的人轮流领唱，各自带着独特的风格与味道，带领众人穿越山峰和河谷。喜悦如温热的波浪一次次在人群中传开，忘却了自己的人们在音乐中拍手起舞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科尔坦结束后，我和其他参与者一起享用素食，并与一开始讲故事的金发姑娘攀谈。她来自澳大利亚，父母信奉奎师那，从小就接触了科尔坦。来到纽约后，她时不时组织活动、维系社群，并邀请我加入了一个科尔坦群组。我环顾四周，一屋子的年轻人来自各个族裔，大部分是欧裔。有几个欧裔年轻人，自在地穿着印度传统服装，看起来是这里熟识的常客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我有时觉得，现在的年代与六、七十年代有些相似。经济快速增长的半个世纪后，在物质追求方面，年轻人少了许多机会，也淡了许多信仰，越来越多的人寻找灵性的道路。同时，社交媒体如同当年的致幻剂一样，将世界观与敍事快速裂变，却没能提供将原子化的人们团结在一起的形式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;眼前的景象，以及之后的许多次际遇，让我明白反文化运动在美国并没有远去，撒下的种子在继续生长。那些异域的传统，如今已经重生为当地的社群。这些信仰当初接住了游荡在精神世界里的嬉皮们，现在则成为了下一代的人的传统和身份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我离开巴克提中心，走在东村的夜色里，依然震动于科尔坦的感染力。有时与朋友即兴音乐时，我会有类似的感受：与周遭的人们合而为一，喜乐的共振无拘无束地穿透彼此。但我一直不知道，如何有意创造这样的场域。科尔坦则以一种成熟的形态，将几十、上百的陌生人连接在一起，由音乐进入灵性的狂喜。不断重复的经文有种催眠效果，易于即兴发挥旋律；而没有具象含义的梵文咒语，可以让信仰者放入自己的爱与渴求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夜色里，我穿过一片片不同的背景音乐，电子乐、摇滚乐，鲜明的节奏放大着酒精与大麻的迷醉，召唤着尚未枯竭的欲望。在这个去宗教、去神的时代，只有物质的增长与扩展，欲望和便捷的无止境满足，才是能被解释和理解的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而我们又都知道，自己不止这些。我们都在某些场合体会过穿透个体的情绪，也在某些瞬间瞥见过自我与世界边界的消融。超越性体验、与超越性体验产生的凝聚力，是人性的一部分，也会在每一代人身上重新展现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多进入超越性体验的传统，比如冥想和瑜伽，都已经脱离原来的宗教语境，成为人们调整身心的技巧，开始接受科学与实证的审视。但除了可被剥离出来的技巧，宗教也包含的许多集会方式，让人们相聚，给人们带来与世界的连接，所谓的「海洋感觉」。人们仍然需要相聚、需要这种感觉，于是在诸神死去后，继续寻找和建立着新的共同体，以拙劣的替代品，重新对立起彼此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也许科尔坦也能够脱离宗教语境，成为一种不再有表演者与观众的区分、每个人都可以融入其中的灵性体验。相比一场演出，科尔坦多了虔诚和信仰，多了歌咏的对象，多了喜乐的原因。或许，我们会找到不依赖人格化的神、而是直接指向生命与自然的信仰；保有传统宗教的力量，也为无神论者提供心灵家园。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些遐想，与身后逐渐远去的巴克提中心，消散在了脚步匆匆的夜色里。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/18/MATTERS-%E4%B8%9C%E6%9D%91%E5%A4%9C%E6%99%9A%E7%9A%84%E6%91%A9%E8%AF%83%E7%9C%9F%E8%A8%80.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/18/MATTERS-%E4%B8%9C%E6%9D%91%E5%A4%9C%E6%99%9A%E7%9A%84%E6%91%A9%E8%AF%83%E7%9C%9F%E8%A8%80.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 20:32:56 GMT</pubDate>
            <author>刘果 | Guo Liu</author>
        </item>
        <item>
            <title>与羽戈兄商榷：「改造国民性」未可休也</title>
            <description>&lt;p&gt;近日看到羽戈兄一篇文字《「改造国民性」可休矣》，感觉有颇多可商榷之处，如鲠在喉，不吐不快，试写此文，与之商榷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章开篇讲「&lt;strong&gt;国民性即一国民众的共同性格&lt;/strong&gt;」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓「共同」，是指每一个体皆有。因此以「一国民众的共同性格」定义「国民性」，即是指「国民性」是每个国民皆有的性格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界上会有哪种性格是 14 亿人皆有的呢？若是真有此种性格，则该性格必定为全人类所共有，又何来某国「国民性」可言？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以这定义这明显不符合逻辑和现实。而这个定义带来的问题在文章后半段暴露得特别明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章后半段有这样一段文字：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「&lt;strong&gt;国民性是一个无比虚幻的概念，其中充满了专断的因子，如明恩溥说中国人麻木不仁、缺乏公共精神，这能适用于多少国人呢？若有一人不是如此，那么是否证伪了国民性？如此，与其空谈国民性，不如关注每一个具体的国民。&lt;/strong&gt;」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这段文字的立论基础就在于上面所引用的定义：「&lt;strong&gt;国民性即一国民众每一个体皆有的性格&lt;/strong&gt;」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，无论明恩溥还是鲁迅等人在讲到中国人的麻木不仁、缺乏公共精神时岂是在说每一个中国人都是如此？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中国人麻木不仁、缺乏公共精神」的说法明显指的是这种现象在中国人中普遍存在，占了大多数、是主流，而并非在说每一个中国人都是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个有力的证据便是，鲁迅难道不是一面在痛责中国人精神麻木、哀其不幸怒其不争的同时也在高呼「中国自古以来，就有埋头苦干的人，就有拼命硬干的人，就有为民请命的人，就有舍身求法的人」吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此「国民性」理当定义为一国民众「较他国而言更为突出」的某种「普遍性格」，而决不应是「共同性格」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也因此，羽戈兄自己定义之「虚幻」不能说明「国民性」本身是「虚幻」的概念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我以为，「国民性」是确确实实的客观存在的东西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国人比中国人更爱冒险，比日本人更吵闹，比英国人更外向，比德国人更粗率，这不是事实吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而日本人更爱干净，英国人更喜欢冷幽默，德国人更严谨，这也是大家所公认的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就是同一个国家，不同时代的人、不同地域的人也会展现出不同的「性格」。比如说，汉唐时人精神更开放强健，明清时人精神更阴郁萎弱；山东人爱考公，江浙人喜经商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些都不是编造出来的虚幻概念。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要强调的是，美国人的主流性格不会因为其中有一些美国人胆子特小、特安静、特内向、特严谨而改变，也不会因为有些日本人很邋遢、有些英国人爱开黄色玩笑、有些德国人很粗心大意就颠覆了这些国家各自的国民性；同样也不能因为有些汉唐时人精神阴郁萎弱、有些明清人精神开放强健就抹杀不同时代人之间的差异，不能因为有些山东人喜欢经商、有些江浙人喜欢考公就否定掉不同地域的人们有不同的「性格」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;否则所谓「民风淳朴」、「民风彪悍」岂不是都成了虚幻概念、无稽之谈？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，即便小到学校班级，不同班级的学生群体之间都会表现出不同的特质，即所谓「班风」。有的班级酷爱运动，有的班级学习积极，有的班级吵闹，有的班级文静。这都是显而易见的存在和事实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，进一步具象到个人呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;羽戈兄说：&lt;strong&gt;「如此，与其空谈国民性，不如关注每一个具体的国民。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;又说「&lt;strong&gt;从根本上讲，国民性根植于人性&lt;/strong&gt;」，然后紧接着文章引用康拉德的话，带出「&lt;strong&gt;人性本不可改造，只可规约&lt;/strong&gt;」这个观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我以为，这第一句话不仅是空谈的、且是虚妄的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对 14 亿国民，「关注每一个具体的国民」这种事只有上帝或者未来时代的超级人工智能才能办到吧？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也有可能羽戈兄想表达的是「关注某些具体国民」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，即便是这层意思，我也以为将「谈论国民性」和「关注某些具体国民」对立起来是草率的。为什么不可以既谈论国民性又关注某些个具体国民呢？而且有些时候只怕前者意义还更大些，比如鲁迅写出一部《狂人日记》可能就比他花同样时间精力去和某位遗老遗少谈心更有意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外需要指出，羽戈兄文章开头认同「国民性」的存在、中间部分又指「国民性」是「无比虚幻的概念」、再到此处重新以「国民性」之存在作为讨论前提、后文又再对「国民性」加以否定，这种持论之反复令人感觉无所适从。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「&lt;strong&gt;从根本上讲，国民性根植于人性&lt;/strong&gt;」这一句我是同意的。然而，对于「&lt;strong&gt;人性本不可改造，只可规约&lt;/strong&gt;」这个观点，我却有不同意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「改造」一词，《现代汉语规范词典》有两种释义：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1，&lt;strong&gt;对原有的事物进行局部修改或彻底更新，使适合新的需要&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例：改造盐碱地&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2，&lt;strong&gt;特指用某种方式改变人的思想&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例：劳动改造&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我以为，除却「彻底更新」人性可能做不到之外，至少局部、部分改变人性是可以做到的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从百万年前的茹毛饮血时代到如今进入人工智能时代，说史前人类和现代人的人性一模一样，我是绝对不能赞同的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个由狼群抚养长大的孩子，和一个由人类抚养长大的孩子，说两个孩子的人性一模一样，我是绝对不能赞同的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个在社会充满爱心、家庭满是爱意的环境中长大的人，和一个在充满恶意、恶劣扭曲环境中长大的人，说两人的人性一模一样，我是绝对不能赞同的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一边是特蕾莎修女、甘地、曼德拉，一边是开膛手杰克、波尔布特、希特勒，说这两边的人人性都一模一样，我也是绝对不能赞同的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且到底什么是人性呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自私自利算是最普遍的人性吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而乐善好施、助人为乐的人何其多（在有些国家这类人还可能占了多数），甚至还有许多人舍己为人、舍身取义，又算是怎么一回事呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有的人天生就是反社会人格，有的人天生就是利他型人格。然而天生反社会人格的人是否这一生就注定是悲剧、惨剧收场，天生利他型人格的人是否就一定不会巧取豪夺、偷盗抢劫呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;显然，这些都还要看其个人成长环境和际遇，要看其所受之教化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以我同意「人性可规约」这种说法，但不能同意「人性只可规约」这种观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我以为，人性不只可以规约，人性也可以教化。「教化」和「规约」两者应该是并行不悖的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我还以为，由于人性是可以教化、规约的，「国民性深植于人性」，所以国民性同样是可以影响、改造的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;羽戈兄文章里原本也有表达类似意思的语句。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;「&lt;strong&gt;你赞同制度决定论，就去改造制度，你赞同文化决定论，就去改造文化」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「提倡改造国民性的人，万万不可与主张制度变革的人为敌，而应执子之手，与子同心戮力，齐头并进。&lt;/strong&gt;」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这两段话将「改造国民性」和「主张制度变革」同等视之，是持平之论，取得是十几年前秦晖先生调和「左右之争」的法子：左派争福利，右派争自由；对此我是赞同的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想要补充说的是，可不可以既努力改造制度、又投身改造文化？可不可以既争福利、也争自由？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;打个比方，对一个正在减肥的人来说，我以为，跟他灌输「只有管住得嘴才能减肥」这种理念的人有可能是卖减肥餐的，而跟他强调「只有迈开了腿才能减肥」这种观点的人大抵是健身房的，而跟他推荐「一天减十斤」秘方的则十之八九是卖减肥药的。难道既管住嘴、又迈开腿不可以吗？不是更好的方法吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;然而，就像前面已经指出的立论反复问题，羽戈兄在写了上面对「改造国民性」有所肯定的话之后，却又笔锋一转，开始惧怕进而否定「改造国民性」了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「&lt;strong&gt;我对改造国民性之&#39;改造&#39;，有些不以为然。这个词语，杀气腾腾；而国民性的内容，如心理、习俗等，决定了它的进化过程，是涵养而非剧变；是循序渐进、潜移默化，而非大刀阔斧，一蹴而就&lt;/strong&gt;。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我同意后半句，但对前半句「有些不以为然」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「改造」一词的词典释义，前文已摘录，并不「杀气腾腾」。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;羽戈兄若是嫌「改造」一词「杀气腾腾」，另用「改良」一词如何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，我以为，在「国民性」问题上，「改造」和「改良」其实是一回事。也许「改良」一词更能体现「循序渐进」、「潜移默化」，但使用「改造」一词也并不意味着就认为国民性可以「剧变」、能够「大刀阔斧，一蹴而就」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，对于其中的惧怕心理，我想我能理解，羽戈兄的惧怕其实是对「灵魂深处闹革命」等历史事件的阅读体验。大致类似于李泽厚们的「革命恐惧症」和原子弹轰炸日本后某些人倡言应该停止研究核能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然则，革命并非只有「法国大革命」等造成惨绝人寰的这些；要注意，「美国革命」也是革命，「光荣革命」也是革命，「天鹅绒革命」同样是革命。另外，无论如何想用「变革」这类词汇替代「革命」一词的使用，「制度大改变」这一实质仍然是相同的。戊戌六君子也并未因为其所倡言的是「改良」、「维新」而改变被砍头的命运。若因为「灵魂深处闹革命」留下了恐惧阴影，从此就要「改造国民性」可以休矣，未免因噎废食，相类于因为日本挨了原子弹人类从此就不研究核能、也不建设核电站了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界上难有完美的人，完美的国家更难有，更没有哪个国家人民的德性是完美得无可挑剔的，事实是每个国家的「国民性」都存在缺陷、都有不足之处，而每个国家都有一些有识之士为改造本国国民性建言、奋斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;中国自然更不例外。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;羽戈兄说：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「&lt;strong&gt;我却不能同意，将国民性视作百病之源，譬如中国落后于列强、归因于国民性的贫弱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;......&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;还生出一种决定论，即不改造国民性，中国万事俱不可为&lt;/strong&gt;。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;对这段话，我大致上是赞同的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只是，后文羽戈兄会将「改造国民性」和「主张制度变革」相提并论，说明羽戈兄应该也赞同「国民性」虽然不是「百病之源」、不能「决定」「中国万事俱不可为」，但「国民性」对于这中国之「百病」、「万事俱不可为」干系重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，国民性既有不足，大家也肯承认这不足，并且认为这不足对中国前途而言关系重大，对它加以「改造」的必要性和重要性就不言而喻了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，除了羽戈兄文章所提到的梁启超、鲁迅试图「改造」中国人的「国民性」，羽戈兄向来推崇的胡适何尝没为「改造国民性」努力奋斗过呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不提胡适的开山之作《文学改良刍议》实则已经开始从文字、文学角度入手「改造国民性」，单以胡适两个最著名的观点举例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个是「容忍比自由更重要」，一个是「一个自由平等的国家不是一群奴才建造得起来的」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡适这两个观点是向大众宣发的，亦即他认为中国人对他人、异己往往不够容忍，故而他号召大家要认识到容忍的重要性、希望中国人变得更加宽容；以及他认为中国有奴才思想、奴才精神的人太多，故而他号召大家要先争取做一个自由的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，提高国人的容忍气度、激发国人的自由精神，胡适此举不正是在「改造国民性」吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不单是胡适，可能连很多反对「改造国民性」这种提法的人，实际上都已经在做这件事了，只不过他们自己并没有意识到。比如说，羽戈兄写了不少文章，难道就没有起到一点改变旁人思想、「改造国民性」的作用吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里有必要澄清一下，「改造国民性」并不是什么必须得要思想界大宗师、高高在上的大人物才能做的事情，而是人人都可以做得的，只是效力不同而已。顺带着说，「启蒙」也是一样。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只要是启发了思考、让人对原本习以为常的事情感到荒谬、对原本以为天经地义的事情产生怀疑，便就是「启蒙」；只要是影响了他人，让一些国人改变了心理预期、思想状态、行为模式的都属于「改造国民性」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;秦晖、刘瑜写长篇大作是启蒙，网友们传播豆腐块图文也是启蒙——虽为小卒，亦有涓滴之功；而且「三人行必有我师」、「闻道有先后、术业有专攻」，这理应是一个相互启蒙的时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;鲁迅、胡适鼓吹自由精神是在「改造国民性」，一位老大爷在公园里里斥责软骨头、大谈勇武也是在「改造国民性」，南京彭宇案的法官同样也在「改造国民性」——虽然不是有意的、且是往坏的方向；甚至国足连年败北、郑钦文女单夺冠、日本男篮惊艳法国奥运也在不知不觉地改造了一点中国人的「国民性」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从宏观层面来讲，由于时代局限、个人能力或际遇问题，总有些人的认知或每个人总有某个方面的认知处在蒙昧状态，故而启蒙必定需要持续进行下去；一国的国民性会长期存在这样或那样的不足，所以国民性必定会一直都在改造中；人性永远不可能达到完美，而且随着时代变迁、哪种人性是美的标准也会改变，因此人性必将永远都在持续改进中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「启蒙」、「改造国民性」是各国长久的事业，「改造人性」更是人类永恒的征途。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;以此论之，「启蒙」未可弃，「改造国民性」未可休也&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/18/MATTERS-%E4%B8%8E%E7%BE%BD%E6%88%88%E5%85%84%E5%95%86%E6%A6%B7-%E6%94%B9%E9%80%A0%E5%9B%BD%E6%B0%91%E6%80%A7-%E6%9C%AA%E5%8F%AF%E4%BC%91%E4%B9%9F.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/18/MATTERS-%E4%B8%8E%E7%BE%BD%E6%88%88%E5%85%84%E5%95%86%E6%A6%B7-%E6%94%B9%E9%80%A0%E5%9B%BD%E6%B0%91%E6%80%A7-%E6%9C%AA%E5%8F%AF%E4%BC%91%E4%B9%9F.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 17:47:01 GMT</pubDate>
            <author>马屿人</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 纽约的金融大楼-3 (东加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 纽约的金融大楼-3 (东加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/a5305241-9539-49e2-8e1d-e7b4a3860c53.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;微故事: 纽约的金融大楼-3 (东加豆)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;就在分析师的拳头即将落下的一瞬间，（阿古）用一种异常敏捷的动作避开了攻击。他誓死也要保护那桶「垃圾」，心知里面藏著无数机密文件，经过他的手里的机密文件多不胜数，也亲手销毁了不少。他深知公司内幕，了解高层的陋习、怪癖，越高级他越了解，低级职员根本没有条件进去高级会所。阿古就是那么一个人，他讨厌这里每一个人，却又对这份工作非常投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师又来挥一了拳，阿古防不胜防，立即倒在地上。瞬间，他的世界天旋地转，视线模糊。回忆像老旧录影带，从奥兰多的悠闲日常跳转至纽约的繁忙街景，最后画面停格在一片宁静。阿古闭上了眼睛，来不及想多说一句话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿古死了。他的葬礼简陋到不行，以为几位顶层主管在葬礼上装模作样地鞠躬。只有清洁工三人，他们拍拍身上灰尘就前来向阿古道别，还有公司送来一个大花牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿古为何死去却无人问津，没有人知道分析师这回事，没有人追问摄像镜，确实，有摄像片看的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿古的生命，就在这座冷冰冰的金融大楼，犹如烟雾，销声匿迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;写作日期：2024 年 10 月 17 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完结时间 : 13:01pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图.文. 东加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;相关故事:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@tonkabean/343506----&quot;&gt;matters.news/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@tonkabean/343506-%E7%B4%90%E7%B4%84%E7%9A%84%E9%87%91%E8%9E%8D%E5%A4%A7%E6%A8%93-%E5%9C%96-%E6%96%87-%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86&quot;&gt;金融大楼-图-文-东加豆&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/a/0y1re7dg57kh&quot;&gt;微故事: 纽约的金融大楼-2 (东加豆)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了写微故事，还制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me//&quot;&gt;tonkabean.me/支&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;持与鼓励/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事选集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;matters.town/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/17/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E7%B4%90%E7%B4%84%E7%9A%84%E9%87%91%E8%9E%8D%E5%A4%A7%E6%A8%93-3-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/17/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E7%B4%90%E7%B4%84%E7%9A%84%E9%87%91%E8%9E%8D%E5%A4%A7%E6%A8%93-3-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 05:09:32 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>美选纪事 10.16: 贺锦丽的重任，特朗普和《彭博社》总编对话</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;展现美国大选丰富多彩的一面&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内容提要：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、贺锦丽的重任&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、特朗普和《彭博社》总编对话&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、最新选情&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最新民调&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动行程&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔治亚和北卡开始提前投票&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普海地移民言论佛州引反弹&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;贺锦丽揹负的重任&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 月 15 日，贺锦丽上黑人喜剧演员查拉曼的广播节目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一开场，查拉曼就让贺锦丽就讲话、演讲一再重复同样的说辞这件事做一下回应。贺锦丽说是因为面对不同的观众，她想把自己的信息尽可能准确地传递到。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;贺锦丽还谈到自己揹负的重任，每晚临睡前除了祈祷之外，还要自问「今天我是否已经尽力？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于她为何没有早点推出对黑人有利的经济政策这个问题，贺锦丽解释说作为副总统她一直在推动相关政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于她在加州任总检察长期间以涉大麻犯罪为名将数千名黑人关入监狱之事，贺锦丽予以否认，称这是共和党那方散播的谣言，她说自己事实上是加州最进步的总检察长。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（&lt;strong&gt;小编评：给人感觉她是有在进步的。不过她在讲话的感染力和说服力方面仍然差得很远。而时间不在她这边，容不得她慢慢进步。如果没有「十月惊奇」大事件，贺锦丽要想胜出有点悬。）&lt;/strong&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贺锦丽竞选团队推出针对内华达州亚裔选民的广告，亚裔在内华达州比例接近 12%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时还在内华达州推出了宣传「小费免税」的广告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 月 11 日上周五，「印度人影响力基金」联合「未来向前」宣布投入 350 万美元做针对亚裔选民的广告。这是美国历史上针对亚裔选民投入最大的广告。这些广告将会在摇摆七州播出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摇摆七州中，总共有 130 万亚裔（包括夏威夷和太平洋岛国土著）选民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普和《彭博社》总编对话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 月 15 日，特朗普和《彭博社》总编约翰·麦克列威特在芝加哥经济俱乐部对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就麦克列威特提出的特朗普经济计划会让政府赤字暴涨和大幅增加关税会导致通货膨胀，特朗普予以反驳，认为只要大幅增加关税，制造业就会回流美国，经济和就业就会增长，并说「《华尔街日报》懂什么？没有一件事他们是说对的。」「这件事上你一直都是错的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就是否和普京私下通话问题，特朗普没有正面回答。而是说「我不予置评。但我想要告诉你的是，如果我打了，那也是件聪明的事情。我和人关系好，这是好事，不是坏事。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于美联储现任主席杰罗米·鲍威尔，特朗普评价说「我认为我比他更胜任那个职位，我如果在那个职位上会比绝大多数人干得更好。」特朗普还认为美国总统应该在利率方面有一定发言权，虽然不应该有决定权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还表示他也认为宾州很可能决定了谁是胜者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（&lt;strong&gt;小编评：特朗普擅长画大饼，讲故事。听众若是没有防备，很容易会相信他所讲的故事；但是如果听众够警觉，开始想「他说的是真事还是吹牛皮」并核查相关事实，他就被祛魅了。问题是，有多少选民是够警觉、敢于质疑并勤于核查的呢？）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最新选情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最新民调&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AARP10 月 15 日公布的民调显示，在密歇根州特朗普以 49% 领先于贺锦丽的 48%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《国会山报》民调显示，在密歇根州特朗普以 48.7% 领先于贺锦丽的 48%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贺锦丽在密歇根州处境艰难，这里有 20 万阿拉伯裔。贺锦丽在中东问题上的调和立场，受到了来自民主党左翼与共和党的双面夹击。民主党左翼批评她对内塔尼亚胡态度不够强硬，阿拉伯裔指责她没能让以色列停火，共和党则攻击她过于软弱、导致中东战火蔓延扩散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;活动行程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 月 15 日，下午 5 点半拜登在费城参加活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一夫人吉尔·拜登，下午 4 点半在宾州切斯特县参加活动，6 点在宾州蒙哥马利县参加活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贺锦丽行程：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 月 15 日晚，在密歇根州底特律参加「查拉曼·塔上帝」脱口秀节目；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 月 16 日，接受福克斯新闻的布雷特·贝尔采访；采访录像将在 10 月 17 日晚 6 点播放；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 月 17 日，在威斯康星州密尔沃基和绿湾两地参加竞选活动；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 月 18 日，在密歇根州大激流城、兰辛以及奥克兰三地参加竞选活动；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 月 19 日，先到密歇根州底特律，然后到乔治亚州亚特兰大；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普行程：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 月 15 日，伊利诺伊州芝加哥经济俱乐部演讲，乔治亚州亚特兰大竞选集会，晚上 7 点半由福克斯新闻举办的女性市民大会，相关录像将在 10 月 16 日播出；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 月 16 日，参加西班牙语环球电视台举办的市民大会，晚上 7 点乔治亚州杜鲁特举行竞选集会；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乔治亚和北卡开始提前投票&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 月 15 日，乔治亚州开始提前投票，将持续到 11 月 1 日。投票者需携带附照片到身份证件。未带符合条件身份证件的，可先投票，然后在选举日前三日提交身份证明。邮寄投票的申请日期截止到 10 月 25 日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据州里官员 Gabe Sterling 的推文，首日投票数超过 30 万人，破了历史记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《国会山报》民调综合数据，特朗普在乔治亚州领先贺锦丽 1 个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 2020 年大选后，乔治亚修改了一些选举相关法律。各县需在选举日晚上 8 点前上报提前选票和邮寄选票统计结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 月 15 日，北卡州也开始提前投票，将持续到 11 月 2 日。投票者需携带附照片到身份证件。若没有符合要求证件，则需另外填写一张表格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持民主党的两个团体「进步行动基金」和「捍衞选票」投入 250 美元做广告，集中于共和党对女性生育权利的侵害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普针对海地移民言论在佛州引来反弹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普对俄亥俄州斯普林菲尔德海地移民的攻击在弗罗里达州的海地裔选民中引来反弹。民主党正在抓住机会动员这些海地裔选民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国的 110 万海地移民中有超过三分之一生活在弗罗里达州，主要集中在棕榈滩县、布罗沃德县和迈阿密—戴德县。他们中有许多人是上世纪 70 年代后过来的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2012 年后，还没有民主党总统候选人赢得过佛州。《国会山报》综合民调数据显示特朗普在佛州领先贺锦丽 4.7 个百分点，而《纽约时报》的民调则显示特朗普领先了 13 个点。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/16/MATTERS-%E7%BE%8E%E9%80%89%E7%BA%AA%E4%BA%8B10.16-%E8%B4%BA%E9%94%A6%E4%B8%BD%E7%9A%84%E9%87%8D%E4%BB%BB-%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E5%92%8C-%E5%BD%AD%E5%8D%9A%E7%A4%BE-%E6%80%BB%E7%BC%96%E5%AF%B9%E8%AF%9D.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/16/MATTERS-%E7%BE%8E%E9%80%89%E7%BA%AA%E4%BA%8B10.16-%E8%B4%BA%E9%94%A6%E4%B8%BD%E7%9A%84%E9%87%8D%E4%BB%BB-%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E5%92%8C-%E5%BD%AD%E5%8D%9A%E7%A4%BE-%E6%80%BB%E7%BC%96%E5%AF%B9%E8%AF%9D.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 12:43:22 GMT</pubDate>
            <author>马屿人</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 纽约的金融大楼-2 (东加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 纽约的金融大楼-2 (东加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/dba73b07-3419-4a0c-acb5-475317dd5499.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;微故事: 纽约的金融大楼-2 (东加豆)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;（阿古）的薪水不是白白得来的，他被信任也不是一朝一夕，他必须遵从公司的安排，接受那位常以猜疑眼神审视他的医生，健康结果会直接上传到公司指定部门，整个过程，阿古看不到任何文件的。总之，医生确定他是永久失聪，断定他还是又聋又哑，那么，阿古就能继续享受那份丰厚的薪酬了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果不是聋哑选择了他，那就是他选择了聋哑，也许是这个缘故，使他更易读懂别人的肢体语言讯息，也许是了解的原故，他对这座钢筋水泥的丛林充斥著金钱的喧嚣、人心的冷漠，他并不介意听不见，也懒得听见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约的金融大楼里工作的人多不胜数，不管大人物或是小人物，他们都有相同的愿望，渴望成为业界的精英。那么，所谓精英，谁会看得清他们的真性情？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就是，像阿古一个这样又聋又哑的清洁工。阿古捡起他们扔在地上的名牌领带，擦拭著沾满红酒污渍的皮鞋，仿佛在清理著这个世界的污渍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一天，一个年轻的分析师，穿过了垃圾房，朝著楼梯间的方向走。阿古心知，大多数通往此路的人，都是为了抽一根烟，寻找精神上的食粮。刚巧，阿古推著一桶垃圾停留，手指轻触电梯按钮，准备把垃圾送到垃圾库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;忽然，那个分析师大声喝止他说：&quot;喂！别动！&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真的，他不是 &quot;叫&quot; 他，是 &quot;呼喝！&quot;，这个人的语气很粗鲁。阿古从他的肢体语言，就知道这个人的一言一行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师发现阿古的垃圾桶里藏著一些被撕碎的文件，但这些文件看起来很重要，他试图向阿古解释，要拿走垃圾桶内的文件，阿古断然拒绝他。不过，阿古根本听不明白他在说什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原来是一个又聋又哑的清洁工，浪费了唇舌，分析师竟然举起他的右手，拳头向著阿古，他想一拳挥过去...！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;待续...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;写作日期：2024 年 10 月 16 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完结时间 : 14:55pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图.文. 东加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相关故事:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@tonkabean/343506----&quot;&gt;matters.news/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@tonkabean/343506-%E7%B4%90%E7%B4%84%E7%9A%84%E9%87%91%E8%9E%8D%E5%A4%A7%E6%A8%93-%E5%9C%96-%E6%96%87-%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86&quot;&gt;金融大楼-图-文-东加豆&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了写微故事，还制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me//&quot;&gt;tonkabean.me/支&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;持与鼓励/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事选集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;matters.town/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/16/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E7%B4%90%E7%B4%84%E7%9A%84%E9%87%91%E8%9E%8D%E5%A4%A7%E6%A8%93-2-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/16/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E7%B4%90%E7%B4%84%E7%9A%84%E9%87%91%E8%9E%8D%E5%A4%A7%E6%A8%93-2-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 07:46:47 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>美选纪事 10.15: 文·米勒，第三位刺杀者？ 贺锦丽给黑人兄弟发福利</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;展现美国大选丰富多彩的一面&lt;/strong&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内容提要：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、文·米勒，第三位刺杀者？&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;二、贺锦丽给黑人兄弟发福利&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、最新选情&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最新民调&lt;/p&gt;&lt;p&gt;福克斯将专访贺锦丽&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前白宫人员反对特朗普再次踏足白宫&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 个引人注目的参议员席位&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文·米勒，第三位刺杀者？&lt;/strong&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 月 12 日，49 岁的文·米勒在特朗普科切拉竞选集会附近检查站被河边县警察逮捕，当时他驾驶一辆黑色 SUV， 车上有一支猎枪，一支上膛手枪，高容量弹夹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是媒体报道的新增信息：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1，是拉斯维加斯人，有加州大学硕士学位，登记在册的共和党人，2022 年曾参加过内华达州第 13 国会选区的众议员选举，但在初选中落败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2，当地警方将对米勒的逮捕描述为「阻止了针对特朗普的第三次刺杀」，但米勒称自己是特朗普的支持者，没打算伤害特朗普，参加科切拉的竞选集会时他持有共和党颁发的特别通行证。他在社交平台上的发言显示他支持特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3，米勒称自己之前驾驶同样车辆、携带同样武器出席过特朗普在内华达州的几次竞选集会，没有遇到过任何问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4，河边县警察是在三道检查站的第二道拦下米勒的。警方说米勒的车辆没有好好排队、并且牌照是假的，在搜查车辆时发现多本不同名字的护照和驾驶证，还有两件未经注册的武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5，米勒认为自己是一位「主权公民」。所谓「主权公民」是指声称除非自己认可该法否则不受任何地方、州或联邦法律约束的人，这些人通常拒绝交税，自己制作驾驶证、牌照以及其他身份证件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国原来还有些人在自己的农场、土地上建立国家、自封总统、委任官员、制定法律。但是他们出国还是要用美国护照，去医院还是要提供美国的社保号码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6，米勒已经被保释，保释金额是 5 千美元。明年 1 月他将出庭受审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;贺锦丽给黑人兄弟发福利&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 月 14 日，贺锦丽公布了一项针对黑人男性的经济议程，聚焦于帮助企业主、教师、加密货币投资者、身体抱恙者以及从事大麻产业者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项计划包括向黑人企业家和其他曾经在创业过程中遇到障碍的人可完全免除的贷款，最高额为 2 万美元，总共 100 万笔。这一切是在贺锦丽此前公布的将创业减免税收扩大十倍的「小企业计划」基础上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新计划还包括一项「国家健康公平倡议」，旨在应对镰状细胞病、糖尿病、心理健康、前列腺癌以及其他特别影响黑人男性的健康问题；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全国范围内将娱乐性大麻合法化，并为黑人在该行业成功创造机会；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提供教育、培训和指导计划，帮助黑人男性在高需求行业找到工作，特别是教学工作；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推动加密货币和其他数字资产的监管框架，以保护投资的黑人男性。据称超过 20% 美国黑人拥有或曾经拥有过加密货币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（&lt;strong&gt;小编评：可以说，贺锦丽为了争取黑人兄弟们的选票使劲发福利，也是拼了。再联想到一直在给贺锦丽施压的阿拉伯裔和穆斯林选民，不禁感叹：有票子太重要了！无论是钞票还是选票！而后者能决定你能否放心地拥有前者&lt;/strong&gt;）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来贺锦丽还要参加黑人喜剧演员主持的脱口秀节目「查拉曼·塔上帝」，和黑人企业家们会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最新选情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最新民调&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈佛大学在 10 月 11 日到 13 日间进行的一项民调显示，在摇摆州的提前投票选民中，特朗普以 48% 支持率领先贺锦丽的 47%，在全国范围内的提前投票选民中贺锦丽则以 51% 领先特朗普的 43%。&lt;strong&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/strong&gt;在全国范围内的所有登记选民中，贺锦丽以 48% 领先特朗普的 46.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而根据《国会山报》的最新民调数据综合，在全国范围内登记选民中，贺锦丽以 50% 支持率领先特朗普的 47%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社的民调显示，26% 的选民认为经济是首要问题，16% 选民认为移民是首要问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而根据《华尔街日报》的民调，在摇摆州选民中，28% 认为经济是首要问题，21% 认为移民是首要问题；52% 认为特朗普能更好地应对移民问题，而只有 36% 认为贺锦丽能应对得更好，在经济问题上，特朗普也以 50% 对 40% 大幅领先贺锦丽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮尤研究所的民调则显示，69% 的选民认为特朗普在移民政策上更清楚地解释了自己的政策和计划，51% 认为特朗普在加强经济政策上解释得更清楚。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;福克斯将专访贺锦丽&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 月 14 日，福克斯新闻宣布将对贺锦丽做一次专访。采访者是布雷特·贝尔（Bret Baier)。贝尔表示对采访的剪辑将最小化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在社交平台上就此事进行了揶揄和嘲讽，说布雷特·贝尔之所以被选中是因为他被视为「公平和平衡」的，对左派「经常十分软弱」，并指责福克斯对民主党的态度越来越软弱温和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而贺锦丽竞选团队发言人 Ammar Moussa 则回怼道：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「自从上次特朗普接受主流媒体记者采访，到现在已经一个月了。他退出了「60 分钟」的采访，拒绝辩论，他还拒绝公布他的医疗报告。他在躲什么？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;前白宫人员反对特朗普再次踏足白宫&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 月 14 日，特朗普政府时期的新闻副秘书、前白宫发言人莎拉·马修斯在接受 MSNBC 采访时表示，她将支持贺锦丽以阻止特朗普再次踏足白宫。她说，尽管自己出声反对特朗普，受到骚扰和威胁，危及职业生涯，但是如果要她在历史紧要关头一言不发、坐视特朗普再次当选，她做不到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同一天，贺锦丽竞选团队发布了一则新的广告，30 秒的广告了有前副总统彭斯的前国家安全顾问奥利维·特洛耶和前国土安全部官员凯文·卡罗尔对特朗普再次当选、美国将面临危险前景的警告，还有此前特朗普称内部敌人更危险、动用军队处置的讲话片段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贺锦丽和华尔兹都在竞选活动中就特朗普的这段讲话发起猛烈抨击，指责他企图动用军队来对付反对者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5 个引人注目的参议员席位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;蒙大拿州&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现任参议员、民主党人琼·泰斯特陷入危机了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周的《纽约时报》民调显示，泰斯特落后于共和党候选人蒂姆·希伊 8 个百分点，自 8 月份以来这个差距没有变过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在蒙大拿这个红州，特朗普的支持率领先贺锦丽达到 17 个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管民主党已经投入了近 3 千万美元（和共和党持平）在这场选战上，但是泰斯特要想胜出，似乎只能依靠奇迹了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄亥俄州&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现任参议员、民主党人谢罗德·布朗虽然在民调上一路领先共和党人伯尼·莫勒诺。但是近期莫勒诺的民调支持率上升很快，两人已经快要打平。这个趋势对对布朗来说压力山大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场选战双方都花了 1 亿多美元，史无前例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在俄亥俄州，特朗普的支持率领先贺锦丽 7 个点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;威斯康辛州&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现任参议员、民主党人塔米·鲍德温面对共和党人埃里克·霍福德这位富豪也陷入了苦战。原先的民调优势也在缩小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个蓝墙州，特朗普和贺锦丽的支持率相差无几。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;密歇根州&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现任参议员、民主党认黛比·斯达本诺决定不再寻求连任，由现任众议员、民主党人埃莉莎·斯洛特金对阵前众议员、共和党人迈克·罗杰斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然该州自从 1994 年来一直没有共和党人赢得参议员选举，但是共和党人仍然大笔投入。单单上周，共和党人就砸进去 7 百万美元，相对而言，民主党人只花了五百三十万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最新民调显示，斯洛特金领先 5 个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在该州，贺锦丽和特朗普支持率不相伯仲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;宾夕法尼亚州&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现任参议员、民主党人鲍勃·卡西已经是第三次竞选连任了，但是他仍然有理由紧张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党人在他们的候选人戴维·马克考米克身上也投入了巨资，上周砸进去 9 百万美元，仅次于创纪录的俄亥俄州。马克考米克和卡西之间的差距正在缩小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《国会山报》民调显示，卡西还领先 2 个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在参议院中，民主党和共和党的席位只差一个，只要有一个原属民主党人的参议员席位被共和党人抢走，共和党人就会成为多数派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/15/MATTERS-%E7%BE%8E%E9%80%89%E7%BA%AA%E4%BA%8B10.15-%E6%96%87-%E7%B1%B3%E5%8B%92-%E7%AC%AC%E4%B8%89%E4%BD%8D%E5%88%BA%E6%9D%80%E8%80%85-%E8%B4%BA%E9%94%A6%E4%B8%BD%E7%BB%99%E9%BB%91%E4%BA%BA%E5%85%84%E5%BC%9F%E5%8F%91%E7%A6%8F%E5%88%A9.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/15/MATTERS-%E7%BE%8E%E9%80%89%E7%BA%AA%E4%BA%8B10.15-%E6%96%87-%E7%B1%B3%E5%8B%92-%E7%AC%AC%E4%B8%89%E4%BD%8D%E5%88%BA%E6%9D%80%E8%80%85-%E8%B4%BA%E9%94%A6%E4%B8%BD%E7%BB%99%E9%BB%91%E4%BA%BA%E5%85%84%E5%BC%9F%E5%8F%91%E7%A6%8F%E5%88%A9.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 15:18:20 GMT</pubDate>
            <author>马屿人</author>
        </item>
        <item>
            <title>【书评：道格拉斯·格林《新改良主义与卡尔·考茨基的复兴：叛徒的复仇》】</title>
            <description>&lt;p&gt;﹝印度﹞苏里亚谢卡尔‧比斯瓦斯（Suryashekhar Biswas）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马城　译、土日兀　校&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/42d65267-6e70-445f-9682-a3a17b0190ed.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;《新改良主义与卡尔·考茨基的复兴：叛徒的复仇》&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;道格拉斯·格林（Douglas Greene）《新改良主义与卡尔·考茨基的复兴：叛徒的复仇》（The New Reformism and the Revival of Karl Kautsky: The Renegade’s Revenge, Routledge 出版社， 纽约， 2024 年， 244 页）&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;道格拉斯·格林的这本书恰逢其时，其背景是围绕卡尔·考茨基（Karl Kautsky, 1854-1938）的遗产和他的政治主张，主要在英美帝国中心的学者、活动家和历史学家之间展开了一场旷日持久的辩论。作为德国社会民主党的创始人和第二国际的理论家，考茨基在很大程度上被激进左派所排斥，他的作品也被普遍遗忘。来自各个方面的论述，如拉尔斯·李（Lars Lih）的学术著作和迈克‧麦克奈尔（Mike Macnair）的著作和与其它学者的论战当中，证明了以考茨基为代表的政治主张与列宁的政治主张有直接的连续性。他们得出的结论是，德国社会民主主义「黄金时代」 时期流行的的考茨基政治思想，因此是今天左派需要复兴的东西。这一观点也在各种各样的组织所采取的政治方法中得到了广泛的接受，如英国共产党临时中央委员会（CPGB-PCC）、美国民主社会主义者党（DSA）等。&lt;strong&gt;《新改良主义和卡尔·考茨基的复兴:叛逆者的复仇》&lt;/strong&gt;驳斥了这种观点，并指出，这种对考茨基的回归将在复兴左翼的变革政治方向上弊大于利。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格林的书通过对考茨基的政治思想随着时间的推移而演变的考察，来探讨考茨基遗产的争论。分析从考茨基最初作为德国社会民主党媒体的宣传员和马克思经济理论的普及者开始，并通过他对《爱尔福特纲领》的贡献，该纲领是 1891 年德国社会民主党在埃尔福特召开的代表大会上通过的，并成为各国革命社会民主党人坚持的正统教条。《爱尔福特纲领》阐明了资本主义的矛盾和资本主义社会中不同阶级及其组成部分资产阶级、无产阶级、小生产者等等的具体情况。虽然它在许多方面比早期的纲领有所进步，但它仍然将阶级斗争限制在议会的范围内，提出工人阶级对议会的干预将从根本上改变议会的阶级性质，使其有利于工人阶级。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格林进一步谈到考茨基的「激进化」时刻是对 1905 年俄国群众起义的回应。评估的结论是考茨基最终抛弃了马克思主义国际主义，在社会民主运动的反战立场上妥协，并谴责俄国革命（1917 年）的成果——这为他得到了「叛徒」这个称号，这个称号来自列宁对他的批判。格林在他的书的第一部分（「卡尔·考茨基」）中涵盖了上述轨迹，其中透过「左」，「中」和「右」 讨论了考茨基的政治旅程。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;书的下一部分（「反考茨基主义者」）分析了考茨基同时代人的批判性干预:罗莎·卢森堡、列宁和托洛茨基。这部分恰当地列出了在考茨基在世时对他的批评，这些批评由顺应了他们时代的需要的革命活动家们表达出来，他们与考茨基的政治遗产进行了彻底的决裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗莎·卢森堡是德国社民党左翼的杰出领袖，而右翼则由爱德华·伯恩斯坦代表，他提倡「进化社会主义」，为此他在卢森堡著名的小册子《社会改良还是社会革命》中受到了彻底的批评。考茨基代表了「中间派」的立场，在帝国主义、国家等几个问题上与伯恩施坦的右翼不同。然而，他对左翼革命战略和战术的反对更加坚决和激烈，这在他的实践中得到了证明，他在信中也承认，格林在书中详细引用了这一点。卢森堡对社民党中盛行的议会主义持批评态度，认为这是对工人运动进一步激进化的束缚。她提出大规模罢工作为一种策略，可以帮助工人阶级打破议会制度的枯燥常规，为夺取政权做准备。她还主张建立共和国的要求。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些观点在社民党的历届党代会上进行了辩论，卢森堡的立场以压倒性多数被击败。1910 年，考茨基继续阻止卢森堡发表一篇阐述上述观点的文章，这代表了他们政治立场决裂的决定性时刻。其它关键的分歧包括他们对俄国革命的看法，考茨基对此予以谴责，而卢森堡则支持俄国革命，并将其作为德国社会民主党人学习的榜样，同时也表达她对布尔什维克的某些做法的批评。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考茨基认为社会民主党是「整个阶级的政党」，这意味着运动中的各种对立观点必须在党内得到调和，不惜一切代价避免分裂。这是卢森堡花了最久的时间才打破的观点。几十年来，她一直在批评党内的中间派和右倾倾向，但她并没有要求脱离该党。直到 1918 年，当德国正处于建立斯巴达克斯联盟的革命高潮时，她才做出了分裂。格林认为，在组建独立组织方面的拖延是一个错误，如果能够避免，将有助于该组织在推动革命方面发挥决定性作用。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;列宁与考茨基的政治关系比较有争议。列宁一开始就明确支持考茨基的《爱尔福特纲领》，并一再强调德国的党建模式，这两者都证明了考茨基的思想在当时的革命运动中的主导地位。1914 年以前，列宁没有公开谴责考茨基。列宁在那个时期对考茨基的轻微批评倾向于假设，如果考茨基更熟悉俄国的情况，他肯定会同意列宁和布尔什维克，而不是孟什维克。然而，文本解译不足以分析这两人所代表的政治的连续性和割裂性。格林认为，在实践中，列宁早在 1903 年就已经与考茨基的中间路线决裂了，当时布尔什维克-孟什维克分裂成两个派系——他们将在 1912 年继续组建独立的组织。这与考茨基的「整个阶级的党」的概念决裂了。列宁强调革命者和改良主义者不能呆在同一个组织里。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1914 年，列宁、罗莎和其它革命者谴责考茨基、德国社民党和第二国际团结起来支持在第一次世界大战中相互冲突的帝国主义国家的资产阶级。托洛茨基敏锐地意识到德国社民党官僚体系发展中的保守倾向，在 1914 年的那次背叛期间果断地与考茨基党中央决裂。他还将与自己的和解政治决裂——即他之前的立场，即布尔什维克和孟什维克之间没有什么原则性的分歧，两个派别应该和解——并加入布尔什维克的浪潮中。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《新改良主义与考茨基的复兴:叛徒的复仇》的最后一部分将考茨基的思想置于当代争论的背景中。书中有一章专门对蒙特利尔学者拉尔斯·李进行了批判性分析，他的著作一直是当代考察考茨基遗产的努力的核心。值得赞扬的是，李对列宁和俄国社会民主党的研究很好地表明，列宁不是一个组织阴谋教派、试图压制工人独立主动性的精英。然而，李的观点与这样一种敍述相吻合，即列宁只是《爱尔福特纲领》中体现的考茨基式智慧的追随者，从未与考茨基式的正统决裂。列宁在 1914 年对考茨基和第二国际的谴责被李解释为列宁对考茨基政治的延续，当时考茨基本人未能忠实于他以前的原则。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格林认为，从 1903 年俄国社会民主工党第二次代表大会开始，布尔什维克和孟什维克作为独立的派别出现，列宁实际上就打破了考茨基的群众政党概念，即代表工人运动中普遍存在的所有观点和倾向，包括改良主义的观点和倾向。在当时的每一个政治问题上，列宁都得出了与考茨基截然不同的结论，而且始终是革命性的。为了取代考茨基关于国家性质的模棱两可的态度（考茨基确实承认国家具有阶级性质，但他的作品仍然保持着模棱两可，这相当于得出民主化和社会民主党在选举中赢得选票实际上会改变国家性质的结论），列宁认为，现有的国家必须被摧毁，建立一个基于工人民主的新国家——由比资产阶级国家更民主的机构组成。1917 年的俄国革命正是这种现象的代表。罗莎·卢森堡，尽管她对俄国革命者的具体政策有各种各样的争论，但她会赞扬布尔什维克，维护革命的成果，同时谴责德国社会民主党未能吸取相应的教训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在考察围绕考茨基的政治辩论的同时，格林还对「马克思主义哲学」的辩论给予了高度关注。对马克思主义哲学的理解往往是各种思潮所采取的不同政治立场的基础，它们之间是不可分割的。从学生时代起，考茨基就深受达尔文及其进化论的影响，并计划写一部「宇宙史」，将达尔文的进化论思想应用于社会现象。达尔文主义的进化论核心持续存在于考茨基对辩证唯物主义哲学持怀疑态度的理论框架中。因此，历史的发展被理解为渐进的和进化的，没有把与历史的割裂和彻底的转变作为发展过程的一个组成部分的概念。进化实证主义的观点，连同革命必然性的宿命论断言，同时仍然与改良主义的实践相结合，是第二国际及其对马克思主义的进路的规范。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辩证唯物主义的观点认为:（1）物质的首要性，即一切真正存在的东西都是物质，意识是从物质中产生出来的特殊的、独一无二的表现;（2）现象最好理解为运动和变化，理解为相互联系和统一实在的一部分，而不是理解为孤立的和矛盾的东西。官僚政党机构的领导人本能地感觉到，接受这种观点将导致激进的政治后果。伯恩斯坦明确地阐述了这一点，谴责黑格尔的辩证法是潜在的极左，并呼吁回归到康德的哲学观。社会主义不再被理解为物质必然性，从而转变为一个伦理问题。马克思主义与康德主义融合的努力在奥地利马克思主义者的工作中得到了充分的实现，他们不一定认同伯恩斯坦的改良主义政治。随着对辩证法的否定，对黑格尔的全盘否定也随之而来。考茨基对这些争论表现出一种不可知论的态度。他在一封信中写道，伯恩斯坦对新康德哲学的复兴丝毫没有影响到他。他还认为，马克思主义没有统一的哲学，哲学观点是个人的事情，与整个党无关。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管关于这个问题的争论一直持续到今天，格林对考茨基、他的同代人和后继者的政治哲学基础的报道，说明了马克思主义传统中存在的观点范围，这些观点有着不同的、有时是对立的政治结论。可以说，这驳斥了马克思主义和后马克思主义哲学是一个整体的说法。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考茨基正统的马克思主义确实假定了一种决定论的观点，这是毫无疑问的。但是考茨基背离革命马克思主义的冲动，是同背离辩证唯物主义哲学分不开的。事实证明，这种对马克思主义的解读与列宁的截然不同。考茨基认为哲学问题是个人问题，而列宁则不遗余力地分析背离唯物主义和辩证法的哲学思潮。从 1914 年开始，列宁对黑格尔进行了详细的研究，并接受了与进化哲学相去甚远的断裂和不连续性的辩证法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;苏里亚谢卡尔‧比斯瓦斯（Suryashekhar Biswas）是来自印度的本科生，主修媒体研究和英国文学。他对文化和文学批评感兴趣，并希望为第三世界马克思主义的光荣传统做出贡献。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;原文链接：&lt;/strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://marxandphilosophy.org.uk/reviews/21615_the-new-reformism-and-the-revival-of-karl-kautsky-the-renegades-revenge-by-douglas-greene-reviewed-by-suryashekhar-biswas/&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://marxandphilosophy.org.uk/reviews/21615_the-new-reformism-and-the-revival-of-karl-kautsky-the-renegades-revenge-by-douglas-greene-reviewed-by-suryashekhar-biswas/&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/15/MATTERS-%E4%B9%A6%E8%AF%84-%E9%81%93%E6%A0%BC%E6%8B%89%E6%96%AF-%E6%A0%BC%E6%9E%97-%E6%96%B0%E6%94%B9%E8%89%AF%E4%B8%BB%E4%B9%89%E4%B8%8E%E5%8D%A1%E5%B0%94-%E8%80%83%E8%8C%A8%E5%9F%BA%E7%9A%84%E5%A4%8D%E5%85%B4-%E5%8F%9B%E5%BE%92%E7%9A%84%E5%A4%8D%E4%BB%87.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/15/MATTERS-%E4%B9%A6%E8%AF%84-%E9%81%93%E6%A0%BC%E6%8B%89%E6%96%AF-%E6%A0%BC%E6%9E%97-%E6%96%B0%E6%94%B9%E8%89%AF%E4%B8%BB%E4%B9%89%E4%B8%8E%E5%8D%A1%E5%B0%94-%E8%80%83%E8%8C%A8%E5%9F%BA%E7%9A%84%E5%A4%8D%E5%85%B4-%E5%8F%9B%E5%BE%92%E7%9A%84%E5%A4%8D%E4%BB%87.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 13:53:44 GMT</pubDate>
            <author>中文马克思主义文库</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 打一下就死（下） (东加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 打一下就死（下） (东加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/71c320b3-8b53-43a7-9268-4823e0b1d2bd.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;微故事: 打一下就死（下）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;（平伯）自那天读罢新闻后，脑海里老是浮现著「打一下就死」的报章标题。他老是担心终有一天会和阿仔大打出手, 然后他就会被灭火筒「打一下就死」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他一大早醒来，就决定把灭火筒藏起来。他悄悄无声地拔出沙发下的灭火筒，把它藏进了鞋柜。然后，趁著老婆外出，又把厨房的灭火筒塞进了雪柜，不忘用保鲜纸包好，以免受潮生锈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，真正的闹剧却在那天的下午。平伯的四岁孙子回家后，发现雪柜里居然多了一个（奇怪的红色物体），孙子胸有成竹地确定，这是巨型的汽水！是他的恩物，是他经常避开妈妈的视线而偷偷喝的汽水，不同的是，眼前的是巨型版本，孙子顿时感到超级大发现，大声喊道：「爷！有一个巨型可乐在雪柜！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&quot;Oh my God！&quot; 平伯吓了一跳，连忙抱起乖孙说：「这不是可乐啊！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管平伯长气地解释，孙子还是一脸疑惑，不明白为什么这个巨型可乐不能喝？不是放在雪柜里的都能吃吗？平伯赶紧把灭火筒抢回来，心里暗暗 &quot;Thanks God！&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可是，孙子哪肯罢休，那个可乐看起来明明就很好喝的样子，他觉得爷爷只不过和妈妈一样，担心他喝了汽水会咳咳，接著要看医生。当然，他并不知道，这个巨型的东西，喝了何止要看医生，直头要进急症室。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是，孙子趁著平伯不注意，又再偷偷地把灭火筒从雪柜里拿出来，还找来了一支吸管，准备好好尝尝这个巨型可乐的味道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在孙子把吸管插进灭火筒的那一刻，平伯刚好从房间里出来，看到这一幕，几乎要晕过去了。他飞奔过去，一手抓住灭火筒，哭笑不得地对孙子说：&quot;乖孙啊！这真的不是可乐，这是灭火筒！灭火筒！灭火筒用来灭火的，爷做错了！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄昏之前，平伯把灭火筒从鞋柜拿出来放回原位，把雪柜的灭火筒又放回原位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老婆和儿子都下班回家了，平伯前额一抹汗，一切就像没事发生过，平伯觉得自己很荒唐，为什么一则新闻就如此神经兮兮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，从物理上，真的容易「打一下就死」吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或者，从关系上，是否真的「顶一句就僵」呀？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平伯似乎有些懊悔，他知道自己太容易上火了，继续下去，恐怕会成为人人厌恶的躁爆老头！他想找个人，好好的倒倒苦水。于是，在手机里敲下了一篇肺腑之言，发送了给儿子，后来马上删除，转换了发送给老婆，然后又马上删除，仿佛有什么不妥当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，他将信息发给了社区中心的社工——老梁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后，心底里说一句&quot;舒服晒！&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晚上，一家四口在家吃饭，孙子忽然指向雪柜，口中念念：&quot;—可乐！可乐！&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;&lt;p&gt;写作日期：2024 年 10 月 15 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完结时间 : 14:15pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图.文. 东加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相关故事:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;打一下就死-上&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@tonkabean/343514-%E6%89%93%E4%B8%80%E4%B8%8B%E5%B0%B1%E6%AD%BB-%E5%9C%96-%E6%96%87-%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86&quot;&gt;matters.news/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了写微故事，还制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me//&quot;&gt;tonkabean.me/支&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;持与鼓励/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;故事选集&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;matters.town/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/15/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E6%89%93%E4%B8%80%E4%B8%8B%E5%B0%B1%E6%AD%BB-%E4%B8%8B-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/15/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E6%89%93%E4%B8%80%E4%B8%8B%E5%B0%B1%E6%AD%BB-%E4%B8%8B-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 06:53:15 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>美选纪事 10.14: 贺锦丽主日敬拜讲话。 特朗普升级保护措施</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;展现美国大选丰富多彩的一面&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内容提要：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、贺锦丽主日敬拜讲话&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、特朗普升级保护措施&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、最新选情&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最新民意调查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;摇摆州计票结果谁先出&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;切尼担心约翰逊不会认证选举结果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黑人男性选民问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;贺锦丽主日敬拜讲话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 月 13 日，贺锦丽参加了北卡州格林维尔市一座教堂的主日敬拜，并发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贺锦丽说信仰体现于行动中，灾难时刻显露英雄和天使，她引用先知以赛亚的话称在飓风中伸出援手的人是「在困苦之人患难中的避难所」（以赛亚书 25:4），但有些人在灾难中出于政治目的传播虚假信息、撒谎，非常不道德。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她还引用保罗写给加拉太教会的信，说：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「保罗提醒他们还有我们，上帝召唤我们不要厌倦行善。因为上帝告诉我们，每个人都有改变世界的力量。」（吉拉太书 6:9）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普升级保护措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 月 13 日星期天，加州河边县警察局发布消息称，他们于 10 月 12 日在特朗普科切拉竞选集会附近检查站拦停一辆黑色 SUV，发现 49 岁的司机文·米勒 Vem Miller 持有一支猎枪，一支上膛手枪，高容量弹夹，于是逮捕了他。河边县警长查德·比安科说米勒是右翼反政府组织成员。而米勒则跟新闻媒体说她&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他是特朗普支持者，受邀参加集会；他说他告诉了警察们他车上有枪支，那些枪都是合法购买的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 月 13 日，特勤局代理局长罗纳尔多·罗威发表声明称，特勤局已经增加了保护措施。此前特朗普竞选团队联合经理苏西·怀尔斯写信给特勤局要求进一步升级保护措施，包括提供军机。罗威表示，有些措施已经到位，有些还在商讨，有些则超出特勤局权力范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 月 13 日，特朗普在亚利桑那普雷斯科特谷举行竞选集会上宣称，如果他当选总统，将敦促国会提高海关和边界保护机构（CBP）薪水，再雇佣 1 万名新特工&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 月 13 日，在福克斯新闻的「周日早晨未来」节目中，主持人玛利亚·巴蒂罗摩 Maria 提及上周 FBI 挫败了一起在选举日发动恐怖袭击的企图（27 岁的阿富汗嫌犯 Nasir Ahmad Tawhedi 被捕），并问特朗普他有没有想过选举日会发生骚乱。特朗普回答说，他认为不会发生，至少不会来自他的支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当巴蒂罗摩问及移民暴力的可能性时，特朗普回答说他认为更大的问题是「内部的敌人」，并说：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「有一些非常坏的人。一些病态的人，极左的疯子们。我认为......如果有必要，国民衞队可以轻松地处置掉，或者如果真的必要，由军队处置掉，因为他们不能让这种事情发生。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在同一个节目中，主持人还问及「全国性堕胎禁令」，特朗普表示目前不会考虑，看看将来会发生什么。此前特朗普曾表示如果议会通过「全国性堕胎禁令法案」，他会否决掉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅拉尼·特朗普一个星期前录制了一段视频，主张女性对自己身体的控制权，和特朗普的立场不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外在这个节目中，特朗普再次提起他和普、金的良好关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最新选情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最新民调&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;《纽约时报》/西耶那大学民调显示，贺锦丽在拉丁裔选民中表现不佳。2016 年支持希拉里的拉丁裔比例是 68%，2020 年支持拜登的是 62%，今年表示支持贺锦丽的是 56%。而特朗普在 2016 只获得了 28% 的拉丁裔选民支持，2020 年是 36%，今年是 37%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对特朗普就移民政策发表的一些刻薄言论，比如来自第三世界地牢的杀人犯、强奸犯、精神病人等，出生于美国的拉丁裔只有 30% 认为特朗普在说他们，而出生于美国之外的拉丁裔也只有 43% 认为特朗普在说他们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;NBC 新闻的 10 月民调显示，贺锦丽的支持率从上个月的 49% 跌至 48%，而特朗普则从上个月的 44% 上升到 48%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在有大学文凭选民中，贺锦丽的支持率是 55%，而特朗普的是 41%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;农村选民中，特朗普的支持率是 72%，贺锦丽仅有 23%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CBS 新闻/Yougov 最新民调显示，全国范围内贺锦丽以 51% 支持率领先特朗普 48%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《国会山报》/Dicision Desk HQ 现在民调综合数据显示，贺锦丽领先特朗普 2.9 个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;摇摆州计票结果谁先出&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为每个州的选举程序都不相同，一些专家预计，在几个摇摆州中，乔治亚会是大选日后第一个出结果的，而宾夕法尼亚和威斯康辛会更晚一些出结果。另外，东南部接连遭遇飓风，可能也会影响到北卡出选举结果的时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宾州：选民可以「提前到站投票」，被算作「缺席选票」，因此将和邮寄选票一起清点，会花去更长时间。这是 2020 年之后州里立法新规。另外，工作人员直到 11 月 5 日才被允许清点选票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;威斯康辛：可以在 10 月 22 日至 11 月 3 日间通过邮件投票，同时选票又不被允许在 11 月 5 日前就开始清点。据称选举官员曾请求州立法机构允许提前清点邮寄选票，但未获准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宾州和威斯康辛州是两个不允许提前计票的州。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚利桑那：允许提前计票。但是过多邮寄选票可能会拖延计票时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北卡：2020 年大选时计票时间比较长。当时主要是因为疫情影响下，邮寄选票太多。今年邮寄选票应该会减少一些，但是能减少多大幅度还不好说，另外飓风带来了不利影响。因此预计也将会稍晚一点才能出结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内华达：和亚利桑那大致类似，但是邮寄选票比例会更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔治亚：允许「提前到站投票」，也允许提前计票，而且该州邮寄选票比例只有 10% 左右，因此预计选举日当晚或第二天凌晨即能出结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按除结果的时间先后顺序来排，大致是乔治亚最早，接着是亚利桑那、内华达、北卡，最后是宾州、威斯康辛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;切尼担心约翰逊不会认证选举结果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 月 13 日，丽兹&amp;amp;切尼在 NBC 的「会见媒体」（Meet the Press) 节目中表示，如果贺锦丽赢得大选，对于众议院议长麦克·约翰逊会不会认证选举结果，她持怀疑态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黑人男性选民问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;10 月 12 日星期天，来自乔治亚州的黑人参议员拉斐尔·沃诺克在参加 CNN 的「团结国家」节目中表示，会有一些黑人男性投票给特朗普，但他不认为这种情况会大规模发生，黑人兄弟会意识到风险有多大、不去投票就等于支持了特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而参加了同一个节目的、来自南卡莱罗纳的黑人众议员詹姆斯·克莱本则对黑人男性会投票给特朗普或干脆不去投票表示担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民调显示，在黑人男性中，贺锦丽的支持率不及特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，克莱本还指称「2025 工程」会是「吉姆克劳法」的 2.0 版本。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/14/MATTERS-%E7%BE%8E%E9%80%89%E7%BA%AA%E4%BA%8B10.14-%E8%B4%BA%E9%94%A6%E4%B8%BD%E4%B8%BB%E6%97%A5%E6%95%AC%E6%8B%9C%E8%AE%B2%E8%AF%9D-%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E5%8D%87%E7%BA%A7%E4%BF%9D%E6%8A%A4%E6%8E%AA%E6%96%BD.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/14/MATTERS-%E7%BE%8E%E9%80%89%E7%BA%AA%E4%BA%8B10.14-%E8%B4%BA%E9%94%A6%E4%B8%BD%E4%B8%BB%E6%97%A5%E6%95%AC%E6%8B%9C%E8%AE%B2%E8%AF%9D-%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E5%8D%87%E7%BA%A7%E4%BF%9D%E6%8A%A4%E6%8E%AA%E6%96%BD.html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 13:14:45 GMT</pubDate>
            <author>马屿人</author>
        </item>
        <item>
            <title>论语漫读（115）：天生德于予 — 孔子的天命观</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;&lt;strong&gt;电子书：《论语漫读》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「天生德于予，桓魋其如予何？」&lt;/strong&gt;（述而第七）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/ffd44063-82af-4f9a-9e3a-09a578e14118.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;桓魋（tuí）:宋国大夫，是宋桓公的后代，当时正辅佐宋景公，权势很大。听说孔子投奔宋国而来，担心齐景公重用孔子及其弟子，会削弱他的权势，就派人阻止孔子一行进入宋国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《史记•孔子世家》记载的稍为详细些，「孔子去曹适宋，与弟子习礼大树下。宋司马桓魋欲杀孔子，拔其树。孔子去。弟子曰：‘可以速矣。’孔子曰：‘天生德于予，桓魋其如予何！’」 孔子还在路途中，正与弟子在棵大树下习礼，为进入宋国做点准备工作。桓魋派人来搞破坏，把大树砍了，以此警告孔子不得进入宋国。孔子遭此突然袭击，明白再往前走会有生命危险，就只得放弃投奔宋景公的打算，另谋他路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;逃离的路途中，孔子不慌不忙，弟子担心桓魋的人会来追杀，就劝孔子走快些。于是孔子说，「传道布德是上天赋予我的使命，我的生命什么时候终结也是上天决定的，桓魋又能拿我怎么样呢！」让弟子们放宽心，我自有天命，我知道我的天命。也可能孔子料定桓魋的目的只是阻止他，并不是非要杀他，离开了就不会有生命危险。但正好说个漂亮话，何乐而不为呢！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子还有次危急时刻，被匡人围困，也如此自许。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子畏于匡。曰：「文王既没，文不在兹乎!天之将丧斯文也，后死者不得与于斯文也。天之未丧斯文也，匡人其如予何?」&lt;/strong&gt;（子罕第九）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《史记•孔子世家》说是孔子要去陈国，打从宋国匡地经过。匡人误认孔子为鲁国权臣阳虎，两人长得像，而阳虎曾经霸凌匡人。今番仇人送上门来，正好报仇雪恨，于是将孔子一行围困。逃离过程中，颜渊和孔子走散，再相聚时，孔子说：&lt;strong&gt;「吾以汝为死矣。」&lt;/strong&gt;颜渊回答到&lt;strong&gt;：「子在，回何敢死！」&lt;/strong&gt;（先进第十一）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遭此厄运，弟子们很担心孔子的安危。孔子于是宽慰他们道：「文王既死，其文化遗产难道就没流传于今了吗！如果天意欲丧此文脉，不会使让我这个后死者得知此道。既然天意不欲丧此文脉，要让我来传承，匡人又能把我怎样?」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有一处对话，孔子也是这种看得开的态度。道由天定，命由天定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;公伯寮愬子路于季孙。子服景伯以告，曰：「夫子固有惑志于公伯寮，吾力犹能肆诸市朝。」子曰：「道之将行也与？命也。道之将废也与？命也。公伯寮其如命何！」(&lt;/strong&gt;宪问第十四)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;愬&lt;/strong&gt;（sù），同「诉」，说坏话；&lt;strong&gt;固&lt;/strong&gt;，已经；&lt;strong&gt;志，&lt;/strong&gt;专于；&lt;strong&gt;肆，&lt;/strong&gt;陈尸示众。公伯寮和子服景伯，皆人名。他俩与子路一同为季孙氏做事，而子路的背后则是孔子。孔子通过子路来推行他的治国理念和政策。所以，公伯寮越过子路，直接来和孔子商量对策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公伯寮揹着子路在季孙氏面前讲子路的坏话。被子服景伯知道了，就跑来给孔子通风报信，说，「季孙氏已经子路起疑了，而偏听偏信公伯寮。目前情况下，我的实力还能除掉他，陈其尸于集市或朝堂，将来就不好说了，如之何？」 这子服景伯不知是何居心，可能是想挑拨孔子一派与公伯寮的矛盾，来联合孔子除掉公伯寮。争取得到孔子的同意，事成之后不要反对，解除后顾之忧。孔子政治上很老道，不会上套，维持三方平衡更稳妥。于是推托说，「我的仁道若能行，是天命；若不能行，也是天命。那不是公伯寮所能左右的」。这话说得也是，从现实层面，关键取决于季孙氏愿不愿意采用孔子的政策。何况还有天命。若天命欲行孔子之道，那阻挡者都会没有好下场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子多次提到天命。天命就是相信自己担负着上天赋予的使命。孔子自述&lt;strong&gt;「五十而知天命」&lt;/strong&gt;，在五十岁时认识到了自己的使命。孔子还说过，&lt;strong&gt;「不知命，无以为君子也」&lt;/strong&gt;（尧曰第二十）；&lt;strong&gt;「君子有三畏：畏天命，畏大人，畏圣人之言」&lt;/strong&gt;（季氏第十六）。君子要认识到自己的使命并服从自己的使命。而使命必须用生命来履行，因而天命也包含有命数的意思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年 3 月 13 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/14/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-115-%E5%A4%A9%E7%94%9F%E5%BE%B7%E4%BA%8E%E4%BA%88-%E5%AD%94%E5%AD%90%E7%9A%84%E5%A4%A9%E5%91%BD%E8%A7%82.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/14/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-115-%E5%A4%A9%E7%94%9F%E5%BE%B7%E4%BA%8E%E4%BA%88-%E5%AD%94%E5%AD%90%E7%9A%84%E5%A4%A9%E5%91%BD%E8%A7%82.html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 10:08:03 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>随笔: 香港医学博物馆-寻访记 (东加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;随笔: 香港医学博物馆-寻访记 (东加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/017e6bbf-3a97-46f5-8a4f-9b7ebba6ab3b.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;香港医学博物馆&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;前阵子打算去（香港医学博物馆）一趟，于是，上周六，就去了。我也想约豆妈一起前行，叹叹茶，吃吃茶楼点心。去博物馆不是特别重要，和豆妈饮茶也不是特别重要，但两件事情加起来就是特别重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;*起程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（香港医学博物馆）我选择了乘坐港铁线（西营盘站），这个地铁站的通道非常长，不少后期加建的铁路站都是这样，对于长者来说可能会有些压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从地铁站走路到博物馆，需时大约 15 分钟，当然也可以选择乘搭计程车，但由于港岛区西营盘很多路弯浅窄，要左兜右转，计程车绝对会跳咪表的。搭巴士和小巴比较便宜，因为，一些脚力不好、脚患的人，尤其上斜路，对他们来说是苦差事的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;*展馆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;博物馆的建筑本身就是一件艺术品，它不仅展示了英国爱德华时代的建筑风格，庄严而典雅，也融入了中式元素，巧妙地结合了古典与现代。博物馆保留了原有的外部和内部特征，是一个文化遗产保护的例子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在博物馆中，参观了多个常设展览厅，包括怀旧味的实验室、中医与科技结合的 3D 针灸人、天花疫苗制造等。这些展览不仅让我们了解了香港在医学领域的发展，还让我们看到了中西医学的结合与互动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我知道自己的习惯，会做笔记和文章分享，所以专注地看眼睛略过的东西，我有我拍照，豆妈也拍照。这里的访客不多，寥寥可数，每走进一个展厅，就只有我俩二人。所以，豆妈可以肆无忌大摆甫士拍照（她最喜欢被拍照，也喜欢为他人拍照。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展馆有很多医疗器材展品，虽然年代不远，只有三十、四十年历史，一些只有十几年，但保存下来都是难得的。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/26aaf19a-20fa-4a42-b68e-f096670e6c8d.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;*鼠疫&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当年香港鼠疫横行，细菌学检验所其中一项重要工作，是检查老鼠监控鼠疫。从香港各区收集老鼠尸体样本，在公众病房解剖，有关样本会还往细菌学检验所再作化验，借以确定为鼠上鼠疫。当时香港西医书院高年级暨科会会从旁协助。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/98811b5a-231b-4ae4-91d0-fcde0c240c1a.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;香港医学博物馆&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;博物馆的前身是 1906 年开幕的（细菌学检验所），负责监控及预防疾病。1990 年，检验所被列为法定古迹，并在 1996 年由非牟利慈善团体香港医学博物馆学会活化为（香港医学博物馆）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1894 年，太平山区的衞生状况极为恶劣，因而爆发了鼠疫。这场大瘟疫造成了 2000 多人死亡，政府于是把整区夷平，以进行彻底清洁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为这场疫症，香港于 1906 年成立第一间专为临床和公共衞生服务的实验室（细菌学检验所）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;*口罩史-1619&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1619 首次佩戴口罩预防疾病，瘟疫医生面罩首次面世。（鸟嘴）里载满草药和香料，以抵御外面的瘴气。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/169d1db2-c873-4d35-9fba-33b8752fb380.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;1897,外科医生开始戴上幼棉纱布口罩才进行手术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1910,发明了伍氏口罩：制作容易、成本低廉的纱布夹棉毛巾。首次广泛使用口罩作为公共衞生措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1960s, 发明一次性、无纺布口罩，取代自 1940 年代以来使用的可清洗、可消毒口罩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*伍连德（1879-1960），马来亚医师，伍氏口罩发明者，以 1910-1911 年中华东北鼠疫期间的公共衞生工作而闻名&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/ced77f0e-e240-4f79-89b2-bb3207f1a890.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;主题：居民隐藏家人的尸体，绘画：陈启贤先生&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/e2f6a1e2-7fdf-4534-afab-7ea918bca984.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/61193938-3051-493c-bfdf-252735930fa1.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;虽然家属和邻居反对，英军仍然将鼠疫病患者转移至隔离地点治疗。绘画：陈启贤先生&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;博物馆不只静默展示，还有举办不同的专题展览、讲座和活动，让不同年纪、本地及各地访客，都能享受到这里的气氛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;博物馆的使命是提供一个启发性的环境，促进公众对健康及医学常识的教育，并成为医学历史研究，同时扮演香港医疗历史与现代健康科学发展的记忆库。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/bf1521ac-45a1-43be-a441-972782a08ce1.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;香港医学博物馆-展品&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/89b8141b-4263-45d9-a316-e6a807af948b.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;香港医学博物馆&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;这次的参观不仅学到关于医学知识的点滴，更让我和豆妈多了一份记忆，香港医学博物馆留下了两双脚印。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/fd312ee7-c162-4916-8609-9c94314c3bf1.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;香港医学博物馆-纪念品-笔座&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;豆妈的纪念品&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港医学博物馆，网址: &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.hkmms.org.hk/&quot;&gt;www.hkmms.org.hk&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/a156356b-afe7-46b2-8a27-3d339451b698.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;香港医学博物馆&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;写作日期：2024 年 10 月 14 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完结时间 : 14:12pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图.文. 东加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了写随笔，也写微故事，制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事选集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;matters.town/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/14/MATTERS-%E9%9A%A8%E7%AD%86-%E9%A6%99%E6%B8%AF%E9%86%AB%E5%AD%B8%E5%8D%9A%E7%89%A9%E9%A4%A8-%E5%B0%8B%E8%A8%AA%E8%A8%98(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/14/MATTERS-%E9%9A%A8%E7%AD%86-%E9%A6%99%E6%B8%AF%E9%86%AB%E5%AD%B8%E5%8D%9A%E7%89%A9%E9%A4%A8-%E5%B0%8B%E8%A8%AA%E8%A8%98(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 07:44:11 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>知天命之年，给自己的 50 项提醒</title>
            <description>&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/c348ab1f-8fde-41c4-927a-0aa8b59358d4.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;入伍&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;远远没到知天命的境界，充其量是知道自己有天会没命。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;从懂事起就知道自己会死，但知天命不是客观认知而置之不理，而是内化到潜意识，以生命有限为日常决策的指引。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;不觉感慨，只是看到一条清晰的界线标示著「前方下半场」。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;所谓半场不过心理作用，不代表会活到一百岁，而是人有十只手指，以百年为世纪，把百分视为圆满。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;从身体退化的速度和程度，早就在踢下半场，搞不好已进入补时阶段。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;今昔&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;ol start=&quot;6&quot;&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;昔日想涉猎更广，将来想割舍更多。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;昔日一人分饰多角，将来但求当好人文与科技的「之间人」。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;昔日想赚更多，接下来想花更多。重点是，花得更有意义。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;昔日渴望认识世界，想去得更广更远，将来更希望关注周遭，深入体会，互动于日常。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;昔日想要广结良朋，将来但愿记得每位朋友。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;友情&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;ol start=&quot;11&quot;&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;没有跟谁割席，只是坚持不用 WhatsApp、微信和电话号码。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;没有跟谁割席，只是忠于自己，拒绝虚伪。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;不是老死不相往来，只是静待下一个交汇点。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;拒绝把友情交由社交网络托管，把联谊交由演算法代劳筛选。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;给朋友写信、寄明信片，条件许可的亲身探望。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;写作&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;ol start=&quot;16&quot;&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;勤写周报，保持合理品质，持续输出。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;同步再写两部作品，把话说完整，务求有天以作家自居。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;接受将被 AI 超越，寻找个人独有位置，与 AI 共存，互补不足。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;除仓颉、大易、拼音、笔画外，学习粤拼、语音和手写输入。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;有天写得一手自己不觉得丑的中文字。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;LikeCoin&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;ol start=&quot;21&quot;&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;记录历史，保育文化，革新出版，让创作可以当饭吃。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;建构赞托邦，十年项目，百年树人。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;以 LIKE 为赞托邦的价值储存和交换媒介。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;致力降低门槛，易于理解，便于入手，走入群众。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;2028 年，ckxpress 变得可有可无。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;LikeCoin 超越个人生命，跨越朝代更替。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;DHK&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;ol start=&quot;27&quot;&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;推动 web3 公民教育，令上链跟上网一样，成为新活日常。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;使区块链、密码货币、NFT 等词汇不再神秘。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;DHK 道友成为多元身份的选项之一。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;以密码学为防具，为 DHK 道友赋权。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;ckxpress 变成七百万份之一。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;公民&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;ol start=&quot;32&quot;&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;专注自由三幅被，授人以渔。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;主修超越者，副修局外人。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;成就他人，功成不必在我。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;小步行动，但求可持续、可复制、可扩散。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;尊重他人移民，个人选择留下，谢绝劝谏。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;永远记得，拒绝遗忘。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;修行&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;ol start=&quot;38&quot;&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;诚明。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;接纳个人的严重不足，善待自己。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;保持沉著，保持克制，保持棱角，保持愤怒，当个超级地球人。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;为善良添上锋芒。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;个人&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;ol start=&quot;42&quot;&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;收件箱与阅读列表动态清零。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;细味经典书籍、电影和其他艺术作品。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;勤做运动，&lt;s&gt;早睡早起，&lt;/s&gt;减慢臭皮囊老化。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;适当花钱买时间和健康，赶时间或好累时，记得搭的士。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;严格把关，节省时间及注意力。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;减少囤积，把书卖出送出漂出，把想法说出写出表达出，把钱花出捐出投资出去。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;更进一步减少肉食。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;用心栽种门外的木棉与银杏。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;以「social smart contract」安排遗产，链上延续生命。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/d43a01c4-9c60-49c4-8035-411d5f97a32e.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;p.s. 不客气了，我想要的礼物清单：捐助&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://thecollectivehk.com/subscribe/&quot;&gt;集志社&lt;/a&gt;、&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://thewitnesshk.com/subscription/?utm_source=ckxpress&quot;&gt;法庭线&lt;/a&gt;、&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://linktr.ee/hkcourtnews&quot;&gt;庭刊&lt;/a&gt;、&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.inmediahk.net/supportus&quot;&gt;独立媒体&lt;/a&gt;、&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://hkfeature.com/%E5%8A%A0%E5%85%A5%E6%9C%83%E5%93%A1/&quot;&gt;志&lt;/a&gt;、&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://support.hongkongfp.com/en/&quot;&gt;HK Free Press&lt;/a&gt;、&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://aamacau.com/subscribe/&quot;&gt;论尽媒体&lt;/a&gt;、&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.twreporter.org/&quot;&gt;报导者&lt;/a&gt;、&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ocf.neticrm.tw/civicrm/contribute/transact?reset=1&amp;amp;id=7&quot;&gt;开放文化基金会&lt;/a&gt;、课金 &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://paragraph.xyz/@dhk/subscribe&quot;&gt;DHK 周报&lt;/a&gt;、到 &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://liker.land/zh-Hant/nft/class/likenft15entdx6z5l2r7wqc93fz32g53ve6lfk4tgqqzl8ereg7tvs3t9nq82n5m3?from=ckxpress&quot;&gt;Liker Land&lt;/a&gt; 买书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Original link: &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/era-meteors/&quot;&gt;chungkin Express&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/14/MATTERS-%E7%9F%A5%E5%A4%A9%E5%91%BD%E4%B9%8B%E5%B9%B4-%E7%B5%A6%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84-50-%E9%A0%85%E6%8F%90%E9%86%92.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/14/MATTERS-%E7%9F%A5%E5%A4%A9%E5%91%BD%E4%B9%8B%E5%B9%B4-%E7%B5%A6%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84-50-%E9%A0%85%E6%8F%90%E9%86%92.html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:41:10 GMT</pubDate>
            <author>ckxpress</author>
        </item>
        <item>
            <title>美选纪事 10.13:贺锦丽公布医疗报告，特朗普在加州竞选集会</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;展现美国大选丰富多彩的一面&lt;/strong&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内容提要：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、贺锦丽公布医疗报告&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、特朗普在加州竞选集会&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、最新选情&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;麦凯恩女儿指责贺锦丽&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普团队要求升级安保&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大规模质疑选民资格&lt;/strong&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;最新民意调查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;贺锦丽公布医疗报告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 月 12 日星期六，贺锦丽公布了她的医疗记录和健康信息报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份报告由贺锦丽主诊医师约书亚·西蒙斯发布，是基于今年 4 月份的一次体检。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告显示贺锦丽身体健康，以往有过季节性过敏和寻麻疹，但已大幅改善；轻微近视，戴隐形眼镜；平生唯一一次手术是 3 岁时小儿肠套叠附带阑尾切除；平时做结肠镜检查和胸部 X 光检查；服用维生素 D3 来改善骨骼健康；每天做有氧运动和核心力量训练；饮食非常健康；不吸烟，偶尔适量饮酒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贺锦丽团队此举意在引起公众关注特朗普的身体和精神状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普曾在 8 月份告诉 CBS 记者他将「十分乐意公布自己的健康信息。但至今还未公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这曾是特朗普用来攻击拜登的策略，现在换成贺锦丽占据有利条件，又被用来攻击特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选团队发言人斯蒂芬·张称，遭遇第一次刺杀后来自得克萨斯的罗尼·杰克逊先生检查了特朗普的身体，特朗普自愿公开了那些检查报告，所有一切都显示特朗普很健康；并且还称特朗普的竞选行程比贺锦丽更密集，特朗普也比贺锦丽更有耐力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贺锦丽下周行程将集中在宾州、密歇根和威斯康辛进行地毯式竞选活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一，宾州伊利县，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二，密歇根州底特律，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三，宾州，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四，威斯康辛州密尔沃基&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，密歇根大激流城，兰辛，奥克兰，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周六，底特律，乔治亚州亚特兰大，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普在竞选集会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 月 12 日，特朗普在加州的科切拉举行集会，为加州共和党议员加油。科切拉离加州的国会第 22 选区和第 27 选区都很近，这两个选区的众议员目前都是共和党人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在集会上，特朗普就犯罪、移民和通胀等问题指责贺锦丽，称：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「她引进了一支非法移民大军。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「恶毒、嗜血的罪犯」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「野蛮地帮派」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「从第三世界的地牢里。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们不会让她毁掉旧金山那样毁掉我们的国家。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贺锦丽曾在旧金山当过一段时间地区检察长，以强力打击犯罪著称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最新选情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大规模质疑选民资格&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 月 10 日，乔治亚州布拉恩县有一百多人涌进行政大楼，试图证明自己符合选民资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这件事的背后是一个名为「詹妮弗·希尔本」的女人提交了一份申请书，对 850 多名在册选民的选民资格提出质疑并要求将这些人从选民名单中删除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国五十个州中有四十六个州的法律允许某一注册选民对其他选民的资格提出质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为詹妮弗·希尔本最后没有在质证会上露面，她的申请被驳回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2020 年大选以来，由于特朗普等共和党人对反复声称存在大规模选举舞弊，美国各地这类大规模质疑他人选民资格的行为越来越多地出现。有高达 58% 的美国人对选举舞弊表示担忧，尽管数据显示并不存在大规模舞弊。美联社在 2020 年大选后审核了 6 个摇摆州的每一起可能舞弊案例，在总计 2550 万张选票中只发现了 475 张可疑选票。而所有发起的相关诉讼也无一例能够证明存在大规模舞弊行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据无党派选举监察团体「保护民主」的报告，2022 年中期选举中，乔治亚州仅仅 6 个人就对大约 89000 名选民资格提出质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而据「保护民主」的记录，这类质疑的 99% 是称这些选民的居住地址发生了变更，只有不到 0.1% 是质疑其美国公民身份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普团队要求升级安保&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《纽约时报》报道，特朗普竞选团队联合经理苏西·怀尔斯在 9 月 30 日致信特勤局，要求进一步升级安保，包括在特朗普于摇摆州开展竞选活动时调派可以射落地对空导弹的军机、装甲车、扩大特朗普住所和集会场地的临时限飞范围等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;麦凯恩女儿指责贺锦丽&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党已故参议员约翰·麦凯恩的梅根·麦凯恩女儿在 X 上怼贺锦丽，指责民主党想要「重塑历史」、根据不同政治情况虚构麦凯恩形象，并发出警告说过：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「请不要逼我说出我所记得的他对贺锦丽的评价。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这是我最后的警告，我要发飙了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前贺锦丽在几个竞选活动中赞扬了当初老麦凯恩投票反对废除「奥巴马医疗法案」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅根上个月表示既不会支持贺锦丽、也不会支持特朗普，最近则一直在敦促民主党多谈如何应对移民问题和通胀问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，梅根的弟弟吉米·麦凯恩在几天前表示会在 11 月给贺锦丽投票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最新民意调查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《纽约时报》星期六公布的民意调查显示，在宾夕法尼亚贺锦丽以 50% 对 47% 领先特朗普，但在亚利桑那以 46% 对 51% 落后；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而《国会山报》的民调综合数据显示，在宾夕法尼亚贺锦丽以 48.6% 对 48% 领先特朗普，但在亚利桑那以 47.6% 对 48.5% 落后&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多民意调查机构表示已经自 2016 年和 2020 年民调与大选结果差距甚大吸取教训，改进了调查方法，此次不会再出现类似状况。但是也有民调机构表示没有改变原有方法，同时许多人质疑改进后的方法是否足够有效。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/13/MATTERS-%E7%BE%8E%E9%80%89%E7%BA%AA%E4%BA%8B10.13-%E8%B4%BA%E9%94%A6%E4%B8%BD%E5%85%AC%E5%B8%83%E5%8C%BB%E7%96%97%E6%8A%A5%E5%91%8A-%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E5%9C%A8%E5%8A%A0%E5%B7%9E%E7%AB%9E%E9%80%89%E9%9B%86%E4%BC%9A.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/13/MATTERS-%E7%BE%8E%E9%80%89%E7%BA%AA%E4%BA%8B10.13-%E8%B4%BA%E9%94%A6%E4%B8%BD%E5%85%AC%E5%B8%83%E5%8C%BB%E7%96%97%E6%8A%A5%E5%91%8A-%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E5%9C%A8%E5%8A%A0%E5%B7%9E%E7%AB%9E%E9%80%89%E9%9B%86%E4%BC%9A.html</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 15:29:25 GMT</pubDate>
            <author>马屿人</author>
        </item>
        <item>
            <title>视障者网赚问与答上集（问题一至问题五）</title>
            <description>&lt;p&gt;作者案：这是昨天上传的节目文字稿。节目连结放在这里，有兴趣的话欢迎前往收看。由于节目以粤语讲解，我把文字稿放在下面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（节目连结：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://youtu.be/49fEbJIKy7g&quot;&gt;youtu.be/49fEbJIKy7g&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;前言&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;互联网从出生至现在，以人类年龄的角度已经超过三十岁了。随著互联网的蓬勃发展，很多人利用它作为杠杆，发展出自己的事业。一方面做著亲手为自己创造，自己又喜欢做的工作，另方面又能凭著喜欢的工作养活自己。这与传统的工作观念，即是工作者要牺牲生活迁就工作是截然不同的两种景象。由于新的工作观念与模式对于很多厌倦传统工作的人来说都十分吸引，近年教导人如何透过网路赚钱的教学资源有如雨后春笋。可惜这些教学资源几乎没有针对视障者的痛点。而坊间的就业服务，也主要是帮助视障者进入传统职场。作为其中一名在网赚这领域耕耘超过十年的视障者，我想运用自己的经验与知识，补足这一块的空白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了更有系统地呈现内容，我列出了关于视障者网赚的十个问题，以答问形式分享内容。本篇会解答问题一至问题五。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;问题一：视障者能够从事网赚吗？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;先说结论，我的答案是肯定的。原因有三：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一，我自己就是其中一名兼职网赚的视障者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二，除了我以外，也有别的视障者从事网赚。例如组织团购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三，视障者能利用辅助软硬件操作电脑/手机，包括上网。只要学会使用这些软硬件，上网并无障碍。既然能上网，自然也能根据个人兴趣与才干，透过网路赚钱。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;问题二：视障者透过网路赚钱有那些好处？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;以我所见，主要有以下两大好处：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一，由于从事网赚地点没有限制，因此也不必为了工作而不得不通勤。上下班的通勤对普通人而言尚且是痛苦经验，对于行动不便的视障者就更不用说了。网赚就能省却通勤的耗时与不便。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二，网路制造了不必见面但仍可工作的环境。例如在市场调查网站填写问卷，在写作/影音平台发布作品等。这样的环境与传统求职路径很不一样。在网路，视障者最先呈现的是自己的工作或作品，而不是自己的残障。别人先看见的，也是他/她的工作或作品。只要对其工作/作品满意，视障者网赚的机会相对均等。不需要像传统求职过程一样，在面试时先被看见自己的残障，而且还要在工作都未开始之前，拼命说服准雇主自己能胜任该项工作。因此我认为视障者若掌握网赚技巧，反而处于较为有利的位置。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;问题三，视障者有那些网赚途径？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;视障者能循以下四个途径网赚：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一，完成平台的指定任务，例如填写市场调查问卷，测试搜寻引擎准确度，测试网购流程的顺畅度等；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二，在网上发表文字或影音作品；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三，组织团购售卖产品；以及&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四，拥有一技之长的视障者，例如视障按摩师，也能透过网路分享按摩或筋骨保健知识，一方面扩大自己的能见度争取更多客人，另方面累积作品建立专家形象，日后可能会有更多如广告投放、页配等网赚机会。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;问题四，视障者从事网赚需要具备那些技能？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;这是一个非常广阔的问题。我会以基本技能与特定技能两方面解说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基本技能方面，答案相当直观。未懂得操作电脑以及上网的视障者，需要学习运用辅助软硬件操作电脑、浏览网页。必须在操作电脑浏览网页这一块变得纯属，才可按照自己的兴趣与才干作进一步发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特定技能方面，从事网上售卖产品的，需要学会产品特性与顾客需求；也要对于物流、金流等有充分认识。从事创作网赚的，需要有广阔的生活体验，源源不绝的灵感。也需要练就文字表达、语言表达能力。以影片或广播形式发表作品的，同时需要具备影音后制技能。总括而言，因应自己从事的网赚领域，需要具备的技能也不尽相同。但我认为，无论是从事创作抑或售卖产品，文字和语言表达都是必须的通用技能。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;问题五：视障者从事网赚之前需要那些准备？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;网赚这件事对视障者而言虽然有其好处，但这并不是一件很容易，或者能一蹴而就的事情。我认为视障者在开始网赚之前需要做好以下准备：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一，持续学习。未能掌握电脑操作、浏览网页等技巧的视障者，需先学会用电脑或手机上网。有志于从事写作网赚的视障者，需要寻找适合自己的写作平台，以及熟悉相关平台的规则和操作方法。有志于组织团购的视障者，需要先学会团购运作流程，以及如何找到受消费者欢迎的产品以及掌握顾客服务技巧。以上技能，必须有志网赚的视障者透过持续学习才可掌握。而在开始网赚之前，视障者也必须先掌握相关技能，才可顺利开展事业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二，尽早累积经验和作品。说网赚不是一蹴而就，是因为很多时都是从赚不到钱的状态起步，而且赚不到钱的状态可能还会维持一段长时间。就以我自己作为例子吧：我的写作是在脸书发表文章开始，之后在网媒投稿发表业余访问报导。上述的写作都是无偿劳动。但我还是不断地写，直至找到 Matters 这个平台，才开始能够透过写作赚取一点收入。那么我之前的无偿劳动是不是浪费时间呢？当然不是。没有之前的探索和尝试，我又何来今天的越见清晰的写作方向呢？因此，我鼓励有志于从事创意网赚的视障者，尽早为自己累积相关经验与作品。同时也能累积粉丝。到有了一定数量的作品与粉丝之后，网赚也就水到渠成了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三，从最容易的网赚途径开始。例如填写网上市场调查问卷，替平台做搜寻或网购流程测试等。这样能让自己认识网赚究竟是怎么一回事。同时也会更清楚自己是否真的有兴趣从事网赚。若肯定自己有兴趣从事网赚，也能以上述最容易的网赚途径作为基础，继续学习如何发展适合自己的营利方式。例如一个名叫小船的 YouTuber，曾经替其他公司做搜寻引擎优化，从而推广产品。后来她做了自己的产品之后，就利用自己掌握的搜寻引擎优化技巧，推广自己的产品。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;结语：由我自己开始做出符合视障者需要的学习资源&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;从大学开始，我就特别关注自己的职涯。因此对职业这一块也特别感兴趣。这些年来，用网路发展事业，成为自由工作者，或者一人创业者的人越来越多。深明自由工作、一人创业的好处，我很想知道的就是，视障者也能成为自由工作者或一人创业者吗？如何做到呢？有感在线上线下，能帮助视障者透过网路发展事业的学习资源相当匮乏，而坊间的就业服务也未能照顾到这个领域。我的精神就是若果自己找不到相关的学习资源，那么就自己试著做出来吧！于是就有视障者网赚问与答的企划。这次先解答五个问题。下篇将会解答问题六至问题十。这个企划只是开始，期望将来在这个领域能作出更深入的探讨，产出更有价值的内容。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/13/MATTERS-%E8%A6%96%E9%9A%9C%E8%80%85%E7%B6%B2%E8%B3%BA%E5%95%8F%E8%88%87%E7%AD%94%E4%B8%8A%E9%9B%86-%E5%95%8F%E9%A1%8C%E4%B8%80%E8%87%B3%E5%95%8F%E9%A1%8C%E4%BA%94.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/13/MATTERS-%E8%A6%96%E9%9A%9C%E8%80%85%E7%B6%B2%E8%B3%BA%E5%95%8F%E8%88%87%E7%AD%94%E4%B8%8A%E9%9B%86-%E5%95%8F%E9%A1%8C%E4%B8%80%E8%87%B3%E5%95%8F%E9%A1%8C%E4%BA%94.html</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 06:15:16 GMT</pubDate>
            <author>陶乐思</author>
        </item>
        <item>
            <title>美选纪事 10.12:民主党亚利桑那州竞选办公室因枪击关闭</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;展现美国大选丰富多彩的一面&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本篇两千余字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最新竞选消息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党关闭了在亚利桑那州坦佩市的竞选办公室。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 月 6 日零点 30 分左右，该办公室遭到枪击。当时没人在办公室里。警察正在寻找一辆银色丰田汉兰达，并悬赏 1 千美元寻找知情者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，这个办公室已在 9 月 16 日和 23 日遭遇过两次枪击，但没有人员伤亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在他们已将竞选团队转移至一秘密地点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未来几天第一夫人吉尔·拜登以及奥巴马都将前往该州参加竞选活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贺锦丽在 10 月 10 日亚利桑那州钱德勒的竞选活动上表示,如果她当选总统，将成立一个两党顾问委员会，而不仅仅是此前宣称的在内阁中任命一位共和党人，她说她喜欢棒主意、好想法，无论是来自哪边&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贺锦丽登上《时尚》杂志封面。《时尚》杂志在 7 月便已表态支持贺锦丽。此次贺锦丽上封面，《时尚》旁注的文字是「我们的时代之选」。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/a584a839-7e9a-420b-96f6-82c38fb0a734.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;在 X 上，《时尚》写道：「只有极少数人会收到「拯救国家」的召唤，但是在七月，副总统贺锦丽收到了这样的召唤。随着拜登总统决定终止竞选连任，全世界都看向了贺锦丽，饱含希望又满怀疑虑。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（&lt;strong&gt;小编评：很难说《时尚》杂志是起到了助选的作用还是相反，毕竟贺锦丽一直强调自己的中产家庭出身，以此建立亲切感和情感纽带。珠光宝气的形象对她的选情并不有利。&lt;/strong&gt;）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贺锦丽团队将在 10 月 13 日星期天底特律老虎队比赛期间投放一则广告，抨击特郎普此前对底特律的贬损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 月 11 日，特朗普在科罗拉多州奥罗拉市的竞选活动上表示，他将援引 1798 年的《外国敌人法》，发起「奥罗拉行动」，驱逐非法移民帮派成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥巴马将于 10 月 18 日在亚利桑那州图森和 10 月 19 日在拉斯维加斯进行助选活动。10 月 19 日是拉斯维加斯开始提前投票的第一天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比尔·克林顿将于 10 月 13 日和 14 日在乔治亚州开展助选活动，然后前往北卡进行「巴士之旅」。克林顿的主要目标是南部几个摇摆州的乡村地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盖洛普的最新民调显示，40% 选民打算提前投票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个比例在民主党人中是 46%，共和党人是 31%，中间派是 43%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，77% 共和党选民表示会亲自前往投票站，中间派是 66%，民主党人是 64%。总计 69% 选民打算亲自投票，21% 选民打算邮寄选票，6% 还未决定。2020 年的邮寄投票比例是 35%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;KFF 民调显示，30 岁以下女性中有 4 成认为堕胎权是此次大选最重要议题，这个比例是六月份调查时的两倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反堕胎组织「Susan B. Anthony Pro- Life」的政治行动委员会将投入 2 百万美元在亚利桑那、威斯康辛、乔治亚、蒙大拿、北卡、宾夕法尼亚和俄亥俄州播放广告，攻击贺锦丽、谢罗德·布朗（来自俄亥俄州）和琼·泰斯特（来自蒙大拿州）在堕胎权利上走得太远，后两者是红州里仅有的两个在竞选连任的民主党参议员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据称在本次选举中，上述组织已经在堕胎广告上花费了 9200 万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;代表印度和南亚裔的「影响力基金」将和民主党的「未来向前」政治行动委员会联合投入数百万美元，发起针对宾州、密歇根、北卡、乔治亚这四州总共约 130 万亚裔和太平洋岛国裔选民的宣传广告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民调显示，在南亚裔选民中，68% 支持贺锦丽，20% 支持特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华尔兹展开一系列主攻男性选民的竞选活动。10 月 11 日，他现身 ABC 的「早安美国」，大谈其高中橄榄球教练经历；接着回到曾执教的曼卡托西部高中为一场球赛做开赛演讲；同一天，他又到密歇根州参加一场面向男性选民的竞选活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 月 12 日早晨，华尔兹将和一群网红在明尼苏达州的「睡眼」Sleepy Eye 一起纪念野鸡狩猎季节的开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《纽约时报》/西耶那大学的民调，特朗普在男性选民中的支持率以 51% 领先贺锦丽的 40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥巴马在助选活动说，尽管贺锦丽筹集了近 10 亿美元的资金，但在黑人社区邻里中未曾看到他当年竞选时睡衣出现的能量和激情，问题出在黑人男性身上，他们不喜欢女人做总统。但是他的这番话也引来一些批评，认为他贬低了黑人男性，事实上他应该和所有男性选民说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（小编评：希拉里当年撞到的天花板，现在贺锦丽也算是尝到了个中滋味，要想成为美国历史上第一位女总统实在是不容易的）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华尔兹在密歇根的活动中抨击了特朗普此前的言论，说：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「但凡他在中西部呆过，他就会知道底特律正在经历一场伟大的复兴。犯罪率在下降，城市在发展，工厂重新开张。这些人对制造业的唯一认知就是怎么制造牛皮。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 月 10 日，前白宫国家安全顾问约翰·博尔顿警告在接受 CNN 的「The Source」节目主持人凯特兰·柯林斯（Kaitlan Collins）采访时说，如果特朗普当选，很有可能从北约退出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;密歇根州的《奥克兰出版报》发布了一则「更正通告」，声明他们没有在 2013 年颁发密歇根的「年度人物」奖给特朗普，事实上，他们报纸从未设立过这个奖项。2013 年的林肯纪念日，特朗普曾是奥克兰县共和党举办的一场规模盛大晚宴的主讲嘉宾，当时被赠予一座林肯雕像。在 2023 年的同样性质晚宴上，特朗普被授予「十年人物」称号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普此前在底特律经济俱乐部的演讲上称自己是 2013 年的密歇根年度人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出于担心 2016 年一幕再次上演，民主党人在宾夕法尼亚、密歇根、威斯康辛三州投放广告，指称「投票给吉尔·斯泰因就是投票给特朗普」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民调显示，绿党的吉尔·斯泰因可能拿走民主党 1% 的选票，而这些选票极可能就决定了贺锦丽是否能够在这三州胜出进而赢得选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好莱坞影星朱莉娅·罗伯茨在自己的家乡乔治亚州为贺锦丽助选，两天时间参加了五场竞选活动。她敦促现场的人们鼓动身边更多人去投票，即便彼此的症状倾向并不相同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔治亚州在 10 月 8 日开始提前投票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万斯在接受《纽约时报》记者鲁鲁·加西亚·纳瓦罗采访时，五次回避「特朗普是否输掉了 2020 年选举」这个问题，并指责记者只是在重复口号。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/13/MATTERS-%E7%BE%8E%E9%80%89%E7%BA%AA%E4%BA%8B10.12-%E6%B0%91%E4%B8%BB%E5%85%9A%E4%BA%9A%E5%88%A9%E6%A1%91%E9%82%A3%E5%B7%9E%E7%AB%9E%E9%80%89%E5%8A%9E%E5%85%AC%E5%AE%A4%E5%9B%A0%E6%9E%AA%E5%87%BB%E5%85%B3%E9%97%AD.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/13/MATTERS-%E7%BE%8E%E9%80%89%E7%BA%AA%E4%BA%8B10.12-%E6%B0%91%E4%B8%BB%E5%85%9A%E4%BA%9A%E5%88%A9%E6%A1%91%E9%82%A3%E5%B7%9E%E7%AB%9E%E9%80%89%E5%8A%9E%E5%85%AC%E5%AE%A4%E5%9B%A0%E6%9E%AA%E5%87%BB%E5%85%B3%E9%97%AD.html</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 03:53:48 GMT</pubDate>
            <author>马屿人</author>
        </item>
        <item>
            <title>被统治的艺术：中华帝国晚期的日常政治</title>
            <description>&lt;p&gt;读了宋怡明的《被统治的艺术：中华帝国晚期的日常政治》，(台湾联经版，中国版更早出版但有删节)，虽然是一本历史学术著作，但读起来很有感触，谈的是明代军户家族的微观历史，但其中很多现像和背后的宏观概念，在今日各地的华人社会仍是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;书名是致敬 James C. Scott 的重量级著作《不受统治的艺术：东南亚高地无政府主义的历史》，(台湾五南有繁中版)。虽然作者应该没有这样的意图，但这书名对中国人/华人就是充满讽刺和批判性，相比东南亚高地族群能抵抗国家力量不受统治，中国人/华人善于也乐于处于被统治者的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;书里强调的第一个概念就是「宗族」。宗族作为的被统治者，和朝廷/体制/帝力作为统治者，存在博弈和共生的关系。如书里明代的军户，面对朝廷的武力征召，要选择宗族里的男性去从军，和从军的男性因为替宗族做了相关的牺牲，因此会得到宗族里其他人的尊敬和各种好处。所以「个人」真正效忠和认同的对象往往是宗族的利益，而不是「国」，或某种理念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相较于西方王室和教廷的相互抗衡，中国的皇帝/天子虽然同时扮演政治实权和宗教/精神领袖的角色，但除了少数知识分子和士大夫以外，很少中国人对皇帝有强烈的信仰和认同，皇帝很多时候就是一个「有能力砍我全家的头的人」，比较接近一个需要被预防的「灾难」，多过一个值得自己牺牲奉献的「神」。中国又不像日本的天皇万世一系，因此没什么神圣性，皇帝人人可当而且会换，朝代也会换，只有宗族的延续才是永恒的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过数百上千年，这种思维已经渗入文化和骨子里，因此中国人/华人的世界观和价值观里，在意的第一件事是生存，第二件事是得到「自己人的认可」，所以人生乐事是「光宗耀祖」，「衣锦还乡」，一切努力和辛苦都是为了这个，重视这个结果和目的，多过理念和过程本身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使 1911 年之后帝制崩塌，但「皇帝」这个统治者的概念并没有消失，而是换成党国或某个权威领导，宗族/家庭仍然在很多时候是社会运作的最基本单位。因此多数的华人政党基本上都是「自己人政党」，而缺乏西方政治哲学和理念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从帝制到殖民时期到后殖民民族国家，华人宗族还是常有策略性的盘算，明代军户宗族里「分工」的概念，在今日还是可见，比如让孩子 A 经商赚钱，孩子 B 当医生/学者有社会地位的专业，孩子 C 从政，这样全方面的维持宗族在社会里的阶级和发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西方希腊罗马「公民」的概念在华人社会还是相对缺乏，更多时候还是「官民」也就是统治者和被统治者的关系，政府部门和体制菁英还是会成称呼多数为「民众」，而不视自己为一个「服务提供者」，因此「民众」多数更期望被「明主」领导，而不认为社会是自己的责任和义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种观念的结果就是「上有政策，下有对策」，比较是一种应付，多过于认同投入和发挥自己的聪明才智。而投入多少不在理念逻辑，更多时候取决于提出的是不是自己人，或这件事可以给宗族和自己带来多少利益和好处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;书里提到另一个重要的观念是「制度套利」，中国人/华人善于从统治制度里找漏洞，而替宗族和个人找好处，因为对宗族的认同大于国和社会，这样做合情合理。而统治者很多时候为了继续统治怕造反，也只好对这种制度套利睁一只眼闭一只眼，最后结果就是系统性的腐败和贪污。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;书里并没有讨论明朝的制度最后为何失败，但有以上的现象和价值观，失败也不奇怪。朱元璋自豪的「吾养兵百万，不费百姓一粒米。」衞所制发展到最后，懂得制度套利的就用力地贪，被剥削撑不下去的就逃。到最后逃兵数量居然高达五到八成，衞所形同虚设，只好改采募兵制，但最后只是加重公共财政负担，而且都成为将领的「自己人」私兵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没有共同的认同，理念，信仰，再立意良善的制度最后都变成「能混就混，能捞就捞」。明朝覆灭的历史后来在不同大大小小的华人社会样本里一再重复。以上多纯属心得，不是书的内容的复述，但阅读和分享中国史，就不能不对其中的中国性和华人性悲剧批判和反思，这是最深刻的无奈和矛盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这也可以是一种走向进步和现代社会的动力。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/13/MATTERS-%E8%A2%AB%E7%B5%B1%E6%B2%BB%E7%9A%84%E8%97%9D%E8%A1%93-%E4%B8%AD%E8%8F%AF%E5%B8%9D%E5%9C%8B%E6%99%9A%E6%9C%9F%E7%9A%84%E6%97%A5%E5%B8%B8%E6%94%BF%E6%B2%BB.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/13/MATTERS-%E8%A2%AB%E7%B5%B1%E6%B2%BB%E7%9A%84%E8%97%9D%E8%A1%93-%E4%B8%AD%E8%8F%AF%E5%B8%9D%E5%9C%8B%E6%99%9A%E6%9C%9F%E7%9A%84%E6%97%A5%E5%B8%B8%E6%94%BF%E6%B2%BB.html</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 23:54:51 GMT</pubDate>
            <author>林韦地</author>
        </item>
    </channel>
</rss>