<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>srettaⓂ | 零博客</title>
        <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/agora0/matters" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>srettaⓂ | 零博客 - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>i@diygod.me (DIYgod)</webMaster>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Mon, 06 May 2024 13:03:50 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>1</ttl>
        <item>
            <title>六四笔记 Ⅱ：反思学生绝食与下跪</title>
            <description>&lt;p&gt;Louisa Lim 林慕莲在《重返天安门》（The People’s Republic of Amnesia: Tiananmen Revisited）一书中，用不同的六四故事主角敍述了动荡夏天的创伤与真相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在额头上拔罐的张铭成为作者选中的描写对象之一。他曾经是来自清华的天安门广场上的学生领袖之一，因所谓「反革命暴乱」被捕，出狱后从商试图走出六四的伤痛，并希望借由经济来改变中国，而非政治，不料再次被捕入狱。他最大的特征是在自己的脑袋上拔罐，因为没有其他的办法能减轻坐牢时被殴打导致的慢性疼痛。他用拔罐拔去身体的疼痛，但他的人生轨迹更像是不断从自己的身体抽出六四的痕迹，出狱从商再入狱，从广场绝食到狱中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张铭放弃了政治，放弃了生意，最后甚至再次用绝食抗议。中共向来提防有人自立山头，势力壮大掌握社会的话语权，通过经济来影响政治。那些被治理、收编的民企翘楚，以敢言著称最后锒铛入狱的改良者、文化人，都无一幸免，甚至家产都要变相充公。而张铭同时拥有的商业实力和「六四」资产，自然让中共讳莫如深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而另一个被作者提及的，是三位学生在人民大会堂前下跪一事。4 月 22 日，当中国的领导人在人民大会堂参加胡耀邦的追悼会时，成千上万的学生涌入广场，带著愤怒和悲伤要求李鹏出来对话。由于等待总理的时间过长，张智勇、郭海峰、周勇军三位学生突然穿过武警的封锁线跪在人民大会堂前，把写著七条请愿的卷轴高高聚在头前，这种透著悲情的类似古代忠臣谏君的场面让很多学生流下泪来。然而四十多分钟过去，没有人来接见他们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作者借吾尔开希这样形容这一场「下跪」：这是一种很封建的姿态，也正是他所憎恨的温顺与软弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绝食是六四学生「和平、理性、非暴力」的标志，意图用生命的危险来获得执政者的关注和实现诉求。下跪诚然只是一个突来的插曲。然而，绝食与下跪并没有改变八九六四的轨迹。这种带著旧式色彩的「为民请愿」在政权眼中最后只是学生的「一厢情愿」，这场轰轰烈烈的自我牺牲式民主甚至在五月绝食结束后丝毫没有影响「四二六」对学生运动的定性。绝食带来的力量，让千万市民走向街头，成为六四主体的一部分，让中共总书记屈身恳求学生结束绝食、回到校园。绝食甚至让李鹏制作了一场对话学生的假戏码。但是绝食没能改变共产党，改变这个靠暴力起家，最后用暴力结束学运的独裁制度。绝食甚至有一些对「明主」的浪漫期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绝食与下跪的背后，是六四学生对共产党过分的小心翼翼。它不是一个需要民意的组织，所以它即使血染红了 1989 的北京，也可以不用带著任何悔意的走向它眼里接下来的「一百年」。它是一个靠著谎言维系的「纸老虎」，用金钱拉拢学者，用宣传粉饰历史，用虚假承诺欺骗国际，用法制人恐吓人心。只有违背自我的人才会有饭吃，所以人们不再讨论「六四」。学生领袖至今仍在说，我们当年温和的不曾提出任何打到共产党的口号。而他们犯下的最大的错恐怕就是没有真正的打倒共产党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;靠暴力建立的政权，不能以民意、民主为依归，最终只会被暴力推翻。这是历史的定律，也是必然。六四给到后世的警醒，就是不要寄希望于共产党，不要幻想其中有改良者，他有万千善意化身，最后都会被体制吞噬，共产党只有一个，就是最应该被推翻的那一个。相反，我们应该呼唤的是公民意识，是自主自决，是每一个城市都有它决定自己发展的权力，是每个个体都有平等的政治人生。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/6f6fad8c-dbc9-43ea-b17d-16a7c7dc4a81.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;The People&#39;s Republic of Amnesia: Tiananmen Revisited - Louisa Lim&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/06/MATTERS-%E5%85%AD%E5%9B%9B%E7%AD%86%E8%A8%98-%E2%85%B1-%E5%8F%8D%E6%80%9D%E5%AD%B8%E7%94%9F%E7%B5%95%E9%A3%9F%E8%88%87%E4%B8%8B%E8%B7%AA.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/06/MATTERS-%E5%85%AD%E5%9B%9B%E7%AD%86%E8%A8%98-%E2%85%B1-%E5%8F%8D%E6%80%9D%E5%AD%B8%E7%94%9F%E7%B5%95%E9%A3%9F%E8%88%87%E4%B8%8B%E8%B7%AA.html</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 09:29:37 GMT</pubDate>
            <author>苏查哈尔灿</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 小丑与我 (东加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 小丑与我 (东加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/ed3116be-fcc7-4021-b4d0-c7133b7d8182.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;我叫阿康，今年廿四岁，我试著描述一下我的五官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;眼睛小而斜视、鼻子大而扁平、眉毛浓而杂乱、嘴唇厚而突出、皮肤粗、下巴勾、高低耳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样说会吓怕你吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过我已经习惯了。习惯了人们异样的眼光，习惯了他们的窃窃私语，从小到大我就适应了。尤其进入了成年人的世界，当一个外表端好、样子俊俏的人，他走的路注定会比我幸运得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十八岁毕业后，我做过十五份工作，比如、送餐员、送文件、包点心、洗擦外墙、在货柜场工作、搬运工、地盘等等。几乎每一份工都因为我的外表而结束。不是夸张的，我想过跳楼！如果不是有一个丑陋的老爸要照顾，我真是会一死了之。我不明白老爸怎可以生存那么久，别人说我和老爸的样子是｛饼印｝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天，我去了一间糖果公司见工，是一份｛车手速递员｝。那位人事部的陈小姐很漂亮，可是她穿著的衣服，怎么这么低胸？裙子那么短，霎时间我很难集中注意力，我对答错了，字也写错了。然而，她竟然一口就接受了我的申请，但只有兼职却没有长工。一见就成事！这是我人生中的第一次。通常别人会先打量我，仿佛像机器般，我要从头到脚被扫描一次，然后等通知，或者没通知。后来我明白了，原来这份工作要化妆的，而且要穿制服，｛我要扮一个小丑｝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;｛穿小丑服的速递员｝我从来未听过有这样的工作，也未见过有速递员像小丑，但我觉得很适合我，既然我已经这么丑，化了妆不是更好吗？所以我第二天就上班了，因为我非常缺钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一天上班，我发现这里所有速递员都要打扮成小丑，我还有更大的发现，这里的速递员他们都很丑。我记起有一次小学同学指著我说：｛你应该去动物园！｝如果他现在看到我，一定会说这里充满了奇珍异兽，原来我在这里不是最丑的一个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我穿上了那套五彩缤纷的小丑服，脸上涂满了厚厚的白粉和夸张的彩妆，我从未试过对著镜子而看不到自己，尤其是镜中人那副丑怪模样消失了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;化妆后的我变成了小丑，觉得自己很与别不同，穿了宽袍大袖的衣服，一个红色小波夹著鼻子、哨子、铃铛，送货车挂满了气球，我不仅觉得自己像一个小丑，还很像一个圣诞老人。每当我按门铃，客户出来收货时，我就会吓倒他们，然后客人马上就露出惊喜的表情，小孩子马上跑出来，欢喜地接过包裹，然后抱著我要和他们合照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;抱著我合照...抱著我合照...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从来没有人要抱著我合照的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了老爸，当小时候的我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;下班卸妆后回复心情是常态，因为我知道明天就可以继续做小丑，又可以看见自己的欢颜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，生活的现实很喜欢打破人们的幻想。我每天只能送出十箱糖果，我的收入是每箱拆帐十二元，每天的收入仅一百二十元，那么，一个月岂不是只有三千六百元? 在香港的生活我怎可能支撑下去？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想做更多，但是长工的小丑们，紧紧把持著他们的地盘，我是兼职，也是新人，只能等待他们不要的单子才会给我。老实说，通通都是｛猪头骨｝！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什么是猪头骨？即是偏僻的地方并客人指定的收货时间，我们送货员最好赚的就是在同一栋大厦，或者同一条街道，在同一个时段连续做十单八单、十几二十单。我每天好像要向他们乞讨一样，很没意思。一个个自私自利的人很丑陋，他们比小丑更丑！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;老爸很不喜欢我的性格，他说我无知愚蠢，向别人要单子，就等于向别人要钱无异。他还说：｛你整天埋怨他人，有本事的话，自己当老板吧！没本事又无法改变现实，那就改变你的心态。｝老爸一字一字地哼出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;代沟，这就是代沟。我想告诉他，我没法改变和他的代沟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;终于，我决定辞掉这份工，正当我要辞职的时候，人事部的陈小姐要召见我。就是很漂亮、很性感的陈小姐。她说有一个仓务职位，是正式员工，有固定薪金，一万五千元一个月，双薪、花红等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我看著性感的陈小姐，霎时间我又不集中了，听不清楚福利这些那些，我立即就接受了这岗位了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈小姐向我提出了很奇怪的建议，她叫我戴粗框眼镜，越粗越好，戴草帽，保持清洁整齐，腰挺直。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下班后我马上去买粗框眼镜，走了三个小时，终于买了一副很粗很粗的黑色眼镜框，粗得让人以为是墨镜，我从来没有因为一个女人而买东西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半年时间很快就过去了，我已经习惯了戴上粗框眼镜的自己，戴草帽的自己，而且腰板很直，是镜中的自己告诉我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，我不是真的很丑！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我老爸也不丑！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;写作日期：2024 年 5 月 6 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开始时间 : 10:54am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成时间 : 15:33pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图.文. 东加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了写微故事，还制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;https://tonkabean.me/支持与鼓励/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事选集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;NFT 收集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&quot;&gt;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;东加豆贴文生活 What&#39;s App Channel~~&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你的追踪, 就是我的动力. (微笑~)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 What’s App 频道, 当我突然想...我就会贴出来, 也许一个微故事, 或者一首我唱过的歌, 甚至是一幅生活照, 一顿饭, 一包零食, 如果你有兴趣~~~ 谢谢!&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&quot;&gt;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/06/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%B0%8F%E4%B8%91%E8%88%87%E6%88%91-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/06/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%B0%8F%E4%B8%91%E8%88%87%E6%88%91-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 08:54:04 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>论死亡 2：死亡恐惧与情绪</title>
            <description>&lt;h2&gt;1、死亡恐惧&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;为什么所有人都是平等？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为任何人都会死。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，不管这个人的能力再强、成就再高，也会有对死亡的恐惧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;秦始皇、汉武帝、唐太宗、屋大维等名声赫赫的帝王，哪怕已经是九五至尊了，也对死亡有着很深的恐惧、在晚年沉迷于方士炼药等神秘学以求长生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哪怕是一些宗教能够让人看起来是超脱了对死亡的恐惧，但其实也不过是把这种恐惧转移了，并不能将之从人性中消除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如基督教，就说人虽然会死，但是灵魂会到天堂，并在天堂中实现永生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有印度教和佛教，说你虽然这辈子会死，但是下辈子可以转生，也相当于永生了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些宗教只是通过这种「永生」的说辞来安慰信徒，是利用了信徒的死亡恐惧，并不能真的让信徒不害怕死。否则，应该告诉信徒：「人死了就是死了，就是烂肉一坨，啥也没。」然后再帮助信徒消除恐惧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，所有人本质上都怕死。而且，对于死亡的恐惧情绪，是任何一种恐惧中最强烈的；或者换句话说，其他的任何一种恐惧，都是死亡恐惧不同烈度的体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，很多人听过恐怖谷效应，就是说一个东西越像人越使人感到亲切；直到它过于像人了，会让人感到毛骨悚然。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/1caec06b-c6dd-4d2e-bd6b-d2e2a09f4431.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;这种恐惧来源于对尸体的恐惧。假设在原始社会，你见到一个人类尸体，那大概率说明附近有可以使人致死的东西，要赶紧跑。本质上还是对死亡的恐惧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而死亡恐惧则构成了人类所有情绪的根源。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;2、各种衍生恐惧&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;由于其他的恐惧都是死亡恐惧的一种，我们将除了死亡恐惧的恐惧统称为衍生恐惧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了更精确，我们需要&lt;strong&gt;明确定义恐惧：恐惧指任何一种排斥（包括逃避、敌对等）的情绪。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如人会饿，人排斥饥饿的状态（不一定非要特别饿），这也算是一种恐惧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么人为什么会恐惧饥饿？因为饥饿会导致人的营养不足，最终让人的机体无法运转、甚至因为缺乏营养而坏死。所以这本质还是死亡恐惧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人为什么不吃难吃的食物？因为难吃的东西往往意味着变质的、有毒的、缺乏营养的，吃这些东西会危害到自己的生存，还是死亡恐惧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么很多人怕黑？因为黑暗意味着未知、意味着很可能有我们无法发现的危险，还是死亡恐惧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学生为什么害怕考不好？因为考不好可能意味着将来没法赚到钱、拥有好的生活条件，也就是威胁到自己的生活，还是死亡恐惧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些人为什么害怕和别人起冲突？因为他很可能潜意识认为自己的力量很弱小，和别人起冲突时很容易被别人干掉，这还是死亡恐惧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么人害怕被孤立？在原始社会，人类必须群居才能生存；如果被群体孤立，基本上等于死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么有人有社交恐惧？他们担心自己社交能力不足，可能会导致孤立和排斥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么人们害怕和恋爱对象分手？为什么人害怕表白被拒绝？这是因为他们认为恋爱对象的认可代表了他们生命的价值、代表了他们对自己生活的掌控。被拒绝、被分手则意味着他们失去了这些增强生存的东西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以举的例子还有很多。如果细细推敲下去，就可以发现所有的衍生恐惧本质都是死亡恐惧。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;3、恐惧与欲望&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;恐惧与欲望是对立统一的（见《什么是对立统一》）、是一枚硬币的两个面。欲望是恐惧的另一种表达方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，人怕死，那么就有活的欲望；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人害怕失败，就会有成功的欲望；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人害怕孤独，就会有寻找朋友的欲望；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人怕黑，就有欲望驱动他们走到有亮光的地方；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人害怕起冲突，就会选择回避或者讨好对方；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学生害怕学业失败，就会有考好的欲望；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人害怕分手，就会有很强的维持关系的欲望......&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然了，还有另一种更高级的欲望：爱，并不是直接源于恐惧。但是本质上也是一种死亡恐惧，这个我后面会详细说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而这些欲望往往就构成了除恐惧外的各种各样的情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是说，人类的所有情绪都可以被归为两类：恐惧与欲望。而欲望又可以被看作是恐惧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只不过二者的区别在于，恐惧是为了逃避死亡，而欲望则是为了加强生存（本质还是逃避死亡）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，不难发现，情绪就是对外界客观条件的变化所产生的一种反应、一种应对措施；是大脑用原始的、极快的方式对环境的分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，情绪的变化在一定程度上确实可以被人控制住，但这种控制只是一种暂时的压制，并不能直接消灭情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如你感觉到饿，你可以吃东西来消除这种感觉，但你不可能直接命令你的大脑停止感受到饿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，情绪本质上是无法也不应该被控制的，因为它在帮助你生存。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;4、情绪与利益&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;既然情绪是对外界环境是否对你的生存有利的评估，那这个评估必然要有一个标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个标准就是你的利益；换句话说，你的生存需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这里需要做个声明：本系列所有的「情绪」都指的是广义上的情绪，也就是包括各种各样的感受与潜意识反应，不仅仅指狭义的喜怒哀乐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些情绪都对应的是一种特定的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如说饥饿，就意味着人体的营养不足了，那么补充营养就是符合人的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有看到一个搞笑视频人就高兴，那么这种情绪变好就是人的利益、缓解人的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有如小明被别人骂了，他非常生气，那么这种生气就是要让小明进入战斗状态、随时准备消灭对方，这符合小明的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而这些情绪会让人做出相应的思维和行为来满足这些生存需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还是拿吃饭举例子：死亡恐惧→衍生出饥饿恐惧→吃东西的欲望→饥饿情绪→想到「吃东西」（思维）→吃东西（行为）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么还可以反向推导：如果一个人想要吃东西、正在吃东西或者找东西吃，那就说明这个人有饥饿的情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且更为美妙的是，正如我在本文开篇所说：任何人都有死亡恐惧，那么也就意味着任何人的情绪、思维和行为都遵从这一逻辑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么完全可以由此来推测出每一个人的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如小明考试没考好，就心情特别差特别崩溃，那么就说明他认为考试成绩与他的生存利益挂钩，即没考好威胁到他的生存了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进一步我们就可以继续想，考试成绩明明不会威胁到他的生命，那他为什么会认为这有威胁？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可能是因为他没考好会被家长骂；可能是他内心很自卑、只有成绩能带给他生存价值、证明他的生存能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，如果我想要帮助小明或者利用小明，只需要从这一点入手，给他想要的——符合他利益的——就可以了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，我们想要帮助他不再被考试影响心情，那么就可以让他和家长对骂，让他家长感受他的痛苦；或者帮他培养其他的兴趣和能力，从别的方面证明他自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或者，让他脱离这种长期作为一个客体、被别人肆意评价的环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再举个例子。比如之前韩国总统尹锡悦搞医疗系统改革、让医学院扩招，那么很多在职医生非常愤怒、上街游行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些医生的愤怒背后是对自己生存能力下降的恐惧，因为增加的医学生在将来进入医疗行业后会分走他们的蛋糕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看到这里的读者，如果看过我之前写的《论道德》系列，可能已经发现了，我这篇文章其实就是对《论道德·上》中提到的性恶论第一定律的解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要注意的是，本文的例子是经过简化的模型。现实中，一个人在某一时刻往往拥有多重情绪，并且人们会出于各种因素隐藏自己的情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，一个人在某一时刻一定只有一个情绪是最强烈的，相对应的也就是他最关心的利益诉求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如在解放战争时期，有很多国民党投降过来的士兵，解放军就派政委去给他们做思想工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一开始政委就是骂蒋介石，说蒋介石卖国。结果很多士兵说，他们对蒋介石印象还挺好的，因为蒋介石给他们发军饷，没什么剧烈情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是后来政委们转变方向，开始说那些军官虐待基层士兵，这些士兵一下子就破防了，据说好几个在诉苦的时候还哭晕过去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就证明了，虽然蒋介石卖国确实和他们有利益联系，但是关于被军官虐待这件事才是他们最关心的利益诉求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而这，就可以指明我们平常的交流与工作的方法论。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/06/MATTERS-%E8%AE%BA%E6%AD%BB%E4%BA%A12-%E6%AD%BB%E4%BA%A1%E6%81%90%E6%83%A7%E4%B8%8E%E6%83%85%E7%BB%AA.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/06/MATTERS-%E8%AE%BA%E6%AD%BB%E4%BA%A12-%E6%AD%BB%E4%BA%A1%E6%81%90%E6%83%A7%E4%B8%8E%E6%83%85%E7%BB%AA.html</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 06:05:59 GMT</pubDate>
            <author>番茄米线</author>
        </item>
        <item>
            <title>《我在山东当院长》，外宾集大成之作</title>
            <description>&lt;p&gt;看完《我在山东当院长》，与其说贝淡宁是「洋五毛」，称其为外宾和预备国师更为妥当。他并非完全闭目塞听，毫不体察现实（书中多处承认中国愈来愈不开放、管控日益严苛）。即便是他的著作，也深受网络管制和审查之苦。为了撰写一本正面看待中国政治体制的专著（The China Model），甚至需要离开中国数月，以便获得顺畅的网络搜集资料，但此书的中译本仍然收到了厚厚的审查意见。更何况，就是《我在山东当院长》这本书的条目，也被豆瓣删除了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝似乎对意识形态宣导的渗透性缺乏足够的警惕，一是他愿意耗费心力与审查机制周旋，以便上文所言的书籍（The China Model）顺利出版；二是被官场驯化，在会议上自称「支持共产主义的理想」。似乎只要不时刻充斥着僵化的教条，就有理由说，中国并非那个「被西方妖魔化的」「邪恶的共产主义国度」。由于竞争性思想资源的匮乏（而这也是官方压制的结果），官方敍事或意识形态可以发挥「润物细无声」的作用，在潜移默化中渗入人心，化身为人们不自知的潜意识。很多官方说法就会演变成人们下意识做出的判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如 Clyde Yicheng Wang 这段话所言，「这种作用于日常文化和话语的宣传，无形之中为人们理解周围世界、进行日常生活提供一套工具。……他们甚至不一定积极地「相信」这些信息，因为这些信息在社会的意义系统中日积月累，无论人们是否相信具体某条信息，都会在他们的意识、语言和实践中留下烙印。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://theinitium.com/zh-Hans/article/20240403-opinion-china-propoganda-strategies-agendas-contradiction&quot;&gt;https://theinitium.com/zh-Hans/article/20240403-opinion-china-propoganda-strategies-agendas-contradiction&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他经常犯的另一个错误，便是将规范性描述和事实性陈述混为一谈。在描述中国的政治现实时，夹杂、投射了太多一厢情愿的期望，渗透着对所谓儒家理念的盲信。譬如他总喜欢用「贤能政治」一词描述中国的官僚体制，却不能清楚地说明，这在何种程度上是中国官僚体制运作实际遵循的原则，抑或仅仅是他期望中国发展的方向。倘若只是完全脱离现实情境、没有任何条件依托的期望，那又有何意义可言。他甚至承认，他对学院内部人事任命的过程都知之甚少，那谈何熟知中国政府内部的运作机制呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个可笑的类比是——「中国是一个相当不完美的贤能政治政府，就像美国是一个相当不完美的民主政府一样」。民主有着清晰的程序性定义（一人一票、自由选举、政党轮替和竞争），而贤能政治的概念则空洞又模糊，不具备测量上的可操作性。他认为中国人热衷考公当官，是受到儒家理想的感召（儒家认为，只有服务社群才能过上美好人生），则是天真和认知浅薄的又一例证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总的看下来，外宾味太浓了（虽然他本身就是外宾），喜欢来回重复那几句道德说教。现实都坏成这样了，他还能来一句「有待观察」「期盼未来会更好」，或者小骂大帮忙。譬如，当前集体领导制度是否走向终结？他轻飘飘地来一句，「现在下结论还为时过早」。啊？您村通网呢？&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/05/MATTERS-%E6%88%91%E5%9C%A8%E5%B1%B1%E4%B8%9C%E5%BD%93%E9%99%A2%E9%95%BF-%E5%A4%96%E5%AE%BE%E9%9B%86%E5%A4%A7%E6%88%90%E4%B9%8B%E4%BD%9C.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/05/MATTERS-%E6%88%91%E5%9C%A8%E5%B1%B1%E4%B8%9C%E5%BD%93%E9%99%A2%E9%95%BF-%E5%A4%96%E5%AE%BE%E9%9B%86%E5%A4%A7%E6%88%90%E4%B9%8B%E4%BD%9C.html</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 15:34:07 GMT</pubDate>
            <author>truthandpolitics</author>
        </item>
        <item>
            <title>谨慎依赖那些疯狂推送东西给你的</title>
            <description>&lt;p&gt;很幸运，我在欧洲的十来天里，既没被偷也没被抢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但出发前，接受到的讯息几乎一边倒地暗示我：去欧必被偷。这大概是这个算法为王的网络时代的大问题，你一旦在小红书上看了一个有关被偷的贴子，接下来必定扑天盖地都是那种，一个个呼啸而来，扒着你的耳朵强调着同样的事。于是，其它的可能性便被相当程度地屏蔽在外，大红的叹号像汪淼眼球上的倒计时一样，无时无刻不在警告你：危险！危险！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出发前，朋友很郑重地跟我说，一定要小心，那谁谁谁，就被偷了。我在罗马的第三天，也有朋友半开玩笑问我，还没被偷吗？回来后，大家举杯，恭喜我全乎着回来了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好像你不是去旅游，而是去探险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，也不能说这种种警告没有作用，它其码让我提高了一点惊惕性。我买了个斜挎的小包，永远将它置于胸前。我想像中，那样的地方，应该没有人把包背身后了。并不是，还是有很多人揹着朝后的双肩包，甚至有些人的单肩包也背得挺随意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但警告太多，危险性被算法放大，会让更多的人裹足不前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我有位工作伙伴，自己单干，年入百万以上，工作要和形形色色的人打交道，按讲应是老江湖。但提起来国外，就像没见过世面的小白兔，唯一印象：不安全。年前说想去海边，我说泰国很好，又免签，比三亚性价比高。那不去，不安全。他把头摇得像波浪鼓。我从欧洲回来，又见过一面，无论我怎样赞美罗马的历史，巴塞罗那的闲适，他都只有一句话：感觉还是我们这里好，外国都不安全。好像那种对安全的恐惧变成了思想钢印，虽没有亲身经历，却深信不疑了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这当然一部分得归结于政治宣传。不过这点上，不只中国，外国也不能免俗。不然你看一些普通外国人，对于到中国旅行也有相当程度不切实际的安全担忧。YouTube 上充斥着各种各样标题悬疑的中国游记。最严重的，我猜还要属台湾。我听很多普通台湾人讲过，不敢来，怕被抓起来，就因为他在脸书或者 x 上说过几句批评中国的话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，每天每时每分每秒批评中国的人都多到 99.99% 让我党无暇顾及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说到这里想起钟明轩，又想赞美一下这个年轻人。他还访问过何韵诗呢，对中国政治的观点，也是路人皆知。所以当我看到他的视频标题，都吓一跳。他竟然愿意来中国，他竟然能来！结果，他也全乎着回去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，我现在对于算法很恐怖的社交应用很有戒心，最早不喜欢抖音，现在也不喜欢小红书。刚翻墙时起用 Facebook，加了几个台湾的基友，谁知后来我的脸书几乎变成了同志交友软件，只能落荒而逃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好在，这个时代还是有洁身自好，不媚世俗，不硬塞信息给人的应用。Mastdon 算一个，Matters 算一个。至于小红书啦抖音啦 FB 啦，当工具、当娱乐倒还好，但如果将信息源都寄托在它们身上，迟早会出问题。只不过也许出了问题你也不知道。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/05/MATTERS-%E8%B0%A8%E6%85%8E%E4%BE%9D%E8%B5%96%E9%82%A3%E4%BA%9B%E7%96%AF%E7%8B%82%E6%8E%A8%E9%80%81%E4%B8%9C%E8%A5%BF%E7%BB%99%E4%BD%A0%E7%9A%84.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/05/MATTERS-%E8%B0%A8%E6%85%8E%E4%BE%9D%E8%B5%96%E9%82%A3%E4%BA%9B%E7%96%AF%E7%8B%82%E6%8E%A8%E9%80%81%E4%B8%9C%E8%A5%BF%E7%BB%99%E4%BD%A0%E7%9A%84.html</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 12:18:41 GMT</pubDate>
            <author>阿布拉赫</author>
        </item>
        <item>
            <title>论语漫读（50）：子入太庙，每事问 — ­孔子装小白，以恭顺于前辈</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;电子书：《论语漫读》&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子入太庙，每事问。或曰：「孰谓鄹人之子知礼乎？入大庙，每事问。」子闻之曰：「是礼也！」&lt;/strong&gt;（八佾第三）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/45f74471-384d-4888-a976-4614f61444df.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;孔子进太庙当差，东问西问。这就有人说闲话了，「谁说这个来自鄹（zōu）邑的年轻人知礼呀？他进了太庙，事事不懂，要求问他人」。孔子听到后就高深莫测地回答道：「这就是礼呀！」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「入太庙，每事问」&lt;/strong&gt;一句再现于乡党篇中，为描述孔子在乡里的情态、举止和行状之一例。这里孔子的学生不仅想表现孔子好学，不耻于问；还记述了鲁人当时比较轻视孔子，嘲讽他；进而称赞孔子听闻后淡然处之，不以为意的雍容态度。鄹是孔子的出生地，鲁人以鄹人之子称呼孔子，明显有轻慢之意。太庙是供奉国君的祖宗的地方。鲁国君主的祖宗是周公，鲁国太庙就祭祀周公。孔子入太庙不是观礼游览，而是在祭祀中当差。具体干什么无法得知，估计不会很重要，打下手的可能性大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子好学是肯定的，他自己也自诩好学。&lt;strong&gt;子曰：「十室之邑，必有忠信如丘者焉，不如丘之好学也」&lt;/strong&gt;（公冶长第五）。孔子认为，即使十户人家的小地方，也必然有和他一样忠信的人，但这些人却赶不上他好学。暗示这是他能脱颖而出的突出原因。看来孔子认为，好学比忠信更难得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前人估算，孔子这时大约三十好几，介于「三十而立」和「四十不惑」之间。已在鲁国有些名气了；以好礼知礼著称，有门徒前来拜师。照说不至于进了太庙事事频频求问。「每事问」说明问的问题很多。有少数个别不懂的地方倒说得过去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「每事问」，问谁呢？当然是问比孔子先入太庙，参加过祭祀的执事。很可能孔子问的大多数关于祭礼的问题，他其实知道。他是新人，懂装不懂，大智惹愚，不显山不露水，一副很恭敬诚恳地样子向前辈请教，以表达对前辈的尊敬，讨前辈喜欢。前辈一看，这小伙不错，这样有名气了还这么虚心，不骄不傲，孺子可教也！如果小孔一个新来的年青人，做事很张扬，知无不言，言无不尽，显得比老家伙们还行事，比他们知道得还多，比他们整得还明白，目无尊长，目空一切，那就讨人厌了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样理解，孔子后面的回应「是礼也」，就好理解了。孔子的意思是说，我虚心向上级和老同事请教问题，以此表示我的恭顺，这就是礼呀！礼的本质不就是「分亲疏，别尊卑」吗？孔子肯定瞧不起讥笑他的人，认为他们对礼的理解不深。心里想，你们这些人啦，太简单太幼稚！懂得什么呀？你们以为我真不懂这此礼呀！我这才是更高层次的践行「礼」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可见，孔子对「礼」理解得很透，对「礼」的遵守一丝不苟，能时时处处不忘「礼」。堪称「守礼模范」。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/05/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-50-%E5%AD%90%E5%85%A5%E5%A4%AA%E5%BA%99-%E6%AF%8F%E4%BA%8B%E9%97%AE-%E5%AD%94%E5%AD%90%E8%A3%85%E5%B0%8F%E7%99%BD-%E4%BB%A5%E6%81%AD%E9%A1%BA%E4%BA%8E%E5%89%8D%E8%BE%88.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/05/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-50-%E5%AD%90%E5%85%A5%E5%A4%AA%E5%BA%99-%E6%AF%8F%E4%BA%8B%E9%97%AE-%E5%AD%94%E5%AD%90%E8%A3%85%E5%B0%8F%E7%99%BD-%E4%BB%A5%E6%81%AD%E9%A1%BA%E4%BA%8E%E5%89%8D%E8%BE%88.html</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 09:35:42 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>故事曲: 对工作微笑 (AIW) (曲/词: 人工智*豆*}</title>
            <description>&lt;h2&gt;故事曲: 对工作微笑 (AIW) (曲/词: 人工智*豆*}&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/VEBBINbUCeU?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;故事曲: 对工作微笑&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;{对工作微笑} 这首歌是来自一个同名的微故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;故事摘要:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;{对工作微笑} &amp;gt;&amp;gt; 阿朗是一位程式设计师，生活被工作与金钱追求充斥，直至目睹老板女儿因物质奖励失去绘画初衷，反思自身对工作的热忱是否亦遭遗忘。在昔日训导主任的聆听下，阿朗决心找回工作纯粹的喜悦，调整生活态度，积极面对挑战。公司面临危机时，他虽未能完全扭转局面，但其成长与变化赢得他人信赖，学会在逆境中微笑以对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;完整故事:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/592672-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%B0%8D%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%BE%AE%E7%AC%91-%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/592672-微故事-对工作微笑-东加豆&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;{对工作微笑} 歌词&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晨光初照，醒来梦已远&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝九晚五，步履不曾断&lt;/p&gt;&lt;p&gt;压力如山，寻回初心在&lt;/p&gt;&lt;p&gt;程序世界，迷失过方向&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金钱诱惑，忘了初衷梦&lt;/p&gt;&lt;p&gt;微笑工作，寻找快乐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;风雨兼程，心中不辞劳&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对挑战，勇往直前&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不再退缩，纯粹如当初&lt;/p&gt;&lt;p&gt;思绪飞扬，纷扰已远去&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前方路漫，信念是灯火&lt;/p&gt;&lt;p&gt;运动自我，身心皆舒展&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工作乐趣，细心去体验&lt;/p&gt;&lt;p&gt;团结勇敢，迈向新里程&lt;/p&gt;&lt;p&gt;危机来袭，同事纷纷散&lt;/p&gt;&lt;p&gt;运动自我，身心皆舒展&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工作乐趣，细心去体验&lt;/p&gt;&lt;p&gt;团结勇敢，迈向新里程&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一面，坚守信念盘&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿豆: &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.tonkabean.me/&quot;&gt;https://www.tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/f14a8957-e925-450c-8e25-fc0681b5c39a.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;故事曲: 对工作微笑&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/05/MATTERS-%E6%95%85%E4%BA%8B%E6%9B%B2-%E5%B0%8D%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%BE%AE%E7%AC%91-(aiw)-(%E6%9B%B2-%E8%A9%9E-%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA-%E8%B1%86.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/05/MATTERS-%E6%95%85%E4%BA%8B%E6%9B%B2-%E5%B0%8D%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%BE%AE%E7%AC%91-(aiw)-(%E6%9B%B2-%E8%A9%9E-%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA-%E8%B1%86.html</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 09:10:12 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>「边城」与《诗经》与《圣经》的干系</title>
            <description>&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/cdc0bc0c-70df-4865-b2c0-d26a721ad88f.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;晴日海边的夕阳阳光&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;这两天为了一个什么文学问题在网络上看查看了一些沈从文评论，遇到了骆远志的「评沈从文的《边城》」一文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沈从文被许多评论家、研究者和读者认为是中国二十世纪世纪最优秀的、最重要的小说家之一，沈从文的小说「边城」也被他们认为是中国二十世纪世纪最优秀的、最重要的文学作品之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;骆远志不认同大力赞美沈从文及其「边城」的一众人，于是明确地表达了他与众不同的观点。我认为骆先生的观点很有趣，但我不认同他。于是，我提出了与他相左的观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是，就有了以下的意见往来电邮交流。现承蒙骆先生同意公开发表，在此深表感激。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我本人认为（而且我也猜想绝大多数读者会认为），我与骆先生的往来意见交流和辩驳，其中最有价值、最有趣的部分不是我们说对了什么，而是我们说错了什么；我们错得越是离谱就越是有趣，越是有参考价值和教育意义，即另类的寓教于乐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;托尔斯泰有言：幸福的家庭都是相似的，不幸的家庭各有各的不幸。同理，我们也可以说，正确的意见多是相似的，错误的意见各有各的错处。与此同时，我们还可以补充说：正确的意见多是陈陈相因的甚至是鹦鹉学舌的，错误的意见则更富有多样性，富有个人色彩，因而更有趣，更有启发性和教育价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自吹自擂先打住。请看认真的意见交流。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;—---------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;津轻海峡&lt;/strong&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;尊敬的骆远志先生，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昨天头一次读到先生在文学城网站发表的博客/大作「评沈从文的《边城》」，对先生的认真写作非常佩服。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个社交媒体大普及、文化快餐和手机短信段子满天飞，抖音/TikTok 短视频成为言说的主流和主场的时代，像先生这样愿意认真下功夫进行深入写作和深入言说的写手已经跟濒危动物一样稀少了。先生在大作的最后详尽列出了一系列注释和参考资料，显示了先生的大作是下了一番功夫、是在扎实资料的基础上写成的。敬佩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;敬佩之余，也想提出一点不同意见，可算是意见交流，或算是投桃报李，以认真对认真。窃以为认真的批评就是最好的尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先要说，在沈从文的文学受到压倒优势的夸赞之际，先生选择拒绝人云亦云，这种精神是应当赞美的。中文世界（以及全世界）永远需要这样的选择拒绝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但与此同时，我也对先生对沈从文的评价有些不同意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我当然知道，对某一文艺作品的喜爱与否是个人的，个人偏好从本质上说没什么道理好说。例如，有人认为法国作家、《红与黑》的作者司汤达是一个伟大的作家，但纳博科夫则认为司汤达的小说全是陈词滥调（并为此提出了他的一套说辞）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顺便说一句，纳博科夫本人在这方面倒也足够达观，声言有人要是说他的小说写得很烂，他只会报以一笑（但有人要是说他的翻译很烂，他会搬出最重的词典予以凶狠的反击）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，我对先生看不好沈从文、觉得沈从文不是个一流的作家没有什么意见。个人偏好嘛，什么偏好都没问题，在文学艺术问题上非要讲究趣味一律，那就是毛泽东《在延安文艺座谈会上的讲话》的精神和思路了。我们知道，那是流氓恶棍的思路，不可取。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，我对先生所提出的沈从文的种种不是的证据、推理、推论的事实性、逻辑性部分有些意见，尽管我也知道，正像先生在其他文章中指出的那样，逻辑其实也不能一锤定音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了节省时间，也为了行文醒豁，以下我要列出我认为先生的「评沈从文的《边城》」一文中的一些有问题的地方（不是全部，也不是大部，而是我认为问题最容易说清楚的地方），并以按语的形式提出我的见解、评论、反论：&lt;/p&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;总之，它（《边城》）不是一本糟糕的小说，但远算不上文学杰作。&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;按：怎样的作品才算是文学杰作呢？鉴于先生大作通篇没有明确地说（或选择不明确地说）出，先生这种涵盖自人类文明开始以来的世界文学史的结论就是只能是无意义的，或说是没有多少参考价值的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;先生当然可以说：这世界上杰出的文学作品多了去了，要大致写出来，我也就写成一部或大半部世界文学史或中国文学史了，或是文学博士论文了。假如先生真这么说，我担心会有人反驳说：既然如此，先生就是在说空话，说大话，虚张声势诈唬人，说不负责任的话，说自己也知道难以立住的话。&lt;/p&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;小说的核心是翠翠的爱情。我的第一印象是，翠翠的想法和言行都莫名其妙。她爱二少爷吗？如果爱，她为什么从来不表达？为什么对二少爷那么漠不关心？比如明知二少爷喜欢自己，二少爷来码头找她，她却「同小兽物见到猎人一样，回头便向山竹林里跑掉了」...&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;按：先生这些话怕是很难有什么说服力，因为先生的这些话也可以用来批判《诗经》或《圣经》。先生当然完全可以一本正经、理由充分地认真责备《诗经》或《圣经》中的恋人言行莫名其妙，责备《诗经》开篇第一篇中的恋人——为什么有话不好好说，非要掖着藏着，夜不能寐，辗转反侧，或非要使人夜不能寐？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《圣经·旧约》雅歌中的女子也是莫名其妙，「我的良人哪，求你等到天起凉风、日影飞去的时候，你要转回，好像羚羊，或像小鹿在比特山上」，既然爱那良人爱得要死要活，投奔他就是了，又没人用铁链子栓着她，为什么要等他转回，又不是要玩捉迷藏，这中东的女子简直跟湘西「边城」那一方的翠翠一样不可理喻呐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此说来，先生对翠翠的爱情的第一印象（以及得到第一印象若干年之后的第二或第三印象直到今天的印象）很难说是靠谱的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，我们要讲理，不应当讲迷信或行迷信，《诗经》和《圣经》也不是不可以批判或质疑。但既然是批判或质疑，就必须讲出一套可以令众人信服的（或至少是令众人难以反驳的）道理或言说。但先生对沈从文以及对沈从文笔下的翠翠的质疑显然没有达到这一起码的说理要求。因此，先生的言说难以令不抱偏见的读者认为是讲理的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在这里不禁要猜想：先生大概是把民国初年的湘西小姑娘翠翠设想为一个生活在手机短信已经普及、调情和约炮无比方便的年代的人了，先生出于这种无心的预设便错误地认为翠翠这个拙于男女之情表达的少女不可理喻，却没想到那个女孩子从小失去母亲、身边一直没有年长的或同龄的女性家眷亲友可以予以指导、指引、指点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这里，先生本可以指出沈从文小说中一个重要的技术问题，这就是，进入青春期的翠翠是如何应对月经初潮的？但先生显然过于注重或专注于高大上的哲学问题，文学问题，没有想到这种具体而微的生活问题。我认为，先生不理解翠翠为什么拙于爱情表达也是出自类似的失察，而带着这种失察是很难恰当地理解生活或理解文学的。&lt;/p&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;爱情有一些基本特征，比如朝思暮想对方，强烈希望与之结成一体、永远相伴，把对方看得比自己更重要、或至少与自己一样重要，为对方的欢喜而欢喜、为对方的悲伤而悲伤，等等。但是翠翠几乎没有这些特征。如果小说想表达翠翠爱二少爷，它失败了。&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;按：我想说，如果先生的目的是要写一篇靠谱的文学评论或哲学评论，先生显然是失败了。说先生失败的道理很简单——先生在沈从文「边城」文本的什么地方看出了翠翠没有朝思暮想她的意中人？没有强烈希望与之结成一体、永远相伴？没有为对方的欢喜而欢喜、为对方的悲伤而悲伤？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行文不讲证据是写手的致命伤。先生假如是要为中共（或苏共）的宣传机关写文章充当打手，当然可以享有充分的信口雌黄的自由或言说/话语制高点。但那样的文章，那样的写手/打手没有公信力。我猜想（而且根据先生以往的发表的文章来看可以大致确定我的猜想不错），先生无意做那样的写手，写那样的文章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上展示的问题是从先生大作的开头部分摘取的。综上所述，我认为先生大作的前几段就很清晰地显示了先生对沈从文代表作「边城」的解读和批评难以令人信服。一篇认真写出的长文一开头就给读者这样的「下马威」绝非好兆头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且，先生的问题不仅是难以令人信服，在我看来简直就像是恶搞（讽刺挖苦）。只是先生恶搞的对象是先生自己，而不是沈从文或赞美沈从文的人（其中确实是不乏人云亦云之徒，不乏言不及义乃至胡说八道的人）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，我也可以承认，我从先生大作的阅读中还是收获了不少灵感，其中的一部分已经展示在我写出的这篇先生大作读后感里。&lt;/p&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;我并不讨厌沈从文或他的《边城》，类似于我不讨厌钱锺书或《围城》。他们的思想和作品有缺陷，但是所有人、所有小说都有缺陷，他们不比平均水平差。我只是觉得《边城》离经典文学杰作还差很远、沈从文离文学泰斗也差得远。&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;按：以上是先生大作结论部分的一段话，也是近一万字的大作的倒数第二段。之所以要拿出这段话来说事，是因为想要展示先生的大作从头至尾多是空话，是死无对证的话。例如，「边城」离经典文学杰作还差得远，沈从文离文学泰斗也差得远，什么经典杰作？哪些或哪几个泰斗？这样的问题显然都是死无对证，至少言人人殊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我很好奇，也从事哲学研究的先生在说这些话的时候难道就没想到这样的问题嘛？或者，先生是在恶搞自己嘛？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我本人是研究文学和社会科学的。提出以上问题不是要调侃调笑先生，而是出自认真的好奇。在此之前我一直以为，自我审视或自我怀疑/质疑是哲学研习的题中之义和 ABC。但先生的言论动摇了我先前的自以为是的看法。所以，我就有了这种强烈的好奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;津轻海峡，敬上&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;骆远志&lt;/strong&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;尊敬的津轻海峡,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非常感谢你的 email 和其中认真的批评与评论。我很欣赏你的较真，我也努力，认真回答。我的回答可能不如你的来信长，但不代表我不认真对待你的评语。我希望用相对短小的回答来突出重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想想看，关于男女关系的文字分几大类：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. 色情类：多到数不胜数。其中也有文笔很好，内容让人热血上头的，但严肃的读者和作者们都不推崇，没人认为他们伟大。像《金瓶梅》历史地位高，但并非因为它描写的男女关系感人肺腑，而更多因为它忠实记录了时代特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. 写实类：如《史记》中的《司马相如列传》讲述的司马相如为得到卓文君父亲的钱而接近文君的故事，还有《梁山伯与祝英台》。如果你读古文原文，就会理解其中没有对「爱情」的赞美。作者记载这些故事，更多因为它们离奇、超乎常规。中国古人很聪明，也很中肯。他们没有被这些故事里的主人公们感动，也很正当地觉得他们的感情不值得赞美。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. 爱情类：比如《罗密欧与朱丽叶》。他们的故事本身确实感人。作家理解、并贴切写出主人公们的感情，因此作品感动读者。这类文学作品才是爱情类作品，其中的男女关系真感人，理解并完整体现这种感人爱情的作品才伟大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么如此呢？现代人懂得让彼此高兴，所以吧所有男女关系都称为「爱情」。但严格将，并非所有男女关系都算爱情。并非所有男女关系都感人，只有爱情才感人。为什么爱情感人？因为它超越了人的日常、常规，它是人情感的升华。人的常规是为己，荷尔蒙、性欲、婚姻等通常是为己的，不但反面角色西门庆的荷尔蒙、性欲、婚姻是为己的，那些正面角色的荷尔蒙、性欲、婚姻也是为己的，比如马相如、卓文君、梁山伯、祝英台等。但爱情是忘我、为他的，比如罗密欧与朱丽叶。为对方而忘我的爱情才是人的升华，才真的感人。人很少经历，也很不容易理解这种升华的情感。推动并加深人类这种理解的作品与作家才为人类文明添砖加瓦，才经得起时间与文化差异的考验，才感人，才伟大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回到沈从文的《边城》。很多人觉得其中翠翠的少女怀春很美好，被它打动。但少女怀春本身不代表爱情，沈的描写也并没有超出前人，或扩展了对人性的认知。书中翠翠与二少爷的心理、懵懂等，都没跳出荷尔蒙、性欲、婚姻等人的利己情感，都还属于肉体范畴，少有忘我，没有精神升华。沈不理解忘我、利他的爱情。他就像众多现代国人一样，既羡慕西方传来的爱情观念，又不理解这种爱情观念，于是把中国古人早就懂、早就不觉得有什么了不起的、本质利己的男女情感，重新包装，标上「中国式爱情」或「湘西式爱情」的标签，试图与「西方式爱情」相提并论。但两种东西本质不同，不可相提并论。他糊涂，大多数他的读者与他一样糊涂。他们惺惺相惜，所以他时髦，读者众多。但这样糊涂的作家怎么可能算得上伟大？类似金庸不懂武术、大多数读者他的也不懂武术。因为都不懂，他们惺惺相惜，金庸因此时髦、读者众多。但金庸不会因此算是武术大师，他被数量众多的无知读者喜欢，不能代表他伟大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你来信中提到《诗经》和《圣经·旧约》，让我侧目。人对爱情的认识是逐步和渐进的。《诗经》和《旧约》都是 2000 多年前成文的，人类已经进步了。这就像 2000 多年前毕达哥拉斯发现了勾股定理，人们都说他伟大。但如果一个现代人提出勾股定理，没人会觉得他伟大。类似地，沈从文生活在 20 世纪，《边城》与《罗密欧与朱丽叶》的重要情节有类似。即使《边城》对爱情的描写一样好，也没人会觉得沈伟大，因为莎士比亚在 16 世纪写出《罗密欧与朱丽叶》。更何况《边城》的深度远不如《罗密欧与朱丽叶》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没想到，我一下子写了这么多。其中肯定有很多文法错误、错别字等。为了保持我读你 email 后的第一反应，我就不多加修改了。谢谢你，欢迎你批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;骆远志&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;津轻海峡&lt;/strong&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;尊敬的骆先生，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;感谢您的迅速、认真的回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你的迅速首先要感谢，因为我是个急性子，总是盼着能得到即时的回音，迅速的回复（我知道这种心理或许不很健康，但这大概是属于人类基因，我控制不住）。又，您的认真也要感谢，其理由不言自明，不需要再另外解释一番了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，毋庸讳言，迅速的另一面就是大有可能思考不周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我看来，先生给我的迅速恢复就展示了诸多的思考不周（就像是我先前思考不周、校对不周，导致错别字存留一样）。但我这么说并不是要对先生提出抱怨。相反，我认为先生或许是欠缺周密思考的迅速回复展示出诸多问题，给了我更多的灵感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我还是用先前的办法（即征引先生回复加按语的办法）来展示我的观点吧。我希望我们的讨论可以公开发表出来，以便引发更多的讨论。我认为当今世界中文圈太缺乏这样的认真的、深入的讨论。这种局面不利于我们的思想成熟、成长、精致化。我相信在这一点上，先生应当是跟我所见略同。&lt;/p&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;想想看，关于男女关系的文字分几大类：&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;1. 色情类：多到数不胜数。其中也有文笔很好，内容让人热血上头的，但严肃的读者和作者们都不推崇，没人认为他们伟大。像《金瓶梅》历史地位高，但并非因为它描写的男女关系感人肺腑，而更多因为它忠实记录了时代特点。&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;2. 写实类：如《史记》中的《司马相如列传》讲述的司马相如为得到卓文君父亲的钱而接近文君的故事，还有《梁山伯与祝英台》。如果你读古文原文，就会理解其中没有对「爱情」的赞美。作者记载这些故事，更多因为它们离奇、超乎常规。中国古人很聪明，也很中肯。他们没有被这些故事里的主人公们感动，也很正当地觉得他们的感情不值得赞美。&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;3. 爱情类：比如《罗密欧与朱丽叶》。他们的故事本身确实感人。作家理解、并贴切写出主人公们的感情，因此作品感动读者。这类文学作品才是爱情类作品，其中的男女关系真感人，理解并完整体现这种感人爱情的作品才伟大。&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;按：在我看来先生的这种分类每一类都大成问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.精研西方艺术史的英国修女温迪·贝克特（Wendy Beckett）给英国广播公司 BBC 制作的艺术名作系列讲解一度风靡全世界。据这位修女说，先前人们把艺术跟色情划分开来其实是不得要领；任何能唤起受众心理反应和生理反应的作品都是艺术品，好色情就是好艺术（大意）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但先生显然是要我相信，先生比贝克特修女还正经。或许，先生确实是更正经，但我也担心读者大概会因此而以为先生不太懂文学艺术。不知先生先前是否考虑过这个问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说到《金瓶梅》之好是「因为（它）忠实记录了时代特点」，先生这话也让我不太敢相信。据我所知，没有谁认真把《金瓶梅》当史书，更没有人把它当信史。另外，据聪明的美籍俄罗斯小说家、文学研究者和批评家纳博科夫说，读者读小说想从中获得历史知识是走歪门邪道，是徒然把自己领入迷魂阵，因为小说是小说家虚构的产物，当不得真，谁当真谁犯傻（大意）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，我选择相信贝克特修女，相信成千上万的史家和读者，相信纳博科夫、与此同时不相信先生，这也情有可原。当然，我也知道，我不能排除他们以及我都错了、只有先生才是正确的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. 写实类这个分类跟 1.显然是有重合，而且更要命的是两者明显自相矛盾——先生刚刚在 1.中赞美了忠实记录，但接着又在 2.里对忠实记录明显表示不屑——先生在这里所谓的离奇显然不是指编造或虚构，而是实际发生的、如实写下来的令人难以置信的真事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.爱情类这个分类名目令我困惑——先生明明是在说爱情的分类，但爱情分类之下又出现了一个「爱情类」。我觉得这就好比说，我提出一个「鱼类分类」，然后列举了鲤鱼，草鱼，然后又列举一个「鱼类」。这显然是成问题的，不是吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，我可以不纠缠先生的这种在我看来是明显的分类混乱或问题层次混乱。但即使如此，先生还是让我不禁要问，像托尔斯泰写的《安娜·卡列宁》那样的小说（一个已婚生子的女子不顾一切去追求一个纨绔子弟），像福楼拜写的《包法利夫人》那样的小说（一个已婚女子为了摆脱乡间小镇无聊的生活而寻求刺激最后陷入绝境）算什么类的文学作品呢？假如不算是爱情类，可算历史类作品？社会类？伦理学类？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坦白地说，我还是认为先生的行文问题太多，我不能一一列举，因此我只是挑选了先生回复的开头拿来展示我认为先生言说的明显问题。但为了展示我的认真，我可以再拣选先生回复的倒数第二段来说事。&lt;/p&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;你来信中提到《诗经》和《圣经·旧约》，让我侧目。人对爱情的认识是逐步和渐进的。《诗经》和《旧约》都是 2000 多年前成文的，人类已经进步了。这就像 2000 多年前毕达哥拉斯发现了勾股定理，人们都说他伟大。但如果一个现代人提出勾股定理，没人会觉得他伟大。&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;按：从我所能读到的先生文章来看，先生好像是一个基督徒，或至少是同情甚至认同基督教的人。于是，先生这段话不仅我侧目，也让我吃惊。先生明显的意思是《圣经》已经过时了，至少是《圣经》关于爱情的描写或陈述已经过时了。但我猜想，有成千上万上亿的基督徒大概不会认同先生的这种说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，我不能排除他们全错了只有先生对的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，先生显然也是认为（至少是明显暗示）《诗经》有关爱情的说法已经过时。但据我所知，如今陷入恋爱的人（无论是中国人还是任何国家的人）辗转反侧、夜不能寐的仍是大有人在。由此可知，先生的看法恐怕是不靠谱的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;又，先生显然是以手机或电脑更新换代的视角看文学发展的思路也让我感到怀疑。据我所知，好像还没有什么精神正常的、不是自大狂得离谱的写手敢说自己的作品超过了莎士比亚、索福克勒斯、杜甫、李白、但丁，或说石黑一雄超过了福楼拜或托尔斯泰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再次感谢您的认真回复。我相信先生可以看到我的回复仍是认真的，虽然我的言说或许有些尖锐甚至有些刺耳，但我相信先生可以理解我这只是为了方便进一步展开讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;津轻海峡，敬上&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;骆远志&lt;/strong&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;欢迎:)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是，我是基督徒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.《安娜·卡列宁》: 是伟大的著作，我总体喜欢，但不如《战争与和平》。其中讲的是女人为爱，可以抛弃世俗婚姻、名声、与地位等。托尔斯泰是重生的基督徒，讲的道理其实就是为爱忘我，抛弃自私肉体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. 《包法利夫人》：无病呻吟，用过份的性博眼球，时髦但庸俗，我不喜欢，也少有严肃的人认为它是伟大作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. 你说，《旧约》雅歌...，「我的良人哪，求你等到天起凉风、日影飞去的时候，你要转回，好像羚羊，或像小鹿在比特山上」，既然爱那良人爱得要死要活，投奔他就是了... ===== 很简单，在现实中，经常男人出于很多正当目的，不能让恋人随行，所以不是女人想投奔就可以投奔的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. 你说，「没有谁认真把《金瓶梅》当史书」 ==== 与我们所讨论的主题分马牛不相干。《金》当然虚构，但就像所有伟大小说一样，即使具体情节虚构，但所反映的精神实在、重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢谢&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;---------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://blog.wenxuecity.com/myblog/57482/202102/9179.html&quot;&gt;骆远志，评沈从文的《边城》，https://blog.wenxuecity.com/myblog/57482/202102/9179.html&lt;/a&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/05/MATTERS-%E8%BE%B9%E5%9F%8E-%E4%B8%8E-%E8%AF%97%E7%BB%8F-%E4%B8%8E-%E5%9C%A3%E7%BB%8F-%E7%9A%84%E5%B9%B2%E7%B3%BB.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/05/MATTERS-%E8%BE%B9%E5%9F%8E-%E4%B8%8E-%E8%AF%97%E7%BB%8F-%E4%B8%8E-%E5%9C%A3%E7%BB%8F-%E7%9A%84%E5%B9%B2%E7%B3%BB.html</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 03:58:05 GMT</pubDate>
            <author>津轻海峡</author>
        </item>
        <item>
            <title>ＳｐａｃｅＤａｏ征文活动 : 结吧，台湾旅游情报。</title>
            <description>&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;ＳｐａｃｅＤａｏ征文活动 : 结吧，台湾旅游情报。&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/4a302f1e-f646-45f8-9d04-25dd0f92fe1b.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;各位亲爱、亲爱的 Matters 会员！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大家好,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我用亲爱、亲爱这样的形容词，大家会否有「酥麻」的感觉？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;确实，我是有点的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可是，我确实想用 」亲爱、亲爱的」 呢！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亲爱的！这是一篇征文活动啊！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;征文主题：结吧，台湾旅游情报。&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我们的理念：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾是一个很好旅行的地点，不但拥有大量的美景，还有各种美食，现时台湾正经历地震后的修复期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于这时候的台湾，真的很需要各界的经济支援来购买物资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;身处世界不同地方的我们，除了捐款外，其实到当地消费是一个很好的方法，不但可以享受旅行，也可以直接增加当地店舖的收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个旅行怎可能没有攻略，因此现在希望集合大家的资讯，&lt;strong&gt;制出一本台湾的旅游攻略&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此旅游攻略将会制作成ＮＦＴ售卖，得到的收入将会给予ＳｐａｃｅＤａｏ捐到支持台湾修复的机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;征文内容：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主题：&lt;/strong&gt;集结吧，台湾旅游情报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;内容：&lt;/strong&gt;收集台湾的景点和美食，每一篇文章最多列出１个景点和１个推荐美食。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;字数：&lt;/strong&gt;景点和美食需要各有最少２００中文字的描述和感想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;条件：&lt;/strong&gt;关联此文、列出相关地址、提供相关相片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;标签:&lt;/strong&gt; 集结吧枱湾旅游情报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;活动时间：&lt;/strong&gt;2024 年 5 月 5 日 - 5 月 26 日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;投稿奖励：&lt;/strong&gt;每篇文章１５０Ｌｉｋｅｃｏｉｎ，上限为 20 篇截稿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;＊活动后我们会把相关文章和图片制作成ＮＦＴ，因此会使用大家给予的文章和图片。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欢迎大家积极参与并且分享台湾不同的地方和美食!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matterslab.notion.site/SpaceDAO-7f5f393a4aaf4fe88dc97746c001ad37&quot;&gt;您想认识 SpaceDAO 吗?&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是网址连接啊! &amp;gt;&amp;gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matterslab.notion.site/SpaceDAO-7f5f393a4aaf4fe88dc97746c001ad37&quot;&gt;https://matterslab.notion.site/SpaceDAO-7f5f393a4aaf4fe88dc97746c001ad37&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/05/MATTERS-%EF%BD%93%EF%BD%90%EF%BD%81%EF%BD%83%EF%BD%85%EF%BD%84%EF%BD%81%EF%BD%8F%E5%BE%B5%E6%96%87%E6%B4%BB%E5%8B%95-%E7%B5%90%E5%90%A7-%E5%8F%B0%E7%81%A3%E6%97%85%E9%81%8A%E6%83%85%E5%A0%B1.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/05/MATTERS-%EF%BD%93%EF%BD%90%EF%BD%81%EF%BD%83%EF%BD%85%EF%BD%84%EF%BD%81%EF%BD%8F%E5%BE%B5%E6%96%87%E6%B4%BB%E5%8B%95-%E7%B5%90%E5%90%A7-%E5%8F%B0%E7%81%A3%E6%97%85%E9%81%8A%E6%83%85%E5%A0%B1.html</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 23:19:10 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>五四新文化」的实质：瓦解宗法家族，建立国家主义</title>
            <description>&lt;p&gt;「五四」是中国近代史上的一个重大事件。今天，仅将「五四」命名为青年的节日局限了。当然，官方对「五四」的历史定位还是非常高的，称之为「中国人民反对帝国主义、封建主义的爱国运动」；并用之来划分历史时期，「五四」之前是近代史，「五四」之后是现代史。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/82b246e6-f24e-461a-bb76-9b1db2cf008d.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;今天对「五四」运动的认识存有较大的分歧。除了官方的正统敍述，还有认为「五四」运动的实质是反传统的看法。前者肯定「五四」运动，后者否定「五四」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以我之见，这两种看法都有失偏颇。我认为，「五四」运动与其思想前导「新文化运动」的实质是旨在瓦解宗法家族的权力结构与建立国家主义的意识形态及权力，两者相互呼应。就反对儒家「孝」的价值和瓦解宗法家族的权力结构来说，可称之为反传统，但建立国家主义的意识形态及权力却是儒家「忠」的价值的变形和强化。就官方的「爱国主义」评价而言，其内涵确实是国家主义的意识形态，国家的利益高于一切；但「爱国主义」却是的对国家主义的正面肯定。而如果以中国人在近现代所付出的惨重代价和取得的进步而言，选择国家主义无疑是失败的，应该予以否定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，五四新文化运动既有反传统的一面，又有继承和延续传统的一面。我称之为「只反父权，不反君权」。考虑到中国历史的总体趋势，在「家」与「国」之间，不断削弱个人与家庭的联系而增强与国家的联系，应该说「五四」运动在根本上延续了传统文化价值和政治制度。这个大的脉络是很清楚的，从分封制到郡县制，从郡县制到党国制，个人越来越多地受到国家权力的管辖而越来越少地受到家庭权力的管辖。在二千多年的郡县制中，朝廷的权力也是越来越趋于集中和加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近代中国在受到西方列强的侵入后，提出的基本命题和终极命题就是如何强国。在「家」与「国」之间，在「孝」与「忠」之间，近代知识精英提出方案是舍家而强国，丢车而保帅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历史学家蒋廷黻在他的《中国近代史大纲》总论中写道：「在列强争雄的生活中，西洋人养成了热烈的爱国心，深刻的民族观念。我们则死守着家族观念和家乡观念。所以在十九世纪初年，西洋的国家虽小，然团结有如铁石之固；我们的国家虽大，然如一盘散沙，毫无力量。」「近百年的中华民族根本只有一个问题，那就是，中国人能近代化吗？能赶上西洋人吗？能利用科学和机械吗？能废除我们家族和家乡观念而组织一个近代的民族国家吗？能的话，我们民族的前途是光明的；不能的话，我们这个民族是没有前途的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙中山在他的《民权主义》第二讲中也讲道，「在今天，自由这个名词究竟要怎么样应用呢？如果用到个人，就成一片散沙。万不可再用到个人上去，要用到国家上去，个人不可太过自由，国家要得完全自由。到了国家能够行动自由，中国便是强盛的国家。要这样做去，便要大家牺牲自由。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新文化运动倡导的民主与科学，打倒「孔家店」，其目的都是为了将个人从宗法家族的管辖与束缚中解放出来，从「父权」和「夫权」中解放出来，而投身于国家主义的话语和权域中。个人自由并不是新文化运动的目的，而仅仅是从宗法家族挣脱出来而投入国家主义怀胞中的中转站和空档期。国家主义才是新文化运动的目的。经过新文化运动的「思想启蒙」，青年学生才可能投身于争取国家利益，促使国家强大的政治运动中去。应该说，「五四」运动的爆发标志着中国国家主义意识形态的初步确立，成功地将「忠君」转化为了「爱国」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时的知识精英并没有采纳西方自由主义的价值观，而只是将之作为消解宗法家族权力的口号。这才是五四新文化运动最大的失误。他们没有认识到，自由平等才是最根本的价值。为了去除西方列强对中国主权的限制，他们宁愿牺牲个人的权利而要成全国家的权力；他们宁愿受到更多的压迫也要国家的完全独立，而不受西方列强所强加的规则的束缚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自由主义或个人主义的价值观没有得到确立和普及，使得中国人只能在传统的「孝」与「忠」之间选择，在「家」与「国」之间选择。如果从中国人「家」和「国」的关系这个角度来看，中国近现代历史就可以一以贯之，那就是个人越来越受控于国家。共产主义不过是国家主义的极端形态。一旦选择了国家主义，共产主义就是必然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无疑，在国家主义的旗帜下，哪一派政治力量更能增进国家的权力，哪一派政治力量就能最终获胜。列宁式政党的组织形态为共产党提供了组建国家权力的强大载体。国民党提出的「一个主义,一个政党,一个领袖」对列宁式政党的精髓提炼得相当准确，但它是中途改组，实际上做不到。而共产党一开始就是这样，由小到大，通过不断的内部清洗而建立起了一个凝聚力相当高的强大组织。国民党败于共产党的根本原因就在于此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共产主义与国家主义并不矛盾。马克思提出的共产主义学说虽然主张「全世界无产者联合起来」，但在实践中，共产主义却是为民族主义和国家主义服务的。包括中国共产党在内的所有各国共产党，为了获得苏联的支持，都只是表面上放弃国家主义或民族主义，甚至会牺牲局部的国家利益，但最终的目的和归依却是国家主义。从组织形态上来看，共产主义也是国家主义极端形态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中共建政后一系列的政治运动，从历史的延续性来看，都是在完成「五四新文化」运动所提出的任务和开启的历史进程。宗法家族权力结构的消解自「五四新文化」始，到「土改」而完成。在中共的「阶级斗争」理论中，拥有宗法家族权力的乡村士绅属于「地主阶级」，遭到了全面镇压。文革批孔和「五四新文化」批孔的目的是一样的，都是要削弱与消除个人与家庭之间联系，而加强个人与国家之间的联系。在文革中，毛加强了伟大领袖和伟大导师「君师合一」的地位，达到了权力的顶峰，超过历史上任何一位皇帝；个人不用听从父母和老师，完全听领袖的就是了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前看来，宗法家族结构的解体和相应的国家权力的全面深入覆盖是「五四新文化」运动最重要的后果。在国家主义的号召下，完成了将「一盘散沙」聚集起来的历史任务，应该说是实现了其目标。对于投身于这一进程的仁人志士和知识分子而言，可谓是「求仁而得仁」。但国家主义虽然能基于中国人口的众多和领土辽阔而迅速地形成强大的力量，以抵抗外部威胁，但它是以削除个体差异和自我摧残为代价的，不能产生活力和创造力，必定不能保持长久的强大，是短暂的。「一盘散沙」聚集起来仍然是沙，而不是由具有主动力和创造力的个体构成，完全依赖于聚集者 — 领袖的捏塑和搬弄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国近现代选择国家主义的原因何在？在于其抗拒和排斥西方文化。如我在《革命的工蜂：李玉和 — &amp;lt;红灯记&amp;gt;对家庭的解构和重构》中所言：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「近现代中国面对比它强大得多的西方文明，感到深深的恐惧。但它自身以‘忠’，‘孝’为根本的文化价值及相应的社会结构无法容纳以个人主义价值为中心的西方文化，它又不愿意放弃自己的根本价值，而融入西方文化。所以，它采取的策略是选择性地吸纳西方的东西以求用最小的调整来保持自身的稳定、和与外部的平衡。总体上对西方文化是排斥的。这种恐惧和排斥是如此的深沉、强劲与持久，以至于在中国近现代的各个阶段都有强烈的表现，如过去的‘义和团’，现在的‘粪青’。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「《红灯记》通过艺术的形式潜移默化地向观众灌输这样一种家庭或者说是社会结构模式的用意何在呢？那就是要解构以血缘为纽带的家庭结构，而代之以‘阶级情感’为纽带的家庭结构，所谓‘舍小家，顾大家’，‘革命的大家庭’之类的说辞。它要求国民放弃基本的需求和功能，牺牲生命来形成国家的力量。如果说传统中国是‘家国同构’，那共产中国就是「家国一体」，妄图将整个国家打造成一个大家庭。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因而，近现代中国在受到西方的冲击后，并没有改变历史的方向，仍然沿袭了传统的价值和专制制度，只不过形式上有了较大变化，由郡县制升级为党国制。马克思主义的中国化不过是以一种异化的形式对西方个人主义价值观的拒绝。比较讽刺的是，西方的技术组织手段却为中国的专制升级提供了条件。利用从西方传来的交通通讯等技术，中国才能建立起覆盖到基层的政权体系，比郡县制的「皇权不下县」更深入了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么会如此呢？盖因中国人始终未能赋予个人以独立的价值，个人的价值只能来源于与其它人的关系。在这样一种价值观下，技术的进步将更有利于加强专制权力而不利于增进个人自由。中国人建立不起以个人自由为基础的自治权力，除了依赖于血缘宗亲权力与专制权力之外，没有其它的选择。当组织与技术手段提供了可能时，它更倾向于增强专制权力。由分封制升级为郡县制如此，由郡县制升级为党国制也是如此。所以，「五四新文化」是中国历史进程在原有方向上的继续展开，是中国传统文化中的题中之义，外来的影响只是一个刺激因素与提供了手段。如果没有西方技术手段，中国社会就会一直陷于同样水平的周期性的死循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以说，「五四新文化运动」开启和锁定了中国近现代历史路径。自此之后，一切都没有悬念。即使因为偶然的事件偏离了原有轨道，也会在基本力量的作用下回到原来的轨道。中国在近现代选择马克思主义不是凭空发生的，在此之前，国家主义已为它的引入做好了铺垫。即使共产党败于国民党，也会有另外的力量，或产生于国民党外部，或从国民党内部分化出来，来完成建立全能的国家主义和摆脱西方列强控制这一历史任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百年将到，今天我们反思五四，我以为最关键的还是思想启蒙。价值观决定一切。价值观对了，最终就能实现社会公正，人民富裕，国家强大；价值观错了，无论怎么努力奋斗，最终都不会有好的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017 年 5 月 4 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/04/MATTERS-%E4%BA%94%E5%9B%9B%E6%96%B0%E6%96%87%E5%8C%96-%E7%9A%84%E5%AE%9E%E8%B4%A8-%E7%93%A6%E8%A7%A3%E5%AE%97%E6%B3%95%E5%AE%B6%E6%97%8F-%E5%BB%BA%E7%AB%8B%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E4%B8%BB%E4%B9%89.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/04/MATTERS-%E4%BA%94%E5%9B%9B%E6%96%B0%E6%96%87%E5%8C%96-%E7%9A%84%E5%AE%9E%E8%B4%A8-%E7%93%A6%E8%A7%A3%E5%AE%97%E6%B3%95%E5%AE%B6%E6%97%8F-%E5%BB%BA%E7%AB%8B%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E4%B8%BB%E4%B9%89.html</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 03:11:41 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 对工作微笑 (东加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 对工作微笑 (东加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/b19864f3-7616-49cc-878c-ec0e2c272969.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;｛阿朗｝和很多年轻人差不多，每天早上七点起床，八点吃早餐，九点到达办公室，安坐在平凡程式设计员的座位上。途中挤在拥塞的列车上，仿佛像两片三文治。天天都是如此，生活奔波劳碌，心中充满了对金钱的渴望。他常常对自己说：｛要不是为了钱，谁想要工作？｝这种心态，如同一座无形的压力山大，压得他喘不过气来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一天，老板的小女儿又来了。她又走进会议室，又把她的画画工具摊出来。然而，阿朗透过玻璃看到她在发脾气，把画纸撕碎，把画笔丢在地上。秘书一脸无奈地说，她要娃娃，没有娃娃就不画画。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;既然她不喜欢画画，为什么还要强迫她呢？阿朗问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不不不，她喜欢画画的。秘书回答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事情是这样的，小女儿自小就喜欢画画，她的画很漂亮，很简单又可爱。每当她拿起画笔，脸上都流露著满足的笑容，谁都看得出。画画就能让她感到快乐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来，不知道为了什么原因，老板说每次她画一幅画，就送她一个小娃娃，鼓励她，奖励她，让她更努力地画画。果然，有了娃娃小女儿画画十分起劲，每当看到新娃娃，她的心情都充满了喜悦。可是，不到半年，她的心情开始变了。拿著新娃娃，很快就把它丢在一旁，就像可有可无的东西。之后，又不知道为了什么原因，老板说不要再送给她娃娃了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;｛没有娃娃之后，就像你刚才看得到的情况，她爱闹情绪，不喜欢画画了！｝秘书无奈地说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;听到了这件事情，阿朗觉得有些难过。他不是为老板难过，而是为他的女儿难过。因为小孩子本身就是被动，为什么不让她单纯地画画？为什么把复杂的东西掉进去？这件事竟然围绕在阿朗的脑海一整天，即使下班回家吃饭，洗澡更衣后躺在床上，他仍然想著画画。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿朗并不是担心小女孩，他只想著自己，他何尝不是一个被动的孩子？他在追求金钱，在路途上狂奔，却忘记了沿途有风景。他曾经对｛程式设计员｝有无限的憧憬，无尽的热爱。每一代的科技巨人都是他的偶像，欣赏他们的热情，佩服他们对自己的承诺。金钱，永远不会是他们的第一，成功之前不会，成功之后更不会。阿朗踏出了很多步，却又后退了很多步。他心里很难过，不知何年何月开始，那些巨人的影子已经离他很远了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿朗想去找一个人来开解他，他回到旧校，找那个曾经｛记过｝他三次、罚他留堂、要见他家长、告发他逃学的那位｛欧阳训导主任｝。阿朗久不久就会来找他，豁然开朗之后，他就久久不会再来。今天他见完欧阳训导主任后，他有了决定，他要寻回那份遗失的纯粹，那份对工作的原始热爱，人始终有脆弱的时候，身体与心灵之间就像有一块隔尘网，要定时清洗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧阳训导主任没有跟他说过什么，没有对他教诲过什么，他只是聆听阿朗在说话，从早上十点，一直聆听到下午三点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来的日子，阿朗的生活节奏稍微改变了，他不再无无谓谓就呆在办公室加班。他喜欢了做运动，他会自我探索，在工作中寻找乐趣，即使是最微小的进步，他也能察觉得到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在繁琐的工作上，阿朗更会主动承担，不再左闪右避，宁可战战兢兢地面对挑战。而且，他从来不孤独，只要他愿意，身边总会有人的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一天，当公司面临危机，突然被那股裁员的阴云笼罩著，同事们纷纷离去，寻求更安稳的避风港。阿朗受到了严峻考验，他想挽救即将崩溃的项目，唯有通过挑战，人才能超越自我，真真实实地成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一年很快就过去了，公司的危机总算过渡了，就像一场战争，打完了一场仗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可是，阿朗没有达到他自己的期望，面对即将崩溃的项目，原来他是束手无策，一个人是无能为力的。虽然，他并没有像一个大将军，不是挽救了所有士兵。但阿朗的坚毅、正直和勇敢，努力和团结，他截然不同了，在他人眼中已经是一个可交托的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;完!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;写作日期：2024 年 5 月 3 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开始时间 : 11:15am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成时间 : 16:06pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图.文. 东加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;我除了写微故事，还制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;https://tonkabean.me/支持与鼓励/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事选集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NFT 收集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&quot;&gt;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;东加豆贴文生活 What&#39;s App Channel~~&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你的追踪, 就是我的动力. (微笑~)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 What’s App 频道, 当我突然想...我就会贴出来, 也许一个微故事, 或者一首我唱过的歌, 甚至是一幅生活照, 一顿饭, 一包零食, 如果你有兴趣~~~ 谢谢!&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&quot;&gt;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/03/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%B0%8D%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%BE%AE%E7%AC%91-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/03/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%B0%8D%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%BE%AE%E7%AC%91-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 08:42:19 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>论语漫读（49）：与其媚于奥，宁媚于灶 — 通关系要找对门路</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;电子书：《论语漫读》&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王孙贾问曰：「与其媚于奥，宁媚于灶，何谓也？」子曰：「不然，获罪于天，无所祷也」&lt;/strong&gt;（八佾第三）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/18fef49b-576a-4eea-863b-edd9f46ff605.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;孔子在衞国逗留了很多年，跟衞灵公王相谈甚欢。孔子游说的诸侯中，衞灵公算是孔子的知音了，很欣赏孔子主张那一套，如&lt;strong&gt;「君君臣臣，父父子子」&lt;/strong&gt;（颜渊第十二）。但不知为什么，衞灵公却没有给孔子一官半职，始终以客待之。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王孙贾是衞国大夫，估计在衞国势力比较大。就对孔子旁敲侧击，向孔子问道：「与其讨好奥神，不如讨好灶神，这是什么意思呀？」 奥是房屋的西南角，是古代家里主人所居方位。古时要祭祀这两处的神。奥神比灶神尊贵，但灶神比奥神实用。因而，古人总结出「与其媚于奥，宁媚于灶」这句话，就好比今天的「县官不如现管」。王孙贾假装不知道，向孔子请教这话的意思，言外之意是孔子你与其讨好衞灵公，还不如讨好我。想让孔子投靠他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这两位都是「打太极」的高手，说话都相当的含蓄。只可意会，不可言传。孔子不愿意掉身价，投靠到大夫门下，就拒绝了王孙贾的邀请和条件。但他也没有直接回答，而是回答道，「不是这样呀！如果得罪了上天，向谁祷告，讨好谁也没有用」。这话当然无懈可击，但答非所问嘛！。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从字面上看，孔子是答非所问。王孙贾问的是这句话的意思或为何如此，而孔子则回答说则这句话说错了。两人心领神会。王孙贾是假意这样问，孔子也明白他的真实意图，但又没有直接回答，而是说这句话说错了，「获罪于天，无所祷也」。等于是拒绝了王孙贾的提议。王孙贾自然也明白孔子的意思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样说话太累了。只有悟性比较高的人或者成天琢磨这些事的人才能领会。还是政治斗争比较险恶的环境所致，因而说话都不直接。这样，万一说错了可躲避被追究责任，或者避免伤了和气和丢失面子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「与其媚于奥，宁媚于灶」，这句话也反映了中国人的实用主义哲学。中国人从古自今就处于无处不在的各种关系中，离开关系中国人就无法生存。而「通关系」则是一门学问，「与其媚于奥，宁媚于灶」就是老祖宗总结出来的通关系的金科玉律。求人办事送礼，要对路子才成。要找到起作用的关键人物，投其所好。不能看表面，以为找领导就行，有时不一定。（这个我也是知其然不知其所以然。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/03/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-49-%E4%B8%8E%E5%85%B6%E5%AA%9A%E4%BA%8E%E5%A5%A5-%E5%AE%81%E5%AA%9A%E4%BA%8E%E7%81%B6-%E9%80%9A%E5%85%B3%E7%B3%BB%E8%A6%81%E6%89%BE%E5%AF%B9%E9%97%A8%E8%B7%AF.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/03/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-49-%E4%B8%8E%E5%85%B6%E5%AA%9A%E4%BA%8E%E5%A5%A5-%E5%AE%81%E5%AA%9A%E4%BA%8E%E7%81%B6-%E9%80%9A%E5%85%B3%E7%B3%BB%E8%A6%81%E6%89%BE%E5%AF%B9%E9%97%A8%E8%B7%AF.html</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 07:52:52 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>「管」和现代</title>
            <description>&lt;p&gt;作者：汉之声专用号&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;链接：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://zhuanlan.zhihu.com/p/429515497%EF%BF%BC%E6%9D%A5%E6%BA%90%EF%BC%9A%E7%9F%A5%E4%B9%8E%EF%BF%BC%E8%91%97%E4%BD%9C%E6%9D%83%E5%BD%92%E4%BD%9C%E8%80%85%E6%89%80%E6%9C%89%E3%80%82%E5%95%86%E4%B8%9A%E8%BD%AC%E8%BD%BD%E8%AF%B7%E8%81%94%E7%B3%BB%E4%BD%9C%E8%80%85%E8%8E%B7%E5%BE%97%E6%8E%88%E6%9D%83%EF%BC%8C%E9%9D%9E%E5%95%86%E4%B8%9A%E8%BD%AC%E8%BD%BD%E8%AF%B7%E6%B3%A8%E6%98%8E%E5%87%BA%E5%A4%84%E3%80%82%EF%BF%BC%EF%BF%BC&quot;&gt;https://zhuanlan.zhihu.com/p/429515497&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;来源：知乎&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不出所料，我原本打算借怀念李回顾一下中国思想史的想法再次失败了，知乎发不出来，所以只能写点风月了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过说真的，在民族主义者看来，把整个 1840 以来的中国思想史讲清楚可能也就万把字数，各派系的立场/想法/支持者/演变居然能用这么一点字数讲完，确实说明了中国的事情没什么复杂的，简单的让人发笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么我们就索性讲讲蓝鸟禁黄这事。蓝鸟禁黄本身和汤不热扫黄一样，都是企业家迫于压力的结果。我们都知道，情色内容本身是吸引消费者的重要手段，对一个一切围着利益转的企业家来说，他肯定心里是喜欢这些内容在自己的平台上流行的。封禁是他们迫于外部压力，迫于政治正确的无可奈何之举，而不是讨好他们的核心消费者去洗粉—要是女性居多的微博这么干，那还勉强能这么解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于压力来自谁呢？有些人认为是「保守派」，他们的理由是保守派过去在性上奉行保守主义，不愿意看到推上黄色横行。难道几十年前不是嬉皮士们滥交，而保守派痛斥电视和游戏的色情内容教坏小朋友么？也有些人认为是左翼，因为左派反对「物化女性」，反对「男性凝视」。今日的右派不会排斥香车美女了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要我说，后者更有道理，但前者也并非完全错了。1，左右两边的立场会变化。左派可以以前支持性解放，今天支持头巾。2，真正问题在于弄懂「左右」的本质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我一向有个观点，就是「后现代=前现代」，除了现代就是非现代，非现代本身都是「现代」的对立面。而什么是「现代」呢？举个例子，19 世纪的法兰西共和国和今天的塔利班，这就是现代和非现代的区别。现代就是法无禁止即可为的自由被充分保障的社会，换句话说，就是一个「管」比较少的社会。与之相对应的，就是一个由某个严密的小团体—通常是宗教/意识形态/外族组成的群体，对社会严密监视，政府到处「管管」的社会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你拿「管管」这个标准去衡量，那么你确实可以认为今日在推特扫黄的是左派。他们现在确实是时刻提倡干预，无时不刻没在呼唤政府的公权力，干涉自由选择的权利。企业内要有种族配额，需要「管管」。政府内需要按性别分配名额，需要「管管」。扫黄是因为这是男凝，需要「管管」。否则就是对女性的无形压迫。没有「管管」这个思想，就没有推特扫黄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想提醒读者们注意，「管」这个动作，本身是一种政府行为，而不只是通过社会舆论自发的猎巫。举个例子，阿姆斯特丹的红灯区后来是如何「管」起来的？一个女性政客上台，她认为红灯区和性交易损害了女性人权。可以这么说，以公权力介入，改变人世的堕落，制造迷你人间天堂，「改造」—或者说「管」他们眼里庸俗的人类社会，这就是今日的左派的核心思路。而在禁黄这个事上，这无非是一个西方版的「移风易俗」，「消灭落后土葬」罢了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人说，那你如何解释过去欧美左翼追求性解放和性自由的问题呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很简单。「管」是一种政府行为，是呼唤有形之手改造人类社会建设人间天堂。而昔日左翼的「解放」，针对的是人的社会习俗本身，恰好是「改造」和「不服从」人类社会的行为。秦晖看到了「进步知识分子」憎恨家庭包办婚姻，嫁给门当户对的人。然后跑到延安被组织包办婚姻嫁给老干部。但他没想明白这根本不违背 20 世纪以降左翼的思维方式。「家庭包办婚姻」是社会的习俗，是人类的自发行为，而「组织包办婚姻」是有形之手的改造，后者在 20 世纪以后左翼或者说社会主义者话术里天然正确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;换句话说，所谓「管」的意思，翻译一下就是「人类社会自发形成的规矩是压迫的，我们的主动干涉是正当的，高尚的」。「在法兰西共和国，我们要践踏资本主义社会形成的社会风气和习俗，所以我们要滥交。表达对「人」的规矩的反抗。在苏联，我们要严格遵守组织安排，因为这是「神」—先锋队这个现人神的人工秩序。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「不黑不吹」的意思是说「吹」本身不道德么？并非如此。「不黑不吹」的意思是吹黑正当，吹黑以外的可耻。不黑不吹的另一层意思是「黑在这，你不吹，你同样可耻。」秦晖错的最根本的地方就是在于他作为老社民（老社民本能的有民族情绪，也本能的热爱自由）理解错了真正的左翼—社会主义者追求的东西。他们并不反对包办婚姻，并不反对奴役，反对的只是不出于「理性」这尊「神」之手的奴役，他们反对自由，因为自由是「腐朽堕落的人」的秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说到这里，我想你们应该也能理解我的意思了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果在 18 世纪，我就是一个当时的左派。因为我热爱自由，我反对政府和教会对「人」本身的奴役，我赞同人在公权力控制以外通过自发形成的社会风俗和道德。而当时的「保守派」，保的就是神权，教会和国王对社会的控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果在 19 世纪末，那我一定是个右派。因为从「现代社会」大获全胜以来，「管管」们就摇身一变，以左派身份出来支持对社会的控制了。「进步」与否根本是个伪命题，有的只有对「现代」的支持和反对罢了。支持塔利班和支持红色高棉又有什么区别呢？他们都是对社会的高度控制，都是在制造「天堂」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;熟悉《共产党宣言》的，可能会很好奇，为何全文 1/4 的章节都在指责「封建社会主义者」？为什么支持保守贵族的人摇身一变就会去支持「激进」的社会主义呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为说到底，本质上他们的诉求别无二致。他们指责的都是「人世」秩序不如天国，需要将人世改造成天堂。如果更庸俗的说，那就是以前贵族的客卿在一个全民得到自由，由市场决定自身价值的社会和时代，渴求被包养，希望进入「文联」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从这个角度来说，我们也很容易理解，所谓「封建残余」到底是怎么来的。并非是「残余」，而是本来就是这个样子，本来就是他们追求的东西，本来就是「天国之路」的镜子，映出了天国之路的本质是什么，仅此而已。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/02/MATTERS-%E7%AE%A1-%E5%92%8C%E7%8E%B0%E4%BB%A3.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/02/MATTERS-%E7%AE%A1-%E5%92%8C%E7%8E%B0%E4%BB%A3.html</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 15:46:50 GMT</pubDate>
            <author>Saturn</author>
        </item>
        <item>
            <title>故事曲: 当下的旅程 (曲/词: 人工智*豆*}</title>
            <description>&lt;h2&gt;故事曲: 当下的旅程 (曲/词: 人工智*豆*}&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://youtu.be/fHrlnWHGQvo&quot;&gt;https://youtu.be/fHrlnWHGQvo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/fHrlnWHGQvo?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;{当下的旅程} 这首歌是来自一个同名的微故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事摘要&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;{当下的旅程}是一篇成长与自我探索的短篇故事，跟随主角阿青在她精心打造的小型电影室中，通过一部时光穿梭的电影，与童年及青年时期的自己 --- 小青，进行一场穿越时空的心灵对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;故事描写小青从天真无畏到面临人生挑战的转变，以及阿青对过去选择的反思和接受，人生路上每一步的重要性，无论对错，皆造就了当下的自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完整故事:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/585601-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E7%95%B6%E4%B8%8B%E7%9A%84%E6%97%85%E7%A8%8B-%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/585601-微故事-当下的旅程-东加豆&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿豆: &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.tonkabean.me/&quot;&gt;https://www.tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/02/MATTERS-%E6%95%85%E4%BA%8B%E6%9B%B2-%E7%95%B6%E4%B8%8B%E7%9A%84%E6%97%85%E7%A8%8B-(%E6%9B%B2-%E8%A9%9E-%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA-%E8%B1%86.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/02/MATTERS-%E6%95%85%E4%BA%8B%E6%9B%B2-%E7%95%B6%E4%B8%8B%E7%9A%84%E6%97%85%E7%A8%8B-(%E6%9B%B2-%E8%A9%9E-%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA-%E8%B1%86.html</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 11:59:30 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>论语漫读（48）：祭神如神在 — ­孔子并不相信,但装着相信鬼神</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;电子书：《论语漫读》&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;祭如在，祭神如神在。子曰：「吾不与祭，如不祭」&lt;/strong&gt;（八佾第三）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/bd844e59-17d4-41ce-8a08-11edee06f861.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;祭祀祖先时就如祖先就在眼前一样，祭祀鬼神时就如鬼神就在眼前一样。「祭如在」，此指祭祖先，给省略了，或不言自明。谁「祭如在」呢？当然是指孔子。孔子参加祭祀时很虔诚、很专注、很投入，给学生们留下了深刻印象，就记载了下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这句话再次证明，孔子及其学生，是不信鬼神的。但老百姓相信，为了利用这一点，孔子也就装着相信。一个「如」字，就活灵活现道出了装着相信的实情。《易经·观》言道，「圣人以神道设教，而天下服矣」。就是利用民众相信鬼神，设立一些规则，来驯服他们自觉自愿地服从现有的统治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子呢，在这上面做得特别好，特能装。不因为自己不相信，就敷衍了事，潦潦草草。而有些人可能就没有孔子这样认真，在祭祀时不在状态，心不在焉。如果真信，虔诚是应该的也是必然的。但如果不信，另有目的，那就是不诚实，居心不良。现在中国有些基督徒就是这样，其实他们并不真信，但为了一些自以为高尚的目的，而假装自己相信以让他人相信。将宗教信仰当成工具和手段，这就不对了。结果也只能是适得其反。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来这句话，「吾不与祭，如不祭」，通常解释为，「我如果不亲自祭祀，而请人代我祭祀，还不如不祭祀」。将这句话假设为针对请人代祭而言。「与」，参与的意思。但我感觉也些解释不通。一是请人代祭自己的祖先，这个不合儒家的礼制吧，有些说不过去。二是，前后两句话没有联系，上一句在说孔子祭祀时的神态，下一句突然跳到是亲自祭祀还是请人代祭的问题。感觉很突兀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我觉得下一句是对上一句的解释，是孔子对自己祭祀特别专注的解释。可能有学生问他，老师你祭祀时怎么那么虔诚呀，就像祖先鬼神真在眼前一样。我怎么做不到呢？学生的装的功夫还不到家。学生知道孔子不信，因为教学中，孔子不愿意与学生谈论鬼神之事，被问到了，也回避。孔子不相信鬼神，他的学生自然也不相信。因而可能会这样问孔子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子于是回答，「我如果不这样专注，还不如不祭祀」。把「与」引伸解释为身心的深度参与和沉浸，就解释得通了。言下之意是，「我如果不这样专注，就没有示范作用，起不到教化民众的效果。那样，还不如不祭祀」。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/02/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-48-%E7%A5%AD%E7%A5%9E%E5%A6%82%E7%A5%9E%E5%9C%A8-%E5%AD%94%E5%AD%90%E5%B9%B6%E4%B8%8D%E7%9B%B8%E4%BF%A1,%E4%BD%86%E8%A3%85%E7%9D%80%E7%9B%B8%E4%BF%A1%E9%AC%BC%E7%A5%9E.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/02/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-48-%E7%A5%AD%E7%A5%9E%E5%A6%82%E7%A5%9E%E5%9C%A8-%E5%AD%94%E5%AD%90%E5%B9%B6%E4%B8%8D%E7%9B%B8%E4%BF%A1,%E4%BD%86%E8%A3%85%E7%9D%80%E7%9B%B8%E4%BF%A1%E9%AC%BC%E7%A5%9E.html</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 09:51:21 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 剑客走天涯 (东加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 剑客走天涯 (东加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/20a2a821-59fe-4913-9d7f-18e4abe6ba1f.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;在辽阔的江湖中，有一位名叫｛李逸风｝的侠客。他行走于山川之间，手持剑，性格不羁，但内心却充满正义感，行侠仗义。他的生活充满了挑战和冒险，从未感到孤独，直到他遇见了她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那是一个风和日丽的午后，李逸风在一条偏僻的小径上偶遇了被恶徒围攻的女子---｛凌儿｝。 凌儿是一位温柔可人的女子，但是她的眼神有著坚定和勇敢。 李逸风毫不犹豫地拔剑相助，将狂徒一一击退。那一刻，凌儿的眼中充满了感激与敬佩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从此，两人结伴同行，共同行走江湖。他们在战斗中并肩作战，在生活中互相照顾。李逸风的剑法越来越精湛，凌儿也学会了一些基本的防身之术。他们的感情在日夜的相处中逐渐升温。上天注定了这段缘份，长久相守的日子似乎会这样走下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一天，李逸风发现，凌儿虽然她看似柔弱，如风中柳絮雪花。&amp;nbsp; 然而她内里却是天赋出众，体内根底深厚，绝对可以成为一代高手女侠的资质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;月光明亮，竹林低语。他一双剑眉下星眸闪亮，在小径上缓缓挥舞长剑，每个动作都充满了自信和情感。她跟在身后，秀眉微皱，娇嫩的手轻轻握住剑柄，跟随他那挥洒自如的剑招。爱随著剑尖流淌，每一击都成了无需言语的心照不宣，两人的剑术日渐增长，情谊深厚犹如汪洋大海，一齐谱写出武林中的传奇篇章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李逸风是江湖中的侠客，他的使命是守护正义，惩恶扬善。而凌儿也成为了一名女侠，从江湖中渐渐冒起，占了一席位。本来，她是一位柔弱的女子，她只有一个追求，那就是希望过著平静安稳的生活，与李逸风共度余生。但如今她身在江湖，以往的梦想也随剑影而飘去。凌儿越来越明白，李逸风他对所有人的爱都是那么孤独，包括对她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她知道，当江湖里只能容纳一个剑客的时候，爱情将会消失得无影无踪。而且，世间上发生了太多事，儿女私情已经是变得奢侈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一个夕阳西下的傍晚，李逸风站在山顶，眺望著远方的晚霞，想起了往年凌儿的笑容，离别时，他默默地折了一朵花给她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李逸风继续他的武侠生涯。行走在江湖中，守护著正义，惩恶扬善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他知道凌儿正在另一边，她也漂泊于江湖之上，心怀道义，除暴安良，彰显善良。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;写作日期：2024 年 5 月 2 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开始时间 : 10:50am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成时间 : 13:02pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图.文. 东加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了写微故事，还制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;https://tonkabean.me/支持与鼓励/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;故事选集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NFT 收集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&quot;&gt;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;东加豆贴文生活 What&#39;s App Channel~~&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你的追踪, 就是我的动力. (微笑~)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 What’s App 频道, 当我突然想...我就会贴出来, 也许一个微故事, 或者一首我唱过的歌, 甚至是一幅生活照, 一顿饭, 一包零食, 如果你有兴趣~~~ 谢谢!&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&quot;&gt;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/02/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%8A%8D%E5%AE%A2%E8%B5%B0%E5%A4%A9%E6%B6%AF-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/02/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%8A%8D%E5%AE%A2%E8%B5%B0%E5%A4%A9%E6%B6%AF-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 05:45:16 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>在「爆买」与「打卡」背后：路氹赌城的空间布局如何影响观光体验</title>
            <description>&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者：远东钓鱼郎（澳门学 16 号作者之一）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;如读者有机会经过澳门最五光十色的路氹城区时，会否产生一种印象：众多以欧洲名城命名的综合建筑，虽然在外观上尽量「模仿」、甚至「复制」外国名胜的原样，但骤眼总觉与澳门有著某种违和感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;个中原因，并非仅是这些建筑复制品看起来「不像」原貌，更多是这些复制品与澳门很难扯上关系（复制里斯本的景观似乎更名正言顺）。仅是服务某种「功能」，它们才远渡重洋移植到澳门，并作为某种代表性建筑展出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果对路氹发展稍有认识的读者，或会知道路氹城由起初鸟不生蛋的空地，变为今天「名胜」林立的旅游景点，仅是二十年来各个博彩综合建筑先后落成，而逐渐形成今天的聚落。此一由「无」到「有」的过程，正是一种把空间重新「组装」的过程。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/28583640-4e0e-47c3-bed0-7a73eb21ac92.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;路氹城建筑群&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;路氹城区便有如堆砌积木一般，起初第一座欧洲式综合体的落成，定调了这个区域「应该」长起来的样子，并影响后续落成的建筑风格。一个「小欧洲式」的空间应运而生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然「我们」或已对这种空间摆放方式出现某种视觉疲劳，但对于远从外地来澳观光的旅客而言，空间布置又会如何影响他们的观光体验？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在科大学者孙瑱最新的&lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.1111/apv.12406&quot;&gt;研究&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;中，便正好检视了路氹城区的空间组织方式，如何深刻地影响人们对空间的认知、感受及观看方式。由此，「打卡」便不仅是一种「肤浅」的体验方式，而是深刻地受到空间的影响，使其「选择」用此种方式观看。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;一个逃不出的小欧洲&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;骤眼看来，路氹城区的空间组成方式相当直观。一系列复制欧洲各国名胜的建筑物，相继于澳门此一可谓具有相当「异国风情」的城市出现，在群集之下共同构成一个压缩的欧洲式空间，并配合了博彩业连带的五光十色豪华体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乍听之下，这种做法好像相当合理。澳门毕竟不是伦敦、巴黎或威尼斯，固然无法完整复制当地的建筑面貌（如先不论城市的整体氛围的话），因此仅能把「著名」元素抽取到半个地球外，此种做法亦非澳门独有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但澳门独特之处，或许正在于紧密的空间距离。欧洲各国名胜的复制品并肩于金光大道耸立，正好建构了一种风格统一、而又相当「浓缩」的准欧洲式空间。这样的空间透过其浓厚，而风格又相当统一的气氛、加上抢眼的装置及表演，可说与澳门其他区域的样貌截然不同（正因如此，才能带给游人崭新的体验）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/c21ef624-4b62-40b7-aeb1-1eb2cdf465e3.webp/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;澳门威尼斯人&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;而如果我们把视角转移到这些名胜建筑内部，则可发现既有不同，但又雷同的空间安排。如果先撇除其外观的观光功能的话，众多路氹城建筑的主要目的，当然是为到访该处的游人，提供一种无所不包的娱乐体验及服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样便牵涉到另一个空间的问题：到底怎样的内部空间安排，才能极大化满足旅人获取娱乐及服务的移动需要，甚至令其「足不出户」呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果读者曾在这些偌大的建筑中迷路，不知如何到达目的地或离开的话，这样的经验正好呈现这些建筑所采取的，一种近乎「封闭式」的城市设计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与开放的城市空间不同，当游人身处在这些综合建筑当中，众多的指示及资料固然可以指引旅人移动，但除这些固定的移动路线外，旅人很难找出由 A 到 B 点的另类路线。在这种情况下，空间配置便深深地影响游人的空间经验。当地点指示、动线及内外界线的划分掌控了人的移动时，事实上亦使得其行动的模式高度同质。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/8f933568-63e9-44fb-86d5-5919fc6d1d9e.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;赌场和商场的结合，内部如迷宫&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h2&gt;一些特别的观光模式&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;同质的除了人的移动方式外，同时亦反映在人们在这里会「做」些甚么上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果读者曾有过在路氹城娱乐或消费的经验，或许产生过此种感受：即使每次到访的地点不一，但不论是对于「娱乐」体验的预期，或是实际上提供娱乐或服务的场所，皆可谓大同小异。换言之，这些娱乐选项基本上是可预期、甚至在相当程度上标准化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然娱乐的选择对「我们」来说早已见怪不怪，但如果我们尝试代入初次到访的游人角度的话，当身处在布满（仿）欧洲风格，各种奢华商品的展柜及商店时，事实上就与到访主题乐园的经验相当类似。在各种令人目不瑕给的娱乐、商品及服务，填满游人空出的注意力下，占据眼球的资讯量与特定的空间安排（一家接一家的名店），环境亦会影响游人的行为模式（例如更容易「冲动消费」）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而空间的舖排方式，亦会影响游人选择如何「观看」其眼前充满华丽布置的景色。今天我们能在路氹城各处，看到游人纷纷摆出各种姿势与欧洲式建筑合照，原因并不单纯是「他们」比较爱打卡。当「打卡」意味著需要进入一个资讯反复流通的网络，「他们」对于打卡地点的选择，便高度受到他们「打卡网络」的先例影响。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/05a59ec8-11d7-4126-8066-f990e49d9976.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;小红书各种完整的 「澳门机位打卡」 攻略&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;换言之，当他们在社交网络上，不断看到先前游人在此「打卡」的纪录时，便会同时界定了甚么样的地点是值得被记录的。由此，我们便可看到类似的照片，不断在社交网络上流传。这样的现象，一方面意味著旅游经验的高度重复，另一方面亦反复呈现一种对于「路氹」甚至澳门的既定形象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此亦同时意味著相比起以「双眼」来观看及感受的体验方式，现在的观看方式已不再是单凭肉眼进行，而是高度依赖拍摄工具及照片，作为一种在视觉上「消费」旅游经验的方式。这种观看方式，事实上亦反映了观看的目的，已转移到游人所拥有的「观看记录」的多寡（例如照片数、打卡数等）。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;那么拍的是甚么？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;旅游除了自由甚至不受拘束的游历方式外，事实上亦有高度组织化的一面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如到访路氹城的游人一般，他们在进入这个空间后，事实上被进一步整合到一个鼓励某种特定观光及观看方式的布局中。当这些观光的倾向，进一步地受到社交媒体上对于「如何」观看的想像，以及「打卡」作为一种消费文化的影响后，我们或许能够稍为理解，为何人们总是喜欢集中在某个位置的某个角度，争相摆出各种高难度动作来拍照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;#文章篇数：2️⃣1️⃣2️⃣&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;👉 订阅&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://macaology.ck.page/profile&quot;&gt;免费电子报&lt;/a&gt;，每月整理精华内容&lt;/p&gt;&lt;p&gt;👉最新 Podcast：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://shows.acast.com/macaology16/episodes/ep56-youtber-frank-04&quot;&gt;EP56. 澳门体育出了什么问题？专访澳门体育 Youtuber Frank｜澳门人不做正经事 04&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/02/MATTERS-%E5%9C%A8-%E7%88%86%E8%B2%B7-%E8%88%87-%E6%89%93%E5%8D%A1-%E8%83%8C%E5%BE%8C-%E8%B7%AF%E6%B0%B9%E8%B3%AD%E5%9F%8E%E7%9A%84%E7%A9%BA%E9%96%93%E4%BD%88%E5%B1%80%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%BD%B1%E9%9F%BF%E8%A7%80%E5%85%89%E9%AB%94%E9%A9%97.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/02/MATTERS-%E5%9C%A8-%E7%88%86%E8%B2%B7-%E8%88%87-%E6%89%93%E5%8D%A1-%E8%83%8C%E5%BE%8C-%E8%B7%AF%E6%B0%B9%E8%B3%AD%E5%9F%8E%E7%9A%84%E7%A9%BA%E9%96%93%E4%BD%88%E5%B1%80%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%BD%B1%E9%9F%BF%E8%A7%80%E5%85%89%E9%AB%94%E9%A9%97.html</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 05:25:58 GMT</pubDate>
            <author>澳门学 16 号</author>
        </item>
        <item>
            <title>论死亡 1：利己的本能</title>
            <description>&lt;h2&gt;1、人是动物，人会死&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;人会死。这是一句在今天的小学生看来都属于常识的论断，但人类直到一两百年前才普遍承认了这个事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人是动物。这句话在今天同样是常识，但也是在两百多年前才被承认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且即便是在今天，也还有人不认同这两句话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这两句话不仅仅是自然科学界的论断，更是会对社会科学产生深远的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，人会死，就说明宗教给人们描绘的死后世界，不管是如梦如幻的天堂、毛骨悚然的地狱还是各种轮回，都是假的、都不存在。人类作为生命体的全部意义仅仅局限于活着的时候。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，死亡的存在说明时间对于每个个体来说都是不可再生且无法节约的资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，人是动物，那就说明人类维持自己生命与生活的方式和大部分动物不会有太大区别：即，要依靠从外界摄取物质来维持自己活着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;并且，人类和动物一样，自己本身就属于物质，所以他们也会受到自身本能的影响。这种本能可以大致分为三个：基本生存、更好地生存、繁衍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而这三个本能都可以概括为一个词：怕死。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或者更准确地说，怕不存在。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;2、生物本能&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;既然要从外界获取物质来维持生存，那么就意味着，人类会有对应的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如说，人需要水，那么就会产生渴的感受；人需要食物，那么就会产生饿的感受......&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再比如到了青春期，人就想找个对象，这也属于从外界获取物质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总的来说，这些需求都属于广义上的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，满足自己的利益，就是人类的本能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种利己的本能和道德没什么关系。就像是其他的动物、乃至所有的生命体都要从外界获取物质、都要靠各种行为来满足自己的利益一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哪怕是植物，它们吸收二氧化碳、释放氧气，不也是为了给自己提供营养吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而这种对生存的向往，与对死亡的逃避是一体两面的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，人类还会有逃避（或消灭）一切威胁自己生存的东西的本能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如人类对饿和渴都会逃避、会避免自己处于受冻的环境；当遇到敌人时，要么快速逃跑、要么上去消灭对方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些都可以统称为死亡恐惧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上，我们可以得出结论：人类并没有所谓「自私的邪恶本性」，利己只是人类的生物本能罢了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果一个人没有利己的本能，饿了不去吃饭、渴了不去喝水、遇到野兽不逃跑，他早就灭绝了。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;3、生存，更好地生存&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;除了吃饭、喝水这样可以维持人类此刻活着的本能，人类也会进行一些长远打算、让自己在以后也能活着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，人类会为了防止自己以后受冻，会搭建房子，即便房子建好前的这一阶段不会有什么回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;又或者，人类为了狩猎更高效会制作武器，即便制作的时间不会有什么收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这其实就是最原始的投资：投入一部分时间或物质，以期待投资项目在未来会带来比现在投入更多的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只不过在原始社会，人类没有太多可以投入的资本和时间，只会进行制作工具等短期投资；而现代人知道自己未来几十年大概率不会死，就可以做更长期的投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但总的来说，这些付出本质上都是为了自己的利益、都是要看到回报的。如果人们意识到这个项目不会有回报、或回报太低，那么他们就会停止付出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;动物一样也有这种本能。比如狮子去捕猎就会消耗体力，那么狮子必然会期待能够捕获到补充它体力的猎物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有一种为了更好地生存的本能，那就是排斥孤独。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为人是群居动物。不仅仅是聚在一起对抗危险，人类还会分工合作，这大大提高了人类整个群体的生存能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而如果一个人被群体排斥的话，他就要一个人面对生存压力，这对他而言无疑是非常危险的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，人类就有抱团的本能。如果长时间处在孤独或者被孤立的状态，甚至会导致人的精神崩溃。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;4、「自私的基因」&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在农业革命后，人们所能获得的生活资料开始超过基本生存需求，于是就有了剩余。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些剩余无疑可以让某些个体活得更好、至少是不用随时担心被饿死；但如果继续像原始公社时期那样共享物质，就意味着大部分人依然会处在一种无法温饱的状态，和农业革命前的生活状态没太大的区别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没办法，当时的生产力就是那样，没法供养起所有人、让所有人都生活地很好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，一些个体出于利己的本能，就会试图去独自占有剩余，这就成了私有财产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这些人很快发现，如果每次都在丰收时去抢别人的粮食，就会导致自己被群体排斥；并且粮食是迟早会消耗完的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，想要每年都获得能够温饱的粮食、达成所谓的衣食无忧，最好的方式是占有可以产粮的土地。这就是生产资料的私有化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么为了更好地生存，人们肯定会想要尽可能地占有多的私有财产以对抗风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，古代就会发生土地兼并、现代就会发生资本集中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更何况，在人人为己的情况下，每个人都基本只能依赖家人甚至自己生存，那么为了对抗这种「孤独」，人们就会去无止境地去占有财产以填补自己的生存能力，并试图传给自己的后代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再者，由于生产资料占有多少的不同，人们会被划分出阶层。每个阶层的人都会有两个想法：想要登上更高的阶层；害怕更低的阶层的人挤进来分一杯羹、甚至代替自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就会使得每个人都会试图去镇压下一个阶层的人来确保自己的安全（见《我 5：为什么强者一定要欺负弱者》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而为了防止自己被镇压、被欺负、被收割，以及登上更高的位置以获得更多财富，在贪婪与恐惧的共同作用下，人们就会像永动机一样不停地在社会阶梯上攀爬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而这一切的一切，都是因为一个原因：人会死。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/02/MATTERS-%E8%AE%BA%E6%AD%BB%E4%BA%A11-%E5%88%A9%E5%B7%B1%E7%9A%84%E6%9C%AC%E8%83%BD.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/02/MATTERS-%E8%AE%BA%E6%AD%BB%E4%BA%A11-%E5%88%A9%E5%B7%B1%E7%9A%84%E6%9C%AC%E8%83%BD.html</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 04:36:51 GMT</pubDate>
            <author>番茄米线</author>
        </item>
        <item>
            <title>论语漫读（47）：禘礼真有那么大的作用吗？</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;电子书：《论语漫读》&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「禘自既灌而往者，吾不欲观之矣」&lt;/strong&gt;（八佾第三）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/74ebb726-6c7d-491e-a151-6441cec97c3e.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;「禘 (ｄì)」是古代天子或诸侯祭祀祖先典礼，非常隆重。继位时必须搞一次，然后，隔五年搞一次。孔子对当时的禘礼十分不满，以至于不想全程观看鲁国国君举行的禘礼。看个头，看完开头的祭酒，后面的就不想看了，扭头就离开了。「灌」，禘礼中的献酒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;已经无法确切知道孔子为何对当时的禘礼不满。是认为禘礼的仪式错了？还是行礼的诸侯态度不庄严？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但从下面一段话，可以推测出孔子认为当时的禘礼不符合古礼。&lt;strong&gt;「或问禘之说，子曰：‘不知也。知其说者之于天下也，其如示诸斯乎！’指其掌」&lt;/strong&gt;（八佾第三）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旁人看到孔子观看禘礼时，中途就走了，自然而然以为孔子认为行的禘礼不对。于是向孔子请教，请问您知道禘礼的内容吗？孔子却说，我也不知道。如果有知道的人，那对天下之事，就了如指掌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那孔子真不知道还是故作谦虚呢？恐怕是知道一些，但又不是完全知道。如其所言，「夏礼吾能言之，杞不足征也」（八佾第三）。他能够知道鲁国的禘礼有些不对头，但自己也不知道对的是什么。这种情况也是可能的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子显然把禘礼看得很重要，推崇备至，仿佛是儒林秘笈。但这肯定是夸大其词。了解掌握禘礼，就对天下就了如指掌了，就一通百通了？有那么大作用吗？感觉孔子是故弄玄虚。儒家喜欢说一些没边的大话。如孟子说，「仁者无敌于天下」；张载说：「为天地立心，为生民立命，为往圣继绝学，为万世开太平」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;礼也是与时俱进的，会随着时代而变化，不可能一成不变。在流传变化的过程中，最先的仪式规定失传了。古时记录条件简陋，或毁于战乱，这也难免。孔子有好古之癖，什么都是最初的好，厚古薄今。这十分不利于新事物的萌生，扼制了人们的创造力。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/01/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-47-%E7%A6%98%E7%A4%BC%E7%9C%9F%E6%9C%89%E9%82%A3%E4%B9%88%E5%A4%A7%E7%9A%84%E4%BD%9C%E7%94%A8%E5%90%97.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/01/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-47-%E7%A6%98%E7%A4%BC%E7%9C%9F%E6%9C%89%E9%82%A3%E4%B9%88%E5%A4%A7%E7%9A%84%E4%BD%9C%E7%94%A8%E5%90%97.html</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 09:51:29 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>随笔: 让我快乐的香港电影配乐歌单 (东加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;随笔: 让我快乐的香港电影配乐歌单 (东加豆)&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/7d62913a-8575-4864-bbc5-1ac960d8ede0.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;让我快乐的香港电影配乐歌单&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonyliu&quot;&gt;首先要谢谢阿蓝，( 蔚蓝天空)&lt;/a&gt;，他举办了这个音乐歌单活动，让我可以分享电影配乐心头好!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大家好！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我叫阿豆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天，我想和大家分享一个特别的主题—｛当你快乐的时候会响起的旋律｝。 对我来说，这些旋律不仅仅是一段音乐，它们更像是时光的印记，也是那些陪伴我成长的经典香港电影中的情感记忆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每当我想起 70 至 90 年代的香港电影，那些熟悉的旋律就会自然而然地响起。 它们或激昂，或柔情，或搞笑，或深沉，但都深深地烙印在我的心中。 这些电影音乐，不只是电影的一部分，更是我们那个时代的共同回忆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让我先来带大家回顾一下其中几首经典之作。 从 1971 年的《唐山大兄》开始，我们见证了李小龙的崛起和香港功夫电影的辉煌。 接著是 1972 年的《猛龙过江》，那激昂的旋律仿佛让人置身于热血沸腾的打斗场面中，而且，长大了的自己更不知道，音乐有不少是来自顾嘉辉的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时间来到 1980 年代，我们有了更多脍炙人口的作品。 1984 年的《A 计划》和《夜夜痴缠》让我们感受到了喜剧与惊悚的完美结合。 而 1986 年的《英雄本色》则以其深情的旋律，让我们对兄弟情谊有了更深的体会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，我们不能忘记那些浪漫的旋律。 1987 年的《倩女幽魂》和 1990 年的《阿飞正传》中的「Jungle Drums」，都为我们展现了一段段凄美的爱情故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进入 90 年代，香港电影音乐继续繁荣发展。 1992 年的《审死官》和《唐伯虎点秋香》中的搞笑旋律，让我们在欢笑中感受到了生活的乐趣。还有一系列的赌场经典音乐，年轻时只看{发哥}与{星仔}，却不知道配乐是唱{天鸟}的{卢冠廷}...{呀....我要飞往天上，呀...找那温暖太阳!}。喜欢了电影配乐之后， 才知道有一个名叫｛胡伟立｝的音乐人，他有不少音乐曾让我著迷的电影配乐。而 1994 年的《金枝玉叶》和《我和春天有个约会》中的柔情旋律，则让我们沉浸在爱情的甜蜜中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，我想提一下 1999 年的《喜剧之王》中的欢快的旋律，以及经典的对白：｛喂！...去边呀？...好呀！我养妳呀！...你养掂自己先啦...傻仔！｝，成为了我们那个时代的代表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些经典的香港电影音乐，陪伴我们度过了无数个快乐的时光。 它们不只是一段旋律，更是我们那个时代的记忆和情感的寄托。 希望今天的分享能唤起大家对这些经典旋律的回忆与共鸣。 让我们一起沉浸在这些美妙的音乐中，感受那些快乐的时光吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;1971-唐山大兄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/tddWaggD0PU?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;1971-唐山大兄&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/c9dd1162-f12f-431b-952c-65bd344e476c.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;1971-唐山大兄&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1972-猛龙过江&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/evvNl2gwoZw?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;1972-猛龙过江&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/5c835c5d-23b9-43fa-8972-7d68d811c07b.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;1972-猛龙过江&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1977-面懵心精&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/SBSVnHKpORM?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;1977-面懵心精&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/e8dad7e0-2ce4-4601-91e1-26c873ab7433.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;1977-面懵心精&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1984-A 计划&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/y0zxvFMFc9I?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;1984-A 计划&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/1a3a070a-2ae7-4d27-b7e4-f246cd74b568.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;1984-A 计划&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1984-夜夜痴缠-电影-灵气迫人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/746pv4a_lX0?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;1984-夜夜痴缠-电影-灵气迫人&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/299040a9-e577-4dde-96ce-7b521f0607bf.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;1984-夜夜痴缠-电影-灵气迫人&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1986-英雄本色&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/8TTTas1qB9Q?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;1986-英雄本色&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/a7bcee26-a416-4d66-ac18-29f4e67fb2a3.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;1986-英雄本色&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1987-倩女幽魂&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/jlDsnW_R1As?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;1987-倩女幽魂&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/a4676bfe-5e54-466f-a493-bb9248e371c6.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;1987-倩女幽魂&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1989-赌神&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/0-oi5uQ6anA?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;1989-赌神&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/15d45f76-755a-4fb6-b5fd-8f865d13b5dd.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;1989-赌神&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1990-阿飞正传-Jungle Drums&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/zEctmYK9W0I?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;1990-阿飞正传-Jungle Drums&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/4a19fe20-a3fd-44c3-82e5-35b5e08798c7.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;1990-阿飞正传-Jungle Drums&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1990-赌圣-记者招待会-卢冠廷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/g5EVbwPWpso?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;1990-赌圣-记者招待会-卢冠廷&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/0973dc48-daa5-4895-94fc-71f41cbe2b79.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;1990-赌圣-记者招待会-卢冠廷&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1991-黄飞鸿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/fa9lKa_wy3A?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;1991-黄飞鸿&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/5e1a4214-0b76-4aec-a593-d19efbca207a.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;1991-黄飞鸿&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;90s 周星驰电影-审死官-穷极无聊-济公-唐伯虎&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/XMCtPDsePkk?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;90s 周星驰电影-审死官-穷极无聊-济公-唐伯虎&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/5b26a14c-6591-403b-810d-2254c673edfe.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;90s 周星驰电影-审死官-穷极无聊-济公-唐伯虎&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1994-国产凌凌漆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/mJRdzeqwA_Q?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;1994-国产凌凌漆&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/6834095d-edda-46fe-b70c-989cfc305483.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;1994-国产凌凌漆&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1994-金枝玉叶&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/Xn3EZeWmkQ8?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;1994-金枝玉叶&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/01f3e9e4-5ee0-4c53-8ca3-62f40cc57c90.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;1994-金枝玉叶&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1994-我和春天有个约会-你你你为了爱情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/EcVOwMq7KEU?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;1994-我和春天有个约会-你你你为了爱情&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/12669429-4bfe-4965-8d3a-8356896d7db2.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;1994-我和春天有个约会-你你你为了爱情&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1994-一生所爱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/PqsujR4XAgU?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;1994-一生所爱&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/b63f2c74-6a58-494b-bb5e-4bd1fedaac9b.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;1994-一生所爱&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1999-喜剧之王&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/CUrgPdPAOCQ?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;1999-喜剧之王&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/8f746177-9cbd-4352-a09f-e214afb26b61.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;1999-喜剧之王&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;纯粹的电影配乐分享，愿这些音乐能继续带给我们更多的快乐和感动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;写作日期：2024 年 05 月 1 日&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;图.文. 东加豆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/01/MATTERS-%E9%9A%A8%E7%AD%86-%E8%AE%93%E6%88%91%E5%BF%AB%E6%A8%82%E7%9A%84%E9%A6%99%E6%B8%AF%E9%9B%BB%E5%BD%B1%E9%85%8D%E6%A8%82%E6%AD%8C%E5%96%AE-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/01/MATTERS-%E9%9A%A8%E7%AD%86-%E8%AE%93%E6%88%91%E5%BF%AB%E6%A8%82%E7%9A%84%E9%A6%99%E6%B8%AF%E9%9B%BB%E5%BD%B1%E9%85%8D%E6%A8%82%E6%AD%8C%E5%96%AE-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 04:20:03 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>论语漫读（46）：礼后乎？ — ­古人习惯于用比拟阐释道理</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;电子书：《论语漫读》&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子夏问曰：「‘巧笑倩兮，美目盼兮，素以为绚兮’。何谓也？」子曰：「绘事后素」。曰：「礼后乎？」子曰：「起予者商也！始可与言诗已矣」&lt;/strong&gt;（八佾第三）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/05b199a0-e8bc-4f0c-8c28-4aaf212d4026.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;「倩」，形容笑容好看；「盼」，形容眼睛明亮；「素」，素粉；「绚」，绚丽。子夏请教孔子，「‘笑得那么好看，美丽的眼睛那么明亮，再用素粉来装扮她的美丽’，是什么意思呢」？孔子答道：「绘画不也是最后才加素色吗?」子夏似乎得到启发，就说到：「是不是与礼在仁后是一样的道理呢？」孔子听后就大加赞叹，也许是对子夏说，也许是事后对旁人说，「能启我的人，子贡算一个。现在可以和他讨论《诗经》了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《论语》中，孔子说过两次「始可与言诗已矣」。这是一次，还有一次是称赞子贡。可见这两人也深受孔子喜爱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子贡曰：「贫而无谄，富而无骄，何如？」子曰：「可也。未若贫而乐，富而好礼者也。」子贡曰：「诗云：‘如切如磋，如琢如磨’。其斯之谓与？」子曰：「赐也，始可与言诗已矣！告诸往而知来者」&lt;/strong&gt;（学而第一）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两段话都是将《诗经》的诗句与为学为政的道理相比拟。与子贡言，是先论道理，然后子贡再引伸到诗句；而与子夏言，则是先论诗句，再引伸到道理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;子夏从孔子所言「绘事后素」，就联想到「礼」后于「仁」。「礼后乎」应是「礼在仁之后」之意。这里有三层关系，首先，「素以为绚」是一层关系，素粉彰显了女子的绚丽；然后孔子用「绘事后素」来比拟解释「素以为绚」，「绘事后素」是第二层关系；最后，子夏又将「绘事后素」引伸到「礼后乎（仁）」，「礼后乎（仁）」是第三层关系。师徒二人都很能联想发挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;子夏认为「礼」的作用就是彰显「仁」。先有「仁」，后有「礼」。「仁」要通过「礼」来彰显。「礼」与「仁」的关系就如素粉彰显女子的绚丽，素色勾勒绘画一样。将「仁」注入「礼」中，正是孔子对「周礼」的阐发，让周礼有了合理性，更具有说服力。所以，子夏的这番发挥，深得孔子的赞赏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子也引用或评论《诗经》中的诗句来阐发自己的看法，如&lt;strong&gt;「‘相维辟公，天子穆穆’，奚取于三家之堂？」&lt;/strong&gt;（八佾第三）。又如&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「唐棣之华，偏其反而。岂不尔思？室是远而。」子曰：「未之思也，夫何远之有？」&lt;/strong&gt;（子罕第九）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这四句是逸诗，诗三百中没有这四句；很可能就是因被孔子删除，没有流传下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐棣又作棠棣，一种灌木，其花很有个性。一般的花刚开始都是花瓣紧闭，然后慢慢张开，而唐棣之华（花）却是初期张开，成熟期合拢。人们观察到这种花的特性，就用之来比喻兄弟之情。兄弟虽然会暂时分开或争斗，但最终会走到一起。《诗经•小雅》有唐棣一诗，描写了兄弟之情，「兄弟阋于墙，外御其侮」就出自此诗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这四句诗理解为男女相思更贴切些。一方唱到，「唐棣的花呀，花瓣儿偏离相反，就像我俩一样。我怎么能不思念你呢？因为我们的居室相隔甚远」。诗人触景生情，看到唐棣之花相背开放，就联想到自己与情人相隔一方。写到哪想到哪，作者很可能是个大户人家的妾室，她的居室离其丈夫的居室比较远，难得见到老公和与之相处，故有此情此思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子对此诗不以为然，奚落道，「压根儿就没有思念，不然怎会觉得远呢？」孔子这是典型的「借他人酒杯，浇自己块垒」。将客观的距离远近转为主观的感受，所谓「海内存知己，天涯若比邻」；将对情人的思念挪用为对仁的追求，&lt;strong&gt;「仁远乎哉？我欲仁，斯仁至矣」&lt;/strong&gt;（述而第七）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古代中国人习惯于通过比喻来讲道理，这是他们最擅长的。如从天尊地卑，就推及君尊臣卑，男尊女卑。《诗经》中的兴和比，都是比拟手法。兴是触景生情生理，比是寓情理于物。这都是形象思维，能让文学艺术更为生动。但论讲道理就不如抽象思维，不如归纳和演绎。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/30/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-46-%E7%A4%BC%E5%90%8E%E4%B9%8E-%E5%8F%A4%E4%BA%BA%E4%B9%A0%E6%83%AF%E4%BA%8E%E7%94%A8%E6%AF%94%E6%8B%9F%E9%98%90%E9%87%8A%E9%81%93%E7%90%86.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/30/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-46-%E7%A4%BC%E5%90%8E%E4%B9%8E-%E5%8F%A4%E4%BA%BA%E4%B9%A0%E6%83%AF%E4%BA%8E%E7%94%A8%E6%AF%94%E6%8B%9F%E9%98%90%E9%87%8A%E9%81%93%E7%90%86.html</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 09:28:52 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 情迷沙滩记 (东加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 情迷沙滩记 (东加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/f1881dfa-caac-4a68-b225-55b7733cc11b.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;在这繁忙的城市中，有个自以为是的人，他叫｛王先生｝。他听说现今时代，人工智能的机械人技术已经进入高超状态，几乎能以假乱真。可是，王先生从未见过这样的机械人，他难以形容内心那种渴望和期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一天，王先生趁著放假走在沙滩散步，蓝蓝的天空，白白的云，蓝天白云好时光！太阳尤其猛烈，王先生脚下火烫的细沙，仿佛太阳在和他说话。太阳说：｛看！远处，有一个妙龄女郎的身影...｝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈小姐，她身姿婀娜，踏浪而行，每一步都似乎有著说不出的娇羞与风情，王先生他的目光马上被她吸引了。陈小姐走著踢著沙粒，仿佛快要走近他。王先生不禁心跳加速，脑海一片空白，想不起其他事情了，眼前的沙滩排球网、遮阳伞、躺身椅等的焦点也是模糊不清，他的思绪被陈小姐的美丽占据了，无法集中任何事物上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王先生让陈小姐走近他，不不不，应该说他试图逐步走近陈小姐。可是，他的脚步突然停了下来。王先生想起一些事，陈小姐并非他想像中的美人。他仔细地看她的五官，身体每一处特征，陈小姐的五官是极其平凡。她的鼻梁很扁，眼睛小而目无神，眉毛疏、耳朵大、嘴唇厚、皮肤粗、脸型方、肩膀宽、胸部平、颧骨突、身形矮，几乎每一个部份都令人咋舌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但...，但是所有零件合并了竟然变成一名超级美人！这根本是不可能的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王先生相信眼前的陈小姐是一个不真实的人！他越想越不可能，越想越有疑问，他几乎肯定陈小姐...陈小姐就是一个 AI 机械人！是传说中技术高超的完美机械人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;｛看来，一切都是假象！根本没有什么美女，她正在操控我的思想！｝他自言自语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王先生心情很复杂，虽然陈小姐在他眼中不再是美女，可是，他对 AI 机械人却非常好奇，他从未见过真实的 AI 机械人，从未接触过，甚至一丝气味也没嗅到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王先生鼓起勇气走上前，两人开始交谈。陈小姐的身体语言很优美，她扭动著身躯，像是在用舞蹈回答他的问题，她笑声清脆，眼神动人，她与王先生的每一句话都充满了情感和诚意，独特的女子，让人被深深吸引。怎么，一个 AI 机械人看起来却有血有肉？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们漫步，踢著小沙，玩排球，吃汉堡包，喝碳酸饮料。王先生的目光在陈小姐身上停留，从头到脚，再从左到右，细细打量著她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他退了几步，突然露出一副傲慢的态度，他心里在想，陈小姐...她只不过 AI 机械人。王先生态度骤冷起来，言行间透露出不屑，内心更生出了偏见，与第一眼看见陈小姐的感觉是两马子的事，倾慕与温柔瞬间瓦解，他对 AI 机械人明显有鄙视与排斥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她只不过是 AI 机械人，何必对她花太多心思？何必费力去讨好她？只是预设程式的躯体，对她就像对待一个工具，是指令，智慧和灵魂都是假的！王先生说出一百个理由来否定 AI 机械人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;｛王先生、王先生！｝陈小姐叫了他几次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王先生才回过神来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈小姐拉著他去游泳，可是王先生不会游泳，也没有尝试过。他正想拒绝她的好意。可是当他看到陈小姐一身漂亮而性感泳衣的打扮时，他又一再被她迷住了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈小姐拉著王先生，一步一步踏进海水中，她感受到凉爽的足感，享受著身体被海水包围的感觉。她正准备游泳的时候，王先生突然晕倒，他不是轻微的晕眩，而是彻底昏过去。陈小姐想要把他拉上岸，但她没有气力，她马上呼叫起来，旁边的几名大汉把王先生拖上岸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙滩的急救人员立即赶到，他们用了一堆仪器来抢救他，王先生突然从嘴里喷出大量呕吐物，黄色和绿色的液体不断从他身体渗出...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;急救员说：｛我们救不了这位先生！他是 AI 机械人，请找回他的出厂处。｝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈小姐她发了呆！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她从未见过真实的 AI 机械人，从未接触过，甚至一丝气味也没嗅到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她惊讶地说：｛怎么，一个 AI 机械人看起来却是有血有肉？｝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;写作日期：2024 年 4 月 30 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开始时间 : 09:30am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成时间 : 15:16pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图.文. 东加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了写微故事，还制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;https://tonkabean.me/支持与鼓励/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事选集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NFT 收集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&quot;&gt;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;东加豆贴文生活 What&#39;s App Channel~~&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你的追踪, 就是我的动力. (微笑~)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 What’s App 频道, 当我突然想...我就会贴出来, 也许一个微故事, 或者一首我唱过的歌, 甚至是一幅生活照, 一顿饭, 一包零食, 如果你有兴趣~~~ 谢谢!&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&quot;&gt;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/30/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E6%83%85%E8%BF%B7%E6%B2%99%E7%81%98%E8%A8%98-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/30/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E6%83%85%E8%BF%B7%E6%B2%99%E7%81%98%E8%A8%98-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 07:52:07 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 影子与对话 (东加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 影子与对话 (东加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/33cc403a-f3f1-418e-9570-b711e0738138.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;一个清晨，{小瑜}往常地穿过海旁去上班，阳光猛烈，她的身姿在铺满方砖的地面上，拉长了她的影子，仿佛是一个独立的存在,她觉得这个影子很有趣，趁著未有人经过，她匆匆拿出手机，按下快门，留住了这个瞬间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，正当她拍照的时候，有个人跑步而过，一下子她的影子被打乱了。那个人如同一道光，他的影子如同闪电，瞬间划过小瑜的影子，然后消失在地平线上。接著，后面有更多人行过、走过、跑过，像是一群匆忙的蚂蚁，他们的影子在地面上重重叠叠，形成了一个奇特的图案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小瑜也急赶著上班，她就离开了海旁。晚上，她回家后再次打开照片，发现这张照片很有趣。两个影子，右边的是属于她，竟然把她拉得又长又高。左边的是属于那个像光也像闪电的跑步者。两个影子仿佛是相识的灵魂，注定瞬息之间相遇。｛或许，这就是瞬间的一个开始，一个奇妙的故事即将发生。｝小瑜心里面是这么想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她一整天也想著那个{闪电跑步者}，幻想他究竟是什么样貌？怎么他跑时那么快，照片却那么定格呢？小瑜她渴望在睡梦中遇见他，可是却没有，她一觉瞓天光了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二天，小瑜准备好出门去上班，打算穿过海旁，也许再次拍照影子，然后闪电跑步者再次出现。这个时候，她不再关注拍照，她是要看清楚闪电跑步者。她昨天想过的都想知道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，天空中乌云密布，突然行雷起来。天文台的最新消息，未来三小时将会发出暴雨红色告，接著，倾盆大雨来到了。小瑜虽然有点失望，却没有阻挡她去海旁的欲望。当然，结果也如她所料，海旁几乎一个人也没有，不要说跑步的人，行人也走到有瓦遮头的另一条路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海旁没有人，小瑜突然感觉很轻松，很舒服，这个城市实在太多人了。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/1910fc40-bedb-456a-ba42-9723f627b318.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雨过天晴，猛烈阳光再照射起来，她马上就会去海旁，这种天气，她已经等了整整七天。这种天气，跑步的人肯定不少。这种天气...。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小瑜每天都想著闪电跑步者，她开始寻找他的足迹，她想知道，那短暂的相遇是否隐藏著更深的未知？她走遍了海边的小巷和公园，从尽头走到另一边的尽头，问遍了每一个人，但始终没法确定闪电跑步者的身份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路人用怪异的眼光看著小瑜，怎么这人寻找影子？究竟她是寻亲还是一个痴情女？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个陌路人说：｛左边的影子看起来像一个老太婆。｝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;｛老太婆！？｝小瑜大感失望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她完全没想过闪电跑步者会是老太婆，那是不可能的，她从未见过这里有老太婆在跑，何况跑得如闪电般的快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三个月过去了，闪电跑步者始终下落不明。小瑜看著影子照片，突然有另一种发现。这两个影子仿佛是她内心的深处，她们在对话，两把声音都是她。她曾经犹豫和迷惘，面对著理智和现实，有著梦想和渴望。此刻的小瑜，她在与影子对话，探索著生命的意义和方向，她想了解影子，也让影子了解她。然而，不到两周，小瑜已经把闪电跑步者忘记得一干二净。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是年轻的小瑜！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;完!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;写作日期：2024 年 4 月 29 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开始时间 : 11:05am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成时间 : 15:20pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摄.文. 东加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了写微故事，还制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;https://tonkabean.me/支持与鼓励/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事选集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;NFT 收集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&quot;&gt;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;东加豆贴文生活 What&#39;s App Channel~~&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你的追踪, 就是我的动力. (微笑~)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 What’s App 频道, 当我突然想...我就会贴出来, 也许一个微故事, 或者一首我唱过的歌, 甚至是一幅生活照, 一顿饭, 一包零食, 如果你有兴趣~~~ 谢谢!&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&quot;&gt;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/29/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%BD%B1%E5%AD%90%E8%88%87%E5%B0%8D%E8%A9%B1-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/29/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%BD%B1%E5%AD%90%E8%88%87%E5%B0%8D%E8%A9%B1-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 07:35:37 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>中国自由主义的困境及其可能性</title>
            <description>&lt;p&gt;首发于日本学术刊物《中国 21》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国自由主义正陷入困境，这是个不可否认的事实。实际上，就自由主义在中国发展的历史来说，它鲜有不陷入的困境的时候，只是在上世纪 90 年代和本世纪前十年，有一些新左派的人士误以为中国已经融入了全球化的「新自由主义」秩序，并对此大加批判。然而这个自由主义「甚嚣尘上」的表象，在 2012 年后轻而易举就被权力的手指戳破，完全不费吹灰之力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本文将首先回顾两种对自由主义的困境的解释，在指出其各自的缺陷之后，也对其共同的问题进行概括，那就是「本质主义」和「唯心主义」。前者限制了自由主义对自身可能性的想象，而后者过分夸大理论内部结构对政治现实的影响力。本文认为，中国自由主义出现困境，主要还是由于能促成其发展的外部环境在逐渐消失，这包括政治权力的有意打压和小粉红的崛起，但自由主义者自身的意志消沉，也使得自由主义在困境之中难以自拔。然而，自由主义依然具有其他政治学说难以比拟的优势，那就是它与现代社会的匹配程度最高，最有可能成为理性公民的最大公约数，中国社会四十多年的发展，也积淀了一些适合自由主义生长的土壤，酝酿了让自由主义「破局」的机会，当代中国的自由主义者，更是在自由主义之中挖掘出道义力量，不再将自由主义建立在工具主义和怀疑论之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对困境的两种解释及其缺陷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于这种困境的产生，有一些学者倾向从自由主义内部寻找原因。应该说，自由主义确实需要自我反省，但某些学者批评的方向，在我看来是有误导性的。这里主要分为两种，第一种，是将一些自由主义者的倾向当作是自由主义的特征，或者将有些自由主义者经常具有的特质，当作自由主义的一部分。比如王彬彬在《读书札记：关于自由主义》一文中，引用过格里德在《胡适与中国的文艺复兴》里的一句话：「自由主义在中国的失败似乎是由这个信条本身造成的……」。王彬彬认为，自由主义者往往会「拥护专制，称颂独裁，甚至自身便成为专制和独裁者的工具和帮凶」，甚至认同法兰克福学派所说的「自由主义与极权主义，与法西斯主义之间，有着连续性」。 马克思主义学者认定自由主义与极权主义、法西斯主义有连续性，这个不足为奇，毕竟在他们看来，前者和后者都是资本主义的意识形态，都是为资产阶级的利益服务。对于这种理解，本文限于篇幅，不作进一步的评论分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王彬彬的文章提到丁文江和蒋廷黻主张「开明」的「专制」，又讲到胡适与国民党政府一系列暧昧的互动，王彬彬对此的解释是：「自由主义者强调一点一滴的改良，他们永远要借助现有秩序，依赖现有秩序，因此，现有秩序无论如何糟糕，不管怎样腐败，都要先维持住它，都不能从根基上动摇它。」其实对于胡适对国民党的态度，完全可以有另外的解释，比如国民党统治早期，胡适认为国民党还有改良的希望，而到了国共内战时期，胡适认定共产党上台，只会比国民党更坏。王彬彬所引的胡适在 1932 年《独立评论》上对「中国民权保障同盟」的批评，以及 1933 年给汪精衞的信，并不能推出胡适对于什么样的秩序都愿意拥护。胡适固然既是自由主义者，也是改良主义者，但这不意味着「改良主义」是「自由主义」的必然构成，事实上，自由主义者对「糟糕的现有秩序」的忍耐是有限度的，当现有秩序无法维护个人的自由权利，也没有任何往自由秩序演进的迹象，自由主义者为何不可支持革命？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于丁文江和蒋廷黻，也应作如是观。他们本人对开明专制的倡导，应该首先放在历史的语境下理解，即便认为他们的想法是错误的，那也很难直接将其归咎于他们原本的自由主义立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就近代历史而言，自由主义者确实常常反对来自底层的革命，为此不惜支持专制或威权政府。但这有可能是因为这些自由主义者同时也是资产阶级，他们那样的态度，跟他们的阶级利益是一致的，这最多只能证明自由主义对这些人的道德约束力不是很大，没必要因为一个人是自由主义者，就从自由主义里找他一切政治言行的根据。就当代中国的自由主义而言，在相当长一段时期，同样被「渐进改良主义」所笼罩，但这同样是有特殊的历史原因，如天安门事件让一部分自由主义知识分子怀疑学生在广场上的不妥协态度是延续了近代以来的激进主义，92 南巡此后，中国市场化改革迅速推进，这也让自由主义者产生「先经济改革后政治改革」的希望。而且，中外的自由主义里，激进主义者不乏其人，如果自由主义和改良主义有概念上的必然联系，那激进自由主义者算什么呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一种有误导性的内部批评方向，是认定自由主义有某一种「正统」，并将自由主义的困境或失败归因于对这种「正统」的偏离。这种倾向在当代中国自由主义者里广泛流行。比如任剑涛在《自由主义理论的内在困境》里认为，「汉语语境中的自由主义言述历来对自由之真实基础的论述不周」。他采纳了哈耶克的理论，即将自由主义的知识论基础分为两种，一是「建构理性主义」，二是「进化理性主义」，这种区分本身有其道理，但任剑涛接着认为。「依据前者，就只能导出积极自由论，发展为妨碍自由的伪自由论说。立于后者，则导出消极自由论，发展为扩展自由的真自由论。」 这里的意思是，只有以进化理性主义为知识论基础的消极自由论才是正统，以建构理性主义为知识论基础的积极自由论，则是异端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了「哈耶克主义」，自认「正统」的还有「保守主义」。刘军宁在《保守主义》一书中，将保守主义认定为自由主义的正统，并将中国自由主义的失败归因于「没有过柏克（Edmund Burke）意义上的、真正的保守主义者」。他认为，保守主义的「实质」就是「自由主义」，而且「真正的自由派不仅要保守公民的政治自由，而且要保守其经济自由」，然而，「在哲学上信奉理性主义，在政治行动上追随激进主义」的那种「自由主义」 ，破坏了这一种传统，使得自由主义误入歧途。至于为什么保守主义的缺席导致了自由主义的失败，那是因为：「保守派（与刘军宁说的「保守主义」有所区分）由于过于顽固而抵制自由，激进派由于过于好高骛远而‘超越’自由，在社会上无法形成保守自由的力量，自由及其传统在中国无法生根。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述的哈耶克主义和保守主义都属于右翼的自由主义，一般而言，右翼的自由主义更容易认为自己是自由主义的「正统」，这大概是因为它们和 17-19 世纪的古典自由主义的内容更为接近。在思想史上，一种学说经过漫长时间的洗礼，会产生不少流变，到了某些时候，尤其是这种学说出现危机的时候，总有一些变种会宣布自己是正统，将其他斥为异端，这也不是什么新鲜的现象。然而，当它们宣称学说的危机来源于对正统的偏离，而走出危机的办法就掌握在它们手上，我们就得仔细想想，这究竟是一个真实有效的归因，还是它的新教义的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「正统论者」的其中一些认为，1920 年代以来的中国自由主义者，不少都有社会民主主义的倾向，如罗隆基、储安平等，所以他们算不得真正的自由主义者，这种倾向还影响到其中一部分人的政治抉择，使得他们在国民党和共产党之间选择了共产党。这种说法有许多值得商榷之处，但即便它能成立，那也不意味着，他们的社会民主主义倾向是绝然不合理的，也不意味着，中国自由主义在 1940 年代的失败，要归咎于他们的自由主义里有社会民主主义的倾向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这涉及到一个问题：如果中国的自由主义不是以古典自由主义为理型，那它应该如何自我定义？在我看来，自由主义就是对自由、平等、民主、法治、正义等内在价值的承诺，所以它既包括古代人的自由和现代人的自由，也包括消极自由和积极自由，它包括阶级、性别、族群、地域等维度的平等，包括代议民主和审议民主（deliberative democracy），还包括程序正义、补偿正义和分配正义等。这并不是说，自由主义是无所不包的，而是说，它对内在价值的承诺有可能会因为时代的发展而表现出不同的形态，当然不同人对哪一种形态才是适应时代的，也可以有不同的理解。上述 1920 年代以来的自由主义者，普遍认为应该把资本主义的个人自由和政治民主，与社会主义的经济平等和消灭剥削结合起来，有些人对计划经济持有不切实际的期望，被哈耶克《通往奴役之路》所言中，但他们在那个年代，持有那样的立场，并不是多么不可理解的事，这种含有社会民主主义的自由主义，在欧美的实践也并没有像哈耶克所说，铺就了普遍的奴役之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这两种从自由主义内部进行批评的立场，有两个共同点：它们都将某些时常与自由主义伴随出现的理论、要素、特质、倾向等，视为自由主义的本质的一部分，这点可以概括为「本质主义」；它们都将「思想」在历史中的作用抬得太高，甚至认定思想内部的构成具有决定其自身在历史中的成败的作用，这点可以概括为「唯心主义」，尽管我们并不是从马克思主义的立场去批评它们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2012 以来的历史进程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《中国自由主义认同及其困境》一文中，王中江颇有见地地指出：「我们之能够采取自由的立场去要求和争取自由，恰恰又要以现实‘某种’自由度的存在为前提。在极权主义统治之下，要形成一个自由主义运动是非常困难的，甚至完全是不可能的。」因此，「从这种意义上说，自由主义运动既是整体上的不自由又是局部上的小小自由这两种似乎是相反的力量双重驱动的结果。」 所以中国自由主义陷入困境的首要原因，不是别的，是当下不存在一个允许自由主义发展的大环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新左派和文化保守主义者大概不会接受这样的概括，他们会举出各种例子，证明中国的社会经济政策多么具有「新自由主义」的特征，或者证明在中国民众之中流行的某些观念或现象，明显是受了「西方自由主义」的影响，或者证明在中国当代的知识分子里，有多少自我标榜为「自由主义者」。他们会说，中国的「自由主义」，不是太少，而是太多了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这些和中国的自由主义是否拥有最低限度的能够「发展」的环境，并没有任何关系。不仅没有关系，而且上面这些还有可能让一些自由主义者产生自由主义尚未陷入困境的幻觉和没有根据的乐观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2012 年，即现今领导人上任以来，中国自由主义的境况就江河日下。首先是针对高校里有自由主义倾向的学者，出台了「七不讲」，对于那些敢于挑战禁令的，开除、停课、取消退休金都是稀松平常的操作。针对 2010 年前后在舆论场上风头正健的「公知」，国家勒令各个平台严加整治，封禁了大量大 V 的账号。高潮是在 2015 年，「女权五姐妹」被关押，「709 律师」遭到大规模逮捕，《慈善法》的出台也使得大量接受境外资助的 NGO 处境艰难。2017 年，有了《宗教事务管理条例》，地下基督教会的活动变得日益危险。2018 年，取消国家主席任期制的宪法修正案得到通过，铁幕全幅落下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们可以做一个反事实的设想：假如在 1990-2018 这三十多年间，中国的自由主义不再相信改良主义（如王彬彬所说），或坚守某种正统理念（如任剑涛或刘军宁所说），自由主义可以逃过一劫吗？大概率，结果不会有什么不同。自由主义的自我反思是必要的，但自由主义之陷入困境，和它自身的缺陷，尤其是理论上的缺陷，关系并不是太大。那自由主义究竟要自我反思什么呢？通过什么样的反思，中国的自由主义仍有希望影响到中国的未来？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今自由主义者想要通过具体的行动或组织取得成功，固然是希望渺茫，但即便是一部分温和的自由主义者所津津乐道的「启蒙」，同样是困难重重。在舆论和传播环境方面，中国自由主义现在面临的困境，比起上世纪 40 年代，有过之而无不及：上世纪 40 年代，在恶劣的舆论环境下，依然有储安平主编的《观察》和张纯明主编的《世纪评论》，作为自由主义的媒体阵地。 其中在《观察》上，曾发表过不少对于自由主义的理论发展来说有着深远意义的文章，比如吴世昌的《政治民主与经济民主》、萧公权的《说民主》、韩德培的《我们所需要的「法治」》、杨人楩的《自由主义者往何处去？》和《张东荪的《政治上的自由主义与文化上的自由主义》等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说到这里，有的人可能会不以为然，认为如今网络发达，自媒体平台又俯拾即是，做自由主义启蒙的平台帐号不可谓凋零，自由主义的受众如何会比 1940 年代更为稀少？平心而论，说自由主义一点声音也发不出来，那确实也是矫情，但既然是舆论传播，讨论的自然并非声音的存在与否，而是不同的思想观念是否具备公平的传播机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前面已略述自由主义在言论上遭受的限制，如对学者在大学内传播带有自由主义的理念进行规训与惩罚，对最有影响的那一代自由主义大 V 进行封号和禁言等。中国当局所要创造的「反自由主义」舆论环境，是全方位的，媒体的党报化和大学的党校化是一个方面，出版社和媒体平台的多种审查是另一个方面，前者针对的是体制内的（自由主义）知识分子，后者针对的是体制外的知识分子。对于有志于自由主义启蒙的知识分子来说，谋生手段大多有局限性，若非栖身于大学、媒体，就是依靠出书和自媒体变现，上述两种对媒体的控制，实质都是以「饭碗」相威胁，让知识分子闭嘴。这一办法卓有成效，与 2010 年左右相比，如今在简体中文网络上能看到的「自由主义启蒙」，可谓和风细雨、隔靴挠痒，但即便如此，大部份有自由主义倾向的帐号依然难逃封号的命运。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民间的、线下的公共文化活动，就算不涉及具体的行动，但只要牵扯到自由主义的理念，都难免产生「被举报」和「被喝茶」的恐惧，严重的可能要被扣上「寻衅滋事」和「煽动颠覆」的罪名。当局是否真的认为这些活动危及政权根基和社会稳定，这个无从得知，但基层部门为了应付上级和完成维稳的 KPI，依然对其进行不懈打击。有时为了杀鸡儆猴，甚至不惜「连坐」，让组织活动者产生忌惮，为了不连累他人，干脆不再组织。如此莫说自由主义的理念得不到传播，自由主义者也将在无所不在的恐惧之中丧失一切现实的联结，逐渐走向原子化。不得不说，这正是针对自由主义的社会控制的目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;小粉红的崛起&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人可能会有疑惑：女权主义同样遭到当局的污名和打压，甚至被当局定性为「境外势力」，为何女权主义不仅没有式微，反而势头愈来愈猛，在微博、b 站、知乎等国内平台都已成为一股不可小觑的力量？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国女权主义有许多值得中国自由主义学习的地方，然而，自由主义与女权主义在当下遭受打压，有着不同的原因。首先，自由主义要改变的是中国的政治制度，而女权主义要改变的更多的是中国的社会结构和生活方式，如果说现今的执政党对于后者感到难以接受，那对于前者，则是完全无法容忍，因为这等于直接挑战其执政地位。其次，中国女权主义的其中一部份，被称为「粉红女权」，对于中国共产党有着相当高的认同感，这一方面是因为毛时代有着「解放妇女」和「妇女能顶半边天」的传统，性别平等程度甚至比当下的中国要更高，另一方面，这些女权主义者对于在自由民主制度仍然难以实现全面的性别平等感到恼怒，并认为这样的制度更具欺骗性，反倒是一党专政更有希望一劳永逸地解决性别平等问题。粉红女权不仅不会在网上攻击当局，甚至当她们发现「行走的五十万」，还有可能主动举报，女权与执政党的紧张关系，经常可以被她们自己内部消化。相比之下，「新时代」以来，改良主义者在自由主义里的比例应该是大大下降了。最后，那些被认定为「境外势力」的女权主义者，被打压的原因与自由主义者较为接近，这些女权主义者恰恰意识到，不改变当下的政治制度，女权的理念就没有任何实现的希望，自由民主制下的性别平等状况固然不如人意，但总比保守专制之下要强。有这种意识的女权主义者，遭到当局的打压和污名，也就不足为怪了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这几年间出现了一种新的状况，在当局和平台以外，有一种民间力量充当「审查」的主体，那就是所谓的「小粉红」。上面所说的「粉红女权」，可以算是小粉红的一种。以往在自由主义者里面有一种观念，那就是民间不管怎么吵来吵去，民间对自由主义的意见，与当局对自由主义的看法，有着本质的不同。小粉红的出现打破了这种幻觉。小粉红并不算体制的一部分（尽管有人坚定地认为他们受到某些部门的授意和操纵），他们的本质是民粹派的国家主义者，有人曾将他们类比为日本 1930 年代的「皇道派」。小粉红认为国家、体制和人民，三者的利益是一体的，而自由主义则是这个国家的毒瘤。相比之下，倒是建制派国家主义者（比如胡锡进）有时更能意识到这三者的利益不一定完全一致，因而对自由主义有着某种策略意义和姿态意义上的宽容。这说明，作为民粹派国家主义者，小粉红的「道德化的反多元主义」更为彻底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小粉红对于自由主义言论的审查，比起当局和平台要更无孔不入，因为他们就在自由主义者的周围。在 2012 年前，中国的自由主义者和他们周围的朋友也会有政治观念上的冲突，但基本可以做到和而不同。小粉红认为持有自由主义信念就是要搞「颜色革命」，将其视为对国家人民的背叛，所以他们会毫不犹豫地举报，对于他们来说，举报「恨国党」和举报刑事罪犯并没有太大的不同，都是为了捍衞国家、社会和人民的利益。在权力不愿下场的时候，他们会动员起自己的力量，以网暴的形式，对被他们盯上的人进行制裁。有时网暴达到一定规模，就会引起权力的注意，当事人最后往往要同时遭受社会性死亡和来自权力的惩罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这对于有志于自由主义启蒙的人来说是个双重灾难：一方面，有的人不那么害怕丢掉饭碗或者被有司「喝茶」，但却害怕被小粉红盯上，因为前者一般以恫吓为主，不置人于死地，但后者却是非理性的，下手没轻没重，事后也不会有人担责；另一方面，小粉红的批量出现，说明自由主义的启蒙在国家主义的宣传面前，犹如蚍蜉撼树，要将一个人变成自由主义者，需要持之以恒的说理和辩论，但与之对立的声音，可以没日没夜地在电视、报纸、教科书、宣传栏、抖音、b 站、微博重复千遍成为真理，一想到这里，自由主义者不免心灰意冷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「躺平」的自由主义者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外部的环境固然万般艰难，但雪上加霜的是，在自由主义者内部也出现了「躺平」的倾向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自由主义者的「躺平」，一部份体现在「润学」的大行其道。「润」就是「跑路」（run），指的是移居国外。由于大环境日趋恶劣，有一部份持有异见者对于国内形势的好转失去信心，转而将目标放在「肉身翻墙」。应该说，作为一种个人的选择，「润」本身无可指摘。对于一些面临来自政权的打压和小粉红的人身威胁的人来说，「润」可以说既现实又迫切。然而当越来越多的自由主义者，将「润」作为一种整体方案来解决自由主义的困境，并以此沾沾自喜时，那不得不说，这也是一种掩耳盗铃。「润」本身并不解决任何一种系统性的政治问题，毋宁说，「润」的流行正是系统性的政治问题得不到解决的表征。更不用说，对于大部分人，「润」甚至不是一个可行的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自由主义者「躺平」的另一种体现，是有些自由主义者将「明哲保身」粉饰为「消极自由」。以赛亚·伯林（Isiah Berlin）大概是除了哈耶克以外，对当代中国的自由主义影响最大的思想家，他的「消极自由」概念，几乎是重塑了中国自由主义者对于自由主义的理解。然而，当有些以往慷慨激昂的启蒙者为了避免惹祸上身而三缄其口，却又将「消极自由」作为自己回避政治锋芒的理由时，这不仅是扭曲了「消极自由」的理论内涵，而且也将自由主义的政治性一并压制了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自由主义尊重个人对自身生活方式的选择，并对选择的条件进行了制度化的保障。不过这是在自由政体建立起来以后，在这样一种政体建立起来之前，没有真正意义上的「消极自由」，只有作为一种道德话语存在的「天赋人权」。从另一个角度来说，反而是意识到「消极自由」之可贵的人，应该为建立这样的制度付出自己的努力，倘若自己有别的义务要承担，不能以身犯险，或者单纯不愿以卵击石，那都无妨于自己做一个自由主义者，但将「消极自由」大声喊出来，为自己的沉默无为做掩护，这就有点让人惋惜了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是自由主义的「搭便车」难题：绝大部分自由主义者都认为自己没有义务去为建立自由民主付出代价，但他们都觉得自己有权利生活在这样的一种政体之下，于是他们要么「润」，去享受一种现成的自由民主，要么等，等着别人去付出代价，要么忍受，一边忍受现状一边抱怨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是自由主义陷入两难：由于现实的困窘，去责备任何一个个体的自由主义者为何不去行动不去启蒙，都显得有点苛刻，但如果每一个自由主义者都持有这样的心态，自由主义就更加没有希望，因为即便在不远的将来出现了建立自由政体的机会，习惯上述心态的自由主义者也已经丧失意志力，机会到来也把握不住了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自由主义陷入困境的首要原因确实是政权的打压。政权将自由主义者里付出实际行动的人投入监牢，又将自由主义启蒙的舆论传播条件剥夺殆尽，它不断挤压自由主义者的生存和谋生空间，还培植出大批量可以监视他们的人，让他们无时无刻不活在恐怖之中。最重要的是，这种打压范围之广阔，强度之剧烈，时间之持久，让人难以否认自由主义要继续发展之无比艰难。正因为此，自由主义者有了堂而皇之的理由，不再积极有为，不再锐意进取，其内部弥漫着一股听天由命的气息。自由主义对于年轻人不再有吸引力，这不仅是因为政权将中国自由主义者筚路蓝缕的历史完全抹煞，斩断其传承性，而且还因为，如今的年轻人对于这样一种老生常谈、暮气沉沉的学说，没有半点同情和兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;自由主义的「势」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样说的话，自由主义究竟还有没有希望去影响中国的未来？还是说，自由主义就此一蹶不振，过气了，不合时宜了？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自由主义的优势一直是在的，这种优势在被打压以后，也不曾遽然消失。自由主义的优势，最重要的，就是「现代生活方式」。这里说的「现代生活方式」，跟查尔斯·泰勒（Charles Taylor）说的「现代社会想象」有点类似，但比后者要「薄」一点。简单来说，中国已经进入了「现代性」，回不去了，现代性的政治需要满足一些最基本的条件，即便像汪晖等人一直鼓吹「另类的现代性」，为中国的政治体制辩护，但后者与现代生活方式，依然是有很大张力的。现代生活方式，在当下包括但不限于：祛魅、市场经济、互联网和个体化。这些意味着：中国已经不可能建立依靠像共产主义这样的强意识形态，而政权的统治，也需要考虑市场经济可以运作的最低限度要求，「防火墙」（GFW）固然可以让大部分人屏蔽掉海外的信息，但长期来说，一些重大的信息依然会在墙内流传，最重要的是，中国人的集体主义，已经被个体化的生活方式所暗中破坏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这既是现代生活方式带来的优势条件，也是改革开放的社会遗产。改革开放还带来一定的「精神遗产」。这种遗产主要体现在两个方面，一是体现在尚未完全成型的公共文化，二是体现在精英阶层的价值共识。 关于这两者的具体分析，本文不多赘述，只需要提到一点，即这些精神遗产虽然不包括对民主（尤其是西方的代议制民主）的信念，但却包含相当多自由主义的元素，比如对于市场、法治、权利话语和全球化的认同。尽管这些只是精神遗产，比起作为社会遗产的现代生活方式，要更加脆弱，但目前它们尚未被摧毁，大部分中国人，并不想回到「独立自主、自力更生」的年代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一种「主义」的发展，当然可以只在纸上进行，但却不能不考虑「势」的作用。这一年来，中国的自由主义，在「势」的方面，有了重大的突破。首先是彭载舟的出现和白纸运动的发生。自刘晓波以来，锒铛入狱的自由主义者无数，但鲜有因为直接挑战政权合法性而入狱的。彭载舟没有提出什么高深的理论，他有的只是几句朗朗上口的口号，还有飞蛾扑火的勇气，但这种勇气正是当下的自由主义所急需的，他凭一己之力撒下了星星之火，在白纸运动成为燎原之势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白纸运动已经过去近一年，但依然不容易评价其历史意义。对于自由主义者来说，运动的出现是极其振奋人心的。运动对于「防疫」政治的结束有着直接的推动作用，运动的规模和一些细节让领导人丢失脸面，但这些都不是最重要的，它最重要的意义是象征性的，昭示性的。自激进的左翼青年和青年女权行动派被镇压以来，许多持有异见者对于中国的年轻人印象不佳，因为这几年充满着小粉红将简中互联网闹得天翻地覆的记忆，小粉红以外的那些年轻人，好像大多也是政治冷感。然而白纸运动的出现，打破了这一刻板印象：中国并不缺乏有热血、有头脑、有行动力的年轻人，只是他们陷于与自由主义者一样的困境，没能与同温层建立起联结，他们看不见彼此，以为自己只是特例，长期处于政治抑郁，是乌鲁木齐的大火让其中一些人首先站了出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白纸运动以一种巧妙的方式被化解了，但运动创造的「势」并没有消失，它让执政者和自由主义者同时保持敏感的神经，因为被分散的年轻人有可能在下一次危机到来的时候迅速集结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一次危机之所以可能出现，是因为如今的中国共产党也陷入了困境。首先，由于美欧的有意脱钩、外部需求的疲软和全球供应链的重新整合，中国的出口订单在急剧减少，而出口是拉动中国经济的真正引擎，出口的熄火将导致中国的经济的全面减速。其次，由于中国的房地产行业濒临崩溃，地方政府的卖地收入迅速缩水，而土地财政占地方财政收入的比例甚高，在没有新的财政收入来源的情况下，地方不得不克扣体制内人员的工资，减少基础设施的建设和维护。最后，由于经济的整体萧条，失业率高居不下，消费疲软，互为因果，恶性循环，而每年的大学毕业生已经超过千万，青年失业率已经高到统计局不敢公布的地步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自改开以来，中国的合法性基础已经逐渐从「意识形态合法性」转变为「绩效合法性」，这说明中国的经济和民生，对于中国共产党的统治有着至关重要的作用，经济发展好，人民生活有盼头，老百姓就拥护执政党，经济发展停滞，人民陷入绝望，就有可能人心思变。尽管当局有可能放弃对合法性的追求，改用全民高压统治的方式，但这样的统治方式本身成本极高，而且需要政权内部各个部分的高度配合，这本身就会让政权变得极其脆弱。况且，最近高层的一系列变动，说明政权内部各个部分的配合程度并不令最高领袖满意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国经济的骤然失速，不仅有可能导致整体性危机，而且也给自由主义创造了一些机会。过去四十年，大部分中国人都相信中国经济的高速发展是因为中国体制的优越性和中国共产党的卓越领导，而不是因为中国进行了市场化改革且恰逢其时地分享到全球化的红利。此次失速，高层出尽浑身解数，依然无法拉动经济分毫，这对于中国人来说将是宝贵的一课，有益于建立良好的现实感知，打破对全能政府的迷信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而这样的危机不一定会导致政权的土崩瓦解，只要政府不折腾，维持现状依然是可能的，大部分中国人并不希望中国乱。而且即便政权出现意外，受益的也不一定是自由主义者，而更有可能是前面提到的民粹派国家主义者，或者更进一步，某种类型的法西斯主义者。这不是杞人忧天。一方面，民粹派国家主义有着比自由主义更大的受众基础，尽管白纸运动让我们看到了那些沉默的、对国家主义有着强烈不满的年轻人，但难以相信他们的数量会比小粉红更加庞大。另一方面，民粹派国家主义者在对「恨国党」的网暴和对外网的出征中饱经磨练，积累了丰富的斗争经验，论组织，论动员，论手段，自由主义者恐怕都不是对手。民粹派国家主义者有可能会宣称，这一次中国出现的大乱，原因一在境外势力，二在国内的叛徒，也就是自由主义者，这样的伎俩在历史上出现过不止一次，一战后在德国广为流传的「刀刺在背」说，就是这样的极右翼宣传。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这样的形势下，自由主义者的希望，在于其左右两翼各自的联结基础。自由主义右翼里的基督教自由主义者，与基督教群体有着广泛的联结，而后者在中国有数千万之巨。自由主义左翼的情况则稍微复杂一些，依靠作为其群众基础的那一小撮小资产阶级，那是万万不够的，左翼自由主义的出路只有在于与反国家主义的女权主义和马克思主义的联合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人会问，为何后两者会将自身的群众基础「借」给左翼自由主义？这大概还是因为，人类目前可行的政体还是有限的。女权主义本身并不对应一种政体，而马克思主义与自由民主政体并不必然互斥（毕竟不太可能重新回到无产阶级专政）。如果不希望某种右翼威权政体得势，自由民主政体依然是女权主义和马克思主义最好的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;自由主义的道义力量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从以上描绘的图景来看，当下中国的自由主义，是困境多于希望，局限性多于可能性，但中国的自由主义依然具有一种不可磨灭的品质，这种品质正是来自自由主义本身的道义力量。当代的中国自由主义者，与严复、梁启超这些初代的中国自由主义者的出发点不尽相同：后者的问题意识，是从「中国」出发的，而前者的问题意识，是从「中国自由主义」出发的。或者说得更直白一点，对于后者来说，自由主义的工具价值凌驾于其内在价值，而对于前者来说，自由主义内在价值凌驾于其工具价值。 前者之所以持信自由主义，并不是因为自由主义可以让中国实现富国强兵，而是因为他们相信自由主义具有在道德上的正当性，在最低限度，它可以让这个国家的人免于来自政治的恐惧和来自政治权力的残酷对待。正因为这种对自由主义的道德正当性的确信，当代中国的自由主义者对自由主义有一种发自内心的「担当」（commitment），愿意为了它不计代价，放弃肤浅的利己主义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡适那一代的自由主义者对于「确信」，是有抗拒的，胡适在《容忍与自由》中写道：「一切对异端的迫害，一切对‘异己’的摧残，一切宗教自由的禁止，一切思想言论的被压迫，都由于这一点深信自己是不会错的心理。因为深信自己是不会错的，所以不能容忍任何和自己不同的思想信仰。」 针对这种将自由主义奠基在怀疑论的做法，左翼自由主义的周保松曾经在《自由与容忍》中提出过反驳。 正如里面所提到的，怀疑论与容忍，反怀疑论与压迫，其实没有必然关系。不惟如此，怀疑论并不会让其持有者对自由主义产生任何担当，它还可以轻而易举地推出反自由主义的结论：既然一切都是不确定的，那「自由」未必是好的，「专制」当然也未必就不好。事实上，对于自由主义的「确信」，不一定要来自教条的狂热，完全可以是基于合理的道德证成（moral justification）。就其后果而言，对于自由主义的确信，甚少会产生对于其他学说的实质打压（总不能说论辩和批判也算打压）。倒是可以说，在艰难时期，只有基于「确信」，才有可能产生行动，基于怀疑论，更有可能产生漫无目的的破坏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对自由主义的道德正当性的确信，可以让我们对自由主义有道义的担当，也可以让我们保持一种存在主义式的乐观（existentialist optimism），这种存在主义式的乐观，也可称为「西绪福斯精神」， 知其不可为而为之，明明知道自由主义失败的概率很大，仍要坚守自由主义的立场。中国的自由主义者，在 1949 年前已经失败了一次，历史给了它第二次机会，但它有可能再次失败。照这么说，中国的自由主义应该是失败透顶，要被扫尽历史的垃圾堆里，但这样的失败并没有什么好畏惧的，德国的自由主义不也在 1848 和 1933 失败了两次吗？如今德国已经成为欧洲民主的楷模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，中国的自由主义者要有「置之死地而后生」的觉悟，也要有梁启超当年写《少年中国说》的气象：「红日初升，其道大光。河出伏流，一泻汪洋。潜龙腾渊，鳞爪飞扬。乳虎啸谷，百兽震惶。鹰隼试翼，风尘吸张。奇花初胎，矞矞皇皇。干将发硎，有作其芒。天戴其苍，地履其黄。纵有千古，横有八荒。前途似海，来日方长。」 尽管我们与严复、梁启超在忠诚之归属上不太一样，但有一点上是相似的：我们和他们，都想将活力、斗志和决断注入自己所认同的、因为受尽严酷打击而意气消沉的共同体之中。这当然是一种「唯意志论」（voluntarism），但自由主义现在需要这样的唯意志论。这与前述之「唯心主义」的不同在于：我们并不认为，为自由主义注入这样一种精神力量，一定会使自由主义在现实政治获得成功；毋宁说，这么做，只是为了让自由主义留得青山在，不在严冬之中衰败，以待来者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结语&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行文至此，我必须解答一个问题，那就是为何不讨论中国自由主义的理论困境，而专注于中国自由主义在实践层面所遇到的困难，这是否有避重就轻的嫌疑？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有的人认为，中国的自由主义者，在推动普适的自由主义理论发展方面，似乎乏善可陈。中国的自由主义学者，目前仍停留在对外国的自由主义理论的引介和解读上，缺乏创新性的推进。然而我并不认为这算得上什么理论困境，毕竟自由主义理论已经出现了几百年，自由主义作为一种政治制度也是首先在西方得以实践，不管是抽象的理论问题，还是由实践所引发的理论问题，当然是西方人先遭遇到，也先由他们来解决。况且如前文所说，即便中国的自由主义真有什么理论缺陷，那也不是它陷入困境的主要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，中国的自由主义学者，并非没有理论创新，只是这些学者缺乏正式的理论讨论的机会，他们的理论创新只在小范围被人所知。中国的自由主义学者，是在与国家主义和其他流派的短兵相接中发展自己的学说的，他们从自由主义的角度，去面对其他主义的在中国的语境下所带来的挑战，这些论述的价值应该得到肯定。另者，中国自由主义面临的任务，可以说是人类政治史上最艰难的任务之一：在这样一个准极权政体之下，要去建立一种自由主义的制度，这样的经验在人类历史上是匮乏的，以往自由主义者面临的对手，都比它如今面对的这个要文明得多。中国的自由主义者在这其中的摸索、观察、反思和总结，本身就是自由主义的精神财富，实践和理论之间，如何分得清楚？如何可以说中国的自由主义者对于自由主义没有创新的贡献？胡平说：「我们这一代的自由主义，是再发现，是重新发掘；也就是说，在很大程度上，是自发的、内生的，是基于我们自己的‘深刻而痛苦的生活经验’，‘从切身的忧患’的独立思考而获得的。」 这何尝不是几代中国自由主义者的集体肖像？&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/29/MATTERS-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E8%87%AA%E7%94%B1%E4%B8%BB%E4%B9%89%E7%9A%84%E5%9B%B0%E5%A2%83%E5%8F%8A%E5%85%B6%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%80%A7.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/29/MATTERS-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E8%87%AA%E7%94%B1%E4%B8%BB%E4%B9%89%E7%9A%84%E5%9B%B0%E5%A2%83%E5%8F%8A%E5%85%B6%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%80%A7.html</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 01:14:08 GMT</pubDate>
            <author>陈纯</author>
        </item>
        <item>
            <title>论语漫读（45）：君子无所争 — 维护上尊下卑</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;电子书：《论语漫读》&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「君子无所争，必也射乎！揖让而升，下而饮，其争也君子」&lt;/strong&gt;（八佾第三）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/461a606c-d1af-47a0-8cb3-ced19249ecb8.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子说：「君子没有什么要争的事情。如果有的话，那就是射箭比赛了。比赛时，先相互作揖谦让，然后上场。射完后，又相互作揖再退下来，然后登堂喝酒。这就是君子之争。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;射箭是儒家必修的「六艺」之一了，六艺是礼乐射御书数」。射有实用性，战斗或捕获猎物用得上。除此之外，还有礼仪社交功能和可以怡养性情。这里比试射箭就是社交活动，君子之间联络联络感情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子钓而不纲，弋不射宿&lt;/strong&gt;（述而第七）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里孔子钓鱼和射鸟主要都是怡养性情，不是为了获取食物。用网捕鱼当然比钓鱼来得快，效率高。而真要拿鸟当食物充饥，也顾不上是飞鸟还是歇息的鸟了。&lt;strong&gt;纲&lt;/strong&gt;，将系有许多鱼钩的大绳横拉在水面上来捕鱼；&lt;strong&gt;弋&lt;/strong&gt;，用带绳子的箭射鸟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子是很讨厌争抢的，主张君子不要争。如果要争的话，也只应局限于正式的技艺比试，比如射箭、写文章之类。并且在比试过程中，也要谦谦有礼，不要相互唐突。「友谊第一，比赛第二」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;射箭争什么呢？怎么见高低呢？孔子主张比精准度，不要比力气。&lt;strong&gt;子曰：「射不主皮，为力不同科，古之道也」&lt;/strong&gt;（八佾第三）。孔子认为，比赛射箭，不在于穿透靶子。因为每个人力气不同。古时候也是比试射得准。皮，指用皮做的靶子。主皮，指以射穿皮为标准；不主皮，就意味着以射得准为标准。君子射箭是为了怡养性情，不是为了上阵杀敌。所以，不用比办气，只需比准度。而上阵杀敌，两个都需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有个例外，孔子鼓励争抢。&lt;strong&gt;子曰：「当仁，不让于师」&lt;/strong&gt;（衞灵公第十五）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遇着当行仁义的时候，其实就是遇到危险的事或需要出力的事，孔子要求弟子们自告奋勇，争先恐后去做，不要指望他这个当老师的去做。子路在这方面做得好，危险和出力的事，往往都是他打头阵。原意如此。现在这句话演变成老师有了错误，学生应当直言反对的意思。孔子肯定没有这种意思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子为什么提倡不争呢？很简单，因为争抢与孔子提倡的上使下顺的规则和礼仪相冲突，比如长幼有序。一争抢，肯定就无序了，场面乱哄哄，很是不堪。孔子还说过，&lt;strong&gt;「君子矜而不争」&lt;/strong&gt;（衞灵公第十五）。认为君子要端着要拿着，不要看见什么好东西就急忙忙上前去争抢。要有风度的，稳得起，让尊者长者先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人与人之间的「争」有四个方面。一个是争资源争利益，比如争东西，上车吃饭抢座位。这是个资源如何分配的问题。「丛林法则」就凭力气，凭本事。孔子及儒家则认为应该「尊者先，长者先」。&lt;strong&gt;「有酒食，先生馔」，&lt;/strong&gt;「孔融让梨」。如一起吃饭，要等领导老人先入座，先动筷。总之，在资源分配上，儒家主张尊者和长者优先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么中国人不习惯于排队呢？排队是分配公共资源最公平和最有效率的规则，先来先得。而儒家的「尊者长者先」不是公平的分配规则。也许多数情况下，尊者和长者的贡献更大，但也不尽然。而且「尊者先，长者先」只适用于宗族和熟人范围。超出这个范围，就不适用了。在互不相识的公共场所，中国人由于对公平规则缺乏适应，就会退回到「丛林规则」，凭力气凭本事争抢座位，争抢资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是争对错。在这上面，孔子及儒家也不提倡。主张「为尊者讳，为长者讳，为亲者讳」。要顾及和维护他们的面子。明明领导错了，但不能当面指出。即使要指出，也要非常委婉。同辈之间的争执，也以息事宁人为上。因为一旦较真，就不容易维护「上尊下卑」，「君君臣臣」的关系。虽然历史上有一些皇帝提倡谏言，但多是小责大演戏。一旦危及到他的威信和声名，也是不容许的。所以，心直口快、「认死理」、「较真」的人在官场和职场都不受欢迎。大家说话都一团和气，拐弯抹角，明捧暗贬，假意推诿，各种心思。讨论问题，即使有不同意见，也要先赞扬和肯定一下前面的发言。这种种弊端严重降低了语言交流和协作的效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是争技艺，争才能，争表现。如孔子所说的比试射箭或驾车。这方面的争，孔子就提倡。但也要具体分析，如果是和上司比试，恐怕孔子也会退让几分吧！比如说和领导下棋打牌，总不能次次都赢吧！韩信心直口快，刘邦问他谁带兵多，他说刘邦只能带十万，自己多多益善。后来看刘邦不高兴，只好改口说自己善带兵，刘邦善将将。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四是争功劳、争荣誉。争功劳、争荣誉包含上面三方面的「争」。功劳是能力和努力的结果，功劳大，一般能力也高；再一个，争功劳，比较谁的贡献大，要摆事实讲道理，同时也是争对错；争功劳的目的就是为了得到更多的奖赏和回馈，论功行赏。孔子也不鼓励争功劳，而全凭上级来评判表彰。他曾称赞孟之反不伐，不夸功（雍也第六）。如果下级要和上级争功劳，孔子肯定更不赞成。下级有了功劳成绩，都应归功于上级的正确领导。这也是官场和职场的惯例套话。不然，就成了目无领导。特有才能贡献的人，还要注意不要功高震主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总的说来，孔子及儒家倡导「不争」，以维护上尊下卑、上使下顺、长幼有序的规则和礼仪，虽然避免了小范围的无序的争抢，但代价却很大。既不尽公平，又降低了协同效率，还容易做出错误的决策。而且适用的范围很小，超出宗族和熟人范围就失效了，还是会陷入「丛林社会」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018 年 7 月 18 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/29/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-45-%E5%90%9B%E5%AD%90%E6%97%A0%E6%89%80%E4%BA%89-%E7%BB%B4%E6%8A%A4%E4%B8%8A%E5%B0%8A%E4%B8%8B%E5%8D%91.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/29/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-45-%E5%90%9B%E5%AD%90%E6%97%A0%E6%89%80%E4%BA%89-%E7%BB%B4%E6%8A%A4%E4%B8%8A%E5%B0%8A%E4%B8%8B%E5%8D%91.html</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:59:34 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>少数派里的阶级差异</title>
            <description>&lt;p&gt;这四年，有几次在朋友圈看到有大批朋友转发维舟写自己失业的文章。他失业了三次，我至少看到过两篇，再加上最近《人物》上的那篇，就有三篇了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老实说，我一开始是同情的，也像有些朋友一样感慨他时运不济，直到在《人物》里读到这段：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我是上海人，没有房贷，到现在也不开车。家人的物质欲望也不强。两个孩子教育的费用不多，我们比较放养，没有一般人那么焦虑。另一点也在于我家里人都比较开明。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我突然明白为什么有那么多人同情他，因为这个圈子的人，跟他是一个阶级的，太多了，对「没有房贷」、「上海本地人」这些都不太有概念。这些意味着什么？意味着，他的父母在上海有一定的家底，养老医保完全不用发愁，他每个月比跟他一样年龄的人少了至少一两万的房贷支出。再看回文章前面的，基本上对他的同情就烟消云散了：他在失业之前，每年到手几十万，大概已经持续多年，既然他和家人物质欲望不强，那一两百万的积蓄肯定是有的。我不知道自己有什么资格同情他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我大概十年前就知道维舟，只记得他的一些观点，比如他曾经说韩干是「威权自由主义者」。我对线上线下认识到的「少数派」也都是这样，只记得对方的各种观点，但唯独没有想过一点，那就是他们和我，可能根本就不是一个阶级的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在《金钱之困》里写到，以前圈子里经常有人以为我家是开公司的。我就觉得奇怪，以我的打扮和消费水平，怎么样也不可能有这样的误会，现在我大概是明白了，因为「少数派」这个群体，中产背景是标配，富家的少爷小姐比比皆是，像我这样城市贫民家庭出身的，真的少之又少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以前我也觉得什么样的阶级出身不重要，经历的事情一多，才意识到自己天真。我可能都忘了，自己当年没有选择出国读博，一个是我舍不得考雅思的那一千多块钱（读研时我的积蓄只有一千左右），另一个是我家人还指望我赶紧毕业帮补家里，出国读博耗时之长，他们无法接受，这都还没到准备申请的那一步呢。今天在微信群里看到一个转帖，一个留学生的妈妈说，让孩子上个帝国理工，至少花了五百万。我在自己工作以前，还没见过一万以上的钱呢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实质上就是这样，我选择了读哲学的研究生和博士，从此在现实中和网上认识到许多跟我有共同志趣的朋友，出于尊重，也出于骄傲，从未打听过对方的家世，即便知道了，也很少会放在心上。回想起来，研究生室友的父亲至少是处级，我一个同门，父亲是曾经某一线城市的市长，隔壁宿舍的一位师兄，在我博一时请我们去他家几百平的豪宅吃饭。后来在人人网、学术界、媒体圈、行动者里认识的人，官二代、军二代、富二代简直遍地都是。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个逻辑其实非常简单，只是我很少结合自己认识的人来思考这个问题：像哲学——或者其他人文社科——这样投入大回报少的领域，没有一定的家底，是很难走远的。扪心自问，如果我的家境是中产以上，我博士毕业时的第一选择难道不是进高校当老师吗？从我离开高校体制那一刻，我的学术生涯已经岌岌可危了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于我那些家境好的朋友，我并没有任何嫉妒，只是当我遇到一些家境又好，立场又特别激进的人，我才开始产生一些拧巴的感觉。当然我也不是觉得家境好而立场激进一定有什么问题，毕竟俄国十九世纪下半叶的革命者，有不少都是贵族出身，二十世纪中国革命里，大地主和大资产阶级出身的革命者也大有人在。不过我认识的一些，一方面从家里获取了大量的资源，另一方面又极力撇清和家里的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样做有什么问题呢？问题就在于，他的「同志」以为他和他们承担是一样的成本和风险，实质上并不是。像《她们的征途》这样的书，给少数派最大的警醒是：对于一个不是出身富裕家庭的男性，即便他为了正义身陷囹圄，他对于他的妻子、他的家人，依然是有亏欠的。这种亏欠的背后，就是所谓的「道德成本」。但一个家境优渥的人去投身变革，并没有那么高的道德成本，因为他的父母不需要他的赡养，甚至可以帮他照顾妻子儿女。中学第一次读林觉民的《与妻书》，觉得感人肺腑，但自从知道他是林徽因的叔叔，林家也是福建的名门望族，就觉得没那么感人了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这些激进主义者看来，家庭要么是父权制的基石，要么是资本主义的上层建筑，姿态上必然是弃若敝屣的。他们不仅自己做出要与家族划清界限的样子，而且也鼓励甚至胁迫其他人如此。我接触过的一个毛左社团，其中有一个被「驱逐」出来的成员告诉我，他被驱逐出来的原因，就是因为不服从「组织」安排，不愿意和家里决裂，而这个社团的领导者，是一个家里非富即贵的北大女高材生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，这位朋友不仅被驱逐出社团，而且还被下了类似「江湖追杀令」之类的东西，类似黑社会的「见镬打镬（见一次，打一次）」。这当然是「革命者」的阴暗面，只不过这些年左翼激进主义卷土重来，重新收获了知识分子的喝彩（包括我），大家都忘了高华老师在《红太阳是如何升起的》里面是怎么写的了。自苏俄革命以来，「杀全家」对于革命者来说都是常规操作，「见镬打镬」又算得了什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018 年，我去采访这个社团的另外一位风头正健的成员，她对我说，她和另外一位马克思主义者的朋友，都觉得我的文章写得不错，但我毕竟是个自由派，「代表的是资产阶级的利益」。讽刺的是，她和那个朋友的家庭，都比我家要富裕十倍以上。我当时可能是过分同情了，居然没有觉得她这个说法有什么不妥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汪晖在《去政治化的政治》一文，提出了一种「政治化」的界定「阶级」的办法，即根据主观意识来界定，也就是说，如果你具有无产阶级的阶级意识，那你就是「无产阶级」，如果有人非要通过你原来的家庭出身来界定你的阶级，那就是「去政治化」。汪晖认为文革之所以失败，就是因为「去政治化」，有很多人非要通过别人原来的家庭出身来界定他们的阶级，并把他们打成黑五类，导致阶级斗争扩大化。这种界定办法的困难，我在《去政治化的政治理论》一文中有详细论述，在这里我想说的是，这些左翼激进主义者，嘴上说自己不读汪晖，其实都是汪晖的好学生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用马克思主义的逻辑来说，这种思路不仅是唯心主义的，而且还有可能是资产阶级意识形态的一种伪装：对于资产阶级来说，宣称「主观意识决定阶级」，不仅可以让他们享受物质上的阶级地位带来的实际好处，而且还可以让他们通过占领激进主义的意识形态立场，进一步掌握精神上的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然富家少爷小姐要在姿态上要和家里一刀两断，但家里大概率不会放弃他们，除了亲情之外的因素，毕竟一个孩子身上有着家族的巨大投入，不能看着他们白白把前途毁掉。我上面说的那个毛左社团的女领导，最后在家族强大的人脉资源的庇护下全身而退，便又是一个例子。这就是我说的「同志」之间的风险的不平等，关键时刻，家庭出身的不同，能直接决定一个少数派所要承受的风险大小。曾经和她并肩作战的另外两位底层出身的同志，至今音信全无。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我为什么有资格提出这样的控诉？因为我并非置身事外者。这位女领导人，在由他们社团发起的一个行动中，找我沟通过，希望由我牵头，发起一个自由派的联署，向当局施加压力。后来，社团另一位成员又提出，让我写一篇声援的文章，发在他们的自媒体上。这些要求都被我拒绝了，主要是我并不认为该行动有什么迫切性和运动收益，更加对他们那样盲目加注，不顾他人安危的做法感到不齿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;革命者不惜以同志安危为代价，这也不是什么稀奇的事，但当这个革命者来自上层社会，你那种被别人当枪使的感觉会更加强烈。这当然也不仅限于马克思主义团体，女权团体也一样，过了若干年，我突然想起那时和我一起参与某个案件的女权行动者，家境都比我好几个层级，或者干脆人就在国外。期间我被有司找了多次，社交媒体的私信被辱骂的人骂到爆掉，也因此引起了一些民粹大 V 的注意，为我后面被全面网暴埋下伏笔。在任何一个意义上，我承担的风险都比她们高，但后来听说，里面有人说我想投机女权事业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些有钱人的孩子想法特别「单纯」，他们在国内搞了各种事情，总想着实在不行就「润」了，他们也经常劝我润，我说不行啊，我还要养一大家子人，不能抛下他们就走了，他们觉得不可思议。我不知道他们是觉得「居然有人的父母需要孩子养」不可思议，还是觉得「居然有孩子会养父母」不可思议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于其中有些真心实意的，我也真心实意地跟他们解释。我说，这件事很好理解，我父母既没有养老金和医保，也没有什么积蓄，如果我不养他们，这件事就会落到我两个妹妹头上，并不是我一走了之，责任就会消失，它只是转移给了其他人。以我妹妹的价值观，即便我一走了之，她们也不可能学我，或者觉得这件事和她们无关，她们只会艰难地承担起来。抛下年老贫困的母亲，将责任转移给妹妹，这在一些女权主义者看来，居然丝毫没有道德负担，真是让我啧啧称奇。我一直觉得自己是个不孝子，现在居然要我跟别人解释为什么我要赡养父母，这个世界是不是癫得有点过分？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这几年，除了劝我润的人，还有一些人喊我加入他们的乌托邦实践，一些人叫我去他们的城市一起创造「公共生活」，我都一一婉拒，不是我不心动，而是我根本没有那个条件。理想主义鄙视物质，但理想主义是需要物质条件的，你不需要，你的父母也需要，如果你和父母都不需要，那并不是物质条件不存在了，而只是它不再需要被考虑而已。「赡养父母」这样的概念在少数派群体里完全消失，这难道不能说明少数派群体的阶级属性吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国古代，商人地位并不高，如果一个家族已经有了很多钱，钱再增加对他们来说就只是数字的增长而已，这个时候他们当然就想拥有别的资本，比如政治资本、文化资本等，所以他们会鼓励家族的年轻一代去当官，或者成为智识领袖。自唐以来，江浙一带出那么多状元，难道只是因为重视教育吗？当然也是因为那边有钱的人家，比例远高于其他地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在当代社会，按照布尔迪厄（Bourdieu）的说法，支配阶级（dominant class）不仅占有绝大多数的经济资本，也占有绝大多数的文化资本，而且他们还会通过文化资本的传承，让下一代继承自己的阶级地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当代中国的情况应该比这些都要复杂，然而我所看到的是，在国家主义话语（包括官方意识形态宣传、国家主义学术和民粹主义舆论）以外，也就是少数派所能辐射到的话语领域，逐渐在掌握文化霸权的那一批年轻一代的人，大多都是富裕家庭出身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这批人的父母，赶上了改开以来的各种红利，积累了大量的财富。他们自己，用家里的钱去能去到的最好的学校留学，在国外掌握了各种「先进」的激进主义理论，回国在一些看似不挣钱的学术机构、NGO 和媒体就职，但他们家里庞大的家底给了他们充分的支持，尽管为了显示自己的独立，他们不会和家里频繁联系，有些还做出划清界限的样子。他们对外宣称自己月薪四千，实际上已经积累了无形的文化资本和政治资本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个过程中，他们写文章、搞运动、形成组织，其中有一些当然会引起当局的注意，并且带来相应的风险。他们认为变革总是需要付出代价，但因为从小一些琐事（比如留学申请）都有父母和其他人帮他们弄好，所以他们理所当然地认为成为代价的应该是「其他同志」，他们只需要承担里面最核心的角色和工作。一旦风险也轮到他们头上，这时，家族就现身了。如果家族的势力和资源足够雄厚，他们会安然地度过危机，在这种时候，偶尔他们还要责怪父母「多管闲事」。如果事情超出家族的能力范围，那父母会安排他们出国避难，国外不仅有抗争的共同体，让他们不至精神空虚，也有家族已经转移出来、足够他们衣食无忧的资产。最糟糕的情况，即便他们不得不面临牢狱之灾，他们的父母也会疏通一切，让他们在里面不必忍受皮肉之苦。即便是不得不忍受一点皮肉之苦，至少他们还有一点是确定的，他们的家人在外面不会忍饥挨饿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这些都只是最糟糕的情况，实质上，我认识的大部分这个群体的人，至今在国内活得好好的，有时甚至成为非国家主义话语领域的杰出代表，享有崇高的社会地位。我并不是说这些有钱人家有那样的高瞻远瞩，当年父母对孩子想出国读人文社科，估计也痛心疾首过，亲子之间在上述过程的任何一个争吵，从内心来说都是真实的，但对于大部分这样的家庭来说，结果还是相对让人满意的：孩子不一定能赚很多的钱，但孩子在话语领域所取得的成就，对于家族下一阶段的发展来说意义更大。孩子的叛逆，无意识地促成了家族的另一种「阶级再生产」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果是女性，那风险更小，收益更大了，女权话语现在正在思想市场的风口，而且国家对于女权从来没有下过死手（这是个事实判断，不然我们无法解释以当局这么强的言论审查机制，女权话语为何还能在网络上声势日隆）。事实上，我所知道的那些被抓的女权行动者，大多都是因为和别的事情扯上关系，和搞女权本身无关。民粹或许厌恶女权，但国家则不一定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些话以前是不能说的，因为「破坏团结」。然而几年下来，我上了名单，被限制出境，被两边网暴，被贴上「投机者」的标签。如今我对进步社群的所有幻想已经破灭，也就不妨让更多人了解一下这里面究竟都是怎么回事，免得有后来者一片赤诚，最后却成为二世祖的垫脚石和炮灰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/29/MATTERS-%E5%B0%91%E6%95%B0%E6%B4%BE%E9%87%8C%E7%9A%84%E9%98%B6%E7%BA%A7%E5%B7%AE%E5%BC%82.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/29/MATTERS-%E5%B0%91%E6%95%B0%E6%B4%BE%E9%87%8C%E7%9A%84%E9%98%B6%E7%BA%A7%E5%B7%AE%E5%BC%82.html</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 18:44:00 GMT</pubDate>
            <author>陈纯</author>
        </item>
        <item>
            <title>学校与体制化</title>
            <description>&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;0：目录&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;兵才与将才：两种人才的培养方式&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;恐惧之墙：人们去上学只是从众&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;为啥毕业就失业？因为你啥也没学到：考试不是技能，刷题不能赚钱&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;学校不是服务业，而是工业：学历不是证明，而是一张发票&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;h2&gt;1：兵才与将才&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;这个社会上的人可以大致分为两类：将才和兵才。将才就是有自主系统的人，兵才则是大系统中的小螺丝钉。而学校系统的本质，就是为了把里面的所有人都培养成小螺丝钉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;将才的培育一般都是靠家庭教育，我正在关注的一个博主，从小他爷爷就给他讲一些很多人一辈子都不明白的东西，比如让他去思考两个看似毫不相干的事物之间的内在逻辑，比如教他去掌控情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;将才，可以处理各种各样的问题，可以收集并分析各种信息，最终做出决策。他可以应对任何一种突发状况，快速调整生活，可以快速学习、适应任何一类大系统，且同时保持自主性。而兵才，只能处理一种信息，那就是别人给他的指令，如果没人给他指令，他就不知道该干什么了。将才是决策者，他们的主要工作是做「打不打」这样的选择；而兵才是执行者，主要想的是「怎么打」，至于选择，已经有别人给他们做好了，所以他们一直都只能当别人的棋子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兵才的世界观是线性的，认为社会和学校、和游戏是一样的，只要足够努力（即便他们并不知道怎么努力），就会自动进阶到更高的级别，所以小兵总是有种幻觉，那就是觉得，只要命令执行得好，就可以成为命令决策者。他们普遍追求稳定，普遍胆小怕错，因为他们觉得社会就是独木桥，除了这个独木桥他们不知道还有其他的什么路可走；他们中的不少人都会在一个大系统中混得很好，成为优秀的执行者；但一旦离开了这个大系统，就立刻会崩溃掉，因为他们要被迫做选择了，而他们根本没有独自做选择的能力，也没有快速学习新系统的本领，所以只好当一辈子小兵&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且兵才发现他们一旦出差错，就会被别人超越（线性世界观），嫉妒会使他们闷头猛干。更为致命的是，他们会逐渐失去反思的能力；每当他们遇到失败，就会认为自己是「不够努力」，于是更加闷头猛干；因为在他们的线性世界观中，社会和打游戏一样简单，只要够肝就能上分。这也使得他们特别在乎每一个小细节，因为是世界是线性的嘛，一个小成功就是+1 分，小失败就是-1 分。所以他们也很容易情绪波动，觉得一个小失败就可以否定他们整个人生的价值；这也正是他们没有自主价值评判系统造成的。他们很少去想是不是路走错了，或是方法不对。这是因为，他们只是大系统上的小螺丝，不用做选择，所以他们不会在乎战略是否正确，执行就好了（这其实是逃避）；其次反思意味着质疑甚至否定先前的自己，这使他们感到痛苦，于是安慰自己：「就是想太多了，忙起来就好了。」用这种手上的勤奋来掩盖脑子的懒惰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而将才的世界观则是概率的，他们很清楚，执行和决策是两套从底层逻辑上就完全不同的系统。将才知道，努力不一定有回报，因为你不知道自己的努力方向是否正确。所以他们情绪较稳定，「顺，不妄喜；逆，不惶馁；安，不奢逸；危，不惊惧；胸有惊雷而面如平湖」，他们知道，只要自己的这个自主系统搭建好了，只要它运行的方向正确，就会不断累积成功的概率，正所谓「先不可胜而后胜」；而遇到的失败只要不能改变系统概率，他们就不会太在乎。对于他们来说，比起努力，更重要的是找对方向，所以他们往往会花更多的时间去收集信息、研究世界的运行逻辑，通过对过去和现状的分析来推测未来，从而做出选择。将才会不断地对自己和身边的事物进行反思，每当他们遇到失败，他们就会立刻反思自己的方法是不是有问题，还是自己的信息分析不全，亦或者过去的认知模式有问题，从而不断完善自己的系统、累积成功的概率。这是他们「做选择」这个工作本身所带来的特质。这事实上要比单纯的执行消耗更多的心力和脑力。用另一个词就是企业家精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但不管是将才还是兵才都是不可或缺的，都很重要；只是在现代社会，将才赚的钱更多、地位更高、生命力量更自由罢了。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;2：恐惧之墙&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;开始，你讨厌学校；接着，你适应了学校；时间久了，你开始离不开它了。如果不去上课，你不知道该做什么；如果不写作业，你不知道该怎么学；如果没有考试和 ddl，你甚至不会安排时间。你开始依赖学校的价值评判系统，似乎只有的到成绩和排名的肯定，你才配活着。一种莫名的不安全感和焦虑折磨着你的神经，在娱乐时的每一秒钟都有罪恶感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你的灵魂被囚禁在了这无形的围墙之中。你试着用自己的力量与学校系统对抗，试图捍衞自己生命的主权，但学校对付你就像泰森对付小学生，动动手指就能让你跪下唱征服。学校这头利维坦把你吞进了肚里，你和它只能活一个；你好不容易建立起的脆弱的自主系统，被学校的大手连根拔起；自此，你变成了学校这台大机器上的一个小螺丝。学校会强制摧毁你自己的系统，让你被迫融入学校系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你想要逃出，可是你对墙外的世界一无所知，你感到恐惧。你也没有足够的自信去挑战外面的世界，一旦脱离学校，首先袭来的是强烈的不安全感和失控感，因为你自己的系统被摧毁了，你没有自己的根据地。学校给你制定的流水线成了你唯一的程序，你在习得性无助下主动去适应学校的系统，但你又感到十分抗拒，这种撕裂感其实是很多学生学习不好的根源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抑郁、焦虑随之而来，那是身体给你的警报。你的主体性要被摧毁了，你要变成一个巨兽的饲料了，但你就像习得性无助那个实验里的狗一样，默默忍受电击的痛苦，以为这是不可避免的；渐渐地，你变得麻木，你忘记了自由，你的自我价值体系崩塌了，学校成了你的上帝，成为了你唯一的价值来源，它的审判决定着你上天堂还是下地狱。你忘记了自己作为人本身就是无价的，你忘了人没有本质，你忘了自己生活的意义，你忘了思考，你忘了自己所做的一切到底是为了什么。你开始依赖学校的价值评判系统，似乎只有的到成绩和排名的肯定，你才配活着；你嫉妒每一个分数比你高的人，你蔑视每一个分数比你低的人；一种莫名的不安全感和焦虑折磨着你的神经，你在娱乐时的每一秒钟都有罪恶感。似乎离开了学校、成绩或学历赋予你的价码，你就一文不值；明明是你的工具学历反而成了你的对立面，就好像拥有了生命，而你才是那个工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恭喜你，你被体制化了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以最终能从学校系统中胜出的，要么是特别适应系统的卷王（合格的高级奴仆），要么是成功对抗系统的天才（有统战价值的收买对象），不过学校总体当然还是希望前者更多。而学校系统之所以要培养卷王有其理由，那就是在垄断资本主义以前，卷王会过得相对较好，所以学生会愿意主动阉割自己所有的动物性，只保留老爷们所需的工具性，因为值；而现在不一样了，现在不管你多卷学历多高，出来依然是个打工的，要么揹着几个贷款，要么提前透支健康，要么游走在失业边缘；人们的需求从以前的「家庭事业双丰收」变成了「钱多事少离家近」再变成「稳定」最后变成「不失业就行」，学历价值一贬再贬，多少学生毕业就失业。在以前，学校系统可以帮助学生对接社会，而现在只会让学生与社会脱节。这时候，再主动摧毁自我去融入学校系统就不值得了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是说，在以前，即使是兵才也会过得很好；而现在，即便你是将才，也很可能怀才不遇。当这些人才无法从主流系统中得到价值，那么他们就会去投靠非主流系统。我们不妨看看为什么安禄山手下有那么多人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我被钉死在排名榜上，绞死在分数线上。我的青春燃烧殆尽，留下努力的空腔。」&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;3：为啥毕业就失业？因为你啥也没学到&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我想不明白一件事，以前的人求师问道，几年才进步一点点，都是出师了之后才去学习牛逼的东西，但现在为啥只上了 6 周学就直接考试；化学实验课，作为一门实践内容，你让我们这种每天死记硬背理论的做题家怎么能做到看了一遍文字版的大纲, 还不给详细步骤，也没有视频指导，第一次实验，就做一次，就要求做到完美，还要快。我建议设计课程的人考完科目一就直接开车上高速。这符合客观规律吗，这不符合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就这样教出来的学生，能有什么实战能力。所以说除非你要往学术型人才方向发展，不然其他的时候，学校非但不能帮助你融入社会，还只会让你和社会脱节。一张嘴叨叨叨理论一大堆，刷了一万道题，结果现实问题解决不了一个，所以就没人给他掏钱，能不毕业就失业吗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学生学习，是为了考试，所以只要会做题就行，他们不会主动去探索知识背后的更深层的东西，死记硬背能做题就行。而且，因为是为了考试，所以只有当拿到好成绩的一刻他们才是快乐的，而他们学习的过程是痛苦的，这就注定了他们在能做题之后和考完试之后，非但不会再去看知识一眼，还可能会去疯狂享乐报复。更要命的是，知识前后往往是紧密联系的，结果他们第一章死记硬背，考完了就不管了；第二章自然就学不明白，自然就继续死记硬背，然后恶性循环，直到记不住忘光光开始摆烂。这就是为啥很多人说自己上学的知识都忘了，死记硬背肯定会忘啊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而其最大的恶果在于，他们学了等于没学。首先学历本身不能赚钱，没有人会莫名其妙看到你的证书就给你钱，所有的钱都是价值互换来的；是看你的真本事，结果你啥本事也没学到，就只会做题就只会考试，你的创造力完全被扼杀了，因为啥，因为你死记硬背，就好像 3+3=6，然后你就死记硬背了个 3+3=6，但是 12/2 也等于 6，你就想不到，因为你并没有理解 3+3 到底是怎么得出来 6 的，什么是 3，什么是+，什么是 6。所以你只能死记硬背下来，结果就是老板让你得出个 6，你只知道一个 3+3。这就是兵才，所以说你就永远只能当员工，然后 35 岁就被优化，反正啥创造力都没有，为啥不用更便宜更耐用的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以怎么破局呢，首先，去 tmd 死记硬背；其次，学习正确的学习方法。也就是说，不是为了考试去学习，也不是为了在别人面前装逼而去学习，就是为了学习本身去学习；而这就意味着不得不回归人类最原始的学习模式：学习是为了拿到生活中解决问题（不然你根本不会去学），你能解决问题，这就有真本事了。而为了学习本身去学的，除了科技型教授型人才，可能也只有一些 zbj 了。大部分牛马都是为了其他的目的去学习的。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;4: 学校不是服务业，而是工业&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;前夜鄙人与某个卷王深谈，共同得出一个结论：学校就是为了培养工人而存在。这个东西就是告诉那些老板, 这个人在这四年中连续不断地完成了我们布置给他的所有任务，是一个好的工人。 我们通过各种规训和 ddl 杀死了他的创造力、领导力和野心，保证会成为您最得力的工具人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这不禁让我想到，学校系统总是宣称他们是为了给学生传道授业、培养学生的教育系统，这么一听，像是个服务业；但是实际上，学校其实是工业，学生就是他们生产的商品。论证如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果学校是服务业，按照最基础的经济学原理：供给需求平衡，学生作为花了钱的消费者，理应以满足自己的需求为主，而整个学校也都应该以学生的需求和感受为中心。而学生如果是消费者，购买的自然是知识和教学服务，那么哪类学生的需求最高呢？是成绩低的学生；那么按照供需平衡，学校系统的服务重点应当是那些「差生」，因为学习特别好的学生没有对教学服务的需求。如果学校是服务业，那么学生成绩不高，只能是学校和老师去改变自己的教学方式，来想方设法去满足学生学习的需求，毕竟「顾客就是上帝」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但我们发现，现实中的学校系统完全就是反着来的。学校非但不理会学生的需求，反而各种压抑他们的需求。当学生成绩低，有对教育服务的需求时，学校非但不供给，反而还各种限制他们，如强迫把他们分到「差生班」、让他们转到更差的专业、打击他们的自信、减少对他们的关注等，甚至劝退、开除他们。如果从服务业的逻辑来看这简直匪夷所思，这就像一家饭店只是因为顾客吃的没别人多，就把顾客赶出去了。由此可见，学校并非服务业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学校系统遵循的完全是工业的逻辑。工业就是生产合格的产品供市场消费。学生并非消费者，而是被推向市场的产品，因为「劣质」的学生会被丢掉、放弃，而「优质」的学生则会被高价卖出。对一家工厂来说，优质的商品自然要倾注更多的资源和注意力，只有这样才能卖出更高价，而劣质的商品再投入资源则纯属浪费，不如及时止损。有的工厂主还特良心地采用了末位淘汰制，颇有勃艮第酒庄的工匠精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么谁是消费者？自然是花钱雇佣这些学生的老板。老板来到学校市场一看，这个「大学生」不错，质量高还耐用，就是保养的价格有点贵，想想办法怎么砍价。物以稀为贵，结果「大学生」这个商品供给太多，自然贬值了，消费者一看这么便宜，就可劲儿用，也不用保养了，这样成本低嘛；用到 35 龄用坏了，买个新的就好了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现代全世界大部分学校系统都采用的是学校工厂化的模版；这套系统的初衷就是为了大规模生产工业工人。这套系统确实在早期向大量人口普及了基础知识，但是现在显然已经成为了社会发展的阻碍。现在普及知识的人太多了，市场上商品都泛滥了，导致「供不应求」，于是大量的大学生「毕业即失业」，即便他们本身的能力远超职位所需；所以只好更卷，不断提高自己的使用价值。但 u1s1，使用价值再高不也是给别人当孙子么（&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/28/MATTERS-%E5%AD%A6%E6%A0%A1%E4%B8%8E%E4%BD%93%E5%88%B6%E5%8C%96.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/28/MATTERS-%E5%AD%A6%E6%A0%A1%E4%B8%8E%E4%BD%93%E5%88%B6%E5%8C%96.html</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 10:30:06 GMT</pubDate>
            <author>番茄米线</author>
        </item>
        <item>
            <title>「三过家门而不入」：儒家忽视亲情的家庭价值观</title>
            <description>&lt;p&gt;大禹「三过家门而不入」是人们耳熟能详的故事。大禹是夏朝的第一位君王，大禹是后人对他的尊称。因治理洪水有功，舜禅让帝位于他。他则将帝王传给了他的儿子，将传贤的禅让制改为传子的家天下。但一直有人怀疑大禹及夏朝只是传说，并不真实存在。因为至今没有发现夏朝的考古证据。如果夏朝和大禹不存在，那「三过家门而不入」的故事当然也是杜撰的。但不管是否真实，这个故事都很有意义，它传递了一种价值理念，对中国人的认知和行为有着实质的影响。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/2ec856fd-ce79-45c5-ae23-55942e63e532.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;这则故事最早见于《孟子·滕文公上》，「禹八年于外，三过其门而不入」。司马迁在《史记·夏本纪》中则说，「禹伤先人父鲧功之不成受诛，乃劳身焦思，居外十三年，过家门不敢入」。一个说是在外八年，一个说是在外十三年。孟子明确说三次过其家门而不入，司马迁则没有说有多少次，但解释了禹不入家门的原因，是对父亲鲧（gǔn）治水失败被杀而感到难过，一则想将己之功补父之过，二则担心自己也落得父亲一样的下场。因此劳身伤神，一心扑在治水上，不想因回家探望而耽误了治水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后人综合孟子和司马迁之言，演绎出「三过家门而不入」的故事。摒弃了司马迁对大禹的动机解释，而将大禹不入家门解释为自觉自自愿，「舍小家顾大家」，并丰富了故事细节。《百度百科》上说， 「大禹第一次经过家门时，听到他的妻子因分娩而在呻吟，还有婴儿的哇哇哭声。助手劝他进去看看，他怕耽误治水，没有进去；第二次经过家门时，他的儿子正在他妻子的怀中向他招着手，这正是工程紧张的时候，他只是挥手打了下招呼，就走过去了。第三次经过家门时，儿子已长到 10 多岁了，跑过来使劲把他往家里拉。大禹深情地抚摸着儿子的头，告诉他，水未治平，没空回家，又匆忙离开，没进家门。」这就纯粹是文学想象了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我理解「三过家门而不入」，这个门不是具体指他家居所的门，而是泛指他家居所所在地。好比说大禹家在北京，他去天津公干要路过北京。如果回家探望妻儿的话，要耽误不少时间，影响公事。于是没有在北京停留，直接去了天津。不能解释为他都到家门口了，听到了他老婆在家里哭，却不进家门。这太不合逻辑和情理了。一则大禹的家不太可能在交通要道上，是大禹公干的必经之路。二则都到家门口了，用几分钟见个面问候一下，或者花个把时辰聊聊各自的情况，增进一下与妻子和孩子的感情，又能有多大影响呢？进一下家门就会耽误国家大事？这种小作文拿今天的话来说，就是「高级黑」。不合逻辑和不合情理地极端吹捧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儒家当然对大禹「三过家门而不入」赞赏有加。儒家的最高价值就是「忠」和「孝」。「三过家门而不入」符合「忠」的价值，也不违背「孝」的价值。孔子说道：「禹，吾无间然矣。菲饮食而致孝乎鬼神，恶衣服而致美乎黻冕，卑宫室而尽力乎沟洫；禹，吾无间然矣。」（《论语》泰伯第八）；意思是说对于大禹我鸡蛋里挑骨头都挑不出什么来。显然，儒家对禹的这种行为至少是不介意的，儒家既没有指责禹这种行为，也没有对禹的这种行为感到不安，但按现在的法律，大禹长年在外不回家，如果也不为孩子的成长提供经济来源，则可能犯有「遗弃罪」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然儒家也重视家庭，但却有严重的缺陷，内容单一，就是一个「孝」，而没有「爱」。儒家的家庭价值忽视、轻视和剥夺父母对子女天然的爱心；儒家的家庭价值忽视、轻视和剥夺配偶之间的情爱，它只关心只要求子女对父母的孝顺。在禹这一案例中，禹的父母已亡，只有妻子儿女，所以儒家不在乎他不回家。如果禹的父母还在，他也不回家探望的话，儒家对他的评价会发生变化吗？我想，会有一些变化。我以为，儒家虽然仍然会肯定他为民治水的功德，同时也会对他不回家看望父母而感到不妥，感到不安，就不会那么对他大加赞赏了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儒家的家庭价值忽视、轻视和剥夺父母对子女天然的爱心，轻视和剥夺配偶之间的情爱，有太多的支持事例。什么程婴「搜孤救孤」呀，易牙「蒸子献食」、吴起「杀妻求将」、刘安「杀妻为食」、「刘备撇妻弃子」，等等，多得不胜枚举。但儒家对这些行为大多赞赏，至少没有进行过批评。儒家只在乎孝，所以编出「二十四孝」那么变态的东西来宣扬「孝」。儒家有过褒扬对子女的爱心吗？没有！儒家有过褒扬配偶之间的情爱吗？没有！儒家只宣扬过为了君王为了自己牺牲子女；从来没有宣扬过父母为了保护子女、丈夫为了保护妻子而牺牲自己。虽然这种事例由于人的天性而大量发生，但我们没看见儒家宣扬这种行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这样的价值导向下，传统中国人没有把小孩与妻子当作一个独立的生命个体，而只是当作他的财产，看成可以投入可以牺牲而换来自己荣华富贵的资产。中国人轻视生命的价值由此可见。所以，过去溺死女婴和现在强制堕胎都是有文化基础的。在传统社会中，父母和子女的关系，特别是父子关系其实是很紧张的。无论帝王官宦之家，还是平民百姓之家，小孩在成长过程中及至成人后，都需要时时刻刻听从父亲的耳提面命。但同时，却得不到父亲的关爱。母爱的本能倒不受孝的太大抑制。《红楼梦》中的贾宝玉，能得到奶奶和母亲的百般宠爱，但却得不到他父亲的关爱。他与他父亲的关系非常疏远，可以说是敬而远之，惧而远之。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因而，儒家的家庭价值观确实是有重大缺陷的。第一，它只重视家庭关系的一个维度，就是子女对父母的服从，对父母的责任与义务，而忽视父母对子女的情感与责任，忽视配偶之间，主要是丈夫对妻子的情感。民间所谓一日夫妻百日恩这种说法，我以为是来源于佛家的姻缘说，而不是来自于儒家。第二，「孝」也并不是子女对父母亲情的适度反映。在儒家那里，「孝」超越了亲情，而转化为一种权力结构，一种对权威的服从。权力结构表现在宗法家族层面，具有强制力；权威表现在家庭层面，受强大的社会舆情支持。归根结底，儒家的「孝」体现的不是父母与子女的对等权利关系，而是一种权力关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，如果要建立起现代文明社会，「三过家门而不入」的这种君权至上、「国家至上」的价值观念就应当被抛弃，重视家庭价值是建立现代文明社会非常重要的一个方面。家庭关系必须建立在家人具有平等权利的基础之上。在平等的基础之上，子女对父母的尊重与回馈，父母对未成年子女的保护与爱心、配偶之间相濡以沫的情感，才会得到自然而健康的展现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 4 月 28 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/28/MATTERS-%E4%B8%89%E8%BF%87%E5%AE%B6%E9%97%A8%E8%80%8C%E4%B8%8D%E5%85%A5-%E5%84%92%E5%AE%B6%E5%BF%BD%E8%A7%86%E4%BA%B2%E6%83%85%E7%9A%84%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E4%BB%B7%E5%80%BC%E8%A7%82.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/28/MATTERS-%E4%B8%89%E8%BF%87%E5%AE%B6%E9%97%A8%E8%80%8C%E4%B8%8D%E5%85%A5-%E5%84%92%E5%AE%B6%E5%BF%BD%E8%A7%86%E4%BA%B2%E6%83%85%E7%9A%84%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E4%BB%B7%E5%80%BC%E8%A7%82.html</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 07:43:22 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>性恶论+3：性善论的存在基础</title>
            <description>&lt;h2&gt;1、弱者的生存策略&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;大部分人的生存策略可以总结为一个词：老实人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「老实人」在今天，几乎都快成一个骂人的词了，基本和「唯唯诺诺」、「懦弱」、「木讷」、「讨好型人格」一个意思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是那些老实人是真的自愿选择变老实的吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们看动物界，当两个同类动物遇见彼此的时候，一般只会有三种策略：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战斗、逃跑、认怂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一开始肯定先是怀有很强的警惕，双方互相试探；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而一旦发觉对方的战斗力，如果不如自己，那就选择战斗；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果比自己强，那么久逃跑；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果跑不掉或者不能跑，那就只能认怂，表现出自己没有威胁，让对方对自己放下警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个策略在人类社会一样是适用的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人类社会中，如果一个人处在社会底层，那么他基本上就是个弱者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当他遇到其他人的时候，只能逃跑或认怂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是因为他首先没有足够的权力去主动进攻别人，也是因为他没有资本承担和别人发生冲突的成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如很多父母为啥总是教育他们的孩子，在外面不要惹事，让孩子处处忍让不要给别人带来麻烦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是因为这些父母本身就是社会底层，他们知道自己没能力承担孩子惹事的成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如孩子在外面把另一个小孩打了，那个小孩的家长跑来要医药费，父母就要承担经济损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果挨打的孩子的家长是个什么有头有脸的人物，那损失的只会更多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以最好的策略就只能是认怂，尽量不要和别人发生矛盾，能忍则忍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是讨好别人，表明自己更愿意合作而不是冲突，并希望对方也抱着合作的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以大家对老实人的评价总是：「他是个好人」、「他思想单纯」、「他不会害你」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可是老实人有害人的资本吗？他连反击别人害他的资本都没有的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以他只能表现得自己是个好人，尽量让别人不要把他视为要消除的对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以老实人就会希望别人也是老实人，这样最符合他的利益。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;2、合作手册&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;很多的人有一种想法，觉得世界上还是好人多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还是先回到《论道德·上》的基本概念：好人指的是对我有利的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是说，很多人的想法是，大部分人都会符合他的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么假设两个这样想的人，小明和小红，遇在了一起，那么他们都假设对方是好人，都不会暗中欺骗自己、对自己使坏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么他们就可以直来直去，可以开展更深层、更大规模的合作，也就是互相信任对方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在现实生活中，不难发现，两个互相信任的人或团体之间的合作效率是最高的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果小明和小红都要担心对方会对自己使诈，那么便要处处提防、处处算计，甚至还很可能因为一点利益分配就爆发冲突，那么合作便很难推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如我们看历史的时候就会发现，如果一支军队内部有各种派系，互相猜忌、争功、使绊子，那么这支军队的战斗力会大打折扣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以说，如果一个社会上大部分都是单纯和蔼的老实人，那么这个社会的合作效率是最高的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个理论对大部分人是适用的，因为社会上大部分人都是弱者，他们都倾向于采取老实人的策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且老实人策略是真的有好处，大家都不用担心被暗算。这种老实人社会可以让所有人的利益都得到招呼和最大化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是为什么大部分人都要宣传性善论，让大家都当老实人，这对他们自己有利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但问题在于，这个社会并不是平等的，并不是所有人都是弱者。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;3、存量竞争&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;管仲说：「仓廪实而知礼节，衣食足而知荣辱。」就是说老百姓只有吃饱肚子、生活无忧才会去当个好人、对别人都以礼相待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这并不难理解。如果有两个饿了三天的人，他们面前只有一个人份量的食物，那么他们必然会为了争抢食物而打得你死我活。这被称为存量竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但如果两个刚吃完饭的人，面前还有很多食物，那必然可以互相谦让。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在现实社会，基本上所有底层人都要面对存量竞争：80% 的人去争抢 20% 的资源；甚至 95% 的人争抢 5% 的资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在如此严峻的生存压力下，如果一个弱者还把资源谦让给别人，那就真成傻子了，所以老实人在这种贫富差距极大、竞争激烈的社会中必然是要被人拿捏的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的情况下，老实人非常需要宣传仁义道德，因为他希望别人都遵守仁义道德、都当老实人，都和他公平竞争，这样他才不会受损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的公平竞争就是像考试刷题那样，都遵循一套明面的、有迹可循的规则，唯一的比拼标准是努力程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以说老实人并不是真的是好人，他只是没有当坏人的资本；他宣传仁义道德也是为了符合自己的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且除了那 80% 的弱者，还有 20% 的强者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些强者在面对弱者时，可以选择友好合作，但他们更倾向于去压迫、剥削弱者，因为强者就是靠着剥削弱者才能成为强者的。（见《我 5：为什么强者一定要欺负弱者》）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而这就意味着，大部分弱者都是老实人才最符合强者的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;假设你是一个老板，你肯定希望手底下的员工都特别听话，让他们干啥他们干啥，而且吃苦耐劳不要求涨工资；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而如果员工动不动就摸鱼、罢工、跟你对着干，甚至要把你告到劳动局去，那么你肯定特别头疼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以说，为什么性善论能够被宣传几千年，这是因为性善论对应的老实人非常有市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出发点也很容易理解，没事干教大多数人《君主论》、《商君书》、《韩非子》，课外读物选《战国策》、《三十六计》，那手下这些牛马该多难管？等于说作为管理层就只能一切都用真金白银做交换才能驱使下面的人干活了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哪像现在这样夸夸牛马，PUA 一下牛马，说努力就一定能如何如何，这样开空头支票管理成本不低多了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，强者宣传性善论，来让自己能够更高效地剥削别人；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弱者宣传性善论，是为了保护自己，因为他们除了仰赖别人的良心之外，没有其他方式能够保护自己了。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;参考资料&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.zhihu.com/question/538108271/answer/2615270423&quot;&gt;长辈总说人要善良多做好事多行善老天爷会保佑你的。可为什么往往好人却遭不公坏人会活得异常滋润？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/28/MATTERS-%E6%80%A7%E6%81%B6%E8%AE%BA+3-%E6%80%A7%E5%96%84%E8%AE%BA%E7%9A%84%E5%AD%98%E5%9C%A8%E5%9F%BA%E7%A1%80.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/28/MATTERS-%E6%80%A7%E6%81%B6%E8%AE%BA+3-%E6%80%A7%E5%96%84%E8%AE%BA%E7%9A%84%E5%AD%98%E5%9C%A8%E5%9F%BA%E7%A1%80.html</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 02:07:10 GMT</pubDate>
            <author>番茄米线</author>
        </item>
        <item>
            <title>想服饰有新鲜感只有不停买一个方法吗？</title>
            <description>&lt;p&gt;双鱼座是缺乏新鲜感就会整个人沉下来的星座。作为双鱼座人，我非常理解生活日日如是，衣著日日如是，吃的东西日日如是，整个人生会变得多么苦闷，甚至也不值得留恋了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在衣著方面，我是喜欢转换款式的人。尤其年轻时，我勇于尝试自己没穿过的新款衣服。当然有时成功为自己开拓适合的款式和穿搭方法，有时却买错了不适合自己的东西。以前的我买了很多速食时装。它们单价便宜但用料一般。很多时穿一两季就走样。于是又给自己买新衣转新款的理由。但这种消费模式对自己是浪费金钱；对地球也是虚耗资源。是双输的做法。喜欢服饰有新鲜感，是否只能不停地买买买呢？答案是否定的。以下尝试列举一些购买以外的其他选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一，用自己现有衣服进行混搭。曾经有一个电视节目，拍摄一位女士，一个月内只用四五套套装衣裤/衣裙，靠著混搭及其他如丝巾、包包等单品，变换出各种花样，连她的丈夫也想不到她原来在一个月里只穿四五套衣服呢！只要愿意运用创意，即使服饰数量不多，也能变出新鲜感。更何况很多人的衣服数量远比上述电视节目中的那位女士要多呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二，与体型相近的朋友开换物派对。好朋友经常一起吃饭喝茶，不如就增添一个派对，彼此分享物品。透过物品交换，彼此把自己不想再穿戴的服饰送出去，又拿到没穿戴过的服饰。不但能省钱，物品的生命也得以延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三，透过网上的二手物品交换平台，或参加线下的二手物品分享活动，去寻找适合自己的东西。不要小看这个途径，不少人也借此找到了心头好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四，租借取代购买。这个方法是否行得通，需要身处的地方有公司或机构提供这样的服务。年前看见一则报导：荷兰阿姆斯特丹设有衣服图书馆。这个图书馆就是借出衣服给人穿著一段短时间，以满足那些喜欢转换衣服款式的人。今天再次搜寻「衣服图书馆」，得知原来台湾也有人开展了这个项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五，改造现有的衣服。例如加上熨画或铆钉图案；在普通 T 恤下摆加上雪纺或蕾丝，把它加长改造成洋装裙子。不过这个方法必须具有一点时装设计天份，以及缝纫、制图等技术才行得通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诚然，购物是满足生活所需不能缺少的活动。因此也不必把购物视为邪恶。对自己与对地球伤害最大的，是冲动消费以及追求速食。速食时装不但虚耗地球资源，还催生了血汗工厂。曾经读过一则报导。为了拓展廉价时装市场，厂商把服装季度由四个增至六个。试想，一年也只得四季，但在服装的世界竟然多至六季。服装季度的增加意味著工厂的生产时间进一步缩短，制衣工人们就要更辛劳地赶货。车衣女工经常通霄加班，过劳吐血的事情也时有所闻。作为消费者，我们对社会与世界又有没有应负的责任呢？我想，拒绝速食时装是当前应做的事情。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/27/MATTERS-%E6%83%B3%E6%9C%8D%E9%A3%BE%E6%9C%89%E6%96%B0%E9%AE%AE%E6%84%9F%E5%8F%AA%E6%9C%89%E4%B8%8D%E5%81%9C%E8%B2%B7%E4%B8%80%E5%80%8B%E6%96%B9%E6%B3%95%E5%97%8E.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/27/MATTERS-%E6%83%B3%E6%9C%8D%E9%A3%BE%E6%9C%89%E6%96%B0%E9%AE%AE%E6%84%9F%E5%8F%AA%E6%9C%89%E4%B8%8D%E5%81%9C%E8%B2%B7%E4%B8%80%E5%80%8B%E6%96%B9%E6%B3%95%E5%97%8E.html</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 13:14:46 GMT</pubDate>
            <author>陶乐思</author>
        </item>
        <item>
            <title>什么是对立统一</title>
            <description>&lt;h2&gt;1、定义&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我喜欢种花。我家里有很多植物。但是几个月前，我的一株兰花死了，因为我忘记给它浇水了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是我怎么知道它已经死了呢？我意识到有很多迹象表明它：它的叶子变得干枯和黄色，我可以看出它已经不再活着了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以你可以看到，「死亡」和「不再活着」是一样的。生与死互相赋予了意义。如果没有死亡，那么你就无法分辨什么是生的；这意味着死亡和生其实是同一件事情，生命的两个部分，就像硬币的两面一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要识别对立面的统一，我们只需要找到一个说：「如果不是 a，那么就是 b」的东西。例如，如果不是富有，那么就是贫穷；如果不是大，那么就是小；如果不是黑暗，那么就是明亮；如果不是好的，那么就是坏的……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过这种方式，我们可以分析世界上的许多现象，就像用手术刀切开事物的表面，直达本质。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;2、社会科学中的应用&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;例如，我们可以分析贫困的本质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多精英主义观点认为贫困是因为他们懒惰，思维落后，教育水平低等等。这些观点显然把贫穷和富裕看作是两个不相关的个体；听起来好像如果每个人都勤奋聪明，世界上只会有富人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们通常认为百万富翁是富人。但是如果我们假设地球上所有资产不到一百万的人都死了，那么百万富翁还会是富人吗？不会的，他们将成为新的贫困人口。许多曾经由贫穷人做的工作，比如快递员、服务员、清洁工和收银员，将由百万富翁来做。如果百万富翁死了，那么这项工作将由千万富翁来做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更具体地说，如果一个工厂老板在他的工厂里没有工人，那么他就必须自己操作机器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，贫穷和富裕互相定义和维持彼此；它们共同构成了资本主义结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此可见，对立统一的本质：单方面消灭贫困是不可能的。换句话说，如果资本主义不改变，贫富差距将永远存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一个应用是分析道德的本质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在主流观念中，人们认为好人总是好的，坏人有坏的本性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是如果没有「坏人」，我们如何定义「好人」呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，遵守交通规则是「好的」，那么不遵守交通规则就是「坏的」。但是如果世界上每个人都遵守交通规则，那么你就不能说遵守交通规则是「好的」并且我们应该遵守交通规则；因为在那一刻你甚至不需要交通规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是为什么「遵守交通规则」和「不遵守交通规则」是一个硬币的两面；如果一面消失了，硬币就不存在了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就像如果所有坏人和坏行为都消失了，那么道德就不再存在，你就无法再定义它了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是为什么道德在历史上一直在变化。一千年前，离婚是不道德的；但是现在，离婚已经变得普通了。一百年前，同性恋是不道德的，但现在不再是这样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，道德的本质是法律的延伸，是一本教人如何与他人合作的操作手册。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;道德的内容基本上是「无私」（换句话说，是集体主义），这是保持社会存在的最佳方式。例如，如果一方出轨，那么夫妻关系很可能会终止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这也意味着人们在潜意识中不愿意遵守道德。就像集体主义存在正是因为「集体」并不真正是一个集体。如果团体的每个成员都是一个自然的利益共同体，那么就没有必要强调「我们是一个集体」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，个人主义和集体主义也是对立统一。如果个人主义被消除，集体主义的存在就没有必要了。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;3、自然科学中的应用&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;如果对立统一是一种普遍规律，那么它将不仅局限于社会科学范畴之内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在自然科学中，我们也可以看到对立统一的存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，细胞膜将一个空间分割成细胞内部和外部；如果细胞膜不再存在，那么细胞也就不存在了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在原子中，质子具有正电荷，电子具有负电荷；它们相互吸引形成了一个原子。如果其中之一消失了，那么原子也就不存在了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是我们学习哲学的目的所在。哲学不仅仅是一门独立的学科，它是一个可以应用于我们生活的各个方面的工具。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/27/MATTERS-%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%98%AF%E5%AF%B9%E7%AB%8B%E7%BB%9F%E4%B8%80.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/27/MATTERS-%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%98%AF%E5%AF%B9%E7%AB%8B%E7%BB%9F%E4%B8%80.html</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 07:04:32 GMT</pubDate>
            <author>番茄米线</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 发光发热的士高 (东加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 发光发热的士高 (东加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/08b3b5b7-593c-4d5f-9d9b-17283d86e812.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;在现实世界里，人，总觉得很沉闷，所以他们会寻找各种方法来填塞满自己，比如是娱乐，或者似是而非充实的生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;｛高士的｝正是看中了这种现象，他研究了一种叫｛的士高｝的玩乐，在未来的科技世界一直酝酿中，现在，是时候发光发热了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有音乐、雷射、情感和技术的元素，还有神秘的歌舞厅，很宽阔、无限大的空间，他不相信会有人抗拒的。｛的士高｝的音乐不仅能够震撼人心，而且透过雷射直接就会影响人的大脑感官，让他们体验到前所未有的感受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;｛高士的｝有一种特殊的能力，他是吟游诗人，不仅吟诗妙绝，更会创造他的音乐，他的歌声能够引领激光的舞动，可以控制激光的轨迹和强度。高士的日以继夜徘徊在的士高。｛光加热就等于火、火加歌就等于我。｝这是高士的经常说的话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一切也是｛高士的｝的想像。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;踏入此门，人群瞬间被一股无形的力量所吞噬。空气中弥漫著一种独特的香薰，据说能激发最深处的欲望，让人每呼吸一次都会变得贪婪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;强烈的音乐扑面而来，像海浪一样把人吸进这疯狂的气氛中。舞池里，音乐和影子交错，人群随著节奏摇摆，仿佛被一种魔法在操控，迷失了自我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;酒吧枱旁，五光十色的酒液在灯光下流转，像是液态的蛊惑。人们举杯痛饮，甘心被液体的魔力洗去内心的疲倦和困惑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;空气中弥漫著暧昧和欲望的气味，每个人都似乎沉浸在一种狂欢中，忽略了时间，忽略了自我，他们并不介意狂欢背后将会是什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;｛光加热就等于火、火加歌就等于我！｝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是｛高士的｝想要｛的士高｝的效果，在这里他可以操控任何事，他喜欢看著人们的脆弱和迷失、愚笨和沉溺。高士的想要人们像他一样孤独，或者他要像人们一样疯狂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，高士的认为一切都是等于他的时候，一个名叫{休止符} 的人出现了在的士高，休止符是另一个组织的人。休止符的任务就是消灭高士的，因为该组织认为，激光和声音技术应该是他们控制的，光加热和火加歌更加就是等于他们，怎可能落在一个叫高士的那个人身上？而且，他所有元素都充斥著毒素，怎可以让他加害这里的人？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当{休止符}出现在高士的眼前，他愣住了，动也不动。高士的看著眼前的女人，美丽得让人无法形容，美丽得不能再美丽！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在昏暗的灯光下，休止符缓步逼近，仿佛将高士的绕其中。她眼中闪烁出深沉光芒，每一步都透著坚决。高士的被这气势所拦，动弹不得。当他开始怀疑时，心头涌起一股莫名的紧张感，仿佛被她的气息牢牢锁定，可是，已经太迟了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里的音乐开始被扭曲、音跑掉、歪歪斜斜。雷射激光失常，无法对目标进行精确打击，它可以影响人的大脑，同时也会造成严重伤害。高士的突然清醒过来，他不再相信眼前的休止符，世间上不可能有这样的美人！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他决定要离开这里，高士的决定要离开的士高！因为再逗留在这里，会令人窒息、神经失常、百病缠身、一无所有。保住性命最关键，的士高可以再创造，至于那些人...由它罢！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高士的马上逃亡，他脱离了休止符，脱离了那个组织。休止符并没对他狂追猛打，只要没有人踩过界，只要不影响他们的地盘。不然，他们就会攞他的命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高士的逃走了，他跑得很远很远，头也不回。然而，当他停下来的时后，身后竟然有一大群人。高士的看著这班人，全是陌生的面孔，这些人看高士的却是一张熟悉的脸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;最后，高士的发现，他们都是的士高里的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这时这刻，这些人竟然还要做他的追随者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;完!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;写作日期：2024 年 4 月 26 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开始时间 : 11:17am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成时间 : 16:17pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图.文. 东加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了写微故事，还制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;https://tonkabean.me/支持与鼓励/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事选集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NFT 收集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&quot;&gt;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;东加豆贴文生活 What&#39;s App Channel~~&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你的追踪, 就是我的动力. (微笑~)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 What’s App 频道, 当我突然想...我就会贴出来, 也许一个微故事, 或者一首我唱过的歌, 甚至是一幅生活照, 一顿饭, 一包零食, 如果你有兴趣~~~ 谢谢!&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&quot;&gt;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/26/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E7%99%BC%E5%85%89%E7%99%BC%E7%86%B1%E7%9A%84%E5%A3%AB%E9%AB%98-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/26/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E7%99%BC%E5%85%89%E7%99%BC%E7%86%B1%E7%9A%84%E5%A3%AB%E9%AB%98-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 08:56:29 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>论语漫读（44）：&quot;夷狄之有君&quot; - 华夏民族比周边游猎民族先进吗？</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;电子书：《论语漫读》&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「夷狄之有君，不如诸夏之亡也！」&lt;/strong&gt;（八佾第三）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/345ec60e-94c6-46d7-bbe5-9fe142bcc0f5.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;孔子说，「中原周边的夷狄即使有君主，也不如中原诸国没有君主呢！」 夷狄，泛指周边游猎民族，包括东称夷。北称狄，西称戎，南称蛮，是华夏民族对周边民族的贬称；诸夏，中原众国；亡，无。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子是个文化中心论者，认为华夏农耕民族是文明先进的，所居住的中原地区是文明的中心。而周边的游猎民族是野蛮落后的，是未开化的地区。于是设想了这个极端情况，来阐述他的文化优越观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正常情况下，中原诸国都会君主。没有君主的时期是很短暂的。一般出现在争夺王位，胜负未分之时。旧君去世或被推翻，出现权力真空，新君又尚未胜出之际。这个是暂时的。总会分出胜负。「国不可一日无君」的政治共识，决定了「无君」状态必然是不稳定而短暂的。而夷狄则没有君主。这里的「君」有特定的涵义，是指遵行儒家礼义的君王。夷狄的权位最高者，称之为「王」或「首」，不称为「君」。「夷狄之有君」是不可能的，而「诸夏之无君」则是暂时的。即便在两种极端情况下，孔子也认为夷狄不如华夏，华夏胜过夷狄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子还有段话，也表现出他的华夏文化优越感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子欲居九夷。或曰：「陋，如之何！「子曰：「君子居之，何陋之有？」&lt;/strong&gt;（子罕第九）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子对学生说干脆去夷狄那里得了。这肯定是他的受挫后的气话，不是真心所想。学生就问，「夷狄地区，太落后了，怎么过得惯！」&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;陋&lt;strong&gt;，&lt;/strong&gt;当指物质和文化都很落后。孔子很机智，回答到，「我们这样的君子去那里居住的话，就不落后了。」言下之意，华夏君子去周边夷狄地区，就会改变那里的落后。虽然这是气话和戏言，但却在不经意间真切流露出孔子内心的文化优越感和傲慢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子意识到价值观和社会习俗具有比政治制度更深沉、更广泛和更强劲的作用，政治制度必须适应价值观和靠价值观来支撑。所谓「礼失求诸野」。华夏民族信奉忠孝价值和在日常生活中遵循相应的礼俗，即便暂时「无君」，也是文明的，也必然恢复到「有君」。就如美国联邦政府「关门」，也不会严重影响美国人民的生活；而夷狄即使有君，但他们的日常生活仍然不忠不孝，野蛮而未开化，「有君」也是暂时的。就如假使让美国总统来中国当政，他肯定无法施展，社会的基本面不会有什么变化，也干不长久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这句话也是「夷夏之防」的思想来源。既然周边民族比华夏民族落后，那就只能是「以夏变夷」，而不能「以夷变夏」。只能允许夷狄归化华夏，而不能允许华夏采纳夷狄的礼仪习俗。但儒家及华夏民族其实对「以夏变夷」不感兴趣，没有积极主动地去「以夏变夷」，只是不拒绝夷狄主动归化华夏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那到底华夏民族是不是比周边民族更先进更文明呢？从生产方式及产出来看确实如此。华夏民族的农耕生产方式，靠在土地上劳动获取经济资源，比游猎民族的掠夺方式更文明，产出也更高。游猎民族获取经济资源要么直接靠捕获或收取自然资源，要么靠抢夺其它民族的经济资源。但从价值观和竞争规则而言，很难说有多大进步。游猎民族的价值观更接近于动物世界的「丛林法则」，力者能者为大为王，不唯老是从。人老了，体力智力衰退了，就会被年青人替代。基本上停留在动物的竞争法则水平。而华夏民族遵行「忠孝」价值。老人年纪大了，即使体力和智力衰退了，也掌握着权力和话语权，年青人必须得服从父母和老人。本质上仍然是「丛林法则」，弱肉强食，但在这个基础之上附加了老人的权威，不完全以体力和智力为竞争的依据。就与动物相比较而言，在生产方式和竞争规则上，游猎民族比华夏民族确实与动物更接近，称其未开化也言之成理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;显然，价值观及竞争规则是与生产方式相适应的。农耕生产方式需要稳定的外部环境，老人的经验也更重要，所以会对竞争有所抑制。而靠游猎获取经济资源，面临的外部威胁大，必须通过激烈频繁的竞争才能保持群落的战斗力，才能维持生存。如果说孔子及儒家的「忠孝」价值有什么正面的历史作用，那就是避免了游猎民族那么频繁、激烈和残酷的争斗；但负作用就是导致失去战斗力和协同能力，没有抵御外侮的能力，以至屡被来自北方的游猎民族所侵袭和统治。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/25/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-44-%E5%A4%B7%E7%8B%84%E4%B9%8B%E6%9C%89%E5%90%9B-%E5%8D%8E%E5%A4%8F%E6%B0%91%E6%97%8F%E6%AF%94%E5%91%A8%E8%BE%B9%E6%B8%B8%E7%8C%8E%E6%B0%91%E6%97%8F%E5%85%88%E8%BF%9B%E5%90%97.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/25/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-44-%E5%A4%B7%E7%8B%84%E4%B9%8B%E6%9C%89%E5%90%9B-%E5%8D%8E%E5%A4%8F%E6%B0%91%E6%97%8F%E6%AF%94%E5%91%A8%E8%BE%B9%E6%B8%B8%E7%8C%8E%E6%B0%91%E6%97%8F%E5%85%88%E8%BF%9B%E5%90%97.html</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 10:05:41 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 当下的旅程 (东加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 当下的旅程 (东加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/ba07b816-9c6c-4f3b-827d-f2b7ace1294e.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;{阿青}是一个很喜欢看电影的人，她把一个仅一百尺的房间，打造成小小的电影室。她用的音响器材都是很普通，不昂贵的，她善用空间，不堆积杂物，家具摆设适当。因为所有装饰都会影响声音效果。房间内都挂著厚厚窗帘，她并不介意多挂了一两件衣服，软绵绵的东西有助吸去多余混浊的声音，减少反射，使声音变得清晰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一晚，阿青就坐在这个小小的电影室，昏昏暗暗，她独自欣赏电影。萤幕上开始出现光影，片头的电影公司标志一个接一个，不知道从哪时开始，这系列的标志多得让人烦厌，大概是资金最多的就要最突出，原来低调真是这么困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影的情节，是一个时光穿梭的故事，一个女人走进了一个既熟悉又陌生的世界，她的目光落在那个年轻年代的自己。不知道阿青是心情不佳，还是太疲累，她有点心神恍惚。电影中的女主角她仿佛看到了自己，而且感觉很真实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿青看到｛小青｝，那个绑著马尾、眼睛大大的小女孩在阳光下奔跑，笑声清脆如风铃。她在那个午后，课本被随意丢在一旁，心中满是对世界的未知，书页间夹杂著的梦想，梦想却跟书本无关，那时的小青，天真烂漫，无所畏惧，愚昧无知。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小青在图书馆拿起了一本｛论语｝的书，然后放下，又拿起另一本的｛English Skills Practice｝，翻了两页又放下，最后她借了一本｛老夫子｝漫画、｛格林童话｝、｛米奇老鼠｝漫画。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;｛为什么不看孔子的书？不看英文练习？究竟她当时在想什么？｝阿青感叹无奈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进入中学后，小青遇见了一个男孩，情窦初开的她，心跳突然加速，仿佛整个世界都变得绚烂多彩，那份纯真又鲁莽的爱情，如同初开的花朵，不顾一切。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿青在旁观看著，眼中闪过了疑惑，仿佛想穿透岁月的迷雾，告诉小青，有些花注定开在错误的季节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿青的心头响起，带著岁月的沉稳：｛小青，小青，那时候的妳，完全不懂得保护自己，把心交托了那些只会让妳受伤的人？当时，妳究竟怎样想？｝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一个男人，突然狠狠地打了小青一巴掌，面无表情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿青手心紧握，紧张不已地说: {妳为什么不反抗他? 为什么由他这样做?}&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是未来的呼唤，小青当然听不见阿青的声音，她仍沉浸在自己的世界里，年少轻狂的她那笑容灿烂得让人心痛。阿青只能默默注视，无法改变什么，因为那些一条条曲折的轨迹，都是她熟悉的印记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;画面流转，时间匆匆。小青步入社会，面对工作的挑战，她的眼神不再清澈，多了几分迷惘和疲惫。阿青在旁叹息地说：｛如果当时妳能更坚持一点，也许现在不会这样辛苦。｝但她知道，没有如果，只有结果。每一次失败，每一次泪水，都是塑造今日的石块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;场景剪接突然变幻，小青站在人生的十字路口，面前是两条路，一条光明璀璨，一条荆棘密布，这是她人生中最大的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿青凝视著小青的犹豫了，她心里明白无论哪条路，都会有遗憾。小青最后选择了那条看似艰难的路，因为她相信，那里有著美好的一切等待她去发现。当时，她的确是这样认为的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后剪接又去了另一个镜头，时间再溜走了十年。阿青微微一笑，那是释然的笑容，或者是赞美的笑容。因为她看到，小青虽然跌倒，却没有放弃爬起来，即使已经遍体鳞伤，却继续向前，她的腰板依然挺直。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿青的眼眶湿润，电影落幕了，她明白了，人生不是童话，没有绝对的对错，每个决定都有其意义。阿青深深吸了一口气，仿佛能闻到过往的味道，苦涩中带有一丝甘甜，如果没有那个曾经年少轻狂的小青，如今就不会有从容坚定的阿青。其实叫｛青姨姨｝或者｛青婶婶｝，都是一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;已经深夜，阿青疲倦不堪，她在沙发伸了个懒腰，立刻就睡著了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早上起来，她还是睡眼惺忪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不知道她是心情不佳，还是太疲累，她不肯定昨晚是看了一场电影，还是做了一场梦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;写作日期：2024 年 4 月 25 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开始时间 : 10:25am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成时间 : 14:50pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图.文. 东加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了写微故事，还制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;https://tonkabean.me/支持与鼓励/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事选集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NFT 收集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&quot;&gt;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;东加豆贴文生活 What&#39;s App Channel~~&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你的追踪, 就是我的动力. (微笑~)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 What’s App 频道, 当我突然想...我就会贴出来, 也许一个微故事, 或者一首我唱过的歌, 甚至是一幅生活照, 一顿饭, 一包零食, 如果你有兴趣~~~ 谢谢!&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&quot;&gt;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/25/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E7%95%B6%E4%B8%8B%E7%9A%84%E6%97%85%E7%A8%8B-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/25/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E7%95%B6%E4%B8%8B%E7%9A%84%E6%97%85%E7%A8%8B-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 08:10:34 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>萧芸安的旅途声音|MattersZine 创刊号读后感</title>
            <description>&lt;p&gt;最近和游记有缘，看 Robert 列出来一串无名无姓的网址，随手一点，还是游记，&lt;a class=&quot;mention&quot; href=&quot;https://matters.news/@yunanhsiao&quot; data-id=&quot;VXNlcjo1NTA&quot; data-user-name=&quot;yunanhsiao&quot; data-display-name=&quot;萧芸安&quot; ref=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot;&gt;&lt;span&gt;@萧芸安&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; 的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一开始，是&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@yunanhsiao/481497-%E5%9C%A8%E6%97%85%E9%80%94%E4%B9%8B%E4%B8%AD-%E6%88%91%E8%81%86%E8%81%BD-bafybeib2ypaqaqmcty4btoecnvcaufqcwkhjaasagfhi36ot3oryx43gci&quot;&gt;《在旅途之中，我聆听。》&lt;/a&gt;里的城市声音吸引了我。我也喜欢在陌生或熟悉的地方录下一些偶然响起的声音，像是尼泊尔神殿前的讼经声、大阪公园里的日本民歌合唱、甘孜寺院里转经筒的吱呀、老鸹飞过头顶……那些声音远远望去，无形无质。但此后某天再翻出来聆听，会变成故事，以及心情。故事可能是不清晰的，无头无尾的，但心情是真实的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可惜，我没有萧芸安那样的艺术天赋，能将那些声音串起来，变成一个个系列或者主题，而不只是藏在自己手机里，供自己把玩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「城市声音」系列里的声音很好，音乐也很好，只是不知道，MattersZine 出版后的电子书，能不能利用马特市的平台优势，将文字和声音一并呈现，有点期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@yunanhsiao/11797-%E7%95%B0%E9%84%89%E5%88%97%E8%BB%8A%E4%B8%8A%E7%9A%84%E7%9B%B8%E9%80%A2%E8%88%87%E7%9B%B8%E9%81%87-%E4%B8%80%E8%B6%9F%E7%BE%8E%E7%9A%84%E7%B6%93%E9%A9%97%E7%9A%84%E7%99%BC%E7%8F%BE%E4%B9%8B%E6%97%85-bafybeih2334wqzb7xs5d35kksqdajpcf3o537e6t23rtzlcnguzpz7y5my&quot;&gt;《异乡列车上的相逢与相遇：一趟美的经验的发现之旅》&lt;/a&gt;中，萧芸安纪录了她的火车之旅，火车上遇到的人，那些擦肩而过的瞬间生成的人和人之间的关系。&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;她接著说：「我想也是的，我看得出来，看到你的包儿，我就猜到了。我有个朋友，跟你一样，也是个很瘦的女孩儿，剪个短发，常常背著包儿到处走，她总是说一个人比较自在。」&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;看到这段她写列车员，我不禁嘴角上扬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很显然，列车员是中国北方人，没准还是北京的。而作者，也很显然，是台湾人。我在各种各样的视频里看过台湾人模仿北京人的口音，但我还是第一次看到有人将「包」这个儿化音落地为「包儿」。你还别说，幽默中又带点可爱。让我想起给自己取名「可人儿」的峰姐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作者很幸运，旅途中遇到的尽是有趣的人。或者，原本就是有趣的人和有趣的人之间会互相吸引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想起不久前钟明轩去北京旅游的视频。他从机场上出租，师傅开口便要统一台湾，很尴尬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年 8 月，我在吴哥马拉松遇到一位高雄大哥，他脚伤，不太能跑。我状态差，那里天气又热，于是陪他走走跑跑。我能明显感觉到我们在聊起某些事时他的小心奕奕。我说我想去台湾，但自由行突然停了。他说只有看一月份的台湾大选后会不会有变化了。那时候，我还不会翻墙，不太知道中国，也不太明白台湾。他管中国政府叫中央政府。这是我第一次在现实生活中听到这个称呼，并不全然陌生，也想不起来在哪里见过。我们说好到终点了要留联系方式，以后他来成都或者我去高雄再联系。但是后来他渐渐适应了疼痛，跑得越来越快，我再也没能跟上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;啊，那都是五年前的事了，那之后不久蔡英文连任，四年后卸任，中间经历疫情，自由行遥遥无期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不知道疫情后作者还有没有来过中国，我希望她对于这里还抱持着热情与兴趣，希望她的旅途，永远有美好的声音相伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/25/MATTERS-%E8%95%AD%E8%8A%B8%E5%AE%89%E7%9A%84%E6%97%85%E9%80%94%E5%A3%B0%E9%9F%B3-matterszine%E5%88%9B%E5%88%8A%E5%8F%B7%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/25/MATTERS-%E8%95%AD%E8%8A%B8%E5%AE%89%E7%9A%84%E6%97%85%E9%80%94%E5%A3%B0%E9%9F%B3-matterszine%E5%88%9B%E5%88%8A%E5%8F%B7%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F.html</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 03:44:58 GMT</pubDate>
            <author>阿布拉赫</author>
        </item>
        <item>
            <title>AI 时代的文学解读与讨论</title>
            <description>&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/bbe75675-ded5-45ad-8a57-da788ceec141.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;海明威 1923 年护照照片（图片来源：公共领域）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;人工智能（AI）的发展给许多行业带来了威胁。例如，银行贷款审批业务的从业人员，教授一般外语的教学人员，教授一般的电脑程式写作的人，他们的工作现在已经完全可以被 AI 所取代，而且替代他们的 AI 会胜任愉快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，AI 的发展也给人们的许多日常的活动造成威胁。例如，谈论文学作品是人们喜好的日常活动。如今这样的谈论已经完全可以被 AI 取而代之。而且，AI 会谈得更好。在这里，我们当然要排除 AI 经常进入幻想和胡说八道的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顺便说一句，我认为，AI 经常进入幻想和胡说八道不是它的故障，而是它的致命伤。因为 AI 的基本设计及其设计思想就是以人云亦云为宗旨和目标（即依据已有的资料，按照人们的预期、按照概然率 probability 来组织句子），它超出人云亦云的境界必定会进入幻想和胡说八道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再顺便说一句，AI 的出现确实是挑战了、推翻了人们先前认为是颠扑不破的一些真理，其中包括著名语言学家乔姆斯基关于语言习得的的预设。那个先前看似难以推翻的预设是，人类之所以能在不太长的时间内习得非常复杂的语言，甚至连有先天智力障碍的人也可以不怎么费力地习得母语，是因为人有一套与生俱来的语言能力（linguistic competence）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在我们已经十分清楚地看到，AI 并没有一套与生俱来的语言能力，但它可以学习各种语言，而且学得比人还快，还好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;语言的功用当然包括表达幻想和和像模像样的胡说八道。正是在这一点上，AI 暴露了它与生俱来的致命伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本文的标题和主题是「人工智能时代的文学解读与讨论」。以上已经扼要地说了人工智能时代及其大问题。接下来要说牵涉人工智能的文学解读与文学讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;牵涉人工智能的文学解读与文学讨论，这个话题虽然很重要，但范围太大。我想来一个非常个人化的快刀斩乱麻，直奔、直捣问题核心，这就是，我认为，我们在网上、在日常生活中读到、听到的太多的文学作品的讨论，包括很多人以文章形式发表的正式讨论其实都价值不大了，因为那些不能以具体的原文文本为依据的讨论、评论、鉴赏，人工智能都已经做得很好，而且比活人做的好得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我看来，只有以具体的原文文本为依据的讨论、评论、鉴赏、评估才可能是有价值的，才是没有自欺欺人之嫌的。否则，就是可笑的有意无意的自欺欺人。以海明威作品为例。我们知道，喜好卖弄自己文学作品读得很多的当今中国最高领导人习近平多次赞扬海明威，但他在公开和私下的场合一直没有说海明威究竟让他怎样受到感动。他只是说，他访问古巴的时候，也到海明威常去的小酒馆坐了坐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平走到英国、法国、德国、美国都喜欢这样卖弄并由此成为世界笑柄。作为一个国家的领导人，人们当然不期望他能就他所读过的所有的文学、哲学、历史、法律经典著作发表详细的评论，但与此同时，人们当然也有充足的理由嘲笑他如此故弄玄虚，如此晒书单，却又说不出一个具体的见解来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要想说出具体的见解，就必须依据具体的原典原文，或让受众可以看到或明显地感觉到说话者是指某一个具体的原典原文。否则就是有自欺欺人之嫌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这里，我可以不避讳「夫子自道」的嫌疑，明确承认拙文「海明威式的海明威阅读」是着眼于超越 AI、超越自欺欺人嫌疑的目标写出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里的超越其实说起来也很简单，就是依据海明威作品《午后之死》Death in the Afternoon 来讨论海明威的作品，讨论海明威其人。假如我不这么做，假如我做不到这一点，我会很鄙视自己，会一头扎到泥塘里憋死自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拙文发表之后，网友【井源】响应我发出的号召，给我留言提出讨论，就我的翻译提出商榷。这迫使我不得不再度认真思考问题，其中包括先前自以为彻底想通了的、但实际上还是思想不到位的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;应当说，【井源】虽然是就我的翻译（我对原文词句的理解以及由此而来的翻译即再现）提出了问题。但其问题触及文学阅读、解读与表达的核心。从根本上说，对文学作品的深入阅读和解读必须是紧扣原文文本的。这一点也是 AI 做不到的——首先，AI 不会有【井源】这样的选题，当然更不会有我这样的问题应对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【井源】提出的问题是我再次认识到，太多的问题看似很简单，看似一目了然，但其实不简单，不容易看清。即使是海明威在 Death in the Afternoon 中写出的看似简单得要死的英文句子，假如要想恰如其分地用中文表达出来，也是千难万难，耍不得聪明，抖不得机灵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为，对原文文本的这种锲而不舍的研究、追究、推敲，并以此谋求原文的恰如其分的再现正是外国文学作品的阅读和解读的正宗和终极目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是【井源】提出的商榷和指出的问题，以及我对【井源】的回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;井源&lt;/strong&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;您的翻译总体无疑是很忠实的，但我仍发现了一些在我看来成问题的地方，尽管问题都不大，可为了译文质量考虑，还是值得关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【…but even those that spoke well of it as an exhibition of skill and as a spectacle deplored the use of the horses and were apologetic about the whole thing.&amp;nbsp;/…但即使是那些称赞斗牛是一种技巧展示和奇观的人也对使用马表示遗憾，并对这种事情表示难过。】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里把 deplore 翻译成【遗憾】有些平淡了，因为这个词语气很强烈，如果是【深感遗憾】或是【强烈反对】应该会更好。apologetic 翻译成【难过】也差点意思，如果整句话翻译成【对这种事情感到抱歉】或【对这种事情感到内疚】会更好，因为在我看来 apologetic 的潜台词就是在说，这些人正是天天称赞斗牛，才让一些人走火入魔，作出把马放到斗牛场这种出格的举动，于是内心感到十分不安、后悔，对公众抱有歉意，而【难过】则不容易读出这层意思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【…there is always danger, either sought or unlooked for…/…总是有自找的或意外的危险…】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为改成【总是有危险，不是自找的就是意外的】会更契合原文的节奏。海明威完全可以把这两小句话合成一句，合成一句依然是绝对通顺英文，但他既然选择了拆成两句，说明这里的定语是他有意想强调的部分，因此译文也应当如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【…if those who read this decide with disgust that it is written by some one who lacks their, the readers&#39;, fineness of feeling I can only plead that this may be true./ 如果那些读到本文的人感到厌恶，认为这是一个缺乏读者那样的感情细腻敏锐的人写的，我只能辩称这可能是真的。】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为这里最后一小句的翻译不够清楚，【这】的指代不清楚，让读者一时反应不过来【这】指的究竟是本文的内容还是读者的想法，但原文前后两个 this 似乎互相照应的，指的应该是这篇文章的内容。否则，如果【this/这】指的是读者的想法的话，就不需要把 plead 翻译成【辩称】了，翻译成【承认】就行了，毕竟 plead 也有【承认/认罪】的意思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我还注意到了这句话第一个 this 您在前后面翻译不一致，前面您翻译成了【本文】，后面解说的时候又变成了【这篇文章】。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【公牛之死的悲剧是由公牛和斗牛士巧以妙或不那么巧妙的方式演出的】，这句话显然有个 typo，【巧以妙】应该是【以巧妙】。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;津轻海峡&lt;/strong&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;谢谢您的认真阅读和批评。拙文能得到您这样的认真的读者阅读和批评是我的大荣幸。为了节省时间，接下来请允许我以列单子的方式一条一条地回应您的批评：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. 「您的翻译总体无疑是很忠实的，但我仍发现了一些在我看来成问题的地方，尽管问题都不大，可为了译文质量考虑，还是值得关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【…but even those that spoke well of it as an exhibition of skill and as a spectacle deplored the use of the horses and were apologetic about the whole thing. /…但即使是那些称赞斗牛是一种技巧展示和奇观的人也对使用马表示遗憾，并对这种事情表示难过。】...&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;-----------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;您对我这句话的翻译的批评我完全接受。实际上，在您提出批评之前，我也感觉我的翻译不到位，不够味。现在我觉得到位和够味的翻译应当是：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——但即使是那些称赞斗牛是一种技巧展示和奇观的人也对使用马表示痛心疾首，并感觉这种事实在是说不过去。（注：因为我已经用光了四次修改的机会，因此未能在 Matters 上展示拙文的最新翻译。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用」表示痛心疾首「来翻译这里的 deplored 或许可以说是有点过，但我想绝对不会偏差很大，至少不会比翻译为」表示遗憾「来得大。不知您意下如何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用「感觉...实在是说不过去」来翻译 were apologetic 需要两点解释：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A.原文 were apologetic 所表述/描述的是一种感觉状态，因此翻译中出现了「感觉」；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;B.原文 apologetic 这个词来自 apology，意思是辩解，辩护，申辩，因此翻译中出现了「实在是说不过去」，即想辩护但辩护不成，只能抱歉，很不好意思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. 【…there is always danger, either sought or unlooked for…/…总是有自找的或意外的危险…】我认为改成【总是有危险，不是自找的就是意外的】会更契合原文的节奏。海明威完全可以把这两小句话合成一句，合成一句依然是绝对通顺英文，但他既然选择了拆成两句，说明这里的定语是他有意想强调的部分，因此译文也应当如此。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;-----------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我当然理解您的观点，主张。但我也想提请您注意三点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A.对英文世界的人来说，there is always danger, either sought or unlooked for…这种写法是非常自然的，通顺的，一气呵成的，不存在「拆开」的问题或感觉；相反，写成 there is always either sought or unlooked-for danger 才是不那么自然的或通顺（当然，有的好写手会选择就是要这种不通顺以谋求某种效果）；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;B.海明威曾经长期在法国生活，会说法语（并以能读和说法语而自豪，还以此瞧不起与他同在法国的著名美国作家、《了不起的盖茨比》的作者菲兹杰拉德)；在法语中，名词修饰语放在被修饰的名词之后更是常规。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，法语名词短语 un chien blanc，这里的 un 就是一个的意思，chien 是狗的意思，blanc 是白色的意思，这个法语短语用英语说就是 a white dog，一只白色的狗；所以，对海明威来说，将 either sought or unlooked for 这种修饰语放在被修饰的词语 danger 之后更是顺理成章，豪无挂碍（或者说，对说英语和说法语的人来说，名词修饰语放在它所修饰的名词之后不成问题，比较长的修饰语放在后面更是顺理成章，理所应当）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;C.您追求更符合原文的节奏，我也是；问题是，我们对原文的节奏是什么有不同的看法；我的看法是，原文...there is certainly much cruelty, there is always danger, either sought or unlooked for, and there is always death，一气呵成的节奏很明显，就是重复 there is，于是，我就竭力追求这种节奏，翻译为，「&lt;strong&gt;肯定有&lt;/strong&gt;很多残酷，&lt;strong&gt;总是有&lt;/strong&gt;自找的或意外的危险，&lt;strong&gt;总是有&lt;/strong&gt;死亡，...」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但您认为/感觉把「不是自找的就是意外的」这个短语在译文中另立出来，这样的翻译更符合原文的节奏。此时此刻，我也不能说、更不能证明您是错的，只能说我不认同您的看法或感觉，需要求同存异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. 【…if those who read this decide with disgust that it is written by some one who lacks their, the readers&#39;, fineness of feeling I can only plead that this may be true./ 如果那些读到本文的人感到厌恶，认为这是一个缺乏读者那样的感情细腻敏锐的人写的，我只能辩称这可能是真的。】/我认为这里最后一小句的翻译不够清楚，【这】的指代不清楚，让读者一时反应不过来【这】指的究竟是本文的内容还是读者的想法，...&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;-----------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为您对这里的这个【这】的担忧是不必要的，因为我的译文表达得很清楚，「这是一个...人写的」。这里的「这」很清楚地是指上文，指写出来的文字，不是指读者的或什么其他人的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;您说，「我还注意到了这句话第一个 this 您在前后面翻译不一致，前面您翻译成了【本文】，后面解说的时候又变成了【这篇文章】。」 确实是这样。对此，我的自我辩护是：在通常的情况下，原文是用哪个词，我会尽力持之以恒地用同一个词来翻译；然而，在某些情况下，为了行文的明白晓畅，不给读者制造不必要的悬念或添堵，我会更换我认为是读者最容易理解的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还是要说，这种具体问题的判断很难截然说出个对错或优劣。不知翻译圣经的人遇到这种情况会如何解决。会由 y 一个公认的权威来一锤定音，还是民主投票？对这两种解决方式我都没意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. 非常感谢您指出的打字错误。二十世纪英语世界最著名的诗人、批评家 W.H.奥登说，一部作品的最好的读者就是能认真指出作品的拼写打印错误的人。您就是这样的最好的读者。有您这样的读者，我真的是非常幸运和荣幸。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/25/MATTERS-ai%E6%97%B6%E4%BB%A3%E7%9A%84%E6%96%87%E5%AD%A6%E8%A7%A3%E8%AF%BB%E4%B8%8E%E8%AE%A8%E8%AE%BA.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/25/MATTERS-ai%E6%97%B6%E4%BB%A3%E7%9A%84%E6%96%87%E5%AD%A6%E8%A7%A3%E8%AF%BB%E4%B8%8E%E8%AE%A8%E8%AE%BA.html</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 02:30:24 GMT</pubDate>
            <author>津轻海峡</author>
        </item>
        <item>
            <title>世界读书日｜我的书单</title>
            <description>&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/78f40ae5-8c9e-488d-95d5-480adc9d070c.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;《君主论》马基雅维利：不是任何人都有良心，但任何人都有恐惧&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;《秦制两千年》谌旭彬：驯人和驯狗是一样的&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;《人性的弱点》戴尔卡耐基：钓鱼要用鱼喜欢吃的，而不是你喜欢吃的&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;《利维坦》霍布斯：法治就是专制&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;《盐铁论》桓宽：西汉皇权和地方豪强打着为老百姓好的名义互骂&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;《工作、消费主义和新穷人》齐格蒙特：在消费社会，消费能力高的人才是富人&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;《共产主义 ABC》布哈林：对资本主义和共产主义原理的基本介绍&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;《China&#39;s Long March to Capitalism》Fred Weston：看标题知内容&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;《庄子·盗跖》：庄子隔空爆杀孔丘了属于是&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/97d2b2bc-5d53-43e9-b5a8-b9b771af9e64.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;ol start=&quot;10&quot;&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;《庄子·胠箧》：窃钩者诛，窃国者侯&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;《庄子·骈拇》：刻意遵守道德违反自然&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;《庄子·列御寇》：反向揭下圣人的画皮&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;《韩非·五蠹》：守株待兔这个故事就从这里来的&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;《韩非·奸劫弑臣》：政治的残酷&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;《鬼谷子·捭阖》：游说的方法。感觉不如韩非&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;《六韬》姜尚：古典参谋部制度&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;《凯列班与女巫》费代里奇：资本主义劳动力再生产的起源&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/1235c2c7-9d83-45ea-ac11-e65eeefbac23.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;ol start=&quot;18&quot;&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;《资治通鉴·汉纪》司马光：老哥疯狂吐槽刘奭&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;《孙子兵法简版》：表面是兵法，实际上是博弈论&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;《蛤蟆先生去看心理医生》罗伯特戴博德：心理学入门了属于是&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;《定位》特劳特：从卖家的角度观察市场变化&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;《规训与罚》福科：学校=监狱的理论依据（&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;《原子习惯》克莱尔：感觉像营销的，因为很难实操&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;《禁闭》萨特：他人即地狱&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;《囚徒健身》保罗威德：一种自体重健身方式&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/4230e0ce-b6e1-4f7e-8dba-8f2900de92bf.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/25/MATTERS-%E4%B8%96%E7%95%8C%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%97%A5-%E6%88%91%E7%9A%84%E4%B9%A6%E5%8D%95.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/25/MATTERS-%E4%B8%96%E7%95%8C%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%97%A5-%E6%88%91%E7%9A%84%E4%B9%A6%E5%8D%95.html</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 20:49:13 GMT</pubDate>
            <author>番茄米线</author>
        </item>
        <item>
            <title>与其他网友在推特上就巴以冲突、加沙问题、民族宗教冲突等议题的评论结集（11 月 27 日至 12 月 7 日）</title>
            <description>&lt;p&gt;我：什么时候全世界巴勒斯坦人/阿拉伯人，能像关心加沙人民那样关心中国人；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全世界犹太人，能像关心被哈马斯杀害的以色列人那样关心中国人；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全世界印度人，像关心印度崛起兴衰那样支持中国崛起；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全世界锡克教徒，像关心被印度压迫的锡克人那样关心中国汉族和其他民族被压迫的疾苦……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再反对民族主义吧&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Michael Anti：这是@weiwang8964 推荐的辩论：2013 年在英国的辩论，题目是《以色列是否在用定居点政策自我毁灭》。非常值得从头到尾听完，听完你能更理解今天的巴以冲突和引发的全球辩论。辩论之前，343 支持、97 反对（其他弃权），辩论之后，517 支持、99 反对。（视频链接）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我：去非洲和南美买点地，比以色列国土大十倍都没问题。非要在那块弹丸之地寸土必争，是无解的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wang-Pingyuan：虽然理论上非洲人和南美也可能会要自决，但事实的确如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我：应该不会有那么大民族和宗教冲突。而且巴以那里如果不是在 1940 年代开始纠纷，而是 21 世纪，国际调停足以避免大规模流血，就没有像现在这样累计的仇恨了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非洲和南美（例如马达加斯加和巴塔哥尼亚高原），都地广人稀，当地居民也没强烈的宗教信仰和反犹情绪，又比较贫穷。以色列拿经济科技换地，多方赢&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，虽然马达加斯加和巴塔哥尼亚高原，自然环境都不太好，宜居度低。但以以色列的经济科技能力，完全可以改造为宜居环境。现在巴以地区也是沙漠很多，但以色列不就改造的不错吗？改造自然，比天天提心吊胆大费周章的防备战争、相互屠杀，代价还是小多了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不会说假话的秦轩：以前微博上活跃的北京排外者，多是南城宣武出身。查一下 90 年代末，北京外来人口，人口密度最高的在南城。稍微想想也知道，教育程度最高的在海淀。在南城的是更偏社会底层的。而南城本身在北京也是底层。所以有冲突，有创伤。歧视肯定不道德，但歧视的背后原因，得洞察。看，是不是又回到巴以问题了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我：这一点都不奇怪。身份更高的有阶级上的优越和对下位者的歧视，不需要地域歧视。而下层在阶级上无法歧视更强的，就会拿北京人的户籍和地域身份去歧视外地人。上海、香港、台湾，也是差不多啊。排外分子以中下层居多，上层大都是国际主义者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想解决问题，当然不能至反对地域/族群歧视，还有解决阶级不公&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民族问题也是类似的。以色列上层除了右翼政客，大都是左翼，特拉维夫的大学全是进步派。但中下层犹太人保守派居多，也是内塔尼亚胡的铁票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴方也一样。已经入籍以色列的巴勒斯坦人，起码物质上与以色列人差不多了，当以色列人比当巴人舒服多了，民族情绪也就比较淡。但加沙和西岸的还在水深火热里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全世界都这样。上层全球化主义者多，中下层民族主义者多。特朗普上台靠的也是种族民族民粹主义。而且在民主党愿意给中下层更多物质福利情况下，多数工农阶层宁可选择减税低福利的共和党，也能看出中下层选择民族民粹，不止为了物质，还有身份认同、情感、尊严的渴求。福山新书《身份政治》就详谈了这事&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京外来人口集中区地域歧视更多，原因就是这些地方的北京人和外地人冲突更多更直接，切身的排外情感更强。香港也是。大陆水货客最集中的地方，本土主义分子最活跃。他们感到某种异类入侵及冒犯的感受是真实的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而那些反歧视者，则很少去直接的、冲突性的与外来者打交道，甚至是互利关系，自然反歧视&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jonathan H 陈军：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的「国家报」11 月 27 号发表长文&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;题目是：「为讲述我们自己的权利」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;副标题：「巴勒斯坦被长久剥夺了讲述自己故事的自由。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作者：穆罕默德-库尔德（Mohammed El-Kurd）巴勒斯坦的作家和诗人，他是目前担任《国家报》有史以来第一位巴勒斯坦记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（全文较长我在此省略）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我：从近现代开始，舆论战就成为战争的一部分，话语权对于双方获取的同情支持、战争胜负非常重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如中日甲午战争，日本就成功利用舆论战，将入侵者的自己打扮为「文明正义之师」，被入侵的清国反而好像是咎由自取。而清朝在对外舆论上几乎什么都没做，对内只会吹嘘「大捷」。结果西方列强都纵容了日本侵略&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hen Mazzig：（翻译）以色列于 1948 年建国。但犹太人在该地区生活了数千年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以色列存在之前，中东的犹太人不能做以下事情：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. 骑马。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. 与穆斯林保持平视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.必须纳税才能不被谋杀和掠夺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. 无法在法庭上作对穆斯林不利的证词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.不能携带武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6. 一定时间后不能自由活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7. 穿着时不能没有强加的犹太标志（比如我们在大屠杀中看到的黄色星星。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1941 年，我的祖母在法胡德事件中幸存下来。这是在纳粹的怂恿下针对伊拉克犹太社区的屠杀。数千名犹太人遭到伊拉克政府支持的暴徒袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的祖母不得不逃离伊拉克——他们甚至夺走了她的公民身份。其他 15 万犹太人也是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天，伊拉克已经没有犹太人了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们遭到了种族清洗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这不仅仅发生在伊拉克。犹太人在整个中东和北非遭到种族清洗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近百万犹太人逃命。唯一可以接纳他们的地方不是美国，也不是英国，而是以色列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列拯救了我的伊拉克母亲和我的突尼斯父亲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它将继续从其他地方拯救犹太人&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小脚板儿：前以色列总理梅厄夫人有句话，「世界不喜欢一个还击的犹太人。只有当我们处于被可怜的地位时，世界才喜欢我们。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初时看这句话不甚了了，看了下面这个推文之后才算真正理解。（图片）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我：所以这也是以色列并不愿意要同情，而是以暴制暴的原因。我以前就评论过。在当今世界，不仅从利益上，从情感上，往往被憎恨也比被同情好受&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我：方舟子老师的 Instagram 和 threads 都被永久封了，原因是把以色列现体制称为「种族主义政权」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我看这不是偶然封的，而是以色列官方定向封禁。他们排查包括中文用户在内各种不利于其的信息，尤其知名人士的，然后施压平台封禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这可以反映以色列的软控制力、影响力有多强。这比中共对外平台干涉力要强得多&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Muhammad Shehada：（翻译）以色列 7 周内在加沙杀害的记者数量比越南战争 20 年和二战 6 年还要多&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越南 63 名记者被双方杀害&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二战各方共造成 69 人死亡&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仅以色列一人就在加沙杀害了 70（图片）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anne（转发了这条推文）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邓自贤：不一样的，越战遇难的记者大部分是白人，日本人，少数越南人他们获得同行的同情。这次被以色列谋杀的基本都是中东，巴勒斯坦人，「同行们」就「根据未证实」的报道了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我：确实是这样&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;KEVIN：有这么多拥戴占领者谴责巴勒斯坦人不能与占领者和平共处的中推，突发奇想，如果把巴人换成中国人会怎样？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一定会像当年的蒙元，后来的满清一样，先做四等公民，然后再宣称他们是我中华民族一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可惜巴人身段太硬不会跪下，成为不了中国式的模范民族&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我：他们不明白民族精神，还认为民族主义是错的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我：无论《罗生门》，还是史书记载曹操杀吕伯奢一家的缘由，不同角度、不同立场，说的就大相径庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今巴以冲突也是如此（图片，史书上关于曹操杀吕伯奢一家的不同说法）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小径残雪：为什么俄罗斯自由派一边倒的支持以色列？（图片）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我：「公域退化」，这个说法很好。其实就是在极权统治下，人心败坏、理性丧失、人们站队不站理，也缺乏对各种事件来龙去脉了解的耐心，也没有相关知识储备（这同样和极权统治及社会环境有关）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是北俄罗斯和南俄罗斯都出现了这种情境：他们一边反对本国的极权和扩张，却支持他国哪怕更加残酷的侵略和屠杀&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;John Zhang：12 月 5 日，‼️ 终于，BBC 在这篇报道中说人话了：BBC 获悉，哈马斯在 10 月 7 日强奸并残害了妇女，作者：Lucy Williamson，中东记者，耶路撒冷&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;BBC 在 10 月 7 日哈马斯袭击期间看到并听到了强奸、性暴力和残害妇女的证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几位参与收集和辨认袭击中遇难者尸体的人告诉我们，他们看到了多种性侵犯的迹象，包括骨盆骨折、瘀伤、割伤和撕裂，受害者包括儿童、青少年和养老金领取者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列警方向记者展示了诺瓦音乐节一名目击者的视频证词，详细描述了一名受害者被轮奸、残害和处决的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在袭击当天拍摄的裸体和血迹斑斑的妇女视频以及事后在现场拍摄的尸体照片表明，妇女成为袭击者的性目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——那些崇拜哈马斯、称其为「自由战士」的人，那些为哈马斯洗白的人，那些说哈马斯善待人质的人，我怀疑你们是不是人！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;‼️18+ 了解更多详情，请阅读下面的 BBC 报道链接，内容极其令人不安：（链接）（图片）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我：这些作恶的哈马斯当然应该被惩罚，但加沙的妇女儿童也应该得到保护&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我：中国大陆那么多挺巴勒斯坦的，都没有示威游行（视频，台湾街头支持巴勒斯坦的示威游行）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;KanekoaTheGreat：（翻译）新消息——国会女议员埃莉斯·斯特凡尼克 (Elise Stefanik) 就校园内的反犹太主义问题进行了激烈交锋，要求哈佛大学校长克劳丁·盖伊 (Claudine Gay) 辞职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在保护犹太学生方面，哈佛大学排名最低」，斯特凡尼克说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这就是为什么我今天要求你辞职并作证，无法更清晰地回答就很说明问题了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盖伊校长为哈佛大学的立场进行了辩护，他表示：「我们信守对言论自由的承诺，即使有令人反感的观点，也对言论自由敬而远之。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 月 7 日之前，哈佛大学本质上是反对言论自由的，不允许保守派声音出现在校园里，在一份言论自由排名报告中，哈佛大学在 248 所大学中排名垫底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 月 7 日之后，哈佛大学和其他众多伪装成大学的极左洗脑营突然变成了言论自由的倡导者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;令人着迷的是它是如何运作的。（视频）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Michael Anti：哈佛校长在这次听证会上的表现是不令人满意的。即便她个人持有亲巴立场，也可以清晰地回答议员问题，声明任何针对以色列的种族灭绝号召都是需要被谴责的，同时也可以指出议员关于 intifada 的定义是偏颇的，但她选择了均不回答。这是水平问题而不是意识形态的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我：严格说，的确任何种族灭绝号召都是错的。但也要考虑说话背景。一些人显然出于以色列屠杀加沙平民的愤怒说的，就像看见暴徒行凶，骂「操你妈」，更多是表示一种愤怒，而非真的要这么做。难道骂了就等于真操了？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外还是那句话，如果发表种族灭绝号召及类似仇恨言论，要开除或者处罚，那应该一视同仁，而不是选择性的。例如美国乔治亚州立大学博士生古懿，长期发表仇恨汉族、华人、中国人的言论，例如声称要核平上海、轰炸南京等种族仇恨言论。乔治亚大学接到我的英文举报信，一直未回复&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对了，此人一直是全美中国学生学者自治联合会（Independent Federation of Chinese Students and Scholars），全美学自联（IFCSS））理事，和中国自由派人士来往甚密，参与各种重要活动。我群发给相关组织和人士，他们也是一言不发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以说，在涉华仇恨言论被普遍放任的情况下，其他族群没资格去在乎&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jonathan H 陈军：由米尔斯海默和斯蒂芬-华特共同撰写的《以色列游说集团与美国外交政策》，中文版长达 5 百多页，注释有近千条，我仔细看完了。在本书之前，两位曾在《伦敦书评》上专门写过一篇长文。链接在下面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据作者的非常详尽的分析和论证，以色列游说集团在美国社会多年经营之后，已经在社会舆论，政府行为，经济援助，军事支持等各个方面使美国成录以色列的跟班。不仅如此，以色列还非常成功的将其利益置于美国的利益之上。其中让我印象最深刻的部分，是作者令人信服的证明了美国因在巴勒斯坦问题上长期偏袒以色列，不仅将伊朗逼成美国在中东地区的头号敌人，还导致该地区恐怖主义部分转向了对美国的报复。911 的攻击部分原因来自于此不算，后面所展开的对伊拉克的报复，及美国民主党和共和党中支持新保守主义鹰派的干涉主义立场，也和以色列游说集团的各种运作有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（下面内容较长，省略）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我：美国偏袒以色列，原因非常多。游说集团是一方面，根本上还是美国在中东有巨大利益，将以色列作为美国在中东最重要代理人加以扶植&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我：国人流行一个说法「宁见法官，不见法医」，意思是打架时宁可打伤别人、自己被法办，也不挨打住院、通过法律去告别人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之所以这样，就是大环境对受害者不友好，法治缺失，被打伤受害更大，走法律途径很难讨公道。与其做受害者不如当加害者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际关系上也是一样的。以色列就是明白这一点才不留情不收手&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Michael Anti：因 10·7 大屠杀，哈马斯是恐怖主义。不过，是全体成员（包括做行政、救援、医疗、护理的职员）是恐怖主义，还仅是哈马斯领导层？以色列认为任何哈马斯成员及家属，都是畜生。这就麻烦了，因为哈马斯执政那么多年，已是加沙行政支柱。这和在伊拉克针对复兴党人一样，美国采取全部否定，最后催生了 ISIS。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我：就巴以冲突而言，就是两个民族的整体战。不仅哈马斯成员及其亲属都忠于哈马斯，大多数加沙平民也是支持哈马斯的。这与一些中国公知说法正好相反。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过以色列方面也一样，除了少数，大多数以色列人也都支持无差别攻击加沙，包括捐款捐物，参与各种物质精神支持。至于阿裔以色列人，基本相当于皇协军吧&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我：1960 年前后，因为大饥荒而抢粮食、杀干部、闹暴动的，是不是恐怖分子呢？行为像不像哈马斯呢？而通过正规方式「平叛」的解放军，是不是以色列这样恢复秩序的「正义之师」呢？（图片，关于 1960 年饥荒时期中国各地暴动事件的记录）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加沙地带之所以难以出现正常的、文明的、和平的政党，正是以色列残暴政策所致。这就像中共治下各种「献忠」事件，以及各种对妇女、儿童、老人、动物的虐待，是因为人们缺乏正常的问题解决渠道，只好诉诸暴力，尤其去伤害弱势群体。这些制造暴力虐待弱势的是不是罪人？是，但更大的罪人是造成他们犯罪的人&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小径残雪：乔治·梅森大学法学教授 David Bernstein：为什么在 X 上，那些要求停战的人只对以色列呼吁，而不对哈马斯呼吁？有解释称是因为哈马斯是恐怖组织，和平呼吁对其无用。然而我的回答是：这是因为对左翼来说，「以色列输」高于「和平」，如果哈马斯投降而得到和平，那不是左翼想要的和平，因为这意味着以色列赢。（图片）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我：原因很简单，从整个巴以冲突历史与现实看，以色列是侵略攻击方，巴方是防御方；从现在具体情况看，是以色列在攻击加沙、杀害的大多数是平民。所以是要求攻击方停战还是防御方停战？这不很明显吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外左翼组织除一些极左极端的，大多数在哈马斯袭击以色列时也都谴责了，并要求哈马斯停止袭击释放人质&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李少明：以后别再跟我说以色列是文明国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我：以色列的文明，主要是针对犹太人、本国人，又尤其针对本国犹太人。而对加沙人，则是野蛮残暴的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这和纳粹德国、日本类似，如果从文明发达程度上，比当时的犹太人、中国人、朝韩人、东欧人、亚非拉人……都文明的多。但它的文明只是对本民族成员，对待被侵略者，比那些不如他们文明的国家，都残暴的多&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有美国奴隶制时期、南非种族隔离时期，白人从言谈、素质、品性上，的确比黑人文明。但这种文明仅仅是白人内部，对黑人可是野蛮残暴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且他们之所以能文明，恰恰是建立在对黑人剥削奴役基础上，他们的文明恰恰是野蛮残暴造就，而黑人的「愚昧野蛮」，也恰恰是他们以「文明」为由的摧残造成&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，以色列对自己人越文明、自身越发达，更加能够反衬出对加沙人的残暴，受害的巴勒斯坦人感觉会更痛苦。如果以色列对本国国民也残暴，那巴勒斯坦人可能还好受一些&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ed Leon Klinger：左图：10 月 6 日，贝埃里基布兹的一所幼儿园。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;右图：10 月 7 日，同一家幼儿园。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;照片中的妇女和所有儿童以及其他 100 人均被哈马斯恐怖分子杀害（据@CNN 和@DailyMail 报道）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沉默距@UN&lt;/p&gt;&lt;p&gt;搪塞自@UN_Women&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最小化@OwenJones84&lt;/p&gt;&lt;p&gt;常春藤盟校学生/教师的支持@Harvard @Cornell&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你们所有人都感到羞耻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（图片）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约拿坦：图一中的人全都已经不在人世了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为在跟恐怖分子作战时要求投降的人脱光接受检查没有任何不妥，但公开照片不太明智。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，那些对公开照片的做法怒不可遏甚至高呼战争罪行的人似乎大多从来没有对 10.7 大屠杀表达过同样程度的愤慨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我：西方左派对十月七日大屠杀，基本都谴责过。倒是反过来，谴责 10.7 大屠杀的，很多并没有谴责以军对加沙平民的屠杀，也没有谴责 10.7 之前成百上千次以军对巴勒斯坦人的杀戮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开照片不明智，意思是悄悄的做可以。和中共警察打人不公开监控录像，属于师承了。而且这言辞还涉嫌教唆隐藏罪行&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/25/MATTERS-%E4%B8%8E%E5%85%B6%E4%BB%96%E7%BD%91%E5%8F%8B%E5%9C%A8%E6%8E%A8%E7%89%B9%E4%B8%8A%E5%B0%B1%E5%B7%B4%E4%BB%A5%E5%86%B2%E7%AA%81-%E5%8A%A0%E6%B2%99%E9%97%AE%E9%A2%98-%E6%B0%91%E6%97%8F%E5%AE%97%E6%95%99%E5%86%B2%E7%AA%81%E7%AD%89%E8%AE%AE%E9%A2%98%E7%9A%84%E8%AF%84%E8%AE%BA%E7%BB%93%E9%9B%86-11%E6%9C%8827%E6%97%A5%E8%87%B312%E6%9C%887%E6%97%A5.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/25/MATTERS-%E4%B8%8E%E5%85%B6%E4%BB%96%E7%BD%91%E5%8F%8B%E5%9C%A8%E6%8E%A8%E7%89%B9%E4%B8%8A%E5%B0%B1%E5%B7%B4%E4%BB%A5%E5%86%B2%E7%AA%81-%E5%8A%A0%E6%B2%99%E9%97%AE%E9%A2%98-%E6%B0%91%E6%97%8F%E5%AE%97%E6%95%99%E5%86%B2%E7%AA%81%E7%AD%89%E8%AE%AE%E9%A2%98%E7%9A%84%E8%AF%84%E8%AE%BA%E7%BB%93%E9%9B%86-11%E6%9C%8827%E6%97%A5%E8%87%B312%E6%9C%887%E6%97%A5.html</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 19:57:29 GMT</pubDate>
            <author>王庆民</author>
        </item>
        <item>
            <title>（转载）秦晖：谁是中国真正的朋友和敌人</title>
            <description>&lt;p&gt;我们都知道近代中国损失了很多国家权益，包括不平等条约，租界、外国在华特权，包括领土的丧失。为了改变这一点，中国人付出了极大的努力，而且也取得了很大的进步。但是平心而论，绝大部分的进步都发生在 1949 年以前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对华人最坏的国家，我们认为是最友好的国家，对华人最好的国家我们认为是最敌对的国家&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我讲两个最极端的例子，大家知道东南亚地区这两三百年经常排华，但是东南亚国家中基本上没有发生过排华事件的国家，也就是对华人最好的国家是哪个国家呢？大家可能都知道应该是泰国。历史上东南亚这些国家几乎都发生过大规模排华事件，就是泰国没有发生过。可是泰国在东南亚这些国家中，70 年代曾经我们认为是最坏的国家，那个时候官方对泰国的说法是美国等反动统治集团统治的国家，而且我们当时支持泰国共产党在他们那里搞革命，我们的昆明曾经设过泰国共产党的电台，在那里天天骂泰国，而且骂得很厉害。那个时候越南跟我们的关系就好很多，可是越南对华侨、对华人、对华商都很坏，基本上是对他们实行剥夺政策的。而且老实说，这个剥夺政策也不是 1978 年中国和越南翻脸了以后才有的，在这之前就已经剥夺了，可那个时候中国跟越南的官方关系还是很不错的。但是越南并不是最坏的，那个时候最坏的是……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;听众：印度尼西亚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;秦晖：不是印度尼西亚，老实说印度尼西亚是不是比越南更坏都是一个问题，但是毫无疑问，比越南和印度尼西亚要坏得多的是柬埔寨的.红色高棉.。柬埔寨的红色高棉对华人已经不是剥夺的问题了。红色高棉统治柬埔寨只有三年多的时间，但是华人人口下降了三分之二，死了三分之二。红色高棉屠杀华人，不光是屠杀所谓的富有的华人，甚至连侨共也杀。什么是侨共呢？就是华侨中的共产党，当时不属于红色高棉，而是属于中共系统的。侨共在红色高棉时期几乎全部被杀光，死亡率比一般华侨还要大。但是大家知道那个时候红色高棉是我们中国的铁哥们，为了红色高棉，我们不仅敢得罪泰国，也敢得罪越南。为了拯救红色高棉，我们跟越南打了一仗。也就是说对华人最坏的国家，我们认为是最友好的国家，对华人最好的国家我们认为是最敌对的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在其实也是一样，比如说在工业化国家中，我们知道如果要说对华人、华侨、华商最开放、最友好的国家，其实大家都知道不管喜不喜欢，这是一个事实，毫无疑问就是美国。哪怕就是民主国家，像欧洲，对华人当然也不能说坏，但是老实说在欧洲华人要像美国那样的融入主流社会仍然是不可能的。欧洲的华人不可能像美国那样，很多人成为高官，很多人成为教授，很多人成为大科学家，进入主流社会。欧洲的华人基本说只能做两件事，一件事就是开餐馆，一件就是做皮鞋那种手工作坊，别的事情很难做。我们的很多朋友都是在欧洲获得了学位，他们的导师在学术界有很高的评价，但是他们要在大学中谋职是非常非常困难的，要比美国困难得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是欧洲毫无疑问也不是最差的，俄罗斯要比西欧对华人、华侨、华商糟得太多，现在中俄关系很密切，到过俄罗斯的人很多，他们是怎么对待华人的？当然了，其实华人自己也有很多毛病，这个我们应该承认，包括坑蒙拐骗、假冒伪劣，但是这些东西西欧的华人也有，西欧却为什么没有这样对付华人？包括去年发生的那个.新星号事件.就不是虐待华人的问题，还公开打死了几个华人海员，像这样的事情在其他工业化的国家中都不可能发生。但是现在又是俄罗斯跟我们关系最好，欧洲次之，美国是我们的敌人。我觉得有一个很大的问题，就是我们现在的外交，只要你拍「皇上」的马屁就是友好国家，哪怕把我们的公民、我们的同胞杀得再多还是友好国家。假如你不讨我们「皇上」的喜欢就是敌对国家，哪怕对我们的同胞再友好都没用，我觉得这样的外交是很奇怪的。如果这样，我们国家所谓的.再崛起.对一般的国民是没有什么好处的。可以想像，如果我们国家进一步崛起了，像那种现在和我们友好的那些国家越来越多，比如说和我们友好的国家有缅甸等，那些国家如果多起来，还有我们中国人的活路吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我前不久去了一趟东南亚，有人告诉我一件事。大家知道缅甸也是我们的铁哥们，因为它跟西方不好，就跟我们很好。我们在缅甸搞了一座桥，我方建议要把它命名为.缅中友谊大桥.，但缅甸军政府不同意，要把它命名为他们将军的一个名字，我印象中好像叫金友大桥 (音)(注：我没找到这座桥)。当时中方也就同意了，但是这个大桥落成之后给当地华人社区发了邀请，结果大桥落成的时候这些人都不来，为什么呢？后来一了解才知道，原来那个将军就是在 1964 年缅甸排华的时候屠杀华人的罪魁祸首，当地的华人对他痛恨得不得了，但就是这样的人是友好人士.。所以我觉得所谓「中国人民站起来了」这句话该怎么理解？在缅甸这样的国家中国人站起来了吗？这的确是一个很有意思的现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不想涉及那么敏感的问题，我只是说就算我们把这些问题——也就是国家的地位到底是皇上的地位还是国民的地位——先放在一边，仅仅就一般意义上的国家权益而言，1949 年这场变化到底带来了什么改变？所谓「中国人民站起来了」，我就不说公民权利了，我只说所谓的主权，——至于人权和主权谁大，我姑且不说。那么 1949 年以后中国国家权益，或者说所谓的主权，到底有哪些增进？哪一个不平等条约是 1949 年废除的？哪一块领土是 1949 年收复的？哪一点经济权益，包括海关权益，各种权益在内是 1949 年获得的？不管是大的还是小的。我相信没有一个人能够回答出来！的确是找不到！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们都知道近代中国损失了很多国家权益，包括不平等条约，租界、外国在华特权，包括领土的丧失。为了改变这一点，中国人付出了极大的努力，而且也取得了很大的进步。但是平心而论，绝大部分的进步都发生在 1949 年以前。1949 年以后也取得了进步，比如说收回香港和澳门，但是与 1949 年本身有很远的距离。我觉得 1949 年以后中国国家权益的收复，平心而论最早的一个进步应该是在 1954 年，斯大林死了以后，赫鲁晓夫上来，他的地位比较脆弱，他当时对中国是最友好的。不过我这里要讲，对中国最友好的人往往都不得好报，这个人后来就成为被中国骂得很厉害的人。是赫鲁晓夫把斯大林从中国夺走了的那些东西都还给了中国，像旅顺、大连和新疆的很多所谓的苏资公司，这些都是 1954 年以后赫鲁晓夫归还给中国的。但是在这之前，从 1949 年到 1954 年，我相信没有一个人能提出中国的国家权益在这五年中有什么增进。中国的国家权益的恢复是一个比较漫长的过程，我前面有一段话，虽然大家都说 1949 年的革命变化很大，的确这个革命是在国共两党之间进行的一场斗争，国共两党的确有很多不同，这应该承认。但是我前面曾经提到，国共两党的不同，与国共两党和中国其他势力的不同相比，应该是要小得多。我们以前经常把国共两党之外的那些势力叫作中间势力，或者叫作第三势力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（人民论坛 20160813，独立中文笔会转载）&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/24/MATTERS-%E8%BD%AC%E8%BD%BD-%E7%A7%A6%E6%99%96-%E8%B0%81%E6%98%AF%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%9C%9F%E6%AD%A3%E7%9A%84%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E5%92%8C%E6%95%8C%E4%BA%BA.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/24/MATTERS-%E8%BD%AC%E8%BD%BD-%E7%A7%A6%E6%99%96-%E8%B0%81%E6%98%AF%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%9C%9F%E6%AD%A3%E7%9A%84%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E5%92%8C%E6%95%8C%E4%BA%BA.html</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 14:40:03 GMT</pubDate>
            <author>王庆民</author>
        </item>
        <item>
            <title>购物狂暗黑心理学</title>
            <description>&lt;p&gt;前几天写过一篇关于购物的文章，今天继续谈购物，并且会集中于网购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;网上购物在千禧年代之初已经渐露头角。但我开始网上购物，是在 2010 年之后，比起很多人都晚。开始网购之前的很多年，都是和朋友逛实体店购物。随著朋友们各自各忙，彼此见面越来越少，这个惯用的购物方式似乎越来越行不通了。当时心里感到非常不甘心：难道没人陪同，我就买不成东西了吗？于是开始自学网购。当时还有向之前陪伴我购物但后来淡出的朋友们示威的：你看，这是我自己从网上买回来的。很漂亮吧？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时我的网购并非使用现时流行的电商平台，而是登入个别网店的官方网站进行交易。例如若我想购买韩国时装，就会在 Google 搜寻「韩国时装」，搜寻引擎就会为我找来一堆网店。店多眼乱，我很多时只会浏览头两三家。记得曾经光顾过一家叫 Chicystyle 的网店好几次，吸过不少钱他们赚。后来也到雅虎拍卖网站买过东西。毕竟赚钱的动力不容小觑。那些购物网站做得十分用者友善。即使像我这样的视障者用起来也没有什么大问题。十多年前我没有办信用卡或扣帐卡。我用过直接到银行入数付款的方法，也用过在地铁站见面交收的方法。无论用什么方法，从下单购买到货品最终到手，心里都会有一种打游戏过关的快感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;决定尝试网购，除了朋友们越来越没时间陪我逛街以外，也是因着一种不知是否基于事实的信念：网上的服饰与实体店不一样。穿戴网购服饰会给人与别不同的感觉。就是因着这种虚荣心，我在网购这一快沉迷了超过两年。之前的文章提及过我的衣服过多，每次换季都痛苦万分。其实造成今天的痛苦景况，网购也是贡献不少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;购物是满足生活所需不可或缺的活动。但购物狂的购物，却与生活所需相去甚远。因为购物狂买的东西，数量已远超生活所需。就以衣服为例，即使我们每天换一套衣服，一星期七天就是一个循环。大一点的循环，一个月已经远超足够的程度。但购物狂不会理会自己已经拥有的物品是否太多。甚至购物这种行为与是否真的很需要或很喜欢那件物品也没什么关系。推动购物狂不断买买买的心理机制，是追求与别不同的虚荣心，以及与人比较一定要赢的好胜心。有了这样的心态，我会催逼着自己囤积很多东西。衣服要经常不一样，不好重复。要在认识的人面前展示独特品味。试问以上这些与生活所需有什么关系呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;购物狂一旦成瘾就难以自拔。唯一解方就是深挖自己购物成瘾背后的心理。同时也要问自己：想与别不同真的只能倚靠囤积很多东西一个途径吗？我是幸运的。因为我的购物狂随著价值观的改变得到治愈。现在的我开始学会从内在寻求富足，不会再把心思集中在追求拥有很多物质之上了。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/24/MATTERS-%E8%B3%BC%E7%89%A9%E7%8B%82%E6%9A%97%E9%BB%91%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%B8.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/24/MATTERS-%E8%B3%BC%E7%89%A9%E7%8B%82%E6%9A%97%E9%BB%91%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%B8.html</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 14:29:45 GMT</pubDate>
            <author>陶乐思</author>
        </item>
        <item>
            <title>210 间两岸四地餐厅，说了个怎样的米芝莲故事？</title>
            <description>&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者:Jasper (澳门学 16 号作者之一)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;前阵子与外地友人到澳门某米芝莲餐厅 (Michelin, 又译米其林) 用餐，友人很是期待，席间粤菜也有水准，但一事让友人疑惑：为何一间走精致路线的粤菜餐厅，整晚播放周杰伦的《稻香》、李圣杰《痴心绝对》等国语流行曲？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;倒非不好听，而是曲风与餐厅风格颇有冲突，她预常的是纯音乐或中国乐器伴奏，却听到「直到那一天，你会发现，真正爱你的独自守著伤悲⋯⋯」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刚好新一年的&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://guide.michelin.com/mo/zh_HK/article/michelin-guide-ceremony/hong-kong-macau-full-list&quot;&gt;港澳米芝莲餐厅指南&lt;/a&gt;已经公布，到底中港澳台四地上榜餐厅是如何宣传自己？它们注重什么元素？这些元素和西餐相比又有何异同？今次要介绍，题为 &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1878450X2300015X&quot;&gt;The characteristics of Michelin-starred restaurants in Mainland China, Hong Kong, Macau, and Taiwan&lt;/a&gt;&amp;nbsp;的研究，或许能解答相关疑惑。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/85e9e390-b0eb-4cae-8069-bcc7120fd915.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;谁都认得的 Logo （Image: MICHELIN FB）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h2&gt;精致餐厅的惯用技量&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;不说不知道，作为国际美食指南的米芝莲早在 2009 年便覆盖港澳地区，十年后才陆续覆盖上海 (2017) 、广州和台北 (2018) 、北京 (2019) 、台中 (2020) 以及成都 (2022) 等地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上榜米芝莲除了让餐厅升价十倍，用研究者的话来说，源自西方美食界的米芝莲开始介绍大中华地区美食，也有助「中华美食整合进全球的美食场域。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而研究一般认为精致餐厅 (fine-dining restaurant) 通常在三方面强调自身的优越性，即豪华化 (make it deluxe) 、纯粹化 (make it pure) ，和制造惊喜 (make it surprising) 。研究者正是希望从餐厅提供的各种资讯，分析它们到底是透过什么技量、方法或说辞来表达和强化以上三方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究发现，这 200 多间两岸四地餐厅的宣传技量又可进一步细分为七个面向，分别是菜单、奖状、可持续性、本土性、权威性、餐厅故事和主厨生平，不同地区餐厅的注重点亦有所不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是一些有趣发现。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;奖状、传统与黑珍珠?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;这 200 多间米芝莲餐厅最常宣传的是:「奖状」。研究发现，90% 上榜餐厅都在其网上强调获奖纪录，这当然合理，直接亮成绩最能说服顾客，也有助提升自身豪华感。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/6f22ba82-b8c7-45b0-8696-fadb9c95d61b.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;第二个最常强调元素则是「权威性」 (69%) ，餐厅们最常使用「正宗」、「传统」、「经典」等字眼宣，传，研究者认为这是一种透过强调过去的文化遗产，纯粹化自身的一个「自我生产的文化结构，过程」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次被强调的宣传元素顺序是「菜单」 (61%) 、「主厨生平」 (41.9%) 、「餐厅故事」 (29.5%) 和 「可持续性」 (9%) 。当中较有趣的是针对菜单和主厨生平的观察，值得留待下节说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过这里还有一个有趣观察。研究者还发现，在这 200 多间米芝莲餐厅中，只有 31.8% 餐厅同样在另一知名美食指南 &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://awp.meituan.com/meis/meishi-talos-h5/blackpearl-board/main.html&quot;&gt;「黑珍珠餐厅指南」 &lt;/a&gt;上榜，对此低重叠率，作者认为是「反映米芝莲在中国消费者当中的认可度低」。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/db4d569a-3820-4abc-a758-5958be637756.webp/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;嗯⋯⋯这一观点论文没有更深入讨论，但我认为值得商榷。首先不太清楚研究者指的中国消费，者 (Chinese customer) 具体是指两岸四地消费者，还是只指涉中国内地消费者 (Chinese 意思在英语世界经常模糊)，如是两岸四地，则颇为怀疑到底「黑珍珠」相比「米芝莲」，谁在港澳台更有知名度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如我自认并非美食家，便是首次获悉「黑珍珠」并花了 5 分钟网上搜索，才得知它是一个近年由国内外卖平台「美团」和美食评价网「大众点评」，合办的美食指南。实属惭愧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说完整体数据，我们来看一些研究者观索的中西餐厅差异。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;中西方餐厅差异&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;论文还特别讨论了两个涉及「菜单」设计和「主厨生平」，在中西方餐厅差异上的观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于菜单，研究发现广东菜餐厅的菜单要比其他类餐厅菜单都长，除菜式名称与价钱，往往还详述用料、节日菜式、早午晚甚至外卖都有不同菜款。相反，国外精致餐厅菜单简短，甚至倾向不介绍菜式来维持食客的新鲜感与兴趣。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/bc28867f-864d-4401-92a7-657fc442b8c5.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;相反，西方餐厅特别重视的「名厨效应」在中餐则不明显，只有 41.9% 上榜的两岸四地米芝莲餐，厅提到「主厨生平」。这似亦符合大众认知，大家不妨回忆在经常能于欧美剧集看到主厨出场介绍菜色的同时，大厨又有多常在华人剧集或广告出现？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年来唯一印象深刻的，大概只有香港米芝莲中菜「富临饭店」的主厨杨贯一吧，还记得「阿一饱鱼」广告中的四眼厨师吗？&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;结语&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;如果要说华人界米芝莲餐厅最常说的宣传，那便是关于过去、传统与经典的故事。本文介绍的研究者用了个颇有诗意的比喻，当西方餐厅强调自身味道是「来自地方特产的味道」 (the flavor from the specialities of a place);中式餐厅强调的则是「时间的味道」 (the flavor of time) 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或许当华人族群亦存在各种因边界与意识形态造成的纷争，中菜的美味却是最没争议的了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;不过，研究者亦提到当这些餐厅在努力做好传承时，却忽略对食材与自然环境保护、忽视对 「可持续性」的重视 (只有 9% 餐厅提到，澳门的上榜餐厅更是挂零)，如此也不利保护自身最重视的经典味道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于看完研究，你问我能否解答为何那间精致中菜要播周杰伦和李圣杰的歌？《稻香》和《痴心绝对》是如何提升餐厅的豪华感和纯粹性？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抱歉我仍毫无头绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PS：研究资料的收集时间在 2022 年，澳门旅游学院餐厅在 2023 年获得了米芝莲的可持续认证，感谢炉友补充。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;#文章篇数：2️⃣1️⃣1️⃣&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;👉&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;http://linktr.ee/macaology_empire&quot;&gt;澳门学 16 号宇宙&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/24/MATTERS-210%E9%96%93%E5%85%A9%E5%B2%B8%E5%9B%9B%E5%9C%B0%E9%A4%90%E5%BB%B3-%E8%AA%AA%E4%BA%86%E5%80%8B%E6%80%8E%E6%A8%A3%E7%9A%84%E7%B1%B3%E8%8A%9D%E8%93%AE%E6%95%85%E4%BA%8B.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/24/MATTERS-210%E9%96%93%E5%85%A9%E5%B2%B8%E5%9B%9B%E5%9C%B0%E9%A4%90%E5%BB%B3-%E8%AA%AA%E4%BA%86%E5%80%8B%E6%80%8E%E6%A8%A3%E7%9A%84%E7%B1%B3%E8%8A%9D%E8%93%AE%E6%95%85%E4%BA%8B.html</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 10:32:21 GMT</pubDate>
            <author>澳门学 16 号</author>
        </item>
        <item>
            <title>831 武汉封城记：「一夜之间就慌了」</title>
            <description>&lt;p&gt;野兽按：今早在朋友圈看到思聪的分享，知道王志安昨天分享了一个关于上海封城两周年的视频。如果 2019 年算是新冠元年，2020 年是新冠一年，那么 2024 年就是新冠四年。还好 2020 年 2 月 22 日，我开始用 matters 空间，这四年在这里保存了许多资料，以供记忆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这四年看到最勇敢的人大多是女人，方方，江雪，张洁平⋯⋯，也感谢端传媒和中国数字时代的纪录见证。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/9aOrmaasmf4?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SARS 之后，中国建立了怎样的不明原因肺炎监测体系？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于 18 年前应对非典的人来说，这次爆发似乎激发了人们的记忆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 1 月 18 日，医护人员将一名病患者送至武汉市金银潭医院。摄：STR/AFP via Getty Images&lt;/p&gt;&lt;p&gt;端传媒记者，门悦悦，实习记者，宁远燊、李瑞洋，发自北京、香港&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刊登于 2020-01-06&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://theinitium.com/tags/_1063&quot;&gt;＃新冠肺炎&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://theinitium.com/tags/_1025&quot;&gt;＃公共衞生安全&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://theinitium.com/tags/sars&quot;&gt;＃SARS&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武汉不明原因肺炎引起各方高度关注（端传媒持续关注事件进展，更多疫情动态请&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://theinitium.com/article/20200106-mainland-wuhan-pneumonia/&quot;&gt;点击此处&lt;/a&gt;）。&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;http://wjw.wuhan.gov.cn/front/web/showDetail/2020010509020&quot;&gt;根据官方统计&lt;/a&gt;，截至 1 月 5 日，武汉共出现不明原因病毒肺炎个案 59 例，其中重症 7 例，暂无死亡案例。曾到访武汉的外地民众也出现疑似症状，其中香港出现 16 例（其中 6 宗个案病因不明，其余皆例确诊，至少 5 例已出院），新加坡出现 1 例，台湾从武汉来台班机上检测出 6 人有上呼吸道症状。除武汉外，暂未有内地其他省市公布不明原因肺炎案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官方称流行病学调查显示，部分个案为武汉市华南海鲜城经营户，这也是最先曝出此次肺炎事件的地方。该市场位于武汉市江汉区，为汉口最大的海鲜批发市场，距汉口火车站仅 1.3 公里。市场分为东区与西区共 28 条街区左右。工商资料显示，该市场成立于 2005 年，经营范围包括水产品、初级农产品（包括活禽、活畜等）的批发兼零售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，中国官方对这场肺炎的定义依旧是「不明原因的病毒性肺炎病例」，但已明确排除流感、禽流感、腺病毒、传染性非典型肺炎（SARS）和中东呼吸综合征（MERS）等呼吸道病原。截至 1 月 5 日，官方已追踪到 163 名密切接触者并行医学观察，密切接触者的追踪工作仍在进行中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;怀疑传出肺炎病毒的武汉华南海鲜市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不是 SARS，是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在事件爆发近一周后，武汉衞建委终于表示此次不明原因肺炎并非 SARS，这是一开始各界最关心的方向。毕竟 2003 年 SARS 最初的病患情况，就是定义为「原因不明的呼吸道传染病」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「对于 18 年前应对非典的人来说，这次爆发似乎激发了人们的记忆。」BBC 健康的记者 Philippa Roxby 评价。这是此次病情引发国际关注的一大重点，《衞报》、路透社、美国学术期刊《Science》都跟进了报道。2003 年的 SARS 疫情被中国官方瞒报、迟报，最终蔓延至全球近 30 个国家的 8000 多人。当时的北京市市长和衞生部部长也被免职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有消息将此次肺炎的矛头指向新型病毒。&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://hk.news.appledaily.com/local/20200104/VZ3SH67P33SWCB3CH3XKOVSDOA/&quot;&gt;《苹果日报》称&lt;/a&gt;，内地已掌握引致这次不明肺炎的病毒，非常大机会是由动物传人的新型冠状病毒，初步评估其威力没 SARS 冠状病毒般严重。世界衞生组织发言人评价武汉肺炎事件时则指，暂未能确定引致发病的病原体，有多种潜在病原体可能引致肺炎感染，其中不少都比 SARS 病毒常见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港大学公共衞生学院教授潘烈文向端传媒表示，综合来看本次疫情的严重程度较 SARS 轻。当时 SARS 的死亡率大约是一成，而本次疫情目前暂未出现死亡个案，也并未出现在社区内显著爆发和医护人员感染的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于为何迟迟不出病原鉴定和病因溯源结果，潘烈文称如果是集中力量研究一个案例能较快得出答案，但若研究多个案例便有一定难度，「从病人身上采集样本后，要确定其是否确为病原体，是否引起病症。如是，还要做一系列测试，而这些测试的准确性和敏感度也是要考量的。」香港大学新发传染性疾病国家重点实验室主任管轶也在接受采访时表示，相信当局已经有初步判断，因为病原鉴定中的核酸检测大约 2 至 3 天就可以获得结果，但病因溯源需要进行血清学检测和确认，需要 2 至 4 周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在更多消息未知的情况下，我们目前可参考的资料是中国衞生部 2004 年推出的《全国不明原因肺炎病例监测、排查和管理方案》（下称《方案》）。其中，「不明原因肺炎」是 2003 年 SARS 事件后，中国衞生部为了更好地筛查及处理可能出现的 SARS、人禽流感等其他传染性呼吸道疾病而提出的一个词。这部方案的执行由中国各级衞生行政部门和各级各类医疗机构、疾病预防控制机构负责参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据中国疾病预防控制中心衞生应急中心《不明原因肺炎监测体系评价》的统计，2004 至 2016 年，中国共上报 1666 例不明肺炎病例，其中发病到诊断的平均间隔为 6 天，诊断到报告的平均间隔为 0.5 天，报告到审核的平均间隔为 0.1 天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，SARS 之后，中国的疾病监测系统是怎样的，民众信息公开是否有章可循？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国如何监测、公开不明原因肺炎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发现符合不明原因肺炎定义的病例后，由医疗机构在 12 小时内组织本单位专家组进行会诊和排查，不能确诊为具体病例的，需以「不明原因肺炎」进行网络直报。网络直报是由中国疾控中心运营的国家重要信息系统，以使疾病监测部门早期发现聚集性病例等异常报告信息，提早发出预警。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医疗机构网络直报的同时，需进一步将情况汇报至县级疾控机构，由后者于 24 小时内对病例完成初步流行病学调查。调查时需重点了解病例周围是否有聚集性发病现象，有无高危职业等。据方案规定，如华南海鲜市场这样饲养、贩卖、屠宰、加工家禽人员及从事禽病防治的人员为高危职业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;县级疾控机构还需在接到病例报告后的 24 小时内组织专家进行会诊，并逐级向上级（市级、省级）备案，接受上级审核。若任何一级别的专家无法确诊，将交由上级会诊，上级的会诊期限同样是接到下级报告后的 24 小时内。不能排除 SARS 和人禽流感的病例，将采集相关临床样本进行实验室检测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在会诊的同时，医疗机构需立即将病例收治入院，按呼吸道传染病隔离治疗，医务人员也需采取个人防护措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，若衞生行政部门接到是聚集性不明原因肺炎病例报告（两周内发生有流行病学相关性的 2 例或 2 例以上不明原因肺炎病例），在逐级报告前，就要立即进行隔离治疗、登记密切接触者，对其进行追踪和医学观察、采样送检、并马上进行流行病学调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2003 年，香港曾受非典型肺炎 (SARS) 疫症影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据已有公告，目前，密切接触者的追踪工作正在进行中，武汉衞健委表示在全市医疗机构开展相关病例搜索和回顾性调查，并称所有病例已隔离治疗，这符合聚集性不明原因肺炎的处理办法，不过官方尚未将此次事件定义为聚集性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;方案并未对信息公开做相应要求，这需要参考另一份文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《群体性不明原因疾病应急处置方案（试行）》2007 年推出，规定了更广义上的不明原因疾病处理办法。此方案中提出了信息互通、及时发布的原则，要求各级业务机构建立信息交换渠道，并按规定权限，及时公布事件有关信息。但关于信息公布的时限、披露程度等，未作出明确要求。该方案还提出，要通过专家利用媒体向公众宣传防病知识，传达政府对群众的关心，正确引导群众积极参与疾病预防和控制工作；并加强媒体监测，收集与事件相关的报道及网络上的相关信息，正确引导舆论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，该方案还提出不同情况下的工作重点。即当流行病学病因（传染源或污染来源、传播途径或暴露方式、易感人群或高危人群） 不明时，应以调查为重点，尽快查清事件的原因。但若不明原因疾病呈现群体性， 特别是新发传染病暴发时，就要以尽快查明传播途径及主要危险因素为重点，并立即采取针对性的控制措施，控制疫情蔓延。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据官方 1 月 5 日的通报，此次武汉肺炎患者的最早发病时间是 12 月 12 日，最晚发病时间为 12 月 29 日。12 月 30 日，武汉市衞健委向武汉各有关医疗机构发布报送不明原因肺炎救治情况的紧急通知。31 日，对公众发布肺炎疫情的情况通报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，武汉肺炎已有同济医院、湖北省疾控中心、中国科学院武汉病毒研究所、武汉市传染病医院及武汉市疾控中心进行专家会诊，国家和湖北省衞建委也派出工作组和专家组赴武汉市。其中，武汉病毒研究所拥有中国唯一一个生物安全等级最高的生物实验室。多级衞生医疗机构同时行动，反映出此次诊断的复杂性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各地正在如何防范？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港已于 1 月 4 日启动严重应对级别，将联合多个政策局及部门成立督导小组，处理应变工作。此前，香港也已加强口岸衞生措施，对由武汉抵港的公共交通设备清洁消毒，保持与内地相关部门和世界衞生组织等机构的联络。食物及衞生局也多次会见传媒，公布最新应对措施，并于 1 月 2 日起每日公布检查的个案数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;潘烈文评价目前香港的体系反应已非常及时，相比 2003 年香港 SARS 期间，政府从疫情出现到应对间隔三四个月，如今已能在一星期内作出反应。但他也提示，希望能理性参考现有证据，避免在没有证据的情况下采取太极端的措施，以防资源浪费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾亦加强边境检疫措施，并召开专家会议，确定防疫措施，并针对武汉直航班机进行逐班登机检疫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳门与新加坡也已于机场等口岸地区采取防范措施，对从武汉来的乘客进行体温检测。澳门还将「武汉不明原因肺炎」的预警级别提升至第 III 级 (较重)，即表示突发公共事件的风险为中度，并向消防局、博彩娱乐场、酒店等机构进行情况沟通与演练。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/v6_DngY3xSY?rel=0&amp;amp;start=913s&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;What&#39;s New：香港现首宗「高度怀疑」新型冠状病毒肺炎个案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该名患者居武汉，经深圳搭高铁抵港，家人曾入住尖沙咀皇悦酒店，现已飞抵马尼拉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 1 月 22 日，香港威尔斯医院一名病人对新冠状病毒初步呈阳性反应。摄：陈焯𪸩/端传媒&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刊登于 2020-01-22&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://theinitium.com/tags/2019_10&quot;&gt;＃2019 冠状病毒疫情&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1 月 22 日晚上，香港食物及衞生局局长陈肇始在记者会确认，发现「高度怀疑」首宗新型冠状病毒肺炎个案，初步检验结果呈阳性，23 日将有确实结果。另外，多间传媒亦引述消息指，威尔斯亲王医院亦有另一名患者对新型冠状病毒快速测试呈阳性反应，正等候覆检，已送往玛嘉烈医院接受隔离治疗，对此陈肇始称自己并无资料掌握。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据政府披露的信息，首宗个案为 39 岁男病人，他与 4 名家人于 1 月 21 日搭 G1015 班次高铁列车，先由武汉前往深圳北，座位为 3 号车厢 10D；同日晚上 19:35 再转搭 G5607 班次列车到香港西九龙站，座位为 2 号车厢 2D。同行四名家人无病征，昨晚一度入住尖沙咀皇悦酒店，今日下午乘搭宿雾航空 5J111 航班离港，并到达马尼拉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港首宗高度怀疑武汉肺炎个案移动路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府设热线，吁同行乘客提供资料&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该男子报称居于武汉，没有到过当地医疗机构、湿街市或海鲜市场，无接触过野生动物、家禽或感染肺炎的病人。当时他发烧及鼻塞，被高铁西九龙站港口衞生处职员发现发烧，他向职员表示曾到武汉，昨被安排送往伊利沙伯医院留医及作进一步检测，已送至玛嘉烈医院传染病中心隔离治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被问到为何容许病人的家人离港，衞生署署长陈汉仪回应，知道有关病人怀疑受感染时，家人已经离开，强调家人并没有病征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈汉仪称，衞生署衞生防护中心正进行流行病学调查，查找病人的感染源头及传播模式等，并正追踪病人的紧密接触者，晚上 8 时起设立热线 2125 2122，呼吁尤其曾乘坐那两班列车的乘客致电提供资料。她指，与患者坐同车厢，同一行、前后两行属于「紧密接触者」，不论是否出现病征，均需要接受隔离，即送入隔离营。同车厢并非紧密接触者，则会进行医学监察，若有不适应第一时间戴口罩及看医生。 陈肇始称，今次在西九龙站截获「高度怀疑」感染新型冠状病毒的病人，「显示我们一直严谨实施的港口衞生措施，特别是体温测试和情报系统，能够找出怀疑个案」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 1 月 22 日，香港一名患者对新型冠状病毒测试呈阳性反应，正等待覆检结果，该患者已被转送医院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;建议非必要勿到武汉&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被问到与病者乘搭同一列车的乘客是否无法追踪、同车乘客会否被传染，以及会否要求所有内地来港旅客都要申报，陈肇始表示，12 月 31 日知道出现新冠状病毒肺炎个案后，衞生署已在各口岸加强检测，制度成功监察到发烧旅客，会为旅客再量体温，并查问曾否到武汉及接触病者等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她称，健康申报并非第一线措施，因为申报属自愿，如早前曾在武汉来港航班机旅客发现两名无申报的发烧病者。至于追踪已入境旅客，她说，搭乘飞机的乘客可以由航空公司的电子票找到，高铁采实名制，可提供一定资料，供当局尝试联络追踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 1 月 22 日，首宗武汉新型冠状肺炎病毒确诊个案，患者曾与同行的四名家人入住尖沙咀皇悦酒店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于会否向武汉发出旅游警示，陈肇始说，会参考世衞稍后开会后的建议及指示再作考虑，建议如非必要不要前往湖北省武汉市，若必须到武汉，应戴口罩直至回港后 14 天。她指出，不能排除有人在入境香港后才发烧或出现其他病征，呼吁市民继续提高警觉。 陈肇始说，政府明天会召开严重级别督导委员会，因应输入个案做好应变工作，并为新年长假期做准备，包括如在长假期有最新个案将如何处理。至于有无需要停课，她说，现时来说是言之尚早。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;港府去年底加强监察&lt;/p&gt;&lt;p&gt;港府于去年底，已密切监察湖北省武汉市出现的肺炎病例群组个案，并联络国家衞生健康委员会以取得进一步资料。2019 年 12 月 31 日，食物及衞生局局长陈肇始宣布三项措施，包括于出入境口岸加强健康监察，转介怀疑个案到公立医院接受隔离治疗；提高前线医护人员提高警觉，安排怀疑个案接受隔离治疗，及尽快安排化验测试；以及致函各私家医生及医院，加强留意及转介。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另于今年 1 月 8 日，政府刊宪，将涉及武汉不明病毒肺炎的「严重新型传染性病原体呼吸系统病」，纳入《预防及控制疾病条例》的附表，列为法定须呈报传染病。衞生防护中心总监黄加庆表示，修例后衞生署有法定权力处理有关患者，若他们不合作拒绝隔离等即属违法，最高可被罚款五千元及监禁半年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 1 月 22 日，香港出现首宗新型冠状病毒确诊个案后，食物及衞生局局长陈肇始召开记者会。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/Y9fIALKbOUc?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;邓聿文：中国脆弱之处&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国舆论近期三件事，一个关乎公共健康安全，一个关乎特权和社会平等，一个关乎贫富、慈善和社会救济，非简单巧合，而具很强的象征性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 1 月 22 日，春节前夕，一名中国警官在北京火车站站岗时戴著口罩。 摄：Kevin Frayer/Getty Images&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刊登于 2020-01-23&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://theinitium.com/tags/_1063&quot;&gt;＃新冠肺炎&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://theinitium.com/tags/_849&quot;&gt;＃邓聿文&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://theinitium.com/tags/_7080&quot;&gt;＃评论&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年初中国的舆论场，被三件事情占据——武汉新型冠状病毒肺炎传播，随著确诊和死亡案例在 20 至 22 日激增，中国互联网的注意力已几乎完全流向这里；而仅在三、四天前，另一起热度延烧的还是故宫奔驰女（开车进故宫寻乐）事件；一周前（1 月 13 日），43 斤女孩吴花燕（为照顾弟弟极度节俭）的死亡也引起了广泛的悲痛和批判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管三者的起因和性质不同，一个关乎公共健康安全，一个关乎特权和社会平等，一个关乎贫富、慈善和社会救济，但它们几乎同一时间出现在中国的舆论场，却非简单巧合，而具很强的象征性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武汉肺炎事件早在一个多月前即有媒体留意，但它引起当局和大众的严肃重视却是在近日。早期当局信息披露不够及时透明，而该病传播速度在近期突然加快，从病毒「出国不出省」，到截止 22 日已在中国多个城市确诊 400 多起病例，致死 17 例，台澳港先后确诊，病毒「人传人」的特性被证实⋯⋯这些都让人联想到 17 年前的那场 SARS——关口之外统统严戒，关口之内伴随春运人口迁徙，恐慌心理激增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;故宫奔驰女事件则完全是由私人在社交媒体的炫耀式展示，而变成一起公共事件的。它指向的是特权。谁能够在故宫这种严禁汽车进入的场所开着象征身份的奢华大奔（奔驰）进去拍照？当媒体曝出此女为某「红色高干」的孙媳妇后，它点燃了中国社会早已潜伏的对特权阶级的高度不满，这个特权阶级不是一般的富人或者官僚阶层，而是维系中共统治的红色「贵族」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴花燕事件则是一个关于花季少女因长期贫困和营养不良而离开人世的悲凉故事。在她病逝后，当自媒体将她仅有 43 斤（47 磅）重的照片，与当地腐败官员为躲避调查而将收受的几千瓶名贵茅台倒在自家下水管的照片，放在一起对照时，强烈的视角反差刺激了人们的神经，这个故事也就变成了对腐败和社会不平等的控诉。腐败在此不仅仅指向官员，更指向慈善组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2003 年 5 月 2 日，广州市发生 SARS 疫情期间，农民工在火车站外等著回家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类似事情不是第一次出现。自 SARS、三鹿奶粉大头婴儿、有害疫苗等事件发生之后，公共衞生问题在中国境内已经变得天然敏感，虽然在那之后跨地域的公共衞生事件未再流行；因炫耀出现的全民围观近年则发生过多起；至于慈善和社会救济，在红十字会郭美美事件之后，人们对它的信任至今未恢复。&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;由于政府的强力维稳和弹压，中国正在加速进入人心浮变的社会动荡期，它不是以街头和广场抗议的形式出现，而是表现在日常生活和心理层面。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;但这些同类事件几乎同时出现，且先后成为热搜，表面看是一种巧合，从逻辑而言却是一种必然。它们意味着当下的趋势：由于政府的强力维稳和弹压，中国正在加速进入人心浮变的社会动荡期，它不是以街头和广场抗议的形式出现，而是表现在日常生活和心理层面——几乎人人都感觉自己是受害者，都迫切需要且谋求改变现状。繁华与残败并存，狂欢与下沉共生，过去或许不容易引起注意的事情，都能轻易触发人们的心理情绪，而被围观成公共事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但除了像肺炎这样需要自救的情况之外，很多时候人们确乎只在、只能围观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及武汉肺炎，部分网民很爱用「美国流感致千多人死亡」来「观照」，以显示「美帝之水深火热」。确实，根据美国疾病预防控制中心近日发布的最新估计：从 2019 年 9 月 29 日至今，美国至少有 1300 万人感染流感，其中 12 万人住院接受治疗，死亡人数达到 6600 人。然而用这一数字比照肺炎的人或许不清楚，流感在中国的严重性其实一点不低（有非官方数据指或每年逾 8 万人致死），而肺炎的死亡率更高出数倍，因此需要更多的重视、投入人力物力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更重要的是，在美国流感并未引发民众的极度忧虑和不安，而肺炎引发的恐慌则是肉眼可见的。除了因为流感在医学上比肺炎能够有效预防及治疗之外，美中社会结构和社会情绪及对政权和政府的信任度的不同，也构成了人们对同一种公共衞生问题的不同反应的宏观社会背景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此正是当下中国的脆弱之处。尽管在外媒的镜头中，遇到公共危机中国人仍然是「相信党相信政府」，但不少人潜在地对官僚机构依然是半信半疑甚至高度不信任的状态。这种低信任度让民众认为，只要出了问题，政府就倾向于隐瞒真相。除了政府及警方「解决提出问题的人」的情况外，如胡泳所言，「谣言」也开始成为一种逼迫公权力采取措施的抗议手段，尽管有时人们并无确切根据，但对事件的某些判断会成为永远无法被解答、却又持续存在的影响。&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;通常有两种看法，一种是在中国的官僚体制中，基层官员依然缺乏快速通报、马上反应的动力；另一种是地方政府可能并非有意隐瞒事实真相，因为对一种不明原因的新型病毒的确认是需要时间的。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;对于肺炎危机，通常有两种看法，一种是在中国的管理体制中，基层官员依然缺乏快速通报、马上反应的动力，通报数比境外确诊案例回推的数字要少太多。另一种看法是，有了 SARS 的教训后，地方政府可能并非有意隐瞒事实真相，因为对一种不明原因的新型病毒的确认是需要时间的。然而，当下体制会滞迟事情的处理也应是不争之事实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可确定的是，在强调维护最高领导人权威的体制下，任何事情和问题想在全局获得官僚机构的重视和解决，都必须先引起最高权威的注意和指示，只有在他做出明确的指示和要求后，相关职能部门或政府才会采取积极的行动或迅速动员起来。&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;要想获得最高权威的注意和指示，又必须在事情变得严重或恶化后才有可能，在这个过程中，事情解决的最佳时机很可能会被耽误，或者滞迟问题的解决。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;然而，要想获得最高权威的注意和指示，又必须在事情变得严重或恶化后才有可能，在这个过程中，事情解决的最佳时机很可能会被耽误，或者滞迟问题的解决。尽管官僚机构要获取完全信息都很难避免滞后效应，但在中国这种什么事情都等最高领导人拍板的情况下，即使下级不想隐瞒信息，信息的上达比起一般的威权体制来，时滞效应也会更严重，更别说同民主体制相比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 1 月 21 日，在春节夕的北京火车站，一名中国女孩戴著防护口罩，等候登车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武汉肺炎事件就鲜明地体现了这个特点。人们看到，中国当局对此事的重视，是在习近平有了明确的指示和要求后，而习之所以有此指示，很大可能是因为内部信息显示事情已经比较严峻，需要动用全国力量，而非仅仅武汉一地可以防堵的。&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;尽管官僚机构要获取完全信息都很难避免滞后效应，但在中国这种什么事情都等最高领导人拍板的情况下，即使下级不想隐瞒信息，信息的上达比起一般的威权体制来，时滞效应也会更严重。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;此种体制及处理方式，一旦动员起来，虽然有它行动效率高的一面，可也存在一大风险，即在丧失前期最佳解决时机导致事情恶化后会否出现失控的局面。根据钟南山院士的说法，该冠状病毒的传染性不如 SARS 厉害，因此在全国动员后很有可能在短期内控制住。但假如它在传染过程中发生变异则令人难测，而即使能在短期内控制住，也难以知晓其他衍生事件是否也能被「有效」控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而随著对群体事件的严打严控，公共危机今后可能将越来越多地被故宫奔驰女子、吴花燕这种个体事件引爆。虽然就事情本身而言，尤其是吴花燕的案子，是小概率偶发的，但其折射出的贫富分化加剧和社会畸形不平等，以及大众对官僚机构和公益组织的一种广泛意义上的信任缺失，却是一个普遍存在的事实。&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;随著对群体事件的严打严控，公共危机今后可能将越来越多地被故宫奔驰女子、吴花燕这种个体事件引爆。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;事情还在于，社会对特权的容忍度越来越低。任何对社会不平等的关注和不满，都与特权有关。中国的大小特权更遍地皆是。这种事情如果多次刺激人们的神经，会唤起他们对特权的记忆和憎恶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有鉴于此，网络时代特权者行使特权会更小心更隐蔽，然而，总有「缺脑筋」的人控制不住炫耀之心。官方显然也意识到这一点，有时也会介入处理相关炫耀者，可是，要维持社会的统治，它又必须有意识地强化特权机制，这便导致恶性循环，继而加重人们对特权和社会不平等的恶感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人曾寄希望于诸如贸易战和贸易协议的外部压力撬动中国变局，但当局如果借势使用，亦有可能将其变为对统治有利。中国的控制机制使社会看起来很牢固，不用担心变局在某个时段发生，但确乎，堤坝上的蚁穴已经很多了，虽然还未打通连贯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「社会」变得越来越脆弱，自然会累积越来越多的预警，只是从另一个角度看，若人和人的言论在这体系下始终一文不值，而压制始终可以船过无痕的话，能变的终究有几多？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（邓聿文，独立学者，政治评论员）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/7VQ8si5V1FI?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;武汉封城记：「一夜之间就慌了」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「哪怕是自己的家人，也不敢见面了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 1 月 23 日，武汉的超市。摄：王丹妮/端传媒&lt;/p&gt;&lt;p&gt;端传媒编辑部，发自武汉、香港、台北&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刊登于 2020-01-23&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://theinitium.com/tags/_1063&quot;&gt;＃新冠肺炎&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「倒不如现在就是世界末日」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1 月 23 日凌晨两点，疫情爆发的第 47 天，武汉发布「封城」通告，宣布全市公交、地铁、轮渡、长途客运暂停运营；机场、火车站离汉通道暂时关闭；并通知市民无特殊原因不要离开武汉。不久前，因新型冠状病毒感染死亡案例从原来的 9 人突增至 17 人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通告发布时，30 岁的柯常正在武昌区的家中喝酒，因疫情而焦虑不安的她，一直在纠结要不要离开。「听到消息后反而决定不走了」，柯常说，「那一刻，是她一整天中最轻松的时刻。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于此同时，1 月 19 日从纽约飞回武汉探亲的罗秀收到国外好友的消息，劝她连夜飞走。另一位朋友则说，当年 SARS 都没有封城，肯定回得来（纽约）。罗秀想，还是明早起来再决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;封城的消息在夜色里蔓延。《纽约时报》形容，中国是在用一种有几个世纪历史的公共衞生策略来防止一种神秘的呼吸道感染病毒的传播。它引述专家的评论：把一个比纽约还大的城市关起来，这是史无前例的。英国媒体《衞报》引述芝加哥大学政治科学系教授杨大利对封城策略的评价：「从很多方面来说，当地的领导和人民绝对没有准备好，这对他们是一个紧急情况。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 1 月 23 日，武汉的公共汽车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，中国大陆境内舆论则对封城政策表示支持。「2020 年 1 月 23 日，我们永远记住这一天，武汉已经向全世界展现出来最大的社会责任感！封城！」一些武汉人在朋友圈写道。在社交平台上，甚至有不少外地网民质疑：为何封城政策早上 10 点才执行，让武汉人能彻夜离开；还有不少人表示必须监控离开武汉的人，「指不定哪个是毒王呢！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柯常的一个外地好友得知武汉的高速路（已于 23 日下午两点封闭）仍可以通行，第一反应是：「那怎么行，潜伏期不发烧啊。」柯常气得给她发了一段话：「都把在武汉的人当潜在病毒，其实没有人关心患者就医的情况，没有人关心健康在（武）汉的市民如何保障接下来的安全。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我感到在这样的社会，倒不如现在就是世界末日。」柯常对外界的「敌意」感到伤心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多人决定开汽车出城，但城内好多加油站都没油了。23 日上午 10 点，随著最后一班火车和飞机离开武汉，这座城市的出入口只剩下大排长龙的高速公路。就在一个小时前，在武汉光谷地区工作的阿枫通过高速路离开了武汉。她在早上 8 点看到了封城的消息，感到害怕。此时男友刚好看到有同事要开车离开武汉，两人遂决定一起走。「其实我们反应不是很快，我看到朋友圈有人说昨天晚上 2 点看到消息，然后去汉口站现场窗口买票走的。」阿枫说。令她颇感意外的是，过武汉关口时，她没有被量体温，也没有做什么检查，直接就出来了。「我不知道有没有那种红外线的（设备）。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下午两点半，武汉关闭高速公路出口，整座城市彻底变成一座孤岛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 1 月 23 日，武汉的市面情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「哪怕是自己的家人，也不敢见面了」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孤岛里的人开始出门采购、囤积食物。柯常在网上下单了几百块钱菜，送货时间预约到了第二天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1 月 23 日早上，多张关于武汉超市菜价大幅上涨的照片在社交网络上流传。一张显示为武商超市的图片，一棵大白菜的价格为 41.5 元，一只冬笋的价格为 96.2 元人民币。《中国新闻网》23 日的报道也提到，「市民在超市抢购物品，日用品区和食品区都出现了空柜的状态，结账台前排起了长队」，但「上涨幅度不大」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过武商超市已在微博发布公告，称正对网上流传的「天价大白菜」核实来源，并要求蔬菜依然按标准进行售卖，保证供应。其工作人员向《财新》记者表示，武商超市今日接到商务局的通知，所有进出城的送货车辆，可以办临时的通行证进出，后续的菜品供应也不会受到影响。不过该工作人员也承认，一开始出现了慌乱抢购的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有武汉市民向端传媒透露，她妈妈在今天上午开始封城的时候去市场采购，当时市场正在清洁，已几乎没有顾客，商贩也在陆续离开。最终她妈妈花了 150 元买了一些白菜蘑菇蚕豆，是「最后一批菜」，另外还买了 600 多元的药品和口罩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;流言比病毒传播得更快。微信群里许多人开始转发「今天下午五点-九点，大家千万不要出门，全市转运发热病人到定点医院」，不久后，「中部战区空军今天会在武汉上空开始播撒消毒粉液，请大家不要出门」亦开始疯传，主旨均是劝告人不要出门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;留守在武汉家中的 A 开始用 84 消毒液拖地、抹家具门把手。「武汉一个城市出问题封了，总比全国大暴发好，政府会全力保武汉民生的，也能集中全国力量抗击病毒，昨天李克强到武汉了，从大局看应该能控制住，就是这段日子难熬。」她说，「听着新闻看着朋友圈感觉不好，只希望快些渡劫。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没能离开的罗秀则担忧武汉的口罩和消毒水不够用。她家中 5 个人，只有 10 多个口罩，附近药店的口罩都已经售罊，快递也发不进武汉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「哪怕是自己的家人，也不敢见面了。」罗秀说。早上，她去看望同城的独居姥姥，平日都是表姐一家陪她。但是表姐接触过新型肺炎患者，正在家自我隔离，也一周没去看她了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人人处在一种自我隔离的状态。罗秀发觉自己心态有些濒临崩溃，「出发前我反复问了我妈好多次，确认五、六天之内，我表姐没有来看过她。」她让姥姥别和任何邻居说话，戴口罩都别打招呼了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这就是我看的那些传染病将是灾难片啊，人心惶惶，人和人之间互相提防。」她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;离开武汉的人也并没有想象中好过。「觉得离开武汉都有道德内疚感」，阿枫说，「（回家后）也不敢出门，尽可能待在家里，现在大家对武汉人都很排斥，又不敢告诉人家。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 1 月 23 日，武汉的市面情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「一夜之间就慌了」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武汉人一开始并不觉得肺炎有什么大不了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「戴什么口罩？鬼要找你，哪里跑得了？」封城前一夜，一位出租车司机对端传媒记者说道，华南市场传出疫情时，「我们真的也没把它当回事。你看（当年）非典那么厉害，我们还不是在开车！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回家探亲的罗秀也记得，彼时身在纽约的她关注到武汉的疫情，反而是身在武汉的家人对此比较钝感，认为可能是谣言。回武汉的飞机上，罗秀看见很多人戴著口罩，她自己没有戴，因为新闻说没有人传人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到 1 月 20 日，武汉官方通报的确诊病人数量从 62 例骤增到 136 例，中国其他省市也首次出现确诊病例。那是周一，阿枫发现此前淡定的同事突然都在关注疫情，公司也突然宣布提前放假，她感到有些紧张，跑了好几个药店，才买到「虽然身处武汉，但是我们也不太了解真实的情况是什么。」阿枫开始关注论坛和微博上的消息，看到不少讨论医疗资源不够的消息，「也不知是谣言还是真实的，大家就觉得可能武汉的病情会比官方公开的消息更严重。」公司放假后，她一直待在家里，没见任何人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1 月 20 日早晨，柯常在汉口一个生活区吃早餐，附近有两个很大的菜市场，人来人往，只有一对情侣戴了口罩。她记得，直到新闻公布医护人员感染后，路上戴口罩的人才逐渐多起来，「一夜之间就慌了」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 1 月 23 日，香港高铁西九龙站大部分旅客都戴上口罩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和武汉此前的淡定相比，台湾和香港则保持了相对的神经紧绷。在台北松山机场，LED 萤幕滚动提醒道：「近期前往中国武汉及邻近区域时，应落实肥皂勤洗手、咳嗽配戴口罩等个人衞生措施」，并提醒游客如出现上述疑似症状及时就医。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在香港西九龙高铁站，退换票窗口前挤满了黑压压的人潮。1 月 22 日晚上，香港衞生署刚刚确诊了两例「高度疑似」新型肺炎病例。在休息区域，父母给幼小的女儿手心挤上消毒液。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很难见到没有戴口罩的人。50 多岁的清洁工董阿姨每天工作 8 小时，肺炎情况恶化后，每隔两小时就得用消毒液擦拭地面、电梯等设施。接触消毒液多了，长时间戴著橡胶手套，皮肤磨得发疼，她特意在橡胶手套里套上一层棉布手套。除此之外，高铁站加请了一批外面的人手，专门用消毒液擦拭扶手电梯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;40 多岁的王先生在高铁站卖智能产品的店铺工作。这家售卖耳机、充电线、移动电源等产品的店铺门口，摆放了几盒白色的 3M 口罩。店舖从前天开始售卖口罩，20 元一个，想法来自大陆的总公司，他们发现大陆口罩缺货，于是销售目标锁定在往返大陆的旅客身上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，罗湖口岸的两边呈现出完全不同的光景，香港这边一直在播放防疫信息，呼吁大家如果有发烧咳嗽要主动就医，防止病菌传播。另一边的深圳，则完全没有任何防疫的广播、衞生检疫或防疫人员。在罗湖火车站，端传媒记者看到，检票员、维持秩序的工作人员均未佩戴口罩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 1 月 22 日，中国武汉的汉口火车站内，自动扶手电梯上，不少旅客都戴上口罩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尾声&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此刻困在武汉的罗秀一家人，正在讨论还要不要继续早已预订好的年夜饭和初一、初二的家族聚会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一开始，罗秀的妈妈说觉得没必要取消，但亲戚却说不参加了。罗秀后来才知道，舅舅决定不参加的原因是，他的亲家公有发烧的症状，他们担心有过接触，不愿意出门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更让罗秀感到担忧和难过的是，她表哥的公公发烧了，1 月 15 日前后，这位公公的一个同事说自己甲流发烧了，过了一天他自己也发烧。1 月 22 日，他去人满为患的医院做了一天的检查，医院确信他一定是「这个病」，但是以检测试剂不够用、病床已满为由，让他回家，第二天再去做检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1 月 23 日，罗秀的表姐打电话给公公，但没有联系上。同日，武汉公共交通停运后，多名医护人员反映难以去到上班场所，许多的士司机听说去医院都拒载。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;应受访者要求，报道中人物皆为化名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本篇报道由端传媒记者门悦悦、吴婧、杨子琪、林可欣、何欣洁，特约撰稿人王浠，实习记者，张美悦、李瑞洋共同完成。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/901b0a50-6b9e-4f22-84b9-4000830bec18.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;2020 年 1 月 22 日，市民在澳门街口戴上口罩&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.22 疫情更新：新型冠状病毒肺炎患者累计 557 例，死亡人数增至 17 人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晚间，武汉市政府发布通告，要求全市在公共场所配戴口罩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 1 月 22 日，香港第一名对新型冠状病毒测试呈阳性反应的患者，正等待覆检结果，该患者已被转送医院。 图：端传媒&lt;/p&gt;&lt;p&gt;端传媒编辑部，发自北京、香港、台北、华盛顿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刊登于 2020-01-23&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://theinitium.com/tags/_1063&quot;&gt;＃新冠肺炎&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://theinitium.com/tags/_1025&quot;&gt;＃公共衞生安全&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://theinitium.com/tags/sars&quot;&gt;＃SARS&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1 月 22 日 24:00 更新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1 月 22 日晚，湖北召开新闻发布会，通报截至当晚 8 点，湖北省累计报告新型冠状病毒感染病例 444 例，死亡人数由原来的 9 人增至 17 人。疫情已扩散至半个中国大陆，共有 23 个省级地区报告出现新型冠状病毒肺炎患者，累计 557 例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于大陆网络关于许多疑似病例难以住院治疗的传闻，《人民日报》1 月 22 日引述同济医院呼吸科主任赵建平的回应：根据发热门诊的接诊流程，确定为疑似患者后会进行就地医学隔离，轻症患者在门诊隔离观察或居家隔离观察，重症患者则送到定点医院住院治疗，然后进行咽拭子和痰液检测以进一步确诊或排除。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晚间，武汉市政府发布通告，要求全市在公共场所配戴口罩。与此同时，大陆媒体《新京报》报导，在大陆电商平台及北京、江苏、广东等地防护口罩销售紧俏，有电商借此涨价，每盒（10 只装）防护口罩近千元。对此，湖北、广东、上海、北京、成都等地市场监管局发布警示，进行价格监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武汉肺炎确诊病例分布图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1 月 22 日 18:30 更新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据 Now 新闻消息，香港一名患者对新型冠状病毒测试呈阳性反应，正等待覆检结果。消息指，该名患者乘高铁抵港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;端传媒记者向港铁公司求证获悉，1 月 21 日晚上约 21:30，港铁公司接获香港西九龙站衞生署港口衞生处通知，指一名内地男乘客于当晚约 19:54，由深圳北站乘坐高铁抵达西九龙站。在经过港口衞生处时，被发现有发烧的征状。该名乘客向衞生署人员表示曾到武汉，其后被送往医院作进一步检测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;食物及衞生局局长陈肇始晚上七时半会见传媒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至 1 月 22 日 18:30，全球多地发现新型冠状病毒肺炎确诊病例，其中中国大陆确诊病例 456 例，辽宁、海南、安徽、福建、贵州均为首次出现病例，29 个省级行政区已有 18 个地区出现疫情。在海外，美国、泰国、日本、韩国、台湾、澳门均有确诊案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国疾病预防控制中心主任高福表示，新型冠状病毒可能是从野生动物及被污染的环境中来，一开始是动物传人，但病毒在适应突变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据大陆媒体《三联生活周刊》报道，两名新型冠状病毒肺炎患者在治疗过程没有住院隔离，而是在家和医院之间自由行走。这名确诊为新型肺炎的患者于 1 月 20 日出院，出院诊断为「病毒性肺炎」，他太太（同样是新型肺炎患者）于 1 月 11 日在武汉市红十字医院检查出感染后，被告知不需要隔离，只需要定期去医院治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;患者还告诉《三联生活周刊》记者，许多医院都不收华南海鲜市场（病毒发源地）的病人，于是他在求医时说了谎。报道还引述一位综合医院骨干医生指，尽管外界表明病毒的检测试剂盒供应充足，但是医院仍然不容易得到检测盒。许多曾经通过社交媒体等渠道，对这轮肺炎疫情表示担心的医生，也相继被约谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1 月 22 日下午，《人民日报》发布消息，指湖北预计至月底智能生产医用口罩 800 万个，防护服 200 万套，红外测温仪 1200 套，无法满足全省防疫需要，拟向国家请求紧急支援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1 月 22 日 13:00 更新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国务院新闻办公室 1 月 22 日上午举行新闻发布会，国家衞健委副主任李斌在发布会上确认，截至 1 月 21 日 24 时，中国大陆新型冠状病毒感染的肺炎确诊病例 440 例，死亡 9 例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据中国国家衞健委和地方衞健委通告，1 月 22 日起，山东、云南、江西相继出现新型冠状病毒肺炎确诊案例，截至发稿时中国大陆已有 12 个省市出现确诊案例。同时，海外已有 6 个地区出现确诊案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳门新型冠状病毒感染应变协调中心 1 月 22 日早上举行发布会，公布确诊了澳门首宗新型冠状病毒感染肺炎个案，患者是一名来自武汉的 52 岁女游客，入境澳门时未有发烧，目前有发烧、咳嗽及喉咙痛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;患者经关闸入境澳门，曾外出吃饭，大部分时间留在赌场，因不适而自行求诊，现正隔离治疗。其两名友人亦正接受隔离观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 1 月 22 日，市民在澳门街口戴上口罩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1 月 21 日，端传媒记者从美国联邦及州衞生部门证实，美国确诊首例新型冠状病毒感染案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国疾病控制与预防中心 (The Centers for Disease Control and Prevention, 简称 CDC)、华盛顿州以及当地衞生部门确认，一名 30 多岁的男性美国居民，最近曾前往武汉，于 1 月 15 日返回美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地衞生官员表示，这名男子在回到位于西雅图北部的斯诺霍米什县家中一天后出现症状，他知晓武汉爆发的疫情，因此主动寻求医疗护理。官员称，他的情况稳定，传染他人的风险比较低，已经被安排在地区医疗中心住院治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位医院发言人表示，该病人正在一个特殊的隔离单元内接受至少 48 小时的监测。这位发言人说，医院正在联系那些可能与他有过接触的医护人员及其他患者，以便监测接触者的症状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1 月 18 日起，纽约、洛杉矶和旧金山三大机场对来自武汉的乘客进行体温测量等措施，近期到过武汉的旅客需留下个人联络信息。CDC 全球移民与检疫部负责人 Martin Cetron 表示，本周将在芝加哥和亚特兰大机场增加对武汉旅客的病毒检测。目前有超过 1,200 名旅客接受了筛查，尚无人被送往医院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CDC 在其网站显著位置更新冠状病毒信息，提示农历新年即将到来，前往亚洲探亲访友的旅客增多，应加强防护。目前，美国政府将冠状病毒风险由一级提高至二级，增强预防措施，最高等级为三级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1 月 21 日 22:00 更新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大陆境内武汉肺炎确诊数继续上升。截至 1 月 21 日 22:00，天津、河南、浙江、重庆皆首次确诊案例，分别为 2 例、1 例、5 例、5 例，同时上海再新增 4 例确诊案例。截至目前，大陆境内累计确诊 308 例新型冠状病毒感染的肺炎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;疑似案例方面，海南、宁夏、云南、四川、山东、广西、贵州、安徽、吉林、江西皆出现个位数疑似案例。另香港累计发现 117 例疑似案例，新加坡累计发现 7 例疑似案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;21 日下午，中国民航局、铁路部门相继发言，称购买涉及武汉航班或列车的乘客，可免手续费退票。同时中国国家医保局称将对新型肺炎患者采取特殊报销政策，药品及医疗服务费用临时纳入医保基金支付范围，武汉政府亦表示武汉新型肺炎患者救治将由政府买单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010 年 1 月 21 日，香港高铁西九龙站，不少从内地入境香港的旅客都戴上口罩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1 月 21 日晚间更新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾的中央流行疫情指挥中心于今日（21 日）傍晚公布台湾已经检测出首例确诊新型冠状病毒感染（武汉肺炎）个案。此个案为一名 55 岁女性，她表示去年十二月期间都待在武汉，并没有去过华南市场，也没有食用野味。该名女性处于发病第十天，从武汉搭飞机返台，她有依照中央流行疫情指挥中心的指示，全程配戴口罩，并主动告知检疫人员，一下飞机就直接转送至医院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾中央流行疫情指挥中心强调，运送个案的过程当中都有确保隔离措施。至于搭机与运送期间，该名个案所接触的人员，当中包含 46 名乘客与机组人员，已经进行追踪等防治工作。另外，这名个案身边熟识的人并未有生病的情况。据了解，目前这名个案正在住院，病情处于稳定，今天没有发烧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 1 月 13 日，台湾疾病控制中心人员使用热扫描仪对从中国武汉省起飞的航班上的乘客进行检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前多数人担忧新型冠状病毒感染会带来与 SARS 类似的疫情，台湾中央流行疫情指挥中心强调尽管两者都是冠状病毒的一种，但基因型并不同。而致病能力、传播能力，或透过哪种动物宿主，目前知道的并不多，只能以 SARS、MERS 等病状去推估，推估最宽的病症潜伏期是 14 天。就现阶段的了解，SARS 造成重症肺炎的比例比较高，但其实这个还是会随著病情进展有差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾已经将新型冠状病毒感染的监测列入第五类法定传染病，列入之后，总共通报八例的疑似案例，里头已经有六例排除，一例检验中，一例已经确诊。中央流行疫情指挥中心强调，由于中国武汉已经有病情扩大的趋势，因此对武汉的旅游警示已经提升到第三级，意即如果非必要不要前往武汉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于后续提升检疫措施，台湾中央疾病管制署也强调已经做好规定的检验、后送的流程。任何一架直航武汉的飞机，都会直接检疫同时进行衞教。至于其他飞中、港、澳的班机也会加强广播，此外在衞教上也会强调只要有民众入境一有任何症状，都希望可以跟 1922 联络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾中央流行疫情指挥中心提醒，因为春节门诊休诊，加上台湾还处于流行性感冒的高峰期，预计疑似案例可能会提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武汉肺炎疫情最新进展&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港方面，从武汉返港的港大传染病学讲座教授袁国勇会见传媒。袁国勇称，病毒传播有三波，新型冠状病毒由动物「跳入」人类，引起第一波病例；及后感染华南海鲜市场附近社区，属第二波；第三波是病毒从家庭及医院开始散发出去。他指出要在未完全进入第三波前，采取足够措施，防范疫情变重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示现时所有确诊感染者均与武汉有关，但当有大量从未接去过、接触过武汉的人也出现感染时，情况就会变得严重，因此现时要大力预防。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;袁国勇又表示，在内地视察时不觉得当局有隐瞒疫情。至于为何病例数字急增，他认为是因为新型冠状病毒测试开始获广泛应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界衞生组织（WHO）提到疫情可能存在持续人传人的情况，袁国勇称，需要「传好几代」，清楚看到传播链才算，他在内地暂未看到有关资料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 1 月 21 日，从武汉返港的港大传染病学讲座教授袁国勇会见传媒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一同出席记者会的医院管理局质素及安全总监钟健礼就表示，香港的医院之前会为四类病人做新型肺炎病毒测试，包括在深切治疗人士、服用三日抗生素后没有进展人士、医护人员、群体感染，现在开始新增一个类型：患有肺炎并且过去 14 日曾到访大陆人士，即会接受测试，以尽早隔离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大陆方面，中国国家衞健委晚间通报，1 月 20 日 0-24 时，大陆境内新增新型冠状病毒感染的肺炎确诊病例 77 例（湖北省 72 例，上海市 2 例，北京市 3 例）；9 省（区、市）报告新增疑似病例 27 例（广东省 4 例，四川省 1 例，云南省 1 例，上海市 7 例，浙江省 10 例，安徽省 1 例，海南省 1 例，贵州省 1 例，宁夏回族自治区 1 例）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据武汉衞健委晚间通报，1 月 20 日 0-24 时，新增 2 例死亡病例，目前共死亡 6 例。新增病例 60 例，发病日期均在 2020 年 1 月 18 日前；首发症状大多为发热、咳嗽或胸闷、呼吸困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至 1 月 20 日 24 时，大陆境内累计报告新型冠状病毒感染的肺炎确诊病例 291 例（湖北省 270 例，北京市 5 例，广东省 14 例，上海市 2 例）；14 省（区、市）累计报告疑似病例 54 例（湖北省 11 例，广东省 7 例，四川省 3 例，云南省 1 例，上海市 7 例，广西壮族自治区 1 例，山东省 1 例，吉林省 1 例，安徽省 1 例，浙江省 16 例，江西省 2 例，海南省 1 例，贵州省 1 例，宁夏回族自治区 1 例）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前大陆境内追踪到密切接触者 1739 人，已解除医学观察 817 人，尚有 922 人正在接受医学观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 1 月 19 日北京，乘客在北京的火车站里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1 月 21 日午间更新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至 1 月 21 日午间，大陆境内累计确诊新型冠状病毒感染的肺炎病例增至 219 例（武汉 198 例，北京 5 例，广东 14 例，上海 2 例）；另有来自四川、云南、上海、广西、山东的疑似病例。海外暂未发现新病例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武汉新增 1 例死亡病例，且有 15 名医务人员确诊为新型冠状病毒感染，其中 1 人为危重症。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广东珠海衞建委于 20 日晚间通报，已确诊一个「人传人」案例。一对父母从武汉到珠海女儿家探亲，一家三口后都确诊感染「武汉肺炎」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港疑似病例更新至 106 例，台湾暂无新增疑似病例，两地暂无确诊病例。其他各国暂无新增确诊病例，维持在日本 1 例、泰国 2 例、韩国 1 例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国家呼吸系统疾病临床医学研究中心主任钟南山证实，基于武汉和广东的案例，新型冠状病毒肺炎已出现人传人情况。专家组认为，病毒很可能来自野生动物，但仍未能确定具体源头。目前防治的关键是防止春节期间出现超级传播者，专家组呼吁市民近期尽量避免出入武汉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多地升级预防及监测措施。中国国务院今日批准，将新型冠状病毒感染的肺炎纳入《传染病防治法》规定的乙类传染病，并采取甲类传染病的预防、控制措施；将新型冠状病毒感染的肺炎纳入《国境衞生检疫法》规定的检疫传染病管理。国家衞健委成立应对处置工作领导小组。习近平、李克强分别对武汉疫情作出批示，要求全力做好防控和救治，与世衞组织和外界保持密切沟通，防止疫情扩散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港公布新措施包括：21 日凌晨起，由武汉乘机抵港的旅客均需填写健康申报表，怀疑个案检测范围亦扩大到有湖北省旅行史及到访过内地医院的人士。台湾于 20 日成立｢严重特殊传染性肺炎中央流行疫情指挥中心」，以应对疫情发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大、美国等地机场已要求重点关注自武汉来旅客，包括入境时申报有无流感症状，检测旅客体温等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世衞组织将于明日召开紧急会议，讨论是否将本次疫情定性为国际公共衞生紧急事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武汉新型冠状病毒肺炎疫情时间线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1 月 20 日更新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据武汉市衞健委通报，18 日至 19 日，武汉分别新增新型冠状病毒感染肺炎确诊病例 59 例及 77 例，合计 136 例，发病日期均在 1 月 18 日前，新增死亡 1 例。深圳、北京分别确诊 1 例和 2 例，为中国其他省市首次出现确诊病例。浙江也通报 5 例疑似病患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武汉累计报告新型冠状病毒感染肺炎病例 198 例，治愈 25 人，死亡 3 人。目前在院治疗 170 例，其中轻症 126 例、重症 35 例、危重症 9 例。累计追踪密切接触者 817 人，尚在接受医学观察者 90 人，其中没有发现相关病例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，深圳、北京分别确诊由武汉输入的新型冠状病毒肺炎案例。据广东省衞健委消息，深圳市 66 岁男患者经武汉探亲，于本月 3 日出现症状，翌日返回深圳就医。两市共 3 名确诊患者现正在当地定点医院接受隔离治疗，深圳另有 8 名观察病例正在接受隔离治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，深圳已启动全市联防联控工作机制，在各交通枢纽启动体温监测工作，排查病例。官方同时表示，已成立专家组权力救治患者，并将加强发热部门管理，开展衞生运动，并取缔违法售卖野生动物行为。大兴区衞建委表示两名患者已在定点医院接受隔离治疗，目前无呼吸道症状，病情平稳。密切接触者已开展医学观察，目前无发热等异常情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙江省衞健委也在今日通告，称 1 月 17 日以来，温州、舟山、台州、杭州陆续发现 5 例自武汉来浙并出现发热等呼吸道症状的患者，目前均在定点医院接受隔离治疗，患者病情稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾官方则将新型冠状病毒感染的监测列入第五类法定传染病，列入之后，总共通报八例的疑似案例，当中已经有五例排除，一名是流感冠状，另外两例检验中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 1 月 18 日，医护人员将一名病患者送至武汉市金银潭医院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1 月 19 日更新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武汉衞建委公告，称于周五检测出 17 例认定为新型冠状病毒感染的肺炎病例，新增患者发病日期在 1 月 13 日前，首发症状为发热、咳嗽或发热伴咳嗽，其中重症 3 例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武汉累计报告新型冠状病毒感染肺炎增至 62 例，19 例治愈出院，8 例危重，2 例死亡。累计追踪密切接触者 763 人，已解除医学观察 681 人，尚在接受医学观察 82 人，密切接触者中，没有发现相关病例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.scmp.com/news/china/society/article/3046681/china-coronavirus-least-three-suspected-cases-found-shenzhen&quot;&gt;南华早报&lt;/a&gt;报道，深圳出现 2 宗疑似新型冠状病毒感染病例，目前正在第三人民医院接受隔离，上海也出现 1 宗疑似病例。官方未对该报道作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在官方举行的答记者问上，武汉市疾病预防控制中心主任李刚对疫情的判断是新型冠状病毒的传染力不强，不排除有限人传人的可能，但持续人传人的风险较低。随着各项防控措施的实施与落实，疫情是可防可控的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官方表示，在武汉肺炎定性为新型冠状病毒感染所致后，国家相关科研机构迅速研发出病毒核酸检测试剂盒。在使用试剂盒的基础上，确认了新增患者。目前官方已通过加强密切接触者管理、实施出境离汉人员管控、强化市场监管、加强人群集中活动管理、发热门诊管理等方式防范疫情扩散。面对即将来临的春节对疫情扩散可能造成的影响，下一步会继续加大发热人员、农 (集) 贸市场管控的监测与管控，加强密切接触者管理，开展健康教育，深化爱国衞生运动等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武汉一家医院内，医护人员正在进行治疗工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大陆舆论对武汉肺炎的关注再度上升，有声音质疑为何未有内地其他省市的情况报告，也有人将此次肺炎发展历程与 SARS 对比，呼吁官方吸取 SARS 教训如实通报情况，布置防控措施。也有网友认为，疫情需要时间研究，要相信官方，自身做好预防措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.bbc.com/zhongwen/simp/world-51133324&quot;&gt;BBC 报道&lt;/a&gt;，就其他省市为何没有出现肺炎报告的问题，曾从事 SARS 研究的北京大学免疫学系副主任王月丹认为，可能是中国其他地区没有对该病毒进行检测。「无论是去香港还是去国外，出境都会有检疫的要求，尤其是你来自武汉的话，但国内无论是医院还是其他场所都没有收到要求，关注来自武汉的发热病人，一般的感冒也不会检测冠状病毒。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前海外确诊案例维持在泰国的 2 例，日本的 1 例。新加坡通报第 6 起怀疑病例，此前该国出现的 5 宗怀疑病例后证实均与此次疫情无关。香港至今共通报 90 宗怀疑病例，台湾截至 15 日通报 9 宗怀疑病例，均无确诊案例，越南、韩国亦自 1 月以来相继通报发现疑似病例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾疾管署已将此次疫情的「严重特殊传染性肺炎」纳入第五类法定传染病，并将武汉市国际旅游疫情等级提高到第二级的警示级别，提醒加强预警并对当地采取加强防护措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1 月 18 日更新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武汉衞建委通报新增 4 例认定为新型冠状病毒感染的肺炎病例，4 名患者于 2020 年 1 月 5 日至 8 日期间发病，打破此前认定 1 月 3 日为最后发病日期的记录。武汉至今累计报告新型冠状病毒感染肺炎 45 宗，同时泰国确诊 2 例新型冠状病毒个案，日本确诊 1 例。官方表示正在追踪该 3 例境外确诊病例的密切接触者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MRC 全球传染病分析中心发布&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;http://www.imperial.ac.uk/mrc-global-infectious-disease-analysis/news--wuhan-coronavirus/&quot;&gt;报告&lt;/a&gt;，根据病毒、当地人口和航班数据的计算，认为武汉肺炎潜在感染者或接近 1700 例。目前官方没有回应该报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新型冠状病毒肺炎的首宗死亡案例发生于武汉市医疗救治中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1 月 17 日更新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武汉新型冠状病毒肺炎新增 1 宗死亡病例，死者是 1 名 69 岁男子。武汉至今累计报告新型冠状病毒感染肺炎 41 宗，12 人出院，5 人严重，2 人死亡，患者全部接受隔离治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;16 日，日本确诊首名新型肺炎患者，患者为一名 30 多岁中国籍男子，于本月 6 日从武汉返回日本，在武汉逗留期间曾与一名肺炎病人有接触，该病人对新型冠状病毒呈阳性反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1 月 15 日更新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据官方通报，截至 1 月 15 日，武汉累计报告新型冠状病毒感染肺炎病例 41 例，已治愈出院 7 例，在治重症 6 例，死亡 1 例，其余患者病情稳定，累计追踪密切接触者 763 人，已解除医学观察 187 人，尚在接受医学观察 576 人，密切接触者中未发现病例。临床和流行病学调查显示 2020 年 1 月 3 日以后，暂未发现新感染发病的病人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官方已于 1 月 9 日宣布武汉不明原因病毒性肺炎的病原体初步判定为新型冠状病毒，世界衞生组织（WHO）将其命名为 2019-nCoV。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一例死亡案例中，患者为 61 岁男性，常年在武汉市华南海鲜市场采购货物。武汉衞建委称该患者死亡诊断为重症肺炎，急性呼吸窘迫综合征（重度），脓毒性休克，多器官功能衰竭，严重酸碱代谢紊乱和肝硬化。确诊的 41 例病例中也以男性为主，中老年发病人数较多。病例早期大多为发热和咳嗽，年龄较大或有基础性疾病患者，易进展为重症。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 1 月 11 日，武汉市衞生应急小组的工作人员在湖北省武汉市封闭的华南海鲜批发市场进行搜查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初步断定为新型冠状病毒感染肺炎后，泰国通报 1 例相关病例，患者为武汉市民，目前正在泰国隔离住院治疗。日本于 16 日通报发现 1 宗新型肺炎个案，患者为近日到过武汉的中国籍男子，目前已出院。截至 1 月 15 日，香港累计通报 68 宗怀疑个案，其中 56 人已出院；台湾累计通报 7 宗怀疑个案，无确诊个案；新加坡通报 2 例怀疑个案，均确定与武汉肺炎无关；韩国亦出现一宗疑似个案，后确定无关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除武汉外，中国其他省市暂未通报疑似病例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武汉衞建委表示，现有的调查尚未发现明确人传人证据，不能排除有限人传人的可能，但持续人传人的风险较低，目前未发现社区传播。WHO 根据其获得的资料评价，病毒可能有限度人传人，可能是家人之间感染，但目前肯定没有持续人传人。WHO 认为新病毒暂未有特定治疗方法，其已向全球医院发出感染控制指引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据通报，目前确诊的 41 例病例中，发现一起为家庭聚集性，夫妻两人发病，丈夫先发病，为华南海鲜批发市场从业人员，妻子否认有华南海鲜批发市场暴露史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现有病原学研究和流行病学调查的初步结果显示，大多数病例与华南海鲜批发市场暴露相关。目前华南海鲜批发市场持续休市，市场内采集的环境标本监测结果显示，部分样本新型冠状病毒阳性。目前该市场已进行消毒衞生处置、垃圾清理、消毒工作。其他市场也进行了初步调查，尚未发现与感染来源有关的线索。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/BAshsgjBGWY?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从 SARS 到新冠肺炎，台湾因「一个中国」原则被拒于 WHO 门外再度成为话题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当世界再度面对冠状病毒的威胁、台湾继 SARS 后再度成为高危疫区，许多人想起了这个古老的问题：台湾为何迟迟无法加入 WHO？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017 年 5 月 22 日，一群来自台湾的示威者在日内瓦世界衞生大会场外示威，抗议世界衞生组织将台湾排除在会议外。摄：Fabrice Corffrini/AFP via Getty Images&lt;/p&gt;&lt;p&gt;端传媒记者，陈莉雅、赵安平、何欣洁，发自台北&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刊登于 2020-01-22&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://theinitium.com/tags/_1063&quot;&gt;＃新冠肺炎&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 新冠肺炎疫情日渐升高，人人自危，许多人都在问，SARS 危机会否在今日重演？对于许多专业人士来说，眼前有个更结构性、却也可能是更迫切的问题：台湾防疫安全体系的根本漏洞——被政治因素排除在 WHO 之外的情形，究竟是否有可能改变？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年春节前夕，全球爆发新冠肺炎疫情，自中国武汉开始，世界多地均已发现确诊病例。1 月 22 日，世界衞生组织（WHO）召开一场紧急专家委员会评估新冠肺炎的爆发是否已经构成一场国际关注公共衞生紧急事件（PHEIC），并要求全球医疗机构应该结合现有发现与研究一同携手合作，阻挡疫情扩散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管这场重要会议尚未凝聚出共识，但已经出现确诊案例的地区专家学者全都收到邀请函，唯独台湾，虽然已经出现确诊案例，却依然被排除在正式合作的大门之外。在全球疫情紧绷的此刻，台湾被拒于防疫拼图之外，不只是台湾的风险，也对全球防疫工作造成障碍。一名不愿具名的美国国务院资深官员即向媒体&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.cna.com.tw/news/firstnews/202001230025.aspx&quot;&gt;表示&lt;/a&gt;，美国鼓励世界衞生组织纳入台湾，直接获取疫情资讯、参与防疫工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无法加入 WHO，不但使台湾无法直接获得第一手疫情资讯、有效改进现有防疫策略，也无法将本地的防疫资料与经验直接回馈世界其他地区。曾在 SARS 爆发期间协助台湾疫情控制，并参与 WHO 的「全球 SARS 防治会议」的前疾病管制局局长苏益仁说，「台湾不是 WHO 的会员国，对我们的防疫工作当然会产生具体的影响，最直接的问题就是资讯交流，尤其面对未知病毒，只要资讯不对等，就会出现非常多问题，比方说我们根本没办法做进一步的研究（新型冠状病毒）。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏益仁解释，目前台湾的确诊个案，是在发病第九天才来到台湾，她的症状已经处于稳定阶段。按照流程，台湾可以通过单独个案取得新型冠状病毒，并且进行病毒研究，然而目前个案数还是太少，而现阶段拥有最多个案数的中国大陆第一手资料，正因为台湾不是 WHO 的会员，只能间接获取中国的资料，这对防疫相当不利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾中央研究院生医所兼任研究员何美乡回忆，当年 SARS 在各国爆发时，WHO 每天都有电话会议，其中也包括临床经验分享，「但那个电话会议，我们就进不去。」何美乡回忆，当时因为台湾也爆发 SARS 疫情，美国疾病管制与预防中心（CDC）派员进驻台湾做疫调，与各国工作人员联系，「所以他们开完会议之后，我们再跟美国 CDC 打电话指能私下联系，你就知道这对我们的影响有多大。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因应此次新型冠状病毒疫情而成立的台湾「中央流行疫情指挥中心」发言人庄人祥也说，台湾自从 2017 年开始就没办法参加世界衞生大会（WHA），将使得台湾的通报过程与其他会员国不太一样，假设是会员国，就可以立即通报给各区的负责单位，并进一步交流。但我们就是自己传讯息给总部知情，「像这次 WHO 的紧急专家委员会，我们虽然也有确诊案例，却没被邀请，就是说没有办法得到第一手消息。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 1 月 22 日，台湾桃园机场，职员正在进行消毒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;70 年代退出联合国后，无缘再返 WHO&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初，中华民国是 WHO 的创始会员国之一，但在 1971 年 10 月 25 日退出联合国后，WHO 于 1972 年第 25 届世界衞生大会（WHA）上，决议由中华人民共和国正式取代中华民国在 WHO 的席位，台湾在失去 WHO 的会员资格后便无法继续参与该组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 1997 年起，中华民国政府正式开始推动参与 WHO，每年皆尝试以不同名义（中华民国、台湾、中华台北）申请重新参与 WHO、WHA，但均遭到 WHO 秘书处的拒绝。如 1997 年李登辉政府便以「中华民国」名义申请加入世界衞生组织的「观察员」席次未成功；2003、2004 年陈水扁政府以「台湾衞生当局」名义申请加入世界衞生组织的「观察员」席次未成功，但于 2004 年获美国及日本首度公开投票支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便如此，在 2003 年 SARS 爆发时，台湾的政府单位也曾短暂有过与 WHO 部门的直接对话经验。该年 3 月 14 日，台湾在确认首桩 SARS 病例后，人刚好在美国的前衞生署长涂醒哲即立刻告知美国官方单位，并由派驻日内瓦的代表向 WHO 通报疫情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初，WHO 坚守「一个中国」原则，认为台湾必须经由北京才能与 WHO 对话，因此并未积极回应，但随著全球疫情蔓延，WHO 三天后便决定采取弹性策略，接受了台湾的疫情通报，并与台湾以「中国台湾省」的名义沟通，台湾疾病管制局每日都用电子邮件向 WHO 报告最新疫情。此外，美国方面在得知台湾疫情后，也在 2003 年 3 月 16 日从泰国调派长驻的美国疾病管制局（CDC）人员到台湾，亲赴疫区第一线观察、了解疫情并提供协助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在疫情爆发后，前美国衞生部长汤普森（Tommy G. Thompson）于当年 5 月中举行的 WHA 大会上表示美国支持台湾成为 WHO 观察员资格的申请，汤普森认为，这能协助台湾对抗 SARS 疫情。但是，时任中国副总理兼衞生部部长的中国代表团团长吴仪却在会上向全世界媒体表示：「台湾是中国的一省，台湾人民的生活健康都由中华人民共和国照顾，SARS 也由中国同意派 WHO 专家去协助，中国也送台湾 1000 个检验 SARS 试剂。两岸为了 SARS 交流了数次，可见台湾人的健康都可以由祖国完全照顾，所以台湾没资格以会员国观察员或衞生实体等身份入 WHO。」引起台湾方面激烈抗议，双方争执不下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏益仁回忆，当时台湾被拒于 WHO 之外，对防疫工作造成很多麻烦。「我必须说，SARS 期间和平医院的问题，WHO 必须负一半的责任。四月时和平医院曹姓妇人的病例用旧的标准（有无到过疫区）判定，但其实当时他们已经更新。我们检查出确定她是冠状病毒，但 WHO 并没有以实验室检验结果当作通报病例，所以曹姓妇人没有第一时间被判定为 SARS 个案。直到 5 月 4 日，世界衞生组织鉴于台湾的疫情太严重了，才派官员来台湾。在这之前，我们完全是处在无知的情况，WHO 则是已经掌握很多资料。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「 2003 年 5 月 4 日，我跟现任副总统陈建仁第一次参加 SARS 会议，当时得到很多 SARS 疫情资料，这才让我们省下很多力气，因为前面只能以一种实验性的方式尝试，像是如何订定隔离措施（有效的隔离措施很重要，不然会涉及到人权问题），然后也可以避免浪费不必要的医疗资源。」苏益仁说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2004 年年中，时任美国总统布希签署有关支持台湾参与世界衞生组织（WHO）之「参院第二四三号法案」，授权美国务院拟订计划，协助台湾以「观察员」之身分参与 WHA。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2005 年时，WHO 秘书处与中华人民共和国签订「秘密备忘录」（MOU），要求台湾的医疗衞生专家在参加 WHO 相关活动与会议前，必须提前五周转交中国衞生部审核，且必须以个人身分出席、层级要在处长以下，会议资料一律要注明是来自「中国台湾（Taiwan, China）」的专家；此外，台湾如果发生「重大疫情」时，「重大疫情」须由中国衞生部认定，而 WHO 是否需派衞生专家协助台湾，也要由中国衞生部同意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此事直到 2009 年 2 月 5 日才被台湾的外交部证实，迄今仍未废止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2003 年台北，一名军装警员在医院门前戴上口罩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 1997 年开始推动台湾加入 WHO 的「台湾医界联盟基金会」执行长林世嘉回忆，「北京当局跟 WHO 签订的 MOU（备忘录），限制台湾专家参加专家技术型会议，这使得我们参加技术型会议的机会大幅下降，而且他们挡最多的就是流行性传染病的会议。我们在推动加入 WHO 这么多年期间到处问，结果大部分的人都说都没看过 MOU 的完整内容，对外公开的一个施行细则，不是完整全文。那是北京跟 WHO 总部签的，落入一个很细的问题，就是以国际法来处理台湾的参与问题。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到 2009 年，台湾政党轮替、国民党藉总统马英九上台，两岸关系和缓，台湾才算被 WHO 纳入全球防疫体系之中。WHO 同意台湾以「台北联络点」（contact point in Taipei）名义加入《国际衞生条例》（IHR），在被纳入这个全球防疫体系后，台湾一旦发生重大公衞事件或疫情，便可直接与 WHO 联系，也可派代表出席 WHO 的紧急防治会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何美乡回忆，当年台湾被纳入 IHR，对防疫工作有很大帮助，让政府、学者都能借由他们的窗口通报病例、送检体，建立跟世界衞生体系的联系管道。在该年爆发 H1N1 流感时，WHO 的疫情通报网页上台湾的病例即被列于「中华台北」项下，与 2003 年 SARS 时列在中华人民共和国之下不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016 年，台湾历经第三次政党轮替，民进党的蔡英文取代国民党的马英九成为中华民国总统，当年的 WHA 举办时间刚好处于台湾新、旧政府交替期间，WHO 对台湾的态度转变，不但时任衞福部部长的林奏延直至 WHA 会议 2 周前、网路报名最后 1 天才收到邀请函，或也可从邀请函文字看出端倪：邀请函里头首度加上联合国 2758 号决议和世界衞生大会第 25.1 号决议，强调以「一个中国原则」（One-China principle）让台湾衞福部代表团用「中华台北」（Chinese Taipei）名义、观察员（observer）的身分参加第 69 届 WHA。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隔年（2017 年），台湾首次未能取得 WHA 观察员邀请函，舆论认为是因蔡英文不承认九二共识、两岸关系恶化所致。该年在外交管道折冲后，取得 WHA10 张旁听证，由立法委员、监察委员和民间团体代表进入大会旁听。WHO 事后指出，未邀请台湾参加 WHA 是因为过往「两岸间的谅解」已不存在，若是两岸再度就参与达成谅解，将有助与会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「2019 年 2 月 21 日北京召开北半球流感病毒疫苗选株会议，台湾衞福部是直到会议召开当天的凌晨，才收到 WHO 发出的邀请函，这是技术性地排除我国派员获取关乎民众生命安全的重要资讯。我们 2014 年以前都有参加这个会议。」林世嘉指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了避开政治问题，台湾在 1997 年推动以「观察员」身份加入 WHA ，但一直到 2009 年才成功，甚至在持续 8 年后又中断。何美乡表示「观察员」的主意是她发起的，「我原本认为这是几年的工作而已，居然搞了那么久，现在回头看，我不能说它没有意义，但这就是一个过程。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2007 年 5 月 14 日，一群来自台湾的示威者到瑞士日内瓦出席世界衞生组织年度会议的开幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治角力造就防疫漏洞&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不能加入 WHO，除了对台湾本地的防疫工作造成困扰，也让台湾被迫成为全球防疫网的漏洞。例如国际衞生条例（International Health Regulations）迄今都未能对外公布台湾方的官方联络窗口，导致曾发生他国将台湾相关的疫情资讯通报给中国联络窗口（即中国衞生部），中国也未即时通报台湾相关单位，事隔多月后台湾政府才辗转获知相关资讯，使得国际疫情防治时效受到严重延误。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便尚未发生疫情，台湾作为亚洲热门的旅游、洽公地点，无法直接获得第一手的国际公衞资讯，本身就是一件高风险的现象。台湾驻新加坡代表梁国新出席 2019 年 5 月 18 日一场响应世衞组织活动时指出，新加坡每年有 43 万名旅客去台湾、台湾也有 42 万名旅客赴新加坡，「这些都需要高度的防疫合作，才不会在国际防疫网发生漏洞。台湾受政治因素干扰未能以观察员身分出席 WHA，将是全球的损失。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;衞福部长陈时中曾举例，即便无法参与世界衞生组织，台湾依然在试图对全球防疫系统做出贡献，比如说 2017 年时，台湾主动向世界衞生组织分享了一种变异禽流感毒株的信息，「我们不知道什么时候（禽流感）情况会变得更糟，因此第一个看到这问题就必须及时报告，以便全世界在开发疫苗和药物方面有更好更快的行动。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两岸之间的政治角力，延烧到国际战场，虽然在双方看来，对方的各种举动都是「政治动作」，而非纯然为了促进世界公共衞生而已。但病毒无国界，让台湾土地上实质具有治权的政府无法参与世界衞生组织，终究增加了防疫工作的难度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于此一古老问题，总统蔡英文于 22 日&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.facebook.com/tsaiingwen/photos/a.390960786064/10156392141421065/?type=3&amp;amp;theater&quot;&gt;发文呼吁&lt;/a&gt;世界衞生组织「不要因为政治因素排除台湾」。蔡英文提出，台湾是世界的一部分，2300 万台湾人民「与地球上其他角落一样」，随时面临健康风险的威胁，也随时可能成为防制疾病传染的前线。「台湾就在全球防疫的第一线，WHO 要有台湾的参与空间。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，中国外交部发言人耿爽则在周三的例行记者会上提出回应。耿爽表示，在武汉发生新型冠状病毒感染的肺炎疫情后，中方已「及时主动向台湾地区通报疫情信息」，同时也已经应台湾请求让台湾地区专家到武汉做实地考察。至于台湾参与世衞组织的问题，耿爽重申，这「必须在一个中国原则下，通过两岸协商做出合情合理安排。」&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/QNw-TMGV0ag?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;八问「2019 新型冠状病毒」：如何传播、怎样医治，和 SARS 有什么不同？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有专家认为，肺炎疫情现在「还处于早期」，感染规模将会「是 SARS 的 10 倍起跳」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 1 月 22 日，春节前夕，全球爆发 2019 新型冠状病毒，自中国武汉开始，世界多地均已发现确诊病例，尚未暂停营运的香港高铁西九龙站仍有不少旅客，但大多也已戴上口罩。摄：林振东/端传媒&lt;/p&gt;&lt;p&gt;端传媒记者，陈莉雅、郑佩珊、何欣洁、陈倩儿、赵安平，发自台湾、香港&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刊登于 2020-01-24&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://theinitium.com/tags/_907&quot;&gt;＃解码新冠病毒&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://theinitium.com/tags/_1063&quot;&gt;＃新冠肺炎&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://theinitium.com/tags/_1047&quot;&gt;＃防疫&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://theinitium.com/tags/sars&quot;&gt;＃SARS&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（本文最后更新时间：2020 年 2 月 4 日）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年春节前夕，全球爆发新型冠状病毒感染肺炎疫情，自中国武汉开始，世界多地均已发现确诊病例，世界衞生组织（WHO，下称「世衞」）将之命名为 2019-nCoV，即 2019 新型冠状病毒。这是继严重急性呼吸系统综合症冠状病毒（SARS）和中东呼吸综合症冠状病毒（MERS）之后，再次出现新一种可感染人类的冠状病毒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至 1 月 24 日早上，2019 新型冠状病毒（2019 新冠肺炎）已在全球确诊至少 839 例，中国多个省市至少有 830 个确诊，造成 26 例死亡。此外，在美国、泰国、日本、韩国、台湾等地也均发现确诊案例。快速的、大规模的传播让公众忧虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世衞举行两日紧急会议后，宣布武汉新型冠状病毒肺炎疫情不构成国际关注「国际关注公共衞生紧急事件」（Public Health Emergency of International Concern，PHEIC），形容「时间尚早」。世衞表示，深知中国疫情出现人传人，但现时相信情况仍局限于家人及照顾患者的医护人员范围，现阶段并没有证据显示，在中国以外出现人传人，但不能排除在将来会发生类似情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于 2019 新冠肺炎，目前人类所知尚少，不少舆论将其与 2003 年爆发的 SARS 疫情做相互对照。在拷问各地政府的防疫政策之余，我们也希望理解科学基础：究竟这种新型冠状病毒有什么特征？传染途径为何？与 SARS 有何不同？中港台三地的防疫措施与现况为何？日常生活中该如何做好防疫工作？《端传媒》整理了八个主要问题，综合专家与可信赖的官方意见，提出当前适切的解答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 1 月 22 日，武汉市安全人员检查长江码头乘客的体温是否正常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、新型冠状病毒有什么特征？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次武汉肺炎最初被描述为「不明原因肺炎」，1 月 9 日早晨，中国内地专家组初步判定是次于武汉市出现的病毒性肺炎病例的病原体是一种新型冠状病毒，1 月 10 日，这一病毒的第一个基因组序列数据被公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冠状病毒在大自然中较为常见，不同的冠状病毒可感染多种哺乳动物和鸟类。根据台湾衞福部疾管署公布资料，2019 年 12 月在武汉爆发的不明肺炎疫情病原体是一种新型冠状病毒 (2019-nCoV)，不属于已知会感染人类的六种冠状病毒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界衞生组织在 12 月 12 日将其正式命名为「2019 新型冠状病毒」(2019-nCoV)，加入了包含严重急性呼吸系统综合症冠状病毒（SARS）和中东呼吸综合症冠状病毒（MERS）等会感染人类的冠状病毒。专家组对比三种冠状病毒的全基因后，发现新型冠状病毒与 SARS、MERS 平均分别有大约 70% 和 40% 的序列相似性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;病毒需要依靠宿主的细胞来繁殖，病毒不会自行分裂，但在感染宿主的细胞后，病毒会迫使宿主细胞快速复制自己的拷贝。在 2003 年爆发的 SARS，其病毒宿主是蝙蝠，再传染果子狸并变异，其后传染人类。对于此次的新型冠状病毒，最新研究亦显示其自然宿主是蝙蝠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1 月 21 日，三名分别来自中国大陆中科院、中共解放军军事医学研究院的研究员，在 SCIENCE CHINA Life Sciences（《中国科学：生命科学》英文版）发表&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;http://engine.scichina.com/publisher/scp/journal/SCLS/doi/10.1007/s11427-020-1637-5?slug=fulltext&quot;&gt;论文&lt;/a&gt;，他们的研究推测，新型冠状病毒的自然宿主有可能是蝙蝠，而病毒对人体有很强的感染能力。不过，从蝙蝠到人的传染过程中，很可能存在目前仍无法确定的中间宿主媒介。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述三名专家的研究还指出，武汉肺炎病毒是通过 S-蛋白与人体上的血管收缩素转化酶 2（ACE2）互相作用的机制，来感染人的呼吸道上皮细胞。ACE2 也是 SARS 病毒的受体。这一研究结果并预测，该病毒对人有很强的感染能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1 月 22 日，中国北京大学、广西中医药大学等一批学者也于在线发表的论文《新型冠状病毒纤突蛋白的同源重组可能促进了从蛇到人的跨物种传播》中指出，与其他动物相比，蛇最有可能是携带前述新型冠状病毒的动物。但随后即有中外多名研究人员&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;http://zhishifenzi.com/depth/depth/8101.html&quot;&gt;质疑&lt;/a&gt;此结论，指出该研究所采取的方法论&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;http://virological.org/t/ncov-2019-codon-usage-and-reservoir-not-snakes-v2/339&quot;&gt;完全错误&lt;/a&gt;，其使用的分析方式并不能用来寻找病毒宿主，匆忙得出蛇可能是病毒中间宿主的结论，会使人们忽略真正的传染源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 1 月 21 日，澳门一家渡假酒店内，不少旅客都戴上口罩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、新型冠状病毒感染后有什么特征？目前的传播规模是怎样的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综合中国内地衞生部门的资料和各大媒体报导，受新型冠状病毒感染的武汉肺炎个案病征包括：发烧、乏力、干咳及呼吸困难，但亦有部分患者早期并无发烧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1 月 20 日，香港大学新发传染性疾病国家重点实验室主任以及流感研究中心主任管轶向传媒表示，武汉肺炎的官方首例发病是在 2019 年 12 月 12 日，推估实际的早发病例可能要往前算半个月到一个月，最初的发病可能是 11 月 20 日至 12 月 1 日期间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初，中国官方否认武汉肺炎否存在人传人的情况，表示「未发现」此一情形。1 月 21 日，距离官方确证的第一例案例出现一个多月后，中国疾病预防控制中心主任高福坦承，在这一阶段，武汉肺炎出现了人传人现象，而且确实已经出现一些社区传播现象。 不过，同一日，中国疾病预防控制中心流行病学首席科学家曾光指出，新型冠状病毒感染的肺炎疫情现在「还处于早期」。曾光认为，对武汉市来讲，传播确实已经进入了社区传播的早期阶段。但曾光认为，100 多例病例相对武汉一千多万人口来讲是少数，只要公共衞生政策正确，可以阻止疫情扩散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，香港和海外的专家有不同看法。香港大学医学院世衞传染病流行病学及控制合作中心 1 月 20 日公布，他们以过去半个月武汉肺炎疫情数据，推算截至 1 月 17 日，武汉最大可能有 1343 宗确诊个案，平均数为 1680 宗；而北京、上海及广州等省市则估计分别有 14 至 17 宗个案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时，该中心创立总监梁卓伟称，推算本港可能有 0 至 3 宗，最佳推算为 0 宗，故本港暂未有输入个案属意料中事。不过，仅仅数日之后，1 月 23 日，香港政府就确认有两宗武汉肺炎确证个案，两宗个案此前都去过武汉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，英国伦敦帝国学院全球传染病分析中心 1 月 22 日发表&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.imperial.ac.uk/mrc-global-infectious-disease-analysis/news--wuhan-coronavirus/?fbclid=IwAR1mpXgF1veLb7XGkLb1f8WhqUTr-krFihSf64H3apZ85nRd01pc_o4DWKs&quot;&gt;报告&lt;/a&gt;指，他们运用传染病数学模型，将中国大陆内部和境外受感染个案的数据作比较，推算出截至 1 月 18 日之前，武汉市已有大约 4000 个受感染个案。而根据官方数字，截至 22 日晚上 12 点，湖北省受感染个案为 444 个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前为止，武汉肺炎的疫情正在持续扩大。1 月 21 日，中国国家衞生健康委称，根据《传染病防治法》相关规定，会将相关病毒感染的肺炎纳入法定传染病乙类管理，采取甲类传染病的预防、控制措施。不过，财新 23 日报导指出，香港大学新发传染性疾病国家重点实验室主任以及流感研究中心主任管轶表示，根据他 22 日在武汉当地考察所得，武汉仍是一个「不设防的城市」；武汉是九省通衢、交通四通八达，管轶指，疫情已经错过「黄金防控期」，这次武汉肺炎的感染规模将会「是 SARS 的 10 倍起跳」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾方面，政府已经将本次新型冠状病毒列入第五类法定传染病，目前仅有一例确诊，是一位由武汉返台的台商。台湾中国医药大学附设医院感染科主治医师王任贤指出，目前全球的病例几乎都还是和武汉有关，如果今天它省出现一定数量未曾到过武汉的本地感染病例，代表传染力已进入下个阶段，防疫标准就必须提高，所有来自中国大陆的班机都必须检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 1 月 21 日，北京公交上不少的乘客均戴上口罩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、 和 SARS 相比，2019 新冠肺炎有什么不一样？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾参与抗 SARS 的台湾病毒专家苏益仁指出，当年 SARS 从有限度的人传人（即动物传人后的第一阶段，通常发生在家庭或社区群聚感染），到大规模扩散，大约经历了三四个月。以目前情形而言，病毒未来如何演变，以及临床病征是否就会非常雷同，都无法断言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏益仁说，无论是任何病毒，都有一个共通法则，「致死率越高传染率越低」，例如伊波拉病毒感染后致死率高达九成，但传染可能性极低；SARS 病毒是先破坏肺泡细胞造成发烧，接下来咳嗽才会造成飞沫感染，相较于伊波拉病毒，致死率较低，传染力就更强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏益仁观察，目前武汉肺炎的病毒致死率看起来相对较低，但因为目前武汉肺炎刚爆发且病例接触情况不明，无法确切判断传染速度及感染率，是接下来很重要的观察重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，病毒潜伏期是否会感染他人也是关注点之一。SARS 从肺部感染、发烧，到咳出来而具有感染力，几乎都是第二或第三天之后，当时全世界的病例几乎没有在第一天感染发烧时就传染给人的情况。对于 2019 新冠肺炎，中国工程院院士、传染病诊治国家重点实验室主任李兰娟 1 月 23 日接受采访时&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tech.163.com/20/0123/10/F3INMJGE00097U81.html&quot;&gt;表示&lt;/a&gt;，2019 新冠肺炎「潜伏期现在看来也可能有传染性。我了解了一些病人的情况，病人自己没有发烧，早期跟他有接触的人发烧了。跟他接触的人，可能后面也会有感染发烧等情况。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以目前记录看来，SARS 死亡率是 10%—20%，、MERS 的死亡率 20%—30%，目前武汉肺炎看起来致死率仍是个位数。另外，&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/tFRLupBfZh0jYhwJXmYINA&quot;&gt;澎湃新闻统计&lt;/a&gt;，根据目前可以查看的 44 个患者的资料，大部分患者年龄偏大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，SARS 死亡案例情况不太一样，致死的反而多是青壮年患者。人体的免疫力像一把刀，太钝杀不死病毒、太利会引发其他效应，反而会伤到患者自身。当病毒繁殖到一定程度时，身体的免疫力爆发，集中火力对抗病毒，产生白血球、发炎反应，而青壮年患者却可能因为免疫能力太强、反而造成肺部严重发炎，最后因呼吸衰竭而过世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 1 月 11 日，武汉市衞生应急小组的工作人员在湖北省武汉市封闭的华南海鲜批发市场进行搜查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、 为什么野味容易成为宿主？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港大学微生物学系讲座教授袁国勇曾在&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://news.mingpao.com/pns/%E6%B8%AF%E8%81%9E/article/20200111/s00002/1578682014261/%E8%9D%99%E8%9D%A0%E7%BE%A4%E5%B1%85%E9%A3%9B%E9%81%A0%E4%B8%8D%E7%99%BC%E7%97%85-%E6%98%93%E6%92%AD%E5%86%A0%E7%8B%80%E7%97%85%E6%AF%92&quot;&gt;电台节目&lt;/a&gt;中介绍说，冠状病毒分为 4 类，包括 alpha、beta、gamma 和 delta，alpha 和 beta 类冠状病毒的主要宿主是蝙蝠；gamma 和 delta 类冠状病毒的主要宿主则是雀鸟。2003 年 SARS 冠状病毒和 2012 年 MERS 冠状病毒都属于「beta 」类，同样源自蝙蝠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，蝙蝠有很多基因都用于帮助身体制造能量快速飞行，免疫系统基因减少，清除病毒速度慢，成为带病毒者；但其免疫系统却与其他哺乳类动物不同，能够忍耐病毒生长，但自身不会生病，使牠们容易成为「病毒温床」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;袁国勇说，蝙蝠能够一边生活一边将病毒传开，也习惯「成千上万」地聚居，牠们的粪便和小便易交叉感染；且蝙蝠飞行距离远，可飞至 30 公里外，容易将身上病毒由一个地方带去另一个地方。袁表示，很多时 alpha 和 beta 类冠状病毒由蝙蝠开始，传给其他温血动物，小部分病毒更可能传染人类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《北京日报》在 22 日也呼吁「一定要禁绝野味市场」，认为「用多数人的生命为少数人的无知埋单，这个代价太过高昂」，又质疑「我们国家不是没有相关的法律法规，可为甚么非法野生动物交易行为屡禁不止？」《新京报》亦直斥，「从 SARS 到新型肺炎，怎么就戒不掉这口野味？」国家市场监管总局、农业农村部及国家林业和草原局则在 21 日下发通知，要求各地相关部门严厉打击非法野味交易，并对野生动物饲养、运输及出售等环节加强检疫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据台湾农委会资料指出，冠状病毒的宿主包括多种哺乳类及禽鸟类，以感染肠胃道、呼吸道最为常见，其传播方式主要透过直接接触病毒污染的粪便、唾液或是吸入由感染动物喷嚏时喷出之微粒而感染，其感染宿主具有高度专一性，引起的疾病症状也有所不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 1 月 22 日，台湾桃园机场，职员正在进行消毒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五、2019 新冠肺炎如何医治？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;细菌可使用抗生素治疗，病毒却少有迅速杀死病毒的特效药。香港中文大学呼吸系统科讲座教授许树昌曾在电视节目中指出，冠状病毒含有一种蛋白酶酵素，2003 年 SARS 后期，专家发现蛋白酶抑制剂及利巴韦林能牵制病毒；而治疗中东呼吸综合症，则使用蛋白酶抑制剂加干扰素，他相信上述药物对治疗新型冠状病毒有帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国家衞健委高级别专家组成员、传染病学专家李兰娟表示，目前无特效抗病毒药物，建议给患者一定的营养，一定的休息。而病毒本身对外界的抵抗力不强，摄氏 56 度 30 分钟，冠状病毒就死亡；含氯的消毒剂、75% 的酒精能够杀灭这个病毒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在本月 21 日确认首宗病例的美国，为防止病毒传播，医院将患者置于隔离室中，并使用机械人治疗。30 多岁男患者于华盛顿州埃弗里特市的普罗维登斯地区医疗中心特殊病原体病房治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中心传染病科主管迪亚兹（George Diaz）称，患者是以隔离舱送院，患者可在 6 米乘 6 米大小的房间自由活动，迪亚兹在房间窗外操作机械人观察。机械人装有镜头、咪高峰和听筒等。今次是首次有患者进入该医疗中心的特殊病原体部门。该部门是医院 2015 年为应对伊波拉而设立，目前有两个病房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾胸腔科权威、阳明医院医师苏一峰表示，一般来说，现代的医学只会针对特定病毒研发药物，但冠状病毒是很新的病毒，且每次的感染周期都很短，大约在一年左右，因此并未有相对应的药物。针对武汉肺炎，目前并无特别的抗病毒药物能够治疗，主要仍须倚靠患者自身的免疫力；若有重症患者，也只能依据重症治疗准则，用支持性疗法来治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以 SARS 经验来说，目前武汉肺炎的高风险族群还无法确认，老弱族群需特别注意，而青壮年患者则需要更多留病数据，观察感染后是多数痊愈、或衍生成为重症，才能判断病毒特性、传播途径与后续症状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾中央防疫单位疾管署指出，以目前掌握资料而言，SARS 与本次武汉肺炎都是冠状病毒的一种，但基因型不同。目前台湾官方认定，这次武汉肺炎传染途径可能以飞沫传染为主、也会有接触传染。「但致病能力、传播能力，到底透过哪种动物宿主，目前知道的还不多，我们都是从 SARS、MERS 等病状去推估，目前我们台湾还没有这个案出现。现在我们抓最宽的潜伏期是 14 天，就是这段期间发病。目前为止对于这个冠状病毒造成重症、轻症来说还不确定。」疾管署发言人表示，就现阶段的了解，SARS 造成重症肺炎的比例比较高，但还是会随著未来武汉肺炎的病情进展而有所差异，必须持续观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 1 月 22 日，武汉街头上的市民戴上口罩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六、 对个人而言，日常能做哪些防护措施？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于 2019 新冠肺炎病毒，目前没有任何疫苗可以注射。&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1504428-20200123.htm&quot;&gt;新华社引述美国医学专家表示&lt;/a&gt;，正与中国专家合作研发针对新型冠状病毒的疫苗；不过疫苗从研发到投入市场需要半年至一年时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不少专家建议市民先接种流感和普通肺炎疫苗，这样可以让市民及时区分自己的病症是否为 2019 新冠肺炎，也避免增加交叉感染的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港医生黄天佑指，指现时虽未有针对武汉不明肺炎的疫苗，但市民也应接种流感和肺炎链球菌疫苗，避免双重感染，「如果患流感，肺部会弱了，如果再有其他肺炎，会有更大机会造成双重感染。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特别值得留意的是，要留意厕所下水道的隔气弯管位置是否保持有水。隔气弯管（trap）俗称 U 型渠，是一个安装在排水管的配件，以其内在的水阻隔排水管内的气体由排水管的一边经此配件流至另一边，以用来防治臭气、昆虫、粪便倒流的水渠设计，此配件必须注入水才能发挥其功用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隔气弯管如果正常发挥功能，可阻挡病毒、细菌等由下水道进入家具。香港大学感染及传染病中心总监何栢良说，SARS 及 MERS 患者的尿液及粪便有大量病毒，相信新型冠状病毒患者亦一样，提醒要小心厕所成为传染热点、甚至爆发点。他说 2003 年淘大花园爆发 SARS，便与 U 形去水渠变干有关，带病毒的飞沫透过浴室传播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，香港政府和不同专家也针对目前的 2019 新冠肺炎给出不同&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.chp.gov.hk/files/pdf/nid_guideline_general_public_chi.pdf&quot;&gt;指引&lt;/a&gt;，包括勤洗手（每次洗 20 秒以上）、正确配戴口罩、减少去高风险地区等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 1 月 22 日，北京街头上，商人正在尝试售卖口罩予旅客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;七、口罩是否能有效防止病毒传播？哪种口罩最适合？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现时武汉肺炎的传播途径未能确定，但一般呼吸道疾病都会经飞沫传播，正确配戴合适口罩成为防疫的重要一环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前市面口罩款式众多，综合政府及学者的资料，大众使用外科口罩已有足够预防作用，N95 口罩则较适合医护人员，而聚氨酯、棉布等物料制成的口罩则不建议作防疫之用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照香港衞生防护中心指引，外科口罩分为三层，外层可防液体飞溅，中层可阻挡病菌，内层则吸收佩载者释出的湿气和水份；若无上述功能，则不建议使用。一般而言，有颜色或折纹向下一面向外，有金属条的一边向上，口罩要选择合适尺码，完全覆盖口、鼻和下巴，金属条沿鼻梁两侧按紧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综合香港中文大学医学院呼吸系统学讲座教授许树昌接受多间传媒采访的资讯，在社区里大部分飞沫粒子的直径大于 5 微米，能于 1 米内落地，外科口罩能够阻挡大部份的飞沬，可用完即弃，防止污染其他地方。许特别提醒，要避免病毒透过口罩空隙进入呼吸道，如要确保金属条紧贴鼻骨，口罩橡筋圈不应套在眼镜臂之上。他表示，每次除下口罩时，也应弃置再换上另一个，因为「一脱下口罩，表面已经污糟」，但只属短时间卸除，如喝水仍可使用同一口罩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许树昌说，外科口罩未能阻隔直径小于 5 微米的飞沫粒子，故医护人员等专业人士较适合佩戴 N95 口罩，因他们要接触流感及肺痨等病人，部分需使用无创呼吸机，雾化了的飞沫粒子，更容易停留在空气中，增加空气传播风险，故要佩载可阻隔细小飞沫粒子的 N95 口罩。但一般人毋须佩戴 N95，因为 N95 口罩较密封，佩戴者容易倒吸自己呼出的二氧化碳，令血液中的二氧化碳上升，可致脑血管舒张，出现头痛；口罩上的金属片亦会因长期勒紧鼻梁或引致损伤，当他们感觉不适时，会用手调整口罩，亦有可能增加传染机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 1 月 23 日，香港尖沙咀海旁，有不少戴上口罩的市民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;八、中港台三地政府的通报、防疫系统是怎样的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在武汉肺炎爆发之前，台湾早已有好几次演练防疫系统的机会。1998 年，台湾肠病毒疫情爆发，当时所有的检体都送到荣民总医院，导致大爆满，后来建立「台中以南的检体就都送给成功大学」分区制度，协助防治肠病毒 71 型疫情。接著，中央疾病管制局也开始仿造成大模式，将「病毒网络」建立起来。在这次新冠肺炎疫情中，中央疾病管制署在两天前就启动八家合约医院。苏益仁说，这与当年相比，已经是相对完善的作法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以本次疫情因应措施来说，首先是在原有的防疫组织上增加三十名专家人员，并重新建构政府防疫指挥体系。最高领导单位为行政院的中央疫情指挥中心，接著是六区的地方指挥中心。地方指挥中心会以具有医学专业背景者担任指挥官，并与地方疾管局分局、当地医院协调合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，为了防疫工作，台湾还建立了完整的病毒检验网。苏益仁说，现在台湾有八所合约医院，可以执行「新型冠状病毒核酸检测」，分别位于台北、桃园、台中、台南、高雄、花莲。只要爆发疫情、取得检体，就会兵分二路、将检体一个送到实验室、一个送疾病管制署，一旦疾管署确认了之后，就公告给民众，减少不必要的恐慌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港政府应对传染疫情一般分为三个应变级别，包括戒备、严重及紧急，以便建议指挥架构。当外地发生新型传染病时，在港未引起人类感染的即时风险，会列为最低级的「戒备级别」，由食衞局长主持多个政府部门首长组成的督导委员会；若有零星个案在香港发生，则为「严重级别」。1 月 4 日起，港府在未有新型冠状病毒肺炎确诊个案时，已启动此级别。当有导致持续社区爆发的迫切风险，会启动「紧急级别」，由特首主持由所有局长组成的督导委员会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;22 日，香港开始出现「高度怀疑」个案，政府即宣布衞生署及医管局会每日交代最新情况。而香港衞生署衞生防护中心为「严重新型传染性病原体呼吸系统病」（即：武汉肺炎）设立&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.chp.gov.hk/tc/features/102465.html&quot;&gt;专题网站&lt;/a&gt;，每日会更新本地情况，上载接获符合呈报准则的&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.chp.gov.hk/files/pdf/enhanced_sur_pneumonia_wuhan_chi.pdf&quot;&gt;怀疑个案&lt;/a&gt;，列出个案的接获日期、报告来源、入住医院、化验结果及患者状况；另会综合国家衞生健康委员会、澳门、台湾及海外衞生部门通报或公布的资料，列出有相关感染情况。网站亦有列出公众、医护、院舍及学校、物业管理、酒店旅业等界别人士的&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.chp.gov.hk/files/pdf/nid_guideline_general_public_chi.pdf&quot;&gt;健康指引&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医管局质素及安全总监钟健礼在 23 日跨部门记者会上表示，医管局正筹备 18 区普通科门诊诊所启用「指定诊所」。钟健礼指，「指定诊所」只会在问诊人士数量多、病情轻微及能使用单一流程下启用，不会引发大规模感染。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于中国大陆的防疫系统，请点击阅读&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.google.com/url?q=https://theinitium.com/article/20200106-mainland-wuhan-pneumonia-1/&amp;amp;sa=D&amp;amp;ust=1579802331041000&amp;amp;usg=AFQjCNEkzLbZZ5I7B4kCqIHMK0idCSV20Q&quot;&gt;《SARS 之后，中国建立了怎样的不明原因肺炎监测体系？》&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/3SOrLCV8cUo?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;武汉疫情：封城是最好的办法吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前封城措施估计能减少 25% 的感染病例，但会制造更多恐慌，并将许多疫情埋在了公众看不到的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 1 月 25 日，戴著防护服和口罩的药房工作人员在武汉为顾客服务。摄：Hector Retamal/AFP via Getty Images&lt;/p&gt;&lt;p&gt;端传媒记者，张妍，符雨欣，发自香港、华盛顿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刊登于 2020-01-25&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://theinitium.com/tags/_1063&quot;&gt;＃新冠肺炎&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武汉疫情危急，感染人数持续增长，已成为全球关注的焦点。各国科研机构都在积极寻找对策。端传媒记者从美国国家衞生研究院（National Inistitutes of Health, NIH）获悉，一款针对新型肺炎（2019-nCoV）的疫苗有望在三个月之内进行临床测试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主持疫苗开发的是 NIH 下属过敏与传染病研究院（National Institute of Allergy and Infectious Diseases）的 Anthony S. Fauci 博士。他接受端传媒访问时表示，相比其他流行性病毒，冠状病毒有相对明确易懂的疫苗标靶。当年，研发 SARS 的疫苗需 20 多个月才展开临床测试，而这一次能够在短短时间内对新型肺炎进行疫苗研发工作，应归功于迅速测定、公布病毒基因组序列的中国科研人员，「他们与世界共享了信息」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得指出的是，2020 年 1 月 7 日，中国科研人员检出新型冠状病毒，获得该病毒的全基因组序列。1 月 11 日正式对外界公布。这为各医药公司随后制作诊断试剂盒提供了重要依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而在中国国内，确诊却需要漫长的行政流程。端传媒综合各大媒体报导，辉睿、捷诺等医药公司已在一月中旬向各地供应了十余万人份诊断试剂盒，而统筹权和确诊权仍握在湖北省疾控中心手中。全武汉仅有三家医院拥有确诊资格，许多医院面对潮涌般的患者，试剂盒却供不应求。医护人手紧缺，一些患者即便被高度怀疑感染冠状病毒，依然无法就医，延误了疫情的控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;感染人数急剧增长，疫情爆发近五十天时，武汉「封城」，湖北省其他城市也接着宣布检疫隔离。专家预测，这次冠状病毒的感染规模「会是 SARS 的 10 倍起跳」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「很多人在武汉封城之前就逃离了」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「封城有可能会把事情变得更糟。」约翰·霍普金斯大学健康保障中心（Johns Hopkins Center for Health Security）的资深研究员 Amesh A. Adalja 对端传媒记者说，这不仅制造更多恐慌，更将许多疫情埋在了公众看不到的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅是武汉，武汉周边依然有许多较不发达的地区，住在那里的多是留守老人和儿童，许多乡镇已经隔离，但疫情真正如何，外界能获取的信息很少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约翰·霍普金斯大学的研究团队以 SARS 和埃博拉疫情为例对记者分析。2014 年，埃博拉在西非利比亚爆发，政府在感染严重的地区设立隔离区，将数万居民封锁起来，由安全部队看守，每日由全幅武装的工作人员进行消毒和尸体掩埋工作。这种情况下，信息高度不透明，无法购买日常所需，居民完全陷入了绝望，最终引发混乱，许多感染者逃离或失踪，一些隔离中心遭到劫掠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2003 年 SARS 在台湾爆发时，台北市立和平医院封院，有一千多人留院隔离，这消耗了大量留守的医护人手。台湾媒体曾评「院内发生种种慌乱与无序」，「和平医院变成和平监狱」，「很多医护人员趁机溜出医院，十名院内的民众也逃离，整个和平医院顿时人仰马翻，变成集中营。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「你要考虑人的个体权利、自由和意志。」Amesh A. Adalja 质疑，作为政府——公共服务的提供者，是否能简单直接地暂时剥夺走这些权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;况且，「很多人在武汉封城之前就逃离了」，他补充，这也降低了封城的有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据兰卡斯特大学、佛罗里达大学、格拉斯哥大学的数位学者分析，目前封城措施预计能减少约四分之一的感染病例。「目前实施的是 99% 的交通封锁，到 2 月 4 日，估计只能降低 24.9% 的感染风险。」这份&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.medrxiv.org/content/10.1101/2020.01.23.20018549v1&quot;&gt;联合报告&lt;/a&gt;中写道，按照其计算模型，截至 1 月 21 日，武汉地区实际感染人数达到 11,000 多人，在 2 月 4 日将达到 19 万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 1 月 23 日武汉，居民戴口罩在超级市场购物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「封锁是目前全面措施里面的一小部分」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国，最近一次检疫隔离发生在 2014 年甘肃玉门市的鼠疫，香港大学李嘉诚医学院伦理及人文学部总监、助理教授吴易叡对端传媒介绍，「这看起来的确是有效的，因为规模小，上行下效。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这次武汉面临的问题就复杂得多」，吴易叡补充，武汉是超级大城，本身为交通枢纽，「封城本来就没有那么容易。」并且，「中国人民的自我意识已经高涨，虽然很多视频上还可以见到许多人觉得『依靠党就没事』，但中国人的身体还是最诚实，他们用各种方式逃离。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;并且，「中国人普遍对国内的医疗水准不具信心，医闹、杀医、号贩子……这些都是在制度外部衍生出来的现象。在这种极端不信任的气氛下封城，会有什么后果，这几天的新闻就看到很多了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;农历新年到来，中文社交媒体上依旧一片恐慌。许多在病患疑似感染却求医无门的信息在流传，而武汉各个医院因医疗资源紧缺，物资告急，已经绕开政府程序，宣布接受公众捐赠。与此同时，中央电视台的春节联欢晚会照常上演，歌舞小品照旧，似乎已与武汉分处两个世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;疫情也依然在向世界各地蔓延。美国境内已发现第二起感染者。这位六十多岁的女性患者在十余天前从武汉返回芝加哥，当时并未出现任何症状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「目前看来，封城是必要措施。如果不封锁，事实上会造成更严重的后果。」密歇根大学公共衞生学院教授 Shoou-Yih Daniel Lee 对端传媒记者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若强行将台北市立和平医院在 SARS 期间的封锁境遇与武汉对比，Lee 认为有一些牵强。「医院毕竟是一个机构，能够活动范围比较小，感觉真的像是一个监狱。封锁一个城市感觉不一样，你平时也是在城市里活动。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但 Lee 强调，「封锁是目前全面措施里面的一小部分」，「假如当初发现时没有封锁消息，就提早开始追踪，没有让它扩大，不至于造成这一步，不需要封锁整个城。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;且在封城的情况下，「医护人员能做的有限。」「病毒感染，没有任何治疗方式，只能舒缓症状，譬如说呼吸困难就要接受人工呼吸器。像感冒一样，你去看医生，医生不是治疗感冒，而是在照顾症状。」Lee 亦在互联网上关注武汉从流出的各个医院的视频，以了解现场情况。「他们在日以继夜地帮助病人舒缓症状，希望身体自然复原。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，最可能的结果也是「希望时间把这个事情带过去」。待春夏季节到来之后，病毒自然消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，在哈佛大学化学生物博士后、华人学者田禾眼中，虽然新冠肺炎的死亡率低于 SARS、自限性更强，且尚未出现百人级别的超级感染者，「意味著大部分患者可以挺过这一关」，但另一方面这也代表著冠状病毒可能变成和流感一样「与人长期共存」的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她认为新冠肺炎的重症比例和死亡率，和流感比高很多，「如果几年来一次，对人心和经济的打击比封城、封省影响更大。」田禾认为眼下要尽可能阻止春运返程高峰形成：「高校要推迟开学，工厂应推迟开工，疫情严重地区的封锁应该适当延长，在结束封锁后要继续执行一段时间的体温检测。」她也想到了劳工阶层的权益保障问题，「（企业）应鼓励身处次要疫区的员工推迟报导，远程办公。因这次灾害推迟开工的企业员工，企业不得开除或降低考评。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在第一道防线还没有彻底失败之前，还是不要考虑退守第二道防线吧。」她这样总结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国曾经历过 SARS（2003）、MERS（2014）和埃博拉病毒（2016）的侵袭。如果倒回二十年前，美国联邦政府、州政府和地方政府所做的很少，约翰·霍普金斯大学医学院的研究团队说。防疫程序是在屡次的经验和教训中逐步完善的。时至今日，美国备灾和应对办公室（Office of the Assistant Secretary for Preparedness and Response）、衞生与公共服务部（Department of Health and Human Services）、国防部、国土安全部均有相关的项目和团队在进行防疫，每年花去数百万美金。「美国有比较好的报告系统和检测系统」，且美国疾病预防控制中心（CDC）更像「一个国际单位」，Lee 补充，「常常派人到其他国家进行防疫工作」，这都让他们有时间做好应对措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国曾经在 SARS 之后建立了传染病监测和应对系统。官方媒体频频宣传，中国已建成「下至县城、上至国家级的四级疾病预防控制系统」，同时还有「不明原因肺炎」的直接上报机制，各级医院可以直接将疑似病例上报至中国疾病控制与预防中心。但可惜的是，在 2020 年，这一套系统依然没有阻止新型肺炎的爆发和扩散。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/24/MATTERS-831-%E6%AD%A6%E6%BC%A2%E5%B0%81%E5%9F%8E%E8%A8%98-%E4%B8%80%E5%A4%9C%E4%B9%8B%E9%96%93%E5%B0%B1%E6%85%8C%E4%BA%86.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/24/MATTERS-831-%E6%AD%A6%E6%BC%A2%E5%B0%81%E5%9F%8E%E8%A8%98-%E4%B8%80%E5%A4%9C%E4%B9%8B%E9%96%93%E5%B0%B1%E6%85%8C%E4%BA%86.html</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 10:07:36 GMT</pubDate>
            <author>野兽爱智慧</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 蜘蛛网的结 (东加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 蜘蛛网的结 (东加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/76af42e7-28cc-4d84-89c0-452c0935ad30.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;在那个被灰色夜幕覆盖的小城中，孤独和失落是｛子进｝唯一的朋友，他静静地走在空荡荡的街上，直到一只黑色蜘蛛进入了他的视线，它正在吐著柔软的丝线，编织一张飘渺而神秘的网。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;子进从未见过真正的蜘蛛在织网，它轻易地踏过每一根丝线，而所有丝线都被精心安排在特定的目标，给人一种无形的压迫感，仿佛被织网的力量所束缚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;子进看著那张网，有点似曾相识，就像他曾经穿过的舞衣，轻盈而飘渺，仿佛随时都会被风吹走，子进的心被深深触动，回忆如同海浪涌进来，他想起了一个人，那个曾经让他心动的一个人，虽然那个人已经离他而去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;子进从来没有听过有人用｛蜘蛛精｝来形容一个男人，而且是他很爱的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;｛柯旭｝他看起来一表人才、温文尔雅、纯真，这个年代很少有这种男子的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一表人才、温文尔雅、纯真，从来只有别人这样形容子进自己，如今让他遇见一个这样的人，子进无法控制自己对他心动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;身边不断有人告诉他，柯旭的确是一表人才，可是温文尔雅和纯真却无法认同，讲不出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;子进的父亲怒骂地说：｛你要爱男人即管爱饱他！但无论怎样看，这个人都是心术不正！}&lt;/p&gt;&lt;p&gt;子进感到很苦恼，周遭的反对声浪如同蜘蛛网般困住了他。亲朋好友将柯旭比作有毒的蜘蛛精，警告子进远离。子进满脑子疑问，子进看著柯旭都是一片彩虹，怎样人们看他都是昏暗？子进感到难过，也替柯旭不值，他心中的爱意变得越来越坚韧，如同蜘蛛丝，无法轻易割断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意外的是，子进发现柯旭对他的爱并不普通，是情深的。两人的感情在众人的质疑和压力下绽放，子进如同黑夜中的蜘蛛网，虽然微弱，却坚定地闪烁著光芒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们在月光下缠绵，那些温柔的时光仿佛就在眼前，可是现实却残酷地告诉他，一切都已成为过去。尽管他一直在挣扎过去的思念，无法抗拒过去的渴望，子进就像那只被困在蜘蛛网中的蚱蜢，明知危险却又无法自拔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当他明白为什么别人看到昏暗，而只有他看到彩虹时，一切都已经太迟了。子进并不知道，另一边有一个蜘蛛的世界正在运行中，大蜘蛛操控著一切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大蜘蛛手中有八只小蜘蛛棋子，柯旭只是其中的一只小蜘蛛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小蜘蛛手中也有八只棋子，子进只是小蜘蛛其中的一只棋子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蜘蛛的世界是很可怕，它们不会被金钱和物质所引诱，它们要的是身份和爱情，它们会精心地策划，一步步的诱惑，使爱情变得残酷无情的欺骗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深夜，子进走进那间充满回忆的房间，再次看到那件黑色的旧舞衣，轻盈而飘渺，仿佛随时都会被风吹走，这一刻，他意识到，应该让风把它吹走，只要接受现实，一切都会重新开始，尽管心中仍留有遗憾和悲伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;子进看著前面两行路，他会选择他想要的...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;写作日期：2024 年 4 月 24 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开始时间 : 10:27am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成时间 : 16:02pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图.文. 东加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了写微故事，还制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;https://tonkabean.me/支持与鼓励/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事选集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;NFT 收集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&quot;&gt;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;东加豆贴文生活 What&#39;s App Channel~~&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你的追踪, 就是我的动力. (微笑~)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 What’s App 频道, 当我突然想...我就会贴出来, 也许一个微故事, 或者一首我唱过的歌, 甚至是一幅生活照, 一顿饭, 一包零食, 如果你有兴趣~~~ 谢谢!&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&quot;&gt;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/24/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E8%9C%98%E8%9B%9B%E7%B6%B2%E7%9A%84%E7%B5%90-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/24/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E8%9C%98%E8%9B%9B%E7%B6%B2%E7%9A%84%E7%B5%90-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 08:51:08 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>中共治下中国各地域的概况之三：上海</title>
            <description>&lt;p&gt;北京、天津、东北之外，上海是另外一个相对其他地区而言的受益者。但上海的受益程度和影响不同。上海早在中共建政前，就是中国乃至东亚的明珠，是与纽约、巴黎、东京相媲美（甚至超越了东京、未来发展可能胜过纽约和巴黎（因为背靠的人口庞大）的现代化都市。民国时上海即是与北京平行的特别市，政治经济地位仅次于首都南京和代表北方的北京。而中共建政后，虽将上海划为直辖市并给予特殊地位，但其闭关锁国的政策反而破坏了上海经济的发展、阻碍了上海民生的改善。当然，上海也的确因此得到了各种特权和资源，但远不及北京。改革开放后尤其 1992 年上海全面开放和浦东新区设立后，上海才回归到正常的开放与发展状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海拥有直辖市特殊地位和政策倾斜后，改开以来成为长三角乃至东南沿海的革新进步的领军者，其经济社会的发展带动和辐射了周边地区的发展，和江浙皖赣等地实现了合作共赢。而北京、天津、东北，以及北方和西部其他一些被重点扶植的城市（如西安、成都、武汉、兰州），不仅通过行政手段吸收各种资源，还对周边和其他地区有破坏无建设、拉大区域差距和各地经济发展不平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有，上海户籍居民尤其「老上海人（上海土著居民）」的确比较排外，上海也有倾向于本土主义乃至自治和独立的思潮，但是一种精致利己的、自保型的排外，是希望与外地人互不干扰，而不像北京户籍居民尤其「老北京」那样，一边排外一边肆意从全国各地及「北漂」那里掠夺各种资源。在做人的修养和言行素质上，上海人也好于北京人。北京的排外程度从表面上不如上海强烈，甚至有时对外人还有些开放包容，但那是在没有触及其利益和深度接触的情况下。如果触及北京市民利益或者长住在一起，以及和北京籍公务人员打交道，那各种矛盾冲突都会爆发，外人就能深刻体会到其排外和其他各种丑恶行径。虽然上海的排外也是错误的，其各种所得都有外地及外地人的贡献，但还算情有可原，冷漠但不过于使坏的排外言行也勉强可以忍受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，相对于北京居民包括户籍居民内部受益严重不均的情况，拥有上海户籍的平民因户籍制度和其他本土主义政策而受益颇大。据说，上海户籍居民一生的福利折合人民币超过一百万元，如得到拆迁补偿款，则不下数百万乃至上千万元。上海平民享有的教育、医疗、住房、养老、家政等资源的平均数量和质量，皆居于全国之冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（不过，如果从另一个角度而言，虽然上海与北京一样仍然拥有各种政策倾斜，上海户籍居民也享有种种特权，但起码一部分是上海及上海人靠区位优势和自身奋斗而非行政手段就可获得的。甚至，如果没有中共统治，而是民国或其他相对民主开放的政权统治包括上海在内的中国大陆，即便那时的上海并不拥有现在这样的制度性地域特权，其人权保障程度和公民福利水平，也会远好于几十年来在中共治下的相关条件和所得（尤其改革开放以前的阶段）。上海虽然在中共治下得到了一些地域特权，但只是和相对被中共侵害更严重的地区的比较而言。如果没有中共，上海可能相对中国其他地区的相对优势弱化、优越性不那么强，但本身的权利和民生都要更好于现在。这也从侧面更加凸显了中共统治对中国其他地区更深更剧烈的伤害）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一种制度有相对受益者，就有相对受害者。而中共中国的单一制和中央集权下，只有北京、上海、天津、东北是明显的受益者，其余地区除个别城市和区域外，都不同程度受害。（不过，这四地的「受益」主要是指相对于其他区域，如果和 1949 年起步情况类似的国家地区相比，中国所有地区都是受害的。而且，这四地受益者主要是权贵精英，平民大众与其他地区一样受害，只是程度有所差别。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/24/MATTERS-%E4%B8%AD%E5%85%B1%E6%B2%BB%E4%B8%8B%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%90%84%E5%9C%B0%E5%9F%9F%E7%9A%84%E6%A6%82%E5%86%B5%E4%B9%8B%E4%B8%89-%E4%B8%8A%E6%B5%B7.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/24/MATTERS-%E4%B8%AD%E5%85%B1%E6%B2%BB%E4%B8%8B%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%90%84%E5%9C%B0%E5%9F%9F%E7%9A%84%E6%A6%82%E5%86%B5%E4%B9%8B%E4%B8%89-%E4%B8%8A%E6%B5%B7.html</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 07:14:26 GMT</pubDate>
            <author>王庆民</author>
        </item>
        <item>
            <title>评中国保守自由主义典型人物、清华大学教授刘瑜</title>
            <description>&lt;p&gt;刘瑜说，「历史上无数悲剧都源于集体沉默」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘瑜说的很有道理，她写的文章很多都不错。但是，其实她的政治价值观，是相对清淡的、局外化的，是倾向于旁观、不积极参与的。虽然她比其他一些完全反对介入社会运动的强很多，但归根结底也是缺乏参与政治的热情度的，也是「告别革命」那派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘瑜评价委内瑞拉，认为是滥发福利、反对帝国主义，导致委内瑞拉崩坏。显然是以偏概全，以及夹带私货。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;又是法治至上、精英主义那一套。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简单说吧，刘瑜如果不在北京清华大学当教授，没身份没钱享受安定生活，而是河北三河市一个丧夫农妇、拉扯三个孩子。然后中国有选举，一个精英鼓吹减税、法治、自由经济，另一个愿意发育儿补贴、提供农业技术援助、组织妇女维权联合会……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选哪个？正常人选第二个才对，选第一个才是地命海心大沙茶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委内瑞拉的问题，是在推动分配公平同时，没有兼顾效率，没有筹划长远，过于依赖能源。但不代表促进公平本身错了。应该做的是考虑好全局和长远，既促进公平，也要稳健，不能纯粹发福利，还要有经济投资、科技研发，以及考虑能源价格下跌怎么办，确保细水长流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国自由派人士包括刘瑜，总是以精英视角批评左翼和民粹，并不考虑人民疾苦和现实需求。我当然认为效率和公平应该兼顾，而不应该像委内瑞拉那样大撒币。但也不能为反对大撒币，把在西欧北欧都实行的很好的福利国家废弃。甚至委内瑞拉隔壁的巴西、哥斯达黎加、乌拉圭，高福利搞得都很不错。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘瑜评价「身份政治」问题的文章《如何理解身份政治的两面性》。这篇文章逻辑和脉络不错，讲的也都是事实，对身份政治讲的很透彻，建议也很有道理。但是缺点也是一如既往，也就是太清淡平和，并不能代入当事人情感，自己轻描淡写，当事人可不是。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘瑜引用托马斯·索维尔的话，认为知识分子积极参与和改造社会，反而让现实更坏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘瑜这种人，就是中国知识分子的典型。他们是非常保守的、自私的、反对变革的。虽然有时也会讲一些有道理的话，但却排斥激进抗争和大众参与，还嘲笑讽刺外国进步知识分子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国最近几十年，就是这种「告别革命」、保守自利的知识分子搞坏的，恰恰需要西方 1968 运动那种进步知识分子，需要萨特和罗尔斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过刘瑜又赞美过韩国的政治抗争，认为那些青年人有勇气。她还主张公民启蒙、促进公众尤其青年人政治参与，也支持一些社会运动。她有点自相矛盾。韩国的抗争正是革命方式实现的。可能她就是赞美一下，并不希望在中国复制。或者她希望按照她认为的那种路径复制，既要实现自由民主，又阻止更进一步的革命，以实现自身所属阶级和群体的利益最大化、自身价值观和主张实现的最大化，而不顾广大人民的利益、也反对理性上更加公正的正义路径和结局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘瑜这个人，有时候支持进步主义、思想启蒙、革命，讲一些道理头头是道，但在整体上、涉及到其自身身份和利益时，就又变成保守派了、保守自身及圈子既得利益的本色就暴露无遗了。乃至其部分思想主张与在具体问题上的态度、其多种思想主张之间、在不同国家类似问题上的态度，都存在撕裂和逻辑不自洽、选择性的是之、否之。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她本质和刘晓波、周舵那类是一样的，都保守既得利益，即便他们不自知是保守自身身份地位带来的既得利益，但实际上就是在这样做。他们也缺乏原罪意识，不知道自己从出生到死，大多数所得只是因为出身好、运气好，而非纯粹个人努力和贡献所得，乃至自身是依靠家庭姻亲特权和吸食民脂民膏，才有了现在有限成就的。他们也缺乏对工农大众和弱势群体的同情和尊重，即便同情和尊重也是居高临下的，而非平等的，更非「俯首甘为孺子牛」赎罪式的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也是一些中国知识分子的两面性。当然还有一些中国知识分子，没有两面性，就一面，保守顽固，无论支持中共、特朗普、普京，都是反对革新进步的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘瑜在前几年 metoo 运动时，就说反对「大字报/小作文」，要受害者通过法律解决问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她难道不知道，性侵害很难留下证据吗？而中国的法律程序更是非常不利于女性维权。赵忠祥事件、朱军事件、邓飞事件，都是明显的例子。这都是引发广泛关注的，法院仍然拒绝受理或判男方无罪。当然即便在国外，女性想通过法律途径，也是非常艰难的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘瑜这种人就是站着不腰疼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘瑜讲的东西，基本上没什么高深的，也无明显的系统性和创新性，无非是把一些社科基础知识加以说明、将外国早已稀松平常的东西引介入相对封闭的中国。虽然这仍然值得称赞，但不必过誉。而刘瑜显然被过誉了。这也是山中无老虎，所以这样的就称王称后了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，刘瑜也有很多正确和深刻的言论。例如「10 个相互配合、并肩作战的人，力量可能足以压倒 100 个、1000 个一盘散沙的人。相比之下，模糊的声音、迟疑的声音、中间的声音比较难以形成观念共同体，因为你缺乏激情，懒得行动，也不抱团」……这些就很有道理。我对刘瑜当然并不是完全否定，她说的对的我当然是肯定的。但她底色也确实是保守派，有着明显的局限性和自利性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/23/MATTERS-%E8%AF%84%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E4%BF%9D%E5%AE%88%E8%87%AA%E7%94%B1%E4%B8%BB%E4%B9%89%E5%85%B8%E5%9E%8B%E4%BA%BA%E7%89%A9-%E6%B8%85%E5%8D%8E%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E6%95%99%E6%8E%88%E5%88%98%E7%91%9C.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/23/MATTERS-%E8%AF%84%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E4%BF%9D%E5%AE%88%E8%87%AA%E7%94%B1%E4%B8%BB%E4%B9%89%E5%85%B8%E5%9E%8B%E4%BA%BA%E7%89%A9-%E6%B8%85%E5%8D%8E%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E6%95%99%E6%8E%88%E5%88%98%E7%91%9C.html</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 13:46:55 GMT</pubDate>
            <author>王庆民</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 老夫妻看老夫妻 (繁/简体字+插画+普通话)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 老夫妻看老夫妻，图.文. 东加豆, 声. AIW&lt;/h2&gt;&lt;h2&gt;(繁/简体字+插画+普通话)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/c84a3b26-f90f-4dbe-8030-fed76899f1b7.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://liker.land/zh-Hant/nft/class/likenft1er69h6kpx36r9n3g3jk7zu330ec8jfksdzymh4v3sn6rmhyzan4qua6562&quot;&gt;https://liker.land/zh-Hant/nft/class/likenft1er69h6kpx36r9n3g3jk7zu330ec8jfksdzymh4v3sn6rmhyzan4qua6562&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简介：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;威伯伯和秀婆婆是青梅竹马的老夫妻，他们一生热爱动画。某日，他们一起看了一部以老年人情感为题材的动画，并被动画中的生活细节所吸引。他们开始关注现实生活与动画之间的差距，并意识到他们自己的生活也如动画般充满爱和幸福。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图片: 15 张&lt;/p&gt;&lt;p&gt;音频时间: 9 分钟 15 秒&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图.文.东加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声. AIW&lt;/p&gt;&lt;p&gt;背景音乐: Kevin MacLeod-Divertimento K131&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢谢大家!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.tonkabean.me/&quot;&gt;https://www.tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/23/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E8%80%81%E5%A4%AB%E5%A6%BB%E7%9C%8B%E8%80%81%E5%A4%AB%E5%A6%BB-(%E7%B9%81-%E7%B0%A1%E9%AB%94%E5%AD%97+%E6%8F%92%E7%95%AB+%E6%99%AE%E9%80%9A%E8%A9%B1).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/23/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E8%80%81%E5%A4%AB%E5%A6%BB%E7%9C%8B%E8%80%81%E5%A4%AB%E5%A6%BB-(%E7%B9%81-%E7%B0%A1%E9%AB%94%E5%AD%97+%E6%8F%92%E7%95%AB+%E6%99%AE%E9%80%9A%E8%A9%B1).html</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 13:03:38 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>线上分享: 香港 70-90 年代的经典电影音乐与配乐 (周六早场!)</title>
            <description>&lt;p&gt;日期: 2024 年 4 月 27 日，星期六&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时间: 早上十点钟&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主题: 香港 70-90 年代的经典电影音乐与配乐分享&lt;/p&gt;&lt;p&gt;节目主持: 阿豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;语言: 广东话&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/60799f27-5eae-4b80-800d-47af8d00de93.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;大家好，我叫阿豆！ 很高兴在这个充满生气的线上空间，和大家一起分享一个特别的主题 --- 香港 70-90 年代的经典电影音乐与配乐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一个充满回忆和感动的时代，那些经典的旋律和画面，至今仍让我们心潮澎湃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个节目中，我们将会听到一些非常熟悉的音乐，这些电影的配乐不仅陪伴了我们的成长，也成为了我们心中永恒的经典。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想说的是，无论你是香港电影的忠实粉丝，还是只是偶尔听听老歌的朋友，都欢迎来到这个节目前来。 让我们一起回到那个美好的时代，感受那份独特的韵味和情怀吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Link 在此&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://discord.gg/czew2q4y?event=1221788730826690682&quot;&gt;https://discord.gg/czew2q4y?event=1221788730826690682&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;期待你们的参与~~ 不见不散！&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/23/MATTERS-%E7%B7%9A%E4%B8%8A%E5%88%86%E4%BA%AB-%E9%A6%99%E6%B8%AF-70-90%E5%B9%B4%E4%BB%A3%E7%9A%84%E7%B6%93%E5%85%B8%E9%9B%BB%E5%BD%B1%E9%9F%B3%E6%A8%82%E8%88%87%E9%85%8D%E6%A8%82-(%E9%80%B1%E5%85%AD%E6%97%A9%E5%A0%B4!).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/23/MATTERS-%E7%B7%9A%E4%B8%8A%E5%88%86%E4%BA%AB-%E9%A6%99%E6%B8%AF-70-90%E5%B9%B4%E4%BB%A3%E7%9A%84%E7%B6%93%E5%85%B8%E9%9B%BB%E5%BD%B1%E9%9F%B3%E6%A8%82%E8%88%87%E9%85%8D%E6%A8%82-(%E9%80%B1%E5%85%AD%E6%97%A9%E5%A0%B4!).html</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 09:44:49 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>阅读分享: 我与声景的相遇-萧芸安-读后感 (东加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;阅读分享: 我与声景的相遇-萧芸安-读后感 (东加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/9188f118-5a95-4266-9df1-623b1ee32f96.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;谢谢&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@yunanhsiao&quot;&gt;｛萧芸安｝&lt;/a&gt;的&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@yunanhsiao/5890-%E6%88%91%E8%88%87%E8%81%B2%E6%99%AF%E7%9A%84%E7%9B%B8%E9%81%87&quot;&gt;｛我与声景的相遇｝&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;读了这篇文章，感觉很有趣，也有启发性和共鸣感。作者透过自己的经历，提及了声音的另一面---不仅是音乐，还有各种各样的声音，都能带给我们不一样的体验和感受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我记得小时候，我家附近有个｛街市｝，每天早上都会有很多人在那里叫卖，有菜、有鱼、有肉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;｛平呀喂！靓呀喂！埋嚟呀喂！买菜买瓜搭条葱呀喂！}&lt;/p&gt;&lt;p&gt;｛啲鱼好新鲜㗎！老细！｝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;｛哎呀！已经系最平啦！唔好讲价啰！｝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们的讨价还价就像交响曲的乐章，彼此的对话充满了起彼伏，有时候更产生了烟火的气息， 现在回想起，声声入耳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过程中，还有那不间断的交易声，硬币和纸钞的摩擦，塑胶袋细微悉悉的打包声，手动秤杆的声，这些又会形成另一幅声音的画面，这也许是香港一九七/八十年代独特的声音和影像。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还未提到街市的大配角，食物本身的声音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;屠夫剁肉的厚实响声，一刀刀下去，坚定有力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海鲜摊位上传来的水声，夹杂著鱼儿偶尔跳出水面的啪嗒声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有香气四溢的熟食区，油炸食物的吱吱声，几乎每次经过那些档摊，我的心都被诱惑著，可是零用钱却不争气！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一切又会形成另一幅声音的图画。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;老实说，那时我觉得很吵，不喜欢的，而且觉得很烦躁，几乎从小到大也有这种感觉，所以听歌曲是我生活的日常，时时刻刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但现在回想，那种声音其实也是一种特别的记忆，反映了该年代的生活模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，当我制作了有声书的之后，背景音效更是我很需要的素材，比如开门声、洗澡声、行雷声、咳嗽声、马路口、餐厅等等，如果找不到所需的声音，那我自己来做，比如拍打自己、自己咳、物件与物件之间的碰撞等等，渐渐地形成了一个 {我的音效资料库}，总之，是非常有趣的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我也喜欢听音乐，非常喜欢，在我的生活里音乐是不可缺少的，儿时我喜欢听流行曲，年青也喜欢听流行曲，流行曲我几乎朗朗上口，唱的、录的都成为了我的习惯，渐渐地又形成了一个 {我的唱歌资料库}，三十年前录的也在，很吓人的，但是，是非常有趣的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，喜好渐渐改变了，流行曲都不多听，喜欢了纯音乐，不同阶段有不同的喜好，不同心情也会有不同的喜好，这一刻，钢琴和古典乐是我经常播放的音乐，因为对于写东西来说有助有益的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在听怀旧金曲，我喜欢将人和声分离去听，音乐有音乐的，人有人的。比如我听 {夏金城-为了靓靓} ，那我只听为了靓靓的纯音乐，然后再听夏金城的纯声音，是非常有趣的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;话说回来，夏金城一些音乐几乎是一模一样的，但歌词却完全两样，而且，他的音乐是颇优美的，是意料之外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;曾经做过一个这样的页面，那时我喜欢听不同类型的音乐，当时，我发现了自己原来我会为｛软摇滚乐｝而著迷，年轻反而很讨厌，以为摇滚=噪音、摇滚=嘈吵，其实不是的，而且在电影配乐中加入了这些音乐，是非常迷人的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;音乐页面｛非版权音乐｝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://funpiecemusic.blogspot.com/&quot;&gt;https://funpiecemusic.blogspot.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;的确，现在的生活节奏很快，大家都忙著看手机、电脑，很少停下来听听周围的声音，我时常戴上耳机隔绝外界，但每当有机会的时候也会留意身边的声音，比如妈妈啰嗦的声音、丈夫不断说话的声音、新闻传来被访问的人那些嘴脸和独有的声调等等，这些都是非常有趣的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聆听和耐性，它们都可以让我们学习更多，以及滋润心灵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，谢谢｛萧芸安｝分享了以下的书，我不确定会否看这本书，但先记录下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;心灵能量：藏在身体里的大智慧&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Power VS. Force: The Hidden Determinants of Human Behavior&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作者： David R. Hawkins, M. D., Ph. D. ｛大衞．霍金斯 ｝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;备注:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;港式俚语:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.｛平呀喂！靓呀喂！埋嚟呀喂！买菜买瓜搭条葱呀喂！}&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.｛啲鱼好新鲜㗎！老细！｝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. {哎呀！已经系最平啦！唔好讲价啰！｝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;书面语:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. {便宜啊！ 正货啊! 快来啊！ 买菜买瓜还送葱呀! }&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. {这些鱼真新鲜啊！ 老板！ }&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. {哎呀！这已经是最便宜啦！别议价了！}&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;对应发起征文活动的 Robert - 笑话一则&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个日本女人{大豆芽菜}去电影院看恐怖片，结果电影里的音效太逼真，每次鬼怪出现时，她都吓得大叫。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旁边的观众忍不住提醒她：{小姐，妳能不能把妳的尖叫声调成静音？我们都分不出来声音是妳还是电影呢！}&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;写作日期：2024 年 4 月 23 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开始时间 : 09:30am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成时间 : 13:27pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图.文. 东加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了写微故事，还制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;https://tonkabean.me/支持与鼓励/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;我的故事选集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;我的 NFT 文章收集箱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&quot;&gt;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;东加豆贴文生活 What&#39;s App Channel~~&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你的追踪, 就是我的动力. (微笑~)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 What’s App 频道, 当我突然想...我就会贴出来, 也许一个微故事, 或者一首我唱过的歌, 甚至是一幅生活照, 一顿饭, 一包零食, 如果你有兴趣~~~ 谢谢!&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&quot;&gt;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/23/MATTERS-%E9%96%B1%E8%AE%80%E5%88%86%E4%BA%AB-%E6%88%91%E8%88%87%E8%81%B2%E6%99%AF%E7%9A%84%E7%9B%B8%E9%81%87-%E8%95%AD%E8%8A%B8%E5%AE%89-%E8%AE%80%E5%BE%8C%E6%84%9F(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/23/MATTERS-%E9%96%B1%E8%AE%80%E5%88%86%E4%BA%AB-%E6%88%91%E8%88%87%E8%81%B2%E6%99%AF%E7%9A%84%E7%9B%B8%E9%81%87-%E8%95%AD%E8%8A%B8%E5%AE%89-%E8%AE%80%E5%BE%8C%E6%84%9F(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 08:09:17 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>摆烂的本质是习得性无助</title>
            <description>&lt;p&gt;有个变态科学家弄了 3 组狗，把它们放进三个笼子里。A 组狗面前是控制电的操控杆，B 组啥也没，C 组是逃过一劫的对照组。然后科学家给 AB 通电，A 组狗很快发现只要推动操控杆就可以停电，而 B 组狗什么也做不了，只能默默忍着。然后科学家又把狗换到另一个被一个板子隔开、一边通电另一边不通的笼子，狗事先放在通电的一边。再次通电后，A、C 组狗本能地就跳过隔板润了，而 B 组狗则是什么也不做默默忍着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那我们换成人，人摆烂的原因很简单，就是发现努力没有毛用。但是我们又发现，要达成一个我们大部分时间想要的目标，比如数学学霸，比如财务自由，比如脱单，比如练成施瓦辛格，都需要长时间的努力和自律，所以努力一下发现没达到目标是很正常的事，经常达不到目标那就习得性无助，就摆烂了。当然还有另一种情况，那就是开始自我谴责不能吃苦，每天都怀着吃了苍蝇屎心情用羞耻感逼迫自己去自律，最后往往情绪崩溃，遂摆烂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是我们又发现，为什么有的人就可以一件事坚持很久很久，然后你就想卧槽这个人太牛逼了太自律了，太能吃苦了，然后开始谴责自己怎么做不到。但有没有一种可能，你和那个自律的人本质目标就不一样。你的目标是数学考到 100 分，所以你只要考不到 100 分那就是没达成目标，就陷入习得性无助；但另一个人的目标就是研究数学，他喜欢的是学习本身，他只要在研究数学就很快乐，只要学到了一点数学知识就很爽，即便可能他只能考 80 分。你俩现在都只能考 80 分，你每天吃苍蝇屎逼自己学数学，每次开始学习前都要进行大量心理建设；他每天学数学爽的一批，对他来说学数学那就和打游戏一样爽。然后一年过去了，他考到了 100 分，你考了 85，然后你觉得哇他简直太自律太能吃苦了，其实他真没你能吃苦。再举个例子，为什么老实人只能当舔狗，而渣男的泡妞技术炉火纯青？因为老实人的目标是脱单，而渣男则享受泡妞本身的这个过程。结果老实人只要一次出击被拒绝就陷入习得性无助；而渣男则是只要出击他就快乐，不管结果如何。结果就是，老实人想脱单却没法脱单，渣男目标不是脱单却轻易脱单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我一个初中同学喜欢画漫画，后来都画了两三本漫画了，但他的目标并不是画一本漫画出来，而是他享受画漫画本身的过程；另一个同学动不动就写小说，现在应该写了十万多字了，他一开始的目标也不是要写十万字的小说，而是享受写小说本身的过程。以我自己为例，我所有技能树里最牛逼的是历史社会学哲学这类，而奇怪的是我从没去刻意学习这些，我一般是吃饭的时候看看，就当娱乐一样；反而是我很努力学的东西比如数学、物理、化学——这些东西说实话难度比哲学低，数学难度应该和哲学一样——我却怎么学都学不会。我的哲学水平三年前比数理化差远了，但现在远远超过，而数理化还是三年前的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是说，你特别看重目标，反而会失败；你不看重目标，反而才能达到目标。这就是人类行为与学习模式的客观规律，虽然听着离谱，但是却不可违背。辩证法说，量变到质变，要先有量变才会有质变，你都没有量变就想一步登天，那你和黑格尔马克思的哲学体系至少要崩溃一个。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/23/MATTERS-%E6%91%86%E7%83%82%E7%9A%84%E6%9C%AC%E8%B4%A8%E6%98%AF%E4%B9%A0%E5%BE%97%E6%80%A7%E6%97%A0%E5%8A%A9.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/23/MATTERS-%E6%91%86%E7%83%82%E7%9A%84%E6%9C%AC%E8%B4%A8%E6%98%AF%E4%B9%A0%E5%BE%97%E6%80%A7%E6%97%A0%E5%8A%A9.html</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 05:26:01 GMT</pubDate>
            <author>番茄米线</author>
        </item>
        <item>
            <title>中国近现代历史上的三次大断裂</title>
            <description>&lt;p&gt;当一个国家处于巨大的外部压力和内部冲突时，它的政治与社会结构必然会出现重大的调整以消除内部矛盾和应对外部压力，重新建立一个稳定的结构。这个调整期或长或短，主要取决于国家的规模与组织结构的复杂度及对外部世界的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的近现代历史，从「鸦片战争」始，到「中华人民共和国」的建立，就是一个长达 100 多年的调整期。历经多次内外部冲突，才最终建立起的一个稳定的政治与社会结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;单从内部冲突来看，有三次比较显著的「大断裂」。一次是「辛亥革命」，继之以「北伐战争」，归结于「国共大决战」。愈往后，社会的断裂面一次比一次大，政治动员一次比一次下移，民众对政治的卷入一次比一次广泛，矛盾冲突越来越剧烈与残酷。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/1ab54c03-645a-490c-9ac0-cfe4fd255559.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;为何如此？主要取决于两个因素。一个是经历过内部冲突后，是否达到了预设的政治目标；其次在于整个社会最薄弱的层面位于何处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国近现代历史的根本命题是如何成为「强国」，这成为当时国民的共同诉求与社会共识，无论政治领袖、社会精英或者一些普通民众都有这种强烈的愿望。虽然他们可能在如何「强国」上有重大分歧，但要「强国」却是共同。无论是「戊戌变法」也好，「洋务运动」也好，还是「辛亥革命」也好，「五四新文化运动」也好，「爱国」也好，「卖国」也好，都是为了「强国」这一最终的政治目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，所谓的「强国」是个什么内容呢？在当时的中国人，甚至现在的许多中国人看来，所谓「强国」就是自己的事情自己的政府说了算，不容许其它国家干涉，也不受外部世界价值的影响。就是要独立于世界体系与西方国家建立的规则之外。所以，「强国」实际是就是要恢复与建立一个强大的国家政权，摒弃清政权那样对外软弱的政权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，我们来看，第一次重大分裂，「辛亥革命」发生在统治集团内部，是不奇怪的。因为清政权是「家天下」加「族天下」，在统治集团内部有着重大的利益冲突。在整个金字塔结构中，塔尖的某一横断面是最薄弱处，就是汉人官僚与满清皇族之间的衔接处。原因在于满清是少数民族统治，汉人官僚与底层的联系比与清廷的联系更强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是推翻清廷之后，北洋政府对外仍然非常软弱，没有满足大部分人的政治期望。北洋政权是一非常脆弱政治平衡，是一个非稳定平衡系统，小的扰动就会让它失去平衡，不可能长时间保持平衡。它的内耗非常大，比清廷更难整合国家的政治力量，对外形成合力。北洋时期虽然可以是走向宪政民主的起点，但因为缺乏坚实的宪政政治基础，又缺乏外部力量强有力的规制，更主要的是建立强大的政权是中国预期的政治目标，所以，会更容易滑入集中与加强政权权力的轨道。袁世凯想称帝，孙中山要建党国，都是为了要集中和加强权力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，第二次大分裂「北伐战争」，就发生在社会的中层，发生在以「革命党」为核心的国民政府与以旧官僚为核心的「北洋政府」之间，发生在两个事实上不相隶属的政权之间。冲突层面下移，更多的中下层民众卷入进来，冲突也主要集中在城镇。但国民党夺取全国政权后，还是对外软弱。它同样对外要依赖美国、在它统治期间日本对中国的侵略还进一步扩张。还是无法满足大部分人的政治期望。所以，社会结构就还需要调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比而言，国民党政权比北洋政权和清廷对外要强硬些，收回了不少的主权。但因为它仍然没有完全满足人们的政治预期，所以，它仍然是一个非稳定平衡，只是稳定性要比北洋政权和清廷高一些。那么，第三次分裂就发生在社会底层，发生在统治集团与被统治者之间。广大的底层民众，主要是农民卷入进来了。共产党通过「发行群众闹革命」将冲突由城镇扩大到了农村。这一次冲突更接近于中国过去历史上的「农民起义」。但也有许多重大的区别，在此不论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，通过这次天翻地覆的冲突，中国社会进行了自下而上，全方位的整合，消除了分散的权力，重新建立起一个比历史上任何时期都更加强大的国家政权。借助于外部世界的组织与技术手段，中国终于又实现了独立于世界与世界规则之外的愿望，以一种自虐的方式，付出了极为惨痛的代价，将外部势力从中国彻底赶了出去，将外部世界在国家政权软弱时对中国施加的影响也彻底清除了出去。这才完全实现了先前预设的政治目标，而收敛于一个稳定平衡状态。它具有相当高的抗扰动能力，至少在一定阶段是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;殷鉴不远，我们可以问一问，当今中国是否具有比较一致的政治目标，如果有，是什么？对不对？以及当今中国社会最薄弱的横断面位于哪个层面？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2011 年 12 月 20 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/23/MATTERS-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E8%BF%91%E7%8E%B0%E4%BB%A3%E5%8E%86%E5%8F%B2%E4%B8%8A%E7%9A%84%E4%B8%89%E6%AC%A1%E5%A4%A7%E6%96%AD%E8%A3%82.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/23/MATTERS-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E8%BF%91%E7%8E%B0%E4%BB%A3%E5%8E%86%E5%8F%B2%E4%B8%8A%E7%9A%84%E4%B8%89%E6%AC%A1%E5%A4%A7%E6%96%AD%E8%A3%82.html</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 05:13:08 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
    </channel>
</rss>