<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>srettaⓂ | 零博客</title>
        <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/agora0/matters" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>srettaⓂ | 零博客 - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>i@diygod.me (DIYgod)</webMaster>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Sun, 02 Jun 2024 16:42:10 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>马特市，一个有趣的话题</title>
            <description>&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/3065dfaf-48b4-4b58-b0c3-ec928c4549fa.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;2024 年，老树开花的最后一个春天（图片来源：津轻海峡）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;因时区关系没能参加最近一期的马特市茶水间有关马特市的聊天，很遗憾。以下的算是马后炮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先想要说，我也算是一个近来对马特市意见和议论不少的人。与此同时，我也深知，我站在一边夸夸其谈听上去似乎头头是道，听得连我自己都感觉飘飘然，自我感觉好得很，但真要是让我来经营马特市或参与经营，我十之八九也弄不出什么名堂来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢天谢地，我还有这点自知之明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但有这份自知之明也不妨碍我喋喋不休继续发表意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次马特市茶水间有关马特市的聊天以及近来在茶水间之外的用户议论虽然七嘴八舌，意见纷呈，各持己见，但也有一些毫无争议的广泛共识，其中包括：&lt;/p&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;1.马特市改版不征求用户意见，令人失望；&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;2.马特市人气不够兴旺，令人担忧；&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;3.马特市缺乏自我定位，不清楚自己究竟要往那个方向走（优质文发表平台？社交平台？），这种局面导致用户困惑，困惑的用户会用脚投票。&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;对这些看似没有争议的共识，我的见解是：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.从公关的角度来说，马特市的确应当广泛征求意见，使用户对马特市有一种归属感、认同感，参与感，拥有感，这对马特市和用户都很重要。与此同时，广泛征求当然不是也不应是广泛接受，因为众人的意见很可能有许多相互矛盾，不矛盾的也不见得都是内行的或深思熟虑的，很可能是朝三暮四或糊里糊涂的。以我本人为例，我先前认为改版之后拍手的人看不到了是缺点，但现在我又认为是优点了（至于我为什么改变了看法，在这里我要省略，因为不想节外生枝使本文话题太庞杂）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.马特市人气不够兴旺是事实，必须承认；但这一事实必须放在上下文中看才能看出它的意义，得出恰当的知己知彼的认知。比如说，跟中国的豆瓣相比，马特市的人气不够兴旺（可能只有豆瓣的百分之几或千分之几，尽管豆瓣在中国网络媒体 app 中排名进不了前 250），但现在在马特市发表的好文要比豆瓣的多得多，这一点应当是毫无争议。这一点也是马特市的价值所在，是它的最大的卖点。在这里发表好文的来自中国的写手都可以作证，因为他们如今在豆瓣或中国国内任何网站上不可能发表不阉割自我的文字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.我相信马特市对自己的宏观定位是清楚的，这就是，它谋求成为华文世界一个令人尊敬的发表优质内容的自由发表平台。在这个大定位/大前提之下，发展路径当然可以有多种选择。说到多种选择，无穷无尽的有趣问题就来了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有不少人认为马特市应当走自己的路不要东学西学，把自己弄成个成四不像。这话从原则上说是对的，但从实际操作上说是无用的甚至是无益的（counterproductive），因为你很难以重新发明车轮的方式来发展自己——重新发明车轮本身就难度超大，而既然车轮已经有了，且应用广泛，你根本就不应该投入巨大的资源再去重新发明和试验人家已经发明和一直在使用的东西，除非你铁心要自找难堪或自找倒霉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;换句话说，在当今世界，所有的成功的以及不成功的网站都是靠东学西学生存的。实际上，在实际生活中，我们每个人除了出生之后可以无师自通地会吸吮吃奶之外，其他的生存技巧无一例外都是通过有意无意地东学西学学到的。顺便说一句，有论者指出，如今全世界最好的产品之一苹果手机几乎完全没有自己的原创发明，而是全靠利用别人的发明（其中包括触屏操控）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是，现在的问题在很多人那里就变成了马特市就究竟是要把自己打造成一个发表优质内容的网站，还是一个社交媒体？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为，这种问题是所谓的伪问题（即不存在/不成立的问题），因为发表毫无争议的（即广大读者喜闻乐见的）优质内容的网站已经很多，收费的和不收费的都有（不收费的如各语种的维基百科，日语的青空文库，英语法语的 Project Gutenberg 网站，收费的如《纽约时报》英文版网站，许多专业杂志网站，如中国一度很兴盛的小说收费阅读网站），那些网站都是马特市因财力、能力和其他原因在可见的将来不想做也做不成的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在另外一方面，马特市要想把自己打造为一个靠经营社交媒体而生存的网站假如不说是死路一条，至少也是前途渺茫——鉴于 Line，Telegram，Facebook, Instagram 那样的成熟的、好用的社交媒体网站都已经在那里了，人家用户为什么要舍近求远来买你的账？你能开发出什么更好的社交应用？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上所谓的伪问题还可以有另一解，这就是，在这个互联网时代，发表优质内容的网站和社交媒体完全可以并行不悖，相得益彰，而不是相互排斥。因此，问「究竟是要把自己打造成一个发表优质内容的网站，还是一个社交媒体」这样的问题就像是问：你盖房子究竟是要开门还是要开窗户？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为，在华语世界，马特市的唯一生存和发展之道是像豆瓣一样，把发表优质文和提供社交方便结合起来，使两者相辅相成，相得益彰，相互发明，相互促进，使自己在一众华文网站中得以以优质的写手和优质内容独树一帜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里的好消息是，豆瓣在走出成功的道路之后自寻死路，或被逼上绝路，现在已经死得差不多了，而且在可见的将来不可能再活过来，这就给了马特市一个很好的取而代之脱颖而出的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里的坏消息是，马特市迟迟不能或不肯利用这样的大好机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后需要说明的是，豆瓣在它的全盛时期所发表的也不都是优质好文，其中也有大量的无病呻吟，故弄玄虚，装腔作势，坑蒙拐骗。但因为它有很不错的用户评论和推广机制，好文会脱颖而出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要是有人专门推荐垃圾文怎么办？答案：不用担心，因为那样的人会自取灭亡，会被众人视为垃圾，被取消关注，因此不会出现在用户的时间线上。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/02/MATTERS-%E9%A9%AC%E7%89%B9%E5%B8%82-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%9C%89%E8%B6%A3%E7%9A%84%E8%AF%9D%E9%A2%98.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/02/MATTERS-%E9%A9%AC%E7%89%B9%E5%B8%82-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%9C%89%E8%B6%A3%E7%9A%84%E8%AF%9D%E9%A2%98.html</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 23:01:50 GMT</pubDate>
            <author>津轻海峡</author>
        </item>
        <item>
            <title>强迫营业</title>
            <description>&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/be50dbdc-3fd2-4a20-ae76-8da58ff18e92.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;临走前，表妹买来一箱酸奶，让我和二姐分了带路上喝。起因是午饭时，我说看到有「浆水酸奶」这种从前没见过的玩意，有点好奇会是什么暗黑口味。她买的那一箱里，搭配了几种口味，除了浆水，还有兰州特产的百合、不特产的醪糟等。我装了五袋在揹包里，反正买的春秋航空，飞机上没吃的也没喝的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值机时向工作人员确认，酸奶能否过安检，答曰不能。于是我和老妈突击喝完了那五袋酸奶，还有两瓶水。讲真，酸奶的味道区分并不明显，也或者因为那时我的味觉已经失灵了。反正浆水酸奶没尝出来浆水味道，醪糟酸奶也没醪糟味，至于百合，即便单独做为食品，也是清淡的，何况融入酸奶。大概只是宣传噱头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;排队安检时，工作人员过来说，带着老人，可以去最里面的通道，人少。这次跟着八十四岁的老母亲，享受了几次特殊待遇，都是在兰州。在高铁站，工作人员在剪票前会主动广播，带小孩和老人的可以走人工通道提前进站。登机口也是。在成都，反而没有。安检大排长龙，登机也是。当然，没准只是成都人民比较含蓄，不会主动告诉你，你得自己去问。只是，以我当年带二老打疫苗也在寒风中排了四五个小时的经历，真没有也合理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喝了那么多，尿胀。坐在里面，不想麻烦过道的人，就忍着。飞机提前十分钟降落天府机场，心想终于可以上厕所了。然而，好不容易等到下飞机，又上摆渡车。要摆渡也罢了，又停在半路，说临时让行飞机。一飞机的人，挤在车里眼睁睁看着隔一段时间滑过一架飞机。也不知道过了多久，车子终于开始慢慢往后倒，然后，往前走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;找到接机车，已是四十分钟之后了。师傅有点点不开心，说我的电话一直打不通，在 APP 里发信息也不回。我立马把那个叫「拒之」的 APP 删了，它有个 AI 过滤功能，当时介绍给我时朋友就提醒，可能会过滤掉不该过滤的。实际我依然每天收到很多，猎头的、民宿的、装修的、贷款的、理财的……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据说这几天成都很热，但夜晚感受并不明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;师傅说，他家离我家很近，还想说送我到家，可以回去吃个饭，再赶下一场，这下来不及了。那时已是夜里十点多，他下一躺要接的客人十一点四十到。不但没时间吃饭，来时还得走高速。虽然也不是我的错，但总归因我而起。我把我完赛包里的面包给他，他连说不用，我探身放在了副驾。没事，其码能妨低血糖。他是晚班，只跑机场，晚八点到早八点。单子是平台前一天就分配好的，得提前二十分钟到位。有时候，临时状况没办法及时接到下一位客人，单子会被改派，本人此后的派单也会受到影响。如果是司机自己的问题，会被罚 150 元。那怕后半夜没有单子了，也不敢放心睡觉，应该还是不能下线，可能有改派的单子突然转过来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老妈在车上睡着了，发出轻微的鼾声。这几天跟着我走南闯北，往往一天不挨床。平日里九点就睡觉，这时已接近十一点了。我一路上戴着口罩，也严格监督她的口罩。她不时想扯下来，我都要替她拉上去。我感冒了，也许两个人都戴好，能减少点传染的机率。也没准是新冠呢。但我要带她回来，我得一路拉着她的手，没办法保持距离，只能尽人事听天命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;快到时，他请我帮他打个五星。没问题。迅速完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;把老妈送上楼。两个卧室的门都关着。进到老爷子那边，他正在睡梦中，一头汗。听着我进门，懵懂中睁开眼，大概还不明白怎么回事。今天是他八十五岁的生日，三姐和阿姨陪他过。阿姨给煮了面，两个荷包蛋。三姐买了蛋糕。穿的是我买的红色的唐装，那是老妈要求的。下午在视频里，戴着蛋糕附送的纸帽子，蹙着眉，满脸不开心。二姐还在问，高兴不？我说这都是强迫营业的样子，这么明显地不高兴还问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下午在表妹家，舅舅说起舅妈和表弟，又哭了，觉得他的老婆不像老婆，儿子也不像儿子。你看你妈你爸幸福的，你还带着你妈到兰州，你爸又有人照顾。我说嗨，幸福都是别人眼里的假象，我爸我妈年纪这么大，背井离乡很无奈的，又满身病，哪里谈得上幸福，不会过于悲惨也就罢了。何况，我妈是我一直要带她出来散心，她一直不想来，也许在家守着我爸更让她觉得「幸福」也不一定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我上楼就为看我爹一眼，跟他说生日快乐。这是好多年来他第一次度过我妈不在身边的几天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 5 月 27 日&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/01/MATTERS-%E5%BC%BA%E8%BF%AB%E8%90%A5%E4%B8%9A.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/01/MATTERS-%E5%BC%BA%E8%BF%AB%E8%90%A5%E4%B8%9A.html</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 03:59:05 GMT</pubDate>
            <author>阿布拉赫</author>
        </item>
        <item>
            <title>「王在法下」，美国前总统特朗普被判有罪</title>
            <description>&lt;p&gt;5 月 30 日，纽约一家法院陪审团裁定，美国前总统特朗普在「封口费」案中被控的 34 项罪名全部成立，对特朗普的量刑将在 7 月 11 日、也就是共和党人将正式宣布他为 2024 年共和党总统候选人的几天前公布。特朗普成为美国第一位被刑事起诉并判有罪的前总统，还有可能当选下一届总统。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/ec2c79d0-7ef4-485d-958f-04375645105f.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;陪审团裁定特朗普伪造了记录，以掩盖将钱转给曾经的中间人迈克尔·科恩的实际用途。虚假记录将这些款项伪装成普通的法律费用，而事实上，特朗普是在偿还科恩与色情明星斯托米·丹尼尔斯达成的 13 万美元封口费协议，以封口她与特朗普发生性关系的说法。这项案件虽然被俗称为封口费案，但核心并不是提供封口费，而是这一过程中的商业欺诈和选举欺诈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在被定罪后，特朗普仍然可以参加总统大选，甚至也可以担任总统。但作为重罪犯，他可能会失去投票权。特朗普被定罪，将在法律和相关安排上给美国带来许多新问题，没有先例可循。例如，一旦他被法官判决入狱服刑，依法负责保护前总统安全的特勤局的警衞也得跟着入狱，在监狱内继续全天候保护他。这可能需要一间单独的监狱来关押他，并安置他的安保人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持特朗普的共和党人指责将特朗普定罪是出于政治原因；但民主党人认为是法治的胜利，任何人，包括现任总统，都不能凌驾于法律之下。这便是所谓的「王在法下」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「王在法下」的观念形成于 17 世纪的英国。1603 年，英国女王伊丽莎白一世去世。她终身未婚，没有子嗣，生前指定苏格兰国王詹姆斯一世为其继承人。詹姆斯随即即位为英国国王，他同时还是爱尔兰国王，于是自封为大不列颠王国国王，称詹姆斯一世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;詹姆斯不了解英格兰的宪政传统，看不起英国议会，竭力强调「君权神授」与「君权至上」。但遭到了英国议会和贵族的强烈反对。大法官库克 1604 年为此发表了《有关英国法律制度的第四报告》，系统阐述英国的宪政传统，明确提出「王在法下」的观点，「国王不在任何人之下，而只是在上帝和法律之下，因为法律造就了国王。由此，让国王将他从法律中所获得的权力和统治归功于法律」，他甚至说，「在没有法律的地方也就没有国王」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;詹姆斯一世去世后，他的儿子查理一世继位，于 1625 年 3 月登基。查理一世比他的父亲更不把议会放在眼里，任意妄为。议会反对和抑制他的专横决定，他因此几次解散议会，与议会的矛盾越来越大。他与议会的对立最终导致英国分裂，一部分军队支持国王，一部分军队支持议会。1642 年 8 月，国王向议会宣战。最终，1648 年底，克伦威尔将军领导的议会军队打败了国王的军队，拘捕了查理一世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但议会并没有随意处死查理一世，而是在审判查理一世之后，才判处他死刑。1649 年 1 月，英国下议院通过法案建立特别法庭对查理一世进行审判。起诉人库克向法庭控告查理一世犯下「叛国，战争造成的谋杀，掠夺，焚毁，破坏，废弃，毁坏以及对国家的损害」等罪行。在经过充分的法庭举证和辩论后，由 68 名议员组成的法庭于 1 月 27 日公开宣布查理一世全部罪名成立并判处死刑。随即于 1 月 30 日，查理一世被斩首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;库克后来出版了《国王查理一世审判案》一书。书中写道，「凡受托行使保护和维持人民安宁大权者，其权力本是人民为了自己的安全而赋予他的。一旦其利用手中权力来伤害人民，则根据该国法律应将其视为人民公敌，并被处以最严厉的刑罚以警戒后人。这一法律原则 — — 国王一旦成为暴君，必须因此而死 — — 是自然法和上帝律法的基本原则，清清楚楚刻在人们心中的石板上」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古今中外原来的国王被推翻后，被关押处死司空见惯，但按法律经法庭公正审判，给予被告充分的辩护机会，对英国查理一世的审判是头一次，是「王在法下」的一次忠实实践。美国法庭现今起诉和判决前总统特朗普有罪，正是源自英国的「王在法下」宪政观念与原则的延续与发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 5 月 31 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/01/MATTERS-%E7%8E%8B%E5%9C%A8%E6%B3%95%E4%B8%8B-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%89%8D%E6%80%BB%E7%BB%9F%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E8%A2%AB%E5%88%A4%E6%9C%89%E7%BD%AA.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/01/MATTERS-%E7%8E%8B%E5%9C%A8%E6%B3%95%E4%B8%8B-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%89%8D%E6%80%BB%E7%BB%9F%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E8%A2%AB%E5%88%A4%E6%9C%89%E7%BD%AA.html</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:22:50 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>论语漫读（77）：敏而好学 — 是以谓之文也</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;&lt;strong&gt;电子书：《论语漫读》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子对以往和同时代著名人士多有评价评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子贡问曰：「孔文子何以谓之文也？」子曰：「敏而好学，不耻下问，是以谓之文也」&lt;/strong&gt;（公冶长第五）&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/9a30a6e2-bc8f-4c52-9352-3a9db096c845.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;孔圉（yǔ），衞国大夫，「文」是他的谥号，「子」是尊称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;子贡问，为何给孔圉「文」的谥号。孔子回答，「他非常聪明好学，而且能够虚心向不如自己的人请教，所以给他‘文’的谥号」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《逸周书·谥法》上讲，「学勤好问曰文」，孔子所言与之相符。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一般聪明的人不那么勤奋，地位或能力高者不愿意向低者请教，觉得有失身份。但孔文子不仅聪明而且勤奋，还不耻下问，非常难能可贵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲁国及他国还有几个谥号为「文」的大夫，孔子褒贬不一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「臧文仲居蔡，山节藻棁，何如其知也？」&lt;/strong&gt;（公冶长第五）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;臧文仲：鲁国大夫，姓臧孙名辰，「文」是他的谥号，仲，排行老二；蔡，大乌龟；节，柱上的斗拱；棁（zhuō），房梁上的短柱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不知他的谥号为何也是「文」。大概臧文仲以智识闻名于世，但孔子不以为然。说他盖屋子给乌龟居住，屋子斗拱雕成山的形状，短柱上画上水草花纹，怎么能算是有智识呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;臧文仲干的这些事在当时越礼的行为，天子的宗庙才可以这样雕刻装饰。因而孔子认为他并不明智。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子还批评他嫉贤妒能，不愿举贤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「臧文仲其窃位者与？知柳下惠之贤，而不与立也」&lt;/strong&gt;（衞灵公第十五）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子指责他篡夺高位，独揽大权，明明知道柳下惠贤能可用，却不任用或引荐柳下惠担任重要职位，与之一同立于朝堂之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不苟同鲁国大夫季文子过于谨慎，想得太多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;季文子三思而后行。子闻之，曰：「再，斯可矣!」&lt;/strong&gt;（公冶长第五）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;季文子做事考虑多次再做决定。孔子听到了，就说：「考虑两次，也就行了」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可能时人比较称赞季文子的三思而后行。但孔子认为三思而行做过了。多想考虑周全再做决定当然更好，但有时候时间不等人，没那么多时间来充分思考，必须当机立断做出决定。还有考虑多了容易犹豫不决，反而拿不定主意。总之，孔子认为考虑得差不多就行了，不能过于谨慎，前怕虎后怕狼，要掌握好度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;称赞衞国大夫公叔文子举贤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;公叔文子之臣大夫僎，与文子同升诸公。子闻之曰：「可以为文矣！」&lt;/strong&gt;（ 宪问第十四）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公叔文子这人举才唯贤，没有上限。他看自己门下一位名叫僎（zhuàn）的大夫很有才能，就让他与自己一同登于公室的朝堂之上。意思是举荐大夫僎担任与自己同一级别的职位。蔺相如也是他的主公举荐给赵王使秦的。孔子听说后，赞叹道，「就凭此举，他死后就可以追谥为‘文’」。孔子真神人也，后来果真如其所言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子对孔文子和公叔文子的评价是正面的，对季文子的三思而后行则不苟同，而对臧文仲则是负面评介。总的说来，孔子称赞的人多，批评人要少，他自己有总结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「吾之于人也，谁毁谁誉？如有所誉者，其有所试矣。斯民也，三代之所以直道而行也」&lt;/strong&gt;（衞灵公第十五）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子说，我对于时人，诋毁过谁？称赞过谁吗？如有所称赞，那他必然有所试用及成就。我所赞誉的人，就如夏商周三代直道而行的贤者。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但时人对孔子却不那么客气，诋毁，嘲讽者多，而赞誉者少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 6 月 30 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/01/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-77-%E6%95%8F%E8%80%8C%E5%A5%BD%E5%AD%A6-%E6%98%AF%E4%BB%A5%E8%B0%93%E4%B9%8B%E6%96%87%E4%B9%9F.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/01/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-77-%E6%95%8F%E8%80%8C%E5%A5%BD%E5%AD%A6-%E6%98%AF%E4%BB%A5%E8%B0%93%E4%B9%8B%E6%96%87%E4%B9%9F.html</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:06:53 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>改写文化符号，讽刺国家困境 | 艺术行动 010</title>
            <description>&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/KTUiMaCMlzc?rel=0&amp;amp;start=188s&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;提到西班牙，你第一个想到的是什么？足球？阳光？美食？毕加索？这是一个各方面似乎都挺有底蕴的国家。正好时值六月，全中国文艺和社会工作者都要放松的日子，马上还有德国欧洲杯和巴黎奥运会。好久没说艺术行动了，我们这一期讲一个和体育有点关系的艺术行动。还是介绍我们这个频道熟悉的老朋友，西班牙艺术团体 Enmedio。他们在 2013 年的作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大家好，这里是行动行动，我是凤凰。我们介绍过两个 Enmedio 的作品，都是在西班牙经济危机时期，都非常具有娱乐性和传播性。今天再介绍一个同期的项目，还是针对西班牙的高失业率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西班牙的高失业率一直是在 21 世纪后的大问题。2000 年代中期，失业率 8% 左右，2008 年开始金融危机，失业率飙升到 20%；2012 年一度高达 25%，长期两倍于西欧发达国家。2013 年，西班牙有 600 万失业人口，达到工作年龄的青年有一半失业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而同期，西班牙却在另一个领域开始崛起，那就是体育。2000 年代以前西班牙在足球篮球这两个大项上都有无冕之王的称号，拿了很多次亚军。但就在失业率节节走高、经济不断下滑之际，西班牙体育开始发威。2008-12 年两届欧洲杯一届世界杯，西班牙全部夺冠；2009 年巴塞罗那队夺得足坛历史上唯一的俱乐部六冠王；2006 年 FIBA 篮球世界杯和 09 年欧洲篮球锦标赛，西班牙都是第一次夺冠。除了两大球项目外，其余大赛夺冠还包括，2005 和 2006 年 F1 赛车西班牙车手阿隆索两夺世界冠军；moto gp 世界摩托车锦标赛，12-14 年西班牙人三连冠；12 年欧洲五人制足球赛冠军；14 年羽毛球世锦赛女子单打冠军；当然还包括 05 年开始网球传奇纳达尔不断夺冠，08 年之后一共拿过 5 次年终第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些体育冠军虽然从某种程度上可以激励经济低迷的社会，政府也偶尔也会用这些体育奖项来提升国家形象，但这些很难真的带动就业困境。世界冠军对人民的生活来说到底意味着什么呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2013 年，巴塞罗那。市政府出于财政压力，决定把公共设施卖给商业机构做广告，比如巴塞罗那市中心的的太阳门广场地铁站冠名权卖了三百万欧元给了电信公司沃达丰。而另一个著名景点「哥伦布纪念碑」则卖给了 Nike，大约 114000 欧元。这是一个极具争议的事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哥伦布纪念碑是一个总高 60 米的建筑，位于兰布拉大道尽头。底部基座有女神、狮鹫等各种雕像；中间的柯林斯石柱约 40 米，而顶部则是约 7.2 米高的铜质哥伦布塑像。虽然哥伦布是意大利人，但四次出海探险都是由西班牙国王王后资助的，所以西班牙对发现新大陆，以及日后的欧美政治文化经济有着重要作用。而哥伦布在 1493 年第一次航行返回时就是落地巴塞罗那，所以在 1888 年的巴塞罗那世博会上，纪念碑被建造出来。哥伦布右手指向新大陆，左手握住卷轴，极有标志性。对巴塞罗那来说，哥伦布雕像承载着西班牙对人类历史的贡献，当然也推动了旅游经济价值，每年数百万游客到此一游。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当年，巴塞罗那刚夺取西甲联赛冠军，Nike 和媒体策划集团为了庆祝巴萨的冠军，发布下赛季的新球衣，决定租用这个雕像半个月。5 月 22 日，巨型球衣被套在了哥伦布身上，而这个周日，他们就将在主场迎接同城死敌。一切安排都是商业行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2013 年 6 月 5 日，Enmedio 首先打电话叫了许多媒体在中午 12 点，游客最多的的时候，来到哥伦布雕像下，那时候哥伦布穿 Nike 依旧是舆论热点。随后 20 位 Enmedio 团体成员来到现场，他们拉出一个大约两米直径的黄色气球，充气升空。游客和当地人，驻足在周围观看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;视频&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;气球上写有两句话：「西班牙，失业世界冠军。」一面英语，一面西班牙语。当气球路过哥伦布指尖的时候，形成了一幅令人无法抗拒的画面：发现了新大陆的伟大的哥伦布，此刻，没有指向那待被人发现的美洲大陆和加勒比中美洲，而是被套上当时最成功的巴塞罗那球队球衣，指向这个国家最深的困境。荒诞、俏皮，但又严肃。Enmedio 的目的在此刻凸显，他们要让人们意识到，这个国家虽然体育强势、旅游宜人，但真正的败坏被扣给了在当地生活的人民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后他们网站写到：「电视上常说，西班牙很酷。有阳光、海滩、美味的塔帕斯和热情的弗拉门戈。这里有巴萨和皇马两大足球豪门，各类体育项目都是世界冠军。西班牙不仅发现了美洲，还发明了土豆煎蛋饼、拖把和 Chupa-Chups 棒棒糖。游客来这里纵情狂欢，这是西班牙的象征。这是他们在广告、报纸上描述的西班牙，也是我们的政客们所宣扬的：「你是赢家。」他们或许是对的，但忽略了一点：西班牙也是失业率的冠军。我们刚刚突破了六百万的失业人数纪录，而且这个数字还在不断攀升。在这方面，我们确实无出其右，是真正的世界冠军。这一点也值得一个特别的广告。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实这不是哥伦布雕像第一次被用来放气球。2005 年 3 月 28 日，市议会为了推广「美食之都」，在哥伦布身前绑了一个巨大的复活节彩蛋热气球。但这却是作为公共建筑第一次被用作商业用途。西班牙其实有两条法规对此有限制，1999 年颁布的城市景观法和 1985 年的建筑、历史和艺术遗产法令，不允许在相关公共建筑、古迹、遗产发布广告。当然，市议会是不可能处罚自己的。雕像广告使用的特权，开辟了西班牙公共设施市场化的先河。但由于争议过大，之后也就没有这样的案例了。市议会也将 Nike 广告的部分收入用于哥伦布纪念碑的修缮，作为城市公共开支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Enmedio 这件作品比较值得注意的一点是，他们不只是针对社会问题创作，还利用了正在媒体上发酵的事件，传播和舆论的考虑非常成熟。也正是由于有了 Nike 的球衣广告，公共设施被开放使用，使得这件作品在艺术层面又可以增添新的解读。一切符号都被打开、重制，图像随时都可以赋予其新的含义，并可以再被媒体放大。这其实是一个非常简约的作品，但却足够具有冲击力，对社会的批判，对政治的警醒也足够巧妙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国学者罗兰·巴特在《神话修辞术》中提到，「更具颠覆性的是改变一个符号，而不是试图摧毁它。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好，这里是行动行动，我是凤凰。Enmedio 的作品，我们之后会抽空把它们都讲完。如果你觉得这期视频有意思有价值，欢迎互动、关注、点赞，转发给你的朋友们。我们下期见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后我们在这里做一个艺术行动召集，进入我的介绍栏，&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;http://xn--futurevote-yk1qh560aywvbotze.xyz/&quot;&gt;点击网页 futurevote.xyz&lt;/a&gt;，这是一个由行动办公室发起的有关选票的艺术项目，未来它会被做成集换式卡牌游戏。&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;【需要你的支持】我是个独立创作者，除了本号外，我也是从事艺术创作，过去十年以影像、行为、表演、文本、社会实践等方式创作。因题材原因，此类项目难以获取商业价值，也不想被算法和系统笼罩，故在粉丝资助平台设立账号，希望获得你的支持。希望也借此证明，创作者可以独立自由创作。详情请点击以下链接：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.patreon.com/actioninaction&quot;&gt;&lt;strong&gt;Patreon&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://afdian.net/a/actioninaction&quot;&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://discord.com/invite/8DnvAXJRDu&quot;&gt;&lt;strong&gt;Discord&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/31/MATTERS-%E6%94%B9%E5%86%99%E6%96%87%E5%8C%96%E7%AC%A6%E5%8F%B7-%E8%AE%BD%E5%88%BA%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E5%9B%B0%E5%A2%83-%E8%89%BA%E6%9C%AF%E8%A1%8C%E5%8A%A8010.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/31/MATTERS-%E6%94%B9%E5%86%99%E6%96%87%E5%8C%96%E7%AC%A6%E5%8F%B7-%E8%AE%BD%E5%88%BA%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E5%9B%B0%E5%A2%83-%E8%89%BA%E6%9C%AF%E8%A1%8C%E5%8A%A8010.html</guid>
            <pubDate>Fri, 31 May 2024 15:23:49 GMT</pubDate>
            <author>行动行动</author>
        </item>
        <item>
            <title>故事曲: 耳朵插著一支烟的男人{唱: AIW - 曲/词: 人工智豆}</title>
            <description>&lt;h2&gt;故事曲: 耳朵插著一支烟的男人 {唱: AIW - 曲/词: 人工智豆}&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;歌曲来自同名的微故事。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/kzsgAYTtwK8?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事摘要:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;故事以一个男人耳朵插著一支烟的形像开始，描述了他在江湖中的生活和对爱情的渴望。 他喜欢自由自在地游荡江湖，但又希望被爱情所束缚。 故事中出现了剑客、神女和另一位女人 &quot;阿青&quot;，她们之间的关系纠结复杂。 最后，男主角再次遇见女主角子玲，发现她和他有著相似的心境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;完整故事:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/457830-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E8%80%B3%E6%9C%B5%E6%8F%92%E8%91%97%E4%B8%80%E6%94%AF%E7%85%99%E7%9A%84%E7%94%B7%E4%BA%BA&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/457830-微故事-耳朵插著一支烟的男人&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;耳朵插著一支烟的男人，歌词&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一根烟火燃烧著，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江湖路远梦迷离，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剑影中思绪惆怅，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浪子心却渴爱情，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;爱的枷锁情意重，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剑客女侠爱成空，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江湖深处共沈醉，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一剑一刀舞成歌，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天空飞翔爱如火，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江湖不容爱成错，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夕阳下舞影缠绵，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白花田中梦初见，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;岁月如梭往如烟,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;心系那朵白花莲，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;情深几许人未知,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一根烟火似燃烧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;照亮了那远方，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;带领我们向未来飞翔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿豆: &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.tonkabean.me/&quot;&gt;https://www.tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Youtube: &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=eI_edUcDOkM&amp;amp;list=PLWeR7IEFtxlqBxKZxOj52uGRInbyVmab_&quot;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=eI_edUcDOkM&amp;amp;list=PLWeR7IEFtxlqBxKZxOj52uGRInbyVmab_&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Spotify: &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://podcasters.spotify.com/pod/show/gtj5u5f5aj&quot;&gt;https://podcasters.spotify.com/pod/show/gtj5u5f5aj&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Soundcloud &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://soundcloud.com/tonkabean-1&quot;&gt;https://soundcloud.com/tonkabean-1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/31/MATTERS-%E6%95%85%E4%BA%8B%E6%9B%B2-%E8%80%B3%E6%9C%B5%E6%8F%92%E8%91%97%E4%B8%80%E6%94%AF%E7%85%99%E7%9A%84%E7%94%B7%E4%BA%BA-%E5%94%B1-aiw-%E6%9B%B2-%E8%A9%9E-%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%B1%86.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/31/MATTERS-%E6%95%85%E4%BA%8B%E6%9B%B2-%E8%80%B3%E6%9C%B5%E6%8F%92%E8%91%97%E4%B8%80%E6%94%AF%E7%85%99%E7%9A%84%E7%94%B7%E4%BA%BA-%E5%94%B1-aiw-%E6%9B%B2-%E8%A9%9E-%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%B1%86.html</guid>
            <pubDate>Fri, 31 May 2024 09:03:07 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>古体诗｜清平乐·题松鸡山</title>
            <description>&lt;h2&gt;清平乐·题松鸡山&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2022.12.21&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雪染层峦，凛风搅云乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雾掩人间莲隐梵，老松危倚崤函。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一点金光凌空，一线烈火腾龙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今夕湿婆张目，翌晨金鸡啼鸣。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;翻译：&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;漫天大雪把层层叠叠的山峦都染成白色，凛冽的寒风将云搅动得杂乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大雾掩盖了山下的人间，就像梵天隐藏在莲花中；巍峨的老松倚靠在山腰上，宛如险要的崤函之地般。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;太阳闪耀着金光，凌驾于天空；日光透过层状的云，好像一条在天上腾飞的火龙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天黄昏时的太阳就像是湿婆张开了他的第三只眼睛、放出毁天灭地的火焰；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而第二天早上时，新的世界又会随着太阳这只金鸡的啼鸣而诞生。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/80855207-c4f3-4a73-ad4c-6a40d808a484.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/31/MATTERS-%E5%8F%A4%E4%BD%93%E8%AF%97-%E6%B8%85%E5%B9%B3%E4%B9%90-%E9%A2%98%E6%9D%BE%E9%B8%A1%E5%B1%B1.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/31/MATTERS-%E5%8F%A4%E4%BD%93%E8%AF%97-%E6%B8%85%E5%B9%B3%E4%B9%90-%E9%A2%98%E6%9D%BE%E9%B8%A1%E5%B1%B1.html</guid>
            <pubDate>Fri, 31 May 2024 01:30:05 GMT</pubDate>
            <author>番茄米线</author>
        </item>
        <item>
            <title>论语漫读（76）：吾亦欲无加诸人 — 子贡做不到</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;&lt;strong&gt;电子书：《论语漫读》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子贡曰：「我不欲人之加诸我也，吾亦欲无加诸人。」子曰：「赐也，非尔所及也」&lt;/strong&gt; （公冶长第五）&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/3fb29a09-5cd1-4815-8174-e396fe927576.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;子贡说：「我不想别人强加于我，我也不想强加于他人。」孔子说：「赐呀，这就不是你所能做到的了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;子贡的意思是,我不想让别人不友善，不公正地对待我，欺负我；我也不会不友善，不公正地对待他人，欺负他人。总之，不能让自己吃亏，也不让别人吃亏，占别人的便宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这句话与&lt;strong&gt;「其恕乎！己所不欲，勿施于人」&lt;/strong&gt;很相近。可能是子贡先问孔子：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子贡问曰：「有一言而可以终身行之者乎？」子曰：「其恕乎！己所不欲，勿施于人」&lt;/strong&gt;（衞灵公第十五）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;子贡听了孔子的回答，然后说自己是&lt;strong&gt;「我不欲人之加诸我也，吾亦欲无加诸人」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;子贡认为自己的准则与老师还是略有差别。孔子只讲恕，自己不愿意被别人对待的事，也不如此对待别人。而子贡的意思有两层，既不将不好的事加于他人身上，也不让别人将不好的事加在自己身上。而孔子的话没有涉及，当他人不友善对待自己时，怎么办？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但孔子认为子贡做不到其所言。那做不到哪一点呢？还是两者都做不到？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;应该是后者，孔子认为子贡做不到「&lt;strong&gt;吾亦欲无加诸人」，&lt;/strong&gt;做不到恕。子贡不是善茬，不会吃亏。能做到「&lt;strong&gt;我不欲人之加诸我也」。&lt;/strong&gt;但做不到善意对待他人，不能善解人意，不能为他人设身处地做想。这有旁证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子贡方人。子曰：「赐也贤乎哉？夫我则不暇」&lt;/strong&gt;（宪问第十四）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;方&lt;/strong&gt;，同谤。子贡喜欢揭别人的短。估计就是喜欢当面或背后议论同学。发现有同学做得不对或不够好的地方，就要指出来。非要辩个输赢。让人下不了台，容易得罪人。但他在孔子面前倒很谦虚。按今天的话说法，就是喜欢怼人，「钻牛解尖」，「太较真」。善于批评，不善于表扬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子就讥讽子贡，「子贡就那么高明吗？我就没那闲功夫议论他人」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子认为子贡老批评别人，自己也不见得多高明。而且把时间花在这上面，不值。闲得慌，不如干点别的有意义的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，孔子也喜欢评论他人，「公治长第五这篇」就是孔子评论学生和他人的。但孔子表扬的多，批评得少。对弟子或地位低者或许直言不讳，对地位同等或高者则比较委婉，「温良恭俭让」。言语比较温和，不会当面怼人。甚至「为尊者讳」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;子贡这两条做人的原则是对的。但践行起来就比较难。性格刚强的人容易做到前者，不容易做到后者；而性格比较较弱的人，则容易做到前者，却不容易做到后者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 6 月 28 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/31/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-76-%E5%90%BE%E4%BA%A6%E6%AC%B2%E6%97%A0%E5%8A%A0%E8%AF%B8%E4%BA%BA-%E5%AD%90%E8%B4%A1%E5%81%9A%E4%B8%8D%E5%88%B0.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/31/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-76-%E5%90%BE%E4%BA%A6%E6%AC%B2%E6%97%A0%E5%8A%A0%E8%AF%B8%E4%BA%BA-%E5%AD%90%E8%B4%A1%E5%81%9A%E4%B8%8D%E5%88%B0.html</guid>
            <pubDate>Fri, 31 May 2024 00:46:48 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>LikeCoin 3.0 绿皮书．二．币落谁家</title>
            <description>&lt;p&gt;把 LikeCoin 的底层迁回以太坊，会引申以下一系列问题，需要进一步考虑。&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;把 LikeCoin 智能合约集中部署在一条链，还是多链部署，加上跨链桥，让 3.0 版 LIKE 通证同时于多链运作，而总量维持不变？&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;以太坊已经变成超过 100 条链的生态，LikeCoin 该选用哪一或多条作 3.0 的底层？&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;LikeCoin 1.0、2.0 用户分别如何升级手上的 LIKE 通证？&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;LikeCoin 2.0 验证人何去何从，要如何继续参与？&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;LikeCoin 2.0 链上数据如 ISCN 及 NFT 等，如何迁移至 LikeCoin 3.0？&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;LikeCoin 2.0 DApp 如何升级到 LikeCoin 3.0？&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;LikeCoin 3.0 通证如何分配，有否上限？&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;LikeCoin 3.0 通证将在甚么平台交易？&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;LikeCoin 3.0 使用甚么治理机制及工具？&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;由于首两个问题比较基础，影响到其他层面的决策，本文将优先集中处理，其他问题将于后续的文章讨论。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;单链 vs 多链&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;虽然 L2 已经发展了几年，也日渐成熟，但台港两地的交易所和找换店，未知是因为没法判断、看不到需求，还是法规使然，大部分还没跟上；用户方面，依我「目测」，暂时以先锋为主，其他用户要么就是还没搞懂，暂时躺平以静制动，要么就是还没从两年前熊市恢复过来，对新发展兴趣缺缺。因此在讨论 LikeCoin 3.0 该单链还是多链存在时，以下先极简解释 L2 的概念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;L2 或 Layer 2，即第二层网络，是以太坊的扩容机制，让一般运算在 L2 执行，然后定期打包「roll up」到 L1 主网，大大提升 L1 容量，降低用户的交易成本。以分别来自台湾和香港的 Alice、Bob、Carol、Dave 4 人打麻将为例，Alice 吃糊，Bob、Carol、Dave 都得转账，既麻烦，成本也高，于是 Bob 想到一个方法，拿出纸笔，以 4 栏分别代表 4 人，由 Carol 负责记账，在 Alice 一栏写 +400、Bob -200、Carol -100、Dave -100。Dave 进一步建议，每 4 圈结算一次，大家在银行转账落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上述例子当中，银行账户就是 L1，可靠但交易成本高；Bob 提出的记账方案是 L2，公信力及不上银行，但胜在方便快捷；Carol 记账人的角色在技术上称为 sequencer；Dave 的改善建议就是 roll up，让 L2 的安全性每隔一段时间追回 L1。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上穿凿附会，旨在让未接触过 L2 的读者获得基本概念，请勿过份认真，毕竟打麻将记账类比不了 L2 的所有概念，比如 EVM 智能合约可以在多条 L2 上部署，用户不一定要集中在同一份账本，而可以在自己习惯的链上使用。LikeCoin 3.0 要铸造新通证前，首先要决定的正是多链还是单链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对这个问题，我建议先锁定一条 L2 链。单链部署最明显的好处，是把流动性集中起来，否则如果多链部署，流动性被打散，用户很难选择在哪里买入或卖出 LIKE 通证；事实上，当前 L2 其中一个广为人知的缺点正正是流动性分散。除了交易，让 LikeCoin 集中到一条链也能让 DApps、NFT 和其他数据集中到一起，多链虽然提供选择，但当规模不够大，会让数据、NFT 和内容全部分散到多链，破坏用户体验。况且，只要在部署前举行公投选择单一 L2 作为 LikeCoin 底层，就能平衡民主与效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，获社群选择的首条 L2 链只是个开始，数年后，难保选定的 L2 也会开始拥挤，或者 LikeCoin 的生态足够成熟去扩充至更多 L2；因此，LikeCoin 的智能合约可以留有一手，在社群决议的前提下，可以把 LikeCoin 部署到另一条甚至多条 L2。这也是 Uniswap、AAVE 等大型 DApps 的通用做法，从 L1 开始，然后交由社群主导，逐一决定是否把协议部署在更多 L2；每一次部署，既是扩张，同时也无法避免分散流动性和用户群，由社群因时制宜，是最弹性和可取的路径。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/c787a1e6-d893-47aa-8ad2-026c837f2edc.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;photo credit: public domain 亜东印画辑. Cover: CC-BY-NC-SA 王惠莹&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h2&gt;L2 孰优孰劣&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;要锁定一条 L2 来支持 LikeCoin，首先得考虑是否开发 LikeCoin 的自家 L2。坦白说，过去 2 年我一直有在考虑这个可能性，但随著时间过去，情况越来越清楚，自家的 L2 很可能没有 USDC 等稳定币、不获 Uniswap 和 Opensea 等支持，失去大部分搬回以太坊的优势，真要自家链，还不如继续营运现有的 LikeCoin chain。L2 的开发和维护工作虽然比 L1 简单便宜得多，毕竟牵涉相当工夫，比如 Gitcoin 的 L2 Public Good Network PGN，前阵子就因为反应欠佳决定停止运作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;退一步真个海阔天空，以太坊生态有超过 100 条 L2 给 LikeCoin 选择，而且还在持续增加，要逐一考虑近乎不可能，比较靠谱的决策方式，是先锁定 LikeCoin 最需要的周边搭配，筛选出支持这些周边的 L2，收窄可选范围，才作进一步决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依我预计，LikeCoin 3.0 搬到以太坊 L2，最需要的周边应用包括：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;USDC、USDT ERC-20：出入金兑换&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Uniswap：流动性与交易&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Opensea：NFT 书、Writing NFT 的介面呈现、贩售与交易&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Gnosis Safe：多签钱包&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;缺乏以上任何一个应用，LikeCoin 3.0 的运作将大受影响，因此如果要选一条 L2 部署 LikeCoin 智能合约的话，我一定会选支持以上全部应用的 L2。以下我列出 USDC 和几个 DApps 支持的 L2 链，及其他使用 0x 地址的 L1 供参考。USDT 与 USDC 相若，这里不作考虑。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;USDC&lt;/strong&gt;: &lt;strong&gt;Arbitrum&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Avalanche&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Base&lt;/strong&gt;, Celo, &lt;strong&gt;Ethereum&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Optimism&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Polygon PoS&lt;/strong&gt;, zkSync&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Uniswap&lt;/strong&gt;: &lt;strong&gt;Arbitrum&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Avalanche&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Base&lt;/strong&gt;, Blast, BNB chain, Celo, &lt;strong&gt;Ethereum&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Optimism&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Polygon PoS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Opensea&lt;/strong&gt;: &lt;strong&gt;Arbitrum&lt;/strong&gt;, Arbitrum Nova, &lt;strong&gt;Avalanche&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Base&lt;/strong&gt;, Blast, BNB chain, &lt;strong&gt;Ethereum&lt;/strong&gt;, Klaytn, &lt;strong&gt;Optimism&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Polygon PoS&lt;/strong&gt;, Zora&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gnosis Safe&lt;/strong&gt;: &lt;strong&gt;Arbitrum&lt;/strong&gt;, Aurora (Near), &lt;strong&gt;Avalanche&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Base&lt;/strong&gt;, BNB chain, Celo, &lt;strong&gt;Ethereum&lt;/strong&gt;, Gnosis Chain, &lt;strong&gt;Optimism&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Polygon PoS&lt;/strong&gt;, Polygon zkEVM, ZkSync Era&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;可见到，除了 Ethereum 主网和另一条 L1 Avalanche，同时获得 USDC、Uniswap、Opensea 和 Gnosis Safe 支援的 L2 或侧链共有 4 条：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Arbitrum&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Base&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Optimism&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Polygon PoS&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;过五关斩六将后，筛选到这一步，可谓咸鱼白菜，各有所爱，社群最终选哪一条都很难说是个错误。除非这几条链中有基金会支援 LikeCoin 3.0 的开发经费，否则在自费或可能获得追加奖励的前提下，我最推荐 Optimism（OP mainnet），主要是考虑社群的氛围比较支持公共财，关注公众利益。过去一年想法接近的专案和用户很多都集中到 Optimism，尤其是开宗明义的 PGN Public Good Network 决定关链之后，Optimism 更几乎变成当然之选，比如 LikeCoin 的亲密战友 Matters，最近就把稳定币支持及跟作者分配广告利润的最新功能 Billboard 都部署在 Optimism，假如 LikeCoin 3.0 落户 Optimism，跟 Matters 的整合与互动可望简化，大大改善现时需要跨链的用户体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下次回来，我们继续讨论其他层面。&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;p.s. 我大部分时候很平静，但偶尔会因为琐事闹情绪，比如这两天看到村里几十颗竹被砍，换上一面红旗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;p.p.s. 其次是五月天，我觉得他们没做错甚么，只是不顽固、不倔强、不知足而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Original link: &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/?p=14662&quot;&gt;chungkin Express&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/30/MATTERS-likecoin-3.0-%E7%B6%A0%E7%9A%AE%E6%9B%B8-%E4%BA%8C-%E5%B9%A3%E8%90%BD%E8%AA%B0%E5%AE%B6.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/30/MATTERS-likecoin-3.0-%E7%B6%A0%E7%9A%AE%E6%9B%B8-%E4%BA%8C-%E5%B9%A3%E8%90%BD%E8%AA%B0%E5%AE%B6.html</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 13:16:18 GMT</pubDate>
            <author>ckxpress</author>
        </item>
        <item>
            <title>感谢问卷平台一巴掌打醒我</title>
            <description>&lt;p&gt;上篇文章：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/a/tpzw1ok9dhrs&quot;&gt;https://matters.town/a/tpzw1ok9dhrs&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分享了填问卷网赚给我的整体印象。这次想说说我自己参与进去之后的一点心理反应与观察。希望能给想选择这条路的人一点参考。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;遭到提现门槛操控&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;之前的文章都约略提及过，我并不认为填写网上问卷做网赚有多大意义。但非常讽刺地，我这两星期内，却花了很多时间填问卷。有时候甚至一头掷进去就什么都不知道了。回过头来才发现，哇！原来一小时就悄无声息地溜走了。这种情况活像玩网上游戏成瘾。以致睡眠时间减少，面油不受控制地冒出来。但是，我向来都是自制能力不错的人，为什么这次会「老猫烧须」呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过沉淀和反省，我发现自己正被提现门槛的目标牵著鼻子走。而背后的心理机制，就是「沉没成本」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每个问卷平台都有提现门槛。相信主要是行政成本考量。大多数平台的提现门槛，都要成功填写十多二十分问卷才可提现。期间，用户的报酬余额或积分余额会随著成功填写的问卷增加而变多。试想，当眼见自己报酬或积分余额越来越多，但还未达到提现门槛，又怎会不加紧努力田更多问卷呢？都花了这么多时间了！于是问卷平台也像社交平台一样，用户上瘾似的整天挂在上面了。这种好像上瘾一样的情绪实在很难抵挡。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;问卷分配背后的恐怖逻辑－－贫者越贫&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;市场调查问卷的核心目的，就是收集对特定产品或服务有消费经验的消费者意见。那么，倘若你是个住在㓥房的师乃（主妇），家庭收入仅能糊口，子女教育都要靠政府现金补助才可维持。这样的经济状况根本没有余钱消费。若师乃想透过填写网上问卷帮补家用，究竟是否可行呢？答案是，由于她在很多领域，例如旅行、买化妆品/健康食品等都缺乏消费经验，这些产品的问卷根本配对不到她。她靠填问卷赚钱的机会就会比其他有消费经验的人少了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我虽然不是上述的基层，但我的生活方式十分简约。近年我几乎没有买新的衣服包包。化妆品、保健食品等简直碰都没碰过。上美容院就更不用说了。因此，我很多时一点进问卷就被告知我不是他们想要找的人。我被配对到的问卷也非常少。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;开心事放到最后来说&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;有句粤语生动地反映了人性：「睇人仆街最兴奋」。翻译成书面语就是看见别人栽倒就是最高兴的事情。我怎样被问卷平台摔了一巴掌呢？话说田问卷过程中，时不时会遇到技术问题。问卷做到一半，停在其中一个问题便卡关无法前进了。若只完成一小半或一半也就算了。人总是无法避免倒霉。但有一次，我填写一份又长又复杂的问卷，填到最后部份，忽然系统说发生错误，然后那份问卷就无影无踪了。当然我想赚取的积分也化为乌有啦！最气人的是我已经花了差不多一小时填写那份问卷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然这一巴掌也狠狠地打醒了我。我开始问自己：究竟知不知道自己在搞什么鬼？上瘾似的填写问卷以致荒废了更有意义的事情，甚至连休息时间也都搭进去，这样又有何意思呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是我又开始调整自己重回正轨。还是创作比较符合我的兴趣。所以我又继续回来书写了。除了书写以外，我也会继续拍照上传平台售卖的副业。还是自己做出产品带来的满足感比较大。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/30/MATTERS-%E6%84%9F%E8%AC%9D%E5%95%8F%E5%8D%B7%E5%B9%B3%E5%8F%B0%E4%B8%80%E5%B7%B4%E6%8E%8C%E6%89%93%E9%86%92%E6%88%91.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/30/MATTERS-%E6%84%9F%E8%AC%9D%E5%95%8F%E5%8D%B7%E5%B9%B3%E5%8F%B0%E4%B8%80%E5%B7%B4%E6%8E%8C%E6%89%93%E9%86%92%E6%88%91.html</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 12:42:39 GMT</pubDate>
            <author>陶乐思</author>
        </item>
        <item>
            <title>诗词: 小脚板 (东加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;诗词: 小脚板 (东加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/53e8049d-7a14-41e8-85a6-e88a50c4e6c5.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;月映窗前梦未眠，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;童心戏影伴云边。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/66b5413c-c292-44e0-88cb-09d3c78fb6c1.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;花间漫步寻芳草，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;脚下生风逐蝶翩。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/59c14479-7593-4dd7-8484-0ec60e48b225.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;幻想天空游碧海，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遐思大地跃清泉。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/bcf60163-56f4-495f-9e4a-6ee1fd4af8c7.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;悠然一笑情无限，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小脚轻盈踏翠烟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;写作日期：2024 年 5 月 30 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完结时间 : 15:23pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图.文. 东加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;我除了写诗词，还有微故事及制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;https://tonkabean.me/支持与鼓励/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我的故事选集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/30/MATTERS-%E8%A9%A9%E8%A9%9E-%E5%B0%8F%E8%85%B3%E6%9D%BF-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/30/MATTERS-%E8%A9%A9%E8%A9%9E-%E5%B0%8F%E8%85%B3%E6%9D%BF-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 07:27:45 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>改进马特市的见解和建议</title>
            <description>&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/66fdd76d-6b80-44fe-8b52-e01fe9a8893d.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;人少也有人少的好处（图片来源：津轻海峡）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;马特市的最新改版，引起一阵议论。希望这些议论是隧道尽头的亮光，不是日落西山或西洋的最后一点回光返照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为马特市的一个长期用户，享受了这个自由发表的平台提供的好处好几年，理应为这个平台做出一点贡献而不是一味地抱怨。以下见解和建议就是为了追求良心平安而做出的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为，马特市显然是希望把自己打造为（把自己定位于）一个中文世界自由发表的平台重镇。我跟许多用户一样乐见马特市这一愿景获得实现。然而，马特市最新的改版引起的议论显示，马特市似乎还在黑暗中摸索，让众多死忠的粉丝用户感到困惑和失望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我注意到，几乎所有发言议论的忠实用户都为这里人气越来越寡淡而感觉丧气，为这里的互动越来越少感到丧气（对网络媒体来说，人气寡淡往往是行将死亡的征兆）。此外，很多人则为马特市似乎铁心要跟社交媒体的社交功能拧着来、为用户之间的信息交流制造障碍而感到不解甚至不快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;应当说，这都是问题。严重的问题，致命性的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时我也要说，马特市尽管人气寡淡（它从来没有大火爆过），但因为它自由，它确实一度吸引了不少好写手过来写文章或发表文章，在这里留下很多好文章。然而，由于社交平台的设计/设置成问题，好写手和好文章在马特市的曝光率稀缺，好文章很快会沉入水底，重见天日的机会像中彩票一样稀薄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的好文章之好当然是众人各有看法，难以（而且也不该）一概而论。奇妙的是，在好文章缺乏曝光率的问题上，马特市的用户居然有广泛的共识。这种局面导致众多的用户觉得这里翻来覆去就那么几个人发表那么几种单调乏味的文章，于是他们便纷纷用脚投票，一走了之。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据资深用户、主修历史又熟悉马特市历史的【Red】报告，他不久前注意的 40 来个好写手如今只剩下了个位数。也就是说，他所注意到的好写手大部分都离开了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也难怪。在这世界上有几个人愿意对着空气讲话呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;停止抱怨，停止废话，提出建设性建议。以下就是建设性建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为，马特市希望自己成为一个自由发表的、有充足知识含金量的平台，而不是 X（原先的 Twitter）那样的鼓励用户进行狗咬狗式的争吵以便博眼球、博流量的平台。因此，马特市当然希望自己领地内的好写手和好文章能得到多多的曝光，让写手获得鼓励，感觉自我价值实现，马特市作为一个不断出产好内容的平台也可以发展壮大，获得商业成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，引人注目的首页版面是有限的，编辑推荐的版面是有限的。如何使好写手和好文章能得到多多的曝光，同时又能避免网站看上去缺乏多样性（编辑推荐必然是永远缺乏多样性，因为眼观六路耳听八方的、具有万能口口味的编辑总是罕见的甚至是不存在的），这在很多人看来是鱼与熊掌难以兼得的难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在中国，社交媒体豆瓣在其兴旺发达时期巧妙地解决了这个问题，使一般用户和写手各得其所，用户可以很方便地看到自己喜欢的文章，尤其是他们心目中的好文章，认真写作的写手也能使自己的劳作成果得到推广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更重要的是，那里的好文章会不断浮出水面（不断得到曝光和推广），无论是三天前发表的，还是三年前、十年前发表的。于是，那里就变成一个好似不断有人介绍好书的图书馆，变成了一个让优质读者、优质写手喜欢到那里聚会的社区活动中心和信息集散地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对认真的读者来说，好文章能脱颖而出或不断浮出水面至关重要。这里所谓的认真的读者是指喜欢认真阅读和思考、上网阅读是为了益智而不是单纯的打发时间的读者。对这样的读者来说，他们到上网或去图书馆常常不是单纯地要找新的东西，而是要找好的东西。好文章哪怕是三年前、三十年前、三百年前发表的，他们也爱读。烂文章即使是三秒钟前刚刚出炉，他们也会弃之如敝屣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何才能鱼与熊掌兼得，使用户既可以方便地看到实时的、新鲜生猛的风云变幻，又能基本上确保好文章、好观点不会被源源不断的过眼烟云或乌烟瘴气淹没呢？豆瓣的主要做法是：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.有一个全网站的时间线；所有的用户发表的内容都会按照发表时间的先后次序出现在这个时间线上（这个时间线马特市也有，其名称叫「最新」）；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.有每一个用户的个人时间线；用户及其关注者发表的内容都会出现在这个时间线上；用户对他人文章的点赞也会出现在这时间线上；用户的个人时间线实际上是对全网时间线的过滤/截取，反映出该用户的见识/眼光，其他用户可以借此决定是否关注或取消关注该用户（这个时间线马特市也算是有，但功能不全，因为它只是罗列一个用户所关注的其他用户发表的文章）；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.每个用户都可以发广播/动态，可以用来兜售个人或兜售他人，广播/动态内容可以是一幅或几幅照片，或三言两语，或转发他人的文章/照片，附带或不附带转发评论；广播/动态也会出现在全网时间线和用户个人时间线上，全网的人以及用户的关注者都可以看到；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.每个用户有自己的日记/日志频道，通常用来发表大块的文章，日记，创意写作，书评，影评，时评；用户发表的日记在发表时也会出现在自己的时间线上被其关注者看到；用户也可以转发自己的日记，附带或不附带评论；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.网站内的电邮系统，让用户可以私下交流不便在公开场合发表的言说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;豆瓣的这种设计巧妙地利用了互联网的常规功能，相当完美地解决了社交媒体人声嘈杂、好写手、好文章容易被噪音淹没的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说到这里，有人或许会问：一个用户要是滥用发表自由，没完没了、无穷无尽地重复发表/灌水怎么办？答案：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.重复发表相同的内容，网站的系统设置会予以制止（因此马特市有人在津轻海峡文章留言区重复发表 300 通垃圾回复之类的事情堪称笑话，在豆瓣或任何一个上轨道的社交媒体都不会发生）；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.假如有人发表改头换面的重复信息，可以逃过网站的电脑系统注意，但其他用户不是傻瓜，对这样的垃圾用户会采取狗不理（取消关注）的方式予以应对，因此重复发布会自找难堪甚至是自取灭亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来，我可以用我自己作为一个用户使用豆瓣的经验来做一点进一步的说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社交媒体的用户也是社会中的人，我也是；我跟社会俗人一样一方面总是希望自己眼观六路耳听八方不要错过什么，另一方面又希望尽量耳根清净，不要给人声太嘈杂弄得头昏脑胀，心烦意乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全网站的时间线可以让我可以知道某一段时间这个网站的诸多用户在关注什么，谈什么。我个人的时间线则让我可以缩小关注范围，只是看我关注的用户在关注什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那些被关注的用户之所以被我关注，是因为他们发表的言说使我感觉他们有眼光，他们关注的话题是值得我关注的。而那些用户之所以关注我也是出于同样的理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;个人时间线在这里发挥的至关重要的作用是，我所关注的用户发表言说，发表评论，转发评论，转发文章，使我得以获取我感兴趣的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，我关注的一位用户转发或评论一篇他认为是有趣的新文章或一篇三前天、三年前、十年前发表的文章，那篇文章我先前没看到或没注意，而我关注的用户提到了它，评论了它，我就得以知道有这么一篇有趣的文章，就不会错过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同理，我作为一个喜欢阅读也喜欢发表评论的人也可以转发一篇文章，或转发附带评论。我的关注者会在他的时间线上看到我的转发和附带评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这稍微说一说附带评论——我读到一篇我认为是有趣的文章，当然可以写一篇评论发表出来。但在很多时候，我缺乏能力或时间写比较正式的评论，但我认为有些想法值得跟我的关注者分享，于是我就以转发附带评论的方式发表我的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，在马特市上，我最近读过一篇有趣的文章，标题是「中文互联网正在加速崩塌」，说的是由中共当局控制的中国互联网网站因其资讯被大规模毁尸灭迹，正在或已经进入失忆的境界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;假如我在豆瓣遇到这样一篇文章，我会随手转发，很可能随手附带简短的评论，如，&lt;/p&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;一篇很有趣的文章。剥夺民众的记忆是维持独裁暴政的不二法门，对抗强迫遗忘则是民众必须有的自觉和行动。当然，你也可以不要这样的自觉，也可以不要这样的行动。太好了。独裁者就喜欢你这样，这样他就随意可以一次又一次地喂你吃屎，因为你记不得屎的味道，只是每次吃到口里才觉得味不对。&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;在豆瓣，我如此转发，如此写附带转发评论，我的关注者就会在他们的时间线上看到，就会跟着也去读那篇有趣的文章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在马特市我没有自己的时间线，没有这样的转发加评论的机会，而我在那篇文章下发表评论我的关注者看不到，其声响效果还不如蚊子叫，发表了也跟没发表差不多，于是我就懒得发表，这样的有趣文章也就难以从我这里得到推广。我当然可以专门写出一篇文章推荐它。但在很多时候，我缺乏能力或时间写。于是，我就不写了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上所言是以我个人为例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，有更多的关注者因而影响力更大的用户转发和评论一篇他认为是有趣的文章，该文会得到更强的曝光，流传会更广。即使我津轻海峡自视甚高，我也不得不承认能写出更有趣、更劲爆的转发评论的用户更多，就这样，好文章、好写手会在豆瓣那里得到更多的推广曝光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且，这种曝光不是一锤子买卖，而是可持续的，十几年前的好文章被发现或得到有趣转发评论都可以这样不断得到曝光，得以流传。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种基本的社交功能在其他社交媒体（如 X 即原先的 Twitter）是标准配置，也是社交媒体的价值和意义所在。为什么马特市不要这种设置呢？是害怕马特市变得太有趣，用户会乐此不疲玩物丧志嘛？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说到这里，我也不妨说句大实话，这就是，我自以为我的阅读趣味和多样性还是不错的，因此，我得到了我的关注者，而这些关注者既是我的资源，也应是网站的资源。假如网站给我提供方便，让我得以方便地向我的关注者兜售我心目中的好文，也等于是我给网站做广告，给网站添加资源甚至增添资本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;换句话说，网站不给我提供方便，不但让我觉得不舒服，其实也是自己跟自己过不去，自己给自己添堵，白白给自己造成损失。让用户不高兴的同时又让自己蒙受损失，这又是何苦呐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;先前说马特市好像是在黑暗中摸索，这话细想一下应当说并不恰当。恰当的说法大概是，明明有一条光明的道路马特市可以走，而且已经有人走过，走得很顺，但马特市不知为什么坚持选择在黑暗中摸索，考验用户的耐心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我要再说一遍我相信马特市的经营者希望马特市兴旺发达。而众用户也看到马特市的经营者一直在努力，试图把自己的好货色展示出来以吸引更多的读者，更多的用户。但问题是，马特市的经营者显然对社交媒体的社交功能和价值的认识缺乏足够的充分或清晰的认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马特市以「热门」、「精选」这样的栏目展示用户文章，给用户心目中的好文章增加的曝光率是有限的。而且，由于其设置是中央控制/计划经济，用户无缘置喙，这种局面导致许多用户感到怀疑，失望，无聊，或无趣。例如，资深用户【Sogni】就公开直言不讳地抱怨说，她「对马特市的‘精华’基本没有兴趣，里面大部分都是‘关系户’的帖子，一发了事，连最基本的互动都没有。官方想要拉进精华页是官方的事。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是乎，文章在马特市得到曝光的主要渠道就只剩下了两个。一个是「最新」，一个是「热门」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「最新」频道下面是马特市发表的文章的汇总，按照发表时间顺序排列，最新发表的在最上头。马特市虽然人气不旺，来这里发表的人不是很多，但也足够多，足以让一般用户感觉鱼龙混杂，乌烟瘴气。而且，因为是文章按照时间发表次序排列，不断有新文章出来压在上面，任何文章在那里都必然是过眼烟云，很快会烟消云散，无声无臭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「热门」频道下是马特市官方推荐的文章汇总。用户可以看出有人在那里专门操作，不断把官方（某编辑）拣选的他心目中的好文章摆在那里并决定摆放的位置和时间。这样的操作需要煞费苦心还要很花功夫，不断花功夫，绝对是苦差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这种日复一日的煞费苦心和重复劳作显然成效不彰，因为一个编辑或几个编辑不可能是三头六臂十二只眼十八只耳朵，他们必然会有遗漏，而且必然会有大量的遗漏。即使马特市人气不旺，在这里发表的内容也足够多，使一个或几个编辑忙得叫苦不迭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后，马特市官方还有「本周精选」，「本周推荐」，民间则有【Erica】的「猫特务报报：Matters 标签榜」，【新手】的「Matters 文章动态」，以不同的方式，不同的参数（如阅读时间最长，拍手最多，获得支持最多等等）向用户推荐文章，其推荐也有一定的价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这些推荐所希冀的推广好文章的效果不是那么显著，因为，1.都是一锤子买卖；2.缺乏互动，缺乏评论，于是看客兴趣缺缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不妨在这里再一个具体的例子说明问题。【陈纯】最近发表了一篇非常有趣的文章，标题是「少数派里的阶级差异」，说的是有钱有势的人家的孩子不但可以上好最好大学专心读书，得到最好的教育，成为体制内的精英，而且也可以成为体制外的、反体制的精英，在中国变色的时候他们仍是可以独占鳌头；即使是他们因为反体制而受到体制的打击，他们承受打击的能力也比无钱无势的人家的孩子要大得多（有钱有势的人家可以花钱找人把自家的孩子从大牢里捞出来，至少可以使他们在牢里少受苦，无钱无势的的人家的孩子则要把牢底坐穿，或被扒三层皮，而且家里人也要跟着吃苦受罪）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一篇很有功力又很有趣的文章，既是关于诡异政治的论说文，也是讲述人生道理的文学文。然而，该文在马特市获得的拍手只是 59，还不如我津轻海峡一篇功力差得不可以以道里计的一篇文。更可悲的是，【陈纯】关注者/追踪者数字是 6.9k，我津轻海峡的才是 469。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上这些数字都很奇妙，可以有很多的解释（其中一个难以逃避的解释是，马特市的粉丝都是所谓的僵尸粉，有和没有差别不大）。但我个人偏好的解释是，【陈纯】的毫无争议的好文之所以在这里得到的只是聊备一格的、几乎可以忽略不计的关注，是因为评论缺乏导致兴趣缺乏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要是在先前比较有表达自由的豆瓣，这样的好文必定会引发众多的转发和评论，很多用户会感兴趣，于是会有更多用户的阅读、转发、评论。这样的好文章会扩散开来，流行开去（在现在的流氓豆瓣，这样的好文章会被直接封杀，因为中共信奉愚民政策，豆瓣作为中共的工具必须执行政策，不得抗拒）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，不要说【陈纯】这样的好文章要想获得生命力和影响力需要评论，就算是超一流的好写手如托尔斯泰，如福楼拜写出的好文章（好小说）也需要评论，而且需要不断的评论和评说，一旦失去了评论/评说，他们的文章就会死亡，就会变成僵尸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越扯越远了，还是赶紧把话题圈回来——我认为马特市要想成为一个真正的热闹的（而不是混乱的、破坏者可以随便排便的）内容市场，让用户可以各得其所，就必须给用户之间的信息沟通提供方便而不是设置障碍。否则，就是自己跟自己过不去。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/30/MATTERS-%E6%94%B9%E8%BF%9B%E9%A9%AC%E7%89%B9%E5%B8%82%E7%9A%84%E8%A7%81%E8%A7%A3%E5%92%8C%E5%BB%BA%E8%AE%AE.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/30/MATTERS-%E6%94%B9%E8%BF%9B%E9%A9%AC%E7%89%B9%E5%B8%82%E7%9A%84%E8%A7%81%E8%A7%A3%E5%92%8C%E5%BB%BA%E8%AE%AE.html</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 01:40:38 GMT</pubDate>
            <author>津轻海峡</author>
        </item>
        <item>
            <title>论语漫读（75）：朽木不可雕也 — 孔子骂人挺厉害的</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;&lt;strong&gt;电子书：《论语漫读》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;宰予昼寝。子曰：「朽木不可雕也，粪土之墙不可杇也，于予与何诛。」子曰：「始吾于人也，听其言而信其行；今吾于人也，听其言而观其行。于予与改是」&lt;/strong&gt;（公冶长第五）&lt;strong&gt; 。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/88b4e755-a12b-4a78-a710-1fa2ee8b9571.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杇&lt;/strong&gt;（ｗū），粉刷墙壁。宰予大白天睡觉。孔子很生气，在其它弟子面前责骂他：「腐朽的木头没法雕刻，粪土垒的墙壁没法粉刷。对宰予而言，什么责骂都不管用了！」说完还不解恨，接着说道：「原先我判断人，是听了他说的话便相信了他会践行；现在我判断人，听了他说的话还要观察他的行为。就是因为宰予而改变的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子责骂人还是很厉害的，将宰予比作朽木和粪墙，有些毒舌。这个排比冲击力很强，容易记住，因而很有名。但其实宰予没那么不堪，天资非常聪明。孔子对他生气，并非学业不好和不好学，而是宰予对孔子不太尊重，经常翘课，大白天睡觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宰予大白天睡觉这事挺可疑。古时候，晚上没有灯光，早早就睡觉了，又不像今天的学生喜欢熬夜。不太可能是睡眠不足。而从宰予能问些刁钻问题来看，他是个勤于思考的学生。最有可能的情形是，宰予喜欢大白天躺在床上信马由缰地胡思乱想。觉得去听孔子上课还不如自己躺在床上思考。孔子上课，想必也不分年级，弟子学习进度不一，水平不一，难免有重复内容。并不是孔子每次讲课或讨论的问题他都感兴趣，或者这些内容他都学过了或搞明白了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在也有这种情况。我上大学时就听说有个很特别的同学，经常睡懒觉，不去上课，看不出他有多努力，但成绩却非常好。可能也是假寐，躺在床上思考学习上的疑难问题。这类学生，自我学习的能力非常强。某些大课，我也逃课，而去图书馆看书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子肯定多次批评过宰予上课缺习，宰予则敷衍老师，当时答应改，但仍然我行我素。把孔子气急了，于是说他是朽木和粪墙，再也不轻信他人了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子的弟子当中，也只有宰予敢这样不给孔子面子。很有些恃才自傲，连自己的老师也不放在眼里，肯定不招人喜欢。如颜回和子贡，公认非常聪明，但却非常尊重孔子。如颜回，「&lt;strong&gt;于吾言无所不说」&lt;/strong&gt;（先进第十一）&lt;strong&gt;，&lt;/strong&gt;对孔子所说的没有不称赞的。&lt;strong&gt;「退而省其私，亦足以发」&lt;/strong&gt;（为政第二），认为孔子有讲得不妥当的，也不当面辩驳，而是私下切磋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;子贡则多次向孔子请教学问，印证自己的心得。孔子称赞他，&lt;strong&gt;「赐也，始可与言诗已矣！告诸往而知来者」&lt;/strong&gt;（学而第一）&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;又将子贡比喻为宗庙里祭祀用的瑚琏，是以礼治国的杰出人才&lt;strong&gt;子贡问曰：「赐也何如？」子曰：「女器也。」曰：「何器也？」曰：「瑚琏也」&lt;/strong&gt;（公冶长第五）。与对宰予的评价相比，一个天上，一个地下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我觉得老师对学生缺课，也不要太计较。我在大学当过老师，我对缺习不太计较，但对迟到比较反感，打扰课堂。要求学生迟到了，就干脆课间再进教室。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 6 月 18 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/30/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-75-%E6%9C%BD%E6%9C%A8%E4%B8%8D%E5%8F%AF%E9%9B%95%E4%B9%9F-%E5%AD%94%E5%AD%90%E9%AA%82%E4%BA%BA%E6%8C%BA%E5%8E%89%E5%AE%B3%E7%9A%84.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/30/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-75-%E6%9C%BD%E6%9C%A8%E4%B8%8D%E5%8F%AF%E9%9B%95%E4%B9%9F-%E5%AD%94%E5%AD%90%E9%AA%82%E4%BA%BA%E6%8C%BA%E5%8E%89%E5%AE%B3%E7%9A%84.html</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 01:06:01 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>病隙碎笔</title>
            <description>&lt;p&gt;感冒加重，头也昏昏沉沉，自 2022 年底 Covid-19 感染和 2024 年初的乳头状瘤手术后，再次体验「刀片嗓」。量了体温，36.7℃，没发烧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎整天躺在床上，想吃布洛芬缓解咽痛，不想起床去买。想让美团送药，舍不得三元配送费。药店就在门口，攒攒力气再去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早饭没吃，午饭叫了外卖。咔饼配豆腐脑。有次发乐山式豆腐脑在微博，西安的博友说，她一直好奇是谁在吃这种淀粉比豆花含量高得多的豆腐脑，原来是我。很久以后的某天，她发微博，说突然发现我被封禁，失去了联系，让我看到私信她。我看是看见了，但没法私信她。微博被永封的人，就像幽魂，只能在另一维空间里观望，无法和现实世界实质性接触。我被封一年多了，依然每天刷微博，像个无法转世投胎的冤魂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外卖小哥没有按门铃，直接打电话。我打开门，他穿着雨衣，滴着水。我说谢谢。他没说话。我想了一下，要不要给他追加个红包。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那天在黄河的游船上喝茶，有个老人要钱，我扫了十块给她，被老妈和二姐絮叨了两天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外卖小哥的红包停留在想象中，没有实施。如今没人絮叨我，我只是经常想的比做的多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很担心传染给老妈，昨天戴了一天口罩，也一直监督老妈的口罩。中午打电话问她，说没事。晚上又打，说比中午还好，叫我不要操心。问我吃的啥，我说稀饭。再没啥？我说稀饭里有小米大米绿豆红薯，很稠，整整一电饭煲我给吃完了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不是哄她，是真的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下午四点，我终于攒足了勇气，穿上雨衣出门。买了药，顺便取了快递。快递到货三天了，是抖音买的人参果。最近喜欢上了这种小时候以为只有神仙吃得到的东西，当然，也可能原本这水果名就是附会来的。人参果口感绵软，含水量充足，又不会很甜。头回买，是马友铁的直播间，也是那时，才知道张掖产人参果。可不是嘛，当年唐僧师徒西天取经，走的就是河西走廊嘛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雨不小，天空地上，到处是长着长长黑色翅膀的不知名昆虫，有蝗虫的即视感。今年不知道是天气反常，亦或是我的某些感觉突然敏锐起来。前不久，天空飘扬白色物体，以为是柳絮，后来才发现是活物，一种叫做朴棉蚜虫的昆虫。仔细观察，长得还有点可爱。这两种现象，往年我都没注意到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回来熬了稀饭，吃了药，继续睡。没什么胃口，稀饭最合适。不知道外国人没胃口的时候习惯吃什么。我从前总叮嘱老妈，生病时少吃稀饭，多吃鸡蛋和牛奶。生病后，我就成了她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;躺在病床上又睡不着觉时，看了部台湾电影，《恶女》。我是冲苏公公去看的。苏公公两口子是《甄嬛传》里我唯二喜欢的角色。大概因为他们两个，都又卑微，有时候又自尊，一人之下，有时阴狠，有时善良，善恶并不始终。但我有时候会想，假如是锦夕姑姑为了苏培盛，背叛了甄嬛呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李天柱的国语，过于大陆腔，在如今的大环境下，似乎有点和台湾演员格格不入了。他得感谢台湾不像欧美影视圈那么左，又还不够右，不然，又反同又大陆腔，可真没法混了。他反同时，说因为同性恋没有后代，会导致人类灭绝。讽刺的是，让他在中国翻红的角色，也是个注定不会有自己亲生后代的角色。同性恋如今还可以通过人工方式孕育后代，太监则完全不行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，反对使人成为太监，是有现实操作性的。反对使人成为同性恋若要成功，则大概非要连异性恋一起反了不可。因为总是异性恋（或者假装异性恋的同性恋者）的性交行为，才不可避免催生了同性恋。反倒是同性恋者在生产同性恋这件事上的功劳，要小得多得多得多。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/29/MATTERS-%E7%97%85%E9%9A%99%E7%A2%8E%E7%AC%94.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/29/MATTERS-%E7%97%85%E9%9A%99%E7%A2%8E%E7%AC%94.html</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 10:04:01 GMT</pubDate>
            <author>阿布拉赫</author>
        </item>
        <item>
            <title>性恶论+7：正义狂热</title>
            <description>&lt;h2&gt;1、同情的本质&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;假设你家境颇丰，某天你走在大街上，然后看到了一个非常可怜的乞丐，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想必你极可能会出于同情给他一、两块钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，什么是同情？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同情听起来是一个利他的东西，你见到了他人的苦难从而帮助他们；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但实际上，同情本质上还是利己的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我把同情大致分为两种：共情和怜悯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一种共情，很好理解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种动机出于小我的深度（见《存在的本能》）。比如你可能以前有过当乞丐的经历，你看到这个乞丐就会想起来当年的自己；你帮助这个乞丐就好像是在帮助当年的自己，这有两个情绪价值：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;缓解了创伤性记忆，以及创造了和有共同经历（因此可以互相理解）的人的小我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;况且，社会上大部分人都是弱者（见《性善论的存在基础》），所以基本上大部分人都会和弱者共情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二种怜悯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种思维的逻辑是十分无脑的，即在我表面上看来，弱的一方或受害的一方就是正义的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而这种「正义」完完全全出自于自身利益考量，即便当事人绝对不会承认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如乞丐那个例子。当你帮助这个乞丐时，他就成为了你的爱客体（见《爱客体》），你是通过给这个乞丐钱来让自己感觉良好：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，你有一种苦行僧快感（见《苦行僧快感》）：「我帮助了别人，我可真是一个好人、一个有道德的人！那些不帮助乞丐的人都不如我！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，你通过帮助乞丐创造了一个（深度不如共情）的小我，这可以帮助你对抗孤独（见《存在的本能》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于这个乞丐到底是不是真的正义之士（说不定他是做了什么坏事才沦为乞丐的），你是不在乎的，因为你只是借他来让你自己爽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不信？那如果你被要求，让你把你所有的家产全给这个乞丐呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你立马会拒绝：「那不行那不行，都给他了我吃什么？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实别说全部家产了，就是三分之一的家产你都不会给的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么？难道你不同情这个乞丐了吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，你给这个乞丐钱，难道本意真的是为了乞丐的利益吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非也！虽然你损失了一点物质利益，你还是为了自己的利益，即情绪利益，正如我上文所说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;况且所谓的「损失物质利益」并不能真的算是损失了利益，正如我在《性善论的逻辑缺陷》中所说，物质利益本质上还是为了情绪利益；这只能算等价交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，既然是等价交换，那么交换的两样东西的价值就必须相等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在你的心目中，帮助一个素不相识的乞丐，所带来的情绪价值，能值多少钱呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每个人对此的看法可能不尽相同，但是基本不会有人认为其与自己全部家产等价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，当所带来的情绪价值能让你得利，你便十分愿意付出；但当所付出的物质价值远远超过了能得到的情绪价值，你就要止损了（性恶论第一定律）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一个你把乞丐当成爱客体的证据，就是你不会认为乞丐和你是平等的：你在以一种居高临下的姿态在施舍他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没有人不认为乞丐很可怜，但也没有人会认为自己和乞丐是平等的。也就是说，人们虽然施舍乞丐，但是他们是看不起乞丐的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而两个主体之间必然只能是平等的；这种平等并不来自某个上位者的善心大发，而来自于有互相制衡的「核威慑」能力（见《论道德·上 2：主体与客体》）。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;2、小我的广度&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;而本文要讲的正义狂热，就是把对一个人的同情，扩展到了对一个群体的同情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对一个人的同情只能创造一个小我，还是不够强大的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但如果我可以对某一个数量庞大的群体、甚至全人类都同情呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那我的强大便无以复加，我就像获得了永生一般。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也是为什么学校总说，人生最高的意义就是「为全人类做贡献」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更何况，很多人对于一些弱者的同情是同时包含了共情和怜悯的，也就是既有小我的深度，还能获得苦行僧快感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以即便是一个人表面上非常无私地为了某个「弱势群体」或者什么东西争取利益，但他本质上还是为了他自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;换句话说，如果这个「弱势群体」的利益与自己的利益相冲突，他就不会再支持该群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如我之前读过一个新闻：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个美国议员要求将入室盗窃合法化，理由是那些盗窃的人都是生活难以维系的可怜人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后没过多久，她自己家被盗窃了，然后她选择了报警。&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;从你来到世界上这一天开始，你所有的每一种举动，出发点都是为了你自己，都是因为你需要些什么。假如你捐助红十宇会一百元的时候，又怎么样呢？是的，那也不会是例外，你捐给红十字会一百元，是因为你需要行一桩善举，因为你需要做一件神圣的事......也或许是你不好意思拒绝，所以才捐助的；或许因为一位主顾，请你捐款之故。但有一件事是确定的：你捐款，是因为你需要些什么的缘故。——《人性的弱点》戴尔·卡耐基&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;因为正义狂热只是扩大版的同情，所以同情所有的特质它都有，包括最基本的等价交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为「弱势群体」摇个旗喊两嗓子就能收获情绪利益和声望，这怎么看都是一笔好生意；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但真要拿自己的财产去实打实地帮助别人，可就亏本了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只有一种情况可以让人们的正义狂热无法浇灭，那就是此人本身就是该弱势/受害群体的一员——而这就不能算是正义狂热了，这就是在为自己的利益而战。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;3、宏大敍事&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;为什么一个人会陷入「正义狂热」之中？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个可以有两种原因：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一种是实打实的为了名利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如我们的老牌嘉宾王莽，这个人的道德形象可以给他带来实际的利益，这就成为了他进行正义狂热的燃料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有如甘地，他之所以维持圣人的「非暴力」形象，和在乎自己的名誉有很大关系（洗甘地的先去读一下历史，看看甘地怎么教蒋介石对付日本人的）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有的读者可能会问，这些人本身并不是正义的，他们完全是出于物质利益啊？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这其实并不冲突。正如我这个系列的所有文章所分析的，「正义」本身就是在给自己带来利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于物质利益，那只是额外的嘉奖罢了；这些「圣人」很可能将这些嘉奖看作别人对自己的肯定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如小明喜欢为某个「弱势群体」发声，那么这个「弱势群体」就会推举、支持小明，使小明获得声望以及声望可以转换成的其他利益，然后进一步认为自己是正义的——小明获得物质利益是真的，他正义狂热也是真的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二种是宏大敍事入脑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个我在《民族国家》和《苦行僧快感》中都提到过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简单来说就是这个人首先自我价值缺失，他无法在现行的生活环境中找到/实现自己的人生价值（见《现代心理学的困境》）；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后他在这种缺失的焦虑的驱使下，将自己的人生意义融入了一种非常宏大的虚假共同体当中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;举几个比较典型的利益（可能会冒犯到某些人，但我不在乎）：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个三餐不饱、挣扎在社会底层的中国人，每天沉浸在中国政府的地缘角逐中，就好像自己也是在地图上挥斥方裘的将军；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个处处受排挤且经济不独立的女性，每天都在沉迷于看一些精致女性或成功女性的故事，就好像性别一样了阶级也就一样了；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个天天泡在 QQ 群里吹水的网络左人，现实中没有任何技能或生活经验，但一直幻想着自己正在参与或领导一场宏大的历史革命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这几个例子都有一个共同之处，那就是这些人都坚信自己是正义的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或者换句话说，任何一个狂热的人都坚信自己是正义的；就像希特勒当年是真的信法西斯那套理论、真的觉得自己是在拯救德国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然了，这些批判可能有些过火；我并不是说正义狂热是「坏的」（看过我文章的都知道，我根本不认为有什么好坏之分）。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;4、正义狂热的问题&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我之所以不喜欢正义狂热，是因为它归根结底只是一种狂热；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而狂热就有两个问题：容易走错路线、没用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如最近很多北美精英大学的学生，通过各种行动来声援巴勒斯坦，我认为这就是一种典型的正义狂热，当然除了阿拉伯学生之外（我们暂且不相信有什么幕后黑手操控）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个衣食无忧的精英大学学生，在万里之外的和平地区喊支持巴勒斯坦，这很明显不是为了自身的物质利益，最起码巴勒斯坦人和这些大学生的利益是不一致的，而且很多学生还为此丢掉了学籍。这明显是正义狂热，而不是为了自身利益。&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;走错路线的问题&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;比如有些学生，为了声援巴勒斯坦居然直接皈依伊斯兰教了，这个就很离谱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先声明，我不是什么新自由主义多元文化主义者，我的「多元文化」是只支持先进的文化，而不是什么文化都支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如儒教、天主教，当然还有伊斯兰教，都是封建社会的残余；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么这些学生皈依伊斯兰教，这就是在逆历史潮流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有什么跨性别支持巴勒斯坦，这个就更离谱了，因为我们都知道伊斯兰教法是非常敌视跨性别的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还是我在最开始讲的怜悯的逻辑：认为弱的一方或受害的一方就是正义的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但实际上不然。比如哈马斯就搞过人体炸弹这种东西，还有其他巴勒斯坦组织黑九月恐怖袭击事件，难道这也是正义的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且仔细观察就会发现，他们很多人并不是真的支持巴勒斯坦，他们是在通过支持巴勒斯坦来表达自己；比如跨性别支持巴勒斯坦，他们就是在通过这一行动来试图让社会改变对跨性别的负面看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，这种狂热也会导致人们对一些理性声音和批判非常排斥，就比如我刚才说的观点，要是拿去给那些大学生看，想必是要被批斗的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为如果你否定狂热，那么就是否定这些人的利益——因为他们本身并不关心自己的所作所为到底能不能真的帮助巴勒斯坦。&lt;/p&gt;&lt;ol start=&quot;2&quot;&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;没用的问题&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;正义狂热的核心不在于正义，而在于狂热。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是说，这个东西很容易沦为一种自我感动的形式主义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，我们仔细探讨一下，在网上发表仇男言论是否有助于推动女性地位的提高？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;并不会。因为那些言论仅能停留在网络上，而无法对现实的世界有何改变；而且仇男本身和提高女性地位没有什么关系，真正能提高女性地位的是逼迫资本家让步，而不是让同阶层的男性让步（见《劳动力再生产》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有如在校园里搭帐篷，这是否能够帮助巴勒斯坦？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为（以及我观察到）不能。学生的核心诉求是让大学停止投资与以色列有关的公司，但问题在于这些学生没能让学校机构停止运作（除了个别大学中，让个别机构暂停了运作），也没有打击资本的统治基础，这违反性恶论第一定律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这并不是因为他们的口号或标语不够激进，而是他们没有团结到大多数人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓团结大多数人就是代表大多数人的利益诉求。这个具体怎么操作我后面会写，这里不是本文重点就不详说了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总而言之，出于正义狂热带来的高道德标签，许多学生是拒绝往实打实的利益上考虑的；这就导致他们不仅无法团结起社会上的人（许多为巴勒斯坦呼吁的社会团体不是被学生带起来的，而是已经存在了的），甚至无法团结起自己校园里的学生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多大学的机构依然在照常运转，这些学校资本的利益根本没有受损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是，他们的这些行为就沦为了一种形式主义，而不能起到实际的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是因为，正义狂热的核心目的是表达自己：「看，我是多么的正义！」而不是真的为他们的目标群体带来实际的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要实现真正的正义，需要的不是激情澎湃的狂热，而是理智敏锐的冷静。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，我再声明一下，我不是反对学生占领校园的运动，我是十分支持的；我只是在分析怎么样做会更好。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/29/MATTERS-%E6%80%A7%E6%81%B6%E8%AE%BA+7-%E6%AD%A3%E4%B9%89%E7%8B%82%E7%83%AD.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/29/MATTERS-%E6%80%A7%E6%81%B6%E8%AE%BA+7-%E6%AD%A3%E4%B9%89%E7%8B%82%E7%83%AD.html</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 03:43:39 GMT</pubDate>
            <author>番茄米线</author>
        </item>
        <item>
            <title>诗词: 松骨咏 (东加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;诗词: 松骨咏 (东加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/fe64b297-730b-4670-bd0d-09db79876a4e.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;松骨咏&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;岁月无声骨渐松，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;步履蹒跚意更浓，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;病来如山难自守，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;骨脆如瓷易成空，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夜深人静思往昔，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;风雨兼程路未穷，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;愿安康日如往昔，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再踏江湖笑春风。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前言：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宁静的小镇上，住著一个叫李阿姨的老人。她年轻时曾是田径场上的健将，但岁月不饶人，如今已满头白发。近年来，李阿姨发现自己走路时腿脚不如以前利索，腰也时常酸痛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一天，她不慎在厨房滑倒，以为只是小伤，但疼痛却迟迟没有缓解。家人急忙带她去了医院，经过检查，医生告诉她，她患上了骨质疏松症。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李阿姨感到震惊和不解，明明每天都会出门散步，怎么还会得这种病？医生解释说，随著年龄的增长，骨骼会逐渐变得脆弱，加上李阿姨年轻时过于激烈的运动，也可能对骨骼造成了一定的伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;治疗的过程并不容易，李阿姨需要定期服药、做物理治疗，也要注意饮食和运动。但她没有放弃，她坚信只要努力，一定能战胜病魔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在家人和医生的鼓励下，李阿姨开始积极调整生活方式。她学会了慢走、瑜珈等轻柔的运动方式，每天还会喝一杯牛奶，补充钙质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过一段时间的坚持，李阿姨的身体状况逐渐好转。她的腿脚不再那么疼痛，走路也变得更加稳健。更重要的是，她重新找回了人生的乐趣和信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李阿姨的故事告诉我们，骨质疏松症虽然是一种常见的老年疾病，但只要我们积极面对、科学治疗，就一定能战胜它。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;愿你有乐观的心,照亮每一个黑暗的角落。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;完&lt;/p&gt;&lt;p&gt;写作日期：2024 年 5 月 29 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开始时间 : 08:50am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完结时间 : 10:35pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图.文. 东加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大家好，我叫东加豆，我除了写诗，还有写微故事和制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我的故事选集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;呻吟诗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections/Q29sbGVjdGlvbjoxODc1&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections/Q29sbGVjdGlvbjoxODc1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/29/MATTERS-%E8%A9%A9%E8%A9%9E-%E9%AC%86%E9%AA%A8%E8%A9%A0-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/29/MATTERS-%E8%A9%A9%E8%A9%9E-%E9%AC%86%E9%AA%A8%E8%A9%A0-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 02:40:47 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>不必对李自成雕像被拆除大惊小怪，一切历史都是当代史</title>
            <description>&lt;p&gt;最近，北京昌平区的李自成雕像启动拆除，引起很多关注。《北京日报》网站 5 月 25 日也进行了报道：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;近日，位于昌平区西关环岛的李自成雕像启动搬迁，引起了市民广泛关注。记者从昌平区文旅集团获悉，李自成像计划迁移至陕西省商洛市商南县，落户至「闯王寨」景区，原址环岛区域将结合城市更新开展街区品质提升，服务广大市民出行。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李自成像矗立在昌平区西关环岛已经 30 年，是昌平地标性建筑之一，居住在周边的居民已非常熟悉。如今，随着昌平区与商南县文化交流发展走向深入，应商南县邀请，李自成像将搬迁至李自成家乡陕西。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/f69e6f6d-49ca-48ee-9e5b-d2fbaa90cc7d.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;按《北京日报》的说法，搬迁的原因是昌平区与商南县的文化交流，所以将李自成送回了老家。但这并没有平息人们的议论。说实话，李自成进京「赶考」失败，确实没有资格在北京立雕像，送回老家是对的，让他好好在老家待著挺好的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那当初为什么要立这么个雕像呢？这也不难理解。李自成一向被认为是农民起义的领袖，被塑造成反抗地主阶级封建统治的英雄。历史作家姚雪垠因此写了本《李自成》的命题小说，对树立李自成的正面形象起了很大作用。小说发行量很大，还被改编成评书，著名评书艺书家单田芳和袁阔成都演播过，在电台长年累月播放。因此，李自成这个明末的草莽英雄的知名度很高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2002 年，看到电视连续剧《水浒传》和《太平天国》的收视率高居不下，在原西安电影制片厂基础上组建的西部电影集团以 100 万元的价格，从姚雪垠的儿子姚海天处购买了《李自成》影视版权，计划将李自成搬上电视，但不幸流产。可见，在二十多年前，李自成就已不是「香饽饽」了。李自成的雕像早就应该拆除搬离，现在动手算是后知后觉了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我觉得没有必要对这件事大惊小怪。意大利历史学家克罗齐说过一句非常有名的话，「一切历史都是当代史」。这句话很有道理。并不能与「历史是任人打扮的小姑娘」等同。后者是不顾事实，任意歪曲历史。而前者是尊重历史事实，但以当代人的眼光来解释历史和用当代人的价值标准来评判历史人物。以现代文明标准来看，李自成及历史上所谓的「农民起义」，首先并不具有什么进步性，只是历史的循环，「屠龙者终成恶龙」罢了。再者，明末「起义军」对敌人的残酷手法已不容于文明社会。例如李自成部队进京后严酷刑拷前朝高官，索取财产。民间还传说李自成的部队将福王活活烫死，虽然是传说，但也能反映出李自成的部队干过相当残忍的事。更别提张献忠了，极端变态，以杀人和折磨人为乐。这些事，过去倒也没有刻意隐瞒，认为对于敌人怎么做都不成问题。「对待敌人要像严冬一样残酷无情」，理所当然。但随着时代的进步，这些都应当否定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，李自成不合时宜还另有原因。但不管出于何种原因，都不应当再赞扬和歌颂他。然而李自成作为一个历史人物，仍然值得研究。将其的雕像搬到他老家的「闯王寨」景区，作为旅游资源，也无不可。说起来，还是两全其美的事情。一方面避免了李自成雕像添堵，另一方面又能为其老家创收，何乐而不为呢！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传闻长沙天心阁外太平军雕塑近日也被拆除，似乎有某种关联。但问题是，最中心最重要地方地标上的太平天国浮雕怎么办？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 5 月 29 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/29/MATTERS-%E4%B8%8D%E5%BF%85%E5%AF%B9%E6%9D%8E%E8%87%AA%E6%88%90%E9%9B%95%E5%83%8F%E8%A2%AB%E6%8B%86%E9%99%A4%E5%A4%A7%E6%83%8A%E5%B0%8F%E6%80%AA-%E4%B8%80%E5%88%87%E5%8E%86%E5%8F%B2%E9%83%BD%E6%98%AF%E5%BD%93%E4%BB%A3%E5%8F%B2.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/29/MATTERS-%E4%B8%8D%E5%BF%85%E5%AF%B9%E6%9D%8E%E8%87%AA%E6%88%90%E9%9B%95%E5%83%8F%E8%A2%AB%E6%8B%86%E9%99%A4%E5%A4%A7%E6%83%8A%E5%B0%8F%E6%80%AA-%E4%B8%80%E5%88%87%E5%8E%86%E5%8F%B2%E9%83%BD%E6%98%AF%E5%BD%93%E4%BB%A3%E5%8F%B2.html</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 02:32:28 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>论语漫读（74）：百乘之家，可使为之宰也 — 孔子为弟子推荐工作</title>
            <description>&lt;h2&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;&lt;strong&gt;电子书：《论语漫读》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;孟武伯问：「子路仁乎？」子曰：「不知也。」又问。子曰：「由也，千乘之国，可使治其赋也，不知其仁也。」「求也何如？」子曰：「求也，千室之邑，百乘之家，可使为之宰也，不知其仁也。」「赤也何如？」子曰：「赤也，束带立于朝，可使与宾客言也，不知其仁也」&lt;/strong&gt;（公冶长第五）&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/45869ae9-33bd-4021-a554-cc97dc355da1.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;孟武伯，鲁国的大夫，「武」是他的谥号。属于鲁国三大家族之一孟孙氏家族。可能他打算起用孔子的弟子，就向孔子询问这几位弟子的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他首先问孔子，子路达到仁的境界了吗？孔子答到，「不知也」。孔子当时也没得到鲁国君主和大夫的重用，看到孟武伯打算聘用他的弟子，一则以喜，一则以忧。但又不好贬低自己的弟子，于是回答不知道。言外之意，我这当老师的才做到了仁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孟武伯不知趣，没明白孔子的心思，仍然按自己的思路追问，那他到底如何呢？孔子这次无法回避，只好给出具体的答案。自己不被启用，弟子得到启用也好。于是答道，「子路给他个千辆兵车的国家，让他治理军备没问题。但不知道他是否能做到仁」。&lt;strong&gt;赋，&lt;/strong&gt;属民交纳的兵赋。楚国令尹子西评价子路，「王之将率有如子路者乎？」（《史记·孔子世家》），看来名不虚传。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孟武伯又问：「那冉求如何 ？」孔子说：「冉求的话，给他个千户人家的公邑，或者百辆兵车的采邑，让他当总管没问题。但我也不知道他是否能做到仁。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孟武伯又问：「那赤又如何？」孔子说：「赤嘛，让他束带着礼服，立于朝堂，接待应对宾客，但我也不知道他是否能做到仁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赤，指公西赤，字子华，又称公西华。鲁国人，孔子弟子，比孔子小四十二岁。三位弟子中，子路年纪最大，公西赤最小。论才能，三位弟子各有所长。子路长于军事，冉求长于内政，公西赤长于礼仪外交。果然后来，「&lt;strong&gt;子华使于齐」&lt;/strong&gt;（雍也第六）&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;论本领，子路最大，能治理有千辆兵车的诸侯国；而冉求就局限于大夫的领地。但对公西赤，孔子只说了他具有接待外交才能，熟悉礼制、善于言辞和交际。可能他就不能独挡一面了吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无独有偶，鲁国另一大家族季孙氏的一位大夫也想重用孔子的弟子，也向孔子问起子路和冉求，还有子贡。看来孔子的学生还很抢手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;季康子问：「仲由可使从政也与?」子曰：「由也果，于从政乎何有?」曰：「赐也可使从政也与?」曰：「赐也达，于从政乎何有?」曰：「求也可使从政也与?」曰：「求也艺，于从政乎何有?」&lt;/strong&gt;（ 雍也第六）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;季康子问道：「可使仲由从政吗?」孔子说：「仲由做事果断，对于管理政事何难？」季康子再问：「可使子贡从政吗?」孔子说：「子贡通达事理，对于管理政事何难？」季康子又问：「可使冉求管理从政吗?」孔子说：「冉求多才多艺，对于管理政事何难?」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子对四位弟子的推荐评语各有千秋。这四位弟子后来都担任过鲁国的官员。子路和冉求先后当过季氏宰，而子贡当过鲁国的相国。公西赤也曾为鲁国出使齐国。孔子对他们入仕后的表现也有所评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;季子然问：「仲由、冉求可谓大臣与？」子曰：「吾以子为异之问，曾由与求之问。所谓大臣者：以道事君，不可则止。今由与求也，可谓具臣矣。」曰：「然则从之者与？」子曰：「弑父与君，亦不从也。」&lt;/strong&gt;（先进第十一）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;季子然，鲁国季氏族人，请孔子来会面，问道：「子路和冉求可以算是大臣吗？孔子说：「我以为你要问别人呢！原来是问他俩。所谓大臣，是能够以道事国，如果做不到，宁肯不再事奉而去。现在子路和冉求这两人，不能以道事君，只是会执行具体事务的具臣。」子路和冉求能干实事，但孔子看不起这些具体事情，他的理想是说动国君或大夫行礼义之大道，制定大政方针。对子路和冉求只知道执行，不知道建策一肚子意见。孔子曾抱怨冉有不能阻止&lt;strong&gt;「季氏旅于泰山」&lt;/strong&gt;（八佾第三）；严厉批评子路和冉求不强烈阻止&lt;strong&gt;「季氏将伐颛臾」&lt;/strong&gt;（季氏第十六）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;季子然似乎对自己家族专权也有不满，于是接着问到，「然而他们对季氏百依百顺？」孔子答到，「我这两学生还是有底线的，绝对不会听从季氏去干杀害父亲和国君之类大逆不道的事」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但后来冉求为季氏大肆敛财惹怒了孔子，就与冉求决裂，并号召弟子们声讨他。&lt;strong&gt;子曰：「非吾徒也！小子鸣鼓而攻之可也」&lt;/strong&gt;（先进第十一）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子这个师生团体不仅有教与学的关系，还有利益关系。一方面弟子要交学费，另一方面孔子也要为弟子的出路考虑。孔子除了推销自己之外，也会主动或被动地向诸侯大夫们推荐自己的学生，评价学生的优点和长处，好让弟子出任其擅长的工作。类似于现在大学导师向用人单位推荐自己的研究生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 6 月 17 日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/29/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-74-%E7%99%BE%E4%B9%98%E4%B9%8B%E5%AE%B6-%E5%8F%AF%E4%BD%BF%E4%B8%BA%E4%B9%8B%E5%AE%B0%E4%B9%9F-%E5%AD%94%E5%AD%90%E4%B8%BA%E5%BC%9F%E5%AD%90%E6%8E%A8%E8%8D%90%E5%B7%A5%E4%BD%9C.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/29/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-74-%E7%99%BE%E4%B9%98%E4%B9%8B%E5%AE%B6-%E5%8F%AF%E4%BD%BF%E4%B8%BA%E4%B9%8B%E5%AE%B0%E4%B9%9F-%E5%AD%94%E5%AD%90%E4%B8%BA%E5%BC%9F%E5%AD%90%E6%8E%A8%E8%8D%90%E5%B7%A5%E4%BD%9C.html</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:07:04 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>经济周期导致代际不平等</title>
            <description>&lt;p&gt;中国自 1978 年改革开放以来，经历了三十多年的高速增长期，但现在增速回落。在改革开放之前，经济增长起伏很大。50 年代初呈高速增长态势，之后增长十分缓慢，甚至停滞和下降，总体上经济不景气。根据官方公布的数据测算，1952 年-1978 年 26 年间 GDP 的年平均增长率为 6.71%，没有搜集到 1952 年之前的 GDP 数据；1978 年-2012 年 34 年间的年平均增长率为 15.80%；2012 年-2023 年 11 年间的年平均增长率为 8.04%。这样看来，自 1952 年以来，经济增长大致分为三个阶段：1978 年之前，经济处于低速增长期，1978 年至 2012 年，是高速增长期，2012 年以后，又是经济低速增长期。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/7e3aa5af-44ab-4f89-bcdf-85ae3ec97e80.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;经济发展具有周期性，这是各个国家经济发展的共同规律，任何一个国家都不可能长期处于高速增长的态势。受经济本身的规律支配之外，经济增长的起伏也会受到其它方面因素的影响，包括政治、外交和社会政策等，还有技术革命、战争、流行病，剧烈的社会冲突都会加大经济的波动。各国普遍对经济周期采取干预政策，尽量避免经济周期有大的起伏，力图熨平波峰与波谷。在高速增长期防止经济过热，在经济不景气时实施宽松的货币政策和财政政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;改革开放后经济高速增长的部分原因是因为之前的经济发展水平低。当然，主要是得益于市场经济成份的扩大，私营经济的蓬勃发展，对外开放引进资金，技术和管理经验，特别是加入 WTO 后成为全球生产基地，还有劳动参与率高和劳动投入强度大。高速增长的另外一个原因是基建、工程和住宅项目过度投资，但质量堪忧，对环境保护不到位，这些未来需要偿还的成本并没有计入当期的经济核算之中，只会计入未来的经济核算之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济周期起伏过大有诸多负面影响。长期来看，经济周期起伏过大的平均年增长率会低于经济周期更平滑的年增长率。这跟开车是同样的道理，同样的路程，稳定的速率更节省时间，也更省油。频繁的加速与减速耗费的时间和燃料更多。坐过山车固然刺激，但却不舒服。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济周期起伏过大非常重要的一个后果是导致代际不平等。生活在不同经济周期的人们的机遇相差很大。就中国这三个经济发展阶段而言，60 年代和 70 年代出生的景况最好，没怎么耽误学习，有上大学的机会。大学是免费或低收费，工作是包分配或有很多选择机会。青年和壮年正处于经济高速增长期，收入随经济的高速增长多少也会跟着增长。市场机会多，不乏创业成功者，实现了财富自由。同时由于 40 后和 50 后被耽误，出现人才断层，机会就多，有更多的提升阶层的机会和途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;40 后和 50 后最糟糕，年轻和壮年时物质水平没什么改善，娱乐也很单调，大好年华没学到什么知识和技能。改革开放后，年纪已大，学习新的知识就不如年轻人。大多数人在市场经济和干部「知识化，年轻化和专业化」的政策下被边缘化。但体制内 40 后 50 后晚年待遇高。分配政策向体制内的 40 后 50 后倾斜，退休金比大多数年轻人的工资还高，医疗保障也处于比较高的等级。算是补偿他们被耽误的青春吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;80 后、90 后介于中间。随着高等教育的产业化和普及，大学学历贬值。经济结构转型滞后，无法提供足够多的与大学以上学历相匹配的工作岗位，加之经济下行和出口萎缩，就业非常困难。即使找到工作，也不稳定，被裁的机率高。收入也走低，还不稳定。劳动强度也大，996 成了职场的普遍现象。受教育的收益率非常低，受教育时间长，花钱多，但完成教育后的收益低。而且阶层固化越来越严重，上升机会和途径减少。自己创业的成功率低，进入大公司难且升迁不容易，考公考编更是千军万马过独木桥，难上加难。内卷十分严重。还面房价高，恋爱结婚费用高，子女养育费高的困难处境。好在赶上市场化和互联网时代，消费和娱乐多元化，是最丰富的时代。实在不济，还可以依靠父母啃老，从而可以「躺平」。00 后也是这个趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孤立来看，经济周期导致的代际不平等应该是个很严重的社会问题。但实际上，代际不平等可以通过代际之间的互济而部分消弥。由于独生子女政策，现在的 80 后 90 后大多是是独生子女。父母大多是 60 后和 70 后，愿意和有些能力为子女提供经济援助。子女即使没有工作，也不会生活没有着落。子女作为「全职儿女」也是一种两全其美的选择。这也可能是为什么社会分配政策向老人倾斜的原因。通过二次分配和养老保险金政策，将劳动者每年新创造的社会财富更多地分配给退休的老人。农村的情况类似，农村的 80 后 90 后基本没有承包责任田，也很难申请到宅基地。老人有收入和收入高而子女没有收入和收入低，问题不大。因为中国的父母更愿意为子女付出。如果反过来，可能就会出问题。因为子女对父母的付出肯定不如父母对子女的付出。而且，老年人的顾虑更少，反而比年轻人更不容易接受生活缺乏保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 5 月 28 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/28/MATTERS-%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%91%A8%E6%9C%9F%E5%AF%BC%E8%87%B4%E4%BB%A3%E9%99%85%E4%B8%8D%E5%B9%B3%E7%AD%89.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/28/MATTERS-%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%91%A8%E6%9C%9F%E5%AF%BC%E8%87%B4%E4%BB%A3%E9%99%85%E4%B8%8D%E5%B9%B3%E7%AD%89.html</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 09:51:25 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 沙漠里的情感 (东加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 沙漠里的情感 (东加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/09339f16-e0df-4f5e-aae8-bee6b9535ffb.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从（程文）听（王东）说了一个他在办公室里体验的故事之后，他们的距离拉近了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;程文觉得很奇怪，他自己喜欢交朋友，交一个真心相待的朋友，或者几个。可是来到了办公室，不知不觉间他自我建立了一道（墙），或者是一只（螃蟹），这不是他所想的。可是，如果不是这样，他会无时无刻看到一支支的箭扑面而来，而且箭箭穿心，他不知道这些是讨厌还是可怕，总之，这些都让人很不自在。程文很怀念与旧同学相处时那种默契和信任。究竟在这个办公室，有多少人像他一样的想法？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王东呢？他会这样想吗？程文在自思自想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;程文想起了王东，是因为他约了王东一同吃午饭。因为公司举办了一个&quot;情感沙漠&quot;虚拟实境的游戏，他们决定参加。因为在那里也许得到一片沙漠中的绿洲，寻找那一点点温暖。他们都嘲笑自己，两个大男人整天在寻找温暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;游戏有规则的，所有人都是匿名，没有人知道自己是谁，除了游戏程式员。在虚拟世界中，王东的代号是&quot;30636&quot;，而程文的代号是&quot;88888&quot;。他们被设定为一对互相厌恶的同事，在工作中处处刁难对方，互相泼冷水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&quot;30636&quot; 是一个爱抱怨，爱耍小聪明，但内心渴望被认可的&quot;小人物&quot;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&quot;88888&quot; 是一个冷酷无情的「完美上司」，对工作要求严格，对员工毫无同情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于数字太长，为了不浪费资源，我们就将他们称为&quot;36&quot;与&quot;88&quot;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次虚拟会议中，36 遭到 88 的无情批评，36 感到无比沮丧。他突然想起自己藏在柜子里的经历，意识到自己一直在扮演一个讨好的角色，害怕被忽视，害怕被拒绝。仿佛在渴望得到什么，又怕失去什么。在虚拟的游戏中，他依然要做个小人物，他深深不忿！可是，游戏却不允许中途退出，也不能闲置，否则会列入黑名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;88 不认为自己有什么问题。说他 &quot;傲慢、冷漠、压迫、虚伪、挑剔、暴躁、不公平、不信任、刁难。&quot; 他只不过是一件仿制品，他每天不是都受著同样的对待吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在这时，游戏程式突然有个&quot;Bug&quot;，30636 与 88888 的角色调换了...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;待续...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;写作日期：2024 年 5 月 28 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开始时间 : 12:26pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成时间 : 15:26pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图.文. 东加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相关故事&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@tonkabean/343501-%E6%83%85%E6%84%9F%E7%9A%84%E6%B2%99%E6%BC%A0-%E5%9C%96-%E6%96%87-%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86&quot;&gt;https://matters.news/@tonkabean/343501-情感的沙漠-图-文-东加豆&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了写微故事，还制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;https://tonkabean.me/支持与鼓励/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/28/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E6%B2%99%E6%BC%A0%E8%A3%A1%E7%9A%84%E6%83%85%E6%84%9F-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/28/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E6%B2%99%E6%BC%A0%E8%A3%A1%E7%9A%84%E6%83%85%E6%84%9F-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 08:18:37 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>性恶论+6：爱客体</title>
            <description>&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;1、有条件的爱&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;无条件的爱，在近些年是一个比较热议的话题。许多教育学家呼吁父母要给予孩子无条件的爱，还有人说伴侣之间的爱也要是无条件的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但问题在于，无条件的爱如何定义？它真的存在吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那我们先来看「爱」这个东西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;爱不仅仅存在于亲人之间，在伴侣和朋友之间也存在（注：性不等于爱）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们拿伴侣之间的爱情为例，你为什么只爱那一个人？你们学校那么多人，你为什么只爱那个又高又帅的？你为什么只爱那个又漂亮又性感的？你为什么不随便找一个人谈恋爱？你为啥不去找路边的流浪汉谈恋爱？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你为什么爱你们学校的那个幽默会哄人的高富帅？你怎么不爱不会说话的矮穷矬？你怎么不爱路边的乞丐？因为那个高富帅满足你的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你爱一个人是因为这个人满足了你的利益，你并不爱这个人，你本质是爱你自己；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一个证据就是暗恋或者舔狗，你爱另一个人根本不需要另一个人爱你，完全是自娱自乐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，爱情的产生只需要一个人，或者准确来说，只需要一个主体，另一个人仅仅是作为客体存在；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么这个客体本身是啥根本不重要，它的全部也不重要，只要这个客体的某一个特性满足了主体的利益，就可以让主体爱上它。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么这个客体是男的还是女的，重要吗？根本不重要，因为你根本不爱这个男人/女人，你只是通过这个人来爱你自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为那个人符合你自己的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是的，你并不是爱那个人，你只是爱自己罢了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如果不是，你的爱应当是无条件的、纯粹的爱，那既然是无条件的，你就应该爱所有人、爱任何一个人，否则就不算是无条件；而如果有条件，那么就意味着你只会爱符合你利益的人，这还是爱你自己。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你爱你的伴侣，你不爱路边的流浪汉；你爱你的国家，不爱其他的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你父母爱你，那是因为你是他们的孩子；如果有哪天发现你不是他们亲生的，那你父母可能就不会再像之前那么全心全意地爱你了。你是他们的孩子，这本身就是一个条件。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;2、爱自己的工具&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在《性解放》一文中，我介绍过「性客体」的概念：满足主体性欲的工具。&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;这个客体是男的还是女的，是人还是东西，重要吗？根本不重要。这个客体的全部性特质重要吗？根本不重要，只要这个客体的某一个特性能引起主体的性欲就行。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;由此我们就可以延伸出「爱客体」：满足主体爱欲的工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据上文论述，无条件的爱是不存在的，也即爱是要用来满足主体利益的，是一种欲望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传统印象里的爱是什么，是很美好的纯洁的高尚的伟大的；或者说，爱是需要有两个人的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即，爱一个人就要爱他的全部，就要无条件的爱他，只有这样的爱才是无私的，但这是典型的性善论观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而性恶论就是另一种思路：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我为啥要无条件爱对方？我为啥要给对方付出？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我谈恋爱能不能就是为了我自己爽？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然可以。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么这个「爽」到底是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为，爱欲的本质目的是创造小我。（见《论死亡 3: 存在的本能》）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是说，你爱你的伴侣，具体意思就是，你把你的伴侣当成了一个小我，你把你的伴侣当成了你生命的一部分，也就是所谓的「另一半」。（见《论死亡 3: 存在的本能》）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人们追求的「真爱」、「灵魂伴侣」，其实就是小我的深度达到满格，关系非常亲密，这就让你自己的大我变得强大（见《论死亡 3: 存在的本能》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是这都是只是你自己的小我，是符合你自己的利益的，依然符合性恶论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是说，虽然传统观念里的爱是无私的，但实际上就是自私的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有如，我们时常听到什么，「爱我就要为我做这个做那个，否则就是不爱我」这种话，这属于是直接撕下了爱情虚伪的面纱，直接拿爱去威胁对方来给自己谋取利益了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此时，爱就变成了一种占有欲，这种占有欲本质上是将对方变成一个可以被私人占有的工具，这难道不是自私的体现吗？如果这对关系还是不平等的，那么被占有的一方就容易受人摆布，从而失去自我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一句话。你在和你伴侣谈恋爱时，你并没有和他的全部谈恋爱，你只是在和他的工具性部分谈恋爱；即，你在通过你的伴侣爱你自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亲子关系同理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过这样的思想，只有个人得到全面解放的社会才能接受。而现在的爱情观还处在集体主义的残余。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就像我现在如果给我对象说，我不爱你，我只是通过你来爱我自己；虽然我只是在描述无法改变的客观事实，但我也就等着被分手了。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;3、 幻想的神&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;既然人们爱的只是伴侣的工具性，也就意味着人们必然排斥伴侣的动物性（见《论道德·上 3: 工具性与动物性》）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如台湾作家李敖，他在和「台湾第一美女」胡因梦结婚之前，评价胡因梦「又漂亮又漂泊、又迷人又迷茫、又优游又优秀、又伤感又性感、又不可理解又不可理喻」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而他们在结婚 3 个月后就离婚了，原因竟是李敖受不了胡因梦在马桶上便秘的样子。[1]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这说明在李敖的脑海中，美女胡因梦应当时时刻刻都是女神一般的完美形象，而女神怎么会有便秘这种丑事？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但很显然，只要是人就会有便秘的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以李敖实际上并不爱胡因梦这个真实的人，而只是爱她那个完美的形象——他爱的是自己脑海中一个完美的女神的幻想，而胡因梦只是恰好成为了这个幻想的载体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而这个幻想就是一个可以全面满足主体利益的爱客体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而通过类比，我们不难发现，父母对孩子的爱本质上也是一样的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;父母需要的只是孩子作为一个宠物+理财产品的工具性（见后文《家校四篇》），而排斥孩子与生俱来、且不可能被剔除的动物性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;父母只是想要通过孩子这个工具来实现自己的人生价值，而并非是真的爱孩子、并非爱孩子的全部、并非爱孩子本身；换句话说，父母本质上不爱孩子，他们爱的是自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以很多父母常常在爱孩子和不爱孩子之间徘徊，有很多采访都记载过，有些父母甚至讨厌自己的孩子；实际上，他们讨厌的不是孩子，他们讨厌的只是孩子的动物性部分，因为那部分不符合自己的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了方便理解，我们再举一个大家更喜闻乐见的例子：为什么老实人、舔狗总是没好下场，因为他们喜欢的本质上并不是那个女生本身，而是那个他们自己脑海中想象出来的、纯洁无暇的、没有任何欲望的、无条件爱他们的「女神」，他们无法接受「女神」是有庸俗动物性（尤其是性欲）的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是说，他们本质上喜欢的还是自己，只是通过这个女生作为一个工具，来把自己内心的完美女神投射在她身上，所以需要通过一种类似于信徒自虐的方式来试图感动「女神」，来证明自己有资格「上天堂」，而并不在乎这个女生是否真的需要这些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或者我们再举一个更为出名的例子：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;叶公子高好龙，钩以写龙，凿以写龙，屋室雕文以写龙。于是夫龙闻而下之，窥头于牖，施尾于堂。叶公见之，弃而还走，失其魂魄，五色无主。是叶公非好龙也，好夫似龙而非龙者也。——《新序·杂事五》刘向&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;很多父母、舔狗就像叶公一样，喜欢的不是真的龙，而是他们想像出来的、一个完全符合他们自己喜好的「龙」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个「龙」只有工具性而没有任何一个生命都会有的动物性，这样「龙」所做的一切都会符合他们的利益，是最完美的爱客体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多父母能把老板、客户的喜好倒背如流，各种夸赞、漂亮话不间断，却从没在乎过自己的孩子是否有情绪需求；真的是他们收到认知局限、不知道孩子会有情绪需求吗？并不是，他们不在乎罢了：满足孩子的情绪需求不符合他们的利益，反而只会消耗他们的资源（性恶论第四定律）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有心理学的一个常见案例：回避型人格和焦虑型人格相爱相杀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是因为，焦虑型爱上了回避型稳定、坚毅的&lt;strong&gt;外表&lt;/strong&gt;；而回避型也爱上了焦虑型活泼、灵动的&lt;strong&gt;外表。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但当他们真的在一起时，焦虑型会因为回避型的冷漠而愈发焦虑，从而不断地去侵犯回避型的边界，而这只会导致回避型更加回避，最终导致关系破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;焦虑型之所以爱上回避型的外表，是因为他们内心缺乏安全感，他们想要变得稳定、坚毅，他们把自己的主体性投射到了回避型身上（见《现代心理学的困境》），他们幻想那个回避型是一个永远稳定、永远坚毅的神，这依然是为了他们自己的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而在关系中，焦虑型就会发现，回避型根本没有爱人的能力，因为他们的内心和焦虑型一样不安全而怯懦，这就是回避型的动物性，即不能满足焦虑型利益的部分。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;4、人有欲望&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;很多男人特别喜欢幻想女人和男人是两个物种，女人的人性是高尚的、纯洁的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，真实的女人会自私，好色，男人身上有的欲望女人都有。你爱看美女，女人就爱看帅逼，你爱看不同的美女，女人也爱看不同的帅逼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女人之所以会表现得纯洁，那纯粹是在前个人主义时代（见《个人主义的起源》）被社会规训的，这一规训的目的本身就是满足父权制的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多人被一叶障目，总觉得感情是一个什么很特殊的事情，好像一提到感情就可以无视现实中随处可见的趋利避害的价值规律；它可以不遵从因利而动，这种最基础最浅显的规律，总觉得有感情就能超越趋利避害，无利不起早的价值规律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以很多人觉得干一个什么事情，特别是两性关系，亦或者亲子关系，最重要的是自己的心意，也即真心，仿佛什么本来值 1 分钱的东西+真心就能价值 1 万，所以很多人觉得同时泡几个妞，自己没真心，原本 1 千块的东西因为没真心价值就会降到 1 分钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如我之前花了很大的精力非常用心地完成了一个教授的作业，然后教授说我写的是一坨屎，我当时伤心的要死，但没卵用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;感情其实和做作业一样，只要按照特定的方式和步骤写出来的文章那就是好，和你是否真心想写好没关系，你心意再真，方式方法也即不按照特定的套路那写出来的文章不好就是不好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为啥？因为在感情中，你实际上扮演的就是爱客体的角色，你是对方爱自己的工具；也就是说，你要满足对方的利益，对方才爱你。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那你无法满足对方的利益，你的真心再真又有什么用？更何况你所谓的真心不也是把对方当成爱客体吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是你主观上是否喜欢对方根本不重要，能起作用的是如何让别人喜欢上你的方法，也即套路，或者说是能力，这就是为何说：真情自古留不住，唯有套路得人心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为大多数人的思维方式总是以自我为中心的，永远意识不到别人也是主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你认为自己的心意很有价值其实是站在你自己的角度你很在乎自己的感受，所以你认为自己的真心很有价值。而实际上你的真心，这个真心本身对别人而言有什么价值吗？是能当饭吃还是能当水喝？真心并不能换来真心，舔狗虽然真心希望换能到跪舔的女神的真心，渣男并不真的爱跟他上床的女生，但却能得到很多女生的真心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就因为很多人认为感情可以不符合趋利避害的价值规律，所以他们总做一些自我感动的事情，然后企图用自己这个真心去换别人的真心。这实际上和苦行僧快感的原理差不多。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;参考资料：&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.163.com/dy/article/HVDJ38H505561UJN.html&quot;&gt;[1]当年李敖看到新婚妻子胡因梦因便秘满脸通红，随后就狠心提出离婚&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzk0NzI5Mjk3Nw==&amp;amp;mid=2247483889&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=06062e6e6ce5ac8c6dcbb7b28d41c944&amp;amp;chksm=c2e1bd379e01da25bab1542720edaddca1cd64789d89bbfef15256c92cd9a07aba75ba043e03&amp;amp;scene=126&amp;amp;sessionid=1716791748#rd&quot;&gt;为什么老实人就不能学学渣男的前期呢？30&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/28/MATTERS-%E6%80%A7%E6%81%B6%E8%AE%BA+6-%E7%88%B1%E5%AE%A2%E4%BD%93.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/28/MATTERS-%E6%80%A7%E6%81%B6%E8%AE%BA+6-%E7%88%B1%E5%AE%A2%E4%BD%93.html</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:58:14 GMT</pubDate>
            <author>番茄米线</author>
        </item>
        <item>
            <title>论语漫读（73）：「乘桴浮于海」与「待贾者也」 — 孔子难免有灰心和消极的时候</title>
            <description>&lt;h2&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;&lt;strong&gt;电子书：《论语漫读》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;大多数时候，孔子非常积极地推行自己的政治主张。但也有灰心丧气和消极等待的时候。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「道不行，乘桴浮于海。从我者其由与？」子路闻之喜。子曰：「由也好勇过我，无所取材」&lt;/strong&gt;（公冶长第五）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/4feeb5d6-2562-41f8-8349-d5cdbd0980e0.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;桴&lt;/strong&gt;（ｆú），小木筏。&lt;strong&gt;材&lt;/strong&gt;，通裁，削减&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子说：「我的仁道恐怕不能施行于列国了，干脆就乘木筏飘浮到海外。跟随我的也就子路吧？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子感叹他的主张没有多少人认同。还不止一次如此感叹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「谁能出不由户？何莫由斯道也？」&lt;/strong&gt;（雍也第六）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子说，「谁能到外面去不从大门通过呢？但为何没有人愿意走上这条道路呢？」这条道路就是孔子主张的仁道。只有走上仁道，才能实现天下大治。孔子将仁道比着通向天下大治的门户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这句话可能不是当面对子路说的。子路从同学那里听说后，感到很高兴。大概就立马准备随孔子出行。孔子听说后，就对其它同学说，「子路这个人！做事比我有勇气，但不知道取用和裁减。我就这么随口一说，他就当真了」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子说乘桴浮于海，明显是气馁之下的一时之言，与&lt;strong&gt;「子欲居九夷」&lt;/strong&gt;（子罕第九）同理。过后，仍然会孜孜不倦，坚持不懈地宣扬推行他的主张。子路心直口快，不善于揣度他人言语，以为孔子真想出海，叫他保驾护航。孔子见子路动真格的，于是说子路不懂得揣度事理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子贡曰：「有美玉于斯，韫匮而藏诸？求善贾而沽诸？」子曰：「沽之哉！沽之哉！我待贾者也」&lt;/strong&gt;（子罕第九）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;韫&lt;/strong&gt;（yùn），收藏；&lt;strong&gt;匮&lt;/strong&gt;（guì），柜子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;子贡善于用比喻讲道理，这次他将孔子比为美玉。他对孔子说，「我这里有块美玉，是找个宝箱收藏起来呢？还是找识货的商人卖掉呢？」子贡会做生意，就近取譬试探孔子的心思。孔子当然明白子贡想问什么，就回答说，「卖掉吧！卖掉吧！我也等待识货的买者呢！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或许孔子在经历了诸多挫折后，某段时间比较消沉，没有一如既往地积极主动推销自己。子贡看在眼里，因而委婉地询问孔子到底是咋想的。就此藏之于世呢，还是仍然想得到国君大夫的重用。孔子的意思，自己仍然想得到重用，不肯就此罢手，但又不想再主动地去列国游说，而是等着有人来召用自己，比较消极。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这很正常。再乐观的人，也不可能自始自终保持积极的心态。在遇到一连串的挫折后，难免会有消极甚至灰心的时候。好在孔子休整一段时间后，能恢复积极乐观的心态，重新上路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国自古以来，才学的出售对象基本都是当权者。诸子百家，大多是为当权者献计献策。后世「学成文武艺，货于帝王家」，说得更直白了。但春秋战国时代，列国纷争，才学的买家和卖家间有一定竞争。有才学者，可以择买者，买者也可选择卖者。例如孔子游说齐国衞国，但齐衞终不用他。但另一方面，孔子也不是谁召用他，就一定去。比如孔子就瞧不上鲁国权臣阳货，不想为他做事。招用与接受招用是双向选择，留下和离开也有相当大的自主性，与现代人才市场一样。到了天下一统，就只有一个买家了，成为买方市场。只有买家选择卖家的份。唐代诗人李商隐就哀叹到，「老女嫁不售」，自喻嫁不出去的老女人，比孔子郁闷多了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 6 月 16 日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/28/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-73-%E4%B9%98%E6%A1%B4%E6%B5%AE%E4%BA%8E%E6%B5%B7-%E4%B8%8E-%E5%BE%85%E8%B4%BE%E8%80%85%E4%B9%9F-%E5%AD%94%E5%AD%90%E9%9A%BE%E5%85%8D%E6%9C%89%E7%81%B0%E5%BF%83%E5%92%8C%E6%B6%88%E6%9E%81%E7%9A%84%E6%97%B6%E5%80%99.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/28/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-73-%E4%B9%98%E6%A1%B4%E6%B5%AE%E4%BA%8E%E6%B5%B7-%E4%B8%8E-%E5%BE%85%E8%B4%BE%E8%80%85%E4%B9%9F-%E5%AD%94%E5%AD%90%E9%9A%BE%E5%85%8D%E6%9C%89%E7%81%B0%E5%BF%83%E5%92%8C%E6%B6%88%E6%9E%81%E7%9A%84%E6%97%B6%E5%80%99.html</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:53:17 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>虚作无声</title>
            <description>&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/xbE13h_Dq3M?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;狂涛怒海，涌进，闹市街角&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;活埋，独有别帜，的思索&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;蟠泥陷沙，总会唤退，知觉&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;暴雷强风，怎去反扑&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;谁被抹走，人那些切实轮廓&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;谁自缚自守，住牧场维持冷漠&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;你，势弱言轻，怕得，虚作无声&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;退缩于扣查严令，要暂停，你路程，去求荣&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;有逃兵，据说生于斯却无影　&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;让闭紧的舞台平静，有剧情，有盛名，要奉承&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;条文默写得太利索干脆&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;难道有绝对的根据？&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;：「庸人自扰，不要在意琐碎，来虔诚的依照规距！」&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;绵羊，就喜欢这一句&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;谁不思进取，自杀般跳入了温水&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;我，势弱言轻，决不，虚作无声&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;哪管他扣查严令，会暂停，我路程，也尽情&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;喊出，一句完整，喊出，一句提醒&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;渗血的祭台长盛，有内情，有佚名，要服刑&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;你在牢笼被引渡，渡往了哑巴的国度&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;我用残余力气留守冲口说真话的领土&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;无穷志气未折耗&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;不要噤声&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;结果不应拖进小众大门厘定&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;要暂停，我路程，也尽情，喊出，我心声&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;白与黑颠倒那奇境&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;全然让驻足的倾听&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;有内情，有佚名，要服刑&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;有罪名，有极刑，会把你，叫醒？&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/28/MATTERS-%E8%99%9B%E4%BD%9C%E7%84%A1%E8%81%B2.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/28/MATTERS-%E8%99%9B%E4%BD%9C%E7%84%A1%E8%81%B2.html</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 19:36:31 GMT</pubDate>
            <author>CrazyArticle</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 耳朵插著一支烟的男人，图.文. 东加豆, 声. AIW 试听版</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 耳朵插著一支烟的男人，图.文. 东加豆, 声. AIW 试听版&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;(繁/简体字+插画+普通话)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;试听版: &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://youtu.be/zpYF6mTdrvI&quot;&gt;https://youtu.be/zpYF6mTdrvI&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/zpYF6mTdrvI?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简介：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;故事以一个男人耳朵插著一支烟的形像开始，描述了他在江湖中的生活和对爱情的渴望。 他喜欢自由自在地游荡江湖，但又希望被爱情所束缚。 故事中出现了剑客、神女和另一位女人 &quot;阿青&quot;，她们之间的关系纠结复杂。 最后，男主角再次遇见女主角子玲，发现她和他有著相似的心境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;音频时间: 11 分钟 02 秒&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图片: 10 张&lt;/p&gt;&lt;p&gt;背景音乐: lunar-new-year-tradition / enigmatic-story / Gentle Emotion Piano&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图.文.东加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声. AIW&lt;/p&gt;&lt;p&gt;故事购买点:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;繁体字&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://play.google.com/store/books/details/%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86_%E8%80%B3%E6%9C%B5%E6%8F%92%E8%91%97%E4%B8%80%E6%94%AF%E7%85%99%E7%9A%84%E7%94%B7%E4%BA%BA_%E7%B9%81%E9%AB%94%E5%AD%97_%E6%8F%92%E7%95%AB_%E6%99%AE%E9%80%9A%E8%A9%B1?id=wTYKEQAAQBAJ&quot;&gt;https://play.google.com/store/books/details/东加豆_耳朵插著一支烟的男人_繁体字_插画_普通话?id=wTYKEQAAQBAJ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.pubu.com.tw/ebook/442167&quot;&gt;https://www.pubu.com.tw/ebook/442167&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;简体字&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://play.google.com/store/books/details/Tonkabean_%E8%80%B3%E6%9C%B5%E6%8F%92%E7%9D%80%E4%B8%80%E6%94%AF%E7%83%9F%E7%9A%84%E7%94%B7%E4%BA%BA_%E7%AE%80%E4%BD%93%E5%AD%97_%E6%8F%92%E7%94%BB_%E6%99%AE%E9%80%9A%E8%AF%9D?id=wzYKEQAAQBAJ&quot;&gt;https://play.google.com/store/books/details/Tonkabean_耳朵插着一支烟的男人_简体字_插画_普通话?id=wzYKEQAAQBAJ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.pubu.com.tw/ebook/442168&quot;&gt;https://www.pubu.com.tw/ebook/442168&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东加豆网页及其它销售点&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.tonkabean.me/&quot;&gt;https://www.tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢谢大家!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿豆&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/27/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E8%80%B3%E6%9C%B5%E6%8F%92%E8%91%97%E4%B8%80%E6%94%AF%E7%85%99%E7%9A%84%E7%94%B7%E4%BA%BA-%E5%9C%96.%E6%96%87.-%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86,-%E8%81%B2.-aiw-%E8%A9%A6%E8%81%BD%E7%89%88.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/27/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E8%80%B3%E6%9C%B5%E6%8F%92%E8%91%97%E4%B8%80%E6%94%AF%E7%85%99%E7%9A%84%E7%94%B7%E4%BA%BA-%E5%9C%96.%E6%96%87.-%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86,-%E8%81%B2.-aiw-%E8%A9%A6%E8%81%BD%E7%89%88.html</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 12:37:36 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 三零六三六 (东加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 三零六三六 (东加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/ca1489d9-47e8-4317-8307-abc75c00818f.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;三零六三六&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;港岛有个老船主名叫（大兄）。大兄有个奇怪的迷信，他坚信数字&quot;三零六三六&quot;能为他带来好运。于是乎，他在港岛广西道&quot;三零六三六&quot;号买下了整栋住宅，自己住一间，给四个孩子每人一间，其余出租。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&quot;三零六三六&quot;对大兄来说甚为有意思的。&quot;六六大顺&quot;、&quot;生生禄禄&quot;、&quot;福气连连&quot;。所以，他造了一艘游艇，名字也改了&quot;三零六三六&quot;，甚至连船上的桅杆数目，都刻意与这个数字相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大兄迷信，众所周知。他的孩子看著他确实有些眼冤！可是大兄每季度以公司名义给各人花红三百零六十三万花红，每年给孙子们各人一个红包里面装著三零六三六大元，还有很多与家庭相关的千丝万缕的数字，比如生日、纪念日、中国大大小小的节庆，大兄都送给他们源源不绝的&quot;三零六三六&quot;。因此，孩子有最好的方法医治他们的眼冤，只要滴两滴眼药水，他们自然会只眼开只眼闭的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一天，夕阳西下，大兄站在码头上，望著他心爱的船只，心中盘算著明天的航行。 这时，他注意到一艘陌生的游艇缓缓驶来，船身上赫然写著&quot;三零六三六&quot;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是 (船号)！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;船名可以随意用，但船号却是要大政府配给，大兄的眼睛立刻瞪得大大，他相信这是天意，这艘游艇一定能带给他好运。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/b8b96d26-f866-4585-bcf7-52db51f0c50f.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;三零六三六&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;然而，事情并没有按照大兄想的那样。游艇的主人是个精明的商人，他几乎把大兄上下三代起底，&quot;三零六三六&quot;仿佛是大兄的终身号码，他看中了大兄码头的位置，想要在此停靠做生意，而且开出了一个天价把船号三零六三六卖给大兄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然大兄对三零六三六情有独钟，也觉得这是天意难违。但他自知是一只老狐狸，又怎会败在对方这只老老老狐狸身上？来来回回三个多月，最后，商谈不顺，艇主决定离开，大兄看著游艇渐行渐远，心中五味杂陈。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大兄买不到心头好，大家都不去打扰他。然而，他却自己说出来：&quot;三零六三六&quot;只不过是一个迷信的数字，他从来都不是轻易放弃的，是吗！？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&quot;是呀！&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老板既然这样问，他们还能说什么呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;船员他们都很支持！好运不会因为迷信而来，努力与智慧才是幸福的泉源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，不足三天，大兄又再牵肠挂肚起来。他对&quot;三零六三六&quot; 念念不忘。突然，他在想，不是迷信不迷信，是否他自己对三零六三六的信念不够坚定呢！？ 或者是否三零六三六对他不够坚定呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一定是这样。大兄坚信自己的想法！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果，三零六三六是一串不坚定的数字，那么，还有哪些？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;脑海里突然跑出了一连串的数字，大兄仿佛亮了明灯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&quot;八八八八八&quot; 这串数字肯定够坚定的，于是乎他马上跟孩子们商量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&quot;八八八八八&quot; 孩子们确实没意见，父亲觉得幸运就好了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只要，只要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只要，不要少过&quot;三零六三六&quot;他们都没有意见的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;写作日期：2024 年 5 月 27 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开始时间 : 12:30pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成时间 : 15:47pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摄.文. 东加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;相关摄影故事:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/574906-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E6%97%A5%E5%87%BA%E7%9A%84%E5%B9%B3%E8%A1%8C%E7%B7%9A-%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://matters.town/@tonkabean/574906-微故事-日出的平行线-东加豆&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/582548-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E9%90%B5%E9%96%98%E9%96%80%E4%B8%8B%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B-%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://matters.town/@tonkabean/582548-微故事-铁闸门下的故事-东加豆&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/613904-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E6%BC%81%E7%BF%81%E7%9A%84%E5%9B%9E%E6%86%B6-%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://matters.town/@tonkabean/613904-微故事-渔翁的回忆-东加豆&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;我除了写微故事，还制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;https://tonkabean.me/支持与鼓励/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事选集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NFT 收集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&quot;&gt;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;东加豆贴文生活 What&#39;s App Channel~~&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你的追踪, 就是我的动力. (微笑~)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 What’s App 频道, 当我突然想...我就会贴出来, 也许一个微故事, 或者一首我唱过的歌, 甚至是一幅生活照, 一顿饭, 一包零食, 如果你有兴趣~~~ 谢谢!&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&quot;&gt;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/27/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E4%B8%89%E9%9B%B6%E5%85%AD%E4%B8%89%E5%85%AD-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/27/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E4%B8%89%E9%9B%B6%E5%85%AD%E4%B8%89%E5%85%AD-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 08:15:04 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>再读方方日记：虽千万人吾往矣</title>
            <description>&lt;p&gt;《方方日记》毫无疑问是这个时代中国社会的一面镜子。它既照射了新冠疫情初武汉的人间百态和官方的反口覆舌、欠缺问责，又照射了中国当下无人敢言，文人失语的政治现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Michael Berry 在他翻译的《方方日记》一书中， 称方方的文字是武汉这座城市的心跳和良知。（Her words became the city’s heartbeat and its conscience.）他也赞扬方方在如今中国社会封闭、审查的环境里呼吁问责、透明度以及真相，需要有极大的勇气和胆量。（ Part of that lesson comes from Fang Fang’s compassion and bravery, but another side comes from her audacity—the audacity to bear witness, the audacity to refuse to be silenced even when thousands of vicious attacks are raining down on her head, and the audacity to speak truth to power.）他甚至形容《方方日记》是这座城市的避雷针（lightning rod），反问美国的避雷针在哪里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从六四的追忆拉回到三十年后的中国，一场持续三年的流行病风暴，让中国的社会缺陷又暴露在公众面前。官方对疾病的隐瞒、谎报，对人命的漠视、对个体的管控可谓登峰造极。权力自上而下发号施令，让官员既畏缩又大胆 —— 害怕丢掉乌纱帽于是「应左尽左」，无限封控导致民不聊生；权力的肆意妄为也把病毒的恶放大百倍，衍生出不同的次生灾害和人为灾难，乌鲁木齐大火便是一桩实例。方方的日记里，武汉尚未解封，官员便筹划唱起赞歌来，感谢党、感谢政府。方方的怒变成一种铁屋里的呐喊，因为她所呼吁的「问责」、「透明」这些文明社会的关键词已经是中国的禁语和屏蔽词。审查社会里对人性的重塑，继续著「人民斗人民」的故事：人们涌进方方的微博，称她破坏政府的防疫战争，他们冲进方方笔下血淋淋的亲友邻舍的逝去故事里，指摘她是在给美国人「递刀子」。方方写道：「武汉瘟疫的蔓延，导致了这座千万人的城市旷世未有的封城；而我微博留言下的瘟疫，则展示了这个时代如此鲜明的耻辱。」是啊，比起这突如其来、来源不明的生物病毒，中国社会的政治病毒更让人惶恐不安、避之则吉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是来自六四的维稳逻辑。三十五年前政府用坦克、机枪和装甲车推倒民意，用人民的血在中共国的历史上冩上耻辱一道，把爱国求民主的学生和民众打成颠覆政权的敌人，软禁国家领导、重判政治犯。随之而来的，便是政治的不断倒退和社会的万马齐喑。任何不稳定的因素都必须消灭于萌芽，于是在现代的中国，再也看不到六四浪潮般的学生、知识界、市民、工人，乃至人大和部队将领支援民主运动的景象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;方方用她的笔记录亲朋戚友因病毒离世的际遇，记录封城的日常点滴，记录她的呼号与奔走，记录著这个时代的扭曲和荒诞。六四在她身上留下的的烙印，是她也要妥协于审查员的删文，不断修正自己的语言，强调自己是配合政府的一份子，希望笔下的政府是一个会反省、会追责的人民政府。然而，世上从没有救世主，寄希望于独裁者改良在如今的中国社会多少有些天真。《方方日记》不但不能在中国出版，她的微博帐号也被封号至今。但是，天黑总需要点灯人，方方点亮了一盏知识份子的明灯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Michael Berry 的问题问的很好，《方方日记》是中国的避雷针，美国的在哪里？然而事实是，中国在无尽的历史循环里重复，一个人的良知是否真的能够避开政治的雷，她是否又能够警醒这头昏睡七十年的怪兽。如果一个人能有「虽千万人吾往矣」的勇气，或许我们应该追问的是，何时千万人也能如一人般，担起每个公民的责任。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/b004a375-32a0-4172-bb8e-535d1bbf823c.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;UCLA 中国文化研究教授 Michael Berry（白睿文）翻译的《方方日记》&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/27/MATTERS-%E5%86%8D%E8%AE%80%E6%96%B9%E6%96%B9%E6%97%A5%E8%A8%98-%E9%9B%96%E5%8D%83%E8%90%AC%E4%BA%BA%E5%90%BE%E5%BE%80%E7%9F%A3.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/27/MATTERS-%E5%86%8D%E8%AE%80%E6%96%B9%E6%96%B9%E6%97%A5%E8%A8%98-%E9%9B%96%E5%8D%83%E8%90%AC%E4%BA%BA%E5%90%BE%E5%BE%80%E7%9F%A3.html</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 07:18:47 GMT</pubDate>
            <author>苏查哈尔灿</author>
        </item>
        <item>
            <title>活动结束: ＳｐａｃｅＤａｏ征文活动 : 结吧，台湾旅游情报。</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;活动结束: ＳｐａｃｅＤａｏ征文活动 : 结吧，台湾旅游情报。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/594099-space-dao%E5%BE%B5%E6%96%87%E6%B4%BB%E5%8B%95-%E7%B5%90%E5%90%A7-%E5%8F%B0%E7%81%A3%E6%97%85%E9%81%8A%E6%83%85%E5%A0%B1&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/594099-space-dao 征文活动-结吧-台湾旅游情报&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/384071f0-14e5-414e-b983-8256955897cb.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;ＳｐａｃｅＤａｏ征文活动 : 结吧，台湾旅游情报。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;感谢大家参与「SpaceDao 征文活动：结吧，台湾旅游情报」！活动于今日圆满结束，感谢每一位投稿的作者，也感谢 Web3Matters 马特周报和 SpaceDao 的赞助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动期间，我们收到了不同参加者的投稿，大家用文字和图片分享了台湾的美景和美食，让更多人感受台湾的魅力。我们也特别感谢所有投稿者，你们的热情参与和支持，让这场活动更显意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;现在，我们将会把这些珍贵的投稿内容制作成 NFT，并将所得收入捐赠给支持台湾修复的机构，希望借此帮助台湾早日恢复生机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;再次感谢所有参与者的支持，期待未来能有更多合作机会！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;nbsp;您想认识 SpaceDAO 吗?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是网址连接啊! &amp;gt;&amp;gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matterslab.notion.site/SpaceDAO-7f5f393a4aaf4fe88dc97746c001ad37&quot;&gt;https://matterslab.notion.site/SpaceDAO-7f5f393a4aaf4fe88dc97746c001ad37&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;感谢参加者 (400likecoins 各得):&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;珮妍妈妈&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾景店及美食分享-珮姸妈妈&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@puzzlecatmat/602379-%E8%87%BA%E7%81%A3%E6%99%AF%E5%BA%97%E5%8F%8A%E7%BE%8E%E9%A3%9F%E5%88%86%E4%BA%AB-%E7%8F%AE%E5%A7%B8%E5%AA%BD%E5%AA%BD&quot;&gt;https://matters.town/@puzzlecatmat/602379-台湾景店及美食分享-珮姸妈妈&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;下花山人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;岛屿日常-东港小游&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@2chktw/603545-%E5%B3%B6%E5%B6%BC%E6%97%A5%E5%B8%B8-%E6%9D%B1%E6%B8%AF%E5%B0%8F%E9%81%8A&quot;&gt;https://matters.town/@2chktw/603545-岛屿日常-东港小游&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北漂.长住&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人潮热闹得刚刚好的老街丨龙潭三坑老街吃甜点&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@jer0706/607526-%E4%BA%BA%E6%BD%AE%E7%86%B1%E9%AC%A7%E5%BE%97%E5%89%9B%E5%89%9B%E5%A5%BD%E7%9A%84%E8%80%81%E8%A1%97%E4%B8%A8%E9%BE%8D%E6%BD%AD%E4%B8%89%E5%9D%91%E8%80%81%E8%A1%97%E5%90%83%E7%94%9C%E9%BB%9E&quot;&gt;https://matters.town/@jer0706/607526-人潮热闹得刚刚好的老街丨龙潭三坑老街吃甜点&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Swiftevo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾的味道&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@swiftevo/608383-%E5%8F%B0%E7%81%A3%E7%9A%84%E5%91%B3%E9%81%93&quot;&gt;https://matters.town/@swiftevo/608383-台湾的味道&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;岂几文&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商圈中的小山城-宝藏岩聚落-的寻幽访胜&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@koowoo/608416-%E5%95%86%E5%9C%88%E4%B8%AD%E7%9A%84%E5%B0%8F%E5%B1%B1%E5%9F%8E-%E5%AF%B6%E8%97%8F%E5%B7%96%E8%81%9A%E8%90%BD-%E7%9A%84%E5%B0%8B%E5%B9%BD%E8%A8%AA%E5%8B%9D&quot;&gt;https://matters.town/@koowoo/608416-商圈中的小山城-宝藏岩聚落-的寻幽访胜&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;张子房&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央巿场的日暮时光&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@housescheung/612601-%E4%B8%AD%E5%A4%AE%E5%B7%BF%E5%A0%B4%E7%9A%84%E6%97%A5%E6%9A%AE%E6%99%82%E5%85%89&quot;&gt;https://matters.town/@housescheung/612601-中央巿场的日暮时光&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;张子房&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台 26 线出草团&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@housescheung/386033-%E5%8F%B026%E7%B7%9A%E5%87%BA%E8%8D%89%E5%9C%98&quot;&gt;https://matters.town/@housescheung/386033-台 26 线出草团&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;K.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亲爱的花莲日常&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/a/darqv6we841x&quot;&gt;https://matters.town/a/darqv6we841x&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;小鹿斑比&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东兴市场走一走&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/a/0u8tm1nbmwqz&quot;&gt;https://matters.town/a/0u8tm1nbmwqz&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大风&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;爬山｜红淡山&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/a/l01zd7xxud73&quot;&gt;https://matters.town/a/l01zd7xxud73&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;小小斜杠工程师&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾旅游情报: 金门老街风情&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/a/6tdasts66cd6&quot;&gt;https://matters.town/a/6tdasts66cd6&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Angela Chen&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;淡水，世界文化遗产潜力点的小旅行&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/a/xv6e316gngfp&quot;&gt;https://matters.town/a/xv6e316gngfp&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;东加豆 (自己~)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾旅游情报-义大游乐世界-东加豆&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/596335-%E5%8F%B0%E7%81%A3%E6%97%85%E9%81%8A%E6%83%85%E5%A0%B1-%E7%BE%A9%E5%A4%A7%E9%81%8A%E6%A8%82%E4%B8%96%E7%95%8C-%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/596335-台湾旅游情报-义大游乐世界-东加豆&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;感谢大家~~&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/27/MATTERS-%E6%B4%BB%E5%8B%95%E7%B5%90%E6%9D%9F-%EF%BD%93%EF%BD%90%EF%BD%81%EF%BD%83%EF%BD%85%EF%BD%84%EF%BD%81%EF%BD%8F%E5%BE%B5%E6%96%87%E6%B4%BB%E5%8B%95-%E7%B5%90%E5%90%A7-%E5%8F%B0%E7%81%A3%E6%97%85%E9%81%8A%E6%83%85%E5%A0%B1.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/27/MATTERS-%E6%B4%BB%E5%8B%95%E7%B5%90%E6%9D%9F-%EF%BD%93%EF%BD%90%EF%BD%81%EF%BD%83%EF%BD%85%EF%BD%84%EF%BD%81%EF%BD%8F%E5%BE%B5%E6%96%87%E6%B4%BB%E5%8B%95-%E7%B5%90%E5%90%A7-%E5%8F%B0%E7%81%A3%E6%97%85%E9%81%8A%E6%83%85%E5%A0%B1.html</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:09:55 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>论语漫读（72）：仁而不佞 — 冉雍是个仁厚踏实能干的人</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;&lt;strong&gt;电子书：《论语漫读》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;或曰：「雍也，仁而不佞。」子曰：「焉用佞？御人以口给，屡憎于人。不知其仁，焉用佞？」&lt;/strong&gt;（公冶长第五）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/b3eb0a07-a892-4f22-86e7-38605bdc37d2.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冉雍，字仲弓，孔子弟子。佞（nìng），口才好，善于讲解或争辩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人在孔子面前说闲话，说冉雍这个同学，品行很好，但是不太会讲话。孔子回应道，「要会讲话做什么？」用巧言来应对人，只会屡屡招人厌恨。至于他是否达到仁的境界，我不知道。但何必要佞呢？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看来，佞」在这里是褒义，不佞反而是不好的评价。但「佞」也有贬义，诡辩和狡辩，善于看人说话，察颜观色而讨好他人，&lt;strong&gt;巧言令色，鲜矣仁！」&lt;/strong&gt;（学而第一）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对这两个评价，孔子都不完全同意。对冉雍是否仁，孔子是从事实出发，不认为冉雍就够仁，表示怀疑。或许冉雍的德行虽然好，但还没达到孔子苛刻的标准，或许孔子不想让冉雍自满。而对冉雍的「不佞」，孔子虽然同意，但却认为「不佞」挺好的，「佞」反而招人厌恶，与当时流行的看法相反。孔子曾明确表示讨厌佞者&lt;strong&gt;，「是故恶夫佞者」&lt;/strong&gt;（先进第十一）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然冉雍比较沉默寡言，但有理政之才，曾当过鲁国季氏的家宰，相当于总管。孔子对其理政能力评价很高，认为他能辅佐诸侯大夫治理封地。&lt;strong&gt;子曰：「雍也可使南面」&lt;/strong&gt;（雍也第六）。而且德行也为人称道。「&lt;strong&gt;德行：颜渊，闵子骞，冉伯牛，仲弓&lt;/strong&gt;」（先进第十一）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子对冉雍还另有一番嘉许。&lt;strong&gt;子谓仲弓曰：「犁牛之子骍且角，虽欲勿用，山川其舍诸?」&lt;/strong&gt;（雍也第六）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;骍（xīng），赤色。孔子对冉雍说，「耕牛生了一头赤色的小牛，长出了角，虽然自己不愿意被用于祭祀，山川之神却不肯舍弃它。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古人推崇赤色，祭牲选用赤色的牛。孔子的意思是，冉雍虽然家庭出身一般，父母如耕牛，但是自己天分好，当学有所成时，虽然自己不愿意去当官，但诸侯大夫们却不会不来聘用。所谓「天生丽质难自弃」。或许冉雍因为出身贫贱，对仕途有些犹豫，孔子遂给他打气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;给人印象，冉雍是个少说多做，脚踏实地，条理分明，宅心仁厚之人。孔子说，&lt;strong&gt;「巧言令色，鲜矣仁！」&lt;/strong&gt;（学而第一），&lt;strong&gt;「刚、毅、木、讷，近仁」&lt;/strong&gt;（子路第十三）。冉雍的性格倒是符合孔子认为仁德与木讷是正向关系，而与巧言是反向关系的论断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 6 月 3 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/27/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-72-%E4%BB%81%E8%80%8C%E4%B8%8D%E4%BD%9E-%E5%86%89%E9%9B%8D%E6%98%AF%E4%B8%AA%E4%BB%81%E5%8E%9A%E8%B8%8F%E5%AE%9E%E8%83%BD%E5%B9%B2%E7%9A%84%E4%BA%BA.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/27/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-72-%E4%BB%81%E8%80%8C%E4%B8%8D%E4%BD%9E-%E5%86%89%E9%9B%8D%E6%98%AF%E4%B8%AA%E4%BB%81%E5%8E%9A%E8%B8%8F%E5%AE%9E%E8%83%BD%E5%B9%B2%E7%9A%84%E4%BA%BA.html</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 00:38:02 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>论道德·上 3: 工具性与动物性</title>
            <description>&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;1、何为「好」、「坏」？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;人们常常用「好」和「坏」评价他人，「好学生」、「坏学生」、「好孩子」、「坏孩子」、「xx 是一个好人」、「要成为更好的自己」、「你还不够好」......但这个「好」和「坏」具体是什么意思？这个标准就是谁制定的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众所周知，「好」是相对于「坏」的评价，这也就意味，「好」和「坏」都要在一个单一标准下。例&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如，你无法说一个香蕉和一个梨哪个好哪个坏，但你可以说香蕉的热量比梨高，此时热量就是一个单一标准；但这依然只是描述客观事实，高热量并不等于好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但如果我们此时引入第三者，如小明喜欢吃高热量食物，那么对他来说香蕉就比梨好；而小红喜欢吃水分多的，那么对她来说梨就比香蕉好。那么此时，小明小红就是主体，而香蕉和梨就成了客体；而他们对香蕉和梨的评价仅仅是出于这些水果是否符合自己在某个单一标准下的需求，而绝不是也不可能描述客观事实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，「好」是在一个由主体规定的单一标准下，主体对客体是否满足自己的利益、满足了多少的评判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;单一标准评价的一个典型例子就是考试成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考试成绩高的学生是「好学生」，成绩低的是「坏学生」，进而再反向佐证「坏学生」的其他能力和品德也败坏，从而否定整个人。一个特定时间的一次考试的成绩居然就可以把一个人全面否定、把人分出好坏，这是多么荒谬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那我们再找成绩这个单一标准是谁规定的，那就看成绩最符合谁的直接利益：家长、校方、雇主和某些消费者，但就是没有学生自己。也就是「好学生」、「坏学生」的评价是那些主体仅站在自己的利益的角度给出的而已。但这些主体又在社会和经济中占主导，而且这些人还会打着「为你好」的旗号道德绑架，就很容易影响学生和整个文化的价值观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但我们发现，不管这些评价如何变化，被评价的事物并不会因此发生改变。小明认为香蕉好，但这并不会改变香蕉的本质，香蕉还是原来那根香蕉；老师认为小明是坏学生，这也并不会改变小明的本质，小明依然还是原来那个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此，我们发现似乎当我们被他人评价的时候，他人评价的并不是全部的我们，而只是我们的一部分；我们似乎被他人的评价分割开来成了两个人。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;2、被切成两半的人&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;从被评价者的角度看，当一个人被视为客体时，就会被强行分割为两部分：&lt;strong&gt;一部分是可以为主体所利用的部分，我们称之为工具性；另一部分是无法满足主体利益、而仅能满足客体利益的部分，我们称之为动物性。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个工具性和动物性是从主体的角度来描述的，所以并不是客观存在的，比如水果那个例子，香蕉的高热量对于小明来说是工具性，但对于小红来说就是动物性了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而任何人的任何观念都只能从自己出发，用自己的利益来衡量别人，即「对我好的人就是好人，对我坏的人就是坏人」，而不可能客观评价他人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条狗对人表现出攻击性会被评价为「恶犬」，这是因为狗的攻击性损害到了人的利益；而对狗来说，攻击性是在保护它自己，这符合狗自身的利益。一个孩子对父母展现攻击性会被评价为「坏孩子」，这是因为父母的利益受到损害；但对孩子自己来说，展现攻击性是在保护自己。一个学生想要休息会被评价为贪玩，这是因为学校和家长的利益会因此受损，但学生只是想要恢复精力保护健康。一个职员摸鱼会被评价为懒惰，那是因为老板的利益会因此受损，而职员仅仅是不理解自己为什么要卖命为他人工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那反过来，一条狗被夸为「好狗」，是因为它能让人类感到爽，符合人类的利益；孩子被夸为「好孩子」，是因为能让大人感到爽，符合其他大人的利益；学生被夸为「好学生」，并不是因为他们对真正的知识孜孜不倦，而是他们能够嵌合学校体制、成为优秀的职工胚子，以及让家长感到钱没白花；一个职员被夸为「勤奋」，是因为职员工作越努力老板换车就越快，这符合老板的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;综上，别人对你的评价，不管是否定还是肯定，本质上都仅是对你工具性的一面评价，而无法评价你本能动物性的一面。也就是说，不管是赞美还是贬低，说的都只是一部分的你。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;别人骂你废物，意思是你的工具性不能满足他的利益；别人夸你牛逼，意思是你的工具性可以满足他的利益。所以别人的评价是以他自己为主体，把你当客体来掂量而已。对于你来说，只有你自己是唯一的主体，也即，只有你自己能够全面、准确地评价自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从上述例子可以看出，所有的评价都仅仅局限于工具性的一面，能让评价主体爽就给出正面评价，不能爽就给出负面评价。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;3、杀死动物性&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;但这也并不意味着主体不会对客体的动物性作出反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，我家狗非常爱叫，属于是有一点风吹草动就叫个不停，而如果门外有人经过，它就会冲到门前一顿狼嚎，时常扰得我和我父母头疼。我们也经常试着安抚狗狗，但往往缺乏耐心，很快就会变成大声呵斥，这是因为我心底有这么一种想法：狗叫惹麻烦是狗的事，而我却因为狗的事要先放下我自己的事、牺牲我自己本可以用来让自己爽的时间去处理它的事，这让我很恼怒，也让我没有耐心去安抚狗狗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但如果从理性的角度分析，狗叫很正常，因为狗把家里视作它的领地，如果有其他人接近它的领地，它当然就要大声吠叫来驱赶「入侵」者，这是狗几亿年进化下来、刻在 DNA 里的反应，不可能通过呵斥来压制的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是我又不可能因为这个就把狗给扔了。我需要通过狗来实现自己的安全感、归属感和自我实现，养狗让我感到爽，也就是说，我需要狗作为一个宠物的工具性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么这时，我们就可以发现了我和狗的关系中的一对矛盾：我需要狗的工具性、排斥狗的动物性，但是狗又不可能剔除自己的动物性。狗发挥其工具性是符合我的利益的，而它发挥其动物性则是单纯消耗我的资源。所以这就是我及我家人总是与狗发生矛盾的根本原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，对于主体来说，客体的动物性只会对主体造成损害，而为了止损（性恶论第一定律），主体最理想的状态就是客体完全没有动物性。但这又是不可能的，因为这个「客体」本质上是另一个主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以主体能做的就是利用自己手里的权力去尽可能压制客体的动物性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以封建时代的妻子为例，其动物性几乎完全被否定，不能有性欲，不能有攻击性，不能有自己的想法和要求，丈夫供你吃喝就算大恩大德啦，要努力做工带孩子报答婆家，几乎沦为了一个完全的工具。这是因为婆家永远关心的是自己的利益，妻子发挥其工具性是为婆家谋利，而发挥其动物性则是单纯消耗婆家的资源，这就是家庭的集体主义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以主体对于客体动物性的一面则一般是直接无视的，而当客体的动物性威胁到主体的利益时，主体才会看到，且永远是持否定、打压的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;举个例子，别人拿你开了一个很冒犯的玩笑，此时他根本就是无视了你的感受，除非你对他展现出攻击性，他才会意识到奥你原来还是有自己的感受的；而他绝对会下意识排斥你的动物性，说你怎么这么小气，因为他开你的玩笑能让他爽，而你的攻击性让他不爽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，当别人说「你不够好」，翻译过来就是，客体的工具性不够满足主体的利益，而客体的动物性损害了主体的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如父母骂你不好好学习，这是因为你的成绩不能够让他们拿去炫耀，或者感到自己钱没白花。教授问你为什么没能和小组好好合作，这是因为你不按他的标准做事让他的权威受损，以及给他增加工作量。公司老板骂你废物，那纯纯是因为他想要最大程度白嫖你的劳动力。英格兰国王说苏格兰人野蛮、刁民，是因为苏格兰人居然不想被他吸血。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，「你不够好」这句话并不是在客观描述事实，而只是说，「我想要从你这里得到更多的利益，你作为我的工具没满足我的需求，所以我要用我手中的权力打击你，逼着你满足我的利益」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而客体必然会反过来反抗主体，这是因为从客体的角度，自己才是主体，而对方才是客体；所以性恶论第四定律（见下文）对客体方依然适用，那个「主体」为了他自己的利益，这也是在浪费「客体」的资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以真正平等、健康的关系，一定是建立在价值等价交换（即互相满足主体性）的基础上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人做一件事，要么出于欲望，要么出于恐惧；很明显，「我不够好」是出于恐惧，就像是你跑长跑不是因为热爱，而是因为后面有一头熊在追你。所以知道为什么人们会「持续性摆烂、间歇性踌躇满志」了吧，如果他感受不到那种恐惧和焦虑，他就没有动力去努力；后面没有熊追了我干嘛要跑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，恩格斯所说的「从必然王国到自由王国」，就是说在今天的「必然王国」，人们要变得更「好」是出于被迫的「必然」行为；而在共产主义社会的「自由王国」，人们的成长、发展与自我实现，都是他们自己的意愿，都是为了他们自己爽，在那时，工具性就被消灭了，而动物性也随之消失，两个对立统一的概念在碰撞中发生爆炸，而产生的超新星则是自由、完整的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后总结一下：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;「好」与「坏」是在一个由主体规定的单一标准下，主体对客体是否满足自己的利益、满足了多少的评判。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;客体发挥其工具性符合主体的利益，而客体发挥其动物性则是单纯消耗主体的资源（方便起见，我将这一条命名为「性恶论第四定律」）。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/27/MATTERS-%E8%AE%BA%E9%81%93%E5%BE%B7-%E4%B8%8A3-%E5%B7%A5%E5%85%B7%E6%80%A7%E4%B8%8E%E5%8A%A8%E7%89%A9%E6%80%A7.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/27/MATTERS-%E8%AE%BA%E9%81%93%E5%BE%B7-%E4%B8%8A3-%E5%B7%A5%E5%85%B7%E6%80%A7%E4%B8%8E%E5%8A%A8%E7%89%A9%E6%80%A7.html</guid>
            <pubDate>Sun, 26 May 2024 23:10:56 GMT</pubDate>
            <author>番茄米线</author>
        </item>
        <item>
            <title>论道德·上 2: 主体与客体</title>
            <description>&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;1、主体与客体&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;什么是主体？主体就是「我」，我的所有的行为所有的思想所有的感受都是从我自身的角度出发的；如果站在我的视角来看，好像全世界都是为我服务、因我而存在的。只有我睁开眼睛，这世界才有光亮；只有我触碰到其他东西，这个东西才是有实体的。只有我活着，这个世界才是存在的；我死了这个世界也就消失了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那什么是客体？客体就是与我互动的东西、供我使用的工具。可以说，除我之外的其他一切东西都是客体。我使用电脑打字，电脑就是我的工具，它就是我的客体；我因为自己的饥饿而吃饭，那些食物就是我的客体。我养了一条狗让我感觉到很快乐，狗就是我感受快乐的工具。我与别人交谈的过程中感受到社交的快乐，别人就是我的客体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这么说有点抽象，举个例子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你现在在打单机游戏，在这个虚拟世界中只有你一个是活人，剩下的所有的角色和世界都是围绕你而创作出来的，就是 NPC，只有你和别的角色互动那个角色才会活过来，所有的东西都是为了你而服务。此时，你就是主体，而剩下的那些 NPC 就是客体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但不难发现，客观上这个世界根本不是围着我存在的，别的事物并不是为了我而出现，别人也并不是为了我而出生，我死了这个世界也不会因此消失。但是，我是怎么发现这一点的？&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;2、认知世界的方式&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;当世界没有按照我的意愿运行时，当我被拒绝时，我就感受到了这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;心理学上有一个著名的理论：人在刚出生时感受不到自己和外界的分别，认为自己和外界是一体的。比如婴儿一哭，母亲就会给他喂奶，这时婴儿就认为自己得到食物是因为自己的哭，他意识不到是有另外一个人在给他喂奶。而当婴儿哭的时候，并没有立即得到食物，甚至根本不会得到食物，这时婴儿才意识到自己和外界的分别，心理学上管这叫「自恋受挫」。此时，婴儿才会意识到「母亲」的存在，才会意识到母亲并不是一个客体，而是另一个主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就比如你在玩多人游戏，游戏里有 NPC 和玩家，你如何区分他们呢？NPC 是有固定的程序的，你和 NPC 互动时，NPC 只会按照你的意愿去行动，只会对你的行为作出反应；但其他玩家只会按照他们自己的意愿去行动，他们的行动围绕的是他们自己而不是你，他们可以主动与你互动也可以拒绝你的互动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小结一下，客体的定义可以简单理解为工具，是死的东西，是物；而主体则是活的东西，主体使用工具，客体的存在是为了照顾主体的利益，客体是主体发挥其意志的工具（比如我拿电脑打字，我在通过电脑来表达我的思想）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要注意的是，主客体理论是必须建立在性恶论之上的，也就是说，主体 A 并不会从主体 B 的利益出发去做任何事、有任何思想，主体 A 的一切行为一切感受都是为他自己服务的。如果主体 A 照顾到了主体 B 的利益，那一定是为了和主体 B 做某种交换，或者是 A 能通过照顾 B 的利益得到某种其他的利益，本质上还是利己的（性恶论第二定律）。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;3、客体化&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;接下来，我们需要介绍一下马克思主义中最重要的哲学概念之一：物化，也可以叫客体化、工具化，有的情况下也可以叫商品化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据上面的内容，我们可以得出一个结论：每一个人都是一个主体，都拥有独立情绪感受。但是，我们发现很大一部分人在生活中过得非常不爽，他们每天做的事都不是他们自己想做的，比如很多人都是被迫去上学、被迫去上班，他们从中根本不能感受到快乐，反而还很排斥现在自己的生活，但这不就和主客体理论冲突了吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而如果对应我们上面的理论，不难发现，这些人实际上在扮演客体的角色：为了别人的利益而活、成为别人的工具。这就是客体化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们前面说，只有在现实中被拒绝了之后，人们才能意识到别人也是主体。比如小孩小时候得不到想要的就哭闹，但如果父母坚持不给小孩那个东西，小孩就会意识到哭闹没用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么如果这个人的权力非常大，其他人不能违揹他的意志，他就会不自知地、无意识地把他人当成自己的客体，而不是独立的主体。比如很多父母就喜欢控制孩子，因为父母觉得孩子就是他们的客体，且孩子没法反抗父母的意志，这使得父母完全不知道自己的行为对孩子有什么影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;举个例子。我在玩一个战略游戏，我可以操控一群士兵，那么这群士兵就是我的客体，他们会无条件遵守我的命令。那么此时，这些士兵在我眼里就是纯粹的数字，我无法感知他们的死活，我也不需要去知道他们的感受，因为我没有这种客观需求。即，我尊重士兵的感受不能让我得到更多利益，我不尊重士兵的感受也不会让我的利益受损（性恶论第一定律）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据唯物主义，人的思维是受其物质条件决定的。也就是说，你无法通过道德来让主体主动尊重客体，不可能。只有当这个主体站在客体的位置上了，才能理解客体的感受。就比如我玩那个游戏，我让士兵送死的时候我是完全没有道德负罪感的，因为在我的潜意识里这些士兵不过是我的工具，是我的意志的一部分。我根本没觉得也不会觉得自己做错了任何事，为何？因为我的利益没有受损，对面的刀又没砍在我头上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从这个角度就可以理解为什么你考不好父母就特别生气，然后骂你不努力，还不觉得自己这种行为有任何问题。因为去考试的不是他们，挨骂的也不是他们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只有什么时候我才有负罪感呢？就是这些士兵不干了，跟我对着干，我没法驱使他们了，然后我才能意识到，哦原来他们也是独立的主体，有自己的自由意志。此时我才能知道，我想的和别人想的不一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除非这些士兵已经提刀上洛要与我痛陈利害、我无视他们的感受给我带来的得利小于他们带给我的损害了，不然我依然不会去试着理解那些士兵的感受。因为此时，不理解士兵带给我的得利，已经远小于其带给我的损害了，所以根据性恶论第一定律，我此时为了止损只好被迫去理解士兵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总结，主体在把另一个人当成客体时，会直接忽视客体的利益；除非压榨客体的后果威胁到自己的利益，主体不会在乎客体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，此时我们就能够理解为什么父母总是想要控制你、让你为他们的意愿买单了，因为父母把你当成了他们的客体；也可以理解为什么有些官员制定政策时完全不管老百姓的死活，因为官员把人民当成了自己的工具；更可以理解为何有的人说话做事从来不顾及别人的感受、总是想让别人为他自己的错误和情绪负责，因为对他们来说，别人只是一种没有自己感受的物品。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;4、主体性与反客体化&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;而在最后，我们还得介绍一个重要概念：主体性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主体性，顾名思义，就是自我的主权、不被工具化（客体化）的自由，我时刻都以自己的真实需求为主，可以简单理解为自信。比如我很累，然后老板让我加班，我加班了就是以老板的需求为主，就被客体化了；我不加班就是以我的需求为主，就是主体性的体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，客体化也可以叫做主体性缺失，这两个叫法只是从不同角度描述同一种东西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;举一个主体性缺失的现实例子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为现存的亲密关系有两类，第一类是爱，爱能且仅能存在于两个主体之间，也就是平等的；在爱的关系中，双方对对方好、尊敬对方是出于自愿的、自主的，意思是认为对对方好对自己有利，是正面情绪；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而如果关系中有崇拜、依赖在内，那一定有一方或主动或被动地客体化了；这种关系我还没想到比较通俗的名字，暂且叫「主体性投射」，就是其中一方自己主体性缺失，然后想通过另一方来找回自己的主体性，通俗来讲就是想让别人给自己的人生负责；在这种关系中，一方对另一方好是被迫的，虽然有时看起来像自愿的；「被迫」的意思是，认为不对对方好对自己有害，是恐惧一类的负面情绪，也就是讨好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了心理因素，最常见的主体性缺失往往是经济不独立、不自由的结果。以亲子关系为例，父母掌握孩子的所有经济来源，那么孩子就不可避免地会成为父母的客体。例如孩子想打游戏，其真实需求是放松，或者是感受自我实现，但父母不让他打，这就是对孩子主体性的剥夺。这一过程并不必需通过严厉呵斥，甚至不需要父母开口，孩子自己内心可能就会出现一个父母意志的化身，这个化身让他感到以自己的需求为主是羞耻的，此时他自己就可以剥夺自己的主体性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么既然客体化会造成这么多恶劣的后果，如何反客体化？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有两种方式：提高客体的权力、稀释主体的权力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提高客体的权力，就相当于直接把客体变成了另一个主体了。例如小孩是父母的客体，父母可以肆意控制小孩；但小孩长大后经济独立了，父母就没法控制孩子了，因为孩子此时拥有了和主体（父母）一样的权力。这种解决方式是治本的，也是最彻底的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稀释主体的权力。这种情况下客体权力还是很小，但是主体的权力被稀释了，所以主体就无法对客体肆意施加行为。例子就是社会化抚养。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后我们总结一下全文：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;客体是主体的工具，客体化就是把别人变成自己的工具。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;能且仅能在被拒绝时，主体才能意识到另外一个主体的存在。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;主体在把另一个人当成客体时，会直接忽视客体的利益；除非压榨客体的后果威胁到自己的利益，主体不会在乎客体。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;反客体化的两种方式：提高客体的权力、稀释主体的权力。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/27/MATTERS-%E8%AE%BA%E9%81%93%E5%BE%B7-%E4%B8%8A2-%E4%B8%BB%E4%BD%93%E4%B8%8E%E5%AE%A2%E4%BD%93.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/27/MATTERS-%E8%AE%BA%E9%81%93%E5%BE%B7-%E4%B8%8A2-%E4%B8%BB%E4%BD%93%E4%B8%8E%E5%AE%A2%E4%BD%93.html</guid>
            <pubDate>Sun, 26 May 2024 22:56:48 GMT</pubDate>
            <author>番茄米线</author>
        </item>
        <item>
            <title>投入副业系列之二：填问卷网赚？你是匏马铃薯高手吗？</title>
            <description>&lt;p&gt;因为看了一枝关于网路赚钱的视频，我开展了两个副业。今天说说其中一个－－填写网上调查问卷。以下会以问答方式分享我的经历与想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;填问卷真的是最容易的网赚途径吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可说是也可说不是。肯定的一点，就是相比起写作、影片制作、做播客等，填写问卷的技术要求确实低很多。可这是一项非常费时但回报却很低的工作。填写一份问卷需时从十分钟到超过三十分钟不等，但每份问卷能赚到的钱却只是一块己毛。靠它吃饭真的连粥水都吃不饱呢！我上星期初开始填写问卷赚钱，至今赚到多少呢？答案是三块七毛。哇！真开心（哭笑不得）！这可能与我的视力障碍有点关系。毕竟视障者操作手机浏览资讯的速度较慢，填写问卷所需时间也自然较长了。此外，平台显示填写特定问卷的所需时间只能作参考。实际操作时却往往并非那回事。这一周半时间的经历，让我想起上世纪那些在英、美等国餐厅从事匏马铃薯的工人。他们即使匏了几百个马铃薯，匏到手都提不起来，也没赚到多少钱。因此，我会说，除非其他副业途径都走笔通，否则尽量不要选择这条网赚路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，若你说「我现在真的只会田问卷网赚，那么应该怎样做才可赚得多呢？以我这一周半的有限经验，我想分享的是以下几点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;注册越多平台越赚得多？对不起，这只是理论。每个平台都有提现门槛。而你每天只有廿四小时，每周只有七天。注册太多平台，这个平台填一份，那个又填一份，那何时才可提现呢？以我自己的经验，最多注册三个平台就很足够了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我必须对问卷问题诚实作答吗？我会说是有技巧地诚实。试想，若你根本在网购这个领域是零经验，你怎能回答与网购相关的问卷呢？即使填了，答案质素也会极差以致被取消资格。不过继续以上述网购经验为例，若你之前曾经透过网路购物，只是最近几个月因各种理由而减少甚至停止了，你也可以在填写问卷时说自己有网构经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;填问卷网赚还须注意些什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人可能会以为这个网赚途径零门槛，但过程中也会有不少痛点需要注意。包括技术问题，有些问卷填到一半，有个问题不知何故选项总是摁不进去，于是被迫退出来。这种情况对需要用辅助应用的视障者更为常见。有些平台可能是诈骗平台。若该平台收集用户很多私人资讯，例如身份证号码、银行帐户登入资料，那就要警惕了。又有些网站未有问卷给你做就要你投资他的项目，那就更不必理会了。我穷才来这儿赚钱的嘛！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后想说说我对这个网赚途径的一点看法。填问卷网赚真的像极了替西餐厅匏马铃薯赚钱一样。匏到手痛手烂，都赚不到多少。若不是匏马铃薯高手，那就不要参与好了。若是匏马铃薯高手，那就不如选择其他能赚得更多的途径，例如在电视节目上表演高速匏马铃薯；自己拍片表演；甚或开课授徒教人如何快速匏马铃薯。同理，那些网上市场调查问卷，无非是要收集人们对于产品、企业的看法。若你这么有看法，不如写部落格分享，甚或为有兴趣的产品做联盟行销，时间成本效益肯定更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是我参加填问卷网站接近两星期的经验与看法。即便我并不推荐这个途径，我也非常珍惜过程中得到的经验。不怕你们笑话，我一直对操作智能电话浏览资讯以及输入资料都不太纯属。做了一星期问卷之后，做上述事情确实都纯属了很多。这是我之前没想过的得着呢！&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/26/MATTERS-%E6%8A%95%E5%85%A5%E5%89%AF%E6%A5%AD%E7%B3%BB%E5%88%97%E4%B9%8B%E4%BA%8C-%E5%A1%AB%E5%95%8F%E5%8D%B7%E7%B6%B2%E8%B3%BA-%E4%BD%A0%E6%98%AF%E5%8C%8F%E9%A6%AC%E9%88%B4%E8%96%AF%E9%AB%98%E6%89%8B%E5%97%8E.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/26/MATTERS-%E6%8A%95%E5%85%A5%E5%89%AF%E6%A5%AD%E7%B3%BB%E5%88%97%E4%B9%8B%E4%BA%8C-%E5%A1%AB%E5%95%8F%E5%8D%B7%E7%B6%B2%E8%B3%BA-%E4%BD%A0%E6%98%AF%E5%8C%8F%E9%A6%AC%E9%88%B4%E8%96%AF%E9%AB%98%E6%89%8B%E5%97%8E.html</guid>
            <pubDate>Sun, 26 May 2024 10:09:23 GMT</pubDate>
            <author>陶乐思</author>
        </item>
        <item>
            <title>论语漫读（71）：刚者 — 既不能被威逼，也不能被利诱</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;&lt;strong&gt;电子书：《论语漫读》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子号称三千多弟子，但有书面记载的弟子只有七十余人。而在《论语》中提及的弟子共二十九名，其中大多只提及一次。此篇中的子贱、漆雕开和申枨三位弟子在《论语》中均只提及一次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子谓子贱，「君子哉若人！鲁无君子者，斯焉取斯？」&lt;/strong&gt;（公冶长第五）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/83cac00d-e824-49a7-9ab4-da95a094b94a.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;子贱，姓宓（fú），名不齐，字子贱。鲁国人，大约小孔子三十岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「君子哉若人」，孔子称赞他这位弟子是个君子。进而说道，如果鲁国没有君子，那他的君子品德又从何而来呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可能是有人说鲁国没有君子，孔子当然不高兴，把他也囊括进去了。但又不好直说我难道不是吗？就拿也是鲁国人的学生子贱为由头，言下之意，如果我不是君子的话，子贱的君子品德又从哪里学来的呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但孔子并没有说子贱有哪些君子品德。《史记》中倒有一则记载。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子贱为单父宰，反命于孔子，曰：「此国有贤不齐者五人，教不齐所以治者。」孔子曰：「惜哉不齐所治者小，所治者大则庶几矣」&lt;/strong&gt;（《史记·仲尼弟子列传》）&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;子贱曾做过单父（今山东省菏泽市单县）的主管。任职期间，向孔子汇报工作：「这里有五个贤于我的人，教我治理单父。」孔子听后说道：「可惜不齐治理的地方小了，如果让他治理更大的地方，也许可以吧！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这段说明子贱善于听取他人的意见，非常地谦恭。自己治理一方，不忘向老师汇报工作，希望听取老师的意见。在工作中诚心向比自己能干的人请教，而且不隐瞒。这算是君子的品德吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子使漆雕开仕。对曰：「吾斯之未能信。」子说&lt;/strong&gt;（公冶长第五）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;漆雕开，复姓漆雕，名开，字子开，又字子若。蔡国人，比孔子小十一岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大约孔子觉得漆雕开学得差不多了，可以出师入仕了。正好哪里有个空缺，负责招揽的官员要孔子推荐个他的学生，孔子就打算让漆雕开去。但没想到漆雕开婉言谢绝，说我对自己没有信心，担心自己胜任不了。孔子听后感到很高兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说得难听些，漆雕开有些不识抬举。但孔子为什么感到高兴呢？通常的解释是孔子认为漆雕开很谦虚，因此感到高兴。但也可能是漆雕开没有让孔子为难，能体谅到孔子用心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在孔子的弟子中，漆雕开应该是算年龄大的，跟孔子学的时间也长。有了空缺，孔子照理应该先考虑他。但漆雕开不见得是最能胜任的弟子，其它弟子也想去。漆雕开自己谢绝了，孔子就好安排更能胜任的学生去。所以，漆雕开不仅是谦虚，更是谦让。这让孔子能妥当地安排这事，不会引起其它弟子的不满，于是，孔子感到很高兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「吾未见刚者。」或对曰：「申枨。」子曰：「枨也欲，焉得刚?」&lt;/strong&gt;（公冶长第五）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申枨（chéng），姓申，名枨，字周，鲁国人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子说：「我没有见过刚强的人。」可能仅是针对他的弟子而言。有人回答说：「申枨算是刚者吧！」这人多半是孔子的弟子。孔子说：「申枨也有很多欲望，怎么可能刚强呢？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子对大多数弟子的评价是正面的，评价很高。但也有少数是差评，申枨是其中之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刚，就是刚强。一般的理解，为人性格非常强硬，不会妥协屈服。但孔子认为，物质欲望太多，也不会「刚」。物质欲望太多，就会被利诱而放弃自己的立场。其实，「刚」有两方面，既不能被威逼，也不能被利诱。要满足两方面，油盐不进，才算是「刚」。两方面都是必要条件，合起来才是充分条件。可能申枨不会屈服于他人压力，被人认为很刚强。但欲望太多，会被利诱，确实算不上刚者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孟子所言大丈夫比较符合「刚者」的定义，「富贵不能淫，贫贱不能移，威武不能屈，此之谓大丈夫」（《孟子·滕文公下》）。孔子的弟子中，也不能说没有刚者，子路就算得上。孔子说，「吾未见刚者」，也有些偏颇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四种组合，有的人来硬的不行，但来软的行。不惧处于危险和困苦的境地，但贪图荣华富贵；有的人来硬的行来软的不行。害怕处于危险的境地，但不贪图荣华富贵；还有的软硬都吃。软硬都不吃，才是刚者，比如小说《红岩》中的地下党员许云峰，被捕后经受住了严刑拷打和美色利诱。然而刚者毕竟是稀少的，大多数人，在威胁或利诱下，或恩威并施、软硬兼施下就会放弃自己的信念和立场。这是人性的弱点，唯有坚定的信仰，才能克服这个弱点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 3 月 31 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/26/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-71-%E5%88%9A%E8%80%85-%E6%97%A2%E4%B8%8D%E8%83%BD%E8%A2%AB%E5%A8%81%E9%80%BC-%E4%B9%9F%E4%B8%8D%E8%83%BD%E8%A2%AB%E5%88%A9%E8%AF%B1.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/26/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-71-%E5%88%9A%E8%80%85-%E6%97%A2%E4%B8%8D%E8%83%BD%E8%A2%AB%E5%A8%81%E9%80%BC-%E4%B9%9F%E4%B8%8D%E8%83%BD%E8%A2%AB%E5%88%A9%E8%AF%B1.html</guid>
            <pubDate>Sun, 26 May 2024 01:14:12 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>文学与科学·虚构与写实</title>
            <description>&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/f244b1c8-3597-481c-bef5-e0e3be71838c.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;太阳每天都是新的（图片来源：津轻海峡）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;马特市最新的改版引起不少议论，讨论。这些讨论不但有改进马特市这个发表平台的技术意义，在我看来也文学意味十足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有道是「文学即人学」，凡是有人互动的地方必然是文学素材的宝藏。既然人们的互动多是基于他们的主见、成见、偏见、俗见、短见，浅见，高见、远见、洞见，他们不但见识多元，而且同一种见识也大有可能发生逆转（如远见变成短见，或短见歪打正着到头来跟远见不相上下甚至有过之），这些元素只要抓取一部分就足以写出上好的文学。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sogni&lt;/strong&gt;在马特市改版之后不久发表评论文，标题是，「&lt;strong&gt;以为全世界其他人都是傻子的，自己才是最傻。如果马特市要加功能，难道第一个要加的不是‘拉黑’吗？&lt;/strong&gt;」 在我看来，这样的长标题颇有十八世纪英国小说标题及副标题的味道，以一个长句标题囊括千言万语的写法显然是一种后现代主义的复古风，类似于时尚界推出土布时装。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，这标题也是一种别苗头（针锋相对的争论/反驳）的宣言或宣示。Sogni 的这一宣示引发了非常有趣的互动，可谓成效明显。以这标题打头的评论下的留言显示，马特市喜欢别苗头、把别苗头当作乐趣的人大有人在。这种乐趣的展示也正是互联网作为一种媒介的价值和长处所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，以上所谓的别苗头只是一种概括和笼统的说法。从文学或社会科学的视角来说，人们选择在公开场所言说，选择言说的角度和口吻都必然是一种表演，表演的动机/心意往往只可意会不可言传，有时候发言者自己也未必说得清或愿意说，但观者（即所谓的看官）则往往自以为分明可见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;捉摸不定，变动不居，欲说还休，既显示又遮掩，以遮掩来凸显或以凸显来遮掩，横看成岭侧成峰，雾里看花水中观月，这样的局面就形成了文学写作和社会科学研究的广阔天地，写手和研究者可以大有作为。我借着在 Sogni 评论下的留言的机会进行的创意写作虽然只能算是文学写作上的小打小闹，但我相信我的言说也足够严肃认真，没有胡闹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是 Sogni 评论下的留言摘抄（为了意思清晰和语句通顺稍有编辑）。非常希望看到更多的人参与评论，参与写作，创作或科研。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;—--------------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;茴香豆&lt;/strong&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;什么样的情况下，需要在公共场所发言，但是却不想与其中的某些看客交流？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在网上看到过一个说法，Freedom is the right to be offended（自由就是被冒犯的权利）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;津轻海峡&lt;/strong&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;非常有趣、非常有启发性的问题和说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想，需要在公共场所发言却不想与其中的某些看客交流的情况很多。比如，你在一个分子生物学研讨会上看到有人发言，讲述他的癌症病理/治疗研究，这无疑是在公共场所发言，是吧？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看客中很可能有一个老中医坚持认为癌症是虚火过旺所致，多喝属水性寒的鸭汤和乌龟汤即可熄灭虚火，釜底抽薪，治标治本，扶正祛邪，滋补元气，化解/治愈癌症，因此耗费重金舍近求远从分子生物学的角度研究癌症起因和治疗不可取。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是，那位分子生物学研究者尽管选择在公共场所发言却不想与其中的某些看客交流，这也是合情合理的，而且是人同此心、心同此理，不是吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上例举的只是一个老中医。但林子大了什么鸟都有，看客中也大有可能有老无赖，老糊涂（或小糊涂）。而且，在马特市这样嘈杂的地方，这种可能性很大。由此可知，选择在公共场所发言却不想与某些看客交流的情况真是很多很多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于说 Freedom is the right to be offended（自由就是被冒犯的权利），这话显然跟网上的很多说法一样非常粗糙，只可供一笑，万不可当真。假如是真的，选择自由的人一定大半都要有精神病（目测大概是 78.9%，这一点可以进行严格的科学验证）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使单纯从词义和逻辑上来看，我们也可以用英文说，First of all, freedom means freedom to choose（自由首先意味着选择的自由）。由此可知，阁下的 argument（论说）立论基础就不成立。不是吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，以上所言可视为假冒科学及逻辑思辨的文学创作。众所周知，文学创作很大一部分是 fiction 即假冒/虚构，其中包括虚构百分数或老中医。但我相信，好文学在科学和逻辑上都应当是能立得住的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，我也可能是自以为是了。然而，我也相信我的虚构既是诚实的，也是真实的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我完全可以想到有许多名副其实、货真价实的老中医及其弟子（在马特市应当也有不少）对我这种在他们看来是明里暗里神化所谓的医学科学研究、贬低博大精深的中华传统文化、贬低基于阴阳辩证、五行变化的中华传统医学的言论大不以为然甚至义愤填膺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，我也相信他们大部分人在宣讲阴阳五行医学研究的时候会不屑/不愿跟那个分子生物学医学研究者进行辩驳，因为他们感觉那只能是浪费时间。此可谓在公开场合发言却不想跟某些看客交流的另一个例子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特洛伊&lt;/strong&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;哈哈，海峡君又在指桑骂槐。（在骂中医少年特洛伊）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不如这样说吧，煮一锅黑呼呼的草药医汤，没有谁会愿意喝，但这就是传统社会的民间日常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海峡君具有现代医学常识，很好，但是海峡君的这些现代医学常识来自哪一年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特洛伊不走，迎阵以待，等著海峡君的回复：）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;津轻海峡&lt;/strong&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;【海峡君的这些现代医学常识来自哪一年】，啊呀呀，亲爱的，你真的是多少年抖机灵乐此不疲地犯傻呐。啧啧啧。瞧，你这明显又是个傻问题不是嘛。我也是醉了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就相当于我跟你说：哎，伙计，你裤子前门忘记了拉上，你那家伙露出了。你于是就以反问来反驳我说：哎，请问，中国人从哪一年开始由汉服改穿裤子了？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你还别说，学富五车的津轻海峡一下子还真被你这脑筋急转弯给问住了，问懵了，懵圈了。（注：懵圈，中国网络俚语，指对某些事情迷糊，不知所措，一脸目瞪口呆的表情。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我真的很希望我的窘相/狼狈相十分明显，十二分可笑，足以分散看客的注意力，使他们把目光从你的家伙那里挪开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唉，我这天性也没治，太鸡婆，为你操碎了心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/26/MATTERS-%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%B8%8E%E7%A7%91%E5%AD%A6-%E8%99%9A%E6%9E%84%E4%B8%8E%E5%86%99%E5%AE%9E.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/26/MATTERS-%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%B8%8E%E7%A7%91%E5%AD%A6-%E8%99%9A%E6%9E%84%E4%B8%8E%E5%86%99%E5%AE%9E.html</guid>
            <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:39:17 GMT</pubDate>
            <author>津轻海峡</author>
        </item>
        <item>
            <title>斋戒月期间在摩洛哥玩了 14 天 （卡萨布兰卡 ＋拉巴特 ）</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/867cae24-5c14-4e68-a820-4c89ac3faa31.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;不少人对摩洛哥的印象离不开《北非谍影》这部经典之作，未看过的团友如我赶紧在飞机上观看，因为是黑白电影，又没有字幕，焦点都跑到那两个 chok 声男主角，笑言当年谢贤的语调都是这样学回来。转机时，我们听 Can 的解说补完整个故事，在我而言那个军官才是真间谍。 CC 说有个男生因为看了这部电影而写了一首歌，她一直推介，又哼过几句，可是大家都没认真在听。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从香港飞了八小时才到杜拜，由于转机时间很长，我们只好到处闲逛，嫌饮饮食食成本高，直言香港机场也不算贵。由于信用卡优惠只能在贵宾室逗留三小时，我们先闲逛才前往另一端，由 C 区，走到 A 区也用了十多廿分钟。本来信用卡资料有写可以八折带同亲友入场，但原来不适用于这里。没相关信用卡的团友即场在 KKday 购买，比现场价 62 美元相宜。至少可以吃饱和洗澡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二程邻座的一个伊斯兰装扮的女生，我以为她第一餐时睡了不吃，第二餐我以为她听不到空姐讲什么，原来她都是不吃。 我跟身边的 CL 说应该是斋戒月，连飞机上也不吃不喝，却看著身边的人一连吃两餐，真得很不容易。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;花了一天的时间才到达摩洛哥，在飞机上都没怎么睡过，只有在贵宾室浅睡了二十分钟，直踩摩洛哥的第一天，犹如通了两晚顶。&amp;nbsp;到步第一站一踏出入境大堂就是兑换店和电讯公司的专柜，我们试了两家，Maroc telecom 是相对在郊区、山区接收较好，但沙漠核心内围同样接收不良。价格比较贵，大概 10 欧元有 15GB。另一家 Orange 也是大公司，只是在郊区接受差一些，会转去 3G，相同价格却有 20GB。因为亚洲网速很快，很习惯的问了有没有 5G？ 职员说：「摩洛哥没有 5G。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记住，欧元要准备零钱，店员都说明了不设找续。后来发现当地人很习惯说没有零钱，直接提出不要找续，你可以不理会他们的赖皮行为，要求他们找钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;步出机场，司机 D 拿著 CC 的名牌，我们拖著行李跟著他来到那部黑色的七人车，B 生坐司机旁，我和 Can 坐前排，还有空间让大家放袋子，后排坐了 K、CL 和 CC。不过行李位置有点勉强，要是回程大家再添加「走佬袋」，会不会变相每人大腿捧著走？&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/5c0ba27c-32a7-4f52-bb46-0e981154de54.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;当晚入住由旅行社安排的&amp;nbsp;Oum Palace Hôtel &amp;amp; Spa Casablanca，这家酒店专门接待旅行团，如碰上一大团人塞在大堂同时等那两部吃人的升降机，简直是恶梦。一来升降机容量小，四人四件行李也差不多满，而闸门不受控，长按开门键也会照常关门，被夹多次是日常。因为部分团友跟司机 D 去了兑换店，另外三人负责三间房间的行李运送，就在出错楼层时遇到另外三个同样来自香港的男生。送完行李回到我跟 CL 的三单人床房，本来想揭开窗帘看看风景，竟然冒出几只乌蝇，我随手拿起房间内的单张就像拍蚊的追打，打了几只，发现房间的数量太多，于是跟 CL 到大堂找客服投诉要换房。但职员说是日 over book，没有空房间可换，乌蝇是外面飞进来，跟他们无关。我问有没有香薰或喷剂之类，他们说没有，但会帮我们处理。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/98389517-ce29-4114-a31c-93b4922b23e2.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;星期天的傍晚，经济城市卡萨布兰卡好安静，街猫比人的数量更多，不过很多街猫看来有点脏，我们只好远远的拍照。这儿大多数的建筑物都是白色为主，有些上世纪般的旧建筑犹如废墟的残旧，与街上另一端新建的时尚大楼相映成趣。马路上看到轻轨铁路，另一边内街行人路却如地震过后的破烂，不禁令人对「大城市」抱有怀疑。后来坐车出游时才发现卡萨布兰卡海边的建筑都比较新颖和时代感，才有「经济城市」的感觉。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/aff9a2d2-9391-4c13-bdbb-42fb79f7853d.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/9b6c27c8-6d74-4285-a7e0-efda28c34d9f.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;我们一行人跟著对食最有要求的 CC 去寻找心仪的餐厅，她挑了一间海鲜的餐应，不过我们来得有点早，室内还未亮灯，只有我们几个客人。可惜在斋戒月换了餐单，款式不多，我们点了几款主食，店员都推介点杂锦海鲜，有虾又有鱼。餐饮点了摩洛哥最常见的薄荷茶和橙汁，侍应捧来几杯大杯装的橙汁，我的那杯在她端到我面前时已摇摇欲坠，回过神来已满枱面、地面都布满玻璃碎和粒粒橙肉，侍应吃惊的走过来清理，团友们都在问我有没有事，除了外套和袋子都沾了橙汁，都没有被玻璃碎片割伤。Can 已在疯狂用湿纸巾帮我抹外套，我也在抹走袋子上的果肉。众人笑言看得出来这杯橙汁用上好几个橙，份量十足。另一个男职员主动过来帮我拿走外套去吹干。总结这餐厅环境和服务都不错，食物还可以，不过不够热，大推是橙汁，是整个行程中最足料的鲜橙汁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Le Kanoune&lt;/strong&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;📍Rue de Karachi, Casablanca 20250&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/8b93acc7-13c5-4bda-a1be-5570aec83e23.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;吃饱过后，天色越昏暗，温度也跌至 18 度，身穿短袖的我就算多不情愿也要披上充满橙味的外套。是夜只有一次看到电车，但没拿手机拍照，现在只能拍下路轨。坐在车站的几个大叔以为我们拍摄他们，忽然站起来大喝大叫，我们都说没有，我们对大叔没兴趣。本来沿路看到一些超市，还打算晚餐后才回来逛，但斋戒月的营业时间跟 google map 显示的不一样，回来时全都关门，但我们太累，没等当地人吃饱「早餐」过后的「夜缤纷」就直接回酒店休息。最后只在酒店附近的杂货摊买六包装的枝装水。回到房间仍然很多乌蝇，职员根本什么也没做。因为通了两晚顶，累得没有再计较。后来决定在网上给酒店劣评，由于没有零星，只好勉强给一星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然在飞机上没怎么睡，但时差加上陌生床，也没有令我安睡，凌晨二时自然醒，其后每小时醒来一次，到五、六点就再睡不著，与乌蝇共存了一个晚上。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/8e853ee0-9935-4c5a-aa68-5dd1ffb2cdb3.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;酒店的早餐味道一般，胜在款式最多，又有果汁、咖啡机、面包、沙律、热食、水果、甜品等，不是往后的早餐全部都是包。K 和 CC 说半夜听到有歌声，应该是崇拜的广播声，因为我们房位于另一端，就算没有听到，但也不见得睡得有多好。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/4af53a5c-bd70-4fbd-a291-c9df38d588ae.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;第一站来到哈桑二世清真寺，这是一座位于海边的清真寺，建于 1993 年，当中 200 米高的光塔是地标之一，是少数可让外国旅客参观的清真寺。可惜天公不造美，当下车的时候就下起大雨，加上海滨风很大，雨伞都吹反了几次，又湿又冷。清真寺面积很大，单单在室外的精致雕刻的柱子与装横已相当壮观，走到室内更是玫丽和宏伟，大家安安静静的参观这以大理石建造的精心杰作。但还没走到下一层已被 D 催问在哪儿，只好加紧脚步走一个圈。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/251c9545-7869-4df9-ae9a-1e449fdbdd22.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;哈桑二世清真寺&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;入场费：130DH&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.fmh2.ma/en&quot;&gt;https://www.fmh2.ma/en&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;离开哈桑二世清真寺，被司机 D 暗暗抱怨我们比一般旅客花多一倍时间，还说我们一定拍了很多相片。其实排队买票也花了点时间，我们又一边避雨，一边拍照，错过了前一段进入室内的时间，才逗留了更多时间，心想还是下次先问好了可参观的时间。约一小时车程，来到首都拉巴特，这是国王住的城市，比卡萨布兰卡干净和有规划得多。路上设有同样的地面电车，车卡超长，感觉周围都很四通八达，自由行也很方便。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/14e5d622-ad3c-431d-b31f-462b3c319816.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;我们第一个下车的位置是海边 Vue naturelle sur l&#39;océan Atlantique，可欣赏到大西洋景色，不过天灰灰的，没什么特别，还是不远处的灯塔比较好看。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/a841530f-2d0f-4109-a137-dd6e1c398886.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;拐个弯就来到，乌达雅堡 （ Oudaya Kasbah），因为时间关系，我们只可以急赶地走一个圈，连买果汁的时间都不够。从城墙走进去白色的建筑群，城内有不少猫咪，吸引我们的目光，拍了几张照片，走到海边来个大合照就回头走了。因为急行，后来发现拍了不少松郁蒙的相片。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/6364ad7b-7b77-4d17-b248-c63a04c4f32b.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;下一站来到一个因经费和地震问题而烂尾的哈桑塔（Hassan Tower) ，于 1196 年由曼苏尔国王建造，这红砂岩地标建筑以一座从未完工的 12 世纪尖的塔及 312 根柱子而成的遗迹广场。碰巧遇正中午崇拜的时间，直接感受到那段每日都在广播的声音。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/e0e911d7-fda4-45c2-98dd-297ddf4160dd.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;在旁的白色建筑是穆罕默德五世陵墓，以华丽的阿拉维建筑和绿色瓷砖屋顶闻名。走进里面，金色的雕花屋顶尽显华丽气派。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;我们回到车上，路经王宫，只见沿路很多看守亭，一路走来都是王宫的范围，真的超大。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/3406ffae-adbe-41fe-aec9-1a73d6f8c487.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;因为时间关系，午餐被安排吃快餐。路上一直看到麦当劳广告，想起几年前去肯亚时发现非洲那时只有 KFC 没有 M 记，D 一直听我们说著，以为我们很想吃，我们说不要。但当被安排到油站午餐，我们异口齐声说句「早知吃麦当劳……」油站有只偷吃的猫，跳上座位偷吃 CL 的包。这儿还有商店，K 说收银员不想找零钱，还说她有钱不在乎，她装作说是穷学生。CL 和我都试了未见过的饮品，虽然都是进口，但同样很伏，我的那枝很像啫喱水，由于不想浪费，最后都喝光。还是 CC 最保守，一直都在喝 Coke Zero。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在车上，K 正睡著，我们怕她头撞玻璃，我从她的袋中取过颈枕递给 CL，她悄悄帮忙套上，见证这次行动的团友们都不禁偷偷地笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/25/MATTERS-%E9%BD%8B%E6%88%92%E6%9C%88%E6%9C%9F%E9%96%93%E5%9C%A8%E6%91%A9%E6%B4%9B%E5%93%A5%E7%8E%A9%E4%BA%8614%E5%A4%A9-%E5%8D%A1%E8%96%A9%E5%B8%83%E8%98%AD%E5%8D%A1-%E6%8B%89%E5%B7%B4%E7%89%B9.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/25/MATTERS-%E9%BD%8B%E6%88%92%E6%9C%88%E6%9C%9F%E9%96%93%E5%9C%A8%E6%91%A9%E6%B4%9B%E5%93%A5%E7%8E%A9%E4%BA%8614%E5%A4%A9-%E5%8D%A1%E8%96%A9%E5%B8%83%E8%98%AD%E5%8D%A1-%E6%8B%89%E5%B7%B4%E7%89%B9.html</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 12:55:59 GMT</pubDate>
            <author>Yan</author>
        </item>
        <item>
            <title>斋戒月期间在摩洛哥玩了 14 天－前言</title>
            <description>&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/fb382c94-df76-4e39-b471-5e16656dc18e.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上回东非同行的友人再加上另外一对朋友，一行六人于复活节前后出走，整个行程正正遇上斋戒月，有好也有不好，有些餐厅会转了斋戒月菜单，只有少数西餐厅卖酒，超市只有无酒精啤酒。不过也好，除了旅客，无烟无酒，在街上也安心和舒适。不过因为斋戒月，晚上七时半才是当地人的早餐时间，不少商店会关门一阵子，或边吃饭边顾店。我们尽量待他们早餐时间过后，才跟当地人一起「夜缤纷」，真的越夜越热闹，因为大家吃饱喝足，有气有力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东非肯亚和马达加斯加之旅后，有人提出想去摩洛哥，起初大家研究至少七天，还是十天旅程，最后同意凑著复活节、清明等假期，来个十四天旅程。旅途中 CC 才说是为了在索维拉疯狂吃海鲜，才一直说服我们拣十四天行程。有好几天遇到同日到步、同一旅行社的几个香港男生，行程一样，但他们十一天旅程，很多地方只留一晚，差不多每晚转住宿，没我们那么休闲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参考其他本地旅行社，多数会选中东或土耳其转机，我们选择在杜拜转机，出发前亦做了不少准备，整合旅程后的心得供大家出发前参考一下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一。申请一张可以在转机的机场免费使用贵宾室的信用卡。就可以三小时内免费享用美食，有些还有淋浴设备，更可在沙发休息。如杜拜机场也可在 KKDAY 购买，3 小时约 HKD400，现场价 USD62。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二。准备足够的药物，出发前我们也预约了政府的旅游服务中心，虽然前往摩洛哥没规定要注射任何疫苗，我们也在医生的建议下补打了甲肝和伤寒的预防针，而破伤风预防针我仍在有效期，最后只注射了两针，还加购了旅行药包。不过今次日程有 14 天，加上摩洛哥不同地区的温度变化大，又有几天落大雨，团友中有一半病了，还有人体验了当地的咳药水和特效药。所以旅行药包以外，还要准备伤风感冒药、清热酷、枇杷膏等。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/cfe16598-9076-4f56-8dcf-021716f45618.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;三。如有需要可自备杯面、饮品。行程中大多数住当地旅馆，吃摩洛哥当地早餐，每餐都是包、煎薄饼之类，有些还配炒蛋、沙律。有团友吃厌，或想吃又湿又热的早餐，情愿吃杯面。饮品方面，当地水果尤其是橙都十分丰富，很多时早餐都配有橙汁和薄荷茶，有团友怕水土不服，自备几枝津路。基于对当地宗教的尊重，尽量避免选择含猪肉的食品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四。需准备四季的衣物。如我们是复活节假前后出发，刚好在 Chefchaouen 舍夫沙万又遇上雨天，早餐时份约 14 度，当地人都穿轻羽绒。前往沙漠经过 Ifran 伊夫兰时还可看到地上的积雪。沙漠早晚温差大，早上看日出时只有 6 度。而四月份温度开始上升，猛烈阳光的中午，30 度都有干煎的感觉。在摩洛哥的十几天，有如经历了四季。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五。一定要带耳塞！！！ 摩洛哥信俸伊斯兰教，他们一天进行五次礼拜，包括凌晨约 4 时，在城市还会听到赞颂真主的广播，把你的睡意都赶走。受过「教训」后，每晚都会戴耳塞入睡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六。带备香薰、空气清新剂。不少旅馆 Riad 或 Dar 都是由旧式大宅改建，很多时房间的浴室都没有抽气扇、通风设备，又可能是渠位去水慢或淤塞，总有一阵异味。又有时因天气不好，洗了的衣服干不了都有阵异味，可是我们什么也没带，只能用消毒喷剂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;七。自备牙刷牙膏。入住的所有酒店、旅馆都没有提供牙刷牙膏，多数也有沐浴露、洗头水，觉得不太好用，还是建议自备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;八。USB 或无线的吹风机、风扇。大多数住宿也有提供风筒，只有在沙漠的核心，房间只有 USB 插头，即使自备风筒也用不了，就算餐厅设有插座，也不外借。结果我们大多数人选择不理头发湿或干照常睡觉。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/74c2f231-5d19-4372-b77e-4b9381762680.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;我们的十四天行程以 Casablanca 卡萨布兰卡为机场的出入口，亦是我们的起点和终点站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡萨布兰卡 （1 小时） ＞拉巴特 （4 小时） ＞舍夫沙万 （4.5 小时）＞非斯 （1 小时）＞伊夫兰 （6 小时）＞撒哈拉沙漠 （6 小时）＞达德斯峡谷 （6 小时）＞马拉喀什 （3 小时） ＞索维拉 （因为山火，只好经马拉喀什回卡萨布兰卡，约 6 小时）＞卡萨布兰卡&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是 CC 要求我必写的「购物警世文！」。由于现实跟之前网上看到的网志出入太多，我们都做了水鱼，所以要为大家写下各个城市最真实的购物经验。很多店员也会问 Where are you from？ 不要答香港，开价多数较高，试过说是泰国，也被听错是台湾，价格亦没有便宜。总之不要装作很喜欢的样子，价格不对就华丽转身。重点，千万不要让司机、导游帮你议价，他们会觉得 9 折已是折扣……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩洛哥货币是迪拉姆（MAD），当地可直接 1 EUR 当 10DH 使用，一般兑换店兑率 1 EUR : 10.5–10.65 不等。大型超市、部分手信店、西餐厅都可以签卡。现金要留零纸，方便给予小费，而高级餐厅一般要求 10％ 小费，是自行计算，不过我们有时会四舍五入齐头便算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Casablanca 卡萨布兰卡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海边有大型商场，可于超市买手信，购买果酱、茶包、咖啡等也有很多选择。旅客必去的《北非谍影》的 Rick’s Cafe，有现场音乐演奏、二楼有电影场景打卡位、食物摆盘很赞，但味道普通，服务很西，可随心点个主菜或前菜加饮品，纯吃环境。如我们吃全餐差不多 5－600 DH，真的不值得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chefchaouen 舍夫沙万&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讲价难度最高，最易成为水鱼的城市，明信片虽独有款，但价格企硬 10DH，多买也不肯减，其他手工制品要花时间才减一点点。除了当地自家制的传统服、手工皂等，大多数随处可见的纪念品，有些竟是中国制，更多的是开价太高，随便一对在全国随处可见的尖头皮拖鞋也开价 200－ 250DH，在 Fes 非斯都不过一百、几十。如蓝色大门磁石贴 10－15DH，每家的手工不一，如配色配相出色，10DH 还是值得买。 其他城市 5DH 的配色很难看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fes 非斯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/f7cf04d6-938a-4fcc-a0bb-6f63040221c1.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;是皮革的生产地，也是购物的好地方，价格比&lt;strong&gt;舍夫沙万&lt;/strong&gt;便宜，也有很多精致的手工艺品，是买礼物给自己和最友好的亲友的地方。一般可杀价六至七折，但建议先走到内街看看，或者价格更相宜。跟导游走到铜器市场，那儿的产品最精美，全都金光闪闪，价格也最佛心，真的是路过没买会令人后悔，如我一直找的铜制长颈鹿，开价才 200DH，我竟嫌体积大和重没买，之后几个城市中型的长颈鹿也开价 200－300DH，我都立即放回原位离开。以司机 D 所讲皮革厂的质料最好，但一张皮沙发开价 2000DH，如不嫌质素差一点，在&lt;strong&gt;马拉喀什、索维拉 &lt;/strong&gt;最便宜看过标价 350DH，后来团友发现淘宝抄款更便宜。在蓝门附近转角位有一家纪念品店，是全市集最佛心价，虽然不二价，但大多数产品都很便宜，小沙樽 8DH 、石膏杯垫还有金银色的只售 10DH，其他店和其他城市很多也标价 15 DH。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沙漠和峡谷地区&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/40028c82-eb44-4397-b59d-cab10762c1c5.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;沿路有很多地摊，卖化石、石雕制品、银器饰物。化石算是沙漠周边特有，要买趁手，路边摊比专门店便宜得多，有心可杀价一半。恐龙化石装饰的那家专门店，除了化石，其他都伏价。一般路边摊饰物也可多次华丽转身讨个半价，石雕制品我试过六折也不肯卖，就放弃了。还有一家不知发生什么事就跟著去体验当地服装拍照留念的店，购买外套也比 &lt;strong&gt;舍夫沙万 &lt;/strong&gt;便宜&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;女装我没问价，不过在&lt;strong&gt; 马拉喀什 &lt;/strong&gt;看过标价 &lt;strong&gt;35DH。&lt;/strong&gt;途经的玫瑰花专门店，很多产品都可以试用，但花水竟然是越细枝，CP 值越高，结果我们都爆买细枝装，还买了些香水、乳液之类。一般也会提供 9 折，由于我们买了很多，成功争取 85 折，店内还可刷卡。途经阿甘果油厂，价格都不便宜，虽主动给予 9 折。想有更多选择，可在 &lt;strong&gt;索维拉 &lt;/strong&gt;或 &lt;strong&gt;卡萨布兰卡 &lt;/strong&gt;的超市购买。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Marrakesh &lt;strong&gt;马拉喀什&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/bc8a9ef0-c9db-43fd-ac30-76f097e05dca.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拥有最大的市集，价格相对较便宜，但品质没 &lt;strong&gt;非斯&lt;/strong&gt; 的精致。不过拼布制成的外套（单层和有内垫两款）只有这和 &lt;strong&gt;索维拉&lt;/strong&gt; 才找到，&lt;strong&gt;马拉喀什 &lt;/strong&gt;设计和手工比较好，但开价也不便宜，手工最好、配搭最型的一家店开价 2000DH （早知说我来自泰国）。还有我上次在肯亚念念不忘的皮和布制成的折扇，只有 &lt;strong&gt;埃本哈杜古城&lt;/strong&gt; 和这里才有，花了一些唇舌，在古城以半价 100DH 买下，在 &lt;strong&gt;马拉喀什 &lt;/strong&gt;我也不敢问价，怕伤心。这儿既有传统手信、服饰、也有很多 A 货，犹如「马拉喀什商业城」，你说得出的品牌也可找到，A 货球衣大概 150DH。这儿最出名是藤织物产品，由于没有人感兴趣，都没有问价。铜装产品也有不少，最后我成功华丽转身两次，以半价买了小型的长颈鹿。皮鞋、皮袋的选择也有很多，虽没&lt;strong&gt; 非斯 &lt;/strong&gt;的高质，但以价格取胜。市集日间和晚间的店舖不同，日间多一些独特设计 （但不便宜）的店，晚上较多是专做旅客生意的小摊。途经阿甘果油厂，试食过最好吃的一家，不给折扣，发尾油 500ml 也要 900 DH，华丽转身也不减。如不介意质素差一点点，但价格相宜，可在 &lt;strong&gt;索维拉 &lt;/strong&gt;或 &lt;strong&gt;卡萨布兰卡 &lt;/strong&gt;的超市购买。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Essaouira 索维拉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是海鲜天堂，鱼市场一只手掌大的帝王蟹才 40DH，大的为 100DH，团友还后悔没点龙虾。如果会来这个海边城市，必买的是明信片，由 2－10DH 不等，款式最多最便宜，3DH 已很不错，7DH 已相当高质。市集很多专卖阿甘果的店子，可试食拣选。这儿出名木制品，木雕的骆驼款式非常多。如商家已标价，也可试试讨价九折，当然不是我买十元、二十元的木骆驼。但大多货品都是海鲜价，看自家能力，6 折至 8 折不等。之前在 &lt;strong&gt;马拉喀什 &lt;/strong&gt;看中的外套，单层开价约 600DH，议价都不太成功，有内垫的都开价 1200DH ，较相宜的一家底价是 600DH，但款式一般，最后都没买。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于团友发觉在超市的零食包装都不够得体，亦很多都是进口货，团友改到机场爆买。不过摩洛哥机场比杜拜机场的零食昂贵，银码相约，前者是欧元，后者是美元。如不太介意产地，都是来自阿拉伯的类近手信，在杜拜机场选购也不错。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/25/MATTERS-%E9%BD%8B%E6%88%92%E6%9C%88%E6%9C%9F%E9%96%93%E5%9C%A8%E6%91%A9%E6%B4%9B%E5%93%A5%E7%8E%A9%E4%BA%8614%E5%A4%A9-%E5%89%8D%E8%A8%80.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/25/MATTERS-%E9%BD%8B%E6%88%92%E6%9C%88%E6%9C%9F%E9%96%93%E5%9C%A8%E6%91%A9%E6%B4%9B%E5%93%A5%E7%8E%A9%E4%BA%8614%E5%A4%A9-%E5%89%8D%E8%A8%80.html</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 12:23:45 GMT</pubDate>
            <author>Yan</author>
        </item>
        <item>
            <title>论语漫读（70）：公冶长和南容 — 嫁女就嫁这样的人</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;&lt;strong&gt;电子书：《论语漫读》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子谓公冶长，「可妻也。虽在缧绁之中，非其罪也」。以其子妻之&lt;/strong&gt;（公冶长第五）&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/510b3bbb-0dfc-4b2a-9b6e-b56b5b164cb8.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;这是《论语》第五篇开头的一段话。篇名照例取自开头的话，名为「公冶长第五」。此篇主要是孔子品评他的弟子和孔子同时代的知名人士。一是通过对人物的臧否，反映出孔子的价值取向；二是对弟子的激励或指点；三者，识人能力也是孔子传授给学生的学问；四是顺便推销自己的弟子。老师好的评语有利于弟子找工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公治长，孔子弟子，孔子把女儿嫁给了他。大概小孔子二三十岁，差一代人。公冶是复姓，长是其名。此人记载不多，《论语》中也就此一段话提到他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;缧（Léｉ）绁 (Xｉè)，捆绑犯人用的绳索，借指坐牢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子谓南容，「邦有道，不废；邦无道，免于刑戮」。以其兄之子妻之&lt;/strong&gt;（公冶长第五）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南容，也是孔子的弟子，应该也小孔子二三十岁。复姓南宫，名适（ｋｕò），字子容，故亦称南容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对公孙治和南容的评价放在了此篇的第一，二条。说明这两个学生很得孔子赏识，以至于将自己的女儿和侄女嫁给了他俩。孔子虽然是圣人，但疼爱女儿应是人之常情，不至于将女儿侄女嫁给不可靠的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这两位学生算不上孔子最得意的门生。孔子最得意的门生是颜渊，颜渊既具有安贫乐道的志向，天赋好又好学。而子路性格直率，好勇守诺，又有实干才能，是与孔子最亲近和最受孔子信任的学生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或许颜回和子路年龄与孔子的女儿侄女不匹配，或者已有婚配。但最优秀最受信任的学生并不见得就适合当女婿。孔子嫁女看重的是能保障他女儿安稳生活的品质。而公孙治和南容则具有这样的品质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公冶长非其罪而陷于牢狱，孔子没说原因，但很可能是为了保护自己的家人或朋友。所以孔子才据此而言，「可妻也」，有担当能成家了，娶个妻子会努力让她过上好日子。愿意为保护父母兄弟而坐牢，也会为保护自己的妻子而牺牲自己。一般来说，这个推论是成立的。当然如果像刘备那样「兄弟如手足，老婆如衣衫」，则不然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而南容呢？则进退自如。「邦有道，不废」，不荒废自己的才能，从而获得荣华富贵，能给家人提供富足安稳的生活；「邦无道」，则明哲保身，「免于刑戮」既不同流合污，又不挺身而出，给自己和家人带来灾祸。这就需要非常的谨慎和柔软的身段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;先进篇中另有记载。&lt;strong&gt;南容三复白圭，孔子以其兄之子妻之&lt;/strong&gt;（先进第十一）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;圭[guī]&lt;/strong&gt;：玉器。白圭这里指诗篇，出自《诗经·抑》：「白圭之玷，尚可磨也，斯言之玷，不可为也」。意思是白玉上的污点还可以擦掉，但言论中有纰漏，就无法挽回了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南容反复诵读白圭诗篇，意在表白自己的心迹和警醒自己要谨言谨行。孔子据此认为他为人谨慎温良，就把侄女嫁给了他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子作为父亲，会操心子女的婚事。但从另一面来看，未尝不是作为老师操心弟子的婚事。可以说，从孔子开始，老师或师傅带弟子或徒弟的方式就是如此。弟子要为老师做事，老师对学生的前途也有一定的责任，对学生的婚事等事务也有一定的干预权，弟子出师后还需回馈老师。老师一定程度上享有父母对子女的权力，及承担一定的责任。「一日为师，终身为父」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在都有这样情况。比如说娱乐行业，赵本山对他的徒弟就有很大的干预权，他的推荐对徒弟的发展前途的影响也非常之大。再如博士生硕士生导师和其指导的学生，也是类似的关系。近些年，时常爆出导师要求其学生为其做家务事的新闻。导师的人脉和推荐对其学生毕业后找工作也是非常重要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 3 月 24 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/25/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-70-%E5%85%AC%E5%86%B6%E9%95%BF%E5%92%8C%E5%8D%97%E5%AE%B9-%E5%AB%81%E5%A5%B3%E5%B0%B1%E5%AB%81%E8%BF%99%E6%A0%B7%E7%9A%84%E4%BA%BA.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/25/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-70-%E5%85%AC%E5%86%B6%E9%95%BF%E5%92%8C%E5%8D%97%E5%AE%B9-%E5%AB%81%E5%A5%B3%E5%B0%B1%E5%AB%81%E8%BF%99%E6%A0%B7%E7%9A%84%E4%BA%BA.html</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:56:25 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>美国高校挺巴运动，一次关注抽象的人的互联网动员 | 人权行动 014</title>
            <description>&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/ATWxrKGit7Q?rel=0&amp;amp;start=838s&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;视频原文稿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;2024 美国高校占领校园支持巴勒斯坦抗议行动已经持续一个多月了，目前事态已经进入比较平缓阶段。作为一个关注社会行动，谈论具体行动方法的频道来说，这是一个不错的阶段性总结时机。很多中文媒体从左翼思想脉络、美国及世界的政治局势、人道主义侃侃而谈，而我们会提供另一个思考视角：从此次行动来看，一个社会运动它的目的到底应该是什么？社会运动作为极具煽动性的活动，它在社会变革中到底扮演了什么角色？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次美国高校抗议有一个非常值得关注的现象，叫做对历史的传承。我们知道在文化领域，如果你用了前人所用过的符号或形象，我们从情感上可以叫做致敬；在当代艺术创作手法里可以叫做挪用。而这次的高校抗议充满了这样情况，许多人都会表示，历史上某某著名运动给了我们启发，包括 1968 年反越战运动、1980 年代南非撤资运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正好这些社会运动我们还没来得及讲，就让我们根据学生们提供的线索，一起看看这些大名鼎鼎的社会运动，来审视一下此次美国高校挺巴抗议活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大家好，这里是行动行动，我是凤凰。这条视频开始，我们会采用「去中心化游击推送」，在不同粉丝的账号上发送行动行动内容。如果你想看到过往所有内容，请在下水管道搜索我们；如果你也愿意参与游击推送，欢迎联系我们，谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，还是快速讲一下，这次运动爆发到底怎么回事，如果你非常了解，可以跳过这段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从哈马斯去年 10 月 7 日袭击以色列之后，美国社会就陆续进行着抗议活动。今年 4 月来到高潮。起因是，哈佛大学和宾州大学校长去年底在国会接受质询，认为他们对校内亲巴抗议中的言论涉及反犹打击不力，两位校长先后辞职。今年 4 月 17 日上午，哥伦比亚大学校长 Minouche Shafik 在国会众议院接受质询，表示会打击校内的反犹抗议活动，还会开除一位挺巴的教授。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;视频&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亲巴勒斯坦的哥伦比亚大学学生认为校长在国会接受质询的回答，没有保护学生的言论自由和对巴勒斯坦的支持，在同一天，在大学校园内建立了约 50 个帐篷的营地，称之为加沙团结营。抗议在随后几天烧到了全美 40 个高校。Shafik 也很快就授权纽约市警察局进入哥大校园开始大规模逮捕，营地被拆，次日学生建立第二个营地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 月 30 日凌晨，抗议学生占领汉密尔顿教学楼。晚上 9 点左右，纽约警察进入校园，使用闪光手榴弹冲破大楼，最终 109 多名抗议者被捕。这是哥大 1968 年反越战示威以来首次允许警方镇压校园抗议活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截止五月初，美国 45 个州和哥伦比亚特区都有&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Student_protest&quot;&gt;学生抗议活动&lt;/a&gt;，近 140 个校园出现了&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Occupation_(protest)&quot;&gt;占领、罢工&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Walkout&quot;&gt;或&lt;/a&gt;静坐；全球超过 25 个国家发生抗议活动。在美国，约 60 个学校的 3000 名抗议者被捕，包括教职人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下面我们进入正题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;一、1968 年反越战运动&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;首先来到 1968 年，那是近代人类历史上最动荡的年份之一，看一下哥大发生了什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1960 年代中期开始，美国在民主党人林登·约翰逊总统治下，大幅提升对越南的军事规模，64 年-68 年间，共征召 125 万名男子入伍。1967 年 3 月初，哥伦比亚大学 SDS 学生团体成员在国际法图书馆发现了一个机密文件，记载了哥伦比亚大学与&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%9B%BD%E9%98%B2%E9%83%A8&quot;&gt;美国国防部&lt;/a&gt;附属武器研究智库 IDA 的秘密合作关系。他们认为哥大间接地卷入了&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%B6%8A%E6%88%98&quot;&gt;越战&lt;/a&gt;之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，还有个事件。我们之前频道讲过一期奥运人权行动，黑人运动员在墨西哥城奥运会抗议国内的种族不公问题，那也是在 1968 年。当时哥伦比亚大学准备花费 1160 万修建一个新的体育场，地址位于纽约市的 Harlem 地区，这是一个著名黑人街区。当时哥大建体育馆驱逐了七千多名社区居民，其中 85％是非洲裔美国人或者波多黎各人。而且体育馆设计还计划有俩入口，一个为大学的学生和教职工使用，另一个为 Harlem 区的社区居民使用，并且还有不同的使用范畴，这种区分使用被认为是种族隔离的象征。体育馆被反对者称为 Gym Crow，谐音 Jim Crow Law，这是美国 19-20 世纪种族隔离法律的名称，是对非裔美国人的贬低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以在哥大这两个背景下，两个主要学生组织，SDS students for a democratic society，这个组织主要针对学校和越战的瓜葛，以及 SAS Society of Afro-American Students 主张黑人平权，3 月 27 日发起了第一波抗议。抗议期间，学生们占领了五栋楼，也包括汉密尔顿教学楼，并用各种器具封堵入口。4.30，警察进场，暴力驱逐学生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一个大概的情况。下面我们说所谓的相似点和区别在什么地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多人都认为这次学运和 1968 年相似的主要原因就是，哥大发起，时间点相似，占领了汉密尔顿大楼，警察进场暴力驱逐。我们从后往前推看区别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;先说暴力机器的规模。这次纽约警察局派出数百名警力，具体数字没有报道，第一次被抓 109 人，校内外参与者 300 人被捕，其中 3 人受伤。1968 年，纽约警察出动 1000 人，最终 712 个人被捕，130 位学生和教职工受伤。这完全是两个规模的暴力镇压，当然参与学生数量也不一样，1968 年 1000 人左右，今年数百人。这只是哥大的情况，后面我们会说全国范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再说学生抗议方式。这次的学生普遍还是非暴力抗议，在我看来这其实是合适的抗议方式，而 1968 年其实是暴力抗议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先口号暴力，他们骂警察猪，还有一个著名口号 up against the wall, motherfucker, this is a stick up! 这句话是双关，出自我们之前讲暴力抗议 Black Bloc 时提到过的一个 68 年艺术团体 Black Mask，后来他们演变成一个叫做 up against the wall motherfucker 情景主义团体，意思是靠墙站的混蛋们。这句话一般是警察抓黑人时会这么喊，stick up 有打劫、威胁的含义。而另一层是抗议者反向指向警察的，翻译中文就是「背水一战，草泥马，这是打劫」，表达反抗、不畏暴力机器。如果你在一些抗议活动里看到 UAW/MF 这样的标志，就是这个口号的缩写。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后是抗议手段暴力。学生们朝警察扔石头反击；烧了一位教授一生的研究资料；还烧了一栋大楼，消防员来的时候还把水管给切断了；他们占领了包括汉密尔顿大楼在内的五个楼，还包括校长办公室，而这次是一个楼仅占了一个晚上；还有一个学生从二楼楼顶跳下来到一个 34 岁的警察背上，这位警察脊椎受伤终身残疾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以要比对不能仅比对符号，抗议活动不是艺术创作，我们讲过很多艺术行动，里面都有符号象征，但社会行动不是符号挪用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;暴力规模在社会运动中是会带来质的区别的，不能因为符号层面相似就把自己的行动和历史对标。所有的警察镇压都会使用警棍盾牌，所有的抗议者都或多或少有反抗行为，有人受伤。但出动了什么装备、调动人数等等会构成更大区别，这也是我在太阳花学运里提到的，台湾太阳花和 8964 虽然都是暴力机器镇压，但有人作相互对比，这是不合适的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好，我们再看一下行动演变。此次的社会运动，真正开始被大量关注的，应该是去年哈马斯 10 月 7 日袭击，以色列开始反击之后，陆陆续续全美不断有大大小小的抗议。但 1968 年的哥大学生抗议，是美国乃至全球整个六七十年代抗议的一个集中爆发，继承前又启后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1960 年代美国民权运动，主要是针对种族隔离和反越战，包括早期的非暴力行动，1960 年黑人学生静坐隔离区抗议、1963 年马丁路德金 i have a dream 演讲。慢慢演开始有暴力事件，64 年 5 月纽约 12 名男子公开焚烧征兵卡，7 月 Harlem 暴乱警察射杀黑人青年、ucla 学生静坐示威、64-65 年 UCB 抗议言论自由，64 和 65 年美国还分别通过了民权法案和选举权法案，都是针对改善种族权利的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此以外，那二三十年还包括了女性权利、教育体制改革、工作制度、反对资本主义、环境保护、非洲裔和亚裔、工人权利等等问题。同一年，全球其他国家还有法国五月风暴、北爱尔兰动乱、墨西哥城大屠杀、巴西反军事独裁游击战等等。它是一整套左翼思想的崛起过程，对世界秩序、社会正义、组织结构、道德共识的推翻，从工人、到教师，从学生、到神职人员，全社会全世界都在参与各种社会运动。他们虽然目的诉求都不一样，但他们用了漫长的时间，去催生出那时候不同议题间，同构的目标，那就是对权利机器的反思，对政府机制的不信任。而这次呢，有同构的目标么？没有。有足够的共识吗？没有。就连此次运动作为一个单个事件的巴以问题，都没有统一的共识。巴以问题应该支持谁？社会共同的敌人是什么？即便是这次挺巴抗议组织一个营地的内部，都没有相同的声音，有些说是停止轰炸，有些说停战，有些说终结以色列国家。更不用提今天的社交媒体下，除了把舆论一再撕裂以外，还能有什么机会凝聚集结这种共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年盖洛普的调查显示，支持以色列的民主党 38%，支持巴勒斯坦的 50%；共和党人 78% 支持以色列，11% 支持巴勒斯坦。2023 年 11 月到 2024 年 3 月的盖洛普调查美国人对以色列加沙行动的支持度，确实在下降，从 50% 到 36%，似乎是个好兆头。但数据上的共识有没有凝结在学生们的有效行动诉求里？之后我们会讲到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些参与占领校园的中国学生，感慨五四精神在美国出现，这种比喻不仅神不似，连刚才提到的符号形相似都没有。在 1968 年，学生即便是使用非暴力抗议，但如果行动失败，等待他们的也是暴力。他们必须抗争，因为他们会真的被学校驱逐后征兵去到越南战场，那时候越战每天有 100-200 个人死亡，包括越南平民和军人。此次抗议，绝大部分是本科美国学生，研究生以上的外国留学生都不大敢参与，因为害怕被抓后驱逐出境。今天的抗议者和当年的抗议者可以失去的代价是完全不同的，参与强度、意愿自然也不一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此以外，还有一个相似之处是大选年。因为 1968 年全社会的动荡，总统林登·约翰逊宣布不再竞选连任，美国人也对左翼领袖的主导有所怀疑，于是共和党人尼克松当选。即便后来水门事件在四年后大选前爆出，尼克松依旧可以连任。当时他有一个竞选口号叫 Law and Order，就是要用法律秩序的意识形态来镇压各种民权运动思想，要让混乱的美国停下，是不是很像今天川普指责拜登的说辞？为进场的警察拍手叫好。并且 1968 年之后的 16 年都是共和党人治理美国，包括保守派里根登。可以说 1968 年塑造了美国后来的政治格局。从这点题外话来看，今天抗议的学生不断对拜登的嘲讽和宣传，能换来的川普上任后的盛世和谐么？这是目光短浅帮倒忙？还是维护伸张正义？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有个插曲我们讲美国大选初选节目的时候说过，林登约翰逊宣布不再连任后，1968 年民主党候选人保送了 Hubert Humfrey 参与总统竞选，而他并不是美国民主党选民中呼声最高的，却被民主党内部推选出去，最后输给尼克松，引发民主党内部初选制度改革。又是一次 1968 年为未来政治带来的变革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后我们说一个 2024 与 1968 在形式上不太相似的地方，但是能体现出社会进步的表现，作为第一个比对的收尾。1968 年的学运，主要是由白人和黑人学生主导，个别拉丁人；但今年的社会运动有很多不同种族的年轻人站出来发声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;二、1970-80 年代南非撤资运动&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;这次运动学生们有一个重要的诉求，那就是撤资。不同高校抗议学生们的具体撤资诉求略有区别，但总体来说，就是要求大学要把自己在以色列相关的资金给撤走，以经济制裁的方式，给以色列政府施压。撤资方式包括但不限于大学在以色列的直接投资，或者是对在以色列有投资或者有业务的美国的公司或基金投资而产生的间接投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个主张对标的是 1980 年代著名的反南非种族隔离运动，哥大学生也曾在 70 年代末 80 年代绝食抗议，撤资诉求里包括比如撤资可口可乐，因为他们在南非有生意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南非种族隔离 Apartheid，是指 1948 年至 1994 年间南非实行的一种种族隔离制度，目的是通过立法和政策将不同种族群体严格分开，以保持白人少数统治下的社会和经济结构。1960 年代联合国就表示南非违法，非人道行为。也正是因为路过了刚才提到的 60 年代，有过人权和种族运动，所以美国人自然对南非种族隔离有着相当高的敏感度。所谓的撤资，从 1970 年代就开始谈论，民间一直希望给政府有所作为，经济制裁、禁运令等等。但英美只是在精神上反对，实质上经济一直没有脱钩。美国在南非的投资主要包括矿藏、制造业等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于政府层面没有作为，最早的撤资是 1976 年 Hampshire College，一个规模很小、资金量也很小的文理学院。到了 1980 年代，反种族歧视活动人士开始频繁抗争，想先从企业下手。最早他们找到的是基督教信仰的机构投资者，那时候他们成立的企业责任跨信仰中心 ICCR，已经是比较成熟的企业责任力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时呢，1983 年南非修宪，压垮最后一根稻草。南非建立了一个三院制议会，包括白人议会、彩人议会（指的是混血种族）和印度人议会，但没有包括绝大多数的黑人，彩人印度人权力也受限。美国的学校、企业开始思考如何撤资南非。各个高校开始抗议，静坐和暴力都有。1986 年，哥大卖了 3900 万美元的南非股票，包括南非可口可乐、福特、美孚石油的股票，随后 150 个公司相继从南非撤离，比如通用汽车，1986 年将南非业务出售给当地管理层，IBM1987 年关闭在南非的业务等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整个运动的最终结果就是，成功让社会各个组织机构撤资、参众两院通过《综合反种族隔离法案》禁止在南非新投资、贸易制裁、旅行禁令等等，导致南非大量资本外逃，1985 年约 41.85 亿美元，1986 年 27.2 亿，1987 年 15.39 亿，1988 年 24.02 亿美元。虽然也有很多批评说撤资其实导致的是黑人更贫穷，但这里我们就不多分析了。总之，南非撤资的成功经验是为什么这次学运可以这么笃定使用撤资的口号诉求，因为有前人的胜利经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是这次高校运动，除了个别高校答应商讨撤资可能性以外，绝大多数大学都回绝了撤资诉求。为什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说到这里，我们必须说一下美国高校的资金运作。作为一个非营利组织、教育机构，他们在别的国家投资是怎么回事？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先美国大学和世界上大部分我们熟知的地区都不一样，大多数好大学都是私立大学，他们有非营利组织属性，作为教育机构也有社会责任，但同时，他们也有自己的董事会作为最高管理机构，校长是他们请来的行政负责人。虽然中文里都叫董事会，但在英文里不同，公司董事会是 Board of Directors，大学及其他非赢利机构的董事会是 Board of Trustees，直接翻译是受托人理事会，他们是受托负责学校管理，就包括学校的资金，为了维护学校的资金运营，抵御风险，钱就需要拿去投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年哈佛、斯坦福和哥伦比亚大学的年度财务报告，收入主要来自于研究经费 Grants，这是从政府那申请的，主要用于学术研究、奖学金等运营开支；学费 Tuition，学生交的，用作教职工工资、运营开支；还有两种捐赠 Endowment 占大头，Donation 占比不高，他们俩的区别是后者是个人捐赠的，短期，需求定向，我们小时候会有那种传言说那谁谁谁他爸给美国一大学修了个喷泉，大概是这种指定目的。而 Endowment 则是我们今天触及的主要话题，所谓的撤资就是撤这部分资金。它是美国高校收入的真正大头，一般资金大、时间长，为了支持大学财务健康持续发展的长期性捐赠，使用也会收到严格限制，比如不能使用本金，只能使用投资收益，作指定用途等等。下面我们说的所有投资，指的都是 endowment investment。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;七八十年代，也就是对南非制裁的时期，大学的投资，主要集中在公开发行的股票、债券投资、大宗商品投资、银行储蓄。虽然那个时候已经慢慢兴起私募基金、风险投资、指数基金等形式，但真正全球化普及开至少要到 90 和 2000 年代以后，而这些构成了今天美国高校的主要投资手段。比如哥大只有 24% 的投资是在上市股票中，其余的都在私募基金里；哈佛大学的投资管理有一条黄金投资建议，做更多另类投资，比如地产、风险投资、自然资源等，有 60% 的资金在这部分。而 2008 年以后另类投资的董事会成员比例在美国高校董事会中也在上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种投资策略的变化意味着两件事：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;公开投资是可以查询到记录的，而类似私募基金等另类投资是不公开的，投资目的就是为了战胜市场，投资是一种机密策略；&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;投资不再是直接的点对点进入撤出关系，而是通过一整套投资管理游戏，投资人和被投资人之间无法建立起显性逻辑链条。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;如果你对金融很了解应该明白这里面含义，而实际上包括美国这次抗议者里面，大多数都是人文类学科，看我们这种视频的这类人群也比较多。所以解释一下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一点比较好理解，举一个例子。十年前的时候波多黎各严重债务危机，政府发行公开债券，哈佛大学就被质疑投资了波多黎各债券，这可能会导致更深的经济困境。实际投资情况是，哈佛给一家叫 Baupost 的对冲基金公司投资了 19 亿美元，而 Baupost 是波多黎各债券主要投资者，持有 100 亿。但因为是私募基金，哈佛的 19 亿投资具体的资金流向投资了什么根本查不到，作为商业秘密 Baupost 和哈佛也不会告诉你。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二点举两个例子，来自 Davison College 副教授。比如高校投资了以色列的指数基金，指数基金是一个由基金管理公司操作的几百个以色列公司的股票组成的基金，全球最著名的指数基金是美国的 S&amp;amp;P500，每个高中毕业的美国人都知道要把自己未来的养老金往指数基金里投，这是一个很安全的投资项目。对高校投资策略来说，他只需要买以色列的指数基金就行了，具体钱分配给了哪个公司是由基金公司操作的，里面可能有以色列军工企业，也可能有扶持医疗教育的产业，撤出意味着洗澡水和孩子一起倒掉。如果单纯希望剥离某些企业，那就需要资金管理公司不断操作调整持仓，或者大学彻底改变投资策略，况且基金一般都是持有长期，有些大额投资撤资是有限制的。第二个例子，大学投资了美国的百事可乐，2017 年百事可乐投资了以色列的 sodastream 饮料公司，这是大学无法管辖的，那这算不算大学投资了以色列，是否需要直接撤资。这次高校其中有一条诉求是类似的，希望对波音撤资，因为他们也在以色列参与军火制造。也许两者有区别，就算撤资了军火相关的，类似饮料那个例子的间接投资更多，那该如何操作呢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是与刚才同样的问题，与 1980 年代对南非的撤资比对，依旧只是在形式上类似而已，我们已经进入了一个完全不同的经济时代了。这仿佛是在描述 iPad 和黑白电视机一样，都是人类发明的观看技术，所以可以类比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了资金投入方式发生巨变，导致撤资难度完全不同，我们还是可以来看一下撤资造成的结果的。1998 年的研究表明，南非撤资并没有显著的经济效果，而且学校这样的具有社会责任感的投资机构受迫离开后，反而一些对社会责任冷感的投资者进场继续投资南非；2021 年一个对影响力投资的研究表明，撤资对实际影响并不大。所以真正对南非造成困扰的，其实不是撤资，而是随之带来的舆论压力、政治压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实对南非的撤资不是历史上唯一一次抗议。2006 年对苏丹集权的抗议，学生要求对能源投资撤资，其中还牵连到了中石油天然气公司；2015 年抗议哥大投资营利性的私人监狱；2018 年哈佛投资化石燃料开采土地，被抗议撤资；2020 年加州大学学生抗议对石油的投资。其实现在很多投资公司或者高校团体都有 ESG 的投资策略，environmental social governance，专门是对环境类投资的社会责任评估的，但因为比较新，依旧没有足够的数据支撑过去的撤资有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果撤资本身的效果并不大，这项诉求的难度今天又不可同日而语，那是否有别的思路呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们回过头去再看一下学校的资金运营状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年哈佛大学的 endowment 达 507 亿美金，斯坦福 366 亿，哥大 133 亿，这个是什么级别数据？苹果公司的现金流和短期投资总额为 615.6 亿，Facebook 母公司 Meta51.02 亿，亚马逊 86.78 亿，可口可乐 112.97 亿。全美 688 所高校总捐赠价值 8910 亿，超过了 130 个国家的 GDP，新西兰葡萄牙芬兰加起来比他们还少。如此多的捐赠，实际上用于学校开支，每年占哈佛大学捐赠额只有 5%，2018 年全美大学平均 4.4%，这样的规划是为了让大学具有可持续稳定的资金结构，如果在经济危机时期，就可以抵御风险。但另一方面也有研究表示，如果真到了经济困难时期，这部分资金也不会被拿来支持贫困学生，而是降低接纳贫困生的数量并且涨学费。最后其实演变成了一个金融游戏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;规模大的学校有自己的资金管理团队，规模小的会外包给专业团队，就算我们刚才提到类似 ESG 这样的社会责任评估机制，但对于基金管理者来说，最终他们要向学校董事会汇报的指标是盈利情况，是金融目的而不是社会目的。这可能是一个问题核心，美国的高校运作制度在金融游戏和社会责任摇摆之间缺乏足够的制衡机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然我也不得不说，这个问题实在太复杂了，我只是看了资料后有这么一个想法。哥大确实是在南非撤资后形成了学生委员会监督资金情况，但至少这次抗议来看，达到的制衡效果并不好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说到这里，重要的对比就告一段落。原本这个视频是还要再比对一下 2011 占领华尔街游行和 2020Black Lives Matter，但其实到这里我觉得已经没有必要了，后两者更只有形似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次学运和之前的重要运动差别其实是大于相似度的，最大的差别是，时间的积累不足。1968 年的哥大运动前后有二三十年抗议历史，伴随的是无数左翼思想的权力斗争；1980 年代中对南非撤资在美国也至少有 15 年的铺垫历史，但此次行动，这样的积淀是不足够的，许多高校教授和研究学者都会表示，区别就是发展太快了，突然就变成了大规模占校示威。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;视频&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种酝酿时间不够的差异也会导致社会对问题的共识不够。前两次经历了漫长的社会斗争和宣传教育，人们对权利、平等、和平的追求已经颇具民众基础，但这次运动还远没有到达这样的状态。也许我们可以把他们类比成当时社会运动的起点性事件，但把它和几件标志性的运动高峰做类比是不合适的。这也是为什么我们看到巴以问题的讨论声音依旧撕裂，学运内部的声音还不够统一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从学运角度来说，除了诉求明确不下来，并且执行可能性较低以外，这次学运和历史学运的很大区别是没有明确的领袖团体组织，上百个不同的社团组织都参与了组织动员，他们认为这是去中心化的社会运动，有可能是互联网时代加持的，有可能是意识形态要求让每个人都有发声权利，但从社会运动有效性来说，我对此是表示怀疑的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次学运是美国新世纪以来爆发的最大规模学运，在我看来它的标志性可能还在它的传播，移动互联网时代的最具效应的学生运动。几十年前的不用比较，他们那时候用报纸、电视、广播传播，人们可以花数十年去沉淀一个社会共识，最终爆发；两年前伊朗的社会运动 TikTok 是有限制的，人们主要用 Instagram、WhatsApp、Twitter、Telegram、Facebook 这样的第一代移动互联网产品，以信息流分发为主；四年前 Black Lives Matter 时，TikTok 全球下载量 8.5 亿次，美国贡献 8900 万次，全球月活跃用户 7 亿，Blm 标签视频观看 10 亿次；2024 年截止 4 月总下载量超过 47 亿次，2024 年截止目前下载 2.32 亿，2023 年 TikTok 月活跃用户 15 亿今年预计达到 18 亿，光美国就有 1.8 亿，预估挺巴勒斯坦抗议视频已经超过几十亿次观看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果我们在其他问题上反思算法技术带来的人的情感快速增长又消弭，在选举问题上质疑信息的真实性和信息战无孔不入，那在这件事情上我们也必须有这样的审视框架：挺巴学生运动中有没有未经足够考量的成分？有没有过于朴素的道德情感导致过激的行为？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后一点差异，在我看来也是最重要的：此次行动是一次理念的行动，是缺乏足够身体经验的行动。68 年抗议，人们经历着切身上战场的恐惧，还有种族、性别、资本、权利一切都是自己经验的；80 年代南非的种族隔离，也正是美国一直在抗争的问题，每个人身边都有黑人同学、朋友；2011 年占领华尔街，是对经济结构的不满，年轻人失业率高，挣不到钱；2020 年 Black Lives Matter 同样触手可及；2022 年伊朗革命，是为身边的女性呐喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那今年的呐喊为谁？远在加沙的巴勒斯坦人。全世界穆斯林人口有 24.9%，美国人口只有 1.1% 是穆斯林，2.1% 是犹太人，亚裔 7%，非洲裔 14.2%，而最大的少数群体是拉丁裔 18.9%，白人占 75.8%。真正能切身体会到穆斯林被压迫，在美国依旧是极少数，那这种高调的道德情感从哪里来呢？当然是 TikTok 这样的传播了。60 年代以前美国人有多体恤黑人么，不是主流，所以民权运动花了二十年时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保护少数族裔当然非常重要，但这个问题如果只能从抽象的理念里获得， 同情感从 TikTok 里获得那也太轻巧了。我当然认为巴以问题特别值得关注，巴勒斯坦人的生存状况值得关注，但如果我们的先辈要花几十年时间完成的功课，我们在几个月里就希望一举获得成功，那就太高估自己了。其实我今天写的这个文章和你看到的加沙视频一样，都是通过远方的理念去了解的，我也有很多欧美白人朋友、犹太后裔朋友、穆斯林朋友，但依旧这是远远不够的切身经验。美国的抗议学生们可能在少数族裔问题上比我体会更深，但对于社会运动来说，依旧还是不够的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有本关于社会运动的书，How Social Movements (Sometimes) Matter，作者 David Meyer 在接受 NPR 的采访里谈到：they always take much longer than they think it should, get much less than what they organizing for. social movement dont work by themselves, by recruiting institutional actors to take up some portion of the cost.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要求大学对以色列撤资是整个事件的起点，但绝对不是一个必须此刻就要达到的诉求。它可以成为初期的口号，如同我们在太阳花学运里看到的，最初的诉求只具有口号性，真正的诉求是那条《海峡两岸监督条例》，学运还草拟了多了个民间版。最终其实也并没有达成，但为未来几年的成为了谈论焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我做这个节目的时候是困惑的。我不懂为什么这么多人可以有如此确凿的观点和信念，认为自己的抗议如此正义，立即要获得解决，要对标名垂千史的运动。我不相信所谓朴素的情感。在这件事情里没有朴素的情感，如果一件人类文明上千年都解决不了的事情里，人们可以轻易地回到自我、强调道德直觉来判断是非，我只能用自大狂妄来形容，你每天看几小时的视频后产生的朴素情感不值得一提。当然我也依旧认为此刻我的认识是有缺憾的，并不保证有多深入，但我还是觉得学运抗议可以做得更好一些，不要满足停留在此，提出更具体、更能对我们当下困境有价值的诉求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政治学家、社会运动家 Norman Finkelstein 在此次运动期间来到哥伦比亚大学给学生们演讲，表示 From river to the sea, Palestine will be free.这句话虽然可以选择不同语境去理解，但也依旧有歧义，如果换成 Palestinian will be free 会更好，让运动变得更扎实和可持续，但转身，哥大学生就喊起了 Palestine will be free. 就是这种细节的问题，提出诉求的精确性，让这场运动显得很不成熟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中文互联网流行着一句我其实并不怎么喜欢的金句：爱具体的人，不要爱抽象的人。但这件事情，我却特别想套用相同句式，来形容美国高校学生抗议行动：爱抽象的斗争，不爱具体的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好，这里是行动行动，我是凤凰。如果你觉得这个视频有价值，欢迎转发给你的朋友们，也欢迎你去会员区资助，或者加入我们的社群。我们下期见。&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;【需要你的支持】我是个独立创作者，除了本号外，我也是从事艺术创作，过去十年以影像、行为、表演、文本、社会实践等方式创作。因题材原因，此类项目难以获取商业价值，也不想被算法和系统笼罩，故在粉丝资助平台设立账号，希望获得你的支持。希望也借此证明，创作者可以独立自由创作。详情请点击以下链接：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.patreon.com/actioninaction&quot;&gt;&lt;strong&gt;Patreon&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://afdian.net/a/actioninaction&quot;&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://discord.com/invite/8DnvAXJRDu&quot;&gt;&lt;strong&gt;Discord&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/24/MATTERS-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E9%AB%98%E6%A0%A1%E6%8C%BA%E5%B7%B4%E8%BF%90%E5%8A%A8-%E4%B8%80%E6%AC%A1%E5%85%B3%E6%B3%A8%E6%8A%BD%E8%B1%A1%E7%9A%84%E4%BA%BA%E7%9A%84%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E5%8A%A8%E5%91%98-%E4%BA%BA%E6%9D%83%E8%A1%8C%E5%8A%A8-014.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/24/MATTERS-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E9%AB%98%E6%A0%A1%E6%8C%BA%E5%B7%B4%E8%BF%90%E5%8A%A8-%E4%B8%80%E6%AC%A1%E5%85%B3%E6%B3%A8%E6%8A%BD%E8%B1%A1%E7%9A%84%E4%BA%BA%E7%9A%84%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E5%8A%A8%E5%91%98-%E4%BA%BA%E6%9D%83%E8%A1%8C%E5%8A%A8-014.html</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 15:00:17 GMT</pubDate>
            <author>行动行动</author>
        </item>
        <item>
            <title>故事曲:晨泳的另一个世界 {唱: AIW - 曲/词: 人工智豆}</title>
            <description>&lt;p&gt;故事曲:&amp;nbsp;晨泳的另一个世界 {唱: AIW -&amp;nbsp; 曲/词: 人工智豆}&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这首歌是来自一个同名的微故事。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/eI_edUcDOkM?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;故事曲:晨泳的另一个世界 {唱: AIW - 曲/词: 人工智豆}&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事摘要:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李宏博，一位成功却不讨喜的企业高层，因一部波兰电影《一个晨泳的大叔》而开始晨泳，意外在高级会所的泳池中找到了自我放松和重新认识自己的空间。晨泳不仅让他暂时逃离工作的压力，也暴露了他生活中的乌龙趣事，让他变得更加亲民，并在不经意间与人建立起新的连结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完整故事:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;⁠&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@tonkabean/372137-%E5%BE%AE%E5%BE%AE%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E6%99%A8%E6%B3%B3%E7%9A%84%E5%8F%A6%E4%B8%80%E5%80%8B%E4%B8%96%E7%95%8C-%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86%E2%81%A0&quot;&gt;https://matters.news/@tonkabean/372137-微微微故事-晨泳的另一个世界-东加豆⁠&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歌词: 晨泳的另一个世界&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晨泳的另一个世界&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晨曦初露望天边，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;独来独往不问事,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生活疲惫一担子,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;水里映出真我脸，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;池里映照心中影，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晨泳带来身心灵，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;忘却烦忧与压力，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自由自在畅游泳，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玻璃世界闪烁光，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;水里寻找另一方，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;游走间发现自我，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;笑容中藏著真我，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;水波轻来去自如，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;似是海豚似是鱼，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晨泳乐舒展身心，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;水底四处心无人，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;静静享受游乐韵，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;笑容中藏著真我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿豆: &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.tonkabean.me/&quot;&gt;https://www.tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Youtube:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://youtu.be/eI_edUcDOkM&quot;&gt;https://youtu.be/eI_edUcDOkM&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Spotify:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://podcasters.spotify.com/pod/show/gtj5u5f5aj&quot;&gt;https://podcasters.spotify.com/pod/show/gtj5u5f5aj&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Soundcloud&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://soundcloud.com/tonkabean-1&quot;&gt;https://soundcloud.com/tonkabean-1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/24/MATTERS-%E6%95%85%E4%BA%8B%E6%9B%B2-%E6%99%A8%E6%B3%B3%E7%9A%84%E5%8F%A6%E4%B8%80%E5%80%8B%E4%B8%96%E7%95%8C-%E5%94%B1-aiw-%E6%9B%B2-%E8%A9%9E-%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%B1%86.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/24/MATTERS-%E6%95%85%E4%BA%8B%E6%9B%B2-%E6%99%A8%E6%B3%B3%E7%9A%84%E5%8F%A6%E4%B8%80%E5%80%8B%E4%B8%96%E7%95%8C-%E5%94%B1-aiw-%E6%9B%B2-%E8%A9%9E-%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%B1%86.html</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 10:05:26 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>富兰克林忽悠法国军援美国，引发了法国大革命</title>
            <description>&lt;p&gt;Apple TV 新近上线了 8 集历史剧《富兰克林》（Franklin），主要展现富兰克林出使法国的光辉岁月。不怎么好看，过多呈现富兰克林与法国贵族圏间的交往，靠幽默俏皮的对话来撑起剧情。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/d457a41d-b557-4f62-9849-0078001e4b7f.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;本杰明·富兰克林（Benjamin Franklin）是美国独立时期的著名人物，为美国独立立下了汗马功劳，被认为是美国国父之一，头像上了 100 美元纸币。他参与了《独立宣言》起草，签署了美国三项最重要法案文件：1776 年的《独立宣言》，《1783 年巴黎条约》，以及 1787 年的《美国宪法》，是唯一同时签署这三份文件的建国先贤。富兰克林在中国也很有名，以风筝闪电实验而为中国人所知。但其实富兰克林只是提出了构想，实验是他人按其构想做的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富兰克林的主业是作家、编辑和出版商。曾经营出版过多份报纸。除此之外，他还广泛涉猎科学、音乐、公共事务、政治和外交。还喜欢下国际象棋。他组建了费城国民自衞队和志愿消防队，创办图书馆、大学和医院、改革北美的邮政系统，代表宾州议会向英国陈情请愿。他对美国最重要的贡献则是代表独立后的美国出使法国，成功说服法国支持和援助美国独立。所以，这部演绎富兰克林生平的电视剧集中在他出使法国时期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富兰克林曾自学过法语，懂得一些法语。于 1767 年初次访法，受到国王路易十五接见。并于 1769 年再次访法，与法国有些渊源。在北美十三州宣布独立后，旋即于 1976 年 12 月被大陆会议派往法国，游说法国援助美国独立战争。这时他已是 71 岁高龄。他的声望和博学，亲切友善，诚恳而又圆滑的处事之道，以及机警和幽默的谈吐赢得了法国知识精英和上流社会的青睐，受到热烈的欢迎。在驻法国的八年时间里，他不仅完成了外交重任，还广交朋友，过得十分惬意。他广结法国的科学家，人文学者和贵族，与伏尔泰相交甚深；他还深受贵妇人的喜爱，喜爱与他交谈和陪伴。他在法国社交圈如鱼得水，游刃有余，充分利用这些资源，促成了法美同盟，于 1778 年代表美国与法国签下了《美法友好通商条约》和《美法同盟条约》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过富兰克林的外交努力，法国在战时对美国经济援助的金额高达两亿四千万美元。除经济援助外，法国还给美国提供了大批武器装备，极大地增强了大陆军的实力。不仅如此，法国还直接下场参战，总共派出了 10 万海陆军队和 146 艘战舰与英军作战。法国的经济和军事援助对美国赢得独立起到了至关重要的作用，而这主要归功于富兰克林的卓越贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富兰克林有功于美国，但法国对美国的援助却成了法国的负担，给法国本已捉襟见肘的财政背上了沉重的债务负担。为了偿还债务，法国政府不得不加重征税，于是就引爆了法国大革命。致使法国废除了君主专制，路易十六身首异处，并持续动荡，革命和政变一个接一个接踵而致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说起来，都是轻启战事导致的连锁反应。法国和英国为争夺海外殖民地，于 1754 年开始打到了 1763 年，史称「七年战争」。结果英国大获全胜，获得了原属于法国的加拿大等殖民地。但英法两国都把国库打空了。英国在战争结束后，就对北美十三州殖民地加征税收，引发殖民地人民反抗，宣布独立。法国在富兰克林的游说下，在看到美国独立能成之后，不顾国内的经济凋敝和财政亏空，借债援助美国。从实际的利益出发，法国不应当援助美国。但法国人视英国为死敌，大多数法国人，上至王公贵族，下至平民百姓都想借此报输掉七年战争之仇。结果是报了一箭之仇，美国独立，英国不得不放弃北美殖民地，但法国的经济和财政更加空虚，国内矛盾激化，回天无力，一步一步走向革命。路易十六赢得了国外的战争，但却输掉国内的统治，上了断头台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 5 月 24 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/24/MATTERS-%E5%AF%8C%E5%85%B0%E5%85%8B%E6%9E%97%E5%BF%BD%E6%82%A0%E6%B3%95%E5%9B%BD%E5%86%9B%E6%8F%B4%E7%BE%8E%E5%9B%BD-%E5%BC%95%E5%8F%91%E4%BA%86%E6%B3%95%E5%9B%BD%E5%A4%A7%E9%9D%A9%E5%91%BD.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/24/MATTERS-%E5%AF%8C%E5%85%B0%E5%85%8B%E6%9E%97%E5%BF%BD%E6%82%A0%E6%B3%95%E5%9B%BD%E5%86%9B%E6%8F%B4%E7%BE%8E%E5%9B%BD-%E5%BC%95%E5%8F%91%E4%BA%86%E6%B3%95%E5%9B%BD%E5%A4%A7%E9%9D%A9%E5%91%BD.html</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 09:13:16 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>夏宝龙说了什么？为什么澳门人应该关心？</title>
            <description>&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者：房间里的人（社科研究者）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;中央港澳工作办公室主任、国务院港澳事务办公室主任夏宝龙刚刚结束了在澳门为期七天的调研。夏宝龙并不是第一次到澳门，中央高官到访澳门也不是第一次，然而待了这么长时间的，印象中在回归后还是第一次，据说是因为 2 月份在香港也待了 7 天，港澳同为掌上明珠，要「一视同仁」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夏宝龙在澳门期间作了密集的视察，也讲了很多说话。这些说话包含了丰富的信息，其中一些内容更是阐述了中央对澳门的管治思路，将会直影响澳门人的生活。这篇文章就是把其中我认为较为重要的内容，拿出来作更细致的解读。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;由访问到调研&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;首先引起我注意的是官方新闻稿如何报导夏宝龙此程的目的，可以见到澳门新闻局使用的是「考察调研」。而十四年前，当时还是国家副主席的习近平到访澳门时，使用的是「考察访问」。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/84a33830-abd0-4398-b7b0-8668c07d0465.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;夏宝龙访澳官方新闻稿&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/65a5c567-6c03-490a-9998-781bc0567bd5.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;2010 年习近平访澳新闻稿&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;根据王糿光和樊鹏在《中国式共识型决策─「开门」与「磨合」》里的讲法，「调研」是领导从体制内走出体制外，了解民意的基本手段之一。同时因为中央和澳门是上下级的关系，因此由「访问」变成「调研」也意味著，一方面强调了上下级关系，另一方面上级很忙，当然不会没事随便到下级调研，目的因此是考察下级的工作。这点特首贺一诚也给予了确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此官方终于公开确定了中央现在使用对待中国内地地方政府同样的「干部绩效考核」方式来评价澳门政府的工作。我几年前还是疫情的时候就已经指出过，贺一诚是按中国地方政府的逻辑来管治澳门，因此这点倒没有令我太意外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只是有了这种制度化的委托─代理关系后，中央对澳门的表态就变成了具有约束性的命令，由此可以更好理解澳门政府的具体行为，澳门人也能更好的预期未来自己身上会发生什么。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;琴澳一体化和国际大都会&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;这里我挑选两个我觉得比较重要的中央命令来进行解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一个是澳门和横琴的协同发展。在《明报》5 月 20 日的&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://news.mingpao.com/pns/%E6%B8%AF%E8%81%9E/article/20240520/s00002/1716144363351/%E5%BC%95%E5%A4%8F%E5%AF%B6%E9%BE%8D-%E8%B3%80%E4%B8%80%E8%AA%A0-%E8%88%87%E6%A9%AB%E7%90%B4%E4%B8%80%E9%AB%94-%E7%82%BA%E6%BE%B3%E9%96%80%E8%80%8C%E8%A8%AD&quot;&gt;报导&lt;/a&gt;中有这么一段：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;「对于澳门全国人大代表何麟引述夏宝龙明确指出横琴属于澳门，贺一诚回应说『是一个概念』，指出横琴和澳门一体化就是『一线放开，二线管住』，强调是中央给澳门的明确指示」。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;这里重要的不是如何理解「一体化」，而是中央要琴澳一体化的目的是要澳门继续搞四大产业。这意味著澳门政府未来的一大挑战，是如何在维持目前负担颇大的社会福利支出不减的情况下，把更多资源投入到自己力有不逮又前景未明的新产业之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，一体化也会重新调整澳门人的生活空间和消费模式。对于澳门的中小企，它们则可能要经历一段比较痛苦的调整时期，北上消费的情况只会越来越普遍。其次，对于少数有能力有想法的澳门人，一体化也许会为他们带来新的职业机会，解决在澳门无法找到对口工作的闷局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，一体化也意味著澳门政府会更多应用和中国地方政府类似的逻辑进行管治，并和澳门既有的虽不民主但有一定自由的既有社会规范产生张力，疫情时澳门人已经体验过的全民核酸 (运动式治理)、最近引发社会关注的「生态岛」在环境过程中的鬼崇程度以及文化局取消《造美之城》的演出均是例子。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/989c140c-e4f0-4dff-b339-f0f767a7d033.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;Image: 澳门新闻局&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;第二个值得关注的内容是，在《明报》同一篇报导里写道：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;「贺一诚引述夏宝龙于上周二 (14 日) 到访澳门中华总商会时，形容澳门是国家的『掌上明珠』，又引述夏强调要齐心协力把澳门国际大都市『金名片』擦得更亮，认为是对澳门的肯定及鼓励，亦是对澳门未来发展的期许。」&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;慢著，澳门？国际大都市？不知道有多少人对于夏宝龙强调这点感到意外。从居民的人口构成来看 (大约十分一人口为外国人)，澳门当然是一个「国际都市」，但从来不是，也没有可能成为东京、伦敦、纽约或香港那种意义上的「国际大都市」，中央不可能不明白，那么假如夏宝龙是代表中央传话，应该如何理解中央的意图？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港大学法律学者 Eric Ip 曾经在 2016 年的文章&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.cambridge.org/core/journals/international-and-comparative-law-quarterly/article/comparative-subnational-foreign-relations-law-in-the-chinese-special-administrative-regions/DC17679ED6FCB9596EAD5B95EC25FC1A&quot;&gt;Comparative Subnational Foreign Relations Law in the Chinese Special Administrative Regions&lt;/a&gt; 里以中国─葡部国家合作论坛为例指出，其实澳门而非香港，一直在中国的外交政策中占有一席之位。再结合习近平提出「中国式现代化」和「人类文明新形态」等概念，虽然不知道何时会成为现实，但中国共产党对于如何重塑世界秩序是有自己的一套逻辑，如果从这个角度去理解，中央显然是希望在这个过程中澳门能为中国的外交做出一些实质性的贡献。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/8c320ba3-2392-4bfd-b7ec-825891e4b19b.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;对中央意思，特首的理解是？（Image: Now 新闻）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;而贺一诚目前的&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://aamacau.com/2024/05/19/%e5%a4%8f%e5%af%b6%e9%be%8d%e8%a6%81%e6%b1%82%e6%be%b3%e9%96%80%e9%bd%8a%e5%bf%83%e6%8a%8a%e3%80%8c%e6%be%b3%e9%96%80%e5%9c%8b%e9%9a%9b%e5%a4%a7%e9%83%bd%e5%b8%82%e9%87%91%e5%90%8d%e7%89%87%e3%80%8d/&quot;&gt;理解&lt;/a&gt;却是「特区政府计划综合分析历年国际给予本澳门的各种方面的评价、认可及命名如历史名城、美食之都等，并在此等基础上增加近年发展的新元素即『金名片』」。 可谓是完全「捉错路」……&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;总结&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;也许会有读者问，你怎知你的解读是正确的？而且如果中央真的想澳门在外交上做出成绩为何不明说？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于第一个，我只能说当然不可能真的「知道」中央在想什么，但由如何应对新冠疫情我至少知道习近平是一个看总帐而非经济帐的领导人，在国家利益面前，你觉得他会关心澳门是不是什么「美食之都」吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于第二个问题，我也只能说在中国的干部绩效考核中，能否解读出上意是能力很重要的体现。如果解读不出或不对，那一定是你而不是领导的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年特首换届，祝福下任特首吧。到时候见真章！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;#文章篇数：215&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;👉 订阅&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://macaology.ck.page/profile&quot;&gt;免费电子报&lt;/a&gt;，每月整理精华内容&lt;/p&gt;&lt;p&gt;👉 Podcast：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://shows.acast.com/659cb5f3902426001674bf40/episodes/66472863b684290013331a5e?&quot;&gt;&lt;strong&gt;EP58. 「红线」 在哪里？专访《端传媒》澳门记者 Abel｜澳门人不做正经事 05&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/24/MATTERS-%E5%A4%8F%E5%AF%B6%E9%BE%8D%E8%AA%AA%E4%BA%86%E4%BB%80%E9%BA%BC-%E7%82%BA%E4%BB%80%E9%BA%BC%E6%BE%B3%E9%96%80%E4%BA%BA%E6%87%89%E8%A9%B2%E9%97%9C%E5%BF%83.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/24/MATTERS-%E5%A4%8F%E5%AF%B6%E9%BE%8D%E8%AA%AA%E4%BA%86%E4%BB%80%E9%BA%BC-%E7%82%BA%E4%BB%80%E9%BA%BC%E6%BE%B3%E9%96%80%E4%BA%BA%E6%87%89%E8%A9%B2%E9%97%9C%E5%BF%83.html</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 04:43:21 GMT</pubDate>
            <author>澳门学 16 号</author>
        </item>
        <item>
            <title>论语漫读（69）：见志不从，又敬不违 — 孝的几种具体表现</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;&lt;strong&gt;电子书：《论语漫读》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接连几句话，都是讲孝的几种具体表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「事父母几谏。见志不从，又敬不违，劳而不怨」&lt;/strong&gt;（里仁第四）&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/66244184-ce18-4088-93a1-d24bb29605f6.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;侍奉父母，如果认为父母的差遣安排不对，也不要坚持己见，稍微表达一下不同意见即可，让父母知道就行。「几」，稍微的意思，理解为少次也行。在言语上要委婉，不要多次规劝。一两次即可，事不过三。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果父母不听从，那也要一如既往对父母恭敬，不能违抗父母的安排，并且要任劳任怨，认认真真踏踏实实地去做，还不要有怨言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;里仁篇最后收录了子游的一段话，谈事君待友，与孔子这段话可以对照来看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子游曰：「事君数，斯辱矣。朋友数，斯疏矣」&lt;/strong&gt;（里仁第四）&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数（shuò），屡次三番的意思。子游认为，为君主做事，进言要有分寸。不要三番五次地反复诉说自己的意见，不然会让君主不胜其烦，就会招来训示或惩戒，自取其辱；被君主冷落疏远，边缘化了。总之，要与君主上级保持一定距离才好，才有一定的独立性。不把君主当外人，不介意当奴才，任打任骂，就无所谓了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但子游并没有要求臣下像对父母那样「劳而不怨」。可能在天下一统之前，不止一君，读书人还可选择。如苏轼《范增论》所言：「合则留，不合则去」。天下一统之后，就没有选择了，只能如事父母一样事君了。千百年来，这种方式已成为中国人的传统和习惯，在今天的官场和职场中仍然是这样。但话语有所变话，并披上了企业文化的外衣。比如「理解的要执行，不理解的也要执行」，等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对待朋友一样，看到朋友不对不妥之处，也不要反复劝阻，点到为止。话说到就行了，尽到做朋友的情义和责任。不要非让朋友按自己的意思办，让朋友自己做决定。不然也会招人烦，朋友就不愿意再多交往，就变得疏远了，保持不住友谊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朋友无权安排或要求自己，只能是请求。如果认为朋友的请求不合理或过分，可以拒绝。因而对朋友的劝谏，是针对朋友自身的行为而尽朋友的情义。向父母君主的劝谏，也可以是这种出于责任而对他们不关自己的安排和决定的劝谏。而父母君主有权差遣自己做事，因而也可以是对他们差遣自己的决定的劝谏。如上所述，不同意父母对自己的安排，说了几次无用，就不要再坚持，转而任劳任怨；不同意君主或上级对自己的安排，说了几次无用，则可走可留；没有去处或不愿离去而留下，就也得任劳任怨了，不然就没有好果子吃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「父母在，不远游。游必有方」&lt;/strong&gt;（里仁第四）&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;父母还在世，就应该在家侍奉父母，听从父母差遣，不应当去远方游历或谋生。这是一般的情况，但也可以有例外，「游必有方」。「有方」，通常解释为「方位」，「方向」，让父母知道自己去了哪里，如果又去别的地方了，也要让父母尽早知道。万一家中有事，如父母生病或去世，能及时通知子女返回。我以为，「方」解释为「道理」，「理由」更符合儒家伦理。就是说，要有比在家侍奉父母更高更充足的理由，子女才可以离开父母去远方。这当然就是求仕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一般老百姓，就老老实实在家侍奉父母，传宗接代得了，这就是他们的人生价值和意义。而对于有志于仕途的士人，则可以离开父母，为君主和国家做事，出人头地，光耀祖宗。&lt;strong&gt;「夫孝，始于事亲，中于事君，终于立身」（&lt;/strong&gt;《孝经》）；&lt;strong&gt;「士而怀居，不足以为士矣」&lt;/strong&gt;（宪问第十四）&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「三年无改于父之道，可谓孝矣」&lt;/strong&gt;（里仁第四）&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这句话在「学而第一」篇中出现过，简单说来，就是要继承父亲的遗志，才能算孝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「父母之年，不可不知也。一则以喜，一则以惧」&lt;/strong&gt;（里仁第四）&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;父母的年龄，作为子女一定要记住，不能不知道。一方面父母尚健在，是可喜之事；一方面，父母随年事增高，来日就愈少，也让作子女的感到担忧。如果不知道父母的年龄，就不会有这些喜悦和担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个要求还是很对，现在也要这样要求。现在一些年轻人不知道自己父母的生日，这是很不对的。这倒不是从「孝敬」父母的角度，而是从亲情的角度。而且，光知道父母的年龄还不够，还需要知道父母的生日。在父母生日时，为父母过生日或向父母祝贺。从亲情和友情出发，现在的人们在父母子女或朋友过生日时，都会表示祝贺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 3 月 17 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/24/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-69-%E8%A7%81%E5%BF%97%E4%B8%8D%E4%BB%8E-%E5%8F%88%E6%95%AC%E4%B8%8D%E8%BF%9D-%E5%AD%9D%E7%9A%84%E5%87%A0%E7%A7%8D%E5%85%B7%E4%BD%93%E8%A1%A8%E7%8E%B0.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/24/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-69-%E8%A7%81%E5%BF%97%E4%B8%8D%E4%BB%8E-%E5%8F%88%E6%95%AC%E4%B8%8D%E8%BF%9D-%E5%AD%9D%E7%9A%84%E5%87%A0%E7%A7%8D%E5%85%B7%E4%BD%93%E8%A1%A8%E7%8E%B0.html</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:41:54 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>Bitcoin Pizza Day 的快思慢想</title>
            <description>&lt;p&gt;又来到 5 月 22 日，一年一度的 Bitcoin Pizza Day。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;14 年前，程序员 Laszlo Hanyecz 以 10,000 BTC，购买约值 40 镁的两块 pizza。这个故事连很多不关心密码货币的人都听过，每年传媒都会环保地循环再用，按比特币最新价格换算一下 10,000 BTC 兑换多少美元，相当于每块 pizza 多少镁，更新两笔数字，就成一则吸睛的「新」闻了。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/f16f726a-17d2-45a7-8b7c-2c42fc1b8e7a.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;Source:&amp;nbsp; https://bitcointalk.org/index.php?topic=137.0&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h2&gt;单笔交易 gas fee 0.99 BTC&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;虽然不至于那么极端，类似 Bitcoin Pizza Day 的事情也在我身上多次上演。其中一次发生于 2019.04.02，我在宜家家私吃晚饭并&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/2019-04-02/&quot;&gt;以比特币支付 130 港元&lt;/a&gt;，刚好当天币价飙升两成至 4,728 镁，我「只是」付了 0.00352481 BTC。以现时币价算，那顿饭吃掉我 1,926 港元，是我人生中最贵的晚餐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bitcoin Pizza Day 也好，我的个人经历也好，媒体报道最常用的视角是「呵呵，用那么多钱吃顿饭/买两块薄饼太好笑了，当时好应该以美元支付，把比特币存起来嘛。」这是人之常情，但也是最没营养，最学不乖的评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;请想想，我拿 0.00352481 BTC 吃饭，是因为我手上刚好有些比特币零钱，我想要花掉清零么？至于 Hanyecz，一个 2010 年已经那么懂比特币，可以轻松掏 10,000 BTC 买两块薄饼的人，难道只会持有 10,000 BTC 吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;显然都不是。会以比特币消费，首先是因为手头有比特币的余裕，别的不说，单是 Hanyecz 转账 10,000 BTC 的 gas fee，就&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://btc.com/btc/transaction/a1075db55d416d3ca199f55b6084e2115b9345e16c5cf302fc80e9d5fbf5d48d&quot;&gt;高达 0.99 BTC&lt;/a&gt;；在&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.cbsnews.com/news/meet-the-man-who-spent-millions-worth-of-bitcoin-on-pizza-60-minutes-2019-05-16/&quot;&gt;《60 分钟》&lt;/a&gt;的访问中他更表示，Bitcoin Pizza Day 后还多次以比特币购买 pizza 及其他东西，共约花了 100,000 BTC。退一步说好了，即使他近乎「all in」，忽发奇想一次过花掉手头 99% 比特币买 pizza，也就是说，交易后他还持有超过 100 BTC。我不敢说这持币量一定比你多，至少我是望尘莫及，要是还没存到 100 BTC，我可不好意思嘲笑 Hanyecz。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大众媒体把 Bitcoin Pizza Day 包装成有人「很傻很天真地消费」的故事，最大的毛病在于把单一交易无限放大，忽略了资产配置是个整体，每个人每一天都处理多宗交易，每一笔交易都是资产配置总体决策的一小步。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://assets.matters.news/embed/3a11f9aa-c0e6-4565-b44b-313b58e1b647.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;我在 2019.04.02 吃的晚饭&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h2&gt;Alice、Bob 和 Carol 的 3 种决策&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;以下有请 Alice、Bob 和 Carol 等老朋友出场，模拟现实生活中资产调配的决策过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为方便计算，我们假设比特币现价 60,000 镁，而 4 年后将兑 100,000 镁。我深信这是很保守的估算，但如果你认为我过份乐观，那没办法，唯有 4 年后重读这篇文章，再放回当时的实际数字检验。另外为方便比较，假设今天 Alice 和 Bob 等每人均拥有等值 600,000 镁资产，而每年需要花费 60,000 镁生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;先来看美元本位的 Alice。自从美国 SEC 批准比特币现货 ETF 上架，Alice 对比特币产生兴趣，于是把 10% 资金转换成比特币，手持 540,000 镁 + 1 BTC。Alice 日常使用美元消费，到 2028 年，共花掉 60,000 x 4 = 240,000 镁，手上资产还有 300,000 镁 + 1 BTC，即 400,000 镁或 4 BTC。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一边厢，比特币本位的 Bob 以 10 BTC 持有等值 600,000 镁的资产。既然持有的全是比特币，而绝大部份商家只收美元，Bob 总是比特币兑换成美元用作消费。往后几年，比特币价格起起跌跌，有时低于 60,000 镁，也有些时候高于 60,000 镁，拉上补下，4 年间 Bob 花掉 4 BTC 生活。到 2028 年，Bob 持有 6 BTC，值 600,000 镁，从美元的角度，好像 4 年没花过钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于 Carol、Dave 和 Eve 等则是比特币的旁观者，主张「不投资」。2028 年，他们的话题围绕 2026 年比特币熊市，币价一度跌至 25,000 镁，当天 Bob 花掉 0.001 BTC 吃 25 镁的晚饭，相等于 2028 年的 100 镁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上例子固然十分粗疏，也没考虑美元的存款利息，但并不是重点，我亦不是主张读者像 Bob 那样 all in 比特币，而是想说明存甚么资产对，花哪种资产笨，不该抽出最极端的一笔交易以放大镜观看，而是得拉长时间线，看整个资产调配策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除非你完全不消费，否则每天都得决定该用甚么资产支付生活所需，每天都是「Bitcoin Pizza Day」。你以为全部都以美元支付，就不怕成为苦主？请想深一层，如果那是因为你的闲置资产全部都是美元，那代表你跟买 pizza 那一刻的 Hanyecz 一样，在美元和比特币之间，放弃持续增值的，而选择了持续贬值的。换言之，你正正就是 Bitcoin Pizza Day 苦主，只是你没意识到。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;慢想储蓄，快思消费&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2002 年诺贝尔奖经济学奖得主，刚于 3 月 24 日去世的 Daniel Kahneman 在著作 &lt;strong&gt;Thinking, Fast and Slow&lt;/strong&gt;（中译《快思慢想》）提出，我们平时决策大部分依靠直觉，以省力的 system 1 作「快思」，偶尔才会煞有介事召唤出符合理性但消耗脑力的 system 2 作「慢想」。类似的框架，正好套用在储蓄和消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多数人月薪工作，大概一个月才需要考虑一次把剩余资产投放到哪里，或是「不投资」，工资用哪种资产发放就直接存起来，对大部分人来说就是法币；相反，一般人每天多次消费，理论上每天要多番决定以甚么资产支付。现实上，相信没有人每次消费前都深思熟虑以甚么资产支付，而只会单凭直觉「快思」，锁定一种资产，应用在所有消费；相反，以甚么资产储蓄只是偶尔为之，值得也应该「慢想」，考虑清楚再作决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;把快思慢想的框架套用到 Alice 和 Bob 的资产调配决策，会发现实际情况其实是这样：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;美元本位的 Alice「慢想」主要以美元储蓄，买入小量比特币，日常生活「快思」以美元支付，因此不会产生很亏的单笔比特币消费；&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;比特币本位的 Bob「慢想」all in 比特币，日常生活「快思」以比特币支付，结果部分以比特币支付的消费，一段时间后回看显得大错特错。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;然而，Bob 即使多次「错误地」选用比特币消费，却因为做对了最关键的决策——以比特币存起剩余资产，长线而言资产值远远胜过 Alice。持有美元为主的 Alice、持有比特币为主的 Bob，还有每年 Bitcoin Pizza Day 吃一次花生的大众，哪一种更理性？你又是哪一种？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bitcoin Pizza Day 不只是 Hanyecz 的私事，&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/bitcoin-pizza-day/&quot;&gt;我们都是当中的主角&lt;/a&gt;，因为 2010.05.22，在比特币与美元之间，每个人都选择了后者。Bitcoin Pizza day 也不只是每年的 5 月 22 日，而是每天都在世界各地上映，每天当我们有 40 镁闲置资产没有兑换成 Bitcoin，我们都是当天的主角。&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;Original link: &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/bitcoin-pizza-day-thinking-fast-and-slow/&quot;&gt;chungkin Express&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/24/MATTERS-bitcoin-pizza-day-%E7%9A%84%E5%BF%AB%E6%80%9D%E6%85%A2%E6%83%B3.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/24/MATTERS-bitcoin-pizza-day-%E7%9A%84%E5%BF%AB%E6%80%9D%E6%85%A2%E6%83%B3.html</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 17:47:57 GMT</pubDate>
            <author>ckxpress</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 再来俩份分 (东加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 再来俩份分 (东加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/580c8940-59ae-4879-b31a-3dd1c7040b8e.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;微故事: 再来俩份分 (东加豆)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;曾经听过一段话，&quot;人一生应该要结两次婚，不然，你的婚姻生活就会淡而无味&quot;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这句话最近一直在他的脑海里萦绕。他叫（叶夫）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结婚十五年，人也只不过四十五岁，叶夫觉得与（雅玲）的爱情就像一杯淡茶，少了最初的浓烈，多了几分苦涩。他们相识多年，结婚多年，剩下来是否仅是一份责任，一份承诺，而非爱情? 似乎叶夫都不确定。总之，婚后的日子平淡如水，就像那杯茶，只有淡淡的清香，却没有丝毫的热情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时间会过得很快，人也会一直在变是不知不觉的。叶夫已经忘记了从何时开始，雅玲不再是他的中心点，沉默成了他们之间的常态。就像两棵树，并肩而立，却各自生长，各自开花结果，彼此间的距离渐行渐远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雅玲不再是他的中心点，那么，谁会是他的中心点？这是一个还没有答案的问题，叶夫他自己也不想知道。但是，在公司比在家中还要自在，有这种感觉似乎不对劲吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一杯，一杯两份分，都可令妳我暖在心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一枝，一枝两份分，彼此爱好相接近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些甜蜜的日子似乎都逝去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;一杯两份分的日子，其实一直都存在。就像昨天，一杯巧克力不是也两份分吗？为什么跟以前不一样？感觉也完全不同，还是，变得理所当然？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(理.所.当.然.) 叶夫记得自己曾经说过，当一切变得理所当然，它就是一个（提示）的信号，（提示）会变成（危险）的信号。正所谓，不是问题的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一天，叶夫与雅玲来到海边。久违了的手牵手漫步，他们坐在石凳上，静静地望著辽阔的海洋，夕阳照落在海平线上，染红了半边天，也染红了叶夫的心。那一刻，叶夫突然意识到，他错了，他忘记了当初的爱，他忽然想道歉，可是霎时间道歉不是很奇怪的吗？而且他没有做过什么背叛的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果现在送她一条颈链，那是很适合的，雅玲也喜欢戴小饰物，可是叶夫根本没有准备什么。别说今天，就连雅玲的生日他也没有送她什么。喔...叶夫又自责了。他真希望离开沙滩之前，能让雅玲愉快就好了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶夫松开了雅玲的手，自己跑去了沙滩。雅玲不知道他干什么，只看见他在开滩上走来走去，好像很忙碌，在寻找著什么，十五分钟后，叶夫跑回来，他喘著气，拿出手机给雅玲看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&quot;江雅玲，谢谢妳！站在这片沙滩上，我想告诉你，我依旧深爱著妳! 我...&quot;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶夫不仅写了几个大字，他几乎是在写了一封信，他送雅玲一封沙滩上的信。还有三个很漂亮的紫色贝壳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雅玲心里很感动，他了解叶夫这个人，他不常做这些事，她知道，他心理经过了很多的挣扎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，雅玲的反应并不是叶夫的期望，她没有笑，没有哭。他问她，他想知道她是否不快乐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雅玲松开了叶夫的手，跑到沙滩去，不久又跑回来，然后递给了手机让他看照片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&quot;我没有不快乐！只是我和你一样，都是呆子一个！&quot;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后她拉著他的手，一起回家去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这天之后，叶夫与雅玲的关系发生微微变化，他们都明白，婚姻路上总有经历和挫折。最重要依然有爱，有了爱，什么都可以重来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们又再一起看电影，一起听音乐，一起跳舞，分享彼此的喜怒哀乐。就像两颗树彼此依偎，根深蒂固，守护著这份来之不易的爱情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一杯、一杯两份分、都可令你我暖在心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一枝、一枝两份分、彼此爱好相接近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一曲、一曲好歌、一起跳舞会热身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一点、一点烛光、加点醉意多醉人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只要怎样看待（甜蜜）的定义，日子都不会逝去的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;写作日期：2024 年 5 月 23 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开始时间 : 10:16am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成时间 : 15:06pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图.文. 东加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;我除了写微故事，还制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;https://tonkabean.me/支持与鼓励/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;故事选集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;NFT 收集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&quot;&gt;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;东加豆贴文生活 What&#39;s App Channel~~&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你的追踪, 就是我的动力. (微笑~)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 What’s App 频道, 当我突然想...我就会贴出来, 也许一个微故事, 或者一首我唱过的歌, 甚至是一幅生活照, 一顿饭, 一包零食, 如果你有兴趣~~~ 谢谢!&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&quot;&gt;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/23/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%86%8D%E4%BE%86%E5%80%86%E4%BB%BD%E5%88%86-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/23/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%86%8D%E4%BE%86%E5%80%86%E4%BB%BD%E5%88%86-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 07:57:27 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>古体诗｜峨眉山的骡子</title>
            <description>&lt;h3&gt;峨眉山的骡子&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;2024.05.22&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日担千百金，空余阶前血。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;峨眉高万丈，不透阴云虐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;翻译：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每天挑的货物攒下来能值千百两黄金，但悲哀的是临终什么也得不到，只能在台阶上吐血。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;峨眉山纵使有万丈的高度，依然无法穿透肆虐的阴云。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/c85733da-080d-4941-aa5d-8801f547da1a.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/1b6171ad-4f27-4040-aa2f-1573a348d83b.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/23/MATTERS-%E5%8F%A4%E4%BD%93%E8%AF%97-%E5%B3%A8%E7%9C%89%E5%B1%B1%E7%9A%84%E9%AA%A1%E5%AD%90.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/23/MATTERS-%E5%8F%A4%E4%BD%93%E8%AF%97-%E5%B3%A8%E7%9C%89%E5%B1%B1%E7%9A%84%E9%AA%A1%E5%AD%90.html</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 05:41:55 GMT</pubDate>
            <author>番茄米线</author>
        </item>
        <item>
            <title>论语漫读（68）：仁与恕，一以贯之 — 一个是核心概念，一个是认知方法</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;&lt;strong&gt;电子书：《论语漫读》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「参乎！吾道一以贯之。」曾子曰：「唯。」子出。门人问曰：「何谓也？」曾子曰：「夫子之道，忠恕而已矣」&lt;/strong&gt;（里仁第四）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/36748407-9eb3-4e3a-b620-2b0ee1c0ca34.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;一次给学生讲学，孔子直呼曾参说，「曾参呀！我的学问一以贯之！」孔子这话既像打算传授曾子自己的为学精要，等着曾子发问是什么「一以贯之」？又像是向曾子求证，自己的学问是否是一以贯之？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾子回答说，「在下明白！」不仅肯定老师的学问是一以贯之，而且知晓孔子的学问以什么「一以贯之」。所以，不再多问。孔子也就没有必要再多言。两人似乎心有灵犀，心领神会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其余学生不明白，又不好意思当面问孔子，可能怕丢丑。这种情况很常见，学习差的学生宁愿向学霸请教，也不愿向老师请教，怕被老师认为不聪明或不认真听课，甚至挨老师的训斥。孔子下课出门后，其它同学就围过来问曾子，老师刚才讲的是什么意思呀？曾子就解释道，「老师的学问，归根结底，一以贯之就是忠恕而已！」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是孔子对自己的学说非常重要的一个阐述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，孔子自认为自己的学说有一个「一以贯之」的东西。除这句话外，孔子还说过类似的话。&lt;strong&gt;子曰：「赐也，女以予为多学而识之者与？」对曰：「然，非与？」曰：「非也，予一以贯之」&lt;/strong&gt;（衞灵公第十五）。孔子告诉子贡，不要以为他的知识通过多学而得来的，不是这样，而是有个东西贯穿起来的。言下之意，有些知识不是通过向他人学习，而是按照一个原理或方法通过思考体悟出来的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，这个「一以贯之」的东西，曾子体会是「忠」和「恕」。那孔子自己是不是这样认为的呢？可以说，曾子的认识差不离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子贡问曰：「有一言而可以终身行之者乎？」子曰：「其恕乎！己所不欲，勿施于人」 &lt;/strong&gt;（衞灵公第十五）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;子贡向孔子请教，是否有一个字可以终身践行的呢？孔子回答道，「那就是恕吧！自己不愿意的，就不要强加给别人」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;子贡这个问题等于问孔子，是否可以用一个字来概括你的学问，孔子自认为是恕，恕就是将心比心，「己所不欲，勿施于人」。可见，曾子理解「恕」是孔子的「一以贯之」没错。「恕」就是用自己的心推想别人的心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冉雍也曾向孔子请教仁，孔子对他的回答中也包含「己所不欲，勿施于人」这句话（颜渊第十二）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众所公认，「仁」是孔子学说的核心概念，「里仁为美」（里仁第四）。「仁」是内在的，「仁」的内涵是「爱人」（颜渊第十二），而「忠孝悌」是「仁」的外显，是对「仁」施行，但分个轻重。曾子理解「忠」是孔子的「一以贯之」，虽然有些表面，也不全面，但也差不离。可能曾子更重视或强调「忠」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里有个问题，「忠恕」或「仁恕」是两个概念，应当是「二以贯之」，不应当是「一以贯之」。古人对此也很疑惑，众说纷纭，但都不能自圆其说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「仁」和「恕」分别是两个范畴的东西。任何一个学说或体系的建立都需要有基本概念或核心的概念和认知方法。「仁」是孔子学说的核心概念，其它的概念都可以通过「仁」推演而来；而「恕」则是孔子构建其学说的认知方法。即通过「恕」这种体悟的方式来推演扩展其理论体系。如孔子自言，他的认识并不都是通过学习而得到的，而是通过「恕」这种方法体悟到的。我不想这样，他人也一定不会想这样；我想这样，他人也一定想这样。这样，个人的体悟就具有了普遍性。孔子就是这样通过获取一些前人的知识再加上自己的体悟建立自己的学说的。孔子所谓「仁恕」，一个是核心概念，一个是方法，都是「一以贯之」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就与发源于西方的科学体系不同，科学体系的建立是通过归纳或逻辑推理而扩展的。通过观察大量的经验而归纳总结出规律，或者通过基本的概念，前提条件或假设以形式逻辑来推理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;显然，科学理论和体系更可靠，更能经得住实践的考验并不断得到发展。而通过个人的体悟而推演出来的，就不那么可靠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，从子贡所问：「有一言而可以终身行之者乎」？可以看出「恕」不仅是孔子的认知方法，也是孔子的实践方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「己所不欲，勿施于人」，现在被认为是一条道德上的金科玉律，现代仍然适用；甚至被上升到蕴含「人人平等」的概念。其实不然，关键在于「己所不欲」的是什么？按照这个公式，如果自己不愿意得到自由，不愿意被他人平等对待，那也不愿意让他人得到自由，让他人受到平等对待，也是成立的。事实上，孔子并不想被他人平等对待，不想学生或下属对自己不忠不顺服，想让学生放弃自我，依附自己；自己也愿意在君主面前放弃自我，并没有萌发出权利平等的思想。所以，这个公式并非绝对正确和普适，关键还是在于「己所不欲」和「己所欲」是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 2 月 24 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/23/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-68-%E4%BB%81%E4%B8%8E%E6%81%95-%E4%B8%80%E4%BB%A5%E8%B4%AF%E4%B9%8B-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%98%AF%E6%A0%B8%E5%BF%83%E6%A6%82%E5%BF%B5-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%98%AF%E8%AE%A4%E7%9F%A5%E6%96%B9%E6%B3%95.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/23/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-68-%E4%BB%81%E4%B8%8E%E6%81%95-%E4%B8%80%E4%BB%A5%E8%B4%AF%E4%B9%8B-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%98%AF%E6%A0%B8%E5%BF%83%E6%A6%82%E5%BF%B5-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%98%AF%E8%AE%A4%E7%9F%A5%E6%96%B9%E6%B3%95.html</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:49:40 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>第一次商业实践总结</title>
            <description>&lt;p&gt;2023.7.16&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人生第一次做生意，总结一下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之前去同学那里进了一批二手鞋，囤在手里一个月，终于卖出去了。按照现在谈成的价格，到手利润 194 块 5，虽然原本期待利润最起码 600，但还算成功吧&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有几个环节出了问题。首先是我自己准备不足、行动匆忙。赚钱就是满足客户需求，这里有两点：第一要先找到客户，第二要先知道客户的需求，也就是要先做市场调研。但是我当时是正好反过来，先去进了货，然后才找买家。首先是那个同学有一批二手键盘和球鞋要出手，然后我出于小知识分子的自尊心，感觉倒买倒卖这种事不好意思，以及对自己的不自信，匆忙之中先在那里看市场调研，然后就这样过了一天，结果第二天键盘就被别人拿走了，然后我就有点慌，出于一种类似占小便宜的心理赶紧拿走了剩下的鞋，但是另一个人只拿键盘没拿鞋其实已经说明问题了。然而二手鞋市场我仅仅是凭借几年前的炒鞋潮刻板印象认为市场很火，而我本人则对球鞋一窍不通，根本不熟悉。这样准备不充分还能盈利属实有点靠运气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;解决：平时就留心消费市场，把面子扔掉&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后另一个主观原因是我对卖货操作流程完全不明白。我是把货拿到之后才开始上网查有哪些合适的电商平台，然后一点一点学怎么发帖子，结果这几个平台对新用户似乎很不友好，要买个什么会员之类的才会帮忙推销，我没买，结果一个月也不到两位数的浏览量，最后是在某书上当了一回标题党才卖出去的。事实证明，电商并不好做，还是在某书某音上比较好卖货，但是问题就是这种平台监管不严，导致骗子奇多，最后我那个买家就用了各种方式来确认我不是骗子，最后还是货到付款，整得我挺烦的说实话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;解决：没事玩玩电商软件，熟悉各种流程和平台&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后有几个客观原因。第一个是货没选对，首先二手鞋并不好卖，二手货中这种容易脏的贴身物最不好卖，买家主要对标的是买不起一手货但又想要正品的人，主要是大学生，这就意味着市场潜力不高，学生消费能力低，人数也少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;解决：以后不再碰二手衣物&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二是售卖时间不对，现在是暑假，隔壁大学城的学生都回老家了，所以本地买家几乎找不到，这个是本次最大的失误。然后因为一直卖不出去，拖到今天要搬家了只能立刻出手，导致买家借此疯狂压价，然后又因为邮费弄了半天，搞得其实挺累的，创业确实不是一般人能干的活&lt;/p&gt;&lt;p&gt;解决：全年在本市各地转转，看看客流量规律，不能依赖单一消费群体&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三是本城市市场消费水平不行，联系我的买家基本都是隔壁 dld 人口大都市的，最后买家也是，因此还损失了 5 块邮费钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个暂时无法解决，只能对本市市场再加研究，有机会以后到人口多的城市发展&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上就是天时地利人和一个都没占，其实能盈利已经感觉很牛逼了，毕竟第一次，要有迭代思维，允许自己失败一百次&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/23/MATTERS-%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E5%95%86%E4%B8%9A%E5%AE%9E%E8%B7%B5%E6%80%BB%E7%BB%93.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/23/MATTERS-%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E5%95%86%E4%B8%9A%E5%AE%9E%E8%B7%B5%E6%80%BB%E7%BB%93.html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 23:15:59 GMT</pubDate>
            <author>番茄米线</author>
        </item>
        <item>
            <title>从法大到党大，香港四十七人案</title>
            <description>&lt;p&gt;未审先押三年有余，审讯历时逾百天的香港 47 人案将于月底进行裁决。这场超过 60 万香港人投票的民主派立法会初选，参与者 47 人被控干犯「串谋颠覆国家政权」罪，成为香港主权移交后中国政府对香港民主活动人士进行的最大规模的政治检控。控方对 47 位民主派人士的控罪，来自他们的「政治谋划」：通过立法会选举取得大多数控制权、不予区别地否决财政预算案，迫使政府解散立法会并进行重选，最后特首因财政预算被重选的立法会再次否决而辞职，以此延续 2019 年社会运动提出的一系列诉求、意图让政府回应民意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个由全国人大于 2020 年安插进《基本法》附件三的国家安全法， 规定「任何人组织、策划、实施或者参与实施以下以武力、威胁使用武力或者其他非法手段旨在颠覆国家政权行为之一的，即属犯罪。」然而，根据《基本法》第 50 至 52 条的内容，否决财政预算以致立法会重选到行政长官因此辞职皆是合法的宪制安排：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;《基本法》第 50 条：立法会拒绝通过政府提出的财政预算案或其他重要法案，经协商仍不能取得一致意见，行政长官可解散立法会。&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;《基本法》第 51 条：立法会如拒绝批准政府提出的财政预算案，行政长官可批准临时短期拨款。&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;《基本法》第 52 条：行政长官如有下列情况之一者必须辞职：（三）因立法会拒绝通过财政预算案或其他重要法案而解散立法会，重选的立法会继续拒绝通过所争议的原案。&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;在《基本法》的框架下，构想一个未来的政治制衡的方案，最后变成颠覆政权的刑事犯罪，是政府借司法之手对立法者的政治报复——因为民主派在 2019 年的区议会大胜，意味著民意将会把更多的民主派送入立法会。一边厢香港政府以疫情为由推迟选举，另一边厢全国人大以火速通过《港版国安法》，在《基本法》上戴上「国安」的紧箍咒，任何符合《基本法》的行为都能成为法外之法可控诉的罪状。《港版国安法》与现有法治的诸多矛盾，正是在证实党的意志可以凌驾于法之上：香港法庭根据全国人大制定的《国安法》对香港本地政治运作进行审判，而不是根据《普通法》的原则。例如：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;《基本法》规定法院独立进行审判，不受任何干涉。而在《港版国安法》里，特首可指定国安法官，法官亦可被政府认为有违国安而终止资格。47 人案中，国安法官拒绝被告保释，长时间羁押、过劳审讯等反人权的行为不受任何限制。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;《基本法》规定香港的陪审团制度得以保留，而《港版国安法》却规定律政司可以要求「诉讼毋须在有陪审团的情况下进行审理」。律政司司长林定国指示 47 人案不设陪审团时，被告被羁押已近两年。该案也是唐英杰案后，第二宗不设陪审团的国安案件。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;如此种种不一例举。在此之下，《港版国安法》把《基本法》架空，不受司法监督，也成为政权利用「外来之法」（因《港版国安法》跳过本地立法由全国人大单方面制定并插入《基本法》附件三）对付本地立法者的利器。既是行政干预立法的证据，也是间接褫夺民意的政治暴力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回归到 47 位民主派人士「35+」的构想，2021 年 2 月 28 日，47 人被警方大搜捕，并即日以「串谋颠覆国家政权罪」落案起诉、通宵扣留、不得保释，可称之为香港的「二二八事件」。事发之日，不但「否定财政预算案致特首下台」的终极目标未能达成，连立法会「35+」都还是写在纸上的「空想」：因为即使是不公正和不民主的选举，也需要选上才行。但是政府却藉疫情为由延迟了选举，并趁此展开了无日无之的政治检控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个控罪，在没有事实发生的基础上，仅以被告的言论、构想入罪，已经是无比荒谬的事情。民主派被告基于不同的原因参与初选，其中甚至不乏有人并不相信「35+」会达成，遑论其「串谋颠覆」的意图。而议员在立法机构的投票，各自有怎样的考量对《财政预算案》投出赞成或反对一票，都是政治问题，不应透过法律来调解，法院甚至不应该介入立法会事务。议员如何履职，只需要对选民负责。立法与行政的关系，通过《财政预算案》连结起来，是行政长官必须拿出最符合公众利益的预算案，在立法机构讨论、修改甚至被驳回。政府的预算案不能通过，特首有权力取得临时拨款维持政府运作，不会导致控方所谓的「瘫痪」，而在此博弈的期间，遭政府解散的立法会亦可重选。重选的机制，就是把行政与立法两个机构的矛盾重新交给选民，促使政府修正预算案以通过。如重选后预算案仍未通过，行政长官便依法下台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这宗《港版国安法》订立后针对民主派最大规模的检控，被告的政治光谱从议员到律师、社运人士乃至政治素人，背后是 2019 年轰轰烈烈的社运累积的反抗意志，而初选以至制衡政府的政治规划，皆属于香港普通法下正常的政治讨论与公民参与。这场政治审判不只是针对 47 人，还有参与初选投票的数十万香港人以及经历反修例运动的数百万人。它将打破香港的法治精神和普通法原则，把党的意志注入到香港社会来改造人。既然要讲法，我便用我法的野蛮来延续管治。它是法的殖民，是用法治包装的野蛮侵略，因为它破坏的不只是公民社会，还有立法的独立和权力的制衡。行政独大、法权的无限扩张，必然吞噬已有的公民价值。当法律成为政治的牺牲品，个体的保障和社会的信仰亦将崩塌。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/23/MATTERS-%E5%BE%9E%E6%B3%95%E5%A4%A7%E5%88%B0%E9%BB%A8%E5%A4%A7-%E9%A6%99%E6%B8%AF%E5%9B%9B%E5%8D%81%E4%B8%83%E4%BA%BA%E6%A1%88.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/23/MATTERS-%E5%BE%9E%E6%B3%95%E5%A4%A7%E5%88%B0%E9%BB%A8%E5%A4%A7-%E9%A6%99%E6%B8%AF%E5%9B%9B%E5%8D%81%E4%B8%83%E4%BA%BA%E6%A1%88.html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 21:21:15 GMT</pubDate>
            <author>苏查哈尔灿</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事+阅读分享: 大器可以晚成 (东加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;微故事+阅读分享: 大器可以晚成 - (东加豆)&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/95d0e8c2-f3a7-4c00-9644-77e50bf512e4.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;大器可以晚成&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;你是否也曾经徘徊在年少得志的幻影，而自己的成就似乎总是来得晚了一些？&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对传统社会的压力和期待，是否或多或少影响著您的思维、步伐和勇气？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有没有想过，你身边会有一个像（阿土）这样的人？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;淡入...&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（阿土）是一个平凡勤力的年轻人。当每个人也渴望在大城市工作，（阿土）想留待这里看守，他不想离开这条村庄，他喜欢农业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每天，他都会去照顾不同的树木，尤其是有几棵已经超过五十年的老树。阿土没特别理会花儿，它们美丽盛放，村民纷纷要来照顾花儿们，甚至乎前来的游客，他们为著凋谢了的花大叹可惜。而树叶枯萎时，并没有很多人察觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老树需要的空间比较大，更需求充足的阳光。阿土定期为它们浇水施肥。周围的人都嘲笑阿土这样做，因为这些老树的果实几乎从未成熟过。村民都认为这棵树是无用的，不要说它能提供食物，即使遮荫也无法做得到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿土不觉得这样，他觉得每一棵树都有它独特之处，只要细心看它，它的价值是不可替代的。阿土从未想过会放弃老树，除非直到一天它倒塌了，被人抬走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新树有它们快速成长的生态，老树也有它的稳定性，它会吸收更深处的养分，至于开花结果却要等待时机成熟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&quot;它们已经五十年，还不够熟吗？&quot; 居民还在嘲笑阿土的理论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿土想告诉他们，一棵树何时开花结果，是受到许多环境因素的影响，不仅仅取决于它的年龄。一棵树的成长它可以很简单，也可以很复杂。比如，某些树种要花较长时间才能开花，某些生长条件不佳或缺乏营养和照顾的树，它们可能即使年老也不会开花。总而言之，不能只根据年龄判断树木是否成熟的。阿土还想继续说下去，可是人们觉得他说话无趣，一个一个走光了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时间日复一日，阿土都在照料树木。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个下午他坐在老树下喝著水果，突然，他发现老树上结出了一颗果实。这颗果实并不像其它果实那样光鲜亮丽，反而有些沧桑和疲态。然而，阿土却感到无比欣慰，因为这是老树的第一颗果实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿土把那颗果实带回了家，把它放在了显眼的地方。老树突然结出果实，让村民们都感到十分好奇。他们开始改变对阿土和老树的看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿土知道，另一个生命在阳光下静静等待著，他知道很快就会有第二颗果实将它带回家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅老树结出了果实，村民也长出了耐心，有了兴趣听阿土说老树、谈植物。他们明白，每个生命都有自己的成长节奏，不必急于求成，只要用心耕耘，终会收获属于自己的丰硕果实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;...淡出&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《大器可以晚成》是一本鼓励人心的书籍，作者（Rich Karlgaard）透过自身经历与深刻反思，向读者展现了一个不同于传统成功观念的全新视角，更是对现今社会普遍追求年少得志、急功近利现象的批判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《大器可以晚成》这本书，用简单的话说，就是告诉我们成功需要时间、耐心和努力。书里还谈到了（大器晚成）的好处，比如更懂自己、经历丰富、情绪稳定、待人接物、决策成熟和适应力强。他用幽默的笔触，鼓励大家面对困难时要乐观和坚持。这本书值得一读，尤其正在努力中的人们，能给予启发和力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大器晚成其中的关键，就是人们怎样理解成功的定义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;目录:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前　言　这不是我们的错&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一章　我们对英雄出少年的执迷&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二章　以能力为衡量标准的残酷谬误&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三章　个人发展的多元步调&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四章　等待是值得的：大器晚成者的六大优势&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五章　创造你自己的健康文化&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六章　放弃！给大器晚成者的颠覆建议&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第七章　自我怀疑是你的超能力&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第八章　成长缓慢？让自己转换到更好的环境吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第九章　大器晚成者：成功没有期限&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结　语　说出你自己的故事&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全书注释&lt;/p&gt;&lt;p&gt;致　谢&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关于作者：里奇．卡尔加德（Rich Karlgaard）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位作者是美国著名的财经专家，同时也是《富比士》杂志的发行人。他不仅是一位畅销作家和演讲家，还曾获得 1997 年度安永企业家奖的殊荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尔加德从小就没有写作天份，但却在体育方面有出色的表现。虽然意外地进入了史丹佛大学，但他却尽量选修容易通过的课程，并且专注于营养学分的修习。毕业后，他依然对自己的职业方向感到困惑，只好打杂做洗碗工、夜间警衞和临时打字员等工作，过著穷困潦倒的生活。他常常在工作中分心、偷懒，与同事起争执，甚至在夜班期间偷偷喝酒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而在他 26 岁时，他终于找到了自己的人生道路，并在 29 岁时创立了矽谷顶尖的公关公司。34 岁时，他创办了矽谷第一份商业杂志。在他 44 岁时，他打破了当时论资排辈的传统媒体文化，成为了《富比士》杂志的发行人。他甚至在 46 岁时学会了开飞机，并在 3 年后以自己的飞行探险经历为题写出了一本畅销书籍。卡尔加德每年在世界各地演讲超过 50 场，并且在各大财经节目中担任评论员，以他幽默而睿智的风格而闻名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的著作有《人生 2.0》和《软优势：卓越企业的永续之道》，并合著了《团队天才》等书籍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关于译者：林力敏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林力敏是一位专业的译者，毕业于辅仁大学翻译学研究所。他曾获得联合报文学奖、梁实秋文学奖、林荣三文学奖等国内重要文学奖项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他翻译的作品包括《原力思辨》、《人生问题的有益答案》、《房间里最有智慧的人》、《康乃尔最经典的思考逻辑课》、《真确》和《黑马思维》等。他的翻译作品以先觉出版社出版。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;写作日期：2024 年 5 月 22 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开始时间 : 10:57am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成时间 : 14:54pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图.文. 东加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了写微故事，还制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;https://tonkabean.me/支持与鼓励/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我的故事选集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/22/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B+%E9%96%B1%E8%AE%80%E5%88%86%E4%BA%AB-%E5%A4%A7%E5%99%A8%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E6%99%9A%E6%88%90-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/22/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B+%E9%96%B1%E8%AE%80%E5%88%86%E4%BA%AB-%E5%A4%A7%E5%99%A8%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E6%99%9A%E6%88%90-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 07:29:13 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>论语漫读（67）：礼让为国 — 「禅让」只是个美丽的传说</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;电子书：《论语漫读》&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「能以礼让为国乎？何有？不能以礼让为国，如礼何？」&lt;/strong&gt;（里仁第四）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/335c3ada-1d27-4fcf-8f93-0018afc0c687.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;何有&lt;/strong&gt;，何难之有。孔子说：「如果能够以礼让来治理国家，何难之有？如果不能以礼让来治理国家，就是有礼又有什么用呢？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子特别强调让，&lt;strong&gt;「君子无所争」&lt;/strong&gt;（八佾第三）；他本人也以「让」而被称道，&lt;strong&gt;「夫子温、良、恭、俭、让以得」&lt;/strong&gt;（学而第一）。因为人人不让而争，礼就成了虚设，要乱套。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子这里讲礼让为国，确切的意思是指地位高者应当让地位低的贤者来统治和治理国家。孔子极为赞美尧舜和泰伯禅让天下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「巍巍乎！舜禹之有天下也，而不与焉」（&lt;/strong&gt;泰伯第八）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;与，&lt;/strong&gt;参与。孔子说，「太伟大了！舜和禹能够统治天下，都不是自己争来的！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「泰伯，其可谓至德也已矣。三以天下让，民无得而称焉」&lt;/strong&gt;（泰伯第八）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;得，&lt;/strong&gt;适合&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;泰伯据说是周国始祖周太王的长子。因周太王想把王位传给三子季历，就主动和二弟仲雍一起远走吴国，后来还断发纹身，明志不返而把王位让给了季历，也就是周文王的老爸。可能有过多次类似的表示，所以说「三以天下让」。孔子认为这可谓至德，再也没有比这更高的德性了。天下百姓都找不合适的词语来赞美他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按孔子的意思，上和下都应互相谦让，不争先、不争权、不争功、不争利，不争名。但这是孔子的一厢情愿，下让上可行，而上让下不可行。在上尊下卑的等级社会中，上让下是虚伪，也违背了等级次序。下让上才是名正言顺。古往今来的儒家社会，只有上领下之功之名，不可下领上之功之名。比如现在发表论文，明明是学生写的，却要冠上老师的名字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实尧舜和泰伯禅让完全是孔子对历史的误读，是个美丽的传说甚至谎言。《竹书纪年》记载：「昔尧德衰，为舜所囚」。显然是舜监禁了尧才登上王位的。《韩非子•说疑》也说：「舜逼尧，禹逼舜，汤放桀，武王伐纣，此四王者，人臣弑其君」。一个「逼」字倒出了「禅让」的真相。可见古时对尧舜禅让就有不同的说法。后来曹丕还现身说法，借禅让为名逼汉献帝让位后，就得意地对群臣说，「舜禹之事，吾知之矣」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰伯和其弟仲雍远走，则完全是晋文公重耳和夷吾避害流亡他国的原版。原由一模一样，都是父王宠爱年轻漂亮的妃子，想立妃子的幼子为太子。其它儿子为逃命，不得不流亡他方。只不过泰伯没有重耳有野心，不想夺回王位，避免了同室操戈，骨肉相残。这个结局也不错，但并不是他认为他的才能不及他的弟弟而主动让出。明明是暗藏杀机，却被孔子说成是一片祥和，情意深深，道德至上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说穿了，所谓「尧舜禅让」就类似于猴群争夺王位的单挑决胜制。之所以采用单挑决胜，其它猴子都袖手旁观，在于让最强壮最有能力的猴子当首领对整个猴群的生存和繁衍最有利。当一只年青的猴子不断成长，当它的能力足以挑战不断变老的猴王时，就会向原来的猴王发起攻击，通过激烈的搏斗取得胜利，从而夺得王位，取得在群体中的最高权力，包括进食的优先权和交配的优先权。当然它也可能高估自己而失败。而被打败的旧王却没有性命之虞，或者留下来或被驱逐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照英国动物学家莫里斯在《裸猿》一书中的解释，动物总是有天敌，生存受到很大的威胁，如果相互残杀会导致物种毁灭。为维持物种的存续，动物发展出一套臣服认输的肢体语言，以避免为争夺食物和配偶而相互残杀。动物之间，不会有自相残杀，更没有有组织的残杀行为。动物只会要它猎物的命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人类早期跟动物一样弱小，组织规模又小，所以争斗规则与灵长类动物类似。宋襄公不出击尚未渡河的敌军，他这种「仁义」也是早期人类争斗规则的残留。但当人类组织规模扩大与外部威胁减弱后，争权夺利就变成了不择手段你死我活。当个体间的相互残杀与有组织的相互残杀都不会导致人类的毁灭了，这种保护机制就消失了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样，我们可以大致明白所谓的「禅让」是怎么回事。实际的情形是「舜」后来的能力超过了「尧」，他们可能真的比试了一番，或者「尧」很有自知之明，知道大势已去，毕竟人比猴子还是要聪明些，不一定非要比划一下。最后「尧」不得不将王位让给了「舜」。而「尧」退位后还能继续生活在「舜」的统治之下。到了春秋战国时，人们目睹大量的弑父弑君，对早先尧舜禹之间有节制的争斗自然就难以理解。儒家就一厢情愿地将之解释为统治者具有高尚的道德情怀而主动让贤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年 12 月 19 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/22/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-67-%E7%A4%BC%E8%AE%A9%E4%B8%BA%E5%9B%BD-%E7%A6%85%E8%AE%A9-%E5%8F%AA%E6%98%AF%E4%B8%AA%E7%BE%8E%E4%B8%BD%E7%9A%84%E4%BC%A0%E8%AF%B4.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/22/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-67-%E7%A4%BC%E8%AE%A9%E4%B8%BA%E5%9B%BD-%E7%A6%85%E8%AE%A9-%E5%8F%AA%E6%98%AF%E4%B8%AA%E7%BE%8E%E4%B8%BD%E7%9A%84%E4%BC%A0%E8%AF%B4.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 23:43:11 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>投入副业系列之一：踏出第一步</title>
            <description>&lt;p&gt;说到投入副业，肯定不是现在才开始的。打从第一天在马特市写作，我的副业就已经开始了。今天想说的，是我新近投入了其他类型的副业。包括填写网上问卷以及在图片平台出售相片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开始踏上这条路有点戏剧化。话说我这段时间收看了很多有关经营部落格与网上赚钱的影片。基于演算法，平台自然会推送更多这方面的影片给我。其中一枝影片来自 Little boattan 小船频道，介绍四个低门槛网赚应用程式，包括 Userfeel、虾皮、Google Opinion Reward，以及上传相片售卖的 FOAP。除了虾皮以外，我对其余三个应用都有兴趣，于是下载来玩玩。Userfeel 在注册时遇到困难；Google Opinion Reward 不接受香港人。于是这两个应用都与我无缘。我最后正式使用了 FOAP，以及透过其他部落格文章找到的三个香港人都能参与的问卷平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么我要投入上述副业呢？很缺钱吗？这肯定不是。我在大机构任职行政工作，属资深中层管理。一般副业的报酬相比我的正职薪酬，真的有如一碗饭与十多二十人的电锅煮出来的一锅饭的差距。我的生活与消费是绝对不缺那一碗饭的。那么为何我还要做副业呢？原因主要有以下两点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，我想更加了解自己的能力。能否赚到钱是能力的其中一样体现。入职现时的正职工作，其中也不乏对残疾人士的照顾与安置考量。因此，我不能单靠现时的正职，准确评估自己的能力。于是我经常问自己：倘若你被现时机构裁撤，你还能赚到钱吗？因此，经营副业是我一直想做的事情。得益于互联网蓬勃发展，从事副业的机会也越来越多了。更幸运的，是现时的副业无须固定地受雇于一家公司或机构，从业者能以自雇甚或一人公司形式经营事业。对个人发展而言，增加了很多可能性。适逢看见小船介绍网赚应用的影片，于是坐言起行下载来试试了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，金钱并非最重要的考量，我珍视的是体验多于金钱。若把之前在脸书写作的时间计算在内，我的写作资历已经快十年了。十年里能持续地写作，靠的就是灵感。但灵感又是重荷而来呢？答案就是生活体验。若我的生活日日如是，仿佛同一页书不断复印，我的写作也自然会是同一页书不断复印了。试问谁会喜欢这样的写作呢？于是我决定踏出舒适圈。我要进一步使自己的生活体验更丰富。开始网赚就是基于这个起心动念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开始上述副业至今约一星期。过程中我遇到卡关，认识到自己的局限。但更使我鼓舞的，就是面对卡关以及自身局限，我能发挥创意来解难。我会在接下来的文章－－问卷篇和卖相片篇，分享个中体验。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/21/MATTERS-%E6%8A%95%E5%85%A5%E5%89%AF%E6%A5%AD%E7%B3%BB%E5%88%97%E4%B9%8B%E4%B8%80-%E8%B8%8F%E5%87%BA%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AD%A5.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/21/MATTERS-%E6%8A%95%E5%85%A5%E5%89%AF%E6%A5%AD%E7%B3%BB%E5%88%97%E4%B9%8B%E4%B8%80-%E8%B8%8F%E5%87%BA%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AD%A5.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 13:11:03 GMT</pubDate>
            <author>陶乐思</author>
        </item>
    </channel>
</rss>