<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>srettaⓂ | 零博客</title>
        <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/agora0/matters" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>srettaⓂ | 零博客 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Sun, 15 Dec 2024 21:46:27 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>阅读从 0 开始的获利模式》，在创造个人生涯上的五个得着</title>
            <description>&lt;h2&gt;前言&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;最近买了台湾一名个人品牌发展教练/部落客//作家于为畅的两本书。今天想介绍的，就是《从 0 开始的获利模式》。这本书拆解上班族跨界到网路创业的详细步骤。教导读者一步步打造自己的网路事业，发挥网路的聚宝盆效应，创造多元收入。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;作者的生命故事&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;作者很早就知道自己不喜欢从事需要定时定后进办公室的工作。对于那些茶水间八卦、办公室政治更是嗤之以鼻。但由于各种原因，他在大学毕业后也和其他新鲜人一样，成为了上班族。但不用进办公室工作的梦想种子仍然埋藏在自己心里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作者任职跨国公司。在此期间，他见过很多不用进办公室工作的人。包括在海景渡假酒店，穿着拖鞋工作的创业者；在咖啡厅写稿的记者；在家写部落格赚钱的部落客。每次遇到这些人，他心里那颗不用进办公室工作的种子，就会长高一些。后来他升迁至台湾地区总经理。在一次于海景酒店渡假时，依然在回复同事的电邮。他发现自己也像之前见过那个穿着拖鞋，在酒店工作的创业者。原来自己也正在办公室以外工作呢！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;令他下定决心离开上班族行列，正式成为网路创业者的，原来来自前世情人的力量。一天早上，当他准备离家上班时，他那个只有两三岁的女儿拉著他撒娇：「不要 byebye！不要 byebye！」女儿的撒娇令他质问自己：「于为畅你是不是这么没用呢？别的部落客能靠写作赚钱，为什么你不能？难道你比他们逊色吗？」于是他便离开了工作数年的跨国公司，正式加入网路创业者行列。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;我找到的五个启发点&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;书中提出很多湛新观点。有兴趣发展职涯的人，能从中获得不少启发。我自己就找到以下五个启发点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一，以混合职涯取代传统的线性职涯。作者在书中称这种职涯作「三维一体」。传统观念认为学习、工作和退休，是跟著先后次序的线性发展。作者却认为，在知识型社会，学习是终身要做的事情。为了扩展学习范围，学生在毕业之前就需要开始工作以扩阔自己的体验。在工作地点限制越来越少的网路时代，边工作边旅行越来越普遍。因此，在工作时也能提早体验退休生活，而无须等到特定年龄了。另外，传统观念认为金钱、自由与意义也是互相割裂的线性发展：先赚取金钱，然后用赚到的金钱换取自由和意义。作者则认为上述三者也能三维一体。我们大可运用自由创造有意义的工作，借此工作赚钱养活自己。这种混合的职涯发展模型，在传统发展模式以外，提供了一个更可行，更切合知识型网路时代的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二，打破上班族的稳定迷思。多数人相信做上班族就是生活稳定。但作者却认为职场如赌场。上班族要赌行业（投身的行业有没有发展前景）；岛公司（入职的公司能不能长远健康发展）；赌老板（老板营造了怎样的企业文化？能否让工作者发挥所长？）；以及赌主管（主管是否愿意教导和提携下属）。样样都在赌，但赌规却不利于身为玩家的上班族。传统的赌博智慧，是赢了加码，输了逃离。但身为上班族，输了无法逃离；赢了也无法快速增加财富。既然职场是不利于上班族的赌场，作者建议上班族把它视为磨练功夫的场所。当功夫练成之日，就离开职场自立门户。一旦把职场当作练功场，人的态度就不再一样。不会再得过且过地混日子。会变得重学习而轻八卦。这样的改变，又何愁没有事业成功的一天呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三，以「五镮模型」拆解网路创业应注意的重点。作者认为网路创业应注意以下五镮。包括内容镮、形象镮、产品镮、团队镮和通路镮。不论想成为部落客、团购主、YouTuber 或直播客，都必须细想这五镮应该涵盖的具体东西。这五镮更需要环环相扣，互相支援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四，以「六乘以五」收入表格，带领读者从易到难，逐步登顶。「六」是六个不同的网路创业领域。包括卖专业、卖文章、卖产品、卖广告、卖形象，以及其他。至于「五」就是在每个领域当中，从易到难的五个收入途径。读者可参考这份表格，按照自己的兴趣与技能，选择想发展的领域。以及按照自己的经验与资源选取合适的收入管道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五，发展个人品牌不能只顾品牌而忽视个人。作者在书中引用了一个咨商案例。一名理财领域的部落客同时也对养赛鸽很有兴趣很有研究。那个部落客咨询作者是否应该把养赛鸽的内容与理财内容放在同一个部落格网站。作者的答案是肯定的。他认为一个爱养赛鸽的理财专家，比起一个只懂理财的理财专家，更容易受到粉丝欢迎。因为粉丝能立体地认识部落客这个人。作者认为以部落格创业的人，专家形象虽然重要，但多面向展示自己，让粉丝爱上你这个人更加重要。除了书写内容多面向地展示自己以外，作者也建议网路创业者在线上线下都保持活跃，多帮助他人解决问题，广结善缘，与粉丝建立情感纽带。很多教授创业的人，包括作者，都不约而同地认为，内容可以被抄袭，营利模式也可以被复制。但一个人的思想与风格，人们无法抄袭和复制。这点我也十分同意。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;结语：这本书是十分好用的创业指南&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;近年教导网路创业的文章和影音教材有如雨后春笋。我们不愁找不到资讯。但集中于主题，有系统地传授知识的教材却并不多。这本书显浅易懂，没有高深的商管理论。反而是把很多人觉得艰难的创业过程，拆解成容易执行的步骤。读者能按着自己的背景、知识、经验与步调，尝试把书中知识实践出来。对于有兴趣网路创业的人，这是高价值的学习资源。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/10/MATTERS-%E9%96%B1%E8%AE%80%E5%BE%9E0%E9%96%8B%E5%A7%8B%E7%9A%84%E7%8D%B2%E5%88%A9%E6%A8%A1%E5%BC%8F-%E5%9C%A8%E5%89%B5%E9%80%A0%E5%80%8B%E4%BA%BA%E7%94%9F%E6%B6%AF%E4%B8%8A%E7%9A%84%E4%BA%94%E5%80%8B%E5%BE%97%E7%9D%80.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/10/MATTERS-%E9%96%B1%E8%AE%80%E5%BE%9E0%E9%96%8B%E5%A7%8B%E7%9A%84%E7%8D%B2%E5%88%A9%E6%A8%A1%E5%BC%8F-%E5%9C%A8%E5%89%B5%E9%80%A0%E5%80%8B%E4%BA%BA%E7%94%9F%E6%B6%AF%E4%B8%8A%E7%9A%84%E4%BA%94%E5%80%8B%E5%BE%97%E7%9D%80.html</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 07:44:58 GMT</pubDate>
            <author>陶乐思</author>
        </item>
        <item>
            <title>白杨</title>
            <description>&lt;p&gt;高中在县城读，离家三十里遥。村人不大讲公里，讲里。大概农村终究太小，在没见过世面的村人面前又太大，如果讲公里，那一里路就不好描述。0.5 公里自然不太合理，半公里听上去也奇怪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;话说那时候，三十里对我来说是个遥远的距离，每周往返一次，仿佛跋涉万水千山。在城市里摸爬滚打多年以后，再回家乡，就感叹，这不就十五公里嘛，我平常上班单趟还得三十几公里呢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自然还是交通工具的原因。开车在不存在拥堵情况的农村地区，十五公里就是一溜烟的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但那时骑车，加重的永久凤凰飞鸽一类。也有轻便车，对我不适用，因为去时后座得带馍，老大的锅盔好几个，是一周的口粮。就说这老天也不长眼，去时要载货，偏偏是上坡。我读高一时 15 岁，还没长全活，那车高马大，差点够不到脚踏板。有些更矮的孩子，真的够不到，便练出了绝技，我们叫「摞脚踏子」，脚踏板在高点时使劲踩，低点够不到了就摞下由得它去，看它还回不回来。这种骑法在下坡时可以风生水起，上坡时就很难，再来一股逆风，只能下来推了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今想来，那时和县城的孩子一比，除了上课时坐同一个教室，听同一个老师，其它时候都像身处两个世界。人家天天回家找妈，吃的热菜热饭，我们村里孩子只能啃冷馍，最多打壶热水来泡一泡。人家每天晚上睡在自己的房间，自家床上，我们只能挤宿舍的通铺，褥子下是柴草，一个人长虱子，全宿舍都难以幸免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那时也没看过汪曾祺，不知道怎么就学会了随遇而安，情绪稳定得令如今的我诧异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大概就是情绪太稳定，没有太多想法，并不记得那些来来往往的路上都飘过什么思绪。可能回家时一心猜度老妈做了什么饭，肚子咕咕响，恨不能翼生双翅。老妈知道我苦冷馍久亦，知道我饿着肚子，总是尽量多做。于是一锅热面常吃到扶墙，以至于无法消化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那怕三十年后的现在，老妈做面条也仍然会做出几倍的余量，我却再也吃不下多少。她总说，我忙活了那么久，你才吃了那么点。我说那你下次别忙活了，不就一碗面嘛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她一定很怀念三十年前，每个星期六的下午，她摞下地里的活，回家花几个小时，做一大锅面，不用她说，从学校回来的孩子，如狼似虎，埋头苦吃，吃完一碗，再添一碗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那三十里路的两边，当年是一排白杨，树干笔直，有风时树叶哗啦啦响。有些春天的有些时候，走过树下会伸手折一段枝条，摘掉树叶，双手拇指和食指配合，一点一点轻轻拧转树皮，将白色的枝条脱出，留下的圆筒状的树皮，便能吹出虽单调却悠长的哨音，我们叫它「咪子」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我小时候以为，白杨天然是家乡的产物，家乡和白杨是共生的事物。然而不知从什么时候起，那些白杨不见了。如今道旁是柳树，柳枝婀娜，自然很美，于是我很久没想起白杨了。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/08/MATTERS-%E7%99%BD%E6%9D%A8.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/08/MATTERS-%E7%99%BD%E6%9D%A8.html</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 10:30:30 GMT</pubDate>
            <author>阿布拉赫</author>
        </item>
        <item>
            <title>故事曲: 老夫妻看老夫妻{唱: A I - 曲/词: 人工智豆}</title>
            <description>&lt;h2&gt;故事曲: 老夫妻看老夫妻 {唱: A I - 曲/词: 人工智豆}&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/U2UsUNKC6OQ?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;故事曲: 老夫妻看老夫妻 {唱: A I - 曲/词: 人工智豆}&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;歌曲来自同名的微故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事摘要:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;威伯伯和秀婆婆是青梅竹马的老夫妻，他们一生热爱动画。某日，他们一起看了一部以老年人情感为题材的动画，并被动画中的生活细节所吸引。他们开始关注现实生活与动画之间的差距，并意识到他们自己的生活也如动画般充满爱和幸福。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;完整故事 (文字版):&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean2016.blogspot.com/2024/02/blog-post_23.html&quot;&gt;tonkabean2016.blogsp...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老夫妻看老夫妻，歌词&lt;/p&gt;&lt;p&gt;岁月悠悠爱意留，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相伴久久情未休，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两心守守共白首，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;光阴长长情依旧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年少梦，犹如初见那天真，&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;岁月长，情深似海未足尘，&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夕阳红，映照著青春的痕，&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相守中，走过足迹深感恩。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;手拖手同行，漫步黄昏景似锦，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;情义真且深，共度时光笑语温，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;镜中画相映，老夫老妻情意深，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生活里共存，你我同样爱如金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;啦....&lt;/p&gt;&lt;p&gt;手拖手同行，漫步黄昏景似锦，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;情义真且深，共度时光笑语温，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;镜中画相映，老夫老妻情意深，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生活里共存，你我同样爱如金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;啦....&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝朝暮，夜夜思，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共度时光笑语丝，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意绵绵, 夕夕念，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夕阳映照甜蜜时，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白头到老情不移，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白头到老情不移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;啦....&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白头到老情不移，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白头到老情不移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;啦....&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Youtube:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/playlist?list=PLWeR7IEFtxlqBxKZxOj52uGRInbyVmab_&quot;&gt;www.youtube.com/play...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有声/插图收费版&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://play.google.com/store/books/details/____?id=Z-EBEQAAQBAJ&quot;&gt;play.google.com/stor...&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://play.google.com/store/books/details/%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86_%E8%80%81%E5%A4%AB%E5%A6%BB%E7%9C%8B%E8%80%81%E5%A4%AB%E5%A6%BB_%E7%B9%81%E9%AB%94%E5%AD%97_%E6%8F%92%E7%95%AB_%E6%99%AE%E9%80%9A%E8%A9%B1?id=Z-EBEQAAQBAJ&quot;&gt;通话?id=Z-EBEQAAQBAJ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.pubu.com.tw/ebook/433393&quot;&gt;www.pubu.com.tw/eboo...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://play.google.com/store/books/details/tonkabean____?id=beEBEQAAQBAJ&quot;&gt;play.google.com/stor...&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://play.google.com/store/books/details/tonkabean_%E8%80%81%E5%A4%AB%E5%A6%BB%E7%9C%8B%E8%80%81%E5%A4%AB%E5%A6%BB_%E7%AE%80%E4%BD%93%E5%AD%97_%E6%8F%92%E7%94%BB_%E6%99%AE%E9%80%9A%E8%AF%9D?id=beEBEQAAQBAJ&quot;&gt;id=beEBEQAAQBAJ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.pubu.com.tw/ebook/433394&quot;&gt;www.pubu.com.tw/eboo...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;我除了制作故事曲，也有写微故事和制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me//&quot;&gt;tonkabean.me/支&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;持与鼓励/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事选集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;matters.town/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/08/MATTERS-%E6%95%85%E4%BA%8B%E6%9B%B2-%E8%80%81%E5%A4%AB%E5%A6%BB%E7%9C%8B%E8%80%81%E5%A4%AB%E5%A6%BB-%E5%94%B1-a-i-%E6%9B%B2-%E8%A9%9E-%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%B1%86.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/08/MATTERS-%E6%95%85%E4%BA%8B%E6%9B%B2-%E8%80%81%E5%A4%AB%E5%A6%BB%E7%9C%8B%E8%80%81%E5%A4%AB%E5%A6%BB-%E5%94%B1-a-i-%E6%9B%B2-%E8%A9%9E-%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%B1%86.html</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 07:38:37 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>藏传佛教寺庙里的瑜伽</title>
            <description>&lt;h2&gt;一&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;西藏之家位于繁华的第五大道边，一排排高楼间。红墙绿门，挤在一个正在施工的大楼旁，毫不起眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天早上，我来这里参加一堂瑜伽和冥想课程。大门紧闭着，我和另外两名学员一起在门口等候。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;闲聊之中，我知道今天的老师叫詹米。另一位老师叫约翰，「他是个真正的大师，你见到他就知道了，不过他周三和周四才会来教课」，一位年长一些、看起来很有经验的学员说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不一会儿，一个看上去三四十岁、亲切有活力的金发女子从远处走来，是詹米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;詹米打开门带我们进去。一进门，右手是一排小小的转经筒，詹米顺手将它们转了起来。左手边，一个十四达赖喇嘛的铜制头像。正中间，一条通向二楼的楼梯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二楼是主要的活动空间。一边是一个陈列室和小图书馆，另一边是一个空旷的大厅。大厅的墙上印着阿奇（Alchi）寺庙的壁画，猩红色的色调让我觉得回到了西藏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大厅一侧有一个讲坛和几排座位。前几排坐垫，后几排椅子，看上去是打坐和上课用的。另一侧是两扇窗户，窗户之间一尊佛像。两扇窗户对着曼哈顿灰蒙蒙的大街，如同遥望另一个世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们五个人在窗户面前，在这庙宇般房间的一角，铺开瑜伽垫，盘腿而坐。詹米带着大家吟诵祷词，开始上课。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;二&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;祷词在大厅里回荡，诺大的大厅如同庙宇。墙上阿奇寺庙的壁画，打坐的众佛、众生千姿百态，烘托出庄严的氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿奇寺庙位于喜马拉雅山脉脚下一个小村子中，始建于十一世纪。它是个藏传佛教寺庙，壁画独特的风格却让人看不出产地：符号与仪式来自藏区西部，人像手法来自克什米尔与中亚南部地区，风景则来自印度北部绘画。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/4ed2502b-8956-4de7-82fd-abdfc16ef809.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;阿奇寺庙壁画上的多罗菩萨。又作绿度母、多罗观音，汉传佛教中认为是观音菩萨化身。anonymus, Public domain, via Wikimedia Commons.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;我原来觉得，瑜伽与藏传佛教是两种八竿子打不着的传统。瑜伽源于印度，藏传佛教源于西藏，各自都能往前追溯一千多年。一个在湿热的热带，另一个人在寒冷的高原，中间隔着一条喜马拉雅山脉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一千年前阿奇寺庙开始的时候，这些传统还在裂变之中，尚未形成今天的形态。而现在的纽约，这些传统又在以新的方式融合与演变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这大厅里的壁画，就像是历史的回声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西藏之家建于一九八六年。由藏传佛教学者罗伯特·瑟曼、其妻子尼娜、演员李察·基尔、音乐家飞利浦·格拉斯一起，在达赖的帮助下成立。罗伯特是西藏之家的核心人物，也是英文世界首屈一指的藏传佛教研究者和传播者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗伯特与达赖的渊源追溯到一九六四年。当时刚毕业的罗伯特，和不少其他欧美年轻人一样，在印度游荡。罗伯特不久前失去了父亲，在新泽西认识了一位藏传佛教高僧，第一次了解到了佛教。通过这一层关系，罗伯特在印度遇到了二十九岁的达赖。曾经执掌西藏政教大权的达赖，五年前与北京政府合作失败，正流亡在印度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几天的时间里，罗伯特与达赖长谈西方心理学与佛教哲学，并成为了好友。罗伯特经达赖剃度出家，成为了西方第一个藏传佛教和尚。多年后，他还俗回到美国，取得了博士学位，继续从事藏文和梵文典籍的翻译和研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;达赖出走印度的这半个多世纪来，近二十万藏人流亡海外，大都定居在了印度各地。北部喜马拉雅山脚下，达赖居住的小城已成了「小拉萨」。但印度政府并不提供公民身份，也不提供许多社会保障与福利，许多藏人不得不继续迁往欧美寻找新的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迁往欧美的藏人中，许多是和达赖一样，在西藏完成了传统教育的年轻喇嘛。其中一些在政府和民间的资助下，进入英美的大学继续学习宗教学，接受了东西方的教育传统。他们在欧美建立起寺庙，开发新的教法，以适应寻找精神道路的欧美年轻人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是藏传佛教在欧美遍地开花，并不断演变着。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;三&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;瑜伽课上，除我之外的三位学员都很有经验，已经各自练习起来了。詹米很快就发现我对瑜伽所知甚少，于是从最基本的瑜伽体式起，带着我一步步开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我一边试图记住动作，一边将注意力沉入呼吸、沉入身体的感知中。詹米鼓励我继续跟随自己的呼吸。她告诉我，西方的学员往往侧重肢体的部分，比较难协调呼吸与动作。可能是因为我练习冥想的原因，詹米说，我虽然不熟悉动作，但比较容易将呼吸与动作相连。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;詹米教的瑜伽流派是阿师汤加瑜伽。阿师汤加瑜伽中，练习者内化一系列瑜伽体式组成的流程，每日练习。授课方式不是由老师示范、带着大家一起做，而是学生各自练习，老师在合适的时候指导学生调整动作，增加新的体式和难度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种授课方式被称作「迈索尔风格」，得名于印度城市迈索尔，阿师汤加瑜伽创始人乔伊斯最开始授课的地方。现代瑜伽是来自印度的晚近发明，与迈索尔有很深的渊源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传统的瑜伽泛指许多不同的修行方法，以控制呼吸及生命能量。它们大部分与运动无关，而少部分侧重肢体动作和姿势的技巧则集中在哈他瑜伽这一支中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在独立之前，印度经过了信奉伊斯兰教的莫卧儿帝国统治，又被英国东印度公司控制。哈他瑜伽已被主流社会排斥与边缘化，仅存于苦行的瑜伽士中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，为了强身健体，也为了摆脱英国殖民者统治下身体虚弱的刻板印象，许多印度人效仿英国，推广健身文化与方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是到了二十世纪初，一些修行者开始将西方的健身方法、与印度的哈他瑜伽结合，淡化传统瑜伽中信仰与灵性的部分，逐渐开发出了现代瑜伽体式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中一位是奎师那玛查雅，被称作「现代瑜伽之父」。奎师那玛查雅在跟随许多修行者学习之后，开始在迈索尔教授自己整合过后的瑜伽体式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奎师那玛查雅自己从未离开印度，但他的学生们将瑜伽带到了全世界，成为了诸多不同的流派。比如艾扬格瑜伽的艾扬格，和阿师汤加瑜伽的乔伊斯，各自带出了许多在欧美授课的学生。西藏之家的另一位老师约翰，就曾在迈索尔跟随乔伊斯学习多年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传播到欧美之后的瑜伽也在继续演变着，变成一种健身方式，融入了日益增长的健身产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我跟詹米说，我之前在健身房里上过几次瑜伽课，和这次感觉很不一样。我觉得瑜伽练习和打坐类似，是内观的练习，但我在之前的课上只学到一些动作，总觉得不得要领。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;詹米说，的确，瑜伽变成了健身房瑜伽和传统瑜伽。健身房里的瑜伽常常只作为力量与柔韧的练习，更像群体操。而传统瑜伽，则是有其哲学和灵性内涵。把冥想的传统和哲学带回到瑜伽，「正是我们想在这里做的」，詹米说着，眼里透着光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说起她在其它瑜伽馆里教课时，试图从祷词和冥想开始，让瑜伽回归原本的丰满内涵。不过，大多数学生难以进入状态，她自己也不知道会不会被瑜伽馆反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「但这就是我们在这里想做的！」她再一次说。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;四&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;七世纪玄奘从大唐出发去西天取经时，佛教在印度的影响力刚开始衰退。信奉佛教的笈多王朝已经灭亡，印度黄金时代结束。玄奘在游记中记载，一路上看见了许多废弃的佛寺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玄奘最重要目的地是那烂陀寺，印度东北部的一座佛教寺院。那烂陀寺有严谨的学术与教育体系，是当时整个佛教世界的学术中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着佛教衰退，许多信奉佛法的修行者，开始游荡于印度各地的山林野处，向种类繁多的印度教派学习幻术魔法与修行窍门，行不同的营生。这些苦行僧们无视社会禁忌与寺院戒律，学习各种密法。毕竟，如果看透了空性，那五毒皆是空。哪怕百无禁忌，也都不执着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活路各异的佛教修行者们，后世称为大成就者，一般列位八十四个。这些不同的密法，则统称为「坦特罗密教」，有的保留在了哈他瑜伽之中。但更多的密法，通过这些大成就者们传回了那烂陀寺等寺院中，逐渐形成了了密宗体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北边的西藏地区，吐蕃帝国国力正盛，疆域日渐辽阔。吐蕃原来信仰苯教，但首领赤松德赞倾心佛教，请那烂陀寺高僧寂护来吐蕃弘扬佛法。然而苯教势力强盛，天灾人祸似鬼神之怒，不断阻挠寂护。寂护不得不暂时离开吐蕃。在反佛浪潮退却后，寂护请来大成就者莲花生大师，一同前往。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据说，莲花生原本被国王收养为王子，却因失手杀死大臣，被赶出宫廷，于是游荡四方，修行学法，掌握了许多神通。到了吐蕃，莲花生以神通降服苯教鬼神与巫师，建立了藏区第一座佛教寺庙，也将密教传统带到西藏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到了十二世纪，来自阿富汗地区的古尔人，南下攻打印度地区，大肆破坏那烂陀寺。那烂陀寺宏伟的图书馆里的藏书大量被烧毁，许多僧侣携带佛经逃亡藏区，包括那烂陀寺最后一任主持。古尔人在印度建立了伊斯兰帝国，佛教在印度次大陆几乎绝迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在北边的藏区，蒙古帝国先后占领了藏区与中原，元朝开始。藏传佛教在元朝成为了国教，进入鼎盛时期，许多典籍在这阶段编纂成书。佛教密宗在印度几乎失传的时候，却在藏区很好地保存了下来。藏传佛教的喇嘛们，成为了那烂陀寺的继承人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在流亡到印度的藏传佛教，像是这一千多年的大圈，又圆了回来。不过，这一次并不是传回印度，而是和许多印度传统一样，传往欧美，继续裂变与融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了瑜伽，我之后又回到西藏之家参加了不同的课程。有一次是拙火瑜伽，有一次是梦瑜伽，两者都属于藏密传统中的「那洛巴六法」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一同上课的有一位叫丹增的藏族大姐，在印度出生，父亲是藏传佛教认定的转世活佛。丹增在自己的儿女长大后，搬到了迈索尔学习瑜伽。最近来美国探亲时，继续随约翰学习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丹增说起自己还在西藏的亲戚，有一次来到热带的迈索尔探望她，大惊失色，「你在这里做什么？这里这么热，又没有达赖喇嘛，为什么不回来？」亲戚告诉她，在西藏人们的生活很好，「只要别提达赖喇嘛，做什么都可以。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丹增也想过回去。「那里多美呀。可是，我觉得我喜欢上了印度菜，甚至还有点喜欢热带的天气。回去的话，也许我不会真的习惯。我是藏人，但我也是印度人了呀」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我问丹增，到了印度的藏传佛教是否会印度化，与现代瑜伽结合，或者以其他方式变得更容易传播？丹增说完全没有。「在迈索尔学阿师汤加瑜伽时，我是那里唯一一个藏族人」，她说。「而在这，我跟我妈妈说我在学拙火瑜伽时，她非常惊讶，‘那是寺庙里才能学的呀’。在印度，这些也只会在寺庙里教授的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「估计这里是全世界唯一一个既能学到阿师汤加瑜伽又能学到拙火瑜伽的地方了」，我说。环顾四周，一个中国人、一个印度藏族人、几个白人，跟着一个在印度拜师的白人老师学拙火瑜伽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这真是太纽约了」，旁边另一个学员说。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;五&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;瑜伽课的最后，我们来到大厅另一侧的座位上，一起静坐冥想。经过了一个多小时的力量与拉伸，一个多小时借助身体的感知持续关注呼吸，内心变得非常平静。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;静坐过后，詹米分享了一段她之前读到的话，关于我们的念头如何附身于眼前的事物，我们的头脑又会将之当成全部的真实。不管是瑜伽还是冥想，也都是一种提醒，在眼前的起起伏伏的表象之后，有一种不灭的意识与觉者，穿透众生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想起一个美国的作者写到在印度学习瑜伽的经历。许多欧美和印度的年轻人一起拜师学习，但有着很不一样的心态。欧美年轻人是精神世界的远行与探索，而对于印度年轻人，则像是传统的回归与复兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而我自己呢？也许是两者都有。在美国的环境中，佛教的教义与哲学让我感觉非常熟悉，我也日渐明白佛教如何深刻地影响了在成长时哺育我的中国文化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅仅是熟悉，我甚至觉得它是眼前的世界里所缺失的。旧世界的神圣被科学拆解了，自然与人本身都在工业社会中成为了资源。我们沉入这崭新的虚空，失去了与其他生命和自己身心的连接。而佛教和其他几千年来在亚洲发展起来的传统，即使在刨去宗教的部分之后，仍然给我一种面对虚空的方式、一条共同摆脱痛苦的道路，也逐渐成为了我面对世界的一个支点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，这又是远行的结果。在中国长大时，刚经历了文化浩劫，我身边少有熟悉传统的修行者，我也只能从书本中去抽象地了解。只有远走他乡之后，我才在另一片土地上、另一种语言中，发现那些熟悉的种子，已经生根发芽，在鲜活地生长着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;离开西藏之家回到第五大道，秋天的凉意已经溢满了宽阔的街道。美国大选刚结束，共和党大获全胜，社交媒体上一片吵闹。然而大街上，熙熙攘攘的人群一如既往。我走到华盛顿广场上，阳光下的年轻人们享受着闲暇，岁月安好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过人心的潮流已经悄然改变了方向，不再是进步与全球化，而是指向保守与传统。从美国到阿根廷，从俄国到伊朗，人们要重塑丢失的身份，彷佛试图拨回时钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国这样一个基督教国家，我好奇像藏传佛教这样的东方传统，会如何延续下去。那些曾经的密教必须成为公开的方法，才能让更多的人体会；而杂糅在宗教信仰中的修法必须被拆解为技巧，才能被科学和理性检验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而英文学术界，研究者们不断发明新的概念和学科，如「Contemplative Neuroscience」、「Compassion Science」，来囊括以佛教为首的诸多修行传统，并从中融合和提炼出能够被现代化的智慧和方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些拆解和融合中，教派的边界被打破，旧有的权力结构被遗弃。这样的融合，也许是在转向传统的年代里，让纷纷躲进共同体中相互对峙的人们，还有寻找共同根源的方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行道树两旁的法国梧桐叶子金黄，落了一地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国梧桐是全世界最常见的行道树。我在中国时，看见它们一次次黄了又绿。如今又在美国，看见熟悉的树干斑驳，熟悉的黄叶满地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冬天快来了。希望和温暖一样重要。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/08/MATTERS-%E8%97%8F%E4%BC%A0%E4%BD%9B%E6%95%99%E5%AF%BA%E5%BA%99%E9%87%8C%E7%9A%84%E7%91%9C%E4%BC%BD.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/08/MATTERS-%E8%97%8F%E4%BC%A0%E4%BD%9B%E6%95%99%E5%AF%BA%E5%BA%99%E9%87%8C%E7%9A%84%E7%91%9C%E4%BC%BD.html</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 21:38:04 GMT</pubDate>
            <author>刘果 | Guo Liu</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普胜选：一个破坏者，而不是建立者</title>
            <description>&lt;p&gt;不出意料，特朗普在 2024 美国总统大选中获胜。卷土重来，入主白宫。而且胜率挺大，选民票和选举人票都领先民主党总统竞选人哈里斯许多。无可争议，哈里斯已公开承认竞选落败。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/73e5d55f-dd9e-49c3-af14-385be35e5701.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;共和党和美国人民选择特朗普担任总统，主要看重他的破坏能力。特朗普就像一头能量巨大而莽撞的公牛，能冲破建制派的藩篱。只有破除藩篱，才能根除他的支持者眼中的政治陈弊。但相信美国社会的基础性政治力量会管住特朗普不可逾越美国政治的底线。这个活需要巨大的号召力和能量，特朗普是最佳人选甚至唯有他才能胜任。但他并拿不出什么妥善的新政策。他就负责破坏，而他的团队则负责补救、修正和建立新的边界、规则和政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尘埃落定，现在人们最关心的议题自然转向特朗普上台后他及其团队会推行什么样的内外政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;别看特朗普大言炎炎威胁胜选上台后要动用关税大棒，征收 60% 的关税，以关税代替所得税云云。他这些话要么是不过脑子，要么是危言耸听的竞选言论，没有可行性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，对所有国家和所有商品征收关税，违反了美国主导和加入的诸多双边或多边贸易协定。对一些国家的一些商品加征关税只能是基于认为加征对象国违反了贸易协定，实施不对等的贸易政策，是惩罚性和报复性的。而不能将关税作为财政的主要收入来源。不分青红皂白对所有国家和所有商品加征关税，师出无名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，征收关税的总额无法替代所得税总额。据美国国会预算办公室估计，2024 年联邦个人所得税收入 2.4 万亿美元，企业所得税收入 5290 亿美元，合计近 3 万亿美元。而 2023 年美国的关税收入为 800 亿美元。两者相差 30 多倍。很难想象要对多少进口商品加征多高的税率才能用关税收入完全替代取消所得税收入。同时，加征关税会导致进口量减少，税基的减少也会降低关税征收额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，以关税来代替所得税，将极大地加重美国低收入者的负担，对低收入者不利，而对高收入者有利。加征关税额由消费者、进出口商和生产商共同承担，承担份额由消费品的需求价格弹性和供给价格弹性决定。由消费者、进出口商和生产商的市场地位决定。对于基本消费品，需求价格弹性低，主要由消费者承担。基本消费品的价格上涨幅度接近于加征的关税。本来低收入者可以免去所得税或少交所得税，用关税替代所得税，基本消费品的价格大幅上涨，必然加重低收入者的负担。而减轻高收入者的负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四，无厘头对其它国家征收关税，会引起其它国家的报复，美国的出口收入也会遭受损失，是两败俱伤。美国对所有进口商品加征关税必然导致整个国际贸易体系的阻塞和混乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;怎么看，特朗普扬言要用关税代替所得税于己于人都是有百害而无一利的事，完全不可行。估计特朗普上台后还是会老老实实基本沿袭拜登政府的关税政策；而在移民政策上会大有作为，同时向孤立主义回归，减少对国际事务的支出。在这两方面会有大的改变，但关税政策不会有大的改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 11 月 7 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/07/MATTERS-%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E8%83%9C%E9%80%89-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E7%A0%B4%E5%9D%8F%E8%80%85-%E8%80%8C%E4%B8%8D%E6%98%AF%E5%BB%BA%E7%AB%8B%E8%80%85.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/07/MATTERS-%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E8%83%9C%E9%80%89-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E7%A0%B4%E5%9D%8F%E8%80%85-%E8%80%8C%E4%B8%8D%E6%98%AF%E5%BB%BA%E7%AB%8B%E8%80%85.html</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 11:26:00 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>我的十年愿景</title>
            <description>&lt;p&gt;两天前，我尝试尽量详细地写下十年后的我，在生活各方面的幸福想像。原来成效十分奇妙。因此也在这儿做个记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十年后的我，会住在与弟弟的家邻近的居所。由于住处相近，我能在平日做很多好吃的茶点或野餐餐食给小姪儿。他自己享用之余，也能与同学们分享。若他喜欢的话，也能和我一起制作茶点。我能以双手贡献小姪儿的幸福。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我爱独居的自由。所以十年后的我，会独居于一个实用面积四百尺左右的单位。单位有两房一厅。两个房间，一个是我的睡房，另一个则是书房。书房也能在小姪儿喜欢到我家小住几天时，作为临时客房。我居住的地段交通方便。单位的座向能令我享受到璀璨的阳光以及凉爽的清风。同时也有地方让我种植小盆栽。虽然位处交通方便的地段，但也远离马路，不会被车水马龙的汽车声音骚扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;厨房是我其中一个发挥创造力的地方。但因空间有限，设计必须是麻雀虽小五脏俱全。我喜欢无火煮食。因此，一个电磁炉，一个集蒸、烤和微波加热于一身的多功能焗炉，一个能搅拌、切碎、打果汁、打鸡蛋的多功能厨师机便已足够。当然，我需要一个大冰箱，给我放置各类食材；用它来做一些冰品甜品，以及低温发酵的面包、松饼等。上文说过，我要做很多好吃的点心给小姪儿吃的嘛！大家可能会奇怪，为什么我没有说要一个电饭锅呢？其实不论是做还是吃，我都比较偏好西餐/西点。因此并不打算煮饭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个四百多尺的家要住得宽敞舒适，家里一定不能有杂物。因此，简约生活会是爱自己的最佳方式。我的家不会有任何大型家具，包括大衣柜、大组合柜、大沙发等。我的四季衣服连裤子不会超过二十件；被子用一条能变厚变薄的冬夏两用款式就可。因为不喜欢看电视，所以也不会买电视机。不过还会继续创作，因此电脑、手机还是需要继续保有。为了应对将来可能越来越多的酷暑天气，不论房间和客厅，我都会安装吊扇或挂长风扇。有需要时可能也会安装耗电少的冷气机。不过这个玩意嘛！近年即使酷热天气警告生效的日子，我也只在临睡前开一小时左右。等到房间变凉就关掉。所以真的只是热到不行才用一会。不是我想刻意地刻薄自己，而是年纪大血气变差。冷气一开得久就会全新冰冷。想要过得幸福又何苦虐待自己？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十年后的我已经不用上班，但我的事业依然会继续。我会继续阅读、写作以及制作影片。分享阅读心得、自学经验、以及自创生活乐趣的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我每年会用四至六个月，到别的国家深度旅行，了解当地人的生活；学习当地语言、文化、手工艺、烹饪等。与其说是旅行，更正确的叫法应该是游学。成为数位游民是我一直没有放弃的心愿。十年后轻装上路的我，定能实现这个心愿。在家的日子，我会和弟弟的家庭，以及其他朋友的家庭举行聚会，或者一起到郊外远足、烧烤，亲近大自然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;余生能这样度过，我会感到无比幸福和满足。瓦基写的《只工作不上班的自主人生》一舒中，提及当自己离世时，希望给人留下怎样的印象。我希望给认识的人留下这样的印象：为人真诚；充满活力。为绝望的人带来希望。让他们看见人生能有很多选择和可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后记：这次书写让我更了解自己。透过十年愿景的时光旅行，我更清楚知道自己想要什么。而最奇妙的经历，就是在书写过程中的灵光一闪。我脑海里跳出一连串问题：这些事为何要等到十年后呢？有没有一些事情是现在就能做的呢？于是，我对当下应该做些什么也有了更清晰的规划。例如开始断舍离一些不需要的东西，为将来轻装上路的自己做好准备。若你也为著自己真正想要的生活感到迷惘，不妨也试试「十年愿景」的书写吧。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/07/MATTERS-%E6%88%91%E7%9A%84%E5%8D%81%E5%B9%B4%E9%A1%98%E6%99%AF.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/07/MATTERS-%E6%88%91%E7%9A%84%E5%8D%81%E5%B9%B4%E9%A1%98%E6%99%AF.html</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 09:06:37 GMT</pubDate>
            <author>陶乐思</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事+阅读分享: 金钱心理学：财富、人性和幸福的永恒真相 (东加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事+阅读分享: 金钱心理学：财富、人性和幸福的永恒真相&amp;nbsp; (东加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/650013b8-cb2b-4b1c-aa27-666649eb453a.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;微故事+阅读分享: 金钱心理学：财富、人性和幸福的永恒真相&amp;nbsp; (东加豆)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;（阿李），在香港街头就像一只忙碌的蚂蚁，每日奔波于高楼大厦间，做着一份人工少得可怜的工作，他的银行帐户啊...像他的办公桌一样，空空荡荡。每次他看着那些富商钜子，心中总想：「究竟，我的人生会有朝一日像他们吗？春风得意！ &quot; 他看著（福布斯香港富豪榜）又喃喃自语道：&quot;一样的身家、一样那些人...我，都是（姓李）呀！&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一天，阿李路过一家彩票投注站，一张大海报贴著写上 &quot;第二期金多宝头奖一亿！&quot; 一亿...有只无形的手在拉他，脑子一热就走进去了。他花光了身上仅有的五佰元买了很多张彩票。「如果人生只有一次，就让我中一次头奖吧！」他心里暗自揣度，嘴里念念有词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开奖那天，阿李坐在狭小昏暗的出租屋里，眼睛紧盯著手机屏幕。突然，他的心跳有强烈的震动，然后发了呆，呆著整整半小时。原来，中了头奖的他，脑袋就像电脑死机一样，漆黑一片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿李的人生瞬间就变了，仿佛踏上了一架白金升降机，走向了他认为人生的巅峰。他辞掉工作，然后开始了他疯狂烧钱的日子。名表买了一只又一只，豪车换了一辆又一辆，豪宅住得快分不清东南西北了。身边忽然围了一群所谓的「朋友」，终日有人叫他&quot;李生、李生！&quot;&amp;nbsp; 阿李终于感受到（姓李）的威力了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的情形，你和我都知道，日子将会像一阵风！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;果然，他发现钱如流水般消逝，投资也屡屡失败。（当然啦！他根本不知道什么是投资，别人一说，他就当成了金科玉律。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;家财轻轻一散，（朋友）纷纷四散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三年河东，三年河西，阿李的身家从一亿缩水到八百万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿李陷入了绝望，他找了一间残旧的出租屋，与三年前那间很相似，也证明了他的品味。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;八百万，如果从来没有一亿，八百万对阿李来说，节俭生活，不乱花钱，这足够他花到地老天荒的。可是，他拥有过一亿呀...！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一天夜里，他垂头丧气地坐在床边，擦著手机，突然看到一本《金钱心理学》。他好奇地点下去，打开简介和评语，书中的故事和道理如同一盏明灯，一下子就把他那迷糊得像浆糊一样的心给照得透亮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿李买下了这本电子书，细读了里面每一字一句，三个月里面，都是重复地看这本书—《金钱心理学》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他就像突然开了窍一样，就像被雷劈了一下似的，一下子就明白过来了，就是典型的&quot;不知足&quot;。似一只饿狼，盲目地追著那所谓的 「成功」 ，却完全忽略了金钱这玩意儿背后那些玄之又玄的规律呢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是乎，他一拍大腿，决定重头再来。仅余的八百万，他精心制定了一个超级合理的理财计划，就像将自己的钱财编成了一支有纪律的军队。开支？那可得好好控制，不能再让它们像放风筝似的乱飞啦！储蓄也被他当成了宝贝，每天都要呵护，并要加入交流会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日子一天天过去，阿李不再追求虚华的东西，而是踏踏实实地工作和生活，仿佛变了另一个人。不不不，其实阿李本身就是一个脚踏实地的人，只是中了彩票而变了另一个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就这样过了十年八载，阿李虽然不再是让人羡慕的亿万富人，但有稳定的收入，就像一个小水泉，不间断地往他家库里灌水，储蓄也相当可观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，充实的生活对他来说尤其重要，就像塞满了棉花的抱枕，有滋有味，意义非凡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿李的脑海，久不久就有些话回荡著：&quot;真正的财富可不是像中彩票那样一夜暴富，像似闪电，一闪就没了。真正的财富啊...是懂得把钱这小东西放在掌心之间，还活得像老和尚一样的平常心呢！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;故事完！&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;书本简介:&amp;nbsp;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;书名：金钱心理学：财富、人性和幸福的永恒真相&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;作者：【美】摩根·豪泽尔 Morgan Housel&lt;/p&gt;&lt;p&gt;译者：李青宗&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版时间：2023 年 6 月&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;《金钱心理学：财富、人性和幸福的永恒真相》是一本深入探讨个人理财与投资心理的书籍，作者摩根·豪泽尔透过一系列生动的故事和案例，阐述了理财成功的核心并非仅仅是 IQ 高低或专业知识的深度，更重要的是个人的行为习惯和心理状态。以下是本书的重点分享：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. 理财成功的关键在于行为而非智商&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;- 行为习惯的重要性：书中强调，理财的成功与智商关系不大，但与个人的行为习惯密切相关。例如，罗纳德·里德（Ronald James Read）虽然只是一个门衞，但通过长期的节俭和投资，最终积累了 800 多万美元的财富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;- 情绪控制：无法控制个人情绪的高智商人士也可能引发财务灾难，而普通人通过良好的行为习惯也能实现财务自由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. 避免极端的财务规划目标&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;- 平衡的生活：避免极端的财务规划目标，如认为自己可以靠微薄的收入过得很幸福，或为了追求优越生活而牺牲一切。这两种极端想法都会增加未来后悔的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;- 长期坚持：只有当你能给一项计划数年或数十年的时间去成长时，复利的效应才能得到最佳体现。坚持是关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. 接受变化并及时调整&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;- 历史终结错觉：人们倾向于认为自己当前的选择和计划是永久不变的，但实际上，我们的想法和需求会随著时间和环境的变化而变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;- 灵活应对：接受变化并及时调整财务目标，而不是固守过时的计划。这样才能减少未来的遗憾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. 复利的力量&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;- 复利的反直觉性：复利是一种不符合直觉的概念，但它在长期投资中发挥著巨大作用。即使是微小的初始投资，经过长时间的积累，也能产生惊人的财富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;- 持续投资：时间是复利的关键。持续投资并耐心等待，是实现财务自由的重要策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5. 致富与守富的区别&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;- 致富的方式多样：致富的方式有很多种，市面上也有许多关于如何致富的书籍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;- 守富的唯一方式：守富的方式却只有一种，那就是在保持节俭的同时，还需要一些谨小慎微。成功投资的关键在于避免犯错，而不是每次都做出成功的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6. 财务成功是一种软技能&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;- 软技能的重要性：财务成功并不是一门硬科学，而是一种软技能。你怎么做比你掌握多少知识更重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;- 金钱心理学：作者将这种软技能称为「金钱心理学」，并通过一系列故事和案例来说明这一观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7. 案例分析&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;- 罗纳德·里德 Ronald Read ：一个普通的门衞通过长期的节俭和投资，最终积累了巨额财富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;- 理查德·福斯肯 Richard Fuscone：一个拥有哈佛学位和成功金融职业生涯的人，因为过度借贷和高消费最终破产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;- 杰西·利弗莫尔 Jesse Lauriston Livermore ：一个在 1929 年股市崩盘中大赚特赚的投资者，但最终因为无法守富而破产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8. 社会不平等的影响&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;- 收入不平等：自 20 世纪 80 年代以来，某些人比其他人更容易从经济运作中获益，导致社会不平等加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;- 社会运动：这种不平等现象引发了各种社会运动，如「占领华尔街」和「新茶党运动」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9. 科技与复利&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;- 科技发展的复利效应：书中通过计算机硬盘容量的发展历程，展示了复利在科技领域的应用。从 1950 年到 1990 年，硬盘容量只增加了 296M，但从 1990 年到现在，硬盘容量增加了 100,000,000M。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;- 比尔·盖茨的误解：即使是最聪明的人也会忽视复利的强大力量。比尔·盖茨曾经认为没有人需要 1G 的邮箱容量，但事实证明，这种需求迅速增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10. 总结&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;- 理财的心理学：理财不仅仅是数学和公式的问题，更是一种心理学。理解并掌握这些软技能，可以帮助我们在财务决策中更加理智和有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;- 长期视角：长期的视角和耐心是实现财务自由的关键。通过持续的储蓄和投资，我们可以利用复利的力量实现财富的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者简介:&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩根・豪泽尔，Morgan Housel 乃合作基金（The Collaborative Fund）的重要合伙人，在金融写作领域赫赫有名。他不仅是知名理财网站 「彩衣弄臣」（The Motley Fool）的专栏大手，更是《华尔街日报》（The Wall Street Journal）栏目的重量级作家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在商业写作方面成就斐然，美国商业编辑和作家协会（Society of American Business Editors and Writers）曾两度授予他 「商业写作奖」（Best in Business Award），《纽约时报》（The New York Times）也将 「西德尼奖」（The Sidney Award）颁予他。除此之外，他还两次荣获 「吉罗德・勒布杰出商业和金融新闻奖」（Gerald Loeb Award for Distinguished Business Writing）的入围殊荣，可见其在商业新闻写作界的非凡地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;全篇文章完!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;写作日期：2024 年 11 月 7 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成时间 : 13:00pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图.文. 东加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了写微故事，还制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me//&quot;&gt;tonkabean.me/支&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;持与鼓励/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我的故事选集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;matters.town/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我的 NFT 文章收集箱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&quot;&gt;liker.land/zh-Hant/l...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/07/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B+%E9%96%B1%E8%AE%80%E5%88%86%E4%BA%AB-%E9%87%91%E9%8C%A2%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%B8-%E8%B2%A1%E5%AF%8C-%E4%BA%BA%E6%80%A7%E5%92%8C%E5%B9%B8%E7%A6%8F%E7%9A%84%E6%B0%B8%E6%81%86%E7%9C%9F%E7%9B%B8-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/07/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B+%E9%96%B1%E8%AE%80%E5%88%86%E4%BA%AB-%E9%87%91%E9%8C%A2%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%B8-%E8%B2%A1%E5%AF%8C-%E4%BA%BA%E6%80%A7%E5%92%8C%E5%B9%B8%E7%A6%8F%E7%9A%84%E6%B0%B8%E6%81%86%E7%9C%9F%E7%9B%B8-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:17:50 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>我的治病简史</title>
            <description>&lt;p&gt;小时候生病，村里的衞生所无能为力。其实也不是啥大毛病，可能就感冒发烧一类。我妈自己动手，舀一碗清水，取一把筷子，用筷子的一头蘸水，在躺着的我身上挥洒甘露，嘴里念念有词，「送了头头轻，送了脚脚轻，送了胳膊胳膊轻……」，这叫送病。送病的「神迹」部分，是她会将那一把筷子往水碗中竖立，试几次，掌握好重心，自然能成功，那代表这个撞了孩子的鬼，同意了不再夹缠。她便会往水碗里放一块馍，一起送出门外，倒在某处，让鬼享用。经她送病，您还别说，通常都好了（不然我活不到现在）。「送病」这个事，就像纳鞋底一样，是妈妈们的必备技能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有一种治病救人的本事，得找专人来做。我有次牙疼，衞生所救不了我，送病也救不了我，我妈心疼我，找来信教的姨帮我祷告。「信教」这个词，现在听来就不堪入耳了，但那时候，村里人就这样称呼基督徒，他们也这样称呼自己。那姨跪在炕上，双手握在胸前，唱「耶稣把魔鬼齐拿定，魔鬼不离身，耶稣不答应」，自然有很多句的，但我只记得这几句。事隔三四十年，我能记得词，还能记得调，我也不知道为什么，大概也是耶稣的功劳。同样，我后来也好了，牙没掉，而且再没疼过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这姨倒符合今天的主题，她显然是被异文化改变了的中国人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;找神婆道士，才是中国文化。找和尚都不知道行不行，众所周知，佛教也是远古的泊来品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有一种，拜水。我的家乡缺水，湖是没有的。但就有些人迹罕至的地方，可能背阴的山谷，土质和其它地方不同，也不知道什么时候，竟然聚了一汪水。那可不是你家的渗坑，也不是你们村的涝池，没有人工参与，必是神力。那种水域，叫「湫」。于是有人便在水边烧香拜神，带回来一纸香灰，还有一瓶湫里的水，和灰一起给病人喝了。有些人好了，有些人死了。好了的一传十，十传百，大家奔走相告，引得十里八乡争相前往。假如天可怜见，雨水及时接续，那湫的香火便会持续下去。不然，总有一天，湫中水干，湫神飘然远去，人类怅然若失。我小时候可没少喝那种东西，我活了下来。感谢湫神！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再大些，不喝湫水了，改喝中药。二十来岁因为睡眠问题，喝了成吨的中药。听人家说哪里哪里的老中医多么多么的神妙，便跑去看。又是气虚啦又是脾虚，还肾虚。据说中国男人生来不太行，才会一生除不完的湿，祛不完的寒，补不完的肾，壮不完的阳。我后来辞了工作，去了更大的城市，见了更多的世面，睡眠问题渐渐改善了。当然，是从前那些药汤的功劳也说不定，毕竟，中药见效慢嘛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来还有一次，跌断了胳膊，进了中医骨科医院。复位之后敷草药，上夹板。那草药不知道用什么手段弄成了糊，整个骨科一大桶一大桶地堆进来，每个人都上同样的糊。草药每周更换两次，也就是夹板每周要拆两次。我没有遵医嘱进行完所有的「疗程」，因为突然有天产生一个疑问，这夹板既是为了固定断口防止再次错位，每拆装一次，难道不会多一份风险吗？何况那些药糊糊，真能穿透人类皮肤和我那么厚的脂肪肌肉作用到骨头吗？这么一想，我就不去医院复诊了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那是我最后一次接受中医治疗。近十年来，转投西医。西医治病的例子当然就无聊得多了，实在不值得大书特书。我的问题是，西医是异文化吗？西医是文化吗？医学是文化吗？科学呢？手机呢？电脑呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我昨天看到一个朋友圈，一位爱美的女士接受艾灸，伤口流脓了，她一边嗔怨不能穿裙子了，一边掩饰不住地开心。那个劲儿，真让我有点害怕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/07/MATTERS-%E6%88%91%E7%9A%84%E6%B2%BB%E7%97%85%E7%AE%80%E5%8F%B2.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/07/MATTERS-%E6%88%91%E7%9A%84%E6%B2%BB%E7%97%85%E7%AE%80%E5%8F%B2.html</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 04:03:02 GMT</pubDate>
            <author>阿布拉赫</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 紫色百子莲的花 3 (东加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 紫色百子莲的花 3&amp;nbsp; (东加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/35d28908-fd05-4678-89ce-4fe3ca20450e.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;微故事: 紫色百子莲的花 3&amp;nbsp; (东加豆)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&quot;百子莲…百子莲…&quot; 江平下班后回到家，途中，他在菜市场买了些&quot;唐青菜、豆腐&quot;。泡过热水澡后，开始烹调，这食物所花费的时间几乎和速食相差无几，淡而无味！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，上月江平同样吃过&quot;唐青菜配豆腐&quot;，当时他觉得很美味，原因无它，只因当时，他正在与（桦军）隔著电话畅谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江平打开电脑，连忙敲打键盘 &quot;百子莲…百子莲…&quot; 浏览器页面跳出一堆紫色的花朵映入眼帘，仿佛在说著什么才算是紫色。蓝紫、白紫、纯紫、粉红紫，令人应接不暇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百子莲的花语是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百子莲象征著爱情、忠诚、幸福、纯洁与平静的意思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可是，对江平来说，这些所谓的象征，既抽象又无谓，这只不过是生意人找个理由赚钱的手段罢了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可是，换作是自己心爱的房车，感受又如何呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&quot;时间的画布，由你著色&quot; 每一次出发，都是向心中梦想迈进的一步。房车，是你追寻梦想的伙伴，将你的愿望化为路途上的风景。&quot;我的车子，和我的梦想，好像还有很大段距离，甚至乎有点儿风马牛不相及。&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百子莲不仅仅是一朵花，桦军重视它，在她心中，百子莲可以是一首诗、是一件珍品，或者是她对它最纯粹的向往。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江平看著眼前的珍珠耳环，忽然感到它黯淡无光。他懊恼地抓抓头发，自责他送耳环的庸俗，决定要修补这个缺口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江平无法了解千百种的百子莲，但他了解一个桦军就够了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他开始写信，一封给桦军的信。他想告诉她：&quot;我错了，我不该送妳珍珠耳环，我对爱情真的太无知了...。&quot;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可是，江平把文字删除，这不是太丢脸吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江平从头写这封信，写了一封连作者也不知道内容的信。江平将信放入信封。第二天，一早就去花店，买下一束纯紫色百子莲。他要亲手将花和信一起交给桦军，他要告诉她，他愿意，为她去摘那朵生长在悬崖上的花，即使这意味著冒险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江平小心翼翼地捧著这束百子莲，就像捧著桦军的心。十二枝纯紫百子莲，每一朵花瓣都细致地环绕著深沉的紫色，仿佛凝固了一瞬间的雅致，花艺师巧手添置的缎带，使之变成一份不可多得的礼物，令人心旷神怡，难忘其美妙。奇怪，此刻江平的心情，没感到花束有一丝造作之感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他来到了桦军的家，手中拿著信和花。他敲了敲门，心跳加速，上一次对著桦军心跳，已经忘了在何时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;门打开，桦军站在门口，她的眼睛里有著惊讶和疑惑。江平递给她信和花，说：「桦军，这是我欠妳的，也是我对妳的承诺！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;桦军接过信和花，她的眼中闪过一丝泪光。她不想流泪，泪水还是忍不住滑落。她小心翼翼地打开信封，仿佛要它完完整整，她仔细地读著信中的每一个字，然后，一下子就拥过去，紧紧地抱著江平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江平知道，他快要进入人生另一个阶段，爱情不仅仅是送花，更是如何去爱，如何去理解，而且，朝夕相对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他要和她一起看著那束紫色百子莲，看它静静地开放著，就像他们的爱情，就像他们的人生，有著起落，也有新的开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;桦军拉著江平的手进入屋内，四周围有点凌乱，不像以往的桦军，也意味著她最近的心情，相当凌乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;桦军把那束百子莲放在饭桌上，江平敏捷地接过来，因为桌面似乎有几本书籍，避免书籍会因湿润的花瓣而受损。然而，这时的桦军流露出一丝微妙的尴尬神色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江平偷偷瞄了一眼封面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有三本书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一本名为《珍珠的秘密》，看来她要探究珍珠的内涵；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一本《珍珠耳环的定义》，看来她要解读珍珠装饰之美；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更有一本《为什么男人爱送珍珠耳环》，看来...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;&lt;p&gt;写作日期：2024 年 11 月 6 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完结时间 : 14:43pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图.文. 东加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相关故事:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;紫色百子莲的花 1&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean2016.blogspot.com/2022/09/agapanthus.html&quot;&gt;tonkabean2016.blogsp...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;紫色百子莲的花 2&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean2016.blogspot.com/2024/11/2.html&quot;&gt;tonkabean2016.blogsp...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;我除了写微故事，还制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me//&quot;&gt;tonkabean.me/支&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;持与鼓励/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事选集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;matters.town/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/06/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E7%B4%AB%E8%89%B2%E7%99%BE%E5%AD%90%E8%93%AE%E7%9A%84%E8%8A%B1-3-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/06/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E7%B4%AB%E8%89%B2%E7%99%BE%E5%AD%90%E8%93%AE%E7%9A%84%E8%8A%B1-3-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 07:49:04 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>我就是孤岛</title>
            <description>&lt;p&gt;我是 gay，这不只是精神世界，还有肉体，还有其它的所有方方面面，是我这个人。从这个层面上来说，家人根本不认识我，所谓亲密，不过是表面文章。如同我和我姐开一辆车将近一千公里，十几个小时，对话不超过十句，大概还不如在有些旅途中结识的陌生人。最近两三个月，兄弟姐妹和父母一起相处时间超过过去很多年。有些晚上，大家会在院子里点一堆火，聊天、喝酒，甚至用抖音直播，但聊天的内容多是关于别人，至于彼此生活如何，感受如何，仿佛都不关心，绝口不提。传统的中国人，不关心个人感受，或者不知道怎样关心，因而亲人之间也很难分享心情。我有次问豆包心情不好怎么办，它给我讲了许多方法，比如听欢快的歌，还比如做运动。我转头又问 ChatGPT，它问我为什么心情不好，如果愿意的话可以讲给它听。我给二姐说，你看，中国 AI 和美国 AI 的区别，正是中国人和美国人的区别。中国人只愿意自己讲，只关注自己的感受，不愿意多听你的糟心事。你跟中国人说你难过，充其量人家说别难过。别这样别那样这哪儿是安慰，这是打压，如同一个人饿了，你不是给吃的，你说你别饿。你跟美国人说难过，美国人会说我也难过，我为你的糟心事难过。情同此心，心同此理，这才是安慰人。中国人只能共欢乐，很难共悲伤，敢跟人说不快乐的事，那你就是负能量。人与人之间很难走进彼此内心，关心也只能浮于表面。他们觉得冷，就不厌其烦让你穿衣服，让你不要用凉水洗脸，让你跑步时也要穿上棉衣。我不要你觉得不冷，我要我觉得你冷。你的感受一点都不重要，我都是为了你好。但也许只是我个人的问题，或者只是我们这个家庭的问题。有天带婶婶去医院，她见到医生就哭诉，说他的儿子没了，现在也没人管，只好叫侄子带她来医院。有个阿姨，同村的不同姓，我们多年未见，见了就说她家患了老年痴呆的老头如何糟蹋家里的东西，如何对她拳脚相向。我给我妈说，你一定不会告诉人这些，不管儿子死了女儿死了老公如何欺负你，你一定觉得这些家丑不可外扬，你一定会在人前极力隐藏。隐藏事情好难啊，尤其是隐藏自己的人生。我真不想隐藏，我想坦荡真实。我不想是孤岛，然而我是。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/06/MATTERS-%E6%88%91%E5%B0%B1%E6%98%AF%E5%AD%A4%E5%B2%9B.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/06/MATTERS-%E6%88%91%E5%B0%B1%E6%98%AF%E5%AD%A4%E5%B2%9B.html</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 01:06:02 GMT</pubDate>
            <author>阿布拉赫</author>
        </item>
        <item>
            <title>【坚决反对以色列在大国支持下继续扩大其战争罪行│Contre l’escalade guerrière israélienne soutenue par les grandes puissances】</title>
            <description>&lt;p&gt;法国新反资本主义党-革命者（Nouveau Parti Anticapitaliste - Révolutionnaires）社论&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 10 月 28 日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马由冰，译&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/02334d1c-ed32-4ce2-b89d-bbf70b9534a6.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列在中东地区挑起的战火正在进一步蔓延：在摧毁加沙，轰炸并入侵了黎巴嫩造成数万人伤亡，数十万人流离失所之后，以色列又以报复伊朗导弹袭击为借口，袭击了伊朗的军事基地。内塔尼亚胡的好战政策将会激怒整个地区。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;内塔尼亚胡的战争及其目标&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;以色列国声称这只是在其所宣称的威胁面前的自衞行为：巴勒斯坦哈马斯、黎巴嫩真主党或伊朗的毛拉独裁政权。然而，它在历史上曾多次与今日所谓的敌人沆瀣一气。以色列历届政府最初支持哈马斯以分裂巴勒斯坦人，后来又默许哈马斯统治被囚禁的加沙人。2019 年，他们乐见真主党镇压黎巴嫩的民众抗议；2022 年，当奋起反抗压迫的妇女和贫困的人民遭到伊朗政权镇压时，他们无动于衷。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡的极右翼联盟是为了自身利益而维持战争状态，它们所推进的殖民主义的大以色列计划将阿拉伯人驱逐出自己的故土并将其吞并。在以色列发动的战争中，受害者首先是饱受蹂躏的加沙、被占领的西岸和黎巴嫩的贫苦人民。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的这种国家恐怖主义是利用现代军事技术进行的大规模「种族清洗」行动：大规模轰炸、军事占领、强迫近 200 万加沙人无休止地流亡（他们无法离开自己狭窄的领土）、将医院和学校变成避难所、以封锁人道主义援助和物资引起饥荒。加沙的 45,000 名死者和 100,000 名伤者并不是军事目标。至于那些眼睁睁地看着自己的建筑或街区被以色列空军夷为平地的黎巴嫩人，他们又是怎么想的呢？&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;大国的虚伪&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡之所以悍然发动战争，是因为得到了以美国为首的大国的支持。美国政府需要以色列这一战略地区的坚实盟友。而现在，拜登和特朗普可能都希望利用伊朗的衰弱来加强他们对中东的统治。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统和欧洲领导人半心半意地批评内塔尼亚胡在加沙的屠杀和破坏地区稳定的风险－－以及他们的利益。然而，他们却没有采取任何行动来阻止内塔尼亚胡－－首先从停止向以色列国提供军事装备开始。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马克龙正在扮演黎巴嫩的殖民教父，大谈要重建被以色列军队摧毁的一切，以捍衞法国的影响力。帝国主义大国只会捍衞自己的经济和战略地位。阿拉伯国家也是一丘之貉，它们声称站在巴勒斯坦人一边，却不关心穷人的命运──就像塞西元帅（现任埃及总统——译者注）一样，他阻止挤在拉法口岸的数十万加沙人进入埃及。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被炸弹碾压的巴勒斯坦人和黎巴嫩人别无依靠，只剩因目睹屠杀和悲惨状况而激起义愤的人的声援。我们也可以在这里对我们的同谋政府提出抗议。通过拒绝这场战争以我们的名义发动，我们可以鼓励所有在中东抗议的人们。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;原文链接：&lt;/strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://npa-revolutionnaires.org/contre-lescalade-guerriere-israelienne-soutenue-par-les-grandes-puissances/&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://npa-revolutionnaires.org/contre-lescalade-guerriere-israelienne-soutenue-par-les-grandes-puissances/&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/05/MATTERS-%E5%9D%9A%E5%86%B3%E5%8F%8D%E5%AF%B9%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E5%9C%A8%E5%A4%A7%E5%9B%BD%E6%94%AF%E6%8C%81%E4%B8%8B%E7%BB%A7%E7%BB%AD%E6%89%A9%E5%A4%A7%E5%85%B6%E6%88%98%E4%BA%89%E7%BD%AA%E8%A1%8C-contre-l-escalade-guerri%C3%A8re-isra%C3%A9lienne-soutenue-par-les-grandes-puissances.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/05/MATTERS-%E5%9D%9A%E5%86%B3%E5%8F%8D%E5%AF%B9%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E5%9C%A8%E5%A4%A7%E5%9B%BD%E6%94%AF%E6%8C%81%E4%B8%8B%E7%BB%A7%E7%BB%AD%E6%89%A9%E5%A4%A7%E5%85%B6%E6%88%98%E4%BA%89%E7%BD%AA%E8%A1%8C-contre-l-escalade-guerri%C3%A8re-isra%C3%A9lienne-soutenue-par-les-grandes-puissances.html</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 14:37:31 GMT</pubDate>
            <author>中文马克思主义文库</author>
        </item>
        <item>
            <title>为何那么多华人支持川普？</title>
            <description>&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/32f38a3f-a96e-42ce-a6bf-fb8dad65c6d0.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;如果川普的选民都是华人，那他可能早就稳赢了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四年前美国大选前夕，国内某网站曾发起一项数万人参与的投票，结果是川普的支持率以 3:1 大胜拜登。当时英国市调公司 YouGov 也做了一项意向调查，发现亚太区 8 个国家/地区（香港、菲律宾、泰国、澳大利亚、马来西亚、印尼、新加坡）中，只有台湾对川普的支持率高过拜登（42% 比 30%），台湾自此被称为「亚洲川粉」基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个曾发动对华贸易战、反移民、对华人等少数族裔不友好的政治人物，为什么会赢得这么多华人支持者？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这首先当然是因为川普在某些方面恰好契合他们的价值观，拨动了那根「心弦」，人们得以在他身上投射各式各样的想象和理想，使得他们不去在意他那些攻击性的冒犯行为。支持态度，其实往往是一种自我性格和价值观的无意识表露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;川普「让美国再次伟大」（MAGA）的口号，带有明显的国家主义色彩，这是中国人熟悉的配方。与其说这像早先的「美国梦」，倒不如说更像「中国梦」：承诺复兴国家，回到一个「我们」骄傲、掌控主导权的时代，激发起爱国情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一个群体，华人总体上的价值观其实偏保守，对国家、家庭、婚姻等方面的态度本来就更接近西方政治光谱中的右翼，偏好秩序而厌恶「混乱」，所以「白左」才成了一个负面意涵的污名。简言之，川普以本国优先、反移民、民粹化、反建制派、阴谋论、直率，都很合中国社会的口味。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/9a850a31-9a5d-4f64-aba0-07791d456958.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;在自由派眼里，川普是一个撒谎成性、毫不掩饰歧视少数群体的烂人，但在川粉眼里，他却是秩序和道德的捍衞者，选民主党才会导致混乱。曾有一位就跟我力辩：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;川普白人至上这个帽子是谁扣的？我只看到他推崇宪法精神，遵从传统价值观，这些东西白人保持得好点，基督徒坚持得多点，不能因为这样就说他白人至上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登、克林顿、希拉里这些民主党人为什么负面事件缠身，性丑闻、吸毒之类不一而足？因为民主党打着平等自由幌子包庇纵容犯罪非法勾当，一直秉承这种理念，当然他们自己也会比较放纵。人类还是要约束自己有道德追求的。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;他似乎没有意识到，川普也「负面事件缠身」，但顺着这个逻辑，在他看来，既然要守衞秩序和道德边界，那么反移民、反扶持举措（那只会「养懒汉」）也就是「阻止堕落」的必要一步：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;最近看辩论，我越来越觉得共和党是授人以渔，而民主党是授人以鱼，他们这样只能把美国福利搞垮。2010 年的时候我就听华人告诉我说美国好傻，都被非法移民各色人等吃穷了，确实福利已经大不如前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲各国接收难民初衷也很令人感动，可是后面负面效应那么多，还是要想好怎么一步步来。最近美国签证有新政，HIB 据说是薪资排列优先级，不再是随便抽签，这样就是保证优秀的人优先得到机会，其实和大学凭成绩录取差不多，勤勉奋斗、反感不劳而获的华人就是和这些理念吻合的。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;这也解释了为什么这些华人川粉不反感川普的反移民理念，因为他们觉得那只是「反对非法移民」，而自己作为勤勤恳恳的「模范少数民族」不是排挤的对象。不仅如此，中国社会反对接收难民、非洲等地移民的情绪十分浓烈。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/071b5fb0-4300-4f89-80ff-3dd954a85de7.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;虽然华人在美国社会是少数族裔，但很多人抱有一种等级制的错觉：虽然「白人优于华人」，但「华人优于黑人」，他们自己是靠着个人努力走到这一步的（所谓「奋斗逼」），因而还抱有一种特殊的公平感，尤为看不惯给黑人等弱势群体的扶持政策，这样一来，他们身为劳动者，却反对给劳动者福利。这与里根时代以来共和党强调小政府、个人奋斗的理念一拍即合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当面临一些复杂难解的问题时，中国人的心态似乎也寄望于有一个强有力的人站出来「力挽狂澜」，重建秩序，而在这一点上，川普至少看上去「敢想敢干」，比无论是拜登还是哈里斯都更具备男子气概乃至人格魅力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次讨论中，我一位颇有见识的大学师兄感慨：「美国这个国家的改变还是需要一个强硬的人。中国就更不用说了。虽然我个人非常不愿意接受威权，但中国的现实，非得有个威权的力量，不管这力量是来自哪里的，才可能改变中国。中国人的人性决定了这点。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一位已移民美国多年的师姐也力挺川普：「必须是川总这样的才能打破敌人那强大的堡垒，你看媒体、学校、华尔街、硅谷、好莱坞……君子的声音早被淹没了，也拉不下脸揭露他们，与他们为敌啊。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她看来，美国政府已经被资本暗中操控，多元文化只是带来了混乱和道德堕落，而秉持传统美德的「好人」则忍气吞声，此时就只有像川普这样的人才能倾听到「人民」的声音，打倒建制派，进行有力的反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此隐约可见的是一种无政府主义冲动，表露出身为普通人对正式体制根深蒂固的不信任感，以及对多元文化的强烈不适，而把「回归秩序」看作是当下困境的出路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种民粹主义的思路当然并不鲜见。且不说中国了，雷蒙·阿隆在 1964 年就曾指出，戴高乐痴迷于国家和民族的独立，反复鼓动「真正」的法国团结在他身后，而只有由政客们主宰的那个「表面上」的法国才会反对他。可以说，戴高乐主义是一种结合了人民主权、克里斯玛型领袖和威权主义的统治形式，一种代表「人民」反对精英的意识形态。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/d3246605-deca-4721-906a-265861407963.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;到了这一步，人们就会进一步为这位领袖赋予光环。有人和我说，他支持川普，「就冲他马不停蹄一天几个州（原话如此）集会的敬业精神，体现出他对选民的高度尊重和对总统这个职位的敬畏」——他可没把这理解为是对权位的迷恋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有的人几乎把他看作是一位具有儒家美德的政治家，爱国、清廉、坚守：「川普为了国家竭尽全力，鞠躬尽瘁，当总统期间每年只领 1 美元的工资，不但要面对反对者的掣肘，还要跟 fake news 作斗争。在我看来，川普就是一个会重塑美国价值观的伟人。」——说这话的，可也是一位高学历的名牌大学毕业生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和他的对手相比，川普的另一优势是他强大的煽动力，能够激发起支持者的强烈情绪。尽管这常常导致一种「榴莲效应」（喜欢的人很喜欢，不喜欢的则很厌恶），但不可否认，不少人之所以力挺他，恰是因为喜欢他的做派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一点在我周围的人身上也体现得很明显，某种程度上当然也是因为中国人毕竟并非他的选民，无须理性思考其政策对自己的直接影响，仅凭观感，直觉上是喜欢还是不喜欢，也就行了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位大学生说，她非常喜欢川普，因为他的演讲特别铿锵有力，很有「正能量」，一听他讲话就很受鼓舞，说不出的开心，还能顺便学英语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不时听有人说，「真是喜欢川普这老头，真性情，没一点遮遮掩掩的，想到什么就说什么」。在此，人们在意的不是他言论的对错，而是「率真」，考虑到中国人对「政治正确」的普遍反感，他的做法反而会为他加分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当他那些争议言论受到反击时，有时又反倒激起一些国人惯常对「遭受冤屈」者的同情。我一位朋友说：「我妈很同情川普，觉得他被抹黑、被丑化成无知的小丑一样，太过分了，他肯定不是这样的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凡此等等，都不难看出一些国人在做出选择时更多依靠的是直觉和情感，而非对自身利益的理性认识。直白地说，就是看一个人是否「顺眼」，但没有细想他到底是不是有损自己的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某种程度上，美国政治的玩法也一样，林肯早就说过：「公众的情绪就是一切。有了它，什么都不会失败；反对它，什么都不会成功。任何左右公众情绪的人，都比制定法令者或宣布司法判决者的影响更为深远。」只不过，中国公众的情绪，似乎尤为强烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，对绝大多数中国人来说，美国政治始终只是「隔岸观火」，川普也就是一个方便投射自己情感、信念的对象，那与其说是真实的川普，倒不如说有助于我们重新认识中国人对理想政治人物的偏好，以及我们这个社会的政治土壤：如果中国出现川普式的人物，那将会怎样？&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/05/MATTERS-%E4%B8%BA%E4%BD%95%E9%82%A3%E4%B9%88%E5%A4%9A%E5%8D%8E%E4%BA%BA%E6%94%AF%E6%8C%81%E5%B7%9D%E6%99%AE.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/05/MATTERS-%E4%B8%BA%E4%BD%95%E9%82%A3%E4%B9%88%E5%A4%9A%E5%8D%8E%E4%BA%BA%E6%94%AF%E6%8C%81%E5%B7%9D%E6%99%AE.html</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 10:20:10 GMT</pubDate>
            <author>维舟</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事:紫色百子莲的花 2 (东加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 紫色百子莲的花 2&amp;nbsp; (东加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/21a46b0b-f897-4466-b91c-ca02df8f27fc.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;微故事: 紫色百子莲的花 2&amp;nbsp; (东加豆)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;相识纪念日来了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;烛光晚餐也有了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江平把礼物交给桦军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是一对珍珠耳环，没有紫色百子莲，没有任何花。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她心里沉默了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她不在意他说过什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她只在意他没有说什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（江平）站在窗前，手中把玩著那对珍珠耳环。餐厅职员打来电话，说餐桌上一对珍珠耳环，是他们遗留了。究竟，是（桦军）不小心遗落了珍珠耳环，还是她舍下珍珠耳环？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他记得，桦军接过礼物的瞬间，她眼底的落寞，那是一种黯淡、不易察觉的失落，然而，却也是难掩饰。他知道，她期待的是一朵紫色百子莲，而不是这寡淡的珍珠。他不懂花，他对花一片空白，也从未试图去懂。但在这一刻，他开始怀疑自己的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他回想起在花店的那一刻，那幅壁画上的紫色百子莲，以及旁边的故事。那是一个关于牺牲和爱情的故事，一个他未曾深思的故事。&quot;当人们热恋的时候，什么牺牲也会竭尽所能的。&quot; 江平感到一种前所未有的空虚，他开始意识到，他可能失去了理解桦军内心世界的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夜深了，江平独自一人走在回家的路上。街灯下，他的影子一直延伸，相比动画中的那位长腿叔叔，他的影子拉扯得更为修长。他想起了桦军的笑容，那是一种温暖而真挚的笑容，他越想她，心情越忐忑，似乎，他真的轻率了，甚至乎有些鲁莽，这莫非太自以为是？只要他肯做，她就会欣然接受？&quot;江平，你太自以为是了！&quot;他自言自语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两周找不到人，他不确定，自己是否还能再次看到，看到她那种含蓄而温柔的笑容，不会理所当然的情感。他的脚步变得沈重，每一步都像是在追问自己：我..是否真的了解她？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江平，他的脑海里浮现出紫色百子莲的模样，他突然对这种花有一种前所未有的求知欲，正如，他对她有一份前所未有的渴望，想要深入了解她...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;待续...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;写作日期：2024 年 11 月 5 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完结时间 : 13:03pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图.文. 东加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;相关故事:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;紫色百子莲的花 1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean2016.blogspot.com/2022/09/agapanthus.html&quot;&gt;tonkabean2016.blogsp...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了写微故事，还制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me//&quot;&gt;tonkabean.me/支&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;持与鼓励/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事选集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;matters.town/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/05/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E7%B4%AB%E8%89%B2%E7%99%BE%E5%AD%90%E8%93%AE%E7%9A%84%E8%8A%B1-2-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/05/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E7%B4%AB%E8%89%B2%E7%99%BE%E5%AD%90%E8%93%AE%E7%9A%84%E8%8A%B1-2-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 06:07:55 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>随遇而安还是逆来顺受？</title>
            <description>&lt;p&gt;第一次去海边，是 2008 年，厦门，在某处海滩的建筑工地上做试验。那是四五月间，海风强劲，常常吹得人鼻头发酸。阳光也猛烈，在滩涂中看见人家抓跳跳鱼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但那时最深刻的记忆还是千里之外的汶川地震。那还是诺基亚一统天下的年代，我有部全键盘的小屏智能手机，整天蹲在海边看铺天盖地的文字新闻，被爱民如子的温总理、被舍生取义的救灾子弟兵感动得涕泪交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那时的智能手机操作系统叫做塞班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汶川地震之后，世界变了样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也是那次，去了湄洲岛，知道了妈祖。从厦门到湄洲岛乘船，那是第一次坐船。住在窗外就是海的酒店里，可惜天气很糟，整天下雨，酒店的被褥很潮湿。岛上很多人卖珍珠，十块钱一大串。不是说珍珠很值钱吗？还有贝壳，都是我从前没见过的稀奇玩意。可惜我对吃的一向不太在意，包括海鲜。不过，在岛上一家小店里吃了碗此后很久念念不忘的面条，里面很多蛤蜊，而已。还和那家店的男老板一起出海打鱼，乘一条小船，打上来一条红色的鱼，他说叫石斑鱼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石班瑜老师前几天去世了。我一直以为他是大陆人，没想到是台湾的。华语世界，再难有下一个周星驰，也难有石班瑜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还去了东山岛，那几天天气非常好，海是蓝的，天也是蓝的。我穿一条红色的衬衫，在风动石边拍了张照。照片早不见了，不知道为什么我一直记得。大概我此后再也没穿过红色的衬衫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在那里第一次下海，傍晚，海边只有零星几个人，有些风浪。我胆子真是不小。第二天又去马銮湾，喝到第一口海水。咸到吓我一跳。汪曾祺在他的《随遇而安》里说马銮湾是他见过的最大的海滩，我冲着他那句话去的。我那时候很喜欢看这一类书，放到现在，就这书名，大概不会多看一眼。它太像鸡汤了。随遇而安和逆来顺受的边界又在哪里？就像放到现在，我知道这世上有太多更大也更美的海滩，马銮湾真不算什么。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/05/MATTERS-%E9%9A%8F%E9%81%87%E8%80%8C%E5%AE%89%E8%BF%98%E6%98%AF%E9%80%86%E6%9D%A5%E9%A1%BA%E5%8F%97.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/05/MATTERS-%E9%9A%8F%E9%81%87%E8%80%8C%E5%AE%89%E8%BF%98%E6%98%AF%E9%80%86%E6%9D%A5%E9%A1%BA%E5%8F%97.html</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 01:47:21 GMT</pubDate>
            <author>阿布拉赫</author>
        </item>
        <item>
            <title>诗词: 夜空下的摄影人 (东加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;诗词: 夜空下的摄影人 (东加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/490ca215-dac0-493f-be25-0ec49c119178.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;诗词: 夜空下的摄影人 (东加豆)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;中年人生志未休，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夜空星碎如钻漏，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尘世心忧似水流，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;定格冰封因己囿，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人生途远莫言愁，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;镜像伴走寻新囿，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;城市辉辉映眼眸，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陋巷残垣镜中收，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;污斑颓瓦尽成留，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;太空游走期无有，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文字嬉戏爱韵悠，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鼓励声声暖意流，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寻觅美好城中某，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;独赏城中美韵留，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽居窄室温情囿，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摄影人生不言休。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;&lt;p&gt;写作日期：2024 年 11 月 04 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完结时间 : 10:05am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图.文. 东加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;相关故事:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean2016.blogspot.com/2024/10/1.html&quot;&gt;tonkabean2016.blogsp...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean2016.blogspot.com/2024/10/2_30.html&quot;&gt;tonkabean2016.blogsp...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了写诗，还有写微故事和制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me//&quot;&gt;tonkabean.me/支&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;持与鼓励/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的故事选集&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collection&quot;&gt;matters.town/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/04/MATTERS-%E8%A9%A9%E8%A9%9E-%E5%A4%9C%E7%A9%BA%E4%B8%8B%E7%9A%84%E6%94%9D%E5%BD%B1%E4%BA%BA-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/04/MATTERS-%E8%A9%A9%E8%A9%9E-%E5%A4%9C%E7%A9%BA%E4%B8%8B%E7%9A%84%E6%94%9D%E5%BD%B1%E4%BA%BA-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 02:04:40 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>阅读《只工作不上班的自主人生》，我找到的四个惊喜</title>
            <description>&lt;h2&gt;前言&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;阅读可以变现吗？从上班族步向网路创业需要经历些什么？要做好那些准备？要抱持怎样的心态克服过程中的各种困难？作为其中一名有志于走向自由工作的上班族，怀著这些有待解答的疑问，我开始阅读台湾作家/说书人/网路创业者瓦基的著作《只工作不上班的自主人生》。这本书涵盖作者自己从台积电管理层走向网路创业的经历，同时也为有志于步向网路创业的上班族提供切实可行的创业指南。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;瓦基是谁？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;瓦基原名庄圣祥，现为自创的说书部落格「阅读前哨站」的站长，同时也是自创说书播客节目「下一本读什么」的主持。他也在台湾的线上课程平台教授「化输入为输出」课程。他是一名以阅读和说书为核心的网路创业者。但在成为网路创业者之前，他也是一名随波于主流价值，只看见线性职涯发展，盲目追求单一标准下的「成功」的上班族。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瓦基在大学毕业之后，入职了很多人称羡的台积电成为工程师。凭著自己的努力与拼搏，很快就升迁至副经理。但在表面亮丽的背后，作者牺牲掉的却是工作以外的所有生活，也放掉了自己人生的方向盘。为了争取升迁，除了日以继夜的加班以外，每当上司约同事下班后消遣，他也要全数出席。因此，他的生活变得毫无规划。哪怕事先约了家人或女友相聚，公司一要加班，上司一约消遣，他便会毫无歉意地取消与家人或女友的聚会。在他的心里，自己正在为事业拼搏的时候，家人和女友都应该体谅他，支持他。后来在分公司有新的空缺，瓦基认为到分公司工作会有较高的升迁机会，于是在未跟女友商量之下，就作出决定了。这件事成为他女友提分手的导火线。就在一个疯狂加班后回家的深夜，女友对祂说：「你一直不为生活做规划，我不想再过这样的生活了。我们分手吧！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女友提分手给了他当头棒喝。他开始反问自己一直以来所追求的是否值得。他决定要挽回自己的人生。一开始时，他只是透过部落格分享自己的阅读心得。后来他的作品越来越受欢迎，业务也越来越成长。及后，业务量已经多得无法用业余时间应付。于是他便辞去台积电的工作，正式成为网路创业者。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;这本书想解决什么问题&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;全书分五部份：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一部份：画出专属你自己的人生地图，从自己出发；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二部份：先想像终点，才可规划路径，制定目标；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三部份：保持动力的三总方法；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四部份：启程后的循环式优化－－回顾与检讨；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五部份：遇到岔路的选择与勇气，相信自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这本书写给缺乏自主而感到不快乐的上班族，以及有志于为自己创造梦幻工作的人。上述的五个部份从了解自己开始，带领读者一步步重新定义生命，打开职涯更多元的选择。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;我在书中发掘到的宝藏&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;透过阅读这本书，我得到以下四个启发：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一，有系统、全方位深挖自己。作者批评坊间很多有关了解自己的课程与书本，只会叫人列出自己的兴趣、特长、人生目标等。他认为对于那些迷惘的人，根本无法找到自己的兴趣、专长等。因为写不出来而感到更自责更迷惘。作者提出了很多切实可行的方法帮助读者找寻自己的兴趣、特长和目标。包括：一，回忆童年，找出小时候一做就格外快乐的事情；二，列出现时自己在工在私所扮演的不同角色，写出自己透过这些角色得到那些成就感；三，回顾最近有那些工作令自己感到自豪，以及在这些工作中用了那些自己认为了不起的技能；四，写下十年愿景以及两年封面故事。想像十年后的自己过著怎样的幸福生活；想像两年后获得传媒专访时，想分享怎样的封面故事。这些都是为自己订立想要的长远目标。有了长远目标之后，就需要以年度计划、月志与日志，一步步追踪自己向著目标进发。透过回顾过去，展望未来，追踪现在，作者建立了一个精密的系统帮助读者找回自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二，透过「商业模式图」概念，帮助读者一步步打造自己的事业。想只工作不上班，最明显的途径就是创业。但创业究竟需要考虑那些范畴呢？作者介绍了一个九宫格形式的商业模式图。九宫格代表九个需要考虑的范畴。包括目标客层、价值主张、运作通路、客户关系、收益流程、关键资源、关键活动、关键合作伙伴与成本结构。这九个范畴帮助读者为自己的创业订立清晰的计划，避免贸然开始而承受此料不及的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三，创业过程中的打怪技巧。在创业过程中，创业者常会遇到两个要打的怪。第一个是完美主义；第二个则是惰性。完美主义常以高大上的目标打击创业者自信，恐吓他们不敢行动。作者建议把目标拆小砍半，使之容易达成。同时提醒自己无须完美，做到有用，即对他人有帮助便可。以实验心态看待行动的成败。失败只是实验结果未如理想。以上方法能有效应对完美主义的恐吓和打击。至于应对惰性，作者建议在开始时刻意增加工作强度。到事业上轨道之后，便可稳定下来。此外，认清工作的价值，自愿去做，自然就会自律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四，对「斜杠」与「舒适圈」的独到见解。作者指出，斜杠的上面是问号。他建议想成为斜杠的读者先问自己为何想成为斜杠。他不赞成读者冲动离职。保有正职工作，业余创业也是不错的选择。现时坊间经常鼓励人「跳出舒适圈」。作者认为贸然离开舒适圈未必有利于个人发展。反之，留在舒适圈里，用一只手或一只脚探出舒适圈外，既保有安全感，也有机会学习新事物，有助扩大自己的舒适圈。对于那些因应现实考量而不能离开舒适圈的人，作者给予了另一条出路。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;结语：一本对网路创业者非常实用的书&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;由于有志运用网路创业，我阅读了很多相关的书籍。当中确实有很多书建议读者找出自己的兴趣、专长。但却未能提出有系统的方式教导读者如何去找。作者提出的方法非常实用。我自己也按照这些方法，列出不同角色带来的满足感；为自己撰写十年愿景和两年封面故事。也尝试为自己的网路创业设计商业模式图。透过上述尝试，我对自己的兴趣、专长，以及长期目标，实现这些目标的方法，需要的资源，都逐渐从模糊变得清晰。也因为以上种种逐渐变得清晰，我的行动方向也越来越清楚了。若你也想从上班族变成创业者，这本书是非常有价值的学习资源。最后祝愿大家都活得自主活得快乐。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/03/MATTERS-%E9%96%B1%E8%AE%80-%E5%8F%AA%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E4%B8%8D%E4%B8%8A%E7%8F%AD%E7%9A%84%E8%87%AA%E4%B8%BB%E4%BA%BA%E7%94%9F-%E6%88%91%E6%89%BE%E5%88%B0%E7%9A%84%E5%9B%9B%E5%80%8B%E9%A9%9A%E5%96%9C.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/03/MATTERS-%E9%96%B1%E8%AE%80-%E5%8F%AA%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E4%B8%8D%E4%B8%8A%E7%8F%AD%E7%9A%84%E8%87%AA%E4%B8%BB%E4%BA%BA%E7%94%9F-%E6%88%91%E6%89%BE%E5%88%B0%E7%9A%84%E5%9B%9B%E5%80%8B%E9%A9%9A%E5%96%9C.html</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 07:14:58 GMT</pubDate>
            <author>陶乐思</author>
        </item>
        <item>
            <title>川普成为美国总统是否有利于中国的民主化？</title>
            <description>&lt;p&gt;滕彪，李少民&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【本文根据黎安友（Andrew Nathan）和滕彪教授在新学院大学所开设的「激辩中国政治」的第五场辩论的文字记录这里而成，由《波士顿书评》首发。您可以在这里收看之前的辩论：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/@DebatingChina&quot;&gt;www.youtube.com/@Deb...&lt;/a&gt; ，或收听播客：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://debatingchina.buzzsprout.com/&quot;&gt;debatingchina.buzzsp...&lt;/a&gt; 也可以注册参与之后的辩论：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://event.newschool.edu/debatingchinesepolitics&quot;&gt;event.newschool.edu/...&lt;/a&gt; 】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黎安友&lt;/strong&gt;：大家好，今天辩论的题目是：川普成为美国总统是不是有利于中国的民主化，正方是李少民，Old Dominion University 的教授，他也是政治漫画家。反方是我们的老朋友滕彪。请正方开始发言，五分钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李少民&lt;/strong&gt;（以下简称李）：首先，美国能够帮助中国民主化吗？1989 年六四以后，当时美国的政策人士都问我们如何帮助中国民主。但后来美国采取了帮助中国发展经济的做法，克林顿说支持中国加入世贸组织，只要中国富了，就会产生要求民主的中产阶级。现在中国富了，也有了数量很大的中产阶级，但是民主毫无踪影。美国为什么看错了呢？因为没有想到中共的宗旨就是要永远维护一党专政。为了这个目的，中共发现最好的办法就是那两个字：控制。中国所谓的中产阶级没有独立性，也没有自己产权，一切依靠共产党而存在，他们怎么能促进民主？现在中国的经济按照购买力计算是 35 万亿美元，美国只有 28 万亿，要美国推动中国民主，好像有点不切实际。现在更常听到的问题是：如何保护美国的民主不受中共的侵蚀？而川普上台会有利于保护美国的民主，为什么呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顾一下中美关系的历史。从 1970 年代一直到奥巴马时代，美国政界认为，中共只要跟国际社会增加来往就会变得更加文明。现在看来这是错了。中共也把美国给吃透了，就糊弄你们，跟你们打太极拳。你不管提什么事，我都「虚心接受、坚决不改」。而这个局面到了川普时代确实有突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我也很看不惯川普做人的方式，但这不是我们要讨论的。他当权的四年中，美国对中共的政策有了不容低估的新发展。首先是贸易战。第二是起用余茂春、博明这些确实看穿了中共本质的人，强调中国和中共不是一回事。这个我们早知道，但是美国很多人不知道，这个说法让共产党非常恼火，这等于揭露了他的底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国没有反对党，我觉得美国对中共就是一个最大的反对党。川普上台，作为中共的反对党，有三个有效的地方。第一，川普强势。这个强势很重要，很多中共高层干部就亲口跟我说过，他们对川普太头疼了，他们不知道怎么应付贸易战。而民主党就比较软弱，比如说拜登政府就反复说，我们不搞冷战。那你就只有两个选择：或者投降，或者热战。可他们又说中共不是轴心邪恶国，我们也不寻求和它对抗。你都不敢对抗，怎么去帮助它民主啊？川普是美国政治的一个异数，川普真是来硬的。第二，川普可以有可信的威胁 Credible threat。第三，美国国会里的共和党议员通常更加鹰派，如果总统也是共和党的，遏制中共会更加有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;滕彪&lt;/strong&gt;（以下简称滕）：今天讨论的是川普成为美国总统是不是有利于中国的民主化，不是讨论川普所用的人，也不是讨论美国国会或共和党。我认为川普当选，绝对不利于中国的民主化。川普不承认民主选举的合法结果，企图颠覆美国民主；川普有明显的独裁倾向，羡慕独裁者，压制异己，蔑视法治，不容反对意见；他对于推动民主和人权没有任何兴趣，相反，他的很多说法和很多说法是和普世价值相违背的；他打压媒体、制造谣言、谎话连篇；他也极大地削弱和破坏了全球的民主联盟。这些是最主要的原因，还有一些其他原因：川普煽动种族主义、敌视移民、煽动仇恨和暴力，加剧了美国的分裂和政治的极化；川普和他的家族和中国有很多的利益勾兑，很容易被中共收买；川普也缺少成年人的心智，在精神上、心理上都是不稳定的；川普道德败坏、任人唯亲、朝令夕改、言行不一；等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分开来讲。&lt;strong&gt;一，川普破坏美国民主。&lt;/strong&gt;2020 年川普在既输掉选举人票又输掉普选票之后，仍然不认输，宣称选票被民主党偷窃。关于大选舞弊的谣言都早被一一证伪了，在全国各地发起的 60 多个诉讼案几乎全部败诉（包括共和党自己提名并被任命的法官的判决），但他仍然怂恿自己的支持者进攻国会，企图阻止国会的投票认证程序，这是对美国宪政民主制度的最大威胁。他是美国历史上唯一一个不承认选举结果的美国总统。数不清的法律人士、政治家、学者、记者认为，1/6 骚乱毫无疑问属于「企图政变」。一个连美国民主制度都恶意诋毁、肆意破坏、甚至企图推翻的人，怎么可能有利于中国的民主化呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二，川普仰慕独裁者，有明显的独裁倾向。&lt;/strong&gt;他和普京、俄罗斯的勾结从 1977 年就开始了，2021 年他卸任之后和普京秘密谈话七次，具体谈的是什么东西也不知道。他对习近平、金正恩、奥尔班都是非常仰慕。他羡慕习近平控制住 14 亿人，称赞他有强硬的领导力、伟大的领袖等等，他羡慕中共领袖修宪以便不断连任的做法。他建立了一套个人崇拜体系，就把那些不忠于他的或者他认为对他不够绝对忠诚的人都排挤掉。川普在第一个任期内宣称宪法给予他想做什么就做什么的权利，而且他也在竞选演讲当中说一旦上任就要做独裁者，哪怕只是在第一天做独裁者。他任命了三个最高法院大法官，最高法院已经给了他极大的刑事豁免权。川普的律师在为他辩护时甚至说总统可以暗杀自己的政治对手而不负刑事责任。曾被川普任命为参谋长联席会议主席的米利上将（Mark Milley）说，川普是一个 「彻头彻尾的法西斯主义者」，并称没有人比他对美国构成的威胁更大。他的国土安全部长、白宫幕僚长约翰·凯利 John F. Kelly 也说，川普符合法西斯主义者的定义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;川普如果第二次当选总统，一定会破坏美国民主法治，而且没有任何人能够阻挡他。川普一旦上台就会任命完全听命于他的官员。军方、国会、警察、FBI 等机构，都无法对他进行有效的制衡。更可怕的是，他屡次发誓说再次上任之后会报复那些曾经「迫害」他的人，包括弹劾过他的、包括处理过他案件的司法人员等。联邦政府的工作人员，凡是不忠诚于他的人，都在被开除之列。川普不容反对者，甚至宣称会部署军队对付那些不同意他观点的美国人，他称之为「内部敌人」。这和独裁者一模一样。川普钦佩希特勒及其领导风格，希望有希特勒手下那样的驯服的将军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黎：&lt;/strong&gt;现在进入自由辩论，各有 20 分钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李：&lt;/strong&gt;谢谢滕教授的发言。我两点不太同意。第一，你的大多数反对意见集中在道德问题和心理分析。川普是个有争议的人物，很多人不喜欢他这些方面，这也并不是什么新东西。第二，你讲的大部分是美国国内的政治问题，不是关于中国。中国的民主化有哪些步骤？在哪些步骤上美国可以起到作用？我的意见是，中国的民主化当然是靠中国人自己，外国只能起一个助力。这是无疑的。但是共产党这样巨大的、高科技的专制政权之下，民众从出生到死，赚钱、工作，没有一条不需要共产党批准，同时中国又非常需要国际贸易，所以美国是有作用的。美国能做的最重要的有两件事：第一，告诉中共要有真正的、独立的法律体系。第二，你不能搞经济上的举国模式。我一直在讲中国共产党把中国做一个大公司来管理，这个模式破坏了整个国际秩序。我觉得，如果有一个强有力的美国政治家或政府，他说话中共就得听，就害怕，这才有效。这就是为什么川普会比较有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;滕：&lt;/strong&gt;虽然我觉得从道德上，川普如果当选美国总统，也不利于中国民主化，但是我完全不强调这一点。我所说的都是政治、法律层面。我的基本逻辑是：如果美国的这样一个令人羡慕的、历史久远的宪政民主制度，川普都试图去腐蚀甚至想要推翻的话，他是不可能有利于中国的民主化的。一个民主的美国对于向全球推广民主模式，是最强大的、最有用的。但如果美国的民主被侵蚀了、被颠覆了，那就不可能有利于任何国家的民主化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接着我原来的思路。&lt;strong&gt;第三点，川普蔑视法治与人权。&lt;/strong&gt;早在 1990 年，当谈到 1989 年北京民主运动的时候，川普说这是暴乱，他说中共把暴乱扑灭了是力量的展示。在他总统任内谈到新疆集中营的时候，他告诉习近平应该继续建集中营。他把香港的民主运动也称作暴乱，他说中国政府能够解决香港问题，中国不需要建议。香港元朗事件之后第二天，他就称赞习近平处理香港的做法，说习近平对香港的抗议民众表现得非常有魄力，等等。他完全不谈人权、不谈民主。北京最希望美国的领导人不谈民主跟人权，只谈生意，北京最希望和这样的领导人打交道。川普在天安门屠杀 30 周年的时候，原话说：「这是 15 年前的事情，谁在乎这个？我只想做个交易。」 他根本就不记得六四是哪一年。川普的白宫拒绝发表关于天安门 30 周年的声明。川普诋毁美国的司法制度和选举制度，也是不遗余力。 他个人也目无法纪，两次被众议院弹劾，被指控 91 项罪名，已经被陪审团判 34 项重罪成立；而且封口费一案的性质也比商业欺诈严重得多，实际上他是在（2016 年选举中）欺骗选民。这样的一个有明显独裁倾向的、藐视法治人权的川普，是不可能有利于民主化的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李：&lt;/strong&gt;滕教授说川普反对民主，所以没办法帮助中国民主，我觉得这个太大而化之了。我还是希望听听究竟中国民主化是哪些步骤？美国能帮助哪些忙？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;川普上台，不是一个人上台，他有一个团队。不要以为美国一换总统，外交政策就 180 度大转弯。拜登继承了几乎所有的川普对华政策，甚至还加码提了关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你说川普反对民主，美国有两个党，共和党认为民主党是搞坏美国民主的，两党政治，辩论永远争不完了。所以我不会说到底两党哪一个对美国民主更好，不同的人有不同的答案，可能是一半一半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登团队一个劲强调，千万不能冷战。他们已经被共产党洗脑了。我觉得美国政客最惨的就是被共产党洗脑。他们不敢提冷战，难道要热战吗？冷战对当年苏联是非常有效的。为什么不敢提？还说「我们无意改变中国制度」，如果不改变中国制度，今天的讨论不是浪费时间吗？当然改变中国制度不是那么容易。因为中国不是 1989 年的中国了。它现在的实力比你还大，而且我还有一条没说的：中共可以动用中国那 30 万亿的国民总产值的 50%，而美国的联邦政府只能动用 33%，而且这 33% 里面大部分是不能随便用的，比如医疗社会保险都不能动。中国的这 50%，共产党想干啥就干啥。这样还谈美国帮中国民主化，是痴人说梦了。我们就谈怎么样保护美国不要受中共的影响，保护美国不受中共的影响，川普是比较有效的。这一条如果能做到，也等于推动了中国的民主化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;滕：&lt;/strong&gt;当然川普有他的团队，但我们看看他团队中的有多少人已经被定罪（包括班农，包括之前的竞选经理、跟俄罗斯勾结的马纳福特、私人律师迈克尔·科恩、国家安全顾问迈克尔·弗林等）？他的团队有多少人因为不满川普而辞职的？他的团队有多少人公开呼吁不要投票给他？川普在这一次选举造势过程中，所有的前任共和党的总统、副总统、包括他自己的副总统彭斯都不支持他。共和党内很多有影响的人物（莉兹切尼、Adam Kinzinger、施瓦辛格等等）公开表示要投票给哈里斯。川普如果组建一个新的团队，将是完全听命于他的傀儡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外还有&lt;strong&gt;（第四点），川普家族与中共的利益往来由来已久。&lt;/strong&gt; 中国最大的国有银行——中国工商银行——租用川普大厦的三层楼，租金高出正常一倍有余。中国批准了伊万卡的大量商标申请，有不少是贸易战谈判期间批准的。川普请求习近平购买美国农产品以帮助他连任。川普干预其鹰派幕僚制定的对华遏制措施，比如他喊停对中兴电子的制裁；指示司法部停止对孟晚舟的诉讼，导致引渡失败。世衞组织曾动议要求中国调查新冠起源，川普不但不支持，反而退出世衞，导致错失了向中国施压的最好时机。川普版《圣经》在中国杭州制造，已经运来 12 万本。批发商的成本是每本 3 美元，特朗普以 60 美元的价格出售。他最关心的是赚钱，在中国赚大钱必然跟中共勾兑，利用中共政权来帮助他维持自己的权力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黎：&lt;/strong&gt;提一个问题。无论是川普、哈里斯还是以后的总统，美国政府跟中国的民主化过程是什么关系？美国如何影响中国国内的政治发展？应该加大压力，还是减少压力，推动中产阶级或者支持共产党内部的改革派、民主派？&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李：&lt;/strong&gt;这个问题提得好，简单的回答就是美国要承认现在跟中共是冷战。冷战你就得 all in，要豁出去了，而且你要赢，而不仅仅是管控风险。现在拜登政府令我最不能接受就是他要管控，中共明摆着说从来不跟你是朋友，对一个不讲规则的流氓，你管控什么？ 汽车、光伏、电池、 高铁，中共一个个把世界技术拿去发展，然后利用本国的巨大市场、人口优势、低人权优势，降低成本，然后征服全世界。我把这个模式比喻为《雾都孤儿》里的 Fagin。就像中国老百姓说共产党很好啊，我们一块儿用举国模式赚美国的钱。虽然共产党拿大头，但我拿小头。共产党说我投了 10 亿在汽车电池，垄断以后，赚回来几百亿。美国做不到这点，因为美国是市场经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像 Fagin 这个盗窃之家什么时候才存在不下去了呢？伦敦说，你不能这样了，否则就把你关起来。关了 Fagin，这个盗窃之家就开始内斗。共产党最怕的就是关门了。世界对他一关门他就内斗，文革就是这样。所以真正要应付中国挑战，就要使出最大的努力跟中共、跟中国脱钩。不能跟共产党合作，要加大压力、压力大了以后共产党不得不改。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;滕：&lt;/strong&gt;我觉得，首先中国的民主化从根本上还是要靠中国人自己，靠中国的启蒙运动、社会运动、政治运动，来改变中国的专制，建立民主。但是随着中国国内的情况越来越糟糕，国内空间越来越少，所以国际的压力，尤其是美国对华政策如何来推动中国改变，就起到越来越大的作用。这就是为什么我们今天要有这样一场辩论。包括李教授在内的众多民主人士支持川普，一个重要原因就是，他们认为川普对中共强硬。但李教授刚才也说了拜登政府几乎延续了川普对中国的强硬政策，而且有些方面更有效、更强硬。两党在这方面基本形成共识。如果拜登政府更强硬的话，就没有理由再说川普当选更有利于中国民主了。拜登和民主党不可能像川普那样对独裁者说那些出肉麻谄媚的话，不会跟普京勾兑。退一万步说，就算美国对支持中国民主化没有任何兴趣、没有任何作为，我们也绝不能认为，把民主运动称作暴乱、让习近平继续修集中营、又企图颠覆美国民主的川普，会有利于中国民主化。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李：&lt;/strong&gt;有些也不一定是事实，比如说川普是法西斯啊，很多都是舆论造的。比如说他在中国拿钱什么的，但川普自从执政以后，他的财产就一直下降的很厉害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我同意滕教授讲的，两党在对中国的态度上基本没有区别，但区别就是谁更有效，我认为川普比较有效。川普在管理上更有效，他在用人上也很有意思。他开始的国务卿是 Tillerson，我觉得这用的人真好。过了不久，川普就把他换成了蓬佩奥。蓬佩奥就更能干了，不仅亲善而且很果断。川普用人，不好马上换，一直换到他满意为止。这就是川普敢做事的风格，换来换去他的团队没有换坏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;滕：&lt;/strong&gt;川普在当总统期间，利用权力赚了很多钱，伊万卡、川普集团也好，于中国的利益关系是证据确凿的事。这其实不是重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我接着说&lt;strong&gt;（第五点），川普破坏了全球的民主联盟&lt;/strong&gt;。美国虽然是经济、军事上是最强大的民主国家，但是单靠美国也没有办法去对付中国、俄罗斯、北朝鲜、伊朗这些对全球民主秩序的威胁。民主国家联合起来，对于推动民主化、至少是阻止全球转向威权，是极端重要的。但是川普威胁退出北约，博尔顿透露，2018 年 7 月参加北约峰会时，川普在准备发言时突然转头问他：「我们现在应该创造历史退出北约吗？」博尔顿表示川普「从未丢掉摆脱北约的意愿」。川普公开称「鼓励」俄罗斯攻击任何不按照他的要求提高军费的北约成员国。美国在川普在任的四年退了很多的「群」，包括联合国教科文组织、人权理事会、巴黎协定、世衞组织、开放天空条约、中岛条约、伊核协议、邮政联盟等。美国退群当然是不利于民主国家联合的。值得一提的就是 TPP，人们常说川普改变了对华政策的方向，但实际上在奥巴马后期已经有了苗头，有了重返亚洲的战略转向，这个 TPP 对于遏制中共应该是相当有效的，但川普一上来就把这个 TPP 给退出了，从而让中国能够主导 RCEP 之类的。在台湾问题上，川普说台湾只是一个笔尖，而中国是个大大的办公桌。他还跟台湾要保护费。他说如果中共对台湾动手，他会用增加关税来应付。这个和拜登政府的立场是形成鲜明对比。拜登连续四次说，一旦台湾被入侵，美国就会出兵保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;还有（第六点），川普谎话连篇、诋毁和压制媒体，刻意破坏媒体的公信力&lt;/strong&gt;。川普在政治上崭露头角，就是从大肆散布奥巴马出生地的阴谋论开始的。华盛顿邮报统计他四年撒了 30573 个谎。他把很多资深的、广受信任的媒体称作假新闻（fake news）、腐败媒体，把媒体这个「第四权力」称为「人民的敌人」。他说要吊销 ABC 的媒体牌照因为 ABC 对他进行事实核查。敌视媒体是走向专制的一个非常重要的步骤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黎：&lt;/strong&gt;还有个问题，美国应不应该用人权的问题施压？帮助国内的民运或维权人士等民主力量，是有利还是不利于中国的民主化？说它不利的逻辑是，美国越介入，越会让中共害怕和更加集中权力。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李：&lt;/strong&gt;我觉得应该尽最大的努力去帮助中国国内改善人权，以及正面告诉中共它违反了人权。 中共是非常看实力的，你有实力，就听你的，你没实力，就不理你。中共能够动用的财富已经大大超过美国。 你去缓和与中共的关系，还派那么多高官去访问。这些都没用。川普的副手万斯讲的非常明白，他说全世界对美国最大的威胁就是中国。这个很清楚， 别的都是次要的。如果不把中国作为头号威胁，那就搞错了。现在就是冷战。人家问里根总统什么是 purpose of cold war？里根说「we win, they lose, that&#39;s it.」 就这么简单。像哈里斯的团队对中国的态度非常不明确，非常软弱，被中国的局势给镇住了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/0caed98c-7a31-4683-ab1b-a5706eb5f91d.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;滕：&lt;/strong&gt;无论是民主党还是共和党，都有很多人强调要把中国、中国人民跟中共分开。但看川普的所作所为，一方面对习近平唯唯诺诺，另一方面他是一个种族主义者、白人至上主义者。他把新冠病毒说是中国病毒。新冠期间，针对华裔亚裔的暴力在增加。他说墨西哥人是毒贩、罪犯、强奸犯；说海地移民吃猫吃狗。他颁布「穆斯林禁令」。他辱骂少数族裔的民主党籍女议员。他赞许极右翼团体。他对中国人、任何非白人都是歧视的，这种人不可能对中国的这个人权有同情心、同理心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持中国的异议人士、人权活动，当然是有利于中国民主的。但是川普所做的恰恰相反。例子太多，其中一个就是在川普任上拒绝给黄之锋政治庇护，拒绝帮助黄之锋在国安法生效之前离开香港。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李：&lt;/strong&gt; 拜登说了好几次对台湾动武，我们要干预。结果每次美国政府又都更正了。对台湾的政策，美国自己都没太搞明白。台湾应该出钱的话，从字面上也没错，当然应该出钱。但是川普的话，有时候姑妄听之就好。要看他到底怎么做。他四年执政没有出现什么法西斯啊，对美国也没有什么坏处。中共就害怕他。我还记得他在向敍利亚发射导弹的时候，就是在他家里跟习近平宴会的时候，他出去了一下，下了命令，回来就告诉习近平说发射导弹了。习近平听了都吓傻了，不知道怎么应付。这就是他的强势风格，装也装不出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黎:&lt;/strong&gt; 有同学问，两党政策其实都不利于中国的民主化，因为他们都不想促进中国的民主化而只是想在地缘利益上打压中国，越是这样越会激发中国的民族主义和威权化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;滕：&lt;/strong&gt;这个很复杂，中国民主化应该怎么走，是一个什么样的步骤、什么样的前景，远远超出了我们今天辩论的范围。这些是我参与编辑的《中国民主季刊》主要探讨的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说贸易战让中共很头疼，也不能否认。但问题是贸易战的后果并没有起到推动中国民主的作用。反而提高了美国的物价，既伤害中国老百姓的利益，也伤害了美国老百姓的利益。川普的特殊性在于，他本身就想要成为一个独裁者（wannabe dictator）。&lt;strong&gt;&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李：&lt;/strong&gt;两党都是美国民主体制里产生出来的不同政见的党，不是说一方是民主，一方是民主的敌人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;滕：&lt;/strong&gt;没人讲共和党是民主的敌人。要把川普跟共和党区别开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李：&lt;/strong&gt; 要区别体制和人，我们不是说习近平本人坏，重要的是我们反对中共这个体制。美国这个民主体制里边会产生不同的人，但是在你眼里，川普是民主的敌人，这个我是不能接受的。……紧要的问题是，怎么样让美国不要被中国搞乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;滕：&lt;/strong&gt;我觉得从抵御中共的渗透来讲，川普的做法没有原则。他没有捍衞美国民主宪政的原则。他跟独裁者眉来眼去，有时候简直是普京、习近平的小跟班，这当然不利于抵御中共的渗透。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黎：&lt;/strong&gt;现在进入结辩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李：&lt;/strong&gt;这场大选里两个可能都不是我们认为最理想的人，但只有两个选择。我认为在这两个候选人之中，对待中共的挑战上，川普会更有能力、更有效、更有利于推动中国走向民主。这不是根据川普的人格或者道德评价。我有一个好朋友，一个非常有个性的生物学教授，在最好的医学院工作，很多同事他都搞不来。有一天他心脏病复发了，需要马上做手术，护士就问他要不要找一个跟你合得来的同事给你做手术？这个教授说，我才不在乎他喜不喜欢我呢，我要的是手术做的最好的人，哪怕这个人最看不起我，我也不在乎。所以喜不喜欢川普，和他对付中共是否更有效，是两个问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;滕：&lt;/strong&gt;川普压制媒体、川普破坏法治、川普拒绝承认选举结果、川普倾向专制、川普看重利益、和共产党勾兑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;川普是非不分。像俄罗斯入侵乌克兰，任何有最基本的正义感的人，都会谴责普京，支持乌克兰；但是川普在泽连斯基面前说，你不应该来发起的战争。好像战争是泽连斯基的责任。川普在民主、法治、媒体等问题上的做法，都已经清晰的表明了他是民主的敌人，这个看法也来自于长期跟川普共事的人、最了解他的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他当总统期间，中共并没有迫于他的所谓「强大压力」、「强硬政策」而有任何收敛。中共对人权的迫害变本加厉，香港的自由已经被摧毁，西藏的自由度评分低于北朝鲜。新疆的集中营、维吾尔种族灭绝，是当今世界最大的人权侵害。迫害宗教、企业家、记者，大量抓捕异议人士、维权人士 。知名的维权律师许志永仍在监狱里绝食。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很难说川普没有起到纵容的作用。当习近平听到川普吹捧他说是伟大领袖的时候，他怎么不更有底气去加大对人权的侵害？他怎么可能还有任何压力让中国走向民主？总而言之，川普是美国民主的最大威胁。川普在台上的四年大大不利于中国的民主化。如果川普再次当选美国总统，他也是对中国民主进程的极大的不利因素。著名汉学家白夏教授说：「依靠川普来建设中国民主这是完全不可能的，他只会使整个世界越来越不民主，也不会为中国带来民主。」虽然说中国的民主要靠中国人自己去努力，但是让川普来领导美国的话，美国的民主都危在旦夕，中国的民主就更加遥遥无期。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黎：&lt;/strong&gt;非常感谢两位的辩论。简单总结一下：一点是，川普是一个怎么样的人？ 一个强人？是一个弱人或糊涂人？还是一个商人？他是有理性还是缺乏理性？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，中国民主化是一个怎么样的过程？川普或别的美国的总统能够不能够发挥作用？ 一个方法是美国要搞好自己的事情，美国要在比赛中成功，它就成为一个模式，别的国家可能会模仿美国的模式。如果美国的政治走向极端化，美国自己的民主模式不成功的话，当然中国和别的国家不会效仿。今天没有时间充分辩论台湾问题，美国保衞台湾的目标之一是不是因为台湾是个民主的政治实体，所以台湾的民主会有影响中国大陆的民主化过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从一个美国人的角度来看，有一个很大的问题：别的国家有没有民主化，对美国的利益何在？有人主张，美国要跟中国维持一种平衡，而不需要管中国国内怎么样，我们要关注自己国内的事。这是一种非常现实主义的观点。还有一个理论说，别的国家不民主的话，美国也不安全。今天的讨论就到这里，感谢大家的参与。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/03/MATTERS-%E5%B7%9D%E6%99%AE%E6%88%90%E4%B8%BA%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%80%BB%E7%BB%9F%E6%98%AF%E5%90%A6%E6%9C%89%E5%88%A9%E4%BA%8E%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%9A%84%E6%B0%91%E4%B8%BB%E5%8C%96.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/03/MATTERS-%E5%B7%9D%E6%99%AE%E6%88%90%E4%B8%BA%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%80%BB%E7%BB%9F%E6%98%AF%E5%90%A6%E6%9C%89%E5%88%A9%E4%BA%8E%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%9A%84%E6%B0%91%E4%B8%BB%E5%8C%96.html</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 20:01:10 GMT</pubDate>
            <author>滕彪</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 中奖前的七天 (繁体字+插画+普通话)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 中奖前的七天 (繁体字+插画+普通话)&amp;nbsp;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://youtu.be/nD80zNLDGGc&quot;&gt;youtu.be/nD80zNLDGGc&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/nD80zNLDGGc?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;微故事: 中奖前的七天 (繁体字+插画+普通话)&amp;nbsp;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;简介：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芳姐在香港东区筲箕湾一家模特儿经纪公司担任行政助理，某日收到解雇信。失业后，她心情沉重，偶尔买了张彩票，却并未期待中奖。几天后，电视上公布彩票中奖号码，正是她所买的号码，但她并未关注。直到第七天...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;音频时间: &amp;nbsp;12 分钟 37 秒&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图片: 17 张&lt;/p&gt;&lt;p&gt;背景音乐: Tonkabean&#39;s Music&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事购买点:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://play.google.com/store/books/details/____?id=GOYrEQAAQBAJ&quot;&gt;play.google.com/stor...&lt;/a&gt;话?id=GOYrEQAAQBAJ&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://play.google.com/store/books/details/Tonkabean____?id=HOYrEQAAQBAJ&quot;&gt;play.google.com/stor...&lt;/a&gt;d=HOYrEQAAQBAJ&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事曲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://youtu.be/nH5fInB2CHk&quot;&gt;youtu.be/nH5fInB2CHk&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文.东加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图.声. AI&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢谢大家!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.tonkabean.me/&quot;&gt;www.tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/01/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E4%B8%AD%E7%8D%8E%E5%89%8D%E7%9A%84%E4%B8%83%E5%A4%A9-(%E7%B9%81%E9%AB%94%E5%AD%97+%E6%8F%92%E7%95%AB+%E6%99%AE%E9%80%9A%E8%A9%B1).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/01/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E4%B8%AD%E7%8D%8E%E5%89%8D%E7%9A%84%E4%B8%83%E5%A4%A9-(%E7%B9%81%E9%AB%94%E5%AD%97+%E6%8F%92%E7%95%AB+%E6%99%AE%E9%80%9A%E8%A9%B1).html</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 08:19:29 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>诗词:养胃咏 (东加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;诗词: 养胃咏 (东加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/eaafa5da-c545-46c6-93e9-188db5d3240c.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;诗词: 养胃咏 (东加豆)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;勤勉之人体魄强，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奔波忙碌为家常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三餐不定胃生恙，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一病方知痛断肠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;良药苦口勤调养，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;静心慢步勿慌张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但求早日安康享，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再展风华意气扬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;前言：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（大兄），一个不折不扣的香港打工仔，日复一日地在职场上摸爬滚打，从朝九晚五到无休止的加班，人生仿佛就是一条直线，直插进 (OT) 的无底深渊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近来，他总感到胃部隐隐作痛，就像一个准时的闹钟，却不是清脆的铃声，他老是觉得腹胀、胃灼热、恶心，甚至乎想呕吐，这一连的感觉都让人难以忍受的痛楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;起初，他以为只是吃坏了肚子，咬牙坚持，以为忍一忍便能过去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大兄的女朋友（阿宝）已经多次劝喻，叫大兄吃要定时、吃要健康、戒酒戒烟，她的说话几乎和大兄阿妈一样。她的关心，对他来说是一种超乎寻常的烦恼。大兄自然是不服气的，男人何错之有，你一个女人懂什么？！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人就是这样，又要一个温柔细心的女友，却又嫌她啰啰嗦嗦、诸多事实。（人边有咁完美㗎！）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不料，痛楚愈发严重，甚至让他频频作呕，呕到脸色苍白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;终于，大兄再也无法忍受，踏进了医院的大门。医生一检查，诊断结果竟是（胃溃疡）！听到这个诊断，他几乎当场晕倒，整个人如同被一桶冰水当头浇下，冷得发颤。他自问身体一向硬朗，怎么就突然中招了呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医生询问他的生活习惯，这才让他如梦初醒，原来自己早已透支健康。长时间的加班到深夜，三餐不定时，饥饿难耐时就吃一碗即食面，或者是充满糖份的能量棒，总之，他在公司里的柜桶，都是一堆垃圾食品。压力山大时更 (Smoking and drinking)，仿佛与自己的身体宣战一般。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，病痛是不容欺骗的。大兄痛到无法动弹，连起身吃一碗面的力气都没有，阿宝见状马上煮粥给他吃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿宝的厨艺不是那些街边粥档的普通货色，而是用料十足、清淡美味，甚至比那些米其林餐厅的出品还要吸引。接著，她又烹饪了一些清淡的小菜，虽然简单，但味道一绝，简直是人间美味！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就是这样，经过一段时间的治疗，阿宝的照料和足料的健康餐之下。大兄的胃终于有所好转。他终于明白，身体健康才是最重要的，而阿宝的爱更是他最强大的良药。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从此刻起，大兄决定要好好照顾自己，不再做（OT 狂魔），不再以即食面为伴，少吃多餐，慢慢咀嚼食物，要多做运动，还要与阿宝一起，好好享受生活。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;*再咏&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;饮食定时唔好忙，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;酸辣冷硬甜要防，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;减压运动唔洗讲，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;养心养身就唔慌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;注意事项&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消化性溃疡 (香港衞生署)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.chp.gov.hk/tc/static/80053.html&quot;&gt;www.chp.gov.hk/tc/st...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消化性溃疡愈合药物 (香港衞生署)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.drugoffice.gov.hk/eps/do/tc/consumer/news_informations/dm_11.html&quot;&gt;www.drugoffice.gov.h...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;***每一个清晨，都是新的开始。&lt;/strong&gt;***&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;&lt;p&gt;写作日期：2024 年 11 月 01 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完结时间 : 12:56pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图.文. 东加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大家好，我叫东加豆，我除了写诗，还有写微故事和制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我的故事选集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;matters.town/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;呻吟诗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections/Q29sbGVjdGlvbjoxODc1&quot;&gt;matters.town/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/01/MATTERS-%E8%A9%A9%E8%A9%9E-%E9%A4%8A%E8%83%83%E8%A9%A0(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/01/MATTERS-%E8%A9%A9%E8%A9%9E-%E9%A4%8A%E8%83%83%E8%A9%A0(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 05:25:48 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>论语漫读（116）：二三子以我为隐乎？ — 孔子教学上是否留了一手？</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;&lt;strong&gt;电子书：《论语漫读》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「二三子以我为隐乎？吾无隐乎尔。吾无行而不与二三子者，是丘也」&lt;/strong&gt;（述而第七）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/6d8ea858-7093-4dea-a7ee-b52c4a1b4f0d.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;孔子多次用「二三子」称呼弟子们。&lt;strong&gt;「非我也，夫二三子也」&lt;/strong&gt;（先进第十一）；&lt;strong&gt;「二三子！偃之言是也。前言戏之耳」&lt;/strong&gt;（阳货第十七）。仪封人也如此称，&lt;strong&gt;「二三子，何患于丧乎？」&lt;/strong&gt; （八佾第三）。意思相当于「小子们！」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子说，「小子们，你们以为我对你们有所隐瞒吗？我可什么也没隐瞒！」看来，弟子们有些怨言，或者试着问过孔子；或在背后咬耳朵，有人给孔子打了「小报告」。孔子师生长期学习生活在一起，，相互之间有些误会和矛盾，在所难免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么弟子们怀疑孔子隐瞒了什么呢？历来都解释为孔子在学问上留了一手，没有倾己所有全教给学生。但下面一句话，似乎更像是财物或食物。「我走哪里都带上你们，这是我的行事风格」。言下之下，我天天和你们相处在一起，从没有单独行动过，怎么会有机会藏匿财物，私设小金库呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但从述而这篇的记述孔子的学与教的基调而言，解释为弟子疑惑孔子在学问上有所保留，也有道理。再者，孔子&lt;strong&gt;「不语怪，力，乱，神」，「罕言利」，种庄稼「不如老农」，&lt;/strong&gt;而有些弟子想学一些实用技艺谋生，抱怨孔子不教，也是可能的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子有个弟子叫陈亢，字子禽，曾向子贡请教孔子对所到之国的政治为何了如指掌。&lt;strong&gt;子禽问于子贡曰：「夫子至于是邦也，必闻其政，求之与？抑与之与？」&lt;/strong&gt;（&lt;strong&gt;学而第一）。&lt;/strong&gt;他也曾怀疑孔子对儿子的教育是不是单独「开小灶」，而没有教给其它弟子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈亢问于伯鱼曰：「子亦有异闻乎？」对曰：「未也。尝独立，鲤趋而过庭。曰：’学诗乎？’对曰：’未也。’’不学诗，无以言。’鲤退而学诗。他日又独立，鲤趋而过庭。曰：’学礼乎？’对曰：’未也。’’不学礼，无以立。’鲤退而学礼。闻斯二者。」陈亢退而喜曰：「问一得三，闻诗，闻礼，又闻君子之远其子也」&lt;/strong&gt;（季氏第十六）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子的儿子孔鲤，字伯鱼。当时也在孔子门下与其它弟子一起学习。但年纪轻轻就先于孔子死了。陈亢估计与孔鲤非常要好，一天就问他，「你从老师那里听到过课堂上没讲的东西吗？」伯鱼回答说：「绝对没有。有次父亲独自站着沉思，我怕惊动他，快步走过庭院。不料还是被他发现了，对我说：‘学《诗》了吗？’我答说：‘没有。’他说：‘不学诗，就不懂得怎么优雅地说话。’我退下后就开始学《诗》。又有天，他又站着独自沉思，我还是快步走过庭院，又被他发现了，问我，‘学礼了吗？’我回答说：‘没有。’他说：‘不学礼就不懂得怎样立身。’我退下后就开始学礼。我就单独从他那里得到过这两次提点。」陈亢事后高兴地说：「我问一而知三，知道了学《诗》和学礼的重要性，又知道了君子疏远自己儿子的道理。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这段话比较长，内容丰富，可以从中发现若干问题。第一，从中可以知道孔子在教学上并没有对弟子有什么保留，对弟子与自己的儿子在教育上一视同仁。孔子两次对儿子的指点也没有超过他教给学生的范围，都是孔子对学生的基本要求。可见，弟子们是误会了孔子。第二，孔子强调学诗和学礼的重要性；第三，可以看出，孔鲤与孔子的关系比较疏远，不亲近。这是儒家孝价值下的必然结果。儒家社会的亲子关系，特别是父子关系普遍而言很不融洽。父亲对子女严厉有余而关爱不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不论是学问还是财物，我相信孔子应当不会对弟子有所隐瞒。没有必要。财物饮食上，孔子是优先于弟子的。孔子明确说过，&lt;strong&gt;「有酒食先生馔」&lt;/strong&gt;（为政第二）。儒家在分配上遵循尊者先，长者先的序列，不是按贡献分配。孔子教给弟子的大都也是道德文章，又不是什么武学秘笈或祖传秘方。不会因为教给弟子了，就威胁到孔子的地位或生计。弟子学得越多，学得越好，传播得越广，更有利于提高孔子的地位和扩大其影响。孔子何乐而不为呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年 3 月 14 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/31/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-116-%E4%BA%8C%E4%B8%89%E5%AD%90%E4%BB%A5%E6%88%91%E4%B8%BA%E9%9A%90%E4%B9%8E-%E5%AD%94%E5%AD%90%E6%95%99%E5%AD%A6%E4%B8%8A%E6%98%AF%E5%90%A6%E7%95%99%E4%BA%86%E4%B8%80%E6%89%8B.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/31/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-116-%E4%BA%8C%E4%B8%89%E5%AD%90%E4%BB%A5%E6%88%91%E4%B8%BA%E9%9A%90%E4%B9%8E-%E5%AD%94%E5%AD%90%E6%95%99%E5%AD%A6%E4%B8%8A%E6%98%AF%E5%90%A6%E7%95%99%E4%BA%86%E4%B8%80%E6%89%8B.html</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 11:25:03 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>故事曲: 十二月二十九日{唱:A I - 曲/词: 人工智豆}</title>
            <description>&lt;h2&gt;故事曲: 十二月二十九日{唱:A I - 曲/词: 人工智豆}&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;歌曲来自同名的微故事。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/ETWFWVSeFvk?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;故事摘要:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旧居址即将封闭，她与他意外重逢于老柳树下。通过挖掘并打开当年埋下的时间胶囊，他们重新审视了青春时的梦想与误解…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完整故事 (文字版):&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean2016.blogspot.com/2023/12/blog-post_29.html&quot;&gt;tonkabean2016.blogsp...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/486323---&quot;&gt;matters.town/@tonkab...&lt;/a&gt;事-十二月二十九日-东加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;十二月二十九日，歌词&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日复日事心迷茫，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人如依旧意仿徨，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梦幻和现实交错，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人事未变枕难安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日子漫长又安详，平淡日子如水融，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生活偶尔也迷糊，乏味生活似梦中，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;心里纠结多繁复，困惑心绪难解通，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渴望改变寻新路，路途新象盼不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;啊...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日日似，生活重复心有痴，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年年旧，寻找新象未有期，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事事叠，困惑难消意难持，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人人同，平淡日子何时移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;啊...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日日似，生活重复心有痴，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年年旧，寻找新象未有期，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事事叠，困惑难消意难持，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人人同，平淡日子何时移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;啊...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日日似，生活重复心有痴，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年年旧，寻找新象未有期，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事事叠，困惑难消意难持，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人人同，平淡日子何时移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重复之困，难以摆脱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寻求突破，前路坎坷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;心怀期待，未来可歌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;打破常规，生活重播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;啊...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Youtube:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/playlist?list=PLWeR7IEFtxlqBxKZxOj52uGRInbyVmab_&quot;&gt;www.youtube.com/play...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有声/插图收费版&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://play.google.com/store/books/details/____?id=-bUOEQAAQBAJ&quot;&gt;play.google.com/stor...&lt;/a&gt;通话?id=-bUOEQAAQBAJ&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.pubu.com.tw/ebook/447072&quot;&gt;www.pubu.com.tw/eboo...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://play.google.com/store/books/details/Tonkabean____?id=-7UOEQAAQBAJ&quot;&gt;play.google.com/stor...&lt;/a&gt;id=-7UOEQAAQBAJ&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.pubu.com.tw/ebook/447073&quot;&gt;www.pubu.com.tw/eboo...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了制作故事曲，也有写微故事和制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me//&quot;&gt;tonkabean.me/支&lt;/a&gt;持与鼓励/&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事选集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;matters.town/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/31/MATTERS-%E6%95%85%E4%BA%8B%E6%9B%B2-%E5%8D%81%E4%BA%8C%E6%9C%88%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%B9%9D%E6%97%A5-%E5%94%B1-a-i-%E6%9B%B2-%E8%A9%9E-%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%B1%86.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/31/MATTERS-%E6%95%85%E4%BA%8B%E6%9B%B2-%E5%8D%81%E4%BA%8C%E6%9C%88%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%B9%9D%E6%97%A5-%E5%94%B1-a-i-%E6%9B%B2-%E8%A9%9E-%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%B1%86.html</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 08:10:40 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>一场葬礼</title>
            <description>&lt;p&gt;广场上靠里搭起席棚，L 形的一边是酒桌，另一边是「厨窑「。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;」厨窑「是个历史遗留称呼，从前住窑洞，红白事用来做饭的那一洞便是厨窑。这个称呼，即使人们后来从窑洞搬到了砖瓦房，甚至如今在新修广场的开阔空间接待客人，也仍然把餐食服务叫做「厨窑里的事」。葬礼前一夜，总管分派执客任务，讲起这个词，是许多年以来我第一次听到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，也因为这是许多年以来我以「执客」身份参与的第一个葬礼。「执客」，即是红白事上帮忙做服务工作的亲友乡邻。我十几岁离开家乡，对于「执客」这一身份，是全然陌生的。这次碰上邻居婶婶的丧事，那天去祭奠烧纸，主动请缨帮忙。村里的每个男性，一生总有许多的执客要当。总管犹豫一下，笑说那你提前一天来，看能做啥事做点啥，也熟悉一下程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是，葬礼前一天，我早早前去。以前，厨窑里的活，都是村里人做，如今，有了专业团队，但农村任何事情要花的精力都是城里的几倍功夫，专业团队也无法覆盖全场，仍需要很多人手帮忙做准备工作，我看到很多久未谋面的叔伯兄弟和婶子嫂嫂，还有很多在我记忆里还是小孩然而实际已经是个大人甚至中年人的晚辈。空闲时聊天，主要话题当然是我爹的状况，听说回来竟然好多了，说能吃饭就好了家里倒底气候好些云云。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我年轻时很怯这样的场合，常常避之唯恐不及，以至于我妈常咬牙切齿，嘟囔说别人家娃娃如何如何能说会道，给父母长脸。多年不回村，如今不怕了，看见老人，反而想主动聊上几句。那天，我找很多人聊天。一位婶婶建议我给父母在县城租房子过冬，几位堂兄和我吐槽如今基层工作难干。曾是派出所所长如今已退休的堂兄，收到儿子发的百度网盘链接，不知道怎么打开，找我帮忙。在市里当监理的叔叔，57 岁，头发全白了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我那天做的事，包括将一些锅碗桌椅和一些柴禾、一盆羊汤从家里运送去招待客人的村广场，和一位侄子把一桶泔水倒去沟里，和孝子孝女们一起去「请主」、和一位堂弟拉一头羊。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;请主&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;「请主」的主力是五服中的孝子孝女，我不是。我的活是当四个旗手中的一个。发小一听，小声嘀咕，糊闹呢，打旗是年轻的人事嘛。我说没事，当自己年轻，就是年轻人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「请主」，是去那些已先于婶婶去世的她的妯娌们的坟上，请她们魂灵回家，好在第二天陪伴婶婶去往她不熟悉也许会寂寞害怕的黄泉路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;打旗的共有四个，两个是我的侄子辈，一个是外村的小孩。我和叫利平的侄子，各持龙凤旗在旗手之先，另外两个彩旗随后。打头的是吹鼓手，镇后的是全身镐素的孝子孝女。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利平虽然是我的侄子，但只小我一岁。他家住我家塬上，小时候常一起玩。有个小他很多的妹妹，长到几岁，掉到沟里摔死了。当妈的碎了心，弃了农家田园，跟着丈夫带着利平去了县城。多年不见，他和我一样成了个中年人，上唇胡子未刮，比我记忆中沉默寡言。我问一句，他答一句。像年轻时的我，不擅寒暄。另一个侄子，利平告诉我叫海东，在县上开汽车修理厂。海东不认识我，我做了自我介绍，他才不大热情地说，哦，那我听过。那个外村来的小孩，人们叫他「郭总管「。他十几岁」，总管「之称不过戏谑。海东说，那孩子全大队不管谁家死了人，都主动跑去帮人家打旗，好像脑子不太好。」郭总管「总一幅笑脸，做为旗手兢兢业业，头顶没有树枝的地方，必然把旗杆撑得直直的。别人打趣他，他一笑置之。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从前的村庄大，墓地也分散。那一趟」请主「之旅，走了将近十里路，多半荒草没径。有位婶婶，埋在我家旧宅的隔壁。我趁机趟过荒草，去看了眼我在其中长到十几岁的地方。房子很多年前就拆掉了，窑洞坍塌到面目全非，大门不知去向，核桃树依然参天。那棵我从上面掉下来过的桐树，还有长在墙角每年采摘季节被刺到哇哇乱叫的花椒树，难觅踪迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小时村庄分为」庄里「和」咀里「，如果把庄里比作城中心，那么咀里相当于郊区。但城市不断扩大，城郊没准会繁华，村里年轻人进了城，咀里人填庄里空。我家旧宅仍算庄里，已然荒芜至此，咀里，如今整个空了。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;领羊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;请主回来刚坐下，又被派去拉羊。发小也在被点名单，他冲我嘿嘿笑，说你得找个好搭档，不然怕是不行。我突然紧张起来，怎么还难度挺大吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五头绵羊，关在逝者家门外路边一辆农用车的车厢里，呆立着，偶尔低头，又抬起来。总管指令，两人一组，拉前腿。我还没搞清状况，车厢门被打开，一头羊被赶了下来。有两个人上前，各拽一只前腿，便往前拖。习惯了四条腿走路的绵羊，突然两条腿受控，被强行拖拽，两条后腿只能跳着走。它很惊恐，奋力挣扎，头侧往一边，像是期待身后的同类救援，如同电视剧里那些被强抢的民女。人类不管羊的恐惧，只管不讲道理死拉硬拽。我那时确实有些畏缩，一来觉得手段粗暴，二来担心力气不够被羊挣脱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而该来总要来，很快轮到我，和一位堂弟组队。那羊很肥，体重不轻，拖着颇费力气。它嘴里呼出的热气喷在我的胳膊上，甚至有时嘴会蹭到胳膊，怕它下口，提心吊胆，和它一起呼哧呼哧挣扎前行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们被拦停在大门口，等前面的人和羊出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隔着院子的灵堂里传出哭声时，前羊被拖出来，经过我们身边，奔赴已搭设好的「刑场」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们进去时，哭声已止，灵堂左右挤满全身缟素的孝子孝女，只留出灵前一点空地。灵堂里铺有瓷砖，瓷砖上水渍斑斑，羊一涉足，便打趔趄，跪倒在地。负责人手捏一瓶矿泉水，拎起羊耳将水灌入。绵羊立足未稳，更添惶惑，拼命想站起来，却只能不断打滑。一屋子人都看着羊。有人说，太滑了，找个垫子来吧。羊耳朵里被灌了更多的水，地面也便更滑。总管在门口说，话给回上。负责人便对绵羊说，儿和女都孝顺着哩，赶紧领了吧。有人从门外拿进来一张麻布，正要铺地上，只听负责人说，领了领了。我转头，见绵羊前腿跪地，兀自快速晃脑甩耳。水珠飞溅。它自是再不堪忍受耳朵里的水，人类却自说自划，认为那代表死者领受了儿女孝心，心满意足往生极乐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那头拖了最长时间的绵羊，后来和其它四只同类一起，被开膛破肚，洗剥干净，成为第二天宴席上的一道好菜。在等着杀羊的时间，发小悄悄给我说，一屋子人跪着给羊说好话这种事，荒唐得很。我笑笑，古老习俗里太多荒唐的成份了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那天晚上，我带着一身臊味回家，不知是羊尿还是羊本身的味道。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;葬礼&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;睡前订了闹钟，操心早起，睡得不大踏实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是先被鞭炮声吵醒，既而闹钟才响。五点钟，天很黑，家人尚在睡梦当中。匆匆洗漱，扛上铁锨出门。出去又折返，在锨把顶端缠上一圈黑色的胶布。走到涝池边，送葬的队伍已在百米开外。站路边等，然后混入其中。婶婶的几个孩子都在县上工作，一个还是大官，送葬的队伍里，外来人口远超乡邻。昨天有人提前割了草，但路况依然糟糕。我用手机照着脚下，旁边有人搭讪，问是不是埋在村里的公墓。言语间多有羡慕，他们村都没有公墓，都埋在自家地头，很多人后来还要翻埋。我问为什么翻埋，答曰埋得不好，家里常出事。我想起白家轩。想说埋在公墓家里出事的怕也不在少数，但没听说谁翻埋。没说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前面喧嚷，到跟前看，婶婶的孙子歪了脚，坐在路边哼哼。他很大了，在读高中。我和他爹小时一起长大，假如我有孩子，也有那么大了。有个那么大的孩子，会是种什么感觉？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一公里多的路程，天光渐渐明亮。婶婶的墓，就掘在那天我和哥去踩点的地方。假如我爹先走一步，那里如今躺着的，应该是我爹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那墓像是个窑洞，位于地平面以下，由一道斜坡和地面相连。墓室横批刻有四个字：驾鹤西游。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一身缟素的孝子孝女不只是婶婶的孩子，还有侄孙辈若干人。亲生的孩子眼皮浮肿，其他人面无表情，有的在开玩笑，跪在墓前，举行若干仪式。具体我忘了，大多数时候我在和发小聊天。我问他是不是村里每家有事，都得请假回家。他说基本如此，农村嘛，都靠互相帮忙，同事都这样，领导自己也是。我问掘墓的人是否收取报酬，说不收，义务劳动。总管呢？也是。总管是我的一位堂兄，年过六巡，腿脚不怎么好，从葬礼开始筹备到最终结束一连几天，几乎一刻不得闲。大家为什么愿意这样？因为传统，也因为谁家都有老人，最后都得靠乡邻帮忙。我听说还有专门哭丧的队伍，咱村有人雇吗？那没有，那雇了得被人骂死。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;棺材入墓，耽搁了好些时候。据说是因为进去的两个儿子力气不够，抬不动棺头，因而卡在坡道尽头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那都要平常干惯农活，一身力气的人，那俩坐办公室的儿子怎么行？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;听到乡邻议论，我在想，有天轮到我，会不会也卡在这里？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埋土的主要工作，是挖掘机完成的，亲友乡邻只是象征性地用铁锨铲土全上墓堆。很多外来的人开车，不带铁锨，用我们的。我跟发小耳语，你还认识你的锨吗？那时，颇为自己临走前贴胶布的行为洋洋自得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;逝者入土为安，活着的人才好放心吃喝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那天，参加奠礼的车辆，排出几公里，我家门口，一度堵得水泄不通。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/30/MATTERS-%E4%B8%80%E5%9C%BA%E8%91%AC%E7%A4%BC.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/30/MATTERS-%E4%B8%80%E5%9C%BA%E8%91%AC%E7%A4%BC.html</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 14:49:02 GMT</pubDate>
            <author>阿布拉赫</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 夜空下的摄影人 2 (东加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;微故事: 夜空下的摄影人 2 (东加豆)&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/1623ee2d-8c66-4c81-a714-1373cfd1bf8a.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;（阿辉）算是幸运，他所认识的朋友人品很不错，或者说他的朋友很幸运，认识了阿辉这个人，有道义，肯帮忙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没有人耻笑他住在深水埗这个贫民区。没有人在他耳边说深水埗是贫民区，只是他自己将这种符号挂在唇边。像深水埗这样的环境，在香港随处也找得到。阿辉喜欢观察这里的环境，细味每一寸风土人情，一街一巷的小店和档摊，充满了地道特色。然而，转个弯角，有几栋豪宅竖立在阿辉眼前，仿佛是深水埗的另一个世界。阿辉不禁思索，自己对于价值的界定，似乎出现了些许混淆。可是，他的价值观，不就是被大众的观念潜移默化著吗？阿辉心里越琢磨越觉得纠结，这个地方都被人描绘得人妖蛇兽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这台相机陪伴阿辉走过几个地方，在香港更留下很多美丽城市的踪影。阿辉喜欢为建筑物拍照，尤其那些有人居住的地方，一竹一棚，衣物和植物，处处都是城市生活的气息。日出和日落为照片创造出强烈的气氛；低角度突显壮观；高角度显全貌；水平视角就平衡细节。数以万计的摄影作品，阿辉放在互联网分享，或是依靠电商平台做买卖，可惜，几乎无人问津。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;既然，人们对美丽城市无动于中，那么，阿辉决定寻找那些人妖蛇兽的视角。霓虹灯下的深水步夜色很美，阿辉却寻找光线昏暗的长街，在小巷被废弃的衣衫鞋袜，从低角度拍下被涂鸦的建筑物，和杂乱无章又破损的电线，黑夜，显得更为压抑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正常的途人，洁净的街道，平凡的店舖，标准的大厦，阿辉都一一避开。他要的是被浓烟污染过的墙、堆积如山的垃圾、垃圾中的有害物质、污浊的水间、流浪汉，以及地上被瘾者丢弃的针筒，总之，阿辉要把这个城市的缺憾无限地放大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拍摄了大量的照片，然后一张张分类、筛选、剪辑和加工，然后上传他常用的网站去买卖或分享。阿辉没有抱太大期待，他习惯了不抱期待。拍照是他纯粹喜欢的事情，可以当是工作，也是生活的日常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，第二天醒来，竟然有超过一百条留言，这些事太意外了。别人的帐号可以每天有一千几百条留言信息，十万百万名追随者，对他来说几乎是不可能的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人们说他的照片很真实，很能触动人心，给他莫大的鼓励，叫他好好努力，保持创作的动力，继续拍下去。他意外地得到了一些关注他那名字——（城市辉映）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;单靠摄影，阿辉从来赚不到什么钱，这一年，可以写入他的纪录了。当然，香港这样昂贵的租金，这些收入都只不过是笑话。所以，阿辉仍然住著那狭窄的㓥房，他发现，即使在冰冷的城市，仍然有温暖存在。他为别人捕捉人妖蛇兽的影像，自己却继续寻找这里的美丽城市，一个人静静欣赏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;&lt;p&gt;写作日期：2024 年 10 月 30 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成时间 : 14:32pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图.文. 东加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;相关故事:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/a/7l9qol13qb4h&quot;&gt;微故事:夜空下的摄影人 (东加豆)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了写微故事，还制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me//&quot;&gt;tonkabean.me/支&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;持与鼓励/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事选集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;matters.town/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;NFT 收集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&quot;&gt;liker.land/zh-Hant/l...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/30/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%A4%9C%E7%A9%BA%E4%B8%8B%E7%9A%84%E6%94%9D%E5%BD%B1%E4%BA%BA-2-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/30/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%A4%9C%E7%A9%BA%E4%B8%8B%E7%9A%84%E6%94%9D%E5%BD%B1%E4%BA%BA-2-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 06:52:31 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事:夜空下的摄影人 (东加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 夜空下的摄影人 (东加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/cc1813ea-4eac-4f06-a587-e4b96b968e34.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;（阿辉）三十好几，步入中年，个子不高，头发稀疏得像冬天的草坪。做过几份工，没一份长久，不是被炒鱿鱼就是自己灰溜溜走人。他租住深水埗一间唐楼的㓥房，租金时他人工的一半，地方窄得连转身也感费力，煮食、洗衣、洗澡共处一室，三个月，总算适应了，他不想对著父亲的女朋友，或者母亲的男朋友，还有快将出生的婴孩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;窗外是永远洗不干净的招牌和喧嚣的车声。每晚，他都会走到天台，仰望星空。香港的夜空，星星稀疏得像遗落在黑布上的碎钻。尽管被霓虹灯污染得厉害，但总是能衬托出美丽的夜色，而且对阿辉来说，那是他仅存的一点宁静。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在阿辉脑海里回荡著：&quot;独自仰望夜空，黑暗何等意浓……&quot; 他忘记了这句话出自哪里，也许是剧集，或是歌词。不不，他不看剧集的，也许某一部电影，总之就是和影像有关，也是和他的人生有关。不是吗？满是失败的苦涩，像黑夜般密集。他试过创业，血本无归；他试过追求爱情，遍体鳞伤；他甚至试过买六合彩，结果连车费都输光了。 多少次，他都想放弃，想就此在这个石屎森林里，消失得无影无踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他抬头望著天空，有几颗星星闪烁著，时而昏暗，时而闪著，仿佛在挣扎中，勉勉强强地发光，或者是残存的希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对，就像人的一生，总要写上内容吧！过去事过去的事，失去了的就让它失去。最好的路途，就是积极面对，为自己的人生添上精彩写下的一页一页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他轻轻打开柜桶，取出了那台廉价的二手相机，明明学了摄影两年，明明摄影让他兴致勃勃，突然又将一切冰封了。阿辉发现自己，只要和父亲发生争吵，他就会放弃眼前的一切，儿时是这样，长大了亦是这样。现在，他不再和父亲计较了。然而，只是换了个对像，只要和女朋友发生争吵，他就会放弃眼前的一切。阿辉开始质疑，或许真正的障碍物，似乎是内心深处的自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;待续....&lt;/p&gt;&lt;p&gt;写作日期：2024 年 10 月 29 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成时间 : 13:18pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图.文. 东加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了写微故事，还制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me//&quot;&gt;tonkabean.me/支&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;持与鼓励/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事选集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;matters.town/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NFT 收集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&quot;&gt;liker.land/zh-Hant/l...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/29/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%A4%9C%E7%A9%BA%E4%B8%8B%E7%9A%84%E6%94%9D%E5%BD%B1%E4%BA%BA(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/29/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%A4%9C%E7%A9%BA%E4%B8%8B%E7%9A%84%E6%94%9D%E5%BD%B1%E4%BA%BA(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 06:10:19 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>｜马祖驻村笔记｜离离岛，移移人——飘浪者的东莒</title>
            <description>&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/858fa3ba-af45-4a71-b5a3-7e5aed262657.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;从猛澳港附近的山坡上眺望西莒岛。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;「每个东莒人都有离家的经验。因为东莒没有中学，小学毕业后，就要去西莒读国中，接著去南竿读高中。或是从小学开始就在台湾读书了，像我就是⋯⋯」她望著蔚蓝的海面，眼底是一幅用海洋串连的世界地图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与我们对话的当下相反，这片海洋并不平静。要横渡至彼岸，得克服的困难太多了。我们像是两枚漂流的瓶中信，随著季风和洋流起伏盘旋，偶然在东莒岛金色的沙滩边上，搁浅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我是个以旅行为业的写作者，在一趟趟旅程的缝隙中，飞马文学基地的计划主持人问我：「有没有兴趣试试去东莒驻村两周？」我看了一下行事历，刚好有半个月的空档。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「好啊，没去过，去看看。」这是旅行者共通的口头禅。在地图上越是空白陌生的地点，越值得去挑战。而东莒岛被称为「离岛中的离岛」，在 Google map 上连定位都定不准，道路与地点，全都在海里。意思是，唯有靠肉身实际走过，才能理解东莒是个什么样的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没想到，是一个连出发都很艰难的地方。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;送关岛，存机票&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;「买马祖，送关岛。」是往来马祖的人常用来自嘲的顺口溜。十年前第一次去马祖，我就因为碰到台风，必须滞留南竿。本以为所谓关岛不过如此，却忘了马祖有四乡五岛，能飞得到南北竿，还只是第一关；有没有船能到东西莒，才是魔王级关卡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四乡五岛，以南竿岛为中心，连结北竿、东引、东莒、西莒四座岛屿。北竿虽然也有机场，但要去其他岛屿，仍然得搭船到南竿转运。重点是，不管去哪座岛，船班都很少。以我要蹲点的东莒为例，一天三班船，没赶上下午两点半从南竿出发的末班船，就只能明日请早。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只要船有开，这些都是小事。尤其在东北季风吹拂的时节，风浪大，南竿至东西莒的航线停驶是常态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我正巧赶上了台风加上东北季风。预计出发日的前两天，因为台风山陀儿即将来袭，我在东莒的民宿主人柯爸打电话来，通知我往东莒的船会一路停航到台风远离，建议我留在台北，不然就算飞得到南竿，也得在南竿关岛直到船班恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;待东莒船班恢复航行，已经是原订出发日的五天后。我找到船公司的 Line 群组，通过审核，便开始每天紧盯群组讯息的日子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台风后的机票也是个难关。停飞多日，急著来去的人很多，机位一释放立刻被抢光，堪比抢演唱会门票。我抢不到立荣，只好买华信，没想到抵达松山机场、拿到登机证时，地勤人员告诉我，请静候广播通知，航班可以飞的话会通知挂行李。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一小时后，航班确定取消。这是我人生头一遭，登机证都拿到了，航班却被取消了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还好在机场遇到同样被取消航班的朋友，以及马祖的在地支援小群组，他们指引我如何「围剿式候补」：接下来的航班全部登记；不只是南竿，北竿也要，因为北竿的起降标准比南竿宽松。总之，先飞越台湾海峡再说，其他问题，入境马祖后再来思考！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我很幸运地补上了北竿复航第一班班机。而最当初因为台风被取消的立荣机票，以及当天临时被取消的华信机票，就这样成了某种不会增值的资产，存在航空公司的系统里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这次用不到没关系，之后再用。每个常常要往来马祖的人，都因为航班问题，在航空公司存了很多张机票。」朋友说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「存机票」大概可算是中华民国交通史的奇观吧？退票当然也可以，但要加收 10% 手续费，不如存著慢慢用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「每次折腾都可能加买好几张票，那信用卡额度要很高耶？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「信用卡额度还是小事，最麻烦的是，买到后来，自己都不记得存了多少张票在航空公司。总之一定是用不完的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我心焦地守著电子看板，等候复航消息、等候候补通知。这一天，马祖交通关键字在我的耳边大爆发：「关场」、「能见度」、「侧风」、「起降标准」⋯⋯，伙伴们一一解析每个字词在马祖的意涵，这些对我来说极陌生的知识，对马祖人而言，却是再日常不过的基本常识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「看天吃饭」，四个字说得轻巧，实际上却无比沉重。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/d8c4f439-6790-46cd-9cc8-793a08e5a5d5.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;每日从客船往来运送的物资。一但停航，岛上就没有补给。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;看天吃饭：没船，没人，没饭吃&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;作为一个观光客，常会有「当地怎样与我无关」的心态。那是掠夺式的，只想拍到能被同温层赞赏的美照，买到能向亲友交代的特产，吃到大家都说要吃的当地美食，就算是来过了。观光客的所见所闻，要倾诉的对象，是他自己的生活圈，所以当地实际上有什么困境、发展脉络是什么，蜻蜓点水般知道一下就好，不知道也无妨，反正待一下就走了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对东莒而言，我是个观光客无误。虽然逗留的时间比半日游或一日游的人稍长，理论上也是个不涉入当地现实的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但不可能不涉入。乘船到东莒，船一靠近猛澳港，人人都会看见四个大字：「同岛一命」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;都说是同岛一命了，只要来到这座岛，就得与这座岛死生相依。原因无他，这里的所有物资几乎都得从南竿转运过来，没有船，岛上就没有什么东西可以卖给观光客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;暑假的旅游旺季结束，当东北季风开始吹拂、船班因风浪时常停航，观光客不太来，物资补不上，我感觉到的就是两个字：淡漠。就连淡漠本身都很淡，淡悠悠地。山羊淡悠悠地吃草，鸡群淡悠悠地打盹，路上的人与车，稀疏得近乎零。原本岛上的居民人数就少，一百多人，恒常经商的更少。随著这个淡字，许多居民如侯鸟般东迁台湾，商店铁闸深锁，可以卖东西给观光客的人，就是那么几位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的体质麻烦，煎炒炸辣寒凉甜一概碰不得。在其他国家旅居，只要是在城市里，通常付出贵一些的价格，仍然有不少餐厅可以选择。但在一座习惯自耕、自渔、自炊的百人岛屿，独旅者要找到食物，就是个大挑战。上岛两天，我将岛上能供应一人份餐食的餐饮店都走遍，腹泻随即缠身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么要吃得那么油？其中一间餐厅的老板告诉我缘由：「这是我的猜想啦，这里的菜都是家家户户自己种的，没有用什么化肥。台湾不一样，生产量大，菜刚长出来一两周，还嫩嫩的就采收，用水烫一烫就可以吃；但我们这里要等菜长大，可能要一个多月，菜会比较老、比较硬，要用油炒，口感才会嫩。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而以炸为主的料理方式，则是求快。卖餐给客人，最重要就是快。岛上恒常需要外食的消费者以阿兵哥为主，年轻体壮，喜欢重口味，求的是一个爽快。慢条斯理的功夫菜，那是家里才有的，是父母为子女悉心料理的爱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「而且你来得不巧，刚刚好台风刚过。」老板说：「台风前菜都采收了，现在刚种下去还没长出来。而且货船很久没有来，大家家里的备粮可能也没剩多少。如果你要馒头、蛋这些食材，可能要一家家去问，看有没有人愿意卖给你一点。不然就是问问看谁愿意帮你一起从南竿订。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老板讲得实在，在我听来却是天方夜谭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;身为一个初到岛上的陌生人，如何向居民请求协助订购物资？如何说服对方出借家里的厨房给我用？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我感觉自己正在和这座岛学跳舞，而我是那个不懂跳舞的笨学生，左脚右脚前进后退转圈，拿捏不到互动距离，抓不准节奏，踩著自己的裙摆或鞋子跌倒。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;东莒的呼吸：船班、潮汐、垃圾车&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;要抓到一个地方的脉动节奏，先抓呼吸。吸气时紧，呼气时松，尤其不要在对方气喘吁吁时打扰。住在岛上的吞吐口猛澳港旁，对于呼吸的感受会特别明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从南竿到东莒，一日三班船，早上七点、十一点、下午两点半，双月先东后西（先到东莒，再去西莒），单月先西后东，东西莒之间的船程大约十分钟，南竿至莒光，大约四十至五十分钟。少量物资与游客，都靠这三班船运来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这三班船，可说是东莒岛与世界连结的命脉。船班一断，岛上就等于封锁，退回自给自足的农渔时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的身体也学著习惯与这三班船共舞。由于从南竿到东莒时，漏了点东西在南竿，伙伴帮我用「寄船」的方式随著客运船送来，让我见证这三班船对岛民的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整点从南竿开船，二十分准备去码头，除了拿货，也要送客人去买船票，或是在码头候客，接来客上车、租机车、收回客人归还的机车，诸如此类。随著潮汐涨落，船只停泊的位置也不一样，有高有低，得先盘算一下潮汐时间表，看看水位，才知道船只会停在码头上哪个位置，看是衔接低楼梯，让乘客向上走；还是衔接高楼梯，让乘客向下走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我抵达的那日是大潮，原订发船时间的水位太高，东莒猛澳港没有适合的楼梯可以供乘客下船，所以推迟了一小时发船。一开始我听不懂为什么大潮要延后一小时开船，也听不太懂伙伴的解释：「南竿福澳港有浮动码头，但东莒没有，正在盖。」在岛上生活几日，我终于看懂潮水与码头楼梯的关系。的确，若码头能随著水位升降，潮汐变化就不会影响到船班了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;客船决定了岛民的生活节奏。接客、领货，带客人走景点，安排住宿、用餐，下午两点半送客，大约三点左右，本日的最后一班船开走，岛上才逐渐安静下来，恢复成东莒人的东莒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我喜欢在三点之后在岛上转。这个时间点之后，岛上静极了，每个人都在自己的「Me Time」里。大坪街上的商家敞著门在追剧，靠海聚落的人们，种菜的种菜，捕鱼的捕鱼，若适逢退潮，便到潮间带挖花蛤、抓石狗公和小螃蟹。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/774a3837-cf6b-4804-8048-27ce597a8603.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;退潮时在潮间带挖花蛤的依嬷，准备隔天带到台湾给家人。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;潮间带是重要的蛋白质来源之一，即使菜鸟观光客如我，每天看著看著，也多少能掌握个大概。「初三十八大潮水，早上低潮中午满，晚上起涨人煮饭。初十二十五，早晚满潮中午低。」这是东莒潮汐的记忆口诀，以初三、十八、初十、二十五为基准，每日涨退潮的时间都会推迟一小时。像我抵达东莒那天的中午十二点正逢大潮，以此为记，用手指就可以数出今天什么时候能够下到潮间带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;居民进入潮间带的目的是渔获，我则是想看看潮间带里有什么、可以在退潮时走多远、退潮对地理环境的影响有多大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东莒周边散布著许多小岛与礁石，退潮时露出浅滩，如同短暂出现的桥梁，可以沿著平日走到人迹罕至的区域。岛的南端有一处大埔石刻，标记著明代名将沈有容擒获倭寇的古战场。四百年前的战地已无遗痕，下到石刻下方的潮间带，却遗留了大量冷战时期的反登陆装置，像是玻璃刀山、轨条砦等。轨条砦经过长年海水浸泡冲刷，早已锈蚀歪颓，挺立的孤枝看起来反而像是举著无刃之剑的枯骨。玻璃刀山的玻璃被拔走或磨平，剩下固定玻璃碎片用的水泥团块，犹如一张张狰狞人脸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在马祖的朋友说，那是钓客磨掉或拔掉造成的，钓客重塑了马祖的人文地景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坐在玻璃刀山的大礁岩旁，我望著灰蒙蒙的天、墨绿色的海。浪花随著东北季风猎猎作响，泼溅在脸上，结成薄薄盐霜，黏黏的，分不清是海水还是汗水。东莒日照毒烈，即使是阴天，身上仍然会被阳光炙得燥起来，我想起了金银花，本地人拿它煮茶去燥，我的祖辈也有这个习惯，那是好几代以前，远从珠三角带出来的习惯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的祖辈一代代南移，因为明亡，因为鸦片战争，因为甲午之战，从珠江口和长江口，沿著边界分批向南遁逃，最后走向全世界，我的父母则流离到了台湾。我很讨厌战争，出生的时候，家里一屋子都是战争难民，他们抵达台湾的时间，只比我早了一个礼拜。家里的气氛终日惴惴不安，不知道逃往哪里才能安全定居。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而我眼前的这片浅滩，四百年前是战场，四百年后，战争犹在。边界在这座岛屿上的存在感很强烈，只是战争的主角换了人。谁是王，谁是寇，在这片海域，其实很暧昧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东北季风常带雨，在潮间带游走，往往等不到落日，雨云便当头浇下大水。急急回到村子里，下午四点多，垃圾车的歌声响起，居民也急匆匆骑上机车赶著丢垃圾，这是三点之后，岛上最騒动的时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;反登陆装置已废，但我们著陆了吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上岛的时候，我注意到岛上有一些「外国人」。他们是移工，像是我下榻的民宿，有一位印尼妹妹帮忙打点里外家事；民宿隔壁栋则住著一些泰国男子，应该是在码头工作的，傍晚时分会简单煮一些食物，坐在门口，播放曲风热闹的泰国民谣，配著啤酒吃起来。每次我停机车的时候，都很担心会打扰到他们，会提早把大灯关掉，尽量慢慢靠停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;语言不通，我们静静观察彼此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印尼妹妹已经在岛上待了一年，会讲一点点中文，有时我会用 Google 翻译印尼文和她聊天。她总是害羞不多话，赧赧地笑。和大部分印尼移工不同，她来自首都雅加达，台湾的移工主要来自爪哇北海沿岸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我在雅加达，工作的地方很糟糕。」问她为什么来台湾，她这样回答。「还适应这里的生活吗？」她点点头：「这里只有我一个人，但我有很多印尼朋友在台湾。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斋戒月的时候，她静静地一个人执行守斋；开斋节的时候没有庆祝，但也没关系。她很喜欢在这里生活，一个人。母国的糟心事太多，在这里很好：「阿嬷教我煮菜，阿公教我种菜。」自耕自食，自给自足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民宿主人柯爸柯妈各有传奇，柯爸是老乡长，柯妈是岛上的厨神之一。拜双十国庆连假之赐，柯妈要帮团客备餐，我也分到几餐神级美食，果然名不虚传。这套手艺就由印尼妹妹传承，当柯妈回台湾，妹妹每天都会帮我准备蛋饼当早餐，饼敦厚、蛋香浓。后来我才知道，「柯妈妈的蛋饼」是东莒名菜，我很有福气，一连吃了好几天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每天每天，她陪著柯爸柯妈过生活，早上五点起床，去码头接送客人、种东西、打扫屋子，煮饭洗碗，晚上七八点就睡了。她很少用手机，走在路上甩手吹风，神情一派轻松。碰到我的时候，会甜甜一笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她的「一个人」，是安适的。有时我会想，为什么她可以这么安然，我却紧张兮兮的呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也许，因为这座岛的岛民，是「一家人」。每一户之间都有著深深浅浅的亲族关系，在岛上行走，我总有一种闯进人家家里的尴尬感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我很害怕打扰别人。在这座岛生存，却不得不去造成他人困扰，每一分每一秒，我都被恐惧与歉意紧紧绑缚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;返乡的本质可能不是回家，而是旅居&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抵达的第一天，我无法辨识哪些是商店，哪些是住家。大坪村的核心就是两条商店街，上街和下街，但这些商店看起来与一般民宅无异，门都是关起来的。门内幽暗，看起来都像是人家家的客厅，看不出什么商业活动。我转来转去，终于鼓起勇气，拉开国利豆腐店的门，进门左手边是豆花、甜品柜，以及结帐柜枱；中间靠右摆了几张桌椅，确实是一间店，我松了口气。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/617dede0-85d6-406b-b90e-c60351aaca0b.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;东莒名店国利豆腐店。蓝色门的水泥屋是做豆腐的工坊。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;「老板，有客人喔！」柜枱内无人，正在吃豆花的客人，帮我往屋内喊主人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也是马祖日常。岛上人少，每个人都是一人身兼多职，常常不在店头，此时就由客人帮忙顾。在岛上的第二天起，我也成了顾店小帮手，老板出门去忙，我就帮忙引导客人入座稍待、签收包裹什么的。大多数的时候，一个客人也没有，我就看一会儿书，或是用手机处理自己的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种情况放在台湾可能会很奇怪，但我做得很开心。能替岛上分担一些工作，会让我觉得比较自在，不再是一位闯入者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;L 在台湾生活四十年之后才「返乡」创业，说是回家，可能更像是来到异地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「以前住在台湾，一年就回来个几次，待的时间也很短。每次回来，都是跟著爸爸妈妈，大人忙著团聚，我们这些小孩只能尴尬地坐在旁边发呆。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我深有同感。因为我的母亲是香港人，每年寒暑假都要跟著她回香港探亲。虽然是回外公外婆家，无形中却好像有许多作客的规矩要遵守。面对大家族，太多的应对进退要顾及，要练习讲陌生的母语，要努力记住陌生家人的脸孔与名字。好不容易稍微熟悉了一点，还来不及让自己放松一些，又得回台湾了。半年后，同样的困境再走一遍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一遍又一遍，身体在物理上「回来」了，但心灵却好像靠不了岸，两头都不到岸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「而且小时候看到的东莒，和现在完全不一样。」L 说。我用力点头，是的是的，我对香港也是一样的感受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经熟识的人可能大多离开了，岛上的一切不只是物是人非。香港急速奔向前衞与进步，而东莒则是聚落空置、房舍颓圮。重建之路不是复旧，而是要弭合这几十年的时空断裂，让旧屋保存一些当年的家族回忆，功能却必须符合二十一世纪的使用需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为要回台湾陪小孩，她即将离开东莒很长一段时间，我们碰巧搭同一班船「离岛」。离开前一晚，她带著我去参观在大埔聚落的旧家。那是一个曾经人丁兴旺的渔村，闽东式石头屋鳞次栉比。我每天都会去大埔走走，却一直没有机会走进当地人家里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这是大埔唯一的木构造石头屋。」她将祖辈的故居重新布置起来，原本的栋架因为白蚁严重蛀蚀，全部换新，一开门，福州衫的香气扑鼻而来。她指著那些无法利用的墙面，因为背后就是山壁，得留著空间透气透水，让房子呼吸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;家，是人、房子、食物聚合的地方。每一个环节，都是学问。她用自己的方式，重新去认识这座岛、认识岛屿上的家人，用自己擅长的方式重诠自身与故乡的关系，其实很纠结。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/040c444b-bb2b-49b3-9644-2a886112128a.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;东莒的蓝色泛著灰，清淡如烟。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;移人眼底的灰蓝色，不是冰冷，而是等待&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;虽然返乡维艰，但我好羡慕她。同样是往返各地的移人，她在故乡有个长期定锚的地方，可以定义自身，可以居住、工作，被熟悉的乡音围绕（即使自己说得并不流利，但没关系），有余裕去思考怎么将岛上的特产，转变成适合现代人的健康饮食，介绍给不认识这一切的来客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我更像个失语者，母语说得坑坑巴巴，每次开口都羞愧；要讲述自己的文化是什么，却都是断简残篇。即使费尽心思做足准备，主流族群觉得与己无关懒得听，母文化的族群则嫌我外行，像是永远都在走钢索，永远摆荡，永远下不了那条钢索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;认清这一点，我早已放弃「著陆」，放弃融入任何族群。花了很多年，我明白自己也属于一个非常庞大的族群，这个族群叫做「移动者」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东莒被称作离岛中的离岛，可能是中华民国行政区划中，距离核心最远的一座岛，连乡公所都是设在西莒，而非东莒。而我自己的观察是：东莒岛上的人，可说是移人中的移人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;移徙的人有个特质，和定居者不太一样，你会在他们眼中看到一抹灰蓝。这抹灰蓝轻轻浅浅，我们在这层如烟的灰阶之中，试探著彼此，等待交集。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这抹灰蓝并不是一道高墙，只是每个人都有他离开的节奏。岛上的人会离开，你我也会离开，有些人会再回来，有些人不会，当下一切都难说。不必涉入彼此太深，因为可能很快就要告别。但只要多相遇几次，那抹灰蓝就会消失，谁的移动轨迹或心路历程与自己重叠，那重叠的部分，就是开关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大埔聚落有一个社造组织，叫做「大埔 Plus+」，我上岛的时候，这个团队刚巧结束上一个计划离开东莒，直到我离开的前三天才回来。团队成员都是从台湾过来的，领头人强妮已在此深耕六年，其他人有的在岛上是待一两周就回台湾，有的则是资深的「半岛民」，每到淡季都会回到东莒生活。这群人被东莒居民暱称「大埔小朋友」，有的是艺术家，有的是食农工作者，各种身份都有，每日三餐共煮共食，互相支援各自要进行的工作计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大埔 Plus+提出了一个概念：「新家人」，希望为东莒岛培养长期粉丝，让越来越多的人认识东莒，愿意来到东莒生活。借由这个过程，让人口大量流失的偏远岛屿，逐步恢复生机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在岛上的最后几日，我常去大埔 Plus+的鱼寮跟他们聊天，聊聊各自对这座岛的体会与心得。每个人「著陆」的途径都不同，有的人是无意识、很滑溜地渗透进岛上的居民圈，有的人则是从某一位居民开始，逐步被带领、深入这座岛的气象万千。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然每个人都带著不同的计划来到岛上，却都拥有一双澄澈、诚挚的眼睛。他们炽烈的好奇心，拨开了人们眼中的那抹灰蓝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东莒岛上的人们，都很习惯聚散。再聚首是开心的，而告别亦是日常，珍惜相聚的当下就好。林志炫有一首歌叫做〈离人〉，其中一段歌词是这样唱的：「有人说一次告别，天上就会有颗星，又熄灭。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;望著东莒没有光害的满天星斗，我想，这里的歌词也许该改一改：「有人说一次告别，天上就会有颗星，再绽放。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;感谢这座因为离别而灿烂的岛屿，感谢每一位在旅途中照顾过我的人。我们下次见。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/ab4baf91-b9ee-4555-bcc0-7c9c4d18cf5b.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/28/MATTERS-%E9%A6%AC%E7%A5%96%E9%A7%90%E6%9D%91%E7%AD%86%E8%A8%98-%E9%9B%A2%E9%9B%A2%E5%B3%B6-%E7%A7%BB%E7%A7%BB%E4%BA%BA-%E9%A3%84%E6%B5%AA%E8%80%85%E7%9A%84%E6%9D%B1%E8%8E%92.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/28/MATTERS-%E9%A6%AC%E7%A5%96%E9%A7%90%E6%9D%91%E7%AD%86%E8%A8%98-%E9%9B%A2%E9%9B%A2%E5%B3%B6-%E7%A7%BB%E7%A7%BB%E4%BA%BA-%E9%A3%84%E6%B5%AA%E8%80%85%E7%9A%84%E6%9D%B1%E8%8E%92.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 13:04:20 GMT</pubDate>
            <author>张蕴之</author>
        </item>
        <item>
            <title>随笔: 护老院参观有感 (东加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;随笔: 护老院参观有感 (东加豆)&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;上周五，透过社区中心的安排参观护老院。老实说，参观院舍基于一份好奇。坦白说，一直我这印象并不好，过往的负面新闻和个人体验，都让我对此抱持著戒心，老人院是，医院也是。这次参观，让我多了一种新体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我提前 7 分钟到了目的地，但并未看到任何人在等待。于是，我直接前往护老院，告诉职员我的来意。职员早已知道这场活动，并热情地接待了我。社区职员和护老院舍职员一起协助，人齐后，院舍安排讲座，由院舍社工讲解，及播放了院舍的介绍影片，以及展示了很多节庆活动的照片，看起来非常热闹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们强调，这里的活动非常丰富，包括物理治疗、感官活动、脑力训练、旅行模仿（玩具护照）、手艺工作、生日会、茶楼模仿（场景及餐具配合）等等。每周安排长者外出附近的公园、超市等等，分期外出。且大多需倚赖轮椅代步，一次全员出行实在不便，人力与空间都受限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讲解之后，安排大家参观院舍，分成两组，五人一组。院舍有三层高，合共床位大约 99 个，差不多满额了。那里有药房、医护人员、物理疗师、厨房、活动间等等。每层楼有 3 个女、3 个男洗手间连沐浴，长者隔日洗澡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在参观过程中，我看到大部份的老人，他们的眼神空洞，面无表情。他们似乎对周围的一切都失去了兴趣，只是机械地重复著一些简单的动作，或坐在轮椅上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刚巧有一个团体活动，是踢气球运动，大概十个人围在一圈，他们坐在椅上，还有一个物理治疗师, 他们意识到有一个大气球滚到自己面前, 就伸脚向它踢出去，接著另一个老人又踢一下，就这样踢来踢去，老人们都木无表情，物理治疗师继续完成他的任务。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我看到，很多老人吃的都是流质食物、奶粉，还有药物来维持生命。这让我不禁疑问：当一个人丧失自理能力，无法享受食物的乐趣、甚至不能做任何想做的事情，生命的意义究竟是什么？这样活下去，算不算符合人性尊严？我知道这问题没有标准的答案，却让我内心感到不安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，也让我看到了积极的一面。该院舍的设施齐备，活动安排，环境合格，独立房间，光线充足。不像我以往去过护老院，异味很重，尿味也不少，灯光暗沉，让人生畏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毕竟，愿意开放让外界参观的护老院不是必然，至少说明了他们在管理和服务有一定的标准，也让我理解到，护老院的服务质素是严重参差不齐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;护老院收费并不便宜，依这间为例，每月收费港币 15000 至 19000，不包括杂费。我不知道有多少人能够负担，所以有不少人挖空心思要向政府申请各种资援。我不知道这些是否正常现象，或者这种方式是否正常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要不是有政府支援，护老院的收费会这么昂贵吗？或者，不是医疗券的支援、保险公司的赔偿，医疗费会这么昂贵吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当大家离开的时候，职员说：&quot;谢谢参观，希望这次谈访后， 你们对护老院会改观。&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这番话，仿佛暗示著，在不少人的心中，此行业印象欠佳，却不只我这样想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我突然想到了一段情节：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问：妳讨厌老人，却要为老人服务工作，妳的心情如何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答：不当他们是人，却当自己是一个机械人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多么悲哀...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我仍然对老年人的处境感到担忧，衷心希望科技可以为此带来希望。人最害怕晚年没有尊严地活著，我宁愿让机器人照顾自己，也不想被有血有肉却厌恶我的人照顾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希望科技能够教会人们自我照顾，而不是仅仅靠一名医生的判断，就主宰了一个人的命运。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;感谢: 东华三院方树泉长者地区中心举办这次活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;及&amp;nbsp; 松龄护老集团 (松龄康辉护老中心)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让大家多了一份体验和知识，以及你们的小礼物。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/73ce364a-940c-4f17-b2d9-23b04732a92f.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;护老院参观有感&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/0136a131-f437-47e0-a26e-4eebf6295d4d.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;护老院参观有感&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;&lt;p&gt;写作日期：2024 年 10 月 28 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完结时间 : 17:04pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图.文. 东加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;我除了写随笔，也写微故事，制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me//&quot;&gt;tonkabean.me/支&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;持与鼓励/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事选集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;matters.town/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/28/MATTERS-%E9%9A%A8%E7%AD%86-%E8%AD%B7%E8%80%81%E9%99%A2%E5%8F%83%E8%A7%80%E6%9C%89%E6%84%9F-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/28/MATTERS-%E9%9A%A8%E7%AD%86-%E8%AD%B7%E8%80%81%E9%99%A2%E5%8F%83%E8%A7%80%E6%9C%89%E6%84%9F-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 08:59:53 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>FOODAY：WEB3 食评 APP 初体验</title>
            <description>&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;作者：恒（澳门学 16 号作者之一）&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;踏入币圈后，试过唔少 WEB3 应用，几乎每个都有一个宏大愿景，绝多数光荣出场，草草收场，简单归纳一个原因：WEB2 应用还是好用太多了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想了想，最近恒郎才尽，不如跟读者们分享一款 WEB3 应用，一来独伏伏，不如众伏伏；二来水一期 16 号？？？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好，今日要介绍 WEB3 应用叫 Fooday，专做食评。戴个头盔先，呢篇冇收任何人钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fooday 标榜市面上食评 App 都有洗评情况，Fooday 就系为有真实食评参考而生。总之，又一个宏大愿景。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/b5f3ca80-a653-417d-beab-88d76988eb9b.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;好了，Fooday 如何解决洗评情况？简单粗暴，提高用户准入门槛，每位用户都需要一台 NFT「相机」先可以写食评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;废话讲完，说说自己用了几个月心得同对呢款 App 未来想法，BTW，最后会分享几组邀请码，睇完我废噏完，有兴趣都想中下伏，欢迎使用。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;阿恒伏评&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;首先，「相机」有两种，一种免费，一种收费；免费相机可以参加官方活动 OR 输入邀请码获得，收费相机一样简单粗暴，课金就有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;撇开可能以食评 App 为名，卖 NFT 为实这个不谈，提高准入门槛，确实可以某程度防止洗评，但有一个非常明显缺点，样本数不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用左 Fooday 几个月，坦白讲，参考价值好低，每间食店基本上唔超过 10 丁友评论。个位数食评，老实讲有咩参考价值可言，大家肯定更愿意去果 D（可能被洗评）WEB2 食评 App。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更讽刺系，Fooday 推出左一个 AI，用户可以直接问 AI 有咩推荐，我直接问有咩义大利餐厅推荐，结果 AI 好诚实话样本不够，所以冇餐厅可以推荐，无言.........&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为左解决人数问题，Fooday 其实有提供诱因，只要留下食评（至少 100 字），就可以得到「FOOD」代币，而且写得愈详细，FOOD 数量愈多，而 FOOD 可以换真钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过呢个诱因其实都好弱，虽然免费、收费相机都可以获得 FOOD，不过只有收费相机实际上先可以换到真钱，严格黎讲呢个诱因更加似系吸引人课金买 NFT，而唔系为左更多人写底真实食物体验。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/f5e00524-7880-4658-badb-bbfbcba4cc2e.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;最近听说官方有意让免费相机用户满足一定条件，就可以升级相机，如果官方真系有心经营，建议愈快落实愈好，Fooday 人数真系少得可怜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过站系开发商角度，好容易理解点解咁做。先唔好话系唔系割韭菜，开发、营运一个 App 点都要钱，冇钱你理想再宏大都好，用爱系发唔到电，开发商要走落去，百分百需要有人课金，呢一刻就系卖 NFT 为生。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;「冇钱你理想再宏大都好，用爱系发唔到电」&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;以我呢几年币圈经验，就算开发商唔系想卖 NFT 割韭菜，单靠卖 NFT 去营运一个 App，根本冇可持续性可言，最终只会走入一个恶性循环：买 NFT 既人愈黎愈少，开发资金自然变少，App 开发就愈黎愈慢，本来持有 NFT 既人会离开，冇 NFT 既人都冇兴趣入局，最后宣告死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fooday 开发团队可能都心知呢一点，最近推出广告功能，增加收入来源，只要店家愿意付费，Fooday 就会提高店家系 App 曝光度，个人觉得算系正路一步，既然点都需要有人课金，曝光度广告既不影响大家对店家评价，同时可以为 App 带来收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过又回到一个老问题，对于店家黎讲，落广告一定系大平台落，Fooday 因为有一定门槛，用户人数增长速度肯定不如没有门槛 WEB2 App，究竟有几多店家愿意系小平台落广告，我想系一个极大疑问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实开发团队都唔系冇意识到用户人数不足问题，最近都不断推出活动去吸引更多用户加入，例如旧用户系 IG、Threads 等大平台介绍 Fooday，就可以获得 FOOD 作为奖励，不过效果有限，始终奖励唔吸引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讲到呢到，大家可能会很直觉谂到提到奖励吸引用户，如果开发团队出到呢招，大家反而要担心，羊毛出自羊身上，App 冇明显收入来源，过高奖励从何而来？多年韭菜经验，纯粹以奖励吸引用户，9 成 9 都留不住用户，最后落得人财两空的困局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要如何吸引更多用户加入，同时维持初心（真实食评），呢个绝对系一个无敌大难题，我自然冇解方，只能交比各位智将思考。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;如果仍有兴趣...&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;讲左咁多，Fooday 好似一文不值，只是笔者受过 WEB3 太多伤害，把丑话说在前头，让大家想想要唔要 Join，免得读者（可能）受一样伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽则笔者觉得 Fooday 要成功突围而出的可能性极低，用起来也没有觉得比 Google Map 好用，但毕竟 Fooday 还在起步阶段，而且抱着试试看，兼纪录自己曾光顾餐厅的心态使用，其实还好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看到这里，假如读者们也想试试看，我有几组邀请码，输入后可以获得免费相机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，也要提醒各位没有被 WEB3 伤害过的读者一个警语，如买 NFT 是因为想靠食评赚钱，千万千万千万唔好买，相信我，以我多年惨痛经验，莫讲话赚钱，唔蚀钱你就要偷笑。&lt;/p&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;请君入瓮邀请码：Q7PL9RA、GE4SJ9M、Q9H4U1C、JWRE8JE、0860QKA、1H2WNXE、RZLT5TL、X3FL9NR、1L3DHS8&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;👉 成为&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://patreon.com/empire16&quot;&gt;免费炉友&lt;/a&gt;，邮件收取最新文章&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/28/MATTERS-fooday-web3-%E9%A3%9F%E8%A9%95app-%E5%88%9D%E9%AB%94%E9%A9%97.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/28/MATTERS-fooday-web3-%E9%A3%9F%E8%A9%95app-%E5%88%9D%E9%AB%94%E9%A9%97.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 08:50:05 GMT</pubDate>
            <author>澳门学 16 号</author>
        </item>
        <item>
            <title>简记从皇汉角度对唐人街的第一次考察</title>
            <description>&lt;p&gt;唐人街的汉人主要分三批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一批是依附于上层白人的舔白，这些人普遍是政客或者地产商；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二批是宗族，以血缘和姓氏团结在一起，这些人是唐人街的地头蛇，控制着唐人街最好的地段和建筑；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三批是底层，这批人往往还都有点学历，但是物质条件和精神状态都明显较为不佳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从皇汉的角度，舔白完全没有任何成为同袍的可能，这帮人纯粹是昂犹财团推出来拉汉人选票的傀儡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宗族是最有意思的，他们和舔白和底层都有矛盾；他们往往是当地的房东，并且对房客十分挑剔，底层称为「过滤房客」，且一直在试图提高地价房租，所以底层与他们矛盾较重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如唐人街中心地段有一个十几层楼的大厦，内外装修都很高端，停车场停着整洁的名牌车；这个大厦是一个北美华人宗族组织的分部，他们只接受或帮助 4 个姓氏的家族成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与之形成鲜明对比的是，仅一街之隔，大厦对面就是政府运营的廉价平房，只有三层的砖瓦小楼，装修破旧且衞生很差，停车场的车肉眼可见的破旧。傍边也是一个政府运营的廉租公寓，这个公寓连最起码的安保都无法保证，据说还发生过捅伤警察的事；而宗族大厦则用铁栅栏围着，至少能保证起码的安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而舔白则一直试图「强龙压地头蛇」；他们作为昂犹财团利益的代表，首先对唐人街进行了一系列绅士化（gentrification）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐人街大部分建筑和街道明显要比旁边的街区脏，许多门上布满涂鸦，门口散落着塑料瓶和烟头，遮阳罩被黑黢黢的油污吞噬。如果不是偶尔飘来的腊烧味和繁体中文的店铺名，我几乎分不出来这里和大陆十八线小城市的菜市场有啥区别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是有个果蔬店整洁地扎眼，仔细一看店名却是花体的英文，店员中也没有一个亚洲面孔，原来此处以前是华人的果蔬店，但现在已经卖给了白人，装修成了西式风格，与周围其他建筑格格不入；抽象的是，这个果蔬店的对街居然还有两家华人果蔬店，已经形成了一定的恶性竞争。顺便一提，华人果蔬店的建筑上层就是另一个单姓宗族控制的公寓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舔白们为了选票，一直在试图解决唐人街夸张的房价；他们给出的其中一个方案是，把我刚才提到的两个宗族和另一个宗族的房产统一调度，降低入住门槛，但遭到了宗族们的强烈抵抗，最后不了了之。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;底层与前两者的斗争方式则有非常明显的左人风格；他们正在试图团结起唐人街的年轻人和老人，建立起一种类似于互助社的基层自组织，最终逐步和另外两类争夺生存空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他们也一直刻意和其他明牌左人组织保持距离，他们的原话是：「他们（左人）的革命已经结束了，他们已经幻想地活在了共产主义社会；而我们想要关注当下，去改善现在的人的生活状况」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于底层，这些人对汉文化都抱有很强的好感，他们更愿意称呼我的中文名而不是英文名，也对汉文化元素十分喜欢。但是他们普遍偏左，他们的团体里也有很多其他族群的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是当我提到皇汉时，他们的态度是有些抵触的，他们认为首先民族主义的意识形态会把一大批非汉人和左人全都推到对立面去，而且也基本不可能通过这个来改变宗族和舔白，这样只会削弱自身的力量；其次他们对民族主义的号召力的续航能力表示怀疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是他们非常支持汉文化复兴运动，以及道家墨家等思想传播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总而言之，我认为我这里的唐人街是阶级/宗族矛盾大于种族/民族矛盾。有搞皇汉的文化土壤，但目前还没有经济/政治土壤；可能要经历很长一段时间的汉左合流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024.7.30&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/28/MATTERS-%E7%AE%80%E8%AE%B0%E4%BB%8E%E7%9A%87%E6%B1%89%E8%A7%92%E5%BA%A6%E5%AF%B9%E5%94%90%E4%BA%BA%E8%A1%97%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E8%80%83%E5%AF%9F.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/28/MATTERS-%E7%AE%80%E8%AE%B0%E4%BB%8E%E7%9A%87%E6%B1%89%E8%A7%92%E5%BA%A6%E5%AF%B9%E5%94%90%E4%BA%BA%E8%A1%97%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E8%80%83%E5%AF%9F.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 07:15:02 GMT</pubDate>
            <author>番茄米线</author>
        </item>
        <item>
            <title>【古巴、中国经济与敌人的语言│Cuba, el CAME y el idioma del enemigo】</title>
            <description>&lt;p&gt;﹝古巴﹞弗兰克·加西亚·埃尔南德斯（Frank García Hernández）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 9 月 10 日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯莱&amp;nbsp; 翻译&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/93ee17a0-e877-4449-bf16-62433f59cc0e.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;帝国主义大国试图不仅在经济上，也在文化上对他国施加影响。&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;古巴研究人员指出，古巴唯一一个黑市几乎不存在、国家几乎满足所有需求的时期，是在 1975 年至 1989 年的十五年间。这十五年对应于古巴最受制于苏联的时期，也是其大部分时间参与经济互助委员会（COMECON）的时期，该组织包括苏联、其东欧衞星国、蒙古和越南。然而，这些社会经济指标并非源于古巴的工业化，也不是因为该岛实现了粮食主权；而是由于古巴对苏联非常危险的依赖。古巴 66% 的对外贸易是与苏联进行的，若算上整个经互会，这一比例上升到 77%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然在某些方面，古巴被迫将其对外贸易集中在苏联和经互会——在冷战最严峻的时期，大多数拉丁美洲政府与哈瓦那断绝了关系——但这也是甚至被菲德尔·卡斯特罗本人所承认的事实，从苏联获得的资源本可以用于国家的发展，而不是全部用于消费。剩下的我们都知道：苏联解体，而古巴陷入了至今仍未完全恢复的危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏联解体三十年后，俄语重新在古巴出现。最近，古巴一所重要的高等教育机构取消了英语的必修地位，开始教授俄语。在一所并非外语或斯拉夫文化的专业型公立大学强制教授俄语，已是一种政治态度，而取消英语则是荒谬的举动。但这也只是以往事件的延伸：在古巴与苏联结盟的几十年里，古巴学生停止了在学校接受英语课程，转而只学习俄语。事实上，上世纪七八十年代，在古巴学习俄语比今天更有实际意义：成千上万的古巴人在苏联学习和工作，包括工人、工程师、军人，以及今天著名的知识分子，如拉斐尔·普拉（Rafael Pla）和鲁本·萨尔多亚（ Rubén Zardoya）。即使在苏联解体后，劳尔·卡斯特罗仍在他的办公室里保留著身边苏联军事顾问的画像。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，英语正在悄然渗透。六七十年代，英语音乐被指「意识形态渗透」，从而在古巴被默认地禁止。但八十年代成是监管放松的十年，虽然英语音乐没有在电视或电台播出，年轻人却敢在节日上演奏皇后乐队的歌曲。由于国家垄断教育，英语学习资料极其有限，只有一小部分人了解所谓的「敌人的语言」。当年轻人哼唱著不懂歌词的英文歌曲——并且含糊地唱著与实际歌词相差甚远的副歌时，激进的古巴共产党党员们警告他们的叛逆子女，他们可能在唱一些反革命或不道德的东西。因此，那些被认为对学习英语有强烈兴趣的人被视为政治上的可疑对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他少数会说英语的人是「蛆虫」：古巴政府的反对者，他们收听从美国广播的短波电台，从而接触到少量的英语课程。一个几乎可悲的事实是，在苏联解体、英语重新成为古巴课堂的必修科目后，年轻学生们发现他们那些颠覆性的邻居几乎不懂「敌人的语言」。大多数所谓通过收听秘密电台课程而精通英语的「蛆虫」，只知道零散的单词和一些披头士或迈克尔·杰克逊歌曲的歌词，他们也同样不懂歌词的意思，只是发音更好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏联方面也试图通过短波广播教授其官方语言。从莫斯科广播的「广播俄语」（Русский язык по радио）节目，古巴学生可以免费订阅，他们还免费提供教材和笔记本。同时，在六十年代上半叶，当古巴尚未在中苏分裂中站队时，收听北京电台的古巴听众——该电台也提供中文广播课程——有所增加。在哈瓦那与莫斯科结盟后，中文也被视为一种「意识形态偏离」，北京电台的教材也被扔进了垃圾桶。与此同时，那些没有前往苏联的「广播俄语」学生只学会了说「да」（是）、「нет」（不）和「девушка красивая」（漂亮的女孩），用于和苏联技术顾问调情。在苏联解体后，一种集体的意识形态失忆症笼罩著古巴，而由于俄语是马列的语言，这次垃圾桶里装满了来自「国际书籍」（Mezhdunarodnaya Kniga）出版社的书籍。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;同一种语言，不同的体系（非教学体系）&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;如果说苏联有帝国主义的特征，那么今天的俄罗斯就是一个明确具有帝国野心的强国。新的「全俄罗斯沙皇」普京一世，尽管机会主义地在被占领的乌克兰领土上挥舞著红旗，但并没有建设社会主义的意图，克里姆林宫与哈瓦那的关系也不具有国际主义性质：这只是一个资本主义大国试图对新国家进行新殖民的意图。帝国主义的实现不仅通过领土扩张，更重要的是通过资本输出。如今在古巴，唯一的外国银行是俄罗斯的——有趣的是，它是在西班牙对外银行（BBVA）离开后随即就登陆岛上的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帝国主义没有好坏。受制于任何帝国主义大国——或处于成为帝国主义大国阶段的国家——都会导致更严重的欠发达以及负面的政治影响，或导致卷入外国战争。哈瓦那尚未成为像卢卡申科的白俄罗斯那样的俄罗斯衞星国，这可以从古巴虽然表示支持莫斯科，但从未在联合国投票支持普京入侵乌克兰这一事实中看出。然而，古巴政府正日益向俄罗斯倾斜，这不仅仅是让俄语成为大学必修课。国家主席迪亚斯·卡内尔已经学会了普京的政治语言：古巴总统及其下属多次告诉克里姆林宫官员，他们支持俄罗斯对「西方的斗争」。亚斯·卡内尔大概率并不真正理解「对西方的斗争」的意义，部分原因是古巴本身就是所谓西方文化的一部分。但事实是，他毫不犹豫地重复这一点是为从克里姆林宫获得帮助。同时，采用这种政治语言也表明，古巴政府现在并非一般地对抗资本主义，而是其民族主义的表达使其与其他极端沙文主义言论结盟，这些言论与华盛顿的一样，具有帝国主义性质。普京是特朗普的崇拜者并非巧合，国家电视台「今日俄罗斯」（Russia Today）在美国总统选举中对特朗普的支持再明显不过了。普京对「西方」的斗争，无论在克里姆林宫的言论中还是在实践中，不仅是对威权主义的正常化，也是对 LGBTIQ 群体权利的冒犯，将建立异性恋父权制霸权作为官方政策，逐步消除政教分离。但实际上，古巴政府并不关心西方或莫斯科：如果卡马拉·哈里斯（贺锦丽）带著类似于奥巴马的解冻关系政策回来，这位潜在的美国总统将在革命宫受到与欢迎普京时一样甚至更多的欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人说，就像 1971 年那样，古巴领导人唯一的选择是与莫斯科结盟。确实，今天任何试图建设社会主义的努力之初都会被几乎完全孤立——假设它可能引发更多的革命——但古巴政府并未试图推进革命项目。它已经决定转向中国的资本主义模式，执政的官僚机构也在这方面有直接利益。然而，美国对哈瓦那实施的经济制裁阻碍了邓小平模式在古巴的实施：古巴不融入国际金融体系，中国式的资本主义复辟就无法实现；这将成为像老挝那样的灾难性试验——社会主义阵营中被遗忘的兄弟、试图应用中国模式而彻底失败的典型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古巴的自由派经济学家对此心知肚明，但他们选择保持沉默。他们只要求古巴政府进一步经济自由化。他们忽视了目前还没有足够的资本积累，无法让新兴的民族资产阶级购买主要的生产要素：甚至自 2012 年以来，古巴政府提供给私营部门的 12,000 家国有餐饮中心都还未被私有化。执政的官僚机构不仅打算融入国际金融体系或屈从于俄罗斯：古巴资产阶级也需要进行国际层面的贸易以求发展。民族资本主义和一国的社会主义一样都是虚假的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于哈瓦那的经互会大楼从未完工。随著苏联解体，经互会消失，没有古巴领导人想到给那座未完成的建筑赋予其他用途。即使在今天，距离革命广场几米之遥，你仍能看到一座未完工建筑的废墟，几乎没有人记得它的用途。这有些遗憾，因为它地处中心位置，可能成为工人们很好的住宅楼。然而，如果有一天传出消息，在经互会大楼的废墟上，他们开始建造一家由某个俄罗斯跨国公司经营的酒店——或它最终成为哈瓦那的喜来登，也不足为奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;原文链接：&lt;/strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.comunistascuba.org/2024/09/cuba-el-came-y-el-idioma-del-enemigo.html&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://www.comunistascuba.org/2024/09/cuba-el-came-y-el-idioma-del-enemigo.html&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/27/MATTERS-%E5%8F%A4%E5%B7%B4-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E7%B6%93%E6%BF%9F%E8%88%87%E6%95%B5%E4%BA%BA%E7%9A%84%E8%AA%9E%E8%A8%80-cuba,-el-came-y-el-idioma-del-enemigo.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/27/MATTERS-%E5%8F%A4%E5%B7%B4-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E7%B6%93%E6%BF%9F%E8%88%87%E6%95%B5%E4%BA%BA%E7%9A%84%E8%AA%9E%E8%A8%80-cuba,-el-came-y-el-idioma-del-enemigo.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 12:44:49 GMT</pubDate>
            <author>中文马克思主义文库</author>
        </item>
        <item>
            <title>【古巴：8 月 5 日抗议 30 周年纪念│Cuba: 30 años de las protestas del 5 de agosto】</title>
            <description>&lt;p&gt;﹝古巴﹞弗兰克·加西亚·埃尔南德斯（&lt;strong&gt;Frank García Hernández&lt;/strong&gt;）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 8 月 5 日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯莱 &amp;nbsp;翻译&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/58302b98-c2eb-46ea-acb8-f58f60ed56ce.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三十年前，古巴自革命胜利以来首次爆发了群众抗议活动。在古巴，我们都称其为「八五事件」，但后来我们了解到在国外有人将其称为「马莱孔事件」（Maleconazo）。两个敍事正在形成，但只有一个事实，那就是古巴工人阶级所经历、所遭受的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三十年后，一个问题产生了：8 月 5 日和 7 月 11 日的事件&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@MIAzh/%E5%8F%A4%E5%B7%B4-8%E6%9C%885%E6%97%A5%E6%8A%97%E8%AD%B030%E9%80%B1%E5%B9%B4%E7%B4%80%E5%BF%B5-cuba-30-anos-de-las-protestas-del-5-de-agosto-bafybeiakogovhb4dl2jdw5x4uhlzuvxq6fv53t5gu6gkxv4276mvllce4i#_ftn1&quot;&gt;[1]&lt;/a&gt;有什么共同之处？其实很少，尽管看起来可能并非如此。8 月 5 日的抗议并没有产生 7 月 11 日所产生的政治后果：它反而进一步巩固了菲德尔·卡斯特罗的政治地位。集体想像中保留了菲德尔·卡斯特罗几乎没有保镖到达抗议现场的形象，而那些一直喊著「菲德尔下台」的示威者转而高呼「这条街属于菲德尔」。这只能与一个父亲突袭孩子在未经允许在家举办派对的情况相提并论。多位抗议者讲述了他们的经历，这一事件牢牢地嵌入在大众记忆之中。另一方面，卡斯特罗也懂得如何打击他的主要对手：一直刺激非法海上移民从而在政治上诋毁古巴政府的美国。事实上，8 月 5 日抗议的爆发是因为一名警察与试图劫持快艇的人之间的争吵，这名警官最终死亡。一名英年早逝的警察漂浮在海上的形象感动了绝大多数人，他们仍然清晰地记得塔拉拉海上基地的罪行，当时一群反革命分子为了夺取一艘船去美国，近距离杀害了四名年轻的边防警衞。此外，不到一个月前，古巴政府阻止了一辆载有至少 30 人的破损卡车的非法出境，导致船只沉没，造成包括儿童在内的人员死亡。因此，政府对通讯手段拥有绝对的控制权，谣言传播极其有限，消息总是因与反对派的关联引发怀疑从而饱受质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 5 日的次日，卡斯特罗采取了当时最勇敢的政治举措：他推倒了热带版柏林墙，允许任何想前往美国的人乘木筏离开。具体数字可能因来源不同上下浮动，但事实上，古巴木筏客的浪潮是比尔·克林顿政府的败因之一。一个专为移民危机而成立的国际特赦组织代表团在其官方报告中指出：8 月 19 日至 9 月底期间，美国海岸警衞队在佛罗里达海峡截获的 32,000 名以上古巴人被转移至关塔那摩的美国海军基地。如果由于 8 月 5 日引发的木筏客危机，在最极端的情况下，未达到 50,000 名古巴移民，那么在 2022 年至 2023 年间，共一百多万人离开了古巴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但当卡斯特罗通过马莱孔事件进一步确立自己的最高领导人的地位时，7 月 11 日则是古巴民众与迪亚斯·卡内尔政府之间决定性的决裂。古巴总统和革命指挥官拉米罗·巴尔德斯都在试图与 7 月 11 日星期天的抗议者对话时被嘘了，事件的视频在全球爆火。此外，8 月 5 日的抗议局限于哈瓦那的一小片区域，完全不同于 7 月 11 日，当时首都多个地区以及几乎所有省份都发生了大规模群众示威。同时，当局对 8 月 5 日的镇压远小于对 7 月 11 日的镇压，后者的镇压导致至少一人死亡。总之，8 月 5 日的抗议由卡斯特罗本人驱散，而 7 月 11 日的抗议则被警察的镇压所扼杀，这甚至包括对平民的枪击。7 月 11 日后，卡内尔的支持率下降，抗议和镇压的结合导致了大众与统治者之间的不可逆转的决裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎没有经历过 8 月 5 日抗议的古巴人会想到，三十年后，古巴会经历类似甚至更糟糕的经济危机。这个岛国正在沉没，不是由于地震，而是由于政府的政治崩溃及其糟糕的管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三十年过去了，时任领导人也都不再掌权。而新的领导人，虽仍受老一辈革命家指导，颇有些不知所措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两种观点在古巴社会中占主导地位：要么国有经济，要么自由市场。用「新行动者」或「中小微企业」（micro, pequeñas y medianas empresas，简称 MSMEs）来委婉地指代资产阶级是一个得到大众支持的常用说法。为什么从不考虑那些工作时间堪比资本主义起源时期的小微企业工人？为什么不考虑除低效的国有经济或私营部门这种保守思想之外的其他解决方式？并非不可能让工人阶级首次掌权：伟大的古巴革命有许多优点，尽管工人阶级是主角，但它从未领导过政治进程。如今，工人阶级掌权不会导致古巴所经历的灾难，这些灾难是无能、复辟的官僚主义以及数十年的威权制度所产生的。资本主义只会使古巴变成一个与其他中美洲国家一样悲惨的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比 7 月 11 日更强烈的社会爆炸是一个像古巴社会的不满情绪一样明显的现实。如果它发生了，政府倒台，接下来又会如何？备受尊敬的卡斯特罗教育他的数百万追随者，不要考虑任何除了由古巴共产党（PCC）统治之外的未来。现在，古巴共产党正在倒下，其死亡将工人阶级拖入坟墓，而现在三十年过去了，列宁主义的问题再次浮现：到底应该怎么办？&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@MIAzh/%E5%8F%A4%E5%B7%B4-8%E6%9C%885%E6%97%A5%E6%8A%97%E8%AD%B030%E9%80%B1%E5%B9%B4%E7%B4%80%E5%BF%B5-cuba-30-anos-de-las-protestas-del-5-de-agosto-bafybeiakogovhb4dl2jdw5x4uhlzuvxq6fv53t5gu6gkxv4276mvllce4i#_ftnref1&quot;&gt;[1]&lt;/a&gt; 指 2021 年 7 月 11 日古巴的群众性抗议活动，见：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/a/4bj7dljo5hc0&quot;&gt;7 月 11 日抗议活动一个月后，古巴独立共产...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/27/MATTERS-%E5%8F%A4%E5%B7%B4-8%E6%9C%885%E6%97%A5%E6%8A%97%E8%AD%B030%E9%80%B1%E5%B9%B4%E7%B4%80%E5%BF%B5-cuba-30-a%C3%B1os-de-las-protestas-del-5-de-agosto.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/27/MATTERS-%E5%8F%A4%E5%B7%B4-8%E6%9C%885%E6%97%A5%E6%8A%97%E8%AD%B030%E9%80%B1%E5%B9%B4%E7%B4%80%E5%BF%B5-cuba-30-a%C3%B1os-de-las-protestas-del-5-de-agosto.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 12:26:15 GMT</pubDate>
            <author>中文马克思主义文库</author>
        </item>
        <item>
            <title>专访视障团购主逐字稿</title>
            <description>&lt;h2&gt;前言&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;作为其中一名关注工作的视障者，又在近年看见透过网路创业的好处，我很想创造能够帮助视障者运用网路创业的学习资源。继早前的「视障者网赚问与答」的企划之后，很荣幸找到一名正在从事团购主的视障者，并且得到她的同意做一次专访。就由一名确实地正在透过网路售卖产品的视障者现身说法，分享她的经验与心声。相信真实的故事会为有志创业的视障者提供更多参考素材。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是星期六上传的节目的逐字稿。有兴趣收看节目的朋友可探访以下连结：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://youtu.be/jESsvZ2HgAA&quot;&gt;youtu.be/jESsvZ2HgAA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;专访&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;以下是我和受访者之间的问答对话。下文中，「乐」就是我本人，而「文」则是受访者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乐：文，很高兴你愿意接受我的访问。首先能否简单介绍一下你是怎样开始成为团购主呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文：当然可以。我现时是和一位视力健全的拍档一起组织团购的。她在大约两年前开始组织团购。当时我并没有参与，只是觉得她卖的东西不错，因此我自己有光顾她团购东西，也分享给自己的朋友。后来我的朋友们也觉得东西不错，他们也分享给自己的朋友。一传十效应之下，想买东西的人越来越多。于是我也开设了一个团购群组，和我拍档一起组织团购了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乐：现时你的团购群组一共有多少人？又有多少人是比较活跃（即买东西比较频密）呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文：现时群组大约有六七十人，而比较活跃的大概二十人左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乐：其实我也是你团购群组的一分子。我发现你售卖的产品种类非常多。美容产品、健康产品、家庭用品、衣履、零食都有。你是如何找到这些产品卖给受众的呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文：现时我们有十家供应商供货给我们。一开始时，我们主动联络一些信誉良好的供应商请他们供货给我们售卖。做了一段时间之后，也开始有其他供应商联络我们，希望把自己的产品放在我们的群组出售。我们会记录每家供应商的出货情况，以及在受众当中的受欢迎程度。然后保留那些受欢迎、信誉好的供应商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乐：在组织团购的过程中，物流与金流都非常重要。你是怎样发展出自己的物流与金流呢？又你是如何收款和发货呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文：其实我之前有网购的经验。在过程中看到支付与修课方面的痛点。这些都有助于自己在组织团购时避免踩坑。现时我们主要透过电子支付收钱下单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在到货时，我会亲自与买家相约交收。若有个别组友不方便用电子支付，而我又认识他/她的话，我也会安排货到才收款。在整个团购的过程中，不论支付抑或送货，买卖双方的信任非常重要。我会和组友保持联络，让他们很容易就找到我。这样有助建立彼此间的信任。我想这也是我们公司的品牌吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乐：可否告诉我们，组织团购的过程中遇到那些困难？又有那些困难是和视力障碍有关呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文：我最害怕到供应商哪边去取货。因为供应商多座落于工厂区。那儿缺乏交通标志，又随时会有大货车进出。对视障者会造成危险。在分货时，由于看不见包装上的字，也会造成障碍。在送货时，视障者需要一手拿手杖，另一只手拉车，也是非常辛苦的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乐：是的。我能理解你提及的困难。那么你自己是怎样克服这些困难的呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文：到供应商那里取货的事情，很幸运得到我的拍档作为主力。因此很多时我都不用做。分货方面，有了 Be My Eyes 应用程式的辅助，只要拍摄相片，程式就会告知该货品是什么。因此我能透过这个应用的帮助做到分货的工作。至于送货嘛！辛苦也要硬啃了。不过我想，正因为视障者买东西比较辛苦，团购才有它的价值呢！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乐：不错。创业就是要解决目标客群的痛点，为他们提供价值。不过可否告诉大家，你们这么辛苦做团购究竟有没有营利呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文：虽然不多，但其实是有营利的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乐：若有其他视障者想组织团购，你能告诉他们需注意些什么吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文：当然可以。首先就是要非常审慎地选择供应商。当团购主一收到客人下单之后，就会向供应商付款买货。倘若供应商跑路的话，团购主是需要向客人退还款项。这就是团购主需要承担的风险。因此在选择供应商时必须了解清楚他们的背景。此外，有志于入行的视障者，需要确保自己脸皮够厚，因为经常需要向供应商催货；又要有足够的人脉网络保证客源。由于客服、送货等都是亲历亲为，所以有志入行的视障者也要具备良好的沟通能力与行动定向能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乐：你鼓励视障者入团购这一行吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文：其实我也有把这个问题拿来问我的拍档。她说：「倘若其他视障者都像你这样，记性好得能跑赢我的电脑，也可以尝试这一行。」倘若视障者乐意勤做功课了解自己售卖的产品，能记得每位客人买过些什么，又不怕冒险，不怕困难，我会鼓励他们尝试入行。毕竟网购是难以抵挡的市场发展趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乐：今天非常感谢你作出这么详细的分享。相信这些资讯对于有志透过团购创业的视障者来说，是极具参考价值的学习资源。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;后记&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;这是我第一次制作专访影片。很幸运得到文愿意受访。文的沟通能力实在令我惊艳。整个访问过程非常顺畅，没有怯场。文的开朗、勇气，以及对经济趋势的观点也另我佩服。我相信，视力的障碍纵然会为生活带来不便，但它不应该阻碍我们创建自主的人生。而事实上，倘若我们不愿意被它妨碍的话，它也无法妨碍我们。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/27/MATTERS-%E5%B0%88%E8%A8%AA%E8%A6%96%E9%9A%9C%E5%9C%98%E8%B3%BC%E4%B8%BB%E9%80%90%E5%AD%97%E7%A8%BF.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/27/MATTERS-%E5%B0%88%E8%A8%AA%E8%A6%96%E9%9A%9C%E5%9C%98%E8%B3%BC%E4%B8%BB%E9%80%90%E5%AD%97%E7%A8%BF.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 07:15:04 GMT</pubDate>
            <author>陶乐思</author>
        </item>
        <item>
            <title>论死亡 5：时间经济（下）</title>
            <description>&lt;h2&gt;5、想象的价值&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;问题到这里还是没有得到彻底解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上述交易过程中，似乎并没有一个客观的量化体系来准确标识出产品的价值；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而是「我觉得它有价值，它就有价值。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么不禁又产生了一个新的问题：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个价值是客观存在的吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答案是否定的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电子的质量是 9.11x10^-31kg，光速是 3.00x10^8m/s，这是客观存在的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人是客观存在的，人的生产过程是客观存在的，产品本身是客观存在的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，产品和劳动的价值是被人主观定义出来的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;客观来说，从大自然的角度来看，任何东西都没有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一堆木头，价值很低；但是把它制作成了一把椅子，价值就变高了；但这仅仅是对人来说的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于大自然来说，原木和椅子都没有价值，或者说二者都很有价值，总之没啥区别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;木匠之所以认为椅子有价值，是因为他将自己的时间资源花在了上面，这属于资源的投入；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相对地，木匠就会期待着一份相等或更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而买椅子的人，因为时间是一般等价物的缘故（同样认可时间的价值），也就同样认为这把椅子是有价值的，并愿意为之付出货币——即他通过将自己的时间资源投入在工作上后得到的产出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此，我们可以得出结论，交易的本质就是在节约时间，或者说是因为时间有限而进行的一种资源最优配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可见，如果要认为劳动和产品是有价值的，那么就要先认同时间是有价值的；就如同在购物时，买卖双方都需要认同拿来交易的货币是有价值的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是为什么即便在货币没有出现的时代，依然不影响人们通过以物易物的方式进行经济活动——大自然早已准备好了最优质的货币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而要一个人认同时间有价值，那么就需要时间对他是极其稀有而有限的，也就是说，他会死。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果一个人可以永生，那么时间对他来说就是无穷无尽的，也就是一文不值的了——他完全可以花无限的时间来自己创造出他所需要的所有东西（如果他彼时还有需求的话）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，我认为，价值这个东西只存在于人们的主观想象之中，并不是一个客观存在的东西；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;换句话说，一件商品之所以会有价值，是因为人有利益；而人之所以有利益，是因为人会死。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果人不会死，商品就没有价值；就像万事万物对大自然来说都没有价值一样。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;6、「时间」资本化&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;至此，我们基本缕清了商品价值的来源与本质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，我们继续回到第一部分：「商品的价值等于凝结在它其中的劳动的总量。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什么是「劳动量」？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;劳动量是一个非常抽象的概念，它大致等于劳动强度乘劳动时长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，同一类劳动的劳动强度基本上可以被看作是常数，因为它最大的决定因素是生产力，而生产力基本无法被单个的工人所左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真正的变量是劳动时长。根据商品价值论，劳动的时间越长，所生产的价值就越多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是为什么资本家总是要求工人加班，或者不断催促工人干活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而此时问题来了：资本家并不直接参与一线生产，他是如何获得价值的呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《自由奴隶》一文中，我解释了资本家如何通过压低工资来获取剩余价值；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而剩余价值最直接的体现，就是货币，钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;劳动量被凝结在商品中，而商品被投放到市场上换取货币，这个货币则是别人（部分）劳动量的凝结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;举个例子。工人 A 花了 100 个小时生产出来一个椅子，然后被投放在市场上，其价值是 100 个小时的货币；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后工人 B 花了 150 个小时生产了一件商品，他的老板付给了他代表 100 个小时价值的货币，然后 B 拿着这些钱去市场上买了 A 生产的椅子；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;B 的钱流通到了 A 的老板的手里，然后老板再给 A 发了 50 个小时价值的货币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么此时，A 的老板在付出了极小的劳动量（如谈生意之类），可能价值 3 个小时，就获得了 50 个小时的剩余价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;B 的老板也获得了 50 个小时的剩余价值，而工人 A 和 B 没有获得任何剩余价值，他们投入的时间资源要大于自己的所得，还亏本了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两个老板可以不断重复这一过程，这就是时间的再生产；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过这种方式，他们手里的「时间」越来越多，这就是时间的积累和集中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后再用货币去购买别人的商品，也就是购买别人的时间；或者他们可以再次投资自己的生产资料，也就是扩大再生产，进而可以控制更多的劳动量；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此，他们就可以拥有仅靠自身穷尽一生也绝不可能创造出来的财富，就好像他们实现了永生一般。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而相对地，穷人的时间却被无限压缩，他们因为无法控制自己的劳动所得，进而无法控制自己的劳动量，也就是无法控制自己的时间；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们的时间不属于自己，而被别人拿走了；因此他们感觉自己虽然肉体依然存在，但是却没有活着的感觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而这，就是剩余价值理论的进一步深挖：货币是商品的标尺，商品是劳动量的具体体现，劳动量是时间的承载物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时间本身虽然不能被资本化，但是可以通过控制商品（生产资料），就可以控制货币，进而将货币资本化。资本化，指的就是可以被积累、被集中、被再生产、被扩大再生产。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;7、异化的本质&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我在《反驳学习痛苦论：论学习与积极性》中论述过，劳动是人类的本能。&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;所谓劳动，其实也就是改造环境的过程。盖房子、烧火做饭、建立村庄、驯服马匹、制造衣物等等，都是在改造环境，都是为了活得更好更舒坦。人类和其他生物一样既然有生存的本能，那么改造环境，也就是劳动，也必然就是本能的一种。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;但是，为什么劳动在今天会成为人们避之唯恐不及的东西？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，人类不可能违反自己的本能；那么就只有一种解释，人因为外力而不得不对抗自己的本能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这被称之为异化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;举个例子。你去上班是因为你想去上班吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你不想去上班。那就说明上班不符合你的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你说你去上班是拿钱的，对的，拿钱那部分是符合你的利益的，但是干活那部分不符合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们前面提到了一个正常的交易有两点特征：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方需要彼此提供的东西、双方交换的价值相等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，我们来分析在打工活动中，工人和老板的交易：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，双方交换的价值不等。这个我在《从自由市场到垄断》中提到过，商品的价格永远高于工资，这就是所谓的剥削。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，老板提供的东西并不是工人所需要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工人提供劳动力，老板提供工作机会和工资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，工资确实是工人所需要的，但是我们前面分析过，人的本能分为两个阶段：生存的本能和存在的本能，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且，前者是为后者服务的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;给工资，这只是符合工人的生存本能；然而，日无一日的枯燥工作却剥夺了他们实现存在本能的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是因为，这份工作并不是他们所热爱的，他们无法从劳动中体现出自己的价值，即无法创造「小我」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是说，此时他们存在的唯一方式就是依靠这具从出生开始就在死亡的肉体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时间，不可再生的时间，一直在无情地流逝；而他们只能像个东西一样维持基本工具功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们难道不该恐惧吗？难道不该感到想要逃脱、却因为逃无可逃感到抑郁和麻木吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了维持这具肉体的生存，他们反而要去压抑另一种本能；就好像此时，他们的肉体反而变成了反对他们自身的敌人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这，就是资本主义对人的异化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在公有制社会，人们是从劳动中同时完成这两种本能的：我想要进行的创造是我自由意志的体现，也就是说我是自愿劳动（彼时已不能再将其称为劳动）的，我的劳动是我价值的直接体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;并且，我可以通过全世界的分工合作来和别人进行交易，从而维持我肉体的存在（在那时，时间又会回到它货币的本来面目）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在私有制社会，为了完成自我实现（存在的本能），人们就要先确保肉体活着；而为了维持肉体的存活，人们又不得不压抑自我实现的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是现代资本主义社会中的人们所面临的困局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果不去出卖自己的时间，那么他们的肉体就无法存在；而如果他们想要试图夺取任何一点属于自己的东西，就会遭受无情的镇压，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是用多数人的夭折去供养少数人的永生。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/26/MATTERS-%E8%AE%BA%E6%AD%BB%E4%BA%A15-%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%BB%8F%E6%B5%8E-%E4%B8%8B.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/26/MATTERS-%E8%AE%BA%E6%AD%BB%E4%BA%A15-%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%BB%8F%E6%B5%8E-%E4%B8%8B.html</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 04:49:44 GMT</pubDate>
            <author>番茄米线</author>
        </item>
        <item>
            <title>诗词: 泡沬里的爱情 (东加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;诗词: 泡沬里的爱情 (东加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/46f5da0a-0f62-4269-9867-a05805c0c483.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;诗词: 泡沬里的爱情 (东加豆)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;洗洁精遇清水流，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泡沫翻飞舞未休。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旧址将封思绪涌，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柳边偶遇忆从头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阳光洒落容颜旧，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;秘密基地情意留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胶囊宝物藏心事，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;岁月如痕记忆悠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;挖掘宝箱惊喜现，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;字条勾起往事浮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;青春冲动今方解，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泡沫爱情心底收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相视一笑分囊走，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各自归家念未丢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远处歌声如梦绕，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成长梦幻永长留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相关故事:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/a/g02eel010htb&quot;&gt;微故事: 泡沬里的爱情 (东加豆)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;写作日期：2024 年 10 月 25 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完结时间 : 08:38am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;图.文. 东加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了写诗，还有写微故事和制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me//&quot;&gt;tonkabean.me/支&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;持与鼓励/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的故事选集&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;matters.town/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/25/MATTERS-%E8%A9%A9%E8%A9%9E-%E6%B3%A1%E6%B2%AC%E8%A3%A1%E7%9A%84%E6%84%9B%E6%83%85-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/25/MATTERS-%E8%A9%A9%E8%A9%9E-%E6%B3%A1%E6%B2%AC%E8%A3%A1%E7%9A%84%E6%84%9B%E6%83%85-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:44:11 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>论死亡 4：时间经济（上）</title>
            <description>&lt;h2&gt;1、商品价值&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;众所周知，一件商品被生产出来的那一刻，就具有了价值；别人想要获得它，就必须付出同等甚至更高的价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个价值从何而来？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你可能会背诵书上的答案：「商品的价值等于凝结在它其中的劳动的总量。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，这个「劳动的总量」是如何测量的呢？它的单位是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你听到这里，可能又会背诵书上的另一句话：「商品价值量由生产这种商品的社会必要劳动时间决定。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用人话说就是，在不刻意偷懒的情况下，生产这件商品所需要的时间越多，这件商品的价值就越高（注意，价值不等于价格）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但到这里还没有结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界上可被人使用的稀缺资源那么多，为什么独独选择了时间作为劳动量的量化标杆？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为，这源自于时间（对人来说）有三大特性：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不可再生、不可节约、不可积累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不可再生，意思是说人总是会死的，所以时间这个资源对每一个人来说都是只能消耗而无法增长的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且这个「消耗」充满了未知性。比如，虽然你的预计寿命可以达到 80 岁，但你也可能明天就死了；那么从这个角度来看，当下度过的每一分每一秒，都是无比宝贵的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不可节约，指的是时间并不会因为你是否使用它而被消耗；不管你在主观上是否在使用它，时间都会以恒定的速度被消耗。因此，时间是无法通过「减少使用的量」这种常见的方式来节约的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不可积累，和不可节约意思类似，指的是时间这个资源是无法通过某种手段囤积起来的。像粮食、石油这种资源，可以在产量高时囤积起来，然后再在产量低时使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而时间既没有产量的变化，也没有任何手段可以储存。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;2、时间资源&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;这三个特性决定了时间这个资源会有如下社会学特征：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，等价（价值稳定）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财富、石油、粮食，乃至权力，都是可以积累和交易的，因此它们都可以具有资本的特性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资本的特点在于可集中；这意味着有的人占有的很多，有的人则占有得极少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而时间，对于所有人来说，不管你是贵族还是资本家，不管你是工人还是农民，你的时间和别人的时间是一样的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资本家流逝了一分钟，工人也流逝了同样的一分钟；平民活一年就少一年，贵族活一年同样也少一年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老百姓的一分钟并不比官僚的一分钟低贱，王侯的一小时也不比底层的一小时高贵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，时间可以说是唯一一个没法资本化的资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，稀缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稀缺这个特性应该不用我来多解释，从小学校和社会就在告诉我们时间是珍贵的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，普遍接受性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时间的稀缺性（价值）是全社会公认的，而且基本上从古至今没有人不这样认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四，没有生产运输成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时间并不需要被开采和加工，时间的生产不依赖任何人力措施维护；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时间在全世界各地、在全球每个人身上都是同步被消耗的，它不需要被从一个地方搬运到另一个地方，也不需要被交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当我陈述完这四个特性，有一定经济学基础的同学可能已经发现了端倪：这不就是一般等价物的特征吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一般等价物是一种可以和所有其他商品交换的商品，是交换过程中用作价值尺度和交换手段的物品。简单来说就是货币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如古代最常用来作为货币的黄金，就具有如下特征：价值稳定、稀缺性、普遍接受性、便于携带和分割（生产运输成本极低）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而时间，完全符合广义上的一般等价物的定义；而且相比于实体的货币，时间不可被资本化的特性让它成为了唯一一个可以完全体现商品真实价值的一般等价物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，以时间为标杆来衡量商品的价值，也就不奇怪了。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;4、时间经济&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;因此，可以说，所有的经济学概念和理论，全都是建立在「时间」上的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们完全可以将人类的经济称为「时间经济」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是到此时，还有个问题没有解答：人类的经济是如何建立起来的？或者说为什么会有经济活动？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以及，价值到底是怎么产生的？（我们刚只是解答了怎么衡量）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在主流的经济学知识会告诉你，其目的有二：分工与交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;举个例子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我现在想要有衣服穿、有房住、有食物吃，还想有游戏玩、有车开；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是仅靠我一个人是不可能生产出这些的，这就需要我和社会上的其他人来合作生产；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而因为生产力以及个人能力的限制，就需要有分工：我来生产衣服、你来生产食物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后，我再用我生产的衣服来交换你生产的食物，这就是交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当生产规模愈加庞大、生产产品种类愈加丰富、生产步骤愈加繁杂，就需要有一个一般等价物来帮助人交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此时，细心的读者就会发现，交易可以成立的前提，必须是性恶论：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你想获得我的衣服，可以啊，但我不可能平白地给你，你拿什么东西来弥补我付出的时间？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的时间极其宝贵且不可再生，我把我生命中的失去就永远无法再得到的一部分贡献给了这些衣服，你必须要用同样的时间来交换！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这，就是价值产生的来源：对死亡的恐惧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为我的时间是不可再生的，所以每一分每一秒的时间流逝都会让我进一步接近死亡；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，人有珍惜时间的本能（本系列后文会详解）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果我的时间被消耗在了对我没有价值的事上，那么这就会触发我的死亡恐惧，因为这违背了存在的本能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅我是这么想的，生产粮食的人也是这么想的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，我们两个在经历数次因交易而爆发的矛盾之后，发现了时间这个极其公平的标杆；通过时间，我们双方才能达成交易共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是经济的开端。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/25/MATTERS-%E8%AE%BA%E6%AD%BB%E4%BA%A14-%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%BB%8F%E6%B5%8E-%E4%B8%8A.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/25/MATTERS-%E8%AE%BA%E6%AD%BB%E4%BA%A14-%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%BB%8F%E6%B5%8E-%E4%B8%8A.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 22:56:19 GMT</pubDate>
            <author>番茄米线</author>
        </item>
        <item>
            <title>数发部涉诈？网诈通查网其实是网诈抬轿网？通查网假下架事件大公开</title>
            <description>&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;作为阿宅，我很愤怒。&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;全国国人不只是阿宅，我们可能全都被数发部诈骗了。&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;阿宅科技立委葛如钧本&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://fraudbuster.digiat.org.tw/anti-fraud/detail/H/21/670729f8400353aec07f5ce8/3&quot;&gt;&lt;strong&gt;人曾在 10/14 提出质询&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;，质疑数发部耗资千万研发推出的「网诈通查网」不只设计不良，还有许多严重违法、侵害隐私等疑虑，虽该项目有部分正面成果，但因潜在危害太多，数发部立刻在当天果断发布新闻稿：&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/b6b54552-19ff-4502-8ef0-49a9448e9a74.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「结束公测、下架精进」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/200b6e57-4114-4613-95c8-d54e44fdc550.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;「&lt;strong&gt;会精进并改善网页设计，并统一名称及不会宣传，先『下架测试版』。&lt;/strong&gt;」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的处理速度与负责态度，我们本应予以赞赏…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而！在一个偶然的机会下，网路阿宅竟然发现，通查网及其资料其实没有下架！它还活著！数发部透过首页的文字欺骗全国两千三百万国人说「结束公测、下架精进」，但实情是：&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;只有首页修改而已，所有的内页、侵权图片、文字通通还在线！用户甚至还可以登入！&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/c19b57b0-8afe-44df-b38b-f9d9320c85ca.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;10/14 下架结束公测的服务，竟然 10/24 还能登入&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/d6988332-763d-4017-bc2b-c82db4ef78d3.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://fraudbuster.digiat.org.tw/anti-fraud/member&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://fraudbuster.digiat.org.tw/anti-fraud/member&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;「通查网」的假性下架，有多严重！？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;首先，我们已因严重的侵权和侵害隐私等疑虑，在 10/14 质询时提醒部会严正看待，本来部会除了下架外，更应该要后续调查为何会有同仁及厂商，如此罔顾民众权益、且轻忽诈骗资讯的敏感性（如情色文章全文转贴、名人盗图原图引用等）本来这就已经是一连串非常低级、愚蠢，甚至应该接受调查的错误，如今已公告下架暂停营运的网站，竟然所有的内页都还在运作，难道数发部不理解：将诈骗集团全文、全图备份在数发部官方网域，将可能会让诈骗集团的资讯因被数发部网域搜罗、连结，进而提升可信度与搜寻引擎优化，等同于用数发部的预算和威信，替成千上万诈骗网域抬轿吗？&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;为何下架了，成千上万承载诈骗非法资讯的页面却还在？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;所谓的下架，就应该是停止运作，不能再被浏览或操作。如今，所有问题页面、可能侵权的页面都还在，这背后究竟有什么不可告人的目的？为什么已经有那么多法律风险和侵权疑虑了，究竟是谁，为了什么，拼命要保住这些页面让它们持续可以连结？只要输入「通查网」的部分内页网址进行搜寻，就可以捞出成千上万「已经下架」的页面资料！&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/743353a5-96fa-469a-b809-269dc4cea0b2.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.google.com/search?q=https://fraudbuster.digiat.org.tw/anti-fraud/detail/&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://www.google.com/search?q=https://fraudbuster.digiat.org.tw/anti-fraud/detail/&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到底为什么要帮这些诈骗网页讯息作 SEO？为何要开放让搜寻引擎索引？难道不知这样可能会在排序索引上，不仅没有做到警示作用、降低民众对数发部网站的混淆与信任度降低外，可能还会帮助诈骗集团的资讯起到抬轿作用？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为何要用数发部网域帮诈骗集团资讯抬轿？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当所有的诈骗网页资料都还在线，而且挂在数发部产业署的网域下，成千上万个诈骗集团的简介资料、盗用图片、骗人的花言巧语，本来应该第一时间就下架，现在竟然都还在吸著数发部的血，用人民血汗钱缴伺服器电费，是什么样的用意要去帮这些诈骗集团精心撰写的文字、网站连结累积关键字积分、增加搜寻排序？诈骗网址为何这么重要？持续需要被保留、收录？而且公开上网？纳入在数发部网域下？&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;为何要帮「多元做工网」抬轿？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/84af368d-5760-42cc-84de-3d6cd7bbfba9.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/414bfdeb-2573-4688-892f-0cd1c195670a.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://fraudbuster.digiat.org.tw/anti-fraud/detail/H/21/66fbb84b2ab8a6108dcadffa/7&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://fraudbuster.digiat.org.tw/anti-fraud/detail/H/21/66fbb84b2ab8a6108dcadffa/7&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;为何要收录并持续公开有风险的中国大陆诈骗网址、网站与文字？为何不让用户登入后才能查询且禁止公开外连？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/46801c5b-42bc-45ae-9ed6-219c380c7b23.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://fraudbuster.digiat.org.tw/anti-fraud/detail/H/21/66fb9a73742abd98786d1d24/6&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://fraudbuster.digiat.org.tw/anti-fraud/detail/H/21/66fb9a73742abd98786d1d24/6&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;「当 X 班长」 关键字已被数发部收录公开抬轿。&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/ce5bc814-e893-4598-9909-caedd2af3911.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://fraudbuster.digiat.org.tw/anti-fraud/detail/H/21/66c6f12db64fda40c207b526/3&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://fraudbuster.digiat.org.tw/anti-fraud/detail/H/21/66c6f12db64fda40c207b526/3&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在搜寻已被金管会确认是诈骗集团的「&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://www.google.com/search?q=%22%E7%95%B6%E6%B2%96%E7%8F%AD%E9%95%B7%22&amp;amp;sca_esv=08df9a6e0ef724db&amp;amp;sxsrf=ADLYWILewYPQJRZgpOtoRbPWQA6wfXls8Q%3A1729733482776&amp;amp;ei=aqMZZ5uLL67R2roP05PosQI&amp;amp;ved=0ahUKEwib6K-u76WJAxWuqFYBHdMJOiYQ4dUDCBA&amp;amp;uact=5&amp;amp;oq=%22%E7%95%B6%E6%B2%96%E7%8F%AD%E9%95%B7%22&amp;amp;gs_lp=Egxnd3Mtd2l6LXNlcnAiDiLnlbbmspbnj63plbciMgUQABiABDIFEAAYgAQyBBAAGB4yCBAAGIAEGKIEMggQABiABBiiBDIIEAAYgAQYogQyCBAAGKIEGIkFSP8NUNUGWLYMcAN4AZABAJgBggGgAdQBqgEDMi4xuAEDyAEA-AEB-AECmAIEoAKMAcICChAAGLADGNYEGEeYAwCIBgGQBgqSBwMzLjGgB4gD&amp;amp;sclient=gws-wiz-serp&quot;&gt;&lt;strong&gt;当冲班长&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;」，数发部的页面竟会被收录（在第二、三页），而且所有&lt;strong&gt;其他的页面排序更不断的攀升中&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/5dfa7aab-681b-4370-80f8-415e26b5ec6e.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.google.com/search?q=&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://www.google.com/search?q=&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://www.google.com/search?q=%22%E7%95%B6%E6%B2%96%E7%8F%AD%E9%95%B7%22&amp;amp;sca_esv=08df9a6e0ef724db&amp;amp;sxsrf=ADLYWILewYPQJRZgpOtoRbPWQA6wfXls8Q%3A1729733482776&amp;amp;ei=aqMZZ5uLL67R2roP05PosQI&amp;amp;ved=0ahUKEwib6K-u76WJAxWuqFYBHdMJOiYQ4dUDCBA&amp;amp;uact=5&amp;amp;oq=%22%E7%95%B6%E6%B2%96%E7%8F%AD%E9%95%B7%22&amp;amp;gs_lp=Egxnd3Mtd2l6LXNlcnAiDiLnlbbmspbnj63plbciMgUQABiABDIFEAAYgAQyBBAAGB4yCBAAGIAEGKIEMggQABiABBiiBDIIEAAYgAQYogQyCBAAGKIEGIkFSP8NUNUGWLYMcAN4AZABAJgBggGgAdQBqgEDMi4xuAEDyAEA-AEB-AECmAIEoAKMAcICChAAGLADGNYEGEeYAwCIBgGQBgqSBwMzLjGgB4gD&amp;amp;sclient=gws-wiz-serp&quot;&gt;&lt;strong&gt;当冲班长&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且从图中就可以看到，诈骗集团透过高中网站来洗流量、增加抬轿数，如今连数发部也成了一大抬轿者！？&lt;strong&gt;是被入侵？是有意？还是无知？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;为何数发部作为资安院指导部会，又是打诈核心部会之一，竟有如此违反常识、疑似欺骗以及有违资安原理的专案处理流程？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;数发部同仁难道不知道所谓下架就是所有资料与服务皆应停止？政府机关网站上列出的资料和连结在 Google 搜寻引擎积分排名多有正向积分加权，让这些有毒的不肖诈骗资讯持续跟数发部的网域挂勾，到底是什么意图？有许多明星网红的姓名因此被留在数发部「假下架」的页面上被官方认证是「诈骗资讯」、「诈骗者」、「诈骗网页」这样是应该的吗？&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/a50431b7-a716-4709-8e12-a18549e84892.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://fraudbuster.digiat.org.tw/anti-fraud/detail/H/21/6709c69572aaad9c60232e48/19&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://fraudbuster.digiat.org.tw/anti-fraud/detail/H/21/6709c69572aaad9c60232e48/19&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知名财经媒体朱姓主持人的姓名未获同意下被诈骗集团误用，而该姓名被数发部网站与诈骗关键字认证且联结在一起。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;已经公告下架并停止测试的服务，为何还持续在修改程式码和讯息？为何还没有帮人名、图像做遮蔽或移除？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;不知道为何目的，是谁？为了什么？硬要在网站由数发部公告下架后，硬要保留所有资料在线上；此外，竟然还在下架后透过持续修订网站内容，请问这个决策是如何做成？应该保留多少字数？究竟有没有保留的必要？有没进行网址或名人姓名过滤或遮蔽？赖清德的 YT 被检举，10/10 曾被「通查网」演算法认定疑似诈骗讯息，10/14 通查网「下架」，却有 10/18 被「平反」的纪录？&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/889a387d-d65d-4e81-8670-b0b70ad3de42.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;10/14 发布新闻稿停止公测营运的网站资料，至 10/18 还持续「选择性更新」！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本席先前质询已经提醒数发部，未经本人同意、未经第三方站台许可的情况下，不应收录、备存或盗连个人头贴、头像。乍看本应下线却偷偷留存的页面，已偷偷修改将图片变成模糊，但实际打开原始码一看，其实只是用了「模糊特效」原图依旧还在！这是想要欺骗谁？究竟什么原因这么想要保留、备存或盗连他人或诈团图片头贴？&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/0568bea8-a6b0-418a-9e6d-b0c1ec4ef3a8.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://fraudbuster.digiat.org.tw/anti-fraud/detail/H/21/670729f8400353aec07f5ce8/3&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://fraudbuster.digiat.org.tw/anti-fraud/detail/H/21/670729f8400353aec07f5ce8/3&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/f20e0f13-3636-4bd0-9de3-86b1dce1d514.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://yt3.googleusercontent.com/geupYR7cRlWXe-YNOTRVJNj8slgufC8tPQStMCLZXr0xjbUZzCmy6Zivv2yteAolleEWgiJvkg=s900-c-k-c0x00ffffff-no-rj&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://yt3.googleusercontent.com/geupYR7cRlWXe-YNOTRVJNj8slgufC8tPQStMCLZXr0xjbUZzCmy6Zivv2yteAolleEWgiJvkg=s900-c-k-c0x00ffffff-no-rj&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;数发部的数位发展能力、网路技术常识令人忧心，打诈成效自然引人疑虑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为何数发部连这点基本自我保护的能力、常识都没有？那人民和阿宅怎么会放心把预算交给政府打击诈骗？说真的，诈骗集团看到都在笑，肯定 double 明年台湾诈骗的预算！又要有更多人受骗了！如果连数发部科技打诈都做到自己诈自己，又诈人民，那我们怎么能期待政府其他部会能把高达八成的网通打诈做好？&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/qRSdHppi-qA?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/24/MATTERS-%E6%95%B8%E7%99%BC%E9%83%A8%E6%B6%89%E8%A9%90-%E7%B6%B2%E8%A9%90%E9%80%9A%E6%9F%A5%E7%B6%B2%E5%85%B6%E5%AF%A6%E6%98%AF%E7%B6%B2%E8%A9%90%E6%8A%AC%E8%BD%8E%E7%B6%B2-%E9%80%9A%E6%9F%A5%E7%B6%B2%E5%81%87%E4%B8%8B%E6%9E%B6%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E5%A4%A7%E5%85%AC%E9%96%8B.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/24/MATTERS-%E6%95%B8%E7%99%BC%E9%83%A8%E6%B6%89%E8%A9%90-%E7%B6%B2%E8%A9%90%E9%80%9A%E6%9F%A5%E7%B6%B2%E5%85%B6%E5%AF%A6%E6%98%AF%E7%B6%B2%E8%A9%90%E6%8A%AC%E8%BD%8E%E7%B6%B2-%E9%80%9A%E6%9F%A5%E7%B6%B2%E5%81%87%E4%B8%8B%E6%9E%B6%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E5%A4%A7%E5%85%AC%E9%96%8B.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 09:23:00 GMT</pubDate>
            <author>宝博士</author>
        </item>
        <item>
            <title>故事曲: 中奖前的七天{唱:A I - 曲/词: 人工智豆}</title>
            <description>&lt;h2&gt;故事曲: 中奖前的七天 {唱: A I - 曲/词: 人工智豆}&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/nH5fInB2CHk?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;故事曲: 中奖前的七天 {唱: A I - 曲/词: 人工智豆}&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;歌曲来自同名的微故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;故事摘要:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芳姐在香港东区筲箕湾一家模特儿经纪公司担任行政助理，某日收到解雇信。失业后，她心情沉重，偶尔买了张彩票，却并未期待中奖。几天后，电视上公布彩票中奖号码，正是她所买的号码，但她并未关注。直到第七天…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;完整故事 (文字版):&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/a/27mis3mpeomi&quot;&gt;微故事: 中奖前的七天 (东加豆)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中奖前的七天，歌词&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唏...唏...唏...唏...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人生苦短路茫茫，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;岁月匆匆心惶惶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;命运多舛情萧萧，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前路漫漫意绵绵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;心忧忧，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人生何处是归途。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梦悠悠，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;岁月无痕心难休。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;情幽幽，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;命运弄人心怀愁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意柔柔，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前路未卜泪难收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唏...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;心暖暖，人生有望展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;情绵绵，未来光明现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梦甜甜，前路璀璨显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意浓浓，生活多彩姿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唏...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;心暖暖，人生有望展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;情绵绵，未来光明现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梦甜甜，前路璀璨显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意浓浓，生活多彩姿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;困境之中求改变，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迷茫时奇迹出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人生微妙似戏演，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;悲喜交织成一线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唏...唏...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唏...唏...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Youtube:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/playlist?list=PLWeR7IEFtxlqBxKZxOj52uGRInbyVmab_&quot;&gt;www.youtube.com/play...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了制作故事曲，也有写微故事和制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me//&quot;&gt;tonkabean.me/支&lt;/a&gt;持与鼓励/&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事选集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;matters.town/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/24/MATTERS-%E6%95%85%E4%BA%8B%E6%9B%B2-%E4%B8%AD%E7%8D%8E%E5%89%8D%E7%9A%84%E4%B8%83%E5%A4%A9-%E5%94%B1-a-i-%E6%9B%B2-%E8%A9%9E-%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%B1%86.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/24/MATTERS-%E6%95%85%E4%BA%8B%E6%9B%B2-%E4%B8%AD%E7%8D%8E%E5%89%8D%E7%9A%84%E4%B8%83%E5%A4%A9-%E5%94%B1-a-i-%E6%9B%B2-%E8%A9%9E-%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%B1%86.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 07:05:37 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>皇权专制「独尊儒术」从何时起？</title>
            <description>&lt;p&gt;以郡县制为基础的皇权专制自秦始皇前 221 统一中国始，到 1912 年清王朝退位止，共持续了 2133 年。秦采用法家思想统一天下，且用法家思想治国，二世而亡，只持续了 15 年。汉朝建立后，因民生凋蔽，初期主要奉行「与民休息，无为而治」的黄老之术，以恢复元气。到了汉武帝，才开始重用儒家。于元光元年（前 134 年）征召天下著名儒生入朝议事，其中最为著名儒生董仲舒的提案最对汉武帝的胃口。班固于《汉书·武帝纪》中记述，「孝武之初立，卓然罢黜百家，表章六艺。」五四时期，学者易白沙在《孔子评议》一文中将汉武帝推崇儒术称之为「罢黜百家，独尊儒术」。那么自汉武帝始，皇权统治尊奉儒家思想，以儒家思想统治和治理天下，也有二千余年。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/dbdb45a3-12aa-4941-872e-ad97868d70bf.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;但汉武帝推行儒家思想和重用儒生只是开始，还谈不上「独尊儒术」。直到汉宣帝时，儒家都还并未取得独尊的地位。《汉书》记载，汉元帝做太子时，曾向宣帝建议多用儒生时，宣帝瞬间马下脸来训导太子说：「汉家自有制度，本以霸王道杂之，奈何纯任德教，用周政乎？」汉宣帝是汉武帝的曾孙。他继位时（前 91 年）离汉武帝「罢黜百家」已经有四十多年了。汉宣帝这句话被广泛认为皇权统治「外儒内法」的自白，是「外儒内法」的源头。但其实 「霸王道杂之」与「外儒内法」的意思大为不同。一是「霸王道杂之」并没有明言法家的霸道和儒家的王道谁主谁辅？而「外儒内法」则意味着法家是皇权统治的主要思想和手段。其二，宣帝的「霸王道杂之」都是明着来的，霸道和王道都是皇权统治公开明示宣讲的，并没有藏着掖着，而「外儒内法」则认为皇权专制将法家掩盖了起来。只公开宣讲儒家，但不施行。「只说不做」；而不宣讲法家，但实际却按法家思想进行统治。「只做不说」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到好儒的汉元帝继位（前 48 年），才算真正「独尊儒术」。此时离汉武帝开始重用儒家已有 80 多年。此后「独尊儒术」就成为历代皇权专制的统治方针，偶有偏离，也会很快回复到此一轨道上来。如果从汉元帝算起，那皇权统治尊奉儒家思想则接近二千年。可以说，自汉元帝后，皇权统治几近百分之百就靠儒家进行统治。法家的主张和办法则被皇权统治完全抛弃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 10 月 23 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/23/MATTERS-%E7%9A%87%E6%9D%83%E4%B8%93%E5%88%B6-%E7%8B%AC%E5%B0%8A%E5%84%92%E6%9C%AF-%E4%BB%8E%E4%BD%95%E6%97%B6%E8%B5%B7.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/23/MATTERS-%E7%9A%87%E6%9D%83%E4%B8%93%E5%88%B6-%E7%8B%AC%E5%B0%8A%E5%84%92%E6%9C%AF-%E4%BB%8E%E4%BD%95%E6%97%B6%E8%B5%B7.html</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 10:49:47 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事+阅读分享:断食 3 天. 让好菌增加的护肠救命全书 (东加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事+阅读分享: 断食 3 天. 让好菌增加的护肠救命全书 (东加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/5e431cc7-dc15-42c1-aace-7ba8d2c71732.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;微故事+阅读分享: 断食 3 天. 让好菌增加的护肠救命全书&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;在香港的一个小巷子里，(阿强) 正坐在一家茶餐厅的角落，面前摆著一碗热气腾腾的（蜜汁叉烧饭）。香甜浓郁的蜜汁，外焦内嫩的色泽，双筷轻轻触碰就令人食指大动，旁边更配上一大汤匙的油浸姜蓉。这叉烧饭的味道让阿强心情十分忐忑，因为好吃的叉烧，又有稳定的水准，几乎绝无仅有。而且，面前的蜜汁叉烧饭不是他的，是他的同事阿发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从他开始了「肠道修复计划」，每一餐都要实时记录，这碗饭，的确是充满了邪恶。「算算日子，已经十天啰，再忍三日，就可以享受蜜汁叉烧饭了！」阿强心里默默期待，嘴角不自觉地上扬。正当他沉浸于美食时，突然感到一阵剧烈的腹痛，仿佛肠道在对他发出警报。他心中一惊，心想：「不是叉烧走来讨债吧？ 我还未吃呀！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他急忙跑去洗手间，却发现里面已经排起了长队。阿强心中焦急，这时候，他的肚里仿佛有一个闹钟，它不断响闹著，铃声更像警报的的信号，哔哔哔哔...「快点！不然就要自己出来！」阿强忍不住跑去厕所，心中暗想：「如果我真在这里失控，那我永世都不可再来啦！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;终于轮到他进去，他快步闪身进入厕格就立刻关上门，像是后头有人追杀。然而，当他刚坐下，就发现这马桶是坏的！水流不止，阿强满头大汗！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在此时，他听到外面传来一阵嘲笑声。原来是几个同事在等候，看来大家都非常喜欢这里的蜜汁叉烧。他们正指著厕所门口笑著说：「阿强，人有三急；速战速决吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿强羞愧得脸红，不知道该怎么办，只能默默祈祷，&quot;肠啊肠...合作畅快！。 忽然，马桶回复正常，不再水长流。真不知道，这是肠道为他默默祝福，还是维修师傅默默为马桶工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医生告诉阿强，他的肠道菌群失衡，需要通过饮食和生活方式的改变来调整。他听从医生的建议，开始了自我救赎的旅程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原来情绪与肠道有莫大的关系，阿强学会在繁忙的工作中找到平衡，如何在压力之下保持放松身心。急著来慢，慢著来赶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几日后，阿强终于完成了他的「肠道修复计划」，满怀期待地准备享用久违的蜜汁叉烧饭。正当点餐时，肠道闹钟忽然响起。「肠道无恙，也就是心灵安好。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿强的手指移向素菜的栏目，轻轻一按下单键。阿强明白（吃）不是整天和（忍）绑在一起，顺从内心，尊重身体，而不是让它反叛。他拿起一根胡萝卜，一口一口地咀嚼，吃的过程，吃完后的感觉，都是舒服的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朋友们见状，起初以为阿强扮文青，怎知他一改习惯竟持续了三年半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿强微微一笑，自信地说：「我正在为我的肠道奋斗！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;故事完！&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;书本简介: 《断食 3 天，让好菌增加的护肠救命全书》&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;作者: 李松珠&lt;/p&gt;&lt;p&gt;译者: 陈品芳&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版: 联经出版&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日期：2020 年 4 月&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、核心观点&lt;/p&gt;&lt;p&gt;强调肠道健康对整体健康的关键作用，提出肠道不仅是消化吸收器官，还主掌免疫和解毒，与多种疾病相关。通过改善肠道环境、调整饮食和生活习惯等方法，可恢复和维持肠道健康，进而改善身体状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、重点内容&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. 肠道健康的重要性&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多种疾病根源：异位性皮肤炎、过敏、肥胖、高血压、糖尿病等疾病大多与肠道问题相关。现代人因饮食、环境等因素，肠道比以前脆弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生理和心理影响：肠道影响消化、吸收、免疫和解毒，还与精神健康有关，如血清素大多由肠道分泌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. 肠道问题的成因&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毒素攻击：环境污染、食物毒素、食品添加物、酒精和香烟等，使肠道黏膜受损，益菌减少，有害菌增多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不良生活和饮食习惯：如饮食过量、缺乏休息、常吃高脂高油食物等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. 肠道修复方法&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肠道修复计划&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 周见效：一般需 3 周可见肠道改善，3 个月可使受损细胞完全更新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;步骤&lt;/p&gt;&lt;p&gt;清洁肠道：清除毒素和有害菌是关键第一步，否则补充营养和益菌无效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;增加益菌：益菌对肠道健康至关重要，可在肠道干净后持续食用一星期益菌产品见效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;供应营养：提供足够营养使肠道更强壮，并调整不良生活和饮食习惯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;断食与饮食调整&lt;/p&gt;&lt;p&gt;断食计划：开始前可进行 1 - 2 天断食或只吃流质食物，以清空肠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日常饮食&lt;/p&gt;&lt;p&gt;避免有害食物：如酒、乳制品、红肉等易引起慢性过敏的食物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;增加膳食纤维：分水溶性和不溶性，有助排便和肠道健康，每天应摄取适量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;流质食物：肠道修复计划中除前三天外，基本以一天一餐流质食物为原则，如排毒果汁和汤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;营养补充&lt;/p&gt;&lt;p&gt;益生菌：如乳酸菌等，可分为多种菌种，有不同功效，选择时需考虑存活率、菌种搭配等因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;益菌生：是益生菌的食物，可促进益菌繁殖，如菊糖、果寡糖等，可通过食物或健康食品摄取。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他营养素：如左旋麸醯胺酸可修复肠黏膜，Omega - 3 有助血液循环和肠道健康，还包括甘草、锌、维生素和矿物质等，可提升免疫力，帮助肠道修复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生活习惯调整&lt;/p&gt;&lt;p&gt;规律饮食：三餐规律，晚餐后至少空腹 12 小时，避免吃宵夜和含糖点心，多咀嚼，不过量摄食。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;适量运动：一周三次，每次 30 分钟左右的有氧运动，如走路、跑步、自行车等，可促进肠道健康，但过度运动有害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;充足睡眠：每天睡 7 - 8 小时，晚上 11 点前入睡，可促进肠道修复，睡前避免使用电子设备，卧室光线宜暗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;减压：压力会影响肠道，可通过保持乐观、冥想、深呼吸、泡澡等方式适当抒发压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、特色之处&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. 疾病案例丰富：书中列举大量临床案例，如甲状腺疾病、肥胖症、过敏性疾病等，说明肠道问题与各种疾病的关联，使读者更易理解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. 实用方法具体：详细介绍肠道修复计划的各个步骤，包括断食、饮食选择、营养补充、生活习惯调整等，具有很强的操作性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. 科学知识通俗：解释肠道生理知识、免疫细胞功能、细菌种类等专业内容时，通俗易懂，方便普通读者掌握。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、总结&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本书全面阐述了肠道健康的重要性、问题成因以及修复方法，提供了一套系统的肠道保健方案，对关注健康、尤其是肠道健康的读者具有重要的参考价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;strong&gt;目录&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【作者序】只要三周，改善你的肠道！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;Chapter1&amp;nbsp; 恼人的小病痛，是身体发出的警讯！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;症状，其实是身体在求救！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每十人中，高达九人都不健康！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盲目相信检查结果，是延误就医的主因！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肿瘤是在告诉我们，该注意健康了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「肥胖」造成的问题，远超乎想像&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一张表格，快速测出你的健康指数！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chapter2&amp;nbsp; 常感冒、忧郁，原来是肠道出问题了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;容易感冒，是因为肠道不健康？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肠内细菌分三种：好菌、坏菌、中性菌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;忧郁症没好转，问题竟出在「肠道」？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对肠道有害的毒素，可分为五种&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肠道过劳时，肝脏也会生病&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了症状，这些检查也能确认肠道是否健康！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chapter3&amp;nbsp; 这些疾病，都和肠道有关！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1 肠漏症──肠道一旦破损，毒素就会扩散&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2 过敏性疾病──九成以上的患者，肠道都充满毒素&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 自体免疫疾病──肠道不佳，免疫力也不会好&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 发炎及疼痛──因肠内毒素流遍全身所致&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 代谢症候群──吃太多垃圾食物，使毒素穿透肠壁&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 忧郁症──保持肠道健康，情绪也会好转&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 不孕症──环境使体内充满毒素，自然不易受孕&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chapter4 进行肠道修复计划前，要注意这些事！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;修复肠道时，要先清空再填补&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何开始「肠道修复计划」？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何决定计划的长短？视身体状况而定&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chapter5 〔Step1〕以水和膳食纤维，彻底清洁肠道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1 每天喝两公升以上的水&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2 每天摄取足够的「膳食纤维」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 一天中，有一餐请吃流质食物&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 必要时，才使用抗生素&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 清洁肠道时，可能出现「瞑眩反应」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chapter6 〔Step2〕增加益菌，减少坏菌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1 补充对肠道有益的「益生菌」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2 透过益菌生，帮助增加肠内好菌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 想补充益菌生，可吃这五种食物&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chapter7 〔Step3〕透过良好习惯，维持肠道健康&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1 适时补充肠道需要的营养&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2 提升消化功能，营养才能被吸收&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 少喝酒，避免伤害肠道及降低解毒力&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 规律饮食、勿过量，才能保护肠道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 运动、睡眠、减压，改善肠道的三要素&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;【后记】肠道与心理，会相互影响&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;strong&gt;作者简介:&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;李松珠是一位立志成为医师的专业人士，从小受到史怀哲故事的启发，便对医疗产生浓厚兴趣。在医学院的学习过程中，她不仅勤奋学习，还每年前往海外担任义工，积累了丰富的实习经验。作为内科住院医师，她曾在北韩的开城工业园区提供医疗服务，展现出对人道医疗的热忱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在与韩国国际协力团（KOICA）工作的伴侣相遇后，她曾希望能够一起到海外服务，但因女儿的出生而无法如愿。随著生活的忙碌，她一度忘却了自己的梦想，并与身体的变化抗争。然而，在参加肠道修复计划后成功减重并恢复健康，这让她重新燃起对功能医学、食物疗法和体质医学等领域的研究热情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，她经营著一家内科医院，专注于透过功能医学帮助那些受困于「亚健康」状态的患者，提供全面的诊断与治疗服务，致力于改善大众的健康状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;译者简介:&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;陈品芳毕业于政治大学韩文系，曾在台湾和韩国两地工作。经历了职场的繁忙与压力后，她决定追求自己真正热爱的事业，成为一名全职翻译者。她对韩国文化充满热情，喜爱观看韩国电影和聆听韩国音乐，并享受在家中一边赶稿、一边玩游戏的悠闲时光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全篇文章完!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;写作日期：2024 年 9 月 25 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成时间 : 14:37pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图.文. 东加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了写微故事，还制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me//&quot;&gt;tonkabean.me/支&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;持与鼓励/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我的故事选集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;matters.town/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/23/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B+%E9%96%B1%E8%AE%80%E5%88%86%E4%BA%AB-%E6%96%B7%E9%A3%9F3%E5%A4%A9.-%E8%AE%93%E5%A5%BD%E8%8F%8C%E5%A2%9E%E5%8A%A0%E7%9A%84%E8%AD%B7%E8%85%B8%E6%95%91%E5%91%BD%E5%85%A8%E6%9B%B8-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/23/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B+%E9%96%B1%E8%AE%80%E5%88%86%E4%BA%AB-%E6%96%B7%E9%A3%9F3%E5%A4%A9.-%E8%AE%93%E5%A5%BD%E8%8F%8C%E5%A2%9E%E5%8A%A0%E7%9A%84%E8%AD%B7%E8%85%B8%E6%95%91%E5%91%BD%E5%85%A8%E6%9B%B8-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 06:57:55 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>反汉主义系列（一）—— 反汉主义定义及其民族歧视正当化：猎巫「大汉族主义」</title>
            <description>&lt;p&gt;反汉主义定义&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://zh.m.wikiversity.org/w/index.php?title=%E5%8F%8D%E6%BC%A2%E4%B8%BB%E7%BE%A9&amp;amp;action=edit&amp;amp;section=1&quot;&gt;编辑&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;反汉主义，顾名思义，是指针对汉民族的篾视、仇恨以至不承认汉族存在等所有反感情绪及其产物，反汉主义是对汉族的某些认知，而这些认知可能会以带有仇恨、侮辱、贬损等方式宣泄在汉族人身上，针对汉族个人与社群或其财产施以反汉主义的言语或肢体行为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反汉主义并非现代才有的现象，古已有之，几与汉族的历史同样长，这种民族歧视思维源自与汉族相邻的民族，或曾与汉族政权交战或曾征服统治汉族人民而产生或促进的一种民族优越主义，通常自认为本民族血统比汉族更优秀更纯血，同时也将本民族的种种挫败，如武力下降、奢侈等现象怪罪为汉族的影响，这种反汉族思想及民族优越思潮的结合，&lt;strong&gt;在近代以来假借「反大汉族主义」、「尊重少数民族」等类似的名义继续壮大至今&lt;/strong&gt;，加上维护汉族民族权益的法律机制缺失，严重威胁着各民族之间的平等与团结，如民谣「一等洋人二等官三等少民四等汉」所反映当下社会上存在着系统性的民族（三等少民四等汉）歧视和种族（一等洋人二等官）歧视[注 1]现象，排名越靠后，地位就越低，受歧视的压力就越大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了仇恨、篾视等反汉族的民族优越思潮外，&lt;strong&gt;以民族身份为标准的差别待遇（给予汉族人较差的待遇）等歧视，也是构成反汉主义的一部分。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;汉族恐惧症（简称恐汉症）是反汉主义的一个表征，一般是将汉族污名化为各种情境下的加害者，甚至以汉族人口太多为原罪[注 2]，以此为借口合理化对汉族的歧视、剥削、侮辱冒犯等各种不平等待遇。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民族歧视正当化：猎巫「大汉族主义」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://zh.m.wikiversity.org/w/index.php?title=%E5%8F%8D%E6%BC%A2%E4%B8%BB%E7%BE%A9&amp;amp;action=edit&amp;amp;section=2&quot;&gt;编辑&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;﻿「大汉族主义」这个概念最早出自 1931 年 11 月在瑞金叶坪召开的中华苏维埃第一次全国代表大会上，通过的一份名为《关于中国境内少数民族问题的决议案》内宣称：「中华苏维埃共和国的目的是……………………并且坚决的反对一切大汉族主义的倾向。」从背景来看，这份决议案应是共产党为挑拨国民党与少数民族之间关系的文宣，但也为当时少数民族经济落后的原因创造出一个永久性的代罪羔羊。 ﻿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据中国共产党的定义，「大汉族主义」是：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;大民族主义在我国的集中表现，它是剥削阶级思想在国内民族关系上的一种反映，是一种歧视、排斥、压迫较小民族的民族主义。在历史上主要表现为，歧视汉族以外的各少数民族；限制和剥夺少数民族在政治、经济、文化等方面的平等权利，践踏少数民族的风俗习惯，禁止少数民族使用自己的语言文字，强迫少数民族改变服饰，实行强迫同化；挑拨民族关系，破坏民族团结，压迫和剥削少数民族，直至武装镇压。解放后，中国共产党从根本上废除了民族压迫和民族剥削制度，实行了民族平等和民族团结政策，基本上克服了大汉族主义，但其影响仍然是阻碍各民族团结的消极因素。现阶段大汉族主义则表现为部分汉族干部群众，不尊重少数民族的平等权利 ，侵犯少数民族的利益，不尊重少数民族的自治权利、语言文字和风俗习惯，歧视排斥少数民族干部，不帮助少数民族发展经济文化等 ，这是一种必须解决的人民内部矛盾。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;这段描述并非绝对正确或不能动摇，首先，大汉族主义「是剥削阶级思想在国内民族关系上的一种反映，是一种歧视、排斥、压迫较小民族的民族主义」，&lt;strong&gt;这种定义其实忽视了人口较少的民族也存在着歧视、排斥、压迫人口较多民族的民族主义，这种歧视、排斥、压迫的征状在人口较少的民族在采用暴力征服人口较多民族后特别明显，比如辽金元清各自所代表的契丹族、女真族、蒙古族、满族，在征服统治汉族地区后均在一定程度上保障本民族具有优越于汉族的政治地位&lt;/strong&gt;，这种本民族至上的做法在帝国衰弱后（一般是在征服民族的统治力量衰落后）不得不渡让部分权力予汉族（主要是支持其统治的士绅群体）以扩大统治基础时才受到大幅削弱。﻿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，所谓「……在我国的集中表现」的集中，很明显是因为汉族人多的原故，其极端民族主义就被视为在中华人民共和国「集中表现」，其实部分优待少数民族或限制汉族的政策，都是针对汉族人较多或占的比例较大而设，可以说，除了极端民族主义者外，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国共产党及部分反共势力亦视人多是汉族的原罪，即使汉族的生育率己远低于世代更替水平，而且老龄化及少子化严重，汉族人多仍然被视为一种威胁及包袱。&lt;/strong&gt;﻿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而中国共产党对「大汉族主义」的定义也可以适用于曾经征服统治汉族的民族：﻿&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;大契丹/女真/蒙古/满民族主义等等少数民族至上[注 3]是极端民族主义在我国的集中表现，它是剥削阶级思想在国内民族关系上的一种反映，是一种歧视、排斥、压迫人口较多民族的民族主义。**在历史上主要表现为，歧视汉民族；限制和剥夺汉民族在政治、经济、文化等方面的平等权利，践踏汉民族的风俗习惯，强迫汉民族改变服饰，实行强迫同化；挑拨民族关系，破坏民族团结，压迫和剥削汉民族，直至武装镇压。**解放后，中国共产党从根本上废除了民族压迫和民族剥削制度，实行了民族平等和民族团结政策，基本上克服了大契丹/女真/蒙古/满民族主义等极端民族主义[注 4]，但其影响仍然是阻碍各民族团结的消极因素。现阶段大契丹/女真/蒙古/满民族主义则表现为部分干部群众，不尊重汉民族的平等权利 ，侵犯汉民族的利益，不尊重汉民族的自治权利、语言文字和风俗习惯，歧视排斥汉民族干部，不尊重汉民族发展经济文化等 ，这是一种必须解决的人民内部矛盾。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;唯一的差异就是没有「禁止汉民族使用自己的语言文字」，这但不是因为少数民族统治者尊重汉文化，而是因为在东亚地区诸民族中，汉族最早发明文字，有足够长的时间来完善发展，令古代任何统治汉族的民族都缺少一套较汉字更完善进步的文字，缺少取代汉字的代替品，加上汉族的人口基数，以及人口庞大的儒士群体，可以预期强推禁令将会大幅度增加异族统治者的统治成本，以上这些客观条件都是限制古代非汉族统治者禁止汉民族使用自己的语言文字的意愿与能力，但基于民族地位差异，蒙古化、满化等部分文化同化现象出现亦是不可避免。﻿综观历史，以受害人数而言，反汉主义的影响远胜于所谓的大汉族主义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，&lt;strong&gt;不止是曾经征服统治汉族的民族或任何过去的民族才存在极端民族主义，现代任何民族均可能存在极端民族主义&lt;/strong&gt;，其中大维吾尔族主义[注 5]、大藏族主义己经成为非常显眼的极端民族主义运动，西南各民族亦存在大彝族主义[7][8]、大壮族主义等极端民族主义，只是没有向外宣传，加之其诉求多能被中共提供的少民特权满足才没有与中共产生冲突，从而少为人所知，而大蒙古族主义[注 6]因主要活动于较少被国际关注的蒙古国而不太知名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;需要指出的是，因为汉族人数较多，被视为「大民族」，如此一来，「大民族主义」一词就容易引起误导，以为只有汉族才存在「大民族主义」这种歧视、排斥、压迫其他民族的极端民族主义，令「大民族主义」一词成为含沙射影针对汉族的狗哨暗号，同时可以掩盖自己的反汉仇汉等极端民族主义思想。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，此处「不尊重汉民族发展经济文化等」主要是指文化权利，目前中华人民共和国的民族文化项目往往不是以「中华民族」或「中国」称呼，就是以某个少数民族族称或地区名称称呼，以三月三为例，这是一个侗族、汉族、黎族、壮族、苗族、瑶族等多个民族共同拥有的传统节目[9][10]，但海南省方面称为「黎族苗族传统节日」[11][12]、广西则称之为「壮族三月三」[13]，大刺刺地以族称冠名，相较之下，同样以三月三为传统节日的汉族并没有以族称冠名的三月三[注 7]，此即为「不尊重汉民族发展经济文化等」，&lt;strong&gt;可以说，与少数民族相比[14]，汉族缺少以族称冠名的权利[注 8]。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当以汉族为名的中立称呼，如汉族三月三、汉族地区、汉族传统服饰等，皆动辄目之为「大汉族主义」，这种任意以「大汉族主义」的妖魔化，本身就代表社会上存在着对汉族相关事物存在严重而不自知的偏见，这种偏见令汉民族相关事物只能以「中国」或「中华民族」之名出现，失去自身的主体性，令汉族成为社会上的隐形民族，除非是「大汉族主义」之类的负面称呼，否则皆难逃被大汉族主义的污名化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，相对于所谓「大汉族主义」，有关「地方民族主义」的指控不涉及歧视、排斥、压迫其他民族，仅批评其孤立、保守、排外，与「大汉族主义」的指控相比，明显要轻得多，这种「地方民族主义」的定义忽视了少数民族历史上歧视、排斥、压迫、强迫同化等侵犯汉族利益的过往，双重标准的处理方式不止不能维护各民族之间的团结，反而种下民族仇恨的种子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国共产党在定义「地方民族主义」内还特别强调「我们也应当把少数民族的民族感情、民族习俗、民族文化与地方民族主义思想严格地区别开来」，令极端民族主义能借「民族感情、民族习俗、民族文化」的表皮发展壮大，&lt;strong&gt;与此相反的是，中国共产党对「大汉族主义」定义内并没有指出需要把汉族的民族感情、民族习俗、民族文化与「大汉族主义思想」严格区别，这就令汉族的「民族感情、民族习俗、民族文化」受到刻意忽视，甚至以「反大汉族主义」及「尊重少数民族」的旗帜来不尊重、践踏、侮辱汉族的「民族感情、民族习俗、民族文化」，这种辱汉的行径才是孕育「大汉族主义」的元凶。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这些背景下出现的「大汉族主义」就不是狭隘，而是一种正义，也是受欺压者的唯一抗议手段，以反大汉族主义为名的猎巫打压反而制造出中国极端民族主义者最憎恨的大汉族主义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「大汉族主义」这个中国共产党发明的概念已经被滥用，任何描述汉族，只要否定或偏离「混血」、「杂种」、「不如少数民族」等等的敍事模式都可以被扣上「大汉族主义」的「罪名」，&lt;strong&gt;极端民族主义者不止可借对「大汉族主义」的攻击来遮掩反汉、仇汉的极端思想，还可以攻击汉族的身份认同，不承认汉族作为单一民族有资格与其他 55 个民族享有同等的法定权利，汉族身份不能如同少数民族身份一样得到尊重。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，「大汉族主义」与「地方民族主义」这两个词语的命名本身就刻意给人一种汉族的极端民族主义比少数民族的极端民族主义更严重的污名化印象，&lt;strong&gt;特意强调汉族的族称，而 55 个民族的族称仅用「地方」一语带过&lt;/strong&gt;，可见针对性极强，不管最初命名者的动机如何，&lt;strong&gt;这种命名都会带给不知情者一个汉族逼害少数民族的想像情境，妖魔化汉族及其一切相关的正面或中立事物，煽动及合理化对汉族的仇恨情绪&lt;/strong&gt;，比如国际反共势力为求攻击中共政权每每以「大汉族主义」来指控中共对少数民族的「歧视」，这种以汉族为加害者的不实宣传，助长持有反汉主义的极端民族主义势力的影响，令极端民族主义势力有一个能搬上桌面的借口——以债主自居——来歧视及迫害汉族，而这种将汉族妖魔化的手法可称为&lt;strong&gt;汉族恐惧症&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使只是主张汉族并不是某些人想像中的低劣或邪恶、对汉族作正面评价，亦会被攻击为「大汉族主义」、「中心主义」[注 9]、「沙文主义」等类同妖魔化的指控，亦是汉族恐惧症患者为维持自身受害者想像兼消灭异见的手法[注 10]，所以在二十一世纪的今日，上当很多民族已被承认正名平等，甚至&lt;strong&gt;可以公然宣扬某个民族是优秀民族、了不起的民族&lt;/strong&gt;，汉族却不得不为求被承认正名平等而发声，甚至只是微弱的发声亦动辄得咎，这种差异待遇对于民族平等、民主、文明、包容等自居的社会来说实在是莫大的讽刺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;另外，对汉族的仇恨、篾视等反汉主义狂潮，加上以民族身份为标准的差别待遇（给予汉族人较差的待遇）等近一个世纪的长期歧视，负面影响巨大，甚至令汉族平民不敢公开承认自己的汉族身份，反以汉族身份为耻，为了逃离被仇恨、被篾视的境况而主张自己家族带有非汉族血统[注 11]，以此来求得精神安慰，抹去原生民族身份以得到更改族属的机会，除了洗脱低劣、杂烩杂种、邪恶（身负迫害少数民族的邪魔形象）等歧视标签外，在反汉狂潮之下，充满自卑、认为自己的民族有缺陷（自我憎恨）自觉不如少数民族的汉族个体为寻求他者认可只能透过这种主张——贬斥民族集体来否定原生族属身份——曲线取得单一个体与其他非汉族群平等的权利（即优惠待遇[15]），只有否定、消灭民族自我意识才有可能不被歧视，所以，经过中共政权数十年的统治及欧美社会对极端民族主义的迎合，导致二十一世纪的汉族的民族意识早已非常淡薄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之所以现今还有民族意识残存，主要有内部因素与外部因素的效果，内部因素方面是中共建政之前汉族民族意识的延续；外部因素方面有长期以来「反大汉族主义」的敍事，虽然妖魔化、污名化汉族是这种敍事的主要方面，但某程度上这种妖魔化、污名化是以承认汉族作为一个民族的存在为前提，汉族自身的存在只是为了实现少数民族他者的存在才被容许作为次要的存在，另外就是少数民族诸种优惠政策（含对所谓少数民族地区的转移支付），当然需要人口庞大的汉族群体以供剥削，必然需要汉族的存在，间接与内部因素互动促使汉族民族意识在 21 世纪继续存在，虽然在民族总人口中存在感极低，但长期的歧视打压总会有人——很少又零散的人——觉醒到并进行反抗言行，这种觉醒并不会被一个以歧视汉族作为主流意识形态的暴政疯狂打击所能消灭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与汉族相反，被归类为「少数民族」身份的如藏族、满族、蒙古族、维吾尔族，甚至彝族、壮族等各个民族群体内——不论上层精英或下层平民——的民族意识极之浓烈，在这些强烈民族意识群体所描写的敍事中，民族身份的强调是敍事非常凸出一面，在日常生活中，「少数民族」各个民族称呼可谓是无处不在，高度强调民族意识，在强化本民族意识的同时，其实在某程度上也强调非「少数民族」的他者——也即汉族——的存在，但如此一来，&lt;strong&gt;汉族民族意识只能作为各少数民族意识的附庸（他者）存在，而且是被打压的对象&lt;/strong&gt;，加上缺少对地域歧视的纠偏，所以汉族民族意识是远比不上各少数民族意识浓烈，甚至有淡化的趋势，而这种趋势是由持续了数十年的带有反汉主义政策及意识形态促成，所以从民族平等的角度看，&lt;strong&gt;汉族有需要重建、强化自身极其淡薄的民族意识，加强团结，才能消除未来民族灭绝的可能性，取得与其他民族平等的权利。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;维基学院：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://zh.wikiversity.org/zh-hans/%E5%8F%8D%E6%BC%A2%E4%B8%BB%E7%BE%A9&quot;&gt;zh.wikiversity.org/z...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/23/MATTERS-%E5%8F%8D%E6%B1%89%E4%B8%BB%E4%B9%89%E7%B3%BB%E5%88%97-%E4%B8%80-%E5%8F%8D%E6%B1%89%E4%B8%BB%E4%B9%89%E5%AE%9A%E4%B9%89%E5%8F%8A%E5%85%B6%E6%B0%91%E6%97%8F%E6%AD%A7%E8%A7%86%E6%AD%A3%E5%BD%93%E5%8C%96-%E7%8C%8E%E5%B7%AB-%E5%A4%A7%E6%B1%89%E6%97%8F%E4%B8%BB%E4%B9%89.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/23/MATTERS-%E5%8F%8D%E6%B1%89%E4%B8%BB%E4%B9%89%E7%B3%BB%E5%88%97-%E4%B8%80-%E5%8F%8D%E6%B1%89%E4%B8%BB%E4%B9%89%E5%AE%9A%E4%B9%89%E5%8F%8A%E5%85%B6%E6%B0%91%E6%97%8F%E6%AD%A7%E8%A7%86%E6%AD%A3%E5%BD%93%E5%8C%96-%E7%8C%8E%E5%B7%AB-%E5%A4%A7%E6%B1%89%E6%97%8F%E4%B8%BB%E4%B9%89.html</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 03:13:16 GMT</pubDate>
            <author>Saturn</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 彩虹黄昏恋 3 (东加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 彩虹黄昏恋 3 (东加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/61067b51-6079-43e9-850c-25e67915894d.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;一晚，（娴姨）与（玲姨）在床上扭在一起，她们依然谈著（王芳）和（李英），缠绵过后，她们各自回去自己的被窝，也带著王芳和李英走进她们的梦境中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;淡入...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看不清梦里面的环境，四处也烟雾弥漫，却没有丝毫污浊与压抑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;娴姨说：&quot;我们一起已过了三十年，彼此珍惜、相爱，可以说没有多少遗憾了。要是把余下的日子，留给王芳和李英，让她们有最后的机会，不知道人生又会怎样？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玲姨并不觉得好笑，相反，她心里有点酸，阿娴竟然会牺牲自己的爱情，去成全她人的缘份。玲姨，她却没有这种大爱，如果真是这样，她会感到困惑和不甘的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;…淡出&lt;/p&gt;&lt;p&gt;次日，娴姨并没有告诉玲姨她昨夜的梦境。当然，她不知道玲姨竟也做著同样的梦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不知道是否老天有心安排，娴姨和玲姨在街上遇见李英和王芳，但是，时间和场合都不一样。李英一个人走著，王芳匆匆忙忙赶去工作，两人的脸上都写满了沧桑。以前，从未在街上遇见，宴会后、梦境后，就遇见她们了，真是很戏剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三个人，两个场景，四把声音，打招呼过后挥手说再见，感觉却微妙，仿佛有数之不尽细诉的话藏在眼里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玲姨忽然想起昨夜的梦，若真的有一个机会，把余下爱情的命运转移，让王芳和李英接下去，结果会怎样...结果会怎样？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，就在这时，一个意想不到的转折发生了。她们突然感觉到周围的空间仿佛扭曲了一般，一切都变得模糊不清。当她们再看清眼前，却是另一处未曾踏足过的地方，不是以往那片石屎森林的地方，没有不停歇的车流人流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玲姨和娴姨很惊讶，充满了怀疑。还是，那个梦境的延续？如果不是梦境，这又算是什么？因为隔璧有一幅很大的玻璃墙，穿过玻璃以外是充满了阳光的景色，美丽花园，与她们处身的空间截然不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玲姨，她不是不相信地球以外的事物，平行时空也有它的道理，只是...只是不相信会发生在她们的身上吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这时，玻璃墙对面的画面开始移动，就像一格格连贯的相片，直至两个人影浮现，画面停下来了。是王芳与李英。不是年轻的她们，而是现在的她们，在一个和暖的日子，十指紧扣游在美丽的花园里散步，眼底下全是满足和喜乐，仿佛已经看到了彼岸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原先绷紧的心情，看到这画面，玲姨和娴姨在瞬间放松了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&quot;她们是应得的。&quot; 娴姨喃喃自语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在这时，一阵深沉而有力量的声线在耳边响起：&quot;只要妳们愿意和坚信著未来，把爱情的命运转移给她们，眼前的画面将会变成真实。&quot;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说完这句话后，她们感觉到一股强大的力量将她们拉回了现实世界。当她们再次打开眼睛，已经回到了熟悉的家中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玲姨和娴姨满头大汗，她们肯定不是梦境，也不必怀疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;假如真的把这段缘份给予她们？这意味著另一对将失去彼此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个瞬间，她们所做出的选择将改变四个人的命运。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人生仿佛像是天秤摇晃著，当自己的一端是幸福，另一端却是别人的期待和需要，我们又该如何选择？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;&lt;p&gt;写作日期：2024 年 10 月 22 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完结时间 : 15:38pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图.文. 东加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;相关故事:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@tonkabean/343543----&quot;&gt;matters.news/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@tonkabean/343543-%E5%BD%A9%E8%99%B9%E9%BB%83%E6%98%8F%E6%88%80-%E5%9C%96-%E6%96%87-%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86&quot;&gt;昏恋-图-文-东加豆&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/a/r69ulv4kp1b4&quot;&gt;微故事:彩虹黄昏恋 2 (东加豆)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了写微故事，还制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me//&quot;&gt;tonkabean.me/支&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;持与鼓励/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事选集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;matters.town/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/22/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%BD%A9%E8%99%B9%E9%BB%83%E6%98%8F%E6%88%80-3-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/22/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%BD%A9%E8%99%B9%E9%BB%83%E6%98%8F%E6%88%80-3-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 08:05:51 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>网诈通查网之乱｜科技立委葛如钧，向数发部提出严重警示和疑虑</title>
            <description>&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/1a7acb6e-a2e1-4ba4-87a5-2a30a9acb4c0.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;数发部网路诈骗通报查询网「通查网」： https://fraudbuster.digiat.org.tw&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;看到了吗？上面这张画面截图是数位发展部&lt;strong&gt;耗费千万台币，总预算高达 6000 多万元新台币的最新&lt;/strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://fraudbuster.digiat.org.tw/&quot;&gt;&lt;strong&gt;打诈网站&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;！而不是 2000 年从时光机跨越回来的诈骗广告网，也不是 2024 年哪个奥客睹场上线啦的最新杰作！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;透过民众主动检举加上资安院撰写程式自动侦查，搜罗可能的诈骗连结，进行通报、排查，并主动联系如脸书等平台要求下架。立意良好，但该「&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://fraudbuster.digiat.org.tw/&quot;&gt;&lt;strong&gt;通查网&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;」却在仓促上线测试的情况下，可能违反了几个重要问题，分为三个层次：基本问题、严重问题与隐藏问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下我们理性务实的用科学、技术和常识来审视近期上线的「网路诈骗通报查询网」：&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;一、「通查网」基本问题&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;1. 名称混乱不一致，影响 SEO 累积，破坏信赖&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=S5Uo9fVqjIU&quot;&gt;&lt;strong&gt;数发部长受访&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;以及&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://moda.gov.tw/press/press-releases/12878&quot;&gt;&lt;strong&gt;数发部官网&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;是说「打诈通报查询网」，网站标题写「网路诈骗通报查询网」，APP 则是写「网诈通报查询网」，等民众注册收验证简讯时，简讯验证内容又把网站称做「数发部网路诈骗通报查询网」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到底要有几个变形？如此一来如何增加 SEO，如何取信于民众？这跟诈骗集团把「吴淡如」写成「吴，淡 」如，有什么不同？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/23a1765b-85cd-4447-b858-deba9d972e6e.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;来源：中央社访谈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;2. 入口没有广洒，搜寻排序不佳，未跨部会推广&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;搜寻「&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://www.google.com/search?q=%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E8%A9%90%E9%A8%99%E9%80%9A%E5%A0%B1%E6%9F%A5%E8%A9%A2%E7%B6%B2&amp;amp;oq=%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E8%A9%90%E9%A8%99%E9%80%9A%E5%A0%B1%E6%9F%A5%E8%A9%A2%E7%B6%B2&amp;amp;gs_lcrp=EgZjaHJvbWUqBggAEEUYOzIGCAAQRRg7MgYIARBFGD0yBggCEEUYPTIGCAMQRRg8MgYIBBAuGEDSAQcyMTVqMGo0qAIAsAIB&amp;amp;sourceid=chrome&amp;amp;ie=UTF-8&quot;&gt;&lt;strong&gt;网路诈骗通报查询网&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;」排序第一名的&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://165.npa.gov.tw/#/&quot;&gt;&lt;strong&gt;内政部 165 全民防骗网&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;，里头&lt;strong&gt;完全没有&lt;/strong&gt;「网路诈骗通报查询网」的连结。打诈不应该团体作战，跨部会一体整合吗？商请内政部一起放上连结宣传，是有很难吗？&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;3. 识别设计不清楚、不友善，而且一日多变&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;短短几天，APP 的标题 Logo 就从 「moda BETA」 变成 「测试版 MODA」，到底 moda 是大写还是小写？到底这个 App 是叫网诈通查还是「测试版」？&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/d97ea63b-6daf-442a-bb83-18a2540315d9.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;通查网 APP 截图：10/10&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/55984fa0-09d4-4721-b396-bd22ef56a9b8.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;通查网 APP 截图：10/11&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;其中「测试版」字样还明显经过挤压，设计失衡；同时，内页修改后，现在的 App Store 截图也该跟著更新，目前却没有做到！原本仓促推出，介面设计不算美观，信赖度就已不足，现在一变再变，更让人觉得到底是来被这个服务诈骗，还是要来通报诈骗。更不要说，现在的 App ICON（图示）在设计上、配色和专业度上都有待加强：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/0d378e22-2ccc-4d1f-9e0f-339ccd65a2cd.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;网路诈骗许多都非骇客所为，而是诈骗集团利用民众的心理、知识落差与话术等，进行金钱、感情或各种类型的诈骗。但今天这个「通查网」的 APP 却有污名化骇客的嫌疑，好像所有类型的诈骗都是骇客所为。从蔡总统时期就开始呼吁「资安即国安」的时代下，数发部还有这种对「骇客」图像绑定「网路诈骗」的误解，实在让人愤怒，却又啼笑皆非。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个打诈 App，最重要的就是取信于民众，在设计上没有做好，当然难以取信众人，让民众不信任，无法相信这个服务，对这服务没有好感，那么这笔预算就相当放水流。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;二、「通查网」严重问题&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;4. 连结汇总而且全部可点击，是变相帮诈团广告？诈网聚合器还是搜寻引擎？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;有必要列出所有的通报连结吗？这样根本等于让诈骗集团的连结有一个方便浏览显示的看板，会不会反而使得此 App 变成诈骗集团的大宣传工具！&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/d6ab707d-2ab4-4ac7-8a52-a2786131d5cd.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;看看这样精美的展示页面，每个连结都还可以观看细节，外连到原先的诈骗集团网址，到底「通查网」是在帮助查缉诈骗网页，还是花费数千万要帮诈骗集团开发「诈骗网页聚合器」、「诈网搜寻引擎」！？&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;5. 竟然还有分享功能，是要民众帮忙害人吗！&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;点进去案件内容页，右上角竟然有熟悉的「分享」按钮，是还嫌用 App 帮忙诈团汇整、聚集还不够，还要让民众帮忙分享诈骗连结才够吗？&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;6. 美其名「内容摘要」却完整展示全部内文！&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;看到这个功能，我几乎要昏倒。民众检举的连结，「通查网」竟然一字不漏全部展示该诈骗连结的文字内容，还将诈骗集团的网站、网址全部列出！这哪里是内容摘要，全文转贴！究竟是怕民众阅读不够完整，还是怕诈骗集团不满意？&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/3ceb05e8-e2e8-4f2f-bdff-39eb1788e1d0.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;数发部网路诈骗通报查询网「通查网」： https://fraudbuster.digiat.org.tw&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;7. 最最最扯的是：限制级、18 禁内容全都露！&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;有的经通报内容是透过色情小说内容、成人电子书下载等来诈骗个资、信用卡或银行帐户，结果该诈骗页面被检举至「通查网」后，竟然整篇情色小说全文 7464 个字被「摘要」记录在「通查网」，该内容竟直到目前还未被「通查网」认定是诈骗，而脸书已经率先将它移除，如今「通查网」反而变成该情色诈骗文章的备份站台！？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/c63a1587-f0c4-4a52-b2de-006336bd362d.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;老实说，上述问题都还可以说是技术问题、设计问题，但下面几个问题已经是根本的操守与基本常识问题了！&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;8. 擅自备份文字资料、外连图片直接展示，是否有违法侵权疑虑？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;就算情色小说是违法内容，但「通查网」也理应没有权力备份 Facbook 或 IG 上的任何文字，然而以目前情况来看，「通查网」似乎有将文字备份在本地伺服器，因为许多页面被下架后，反而通查网上竟然还可以查阅！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，展示通报连结的图片直接显示，是否有其必要？&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/e678c713-594c-4801-a8fa-47f65532a47a.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;数发部网路诈骗通报查询网「通查网」： https://fraudbuster.digiat.org.tw&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;外连展示&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;http://fbcdn.net/&quot;&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;http://fbcdn.net/&quot;&gt;&lt;strong&gt;fbcdn.net&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; 上由诈骗集团盗来的图片，是否有违反社群平台使用条款或是其他违法情事之疑虑？&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/c560faad-4756-4957-b2a1-6d337910de9c.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/f44fe4f0-89a0-4a41-af92-f848cba9c26d.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;朱姓知名女主持人头像被盗用，并由「通查网」连结脸书伺服器展示给用户&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;9. 展示个人被盗图片，并显示为疑似诈骗，是否有违反个资、毁人名声之疑虑？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;许多被通报的连结，包括「朱姓女主播」、「吴姓畅销书作者」与「航空公司张创办人」等名人，当然都没有同意诈团使用他们的照片，然而「通查网」却再次于未经本人同意下，擅由行政机关 App 「转贴」、「展示」给近千万公民观看！而且还标注「疑似诈骗讯息」，这样是否会影响到本人的肖像权、公民权以及名声等权益？&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/57f7b417-c9ac-42c1-9183-3ebd0577c9b2.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/efc192d6-25e4-407f-8dba-3181122aaa8a.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;数发部网路诈骗通报查询网「通查网」： https://fraudbuster.digiat.org.tw&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;若之后数发部再投入大笔宣传预算宣传「通查网」，岂不是帮助诈团行销外，还造成这些受害名人二度伤害，严重毁灭他人名声？！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这难道没有法律问题？难道测试版软体就可以侵害人权，散播假讯息？&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;三、隐藏问题&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;10. 反应速度似过慢，但要快又该由谁来把关？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;案例一、监理服务网&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;10/11 上午七点有民众眼尖发现「&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://www.vralokthenx.bond/#/&quot;&gt;&lt;strong&gt;假造监理服务网&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; 」10/11 日上午八点，交通部火速一小时确认为假造，然而数发部至今还无作为。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/3c9df821-16a6-4d08-b833-bdc1078d5248.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;数发部网路诈骗通报查询网「通查网」： https://fraudbuster.digiat.org.tw&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/9e50b4c9-4860-49ed-81c3-ca5eefe30f98.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;案例二、葛如钧立法委员&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;10/09 下午六点葛如钧委员自行发现「&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://www.facebook.com/profile.php?id=61563679302729&amp;amp;mibextid=LQQJ4d&quot;&gt;&lt;strong&gt;假造葛如钧脸书页面&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;」，上面所有的图片、内文都没有取得版权，文字还有简体字，完全是伪造的，但竟然在搜寻结果排序上，还比本人真帐号排序得更高。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/b540d38e-aace-4bc1-b0b3-47039310704c.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;假的！葛如钧： https://www.facebook.com/profile.php?id=61563679302729&amp;amp;mibextid=LQQJ4d&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/9f6c1468-c36a-4656-bc42-8d1778e763cc.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;原本心想，刚好有网诈通查网，立刻通报！但除了当下仅被「通查网」判定为「中度风险」，不符合事实之外，至今处理进度还未有任何更新。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/674628ba-032c-4e57-ab07-943f674b1fd9.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/43e118bc-1370-442f-8182-f07d79b1a396.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;数发部网路诈骗通报查询网「通查网」： https://fraudbuster.digiat.org.tw&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/cfa56944-e246-4b9e-9e4a-d628c1a72312.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;本人亲自举报（有蓝勾勾）被假冒的假帐号页面，竟然被不知道哪种演算法的 AI 仅判定为「中度风险」，通报至今也完全没有处理；于此同时，平台还正在推播这个假帐号给我的同事、朋友！。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反而某数字网红由他人举报的假造页面，不到 1 小时联系本人确认后下架。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/0dce7378-cec4-4fa2-a3a5-8de895afd55e.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;数发部网路诈骗通报查询网「通查网」： https://fraudbuster.digiat.org.tw&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;一样的「通查网」，却有不同的速度和结果？何来平权，何来多元？&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;案例三、赖清德总统&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;10/10 有民众检举「&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/@chingte_taiwan&quot;&gt;&lt;strong&gt;赖清德 YT 页面&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;」，竟被「通查网」辨别为「&lt;strong&gt;疑似诈骗讯息&lt;/strong&gt;」并「&lt;strong&gt;通报数发部确认中&lt;/strong&gt;」，但至今没有进一步处理。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/78cad2ec-5ffc-4a0d-9842-b31759cd29b4.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;截图来自「通查网」：https://fraudbuster.digiat.org.tw/anti-fraud/detail/H/21/670729f8400353aec07f5ce8/3&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;案例四、赖清德总统&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;也有民众检举一总统同名帐号「&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://www.facebook.com/profile.php?id=61559124891851&quot;&gt;&lt;strong&gt;赖清德&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;」，被系统判定为疑似诈骗：&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/2f287b28-b090-4dcb-8186-e3ebbe70f5f9.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;来源： https://www.facebook.com/share/hr8medMjwzCrRV6T/?mibextid=LQQJ4d&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;但退一万步说，假若该民众真的同名同姓，只是喜欢放政治人物的恶搞照片，这样难道就应该被数发部判定为诈骗吗？&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;结论&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;此次「通查网之乱」，可以理解从资讯专业的角度来看，本来就是测试、滚动修正，但从上线测试之后，该发的新闻稿没有少发，仓促上路，完全没有足够的内部测试，导致真的政治人物 YT（如：赖清德总统）被判定为诈骗，而假的政治人物脸书专页却被标记仅为中度风险，且无进一步处理；而电商名人的假造页面则可以火速下架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此一 APP 是难得政府透过创新科技对诈团宣战，但如今似乎却验证了那句最谚语「道高一呎、魔高一丈」？除了资安院的 AI 检核判定技术还有加强的空间外，「通查网」的通报机制与效率也有待革新；另外，关于个资法、版权法、儿少法、性骚法、民法、社维法等等可能违反的疑虑，数发部更应该以身作则，做最好的示范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而「通查网」的案例，先不论技术总能不断更新，有改进的空间，总是有个好的开始，全民都会希望给予鼓励；但推行过程粗糙、无法取得民众信任、效率不彰、跨部会合作沟通不足，带给全民一个最差的模范，此次事件似又打著打诈大旗，预算千万起跳，肩负「花钱打诈，越打越诈」的恶名。如此粗糙的行政成果，不只全民不买单，是否应该要有人下台以示负责！？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前葛如钧立委已于 2024.10.14 至司法法制委员会质询「通查网」，然而官员却消极表示「只是测试」。我们想问的是，只是测试，不代表可以乱试！&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/KR0vLLIfK1I?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;葛如钧立委 2024.10.14 至司法法制委员会质询「通查网」&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;这笔「通查网」预算一共高达六千多万新台币，是多少人民的血汗钱与民脂民膏，作为阿宅，当然非常关注，若您也关心，或是像&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://www.facebook.com/share/p/s1hRvY93FUGm9VvF/&quot;&gt;&lt;strong&gt;设计师劳哥一样有发现奇怪的 code&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;，欢迎通报！&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;更新：在本席 10/14 质询后，数发部发布新闻稿正式下架此测试版 APP 与网站 https://ynews.page.link/vQK3Q&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/22/MATTERS-%E7%B6%B2%E8%A9%90%E9%80%9A%E6%9F%A5%E7%B6%B2%E4%B9%8B%E4%BA%82-%E7%A7%91%E6%8A%80%E7%AB%8B%E5%A7%94%E8%91%9B%E5%A6%82%E9%88%9E-%E5%90%91%E6%95%B8%E7%99%BC%E9%83%A8%E6%8F%90%E5%87%BA%E5%9A%B4%E9%87%8D%E8%AD%A6%E7%A4%BA%E5%92%8C%E7%96%91%E6%85%AE.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/22/MATTERS-%E7%B6%B2%E8%A9%90%E9%80%9A%E6%9F%A5%E7%B6%B2%E4%B9%8B%E4%BA%82-%E7%A7%91%E6%8A%80%E7%AB%8B%E5%A7%94%E8%91%9B%E5%A6%82%E9%88%9E-%E5%90%91%E6%95%B8%E7%99%BC%E9%83%A8%E6%8F%90%E5%87%BA%E5%9A%B4%E9%87%8D%E8%AD%A6%E7%A4%BA%E5%92%8C%E7%96%91%E6%85%AE.html</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 06:17:23 GMT</pubDate>
            <author>宝博士</author>
        </item>
        <item>
            <title>你被街道办催孕了吗？</title>
            <description>&lt;p&gt;今天在 Threads 上面看到有帖子说很多人在小红书上反映被街道办电话催孕。不知道朋友里面有没有遇到这样的状况？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看了一下，真是既魔幻、又荒诞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当年搞计划生育，强力推行，给独生子女父母的奖励仅仅是可笑的每月 5 元、10 元。如今想提高生育率，又是靠催、靠逼迫。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么不学学台湾发放生育津贴和育儿补贴、托育补助、免费入幼儿园？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么不学学美国贺锦丽给生孩子家庭 6000 美元抵税？给首次购房的中低收入家庭 2 万 5 千美元补助？&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/aabb053f-d7bb-4755-b224-5a0f31937a4d.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/ff36b38a-455e-4938-a4d8-68c0a195c587.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/922cb927-9718-430a-9dfe-3377c592a446.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/e6167030-55ff-4a06-8fd8-a2fedce54d27.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/2592cf4d-bcb0-4f50-a56a-7db31106546e.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/0c79818d-ae2a-4b10-816c-ed18f0c4b247.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/38470846-f0a9-4d87-8fe8-34bdee827b0d.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/dfb1d0f1-64c9-4cd2-a061-499a5249b947.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/fe22d47f-c8d9-4678-aaaf-a7eb247e99fd.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/b4c28f74-551d-4c74-a306-3e3d4ae00522.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/3b518c38-194b-4102-8a88-df65b939dbf7.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/7e9905e4-20c4-4204-ac23-d0ee58016884.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/f07e9c5f-321e-4453-8231-ad49ab7c95f8.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/9b6ac300-c6e1-45c0-85c7-925c0a9736bf.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/21/MATTERS-%E4%BD%A0%E8%A2%AB%E8%A1%97%E9%81%93%E5%8A%9E%E5%82%AC%E5%AD%95%E4%BA%86%E5%90%97.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/21/MATTERS-%E4%BD%A0%E8%A2%AB%E8%A1%97%E9%81%93%E5%8A%9E%E5%82%AC%E5%AD%95%E4%BA%86%E5%90%97.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 14:47:48 GMT</pubDate>
            <author>马屿人</author>
        </item>
        <item>
            <title>朝鲜为何出兵乌克兰？</title>
            <description>&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/af7aecce-99df-45cd-ae99-24fbb57fce79.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;海报上要求乌克兰军队向朝鲜士兵投降&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;据韩国国情院的情报，朝鲜已决定出兵乌克兰，计划派遣四个特战旅团、共 1.2 万兵员，在进入俄罗斯境内后更换装备，立即进行密集的军事训练，目标是为俄罗斯夺回库尔斯克州的失地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;连日来，这件事的真相还有点扑朔迷离：韩国对自家的情报很有信心，并宣称衞星拍摄到了俄罗斯舰艇运输朝鲜部队的影像；朝鲜对此保持了沉默；俄罗斯称这是「假新闻」；乌克兰总统泽连斯基说今年秋冬战局会考虑朝鲜参战的现实；北约秘书长马克·吕特称现阶段无法确认朝军抵达乌克兰战场，但谴责朝俄深化军事合作；美国则宣称无法确认消息的真实性，但表示担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这事是真的吗？极有可能是真的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国国情院分析认为，朝鲜之所以态度暧昧，原因有三：衞星图等一系列证据摆在那，朝鲜无法否认；朝鲜承认此事没有任何好处；出兵援俄一事一旦公开，可能引发国内民众不安，毕竟那是送子弟兵去异国前线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得补充的是，如果实无此事，朝鲜恐怕是不会保持沉默的。只不过像这样的出兵，原本就是「能做不能说」的，「战略模糊」才能有回旋余地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当年志愿军抗美援朝，之所以要以「志愿军」的名义，也是为了回避「正规军入朝参战」这一点，而显得像是民间自发行为，这样既不用正式宣战，在名义上中国也没有与交战的敌对方处于战争状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于此，对朝鲜和俄罗斯来说，最好的做法就是不事声张，悄悄进行，避免在外交上被动，只要满足双方实际需要就行了。北约的「谴责」和美国的「担忧」就已经表明，如果此事公然进行，将会面临它们的压力——到时就不仅仅是口头谴责了，因为既然朝鲜可以增援，那波兰等乌克兰的友邦为什么不可以？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，对韩国和乌克兰来说，有强大的动机去指明这一点，因为这可以施加外交压力阻止这一对己方不利的行为。相比起来，北约和美国则保持了一种进退自如的超然态度：既不肯定，也不否定，但保留采取进一步行动的权利。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/9eac9480-2b73-4764-a2cb-0cf17646398a.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;衞星图证实朝鲜的兵员武器运往俄罗斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;现在，最让人关注的是：朝鲜为何要出兵乌克兰？这样做会有什么后果？战争会扩大化吗？对中国又意味着什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看看国内网上的舆论，很多人已经直奔「第三次世界大战」去了，认为这将会危险地导致更多国家卷入，一场地区性的有限战争有可能升级为世界范围内的无限战争，前景搞不好是毁灭性的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真的会这样吗？我并不这么认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像这样的事，以前也有过，而且不止朝鲜如此。越南战争期间，中国向越南派出了高炮、铁道、工程、扫雷等各种援助部队，但从未公开承认这一事实，当然也没有正式参战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整个越战期间，美国有五个盟友公开卷入，最积极的是朝鲜：美国 5 个盟友在越南战场总计战死 5200 人中，韩国就占了 4407 人。自 1965 年起，韩国向南越派遣青龙、白虎、猛虎等部队，到 1973 年为止，八年间在南越常年驻军多达 5 万人。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/4ed3f2cb-a4e9-44ad-b838-2b6547c6bcfa.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;韩国猛虎部队参加越战&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;在派兵问题上，韩国最初甚至比美国还积极，1961 年朴正熙首次访美就向肯尼迪总统提议韩国出兵，为何如此？因为对韩国而言，越南战争是一次「特需」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依靠与越战有关的军事订货和劳务输出等各项收入，韩国从越南得到 10.36 亿美元（1965-1972 年期间）的外汇，使韩国在 1960 年代末经济起飞，像韩国现代等企业，都是通过这一越战特需而急速发展起来的，按《当代韩国史（1945-2000）》的观点，「越战为韩国企业首次提供了与外国企业竞争的舞台」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅如此，韩国军队在南越战场的表现也引起西方注意，国际活动空间随之扩大，1966 年与韩国有外交关系的国家，从李承晚时代的 23 个增至 87 个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鲜同样卷入了越战。1966 年初，金日成「不顾压力」拒绝中国关于在朝鲜半岛开辟第二战场支援越南人民的建议，决定派遣朝鲜「志愿者」奔赴越南：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;在支持越南反抗美国的斗争中，朝鲜逐渐摆脱了中国在这方面的主导地位，而有些做法甚至超过了中国。1966 年 9 月，在朝鲜的请求下，朝越两国军事代表团经谈判达成协议，朝鲜方面派出一支空军部队，包括两个米格-17 大队和一个米格-21 大队赴越南参战，而越方负责技术支持和后勤保障。据退休的越南高级将领透露，1967–1969 年初，总计有 87 名朝鲜飞行员在北越服务，其中 14 人牺牲，共击落美国战机 26 架。（沈志华《最后的天朝》，第 663 页）&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;当然，朝鲜和韩国当时参加越南的做法、目的有着很大不同：韩国派兵规模大得多，不仅旨在打开国际活动空间，还获得了经济上的很大好处，助推了「汉江奇迹」；相比起来，朝鲜的派兵主要是象征性的，但以此表明了自己的独立自主姿态——这种姿态又特别是针对中国而言。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/710c8545-79a9-413e-8081-aace499033c4.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;金正恩与普京&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明了这些先例，就有助于我们判断当下的形势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，没必要恐惧朝鲜出兵就会导致战争升级为世界大战，毕竟越战时双方都有各国派兵参与，延续时间也更长，但它仍被控制在一个有限战争的范围内。朝俄双方的沉默、否认姿态，也表明它们并不想公开同盟关系，因为这对它们没什么好处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，值得注意的是，朝鲜这次出兵如果证实，那这是 1953 年朝鲜战争停战以来，朝鲜首次大规模海外派兵行动，远不止是当年那样只是象征性举动，它为什么要这么做？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，这肯定能让它获得一系列好处。别的不说，莫斯科现在招新兵就一次性给予 190 万卢布的奖金（21,200 美元），那派兵 1.2 万人就相当于「劳务输出」，一下子就能赚进 2.5 亿美元。当然，朝鲜的体制，未必是要通过参战来获得一次「特需」，但它肯定可以从急需支援的俄罗斯获得不少实际利益，参战士兵还能获得难得的实战经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的大规模出兵，也意味着朝鲜判断短期内朝鲜半岛不会爆发战争，否则它派出精兵，岂不让自家前线防衞空虚？因此，别看它最近对韩国声色俱厉，不太可能同时开辟第二战场，相反，那恐怕是以咄咄逼人来掩饰自身的防御。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么对中国来说，这意味着什么？可想而知，朝俄的深化合作，使朝鲜可以背靠俄罗斯，抵制中国对它的影响——事实上，这是金氏三代一贯的路线。我们有必要看清这一现实，基于这一复杂局势，做一个负责任的大国。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/21/MATTERS-%E6%9C%9D%E9%B2%9C%E4%B8%BA%E4%BD%95%E5%87%BA%E5%85%B5%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/21/MATTERS-%E6%9C%9D%E9%B2%9C%E4%B8%BA%E4%BD%95%E5%87%BA%E5%85%B5%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 14:18:57 GMT</pubDate>
            <author>维舟</author>
        </item>
        <item>
            <title>美选纪事 10.20:马斯克的「钞能力」管用吗？</title>
            <description>&lt;p&gt;继给每人 47 美元之后，马斯克再度使出了「钞能力」——每天一百万美元给宾夕法尼亚选民，誓要拿下宾夕法尼亚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《国会山报》最近的民调，贺锦丽在宾夕法尼亚州领先特朗普 2 个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果马斯克「钞能力「真的管用的话，那么下周的民调就能看到显著变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是马斯克这招真会那么管用吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我表示怀疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政治和美国选民就这么好操控？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果这么花钱就管用的话，两党又何必花好十来亿美元搞竞选活动、拜票、到处打广告？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;固然，马斯克这样做能调动一些中间选民投票给特朗普，但只怕也会激起另一些中间选民的反感，从而将选票给了贺锦丽。两相抵消，可能效果会不如预期。如果这一招激将出一些原本没打算投票的民主党选民，那就更是得不偿失了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天，众议院议长约翰逊说了一句蛮有趣的话「选举是选政策而不是选人品」，言外之意就是「就算特朗普是个大话王、是自恋狂，但他政策好啊。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可是，如果你的人品不好，即便你的政策更好，凭什么相信你会执行好你说的那些政策呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选民的做法肯定还是会综合考量政策和人品吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贺锦丽的人品怎么样？也许太多人还都是一头雾水。毕竟在过去 3 年半，她作为副总统的存在感太低。而那些网络传言又大多是无中生有、添油加醋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相较之下，特朗普会更透明一些，选民也更了解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也许这就是约翰逊说这番话的底层逻辑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此一来，倒很有可能贺锦丽接下来会猛攻特朗普的人品问题了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后美国大选终于进入一个特朗普骂贺锦丽是白痴、贺锦丽骂特朗普是混蛋、两人互骂的时刻了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若是这样，美国大选还真有点无趣了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还是双方的奇招更值得期待。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/21/MATTERS-%E7%BE%8E%E9%80%89%E7%BA%AA%E4%BA%8B10.20-%E9%A9%AC%E6%96%AF%E5%85%8B%E7%9A%84-%E9%92%9E%E8%83%BD%E5%8A%9B-%E7%AE%A1%E7%94%A8%E5%90%97.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/21/MATTERS-%E7%BE%8E%E9%80%89%E7%BA%AA%E4%BA%8B10.20-%E9%A9%AC%E6%96%AF%E5%85%8B%E7%9A%84-%E9%92%9E%E8%83%BD%E5%8A%9B-%E7%AE%A1%E7%94%A8%E5%90%97.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 14:09:01 GMT</pubDate>
            <author>马屿人</author>
        </item>
        <item>
            <title>股市火中取栗，尚需小心黑天鹅</title>
            <description>&lt;p&gt;中国股市在 10 月 18 日迎来一波重大利好消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先是六大国行以及招商银行集体下调存款挂牌利率，下调幅度在 5—25 个基点之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，中国人民银行发布公告正式推出股票回购增持再贷款，激励引导金融机构向符合条件的上市公司和主要股东提供贷款，支持其回购和增持上市公司股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即日起，21 家全国性金融机构即可向符合条件的上市公司和主要股东发放相关贷款，并于次一季度第一个月向人民银行申请再贷款，对符合要求的贷款，人民银行按照贷款本金的 100% 提供再贷款支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再贷款首期额度 3000 亿元，利率 1.75%，期限 1 年，可视情况展期，累计期限估计可达 3 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，中国人民银行创设的证券、基金、保险公司互换便利工具正式启动操作。目前有 20 家证券、基金公司获批参与工具操作，合计申请额度已经超过 2000 亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这么集中的利好政策释放下，下周一股市想必会迎来一个大涨日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于近来股市上涨行情，一些微信群里也是讨论颇多，许多朋友跃跃欲试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想，日本的股市历史也许可以给我们一些参考和启迪。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/450e5b69-0057-41cf-b117-7ea7385c92d7.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;1989 年 5 月，日本央行将政策利率从 2.5% 上调至 3.25%，并在 10 月和 12 月各加息 50BP，1989 年末政策利率达到 4.25%。这一波加息导致股市崩盘、交易量急剧萎缩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在股灾背景下，1991 年 7 月，日本央行将贴现率从 6% 下调至 5.5%，由此标志着日本货币政策由紧缩转向宽松。股市大涨，进入一个小高潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而还没两个月，股市又急跌，然后又是降息，又是飞涨，紧接着又是暴跌。1992 年日本股市几乎整年都在跌跌不休。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后又是一波降息潮，1993 年初股市再次上涨，短短两个月时间上升到一个小高点，接着横盘震荡之后在当年年末又一次暴跌。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1998 年金融危机后，在 1999 年 2 月，日本央行提出引导无担保隔夜拆借利率「尽可能低」， 即达到实际上的零利率水平，于是日本开始进入零利率时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;零利率背景下，日本股市走出来一波一年半的长牛行情。期间在 2000 年 8 月还有过短暂加息，政策利率由 0 升至 0.25%。但随着美国「互联网泡沫」破灭传导至日本，日本股市再次暴跌，日本央行见状又回调至零利率。但是日本股市仍然经历了长达 3 年的大熊市。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重复日本这段历史，是想说政策利好下的确能走出一波行情，但是很多时候行情只能维持一两个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些朋友可能会想：一两个月就够了，我全部身家押进去，赚一笔就走。甚至可能有朋友为了多赚想着借钱去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;我个人认为，飞速地抢一杯羹就跑可以，但还是需要谨慎一些为好，全副身家投入的风险太大，很容易得不偿失，借钱炒股更是会让人后悔不及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为，你很难踏准节奏。也许你刚好是一个小高点进去，接下来阴跌好多天，你扛不扛得住那么多天呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;另外，日本当年的内外部环境虽然也是够糟，但是仍然远远好于现在的中国。在内部，中国人需要面对的养老、教育、医疗等压力要大得多，政策变动的随意性、不可预测性也要大得多；在外部，当初日本和美国只是经济上竞争对手，在政治军事上却是盟友，而如今中国是和美国是什么状况呢？中国和欧洲的贸易战都开始了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最重要的一点是，发生黑天鹅事件的概率太大，发生巨变乃至爆发另一场战争的可能性也极大。而这种状况一旦发生，对股市就是摧毁性的打击，你若是全副身家投入、乃至借钱，到时情何以堪、如何收场？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，你如果要说：日本政府不如中国的神通广大，日本民众也没有中国的顽强坚忍。这倒也是事实。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我只能最后劝你，从中国股市里火中取栗，还是要多加小心。虽然说「撑死胆大的、饿死胆小的」，但即便你是已经经历多轮涨跌的老股民，也仍需谨记：善水者多溺、善斗者多亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/21/MATTERS-%E8%82%A1%E5%B8%82%E7%81%AB%E4%B8%AD%E5%8F%96%E6%A0%97-%E5%B0%9A%E9%9C%80%E5%B0%8F%E5%BF%83%E9%BB%91%E5%A4%A9%E9%B9%85.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/21/MATTERS-%E8%82%A1%E5%B8%82%E7%81%AB%E4%B8%AD%E5%8F%96%E6%A0%97-%E5%B0%9A%E9%9C%80%E5%B0%8F%E5%BF%83%E9%BB%91%E5%A4%A9%E9%B9%85.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 07:32:50 GMT</pubDate>
            <author>马屿人</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事:彩虹黄昏恋 2 (东加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 彩虹黄昏恋 2 (东加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/2526b994-6055-485f-9c91-f837eb25b3a5.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;（娴姨）与（玲姨）站在聚会的角落，她们的目光不经意地追随著台下的（王芳）与（李英）。事实，尽管台上成为焦点的被祝福的恋人，娴姨和玲姨已经察觉，周围的宾客却低语连连。因为，王芳和李英，这对久别重逢的旧情人，一个眼神便能勾起无数回忆。不管她们的爱情如何轰烈，那些事被封尘了，作为这段情感的见证者，娴姨和玲姨心中五味杂陈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聚会的灯光暗了下来，大家纷纷将目光投向舞台中央。娴姨与玲姨也被这突如其来的闪灯吸引，这是她们四十年爱情的见证，当她们手捧鲜花，接受众人的祝福时，心中却泛起了异样的情绪。「如果，王芳和李英也能如此，该有多好。」玲姨心里想著，充满了无奈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旧时，王芳、李英、娴姨、玲姨，她们的感情都要好，在那保守时代，女人喜欢女人，都会被不友善的对待。最快乐的时光，就是她们四人聚在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一刻的怀念如雾水蒸发，聚会散席了，王芳与李英消失得无影无踪，她何时离开都不知道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个炎热的下午，娴姨和玲姨坐在茶楼的角落，手中捧著刚泡好的普洱，眼神却不自觉地飘向窗外。她们再次说起王芳和李英，心中不禁浮现出三十五年前的画面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;少年十五二十时，两个女孩走在街上手牵手，没有理会情到浓时的心情，没有理会旁人，不在乎他人白眼。不像娴姨和玲姨，她们躲在别处，在枱底下手摸手，在电梯里偷吻，没有空间让她们放纵。也许是这样，她们逃离了所有人的注视，不然，就会像王芳、李英的不幸，被家庭和社会唾骂，还会有人从中作梗，这一切，都让她们喘不过气，接著争吵，无日安宁，大刀和长剑都是这样炼成的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玲姨心里忽然涌起阵阵酸涩，明明相爱却不可相近。在她心中，一个念头悄然浮现：或许，她可以成为这段爱情的桥梁。然而，下一秒她便摇了摇头，觉得这个想法很荒谬，王芳和李英早已儿孙满堂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玲姨和娴姨的心里，各自有著一丝不宁静的忐忑，仿佛有一场风暴正在酝酿...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;待续...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;写作日期：2024 年 10 月 21 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完结时间 : 14:44pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图.文. 东加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相关故事:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@tonkabean/343543-%E5%BD%A9%E8%99%B9%E9%BB%83%E6%98%8F%E6%88%80-%E5%9C%96-%E6%96%87-%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86&quot;&gt;matters.news/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了写微故事，还制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me//&quot;&gt;tonkabean.me/支&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;持与鼓励/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;故事选集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;matters.town/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/21/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%BD%A9%E8%99%B9%E9%BB%83%E6%98%8F%E6%88%80-2-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/21/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%BD%A9%E8%99%B9%E9%BB%83%E6%98%8F%E6%88%80-2-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 07:05:40 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>换个角度看澳门特首选举</title>
            <description>&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;作者：Jasper （澳门学 16 号作者之一）&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;今届澳门特首选举的最大看点，似乎是唯一候选人的出身与背景对澳门政治所代表的新意涵。有人认为是代表&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.bbc.com/zhongwen/trad/chinese-news-69308077&quot;&gt;&lt;strong&gt;「京人治澳」&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;、中央要「改土归流」云云；亦有意见从&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://aamacau.com/2024/09/27/%e5%94%b1%e5%a5%bd%e4%b8%80%e5%a0%b4%e7%8d%a8%e8%85%b3%e6%88%b2%ef%bc%9a%e4%b8%80%e4%ba%ba%e7%9a%84%e7%89%b9%e9%a6%96%e9%81%b8%e8%88%89%e6%bc%94%e5%87%ba%e3%80%80%e7%94%b1%e3%80%8c%e9%84%89%e7%b4%b3/&quot;&gt;&lt;strong&gt;家族政治&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;切入，认为澳门的旧仕绅家族终要让位新势力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些观点已存在多年，如前者「改土归流论」主打一个黑箱政治，目的为猜测最高领导层想法，然而想法永远无法验证；而澳门的家族政治观点则历史悠久，但严格说上届特首也非「何、马、崔」三大家族出身，旧仕绅们在澳门回归廿年后仍有多大影响力值得疑问。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/fe010585-72b6-4af6-bc97-a807319592a1.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;BBC 如是说（Image: BBC）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;笔者并非指以上论点没有道理，但多点思考总是好事，故本文希望带进一些来自学界的新视角，即菁英政治的观点。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;新视角：菁英政治&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;笔者希望大家先有个理解，即无论执政者是来自那个出身地或家族，本质上他们都是菁英（elite），这里的菁英不是指他们是天才或特别聪明，而是指其有著可以进入管治联盟的条件，例如个人专业与社会地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在澳门，特首候选人除了个人能力，至少也要熟悉本地事务与受北京信任，可能还有其他条件，因为不同地方有自身的菁英执政条件，而澳门家族之所以在过去很长时间成为澳门的管治菁英，也是因为他们拥有这些条件。相反，如果条件消失，自然更大机会「出局」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二个要注意的是，治理澳门并非单靠特首一人，而是从行政、立法到司法机构一大班人，这些部门的领导者构成治理澳门的所谓「管治联盟」。就算是民选政府，其执政者（或内阁）也多是由党派这类联盟选出。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/ad4e6582-38bb-4766-be56-305b24eba3c3.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;除行政机构外，立法会与司法部门亦是管治澳门的重要成员（Image: 澳门特区新闻网）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;如果我们接受以上菁英政治的观点，那么在讨论谁人当选特首时，就不会只观察其个人特质或与北京关系，而也会注意特首候选人与既有管治联盟的关系。例如旧的管治联盟是否出了问题，所以才要换新的？新的菁英又有什么特色以及能否解决问题等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此，可以讨论的光谱变得更阔，也不再只聚焦于特首个人或无法窥见的北京意志。这都是下面要讨论的内容。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;管治联盟有何作用？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;要了解旧联盟出了什么问题，我们可能要思考一个更根本的问题：管治联盟有什么作用？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治学一般认为管治联盟有三大作用：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;维持侍从关系：即在联盟内的菁英是团结的，利益和命令在菁英间能有效分配；&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;改善合法性：这个联盟能够强化执政者的管治合法性，简单来说就是提高大众对政府的信心与满意度；&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;落实政治动员：有需要时，这个联盟能有效动员社会群众，这便要求联盟内的菁英不能与大众脱节，要能维持良好的社群关系。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;依照以上定义，我们可以明白为何自回归过渡期到特区建立初期，澳门政治都由三大家族垄断，因为这些家族构成了良好的管治联盟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先三大家族是团结的，其成员自殖民时期便互相参与和担任从澳门中华总商会到镜湖慈善会等重要的华人社团领导层；其次，透过长期担当澳葡政府与北京间的「中间人」角色，促成内地供水澳门、解决重大社会冲突（如「一二三事件」）、并在回归谈判时反映双方意见等，这些家族的菁英确实有效提高殖民政府的执政能力；最后是落实政治动员，以中华总商会为首，菁英的影响力扩及街坊总会和工联等传统基层组织，并透过这些组织去连结与动员澳门华人。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/c72d5916-90bb-4238-a82b-555141f6e679.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;网上找到网友制图，虽抽了赌王水，比喻却也合理（Image: 腾讯视频）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;以上功能直到回归初期亦运作良好，故出自何家的首任特首何厚铧可谓强势领导，成功完成特区组建与赌权开放等重大任务。但此后，这个由传统菁英组建的管治联盟便问题渐现。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;旧联盟出了什么问题？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;自权赌开放，新的博企进驻，各种巨大建筑与基建不断拔地而起，澳门的赌业、地产与建筑业同步扩张。也是在这样的背景下，旧菁英的影响力渐褪；新菁英跑步入场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新旧菁英交替必须一起讨论。一方面，以中华总商会、街总与工联为首的传统社团菁英被新政府任命、指派或委任进行政与立法等政治机构，不再「在野」而无实权，但坏处则是长居体制内渐与大众疏离，甚至为拥护「行政主导」，不能事事与基层大众站在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其结果是为了维持团结，失去改善政权合法性与动员群众的重要功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相反，崛起自博企、地产和建筑界别的新菁英，依靠其充实财力在赌权开放后渐露头角。他们渴望在政经发展上有更多话语权，却无法进入被旧菁英把持的管治联盟，故决定另辟途径建立影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些商人菁英透过组织同乡会或在博企内部形聚力量，以持续派发福利、解决社会重大冲突（如&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://zh.wikipedia.org/zh-hant/%E5%96%84%E8%B1%90%E8%8A%B1%E5%9C%92&quot;&gt;「善丰危楼事件」&lt;/a&gt;）等方式，不断吸纳与争取同乡与员工支持。这些努力，最终反映在近年几届立会选举，来自同乡会与博企的参选组别分走大量直选席位的结果。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/b2c3b942-9a39-47ad-bbe2-9c4a4d69b59a.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;当年江门同乡会主动承担 6 成重建费一战成名，但后期却有走数争议（Image: 爱瞒日报）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;由此新菁英成功进入建制，部份取代旧菁英在管治联盟内的功能与地位（如福建籍陈明金曾成为行政会成员）。相对香港菁英的管治失败，澳门爱国菁英内部的这种良性竞争，中央则乐得其成。用近年专研澳门政治的香港学者&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.jstor.org/stable/44371800&quot;&gt;&lt;strong&gt;邝英豪&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;的话来说，澳门成功「重构了管治联盟」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或许也在此背景下，澳门特首由头两任仍出自传统何与崔家族的成员，到第三位已转为非三大家族出身，但仍有很强本地连结与建制资历的商人家族成员贺一诚。所谓澳门政治由传统家族把持这论点，到了此时也早非必然。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;所以呢？对特首选举的意义？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;笔者简述了澳门管治联盟在回归后的转变，目的为带出以下几个论点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，如前所说，澳门家族政治并非在今天才让位，而是早在回归起便渐渐发生；第二，如果我们不考量新菁英的崛起与入局，对澳门政治的权力转变也是不完整的；第三，也许是笔者最想强调，即如过份强调北京单方面意志，忽略澳门内部发生的权力转变，便无法理解为何现在跑出一个看似没有本地背景的特首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;换位思考，如果传统家族在澳门的影响力不再，北京会选择怎样的菁英去做特首？一个可能的解答是：既然旧菁英不给力，不是应该从新菁英中选择吗？（数年前陈明金还真是被传过参选特首呢！）&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/651784a5-c3bb-4993-98c3-7861e3f7bc29.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;曾经街头电视都看到的陈明金，近年只活跃于自家民建联内（Image: 信报）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;然而政治的有趣在于其多变性。这些与内地政商关系紧密的商人菁英，或许因内地打贪与整顿博彩业等大环境改变，在近年均转向低调（谁想成为下个洗米华？）。结果是旧菁英失势、 来自商界的新菁英不被信任，中联办直接指导的管治风格越见突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京在没有其他可靠菁英选择的情况下，似乎也只能从至少在背景可信，且确实有专业能力的官僚中选择。观乎最终出线的前终审院长岑浩辉，或曾传出的法务司司长张永春与保安司司长黄少泽，也都符合以上条件。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;结语：往后的事&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;接下来在没有竞争的情况下，岑浩辉将顺利当上特首。但除了完成国家任务，他仍要发挥管治联盟的基本功能：即维持菁英团结、改善合法性与动员群众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好消息是这些任务现在都有中联办居中协调，但协调有否极限？在一些阳光照不进的地方，失势的传统仕绅与商人菁英实际如何看待新特首？这些问题都值得后续观察。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;参考资料：&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Kwong, Y. H. (2017). Ruling coalition restructuring under Macao&#39;s Hybrid Regime. &lt;strong&gt;The China Review&lt;/strong&gt;, 111-139.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Wong, M. Y., &amp;amp; Kwong, Y. H. (2020). One formula, different trajectories: China’s coalition-building and elite dynamics in Hong Kong and Macau. &lt;strong&gt;Critical Asian Studies&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;52&lt;/strong&gt;(1), 44-66.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;＃文章篇数：2️⃣3️⃣0️⃣&lt;/p&gt;&lt;p&gt;＃本文同步发表于 《论尽》&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;👉 成为&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://patreon.com/empire16&quot;&gt;免费炉友&lt;/a&gt;，邮件收取最新文章&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/21/MATTERS-%E6%8F%9B%E5%80%8B%E8%A7%92%E5%BA%A6%E7%9C%8B%E6%BE%B3%E9%96%80%E7%89%B9%E9%A6%96%E9%81%B8%E8%88%89.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/21/MATTERS-%E6%8F%9B%E5%80%8B%E8%A7%92%E5%BA%A6%E7%9C%8B%E6%BE%B3%E9%96%80%E7%89%B9%E9%A6%96%E9%81%B8%E8%88%89.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 05:36:06 GMT</pubDate>
            <author>澳门学 16 号</author>
        </item>
        <item>
            <title>美选纪事 10.19: 助选阵营的对决</title>
            <description>&lt;p&gt;10 月 19 日星期六，美国的两位流行歌手参加了贺锦丽的竞选活动，一位是说唱歌手丽珠（Lizzo)，一位是 R&amp;amp;B 歌手亚瑟小子（Usher），两人都得过多个格莱美奖，也都是黑人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丽珠参加的是下午两点在密歇根州底特律的竞选活动，底特律是丽珠的出生地和度过童年的地方；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚瑟参加的是晚上六点在乔治亚州亚特兰大的竞选活动，亚特兰大是亚瑟的成名地和居住地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在前两天加入贺锦丽助选阵营的是小牛队（现在叫「独行侠」）老板马克·库班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盘点一下贺锦丽和特朗普两人的助选阵营，也是很有意思的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贺锦丽这边的助选阵营中，有前总统克林顿、奥巴马，有脱口秀女王奥普拉、好莱坞明星朱丽娅·罗伯茨，也有亿万富翁、歌星，还有投诚过来的共和党人丽兹·切尼；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而特朗普这边则主要是埃隆·马斯克，转靠来的民主党人小罗伯特·肯尼迪和塔尔西·伽巴德。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贺锦丽得到了历届民主党总统的支持，连 100 岁了、早已进入临终关怀阶段的卡特都还要躺在轮椅上给贺锦丽投票，更不用说克林顿和奥巴马四处奔波帮她竞选了；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而特朗普则显得十分形单影只，前总统小布什都没出现在共和党代表大会上，而且小布什时期的副总统切尼还公开表示会投票给贺锦丽，她女儿丽兹·切尼更是帮贺锦丽助选去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好在对特朗普来说，小罗伯特·肯尼迪的投靠应该能抵消丽兹·切尼的影响，埃隆·马斯克也应该能扛住对面的前总统们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从民调数据来看，特朗普正在占据优势，贺锦丽陷入苦苦挣扎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电视主持人比尔·马赫尔已经向民主党人发出警告：不要再想着什么「十月惊奇」这种可遇不可求的事情了，赶紧努力想办法才是正道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对贺锦丽来说，聊可安慰的是泰勒·斯威夫特（霉霉）的全球巡回演唱会开到弗罗里达了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据说民主党会在这个月底举办「超级巨星」演唱会。这可能会吸引大批年轻选民——不知道届时会哪些明星参加，斯威夫特和碧昂斯应该会在候选名单里。民主党的选民向来被诟病的是投票率太低，只要贺锦丽团队能让更多选民出来投票，那么她的胜率就会大幅提升。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/21/MATTERS-%E7%BE%8E%E9%80%89%E7%BA%AA%E4%BA%8B10.19-%E5%8A%A9%E9%80%89%E9%98%B5%E8%90%A5%E7%9A%84%E5%AF%B9%E5%86%B3.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/21/MATTERS-%E7%BE%8E%E9%80%89%E7%BA%AA%E4%BA%8B10.19-%E5%8A%A9%E9%80%89%E9%98%B5%E8%90%A5%E7%9A%84%E5%AF%B9%E5%86%B3.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 05:05:31 GMT</pubDate>
            <author>马屿人</author>
        </item>
        <item>
            <title>古体诗｜行路难</title>
            <description>&lt;h3&gt;行路难&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;2024.10.20&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鹓雏沐金火，扶摇起天池； 梧桐不止罗不衣，醴泉不饮竹不食。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;游至雷音寺，众僧锦襕披； 攫腐食腥舔血渍，乌群庸附啄烂泥。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;却疑凤凰惊恶颜，笑骂大道渺无烟； 此乃极乐当沉沦，何向西天求真仙？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佛后一万八千年，末法魔王披锦襕； 牟尼缄口不能言，滚滚涕泪满布衫。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欲海挣扎无间婪，恐惧扼喉魂阑珊。 灵犀无迹难相问，行尸催狂覆脂胭。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;飒飒西风凝雪暗，声声长啸压云慢； 白鹤独舞曲离乱，丹顶点破粉黛残。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;察察之身皓皓婵，汶汶尘埃蒙缨冠； 忽觉两颊已潸然，定是酒苦熏鼻酸。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行路难，行路难；黄风起，何时安？ 行路难？行路难！紫气来，助我舛！&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日月连璧天地鞍，星辰珠玑万物环； 悠骑青牛出函谷，乘浪梦游天姥山。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;翻译：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年轻的凤凰沐浴在金色的火焰中，从天池中高高飞起；非梧桐不栖息，非丝绸衣不穿，非清澈的甘泉不饮，非竹子竹子的果实不吃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它飞到了雷音寺，看到许多僧侣穿着华丽的袈裟；他们抓着腐肉往嘴里塞，舔着血迹，一群乌鸦聚在他们身边，在泥土上啄食腐烂的东西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们却怀疑凤凰为何露出惊恐的表情，嘲笑怒骂道，你所追寻的大道就像烟尘一样渺茫；这儿就是极乐世界了，与我们一起沉沦吧，何必苦苦跑到西天去找真正的神仙？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在佛陀死后的一万八千年，末法时代的魔王披着华丽的袈裟；牟尼紧闭着嘴巴，什么话也说不出，泪水滚滚而下，浸湿了他的粗布衣衫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（末法时代的）人们在欲望的海洋中无止境地挣扎，恐惧扼住了他们的喉咙，他们的灵魂渐渐消亡；精神与情感的共鸣难以寻求，只剩下了躲在浓重胭脂（泛指物质与虚荣）下的（因欲望支配而）狂热的行尸走肉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;呼啸的西风使雪愈加阴暗，声声长啸压得云层缓缓前行；白鹤独自舞蹈，伴乐已经纷乱，它头顶的丹红就像火苗把黑夜点破，映射着已经残缺的粉黛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;清白的身体带着干净的帽冠是多么美好纯洁，可是却要蒙上污浊的尘埃；我突然感觉两颊湿润，一定因为是酒的苦味熏得我鼻酸，一定是这样；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人生道路多么艰难，多么艰难；黄沙狂风肆虐了这么久，何时才会被安定？人生道路艰难吗？当然艰难！紫色的云霞自东方来，助我扭转这坎坷的命运！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我把日月当作连璧，给天地装上鞍当我的座驾，星辰是我佩戴的珠宝，世间万物都环绕我运转；我也想像老子一样悠闲地骑着青牛出函谷关，也想像李白一样乘着浪潮，梦游天姥山。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/21/MATTERS-%E5%8F%A4%E4%BD%93%E8%AF%97-%E8%A1%8C%E8%B7%AF%E9%9A%BE.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/21/MATTERS-%E5%8F%A4%E4%BD%93%E8%AF%97-%E8%A1%8C%E8%B7%AF%E9%9A%BE.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 00:01:36 GMT</pubDate>
            <author>番茄米线</author>
        </item>
        <item>
            <title>【读者来稿】泰国同性婚姻立法背后，何缘东南亚第一？</title>
            <description>&lt;p&gt;作者：第四分队长&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/3291443e-e928-4ed9-a343-94369f3d9ca7.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;图/2024 年 6 月 1 日，泰国曼谷，一名男子在骄傲游行期间脸上印有 LGBTQ+的图案 Getty Images&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年，一部名为《失落少年》（Doi Boy）的电影在韩国釜山电影节上映。影片在观众的反响中并不高，却得到了不少影评人的关注，电影里用粗粝的画面和看起来有些不寻常的氛围勾勒出一个既熟悉又陌生的曼谷。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影的主视角从一名因缅甸爆发内战而被迫离开家乡的青年 Sorn 开始，从踏上泰国土地的那一刻开始，Sor 直梦想着能够获得新护照，以便能够找到合适的工作以重建生活。然而 2019 年末爆发的疾病打乱了他的计划。徘徊于曼谷街头，没有合法身份的 Som 只能从事性工作维持生计，恍惚间他与一名客人的关系变得若近若离，尽管当时泰国还没有同性婚姻相关的法律，但从影片和现实中反映的情景相似，泰国人对于性工作和性少数群体的态度都已相当程度上的接纳，甚至已当成生活中不可或缺的一部分。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 9 月 24 日，泰国国王哇集拉隆功批准了泰国议会于 6 月通过的新法律，其中包括《婚姻法》修订案。新法中把有关结婚双方的描述做了去性别化表达，将结婚双方主体由「男人」和「女人」改为「个人」，「丈夫」和「妻子」改为「配偶」，并让同性婚姻伴侣享有与异性婚姻伴侣同等的权利，包括税务优惠、继承伴侣遗产、领养孩子等。同性伴侣的合法结婚年龄与异性婚姻相同，最低为 18 岁。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在今年 3 月，新的婚姻法修订案就已经送交议会审议并通过，这次批准只是完成最终的立法程序，新法将在 120 天内生效。泰国总理佩通坦·钦那瓦在 X 上发文，祝贺「所有人的爱」，也标志着泰国国内第一对同性婚姻登记能在明年 1 月举行。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么泰国成为东南亚第一个推动并实现婚姻平权的国家？这背后又付出了什么？&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从纵向的历史来看，泰国在东南亚长期保持了相对独立的政治地位，是促成其社会发展的直接原因。自 16 世纪以来，整个东南亚陆续遭到西方国家的殖民入侵，西班牙、葡萄牙、荷兰、英国、法国的殖民者纷纷踏致，除了北方的中国以外，东南西三面皆被英法其殖民地包围。毕竟泰国位于中南半岛的中心位置，英法两国为了维护各自的利益同时避免发生冲突，都不愿意对方独占泰国，由在相互妥协下允许泰国保持独立。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西方殖民者带来先进生产力的同时，也带来极其严重的「欧洲中心主义」，具体到性别上，就是殖民者当局把所有不符合基督教性别刻板印象的一切都打为异端。这种殖民时期的立法观念一直影响至今，新加坡直到年才终于废除刑法第 377A 条（殖民时期的反同性关系法），而在同为前英国殖民地的缅甸和马来西亚，同性关系仍属非法，后者甚至会面临最高 20 年监禁。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而与西方殖民者所预料的相反，现实中东南亚社会有着丰富的多元性别传统。在印尼爪哇岛的布吉人自然信仰仪式中，跨性别者常充当主持的角色，TA 们被认为被认为是「超越」两性存在，是神灵的媒介。而泰国和印度尼西亚的舞蹈表演中，跨性别者更是不可或缺的角色，其中以「kathoey」最为著名。「Katoey」 在英语中的含义大致相当于「ladyboy」，几乎所有节日庆典和私人娱乐表演中，TA 们都是不可或缺的存在。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;19 世纪之前，泰国社会中的性别表达没有严格的男女二元区分，这能从过去的绘画和雕塑中可以窥查到，彼时王子和公主的着装和发型是相同的。到了 19 世纪末期，泰国不可避免的受到西方殖民主义的影响，社会开始引入二元性别概念，当局强制规定男性和女性的着装和发型必须区分开来，并以此加强了性别二元化，在教育中引入了男校和女校。跨性别群体也不能幸免，由于其自身的性别表达与二元概念之间存在极大偏差，TA 们在很长一段时间里沦为不受认可的边缘群体。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20 世纪 60 年代开始，受越南战争的影响，泰国成为美国在东南亚的军事基地，大批美军驻扎在泰国，他们有着数十倍于当地人的消费能力和消费欲望。于是在美军基地周围开始出现以服务外国人为主的酒吧和夜店，这导致了泰国当地性产业为主的服务业迅速扩张，性工作者亦在这些场所聚集，「亚洲性都」雏形开始在曼谷生成。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「人妖表演」的兴盛就脱胎于性产业的蓬勃发展，表演本身融合了舞蹈、歌唱、戏剧等多种艺术形式，以及精美的服饰和化妆，表演者们通过优美动人的舞姿和歌声，展现出女性柔美的一面，kathoey 也成了「人妖表演」的主力。一方面，「人妖表演」提高了性少数群体的可见度，另一方面，「人妖表演」是特定历史时期的产物，它带有强烈的男性凝视特征和猎奇属性，同时也桎梏了女性和性少数群体的就业发展。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跟随美国产业转移和全球化的浪潮，泰国当局在 80 年代调整工业结构，引进技术密集型和附加值高的中轻型工业，成为亚洲「四小虎」之一。工业化促使大量女性脱离传统的家庭和生产方式，进入到城从事第二、第三产业，也推动是泰国快速走向城市化。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在亚洲社会过去的传统中，女性被留在家中照顾家庭和农场，负责家务和辅助性的经济活动，城市化给予了女性相对独立的经济地位，她们不再从属于大家庭和家长，而是能够凭借自己的工作收入养活自己，同样也促使她们关心自己的经济地位。1980 年时，泰国在农业、零售贸易以及制造业领域当中女性的占比是：69.6%、8.1% 和 2.3%。到了 2011 年，占比演变为 39.17%、16.22% 和 14.63%，从单一行业来看，女性占比最高的住宿和餐饮服务占比为 64.2%，在第三产业中行占比远高于男性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从收入上看，泰国的性别工资差异在 20 世纪 90 年代初有所缩小。1997 年亚洲金融危机后，这一趋势出现逆转。为了应对大量女性进入劳动力市场造成的收入不平等，泰国当局在 1998 年制定了《劳动保护法》，其中规定男女同工同酬。2019 年对法律进行修订，强制性规定雇主必须给予「相同工作价值」的员工平等的薪资。根据 ILO 的统计数据，2007 年在泰国非农业部门的工人中，女性的平均工资为男性的 92%，同时期越南为 84%，新加坡为 91%。工作之外，女性的受教育程度也在改善，2008 年的一项统计中，泰国女性当中有 18.93% 接受高等教育，而男性的比例为 14.43%。上述两个数字说明泰国女性的经济地位处于相对领先的状态。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2008 年后，泰国的经济发发展重回快车道，女性及性少数群体的经济地位和社会可见度进一步提高，一些从事文化艺术表演的跨性别者赚取了更高的收入，得到原生家庭的认可。与此对应的，泰国开始出现专门为跨性别者服务的组织，提供健康检查和 HIV 测试，同时提供心理咨询和公共空间，有专门的橘色诊所为跨性别者提供医疗服务。除了表演，TA 们还参与电影节和文化活动，借此让公众对跨性别群体产生了新的认识和理解。2013 年，泰国亚洲航空成为了亚洲首家聘用公开身份的跨性别空姐的航司，以跨性别为主的性少数群体已经融合到了泰国生活的角角落落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/41c41e7d-e2a2-4caa-b840-e4b532317eea.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;图/泰国航司启用跨性别空乘，此举吸引了大量媒体关注 BBC&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;经济基础为社会的发展和进步提供了必要的基础。2011 年，英拉·西那瓦当选为泰国首位女总理，女性成为政府领导人放眼整个亚洲都是罕见的。英拉的竞选活动聚焦于改善民生和减少贫富差距，她所代表的为泰党的竞选口号是「从人民手中接受权力」（&quot;Power to the People」），承诺将致力于提高人民收入，增加基础设施建设、教育和衞生投资以推动国家经济发展。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为女性领导人，英拉自然关心女性和性少数群体，她推动了关于职业培训和赋权的政策，旨在减少女性在就业市场中的性别歧视和收入差距，她推动了全国上下 HPV 疫苗接种。到了 2012 年，在英拉的指示下，当局成立了专门委员会，开始研究并起草关于同性伴侣民事结合的立法。这是泰国政府首次在法律框架中讨论承认同性伴侣权利的议题。英拉在 2014 年因为政治原因被解除了总理职务，民事伴侣草案无疾而终。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而英拉仍然为泰国社会留下了政治遗产，这就是 2015 年泰国颁布的《性别平等法》，法律明确了在就业、教育、医疗、服务和其他公共领域基于性别的歧视。尽管法律的主要焦点是性别平等，但它也涵盖了对性少数群体的保护，比如要求学校提供无性别歧视的教育环境。同期泰国成立了国家性别平等委员会，负责监督和推动性别平等政策。到 2019 年，为泰党再度赢得选举，有了《性别平等法》珠玉在前，推动同性婚姻便成为后续工作之一。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从横向比较来看，泰国性少数权益的进步不是孤立的，新加坡在废除 377A 条款的同时，越来越多的国际企业开始为员工的同性伴侣提供福利；在越南，2022 年当局立法禁止性别/性取向扭转治疗；在柬埔寨，首都金边开始举办数百人规模的骄傲庆典。发展的问题，需要从发展中找寻解决之路，东南亚正在逐步找回自己的多元性别传统。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便在通过婚姻平权后，泰国性少数群体仍不能称之为真正的解放。《曼谷邮报》曾经刊发文章说：「泰国被看作是同性伴侣的一个旅游天堂，但实际上对于当地法律和民情来说，这不是那么自由的。」泰国社会之余性少数群体的包容，带有显著的功利性，或者说：这就是泰国包容背后的暗面，即粉红资本主义的快速扩张。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跟《失落少年》中描述的一致，大量的男性因为经济原因而从事性工作，与女性和跨性别性工作一起构成了泰国性产业的一部分。与此同时，更多的男同性恋者将泰国视为享乐和逃离压抑生活的天堂，他们把消费性服务视作解放天性和实现性别认同的方式，在这里能短暂的「做自己」，而代价则是把不平等和剥削施加到另一群人身上。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/37bb409a-f5ae-4f21-9b8e-d04871c1fd09.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;图/泰国某著名同志夜店在白天售卖 HIV 和 PERP 药物，作者拍摄&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;在曼谷、芭提雅附近形成了以「性别包容」为形象招揽游客的娱乐场所，针对不同性取向及性别表达的群体提供包括娱乐在内的消费服务，甚至囊括了包括短期和长期关系在内的性服务。泰国的性工作者数量根据不同报道有较大差异，估计大约在 10 万到 40 万之间，但如果将兼职和自由职业者都计算在内，人数可能高达 100 万。这一行业在泰国名义上仍然是不合法的，由于服务对象的不同，性工作者的收入差距较大，高收入者可达到 1400 美元（约合人民币 1 万元），而在低端场所工作的月收入仅约 240 美元（约合人民币 1700 元）。性工作者在工作中还可能面临疾病、骚扰和暴力的威胁，2020 年联合国艾滋病规划署和泰国本地的机构发起的匿名调查显示，242 名性服务业受访者中 26 名是跨性别者。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去一年里，泰国从彩虹跨国旅行中获得了 15 亿美元的 GDP 增长，仅这一细分游客的经济贡献就占 GDP 的 0.27%。而 2019 年未受到疫情影响的数据显示，性少数群体为泰国作出了 65 亿美元的经济贡献，占到了泰国 GDP 总量的 1.23%。面对这一块大蛋糕，没有人不会动心。同性恋酒吧越开越多，荧幕上腐剧轮番上映，夜晚人潮涌动的舞池在白天摇身一变成为友好诊所。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据彭博社 6 年前的数据显示，泰国与性别相关的医疗服务，每年吸引超过 200 万来自全球各地的游客，为当地创造了约约 40 亿美元的收入。在泰国的医疗服务中，尤以性别重置手术为名，因为费用低廉同时手术质量高，最低 2000 美元就能进行手术。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述数字，只是泰国围绕性产业所展开的一小部分，那些慕名而来的游客往往太幼稚太天真，认为泰国这个佛教国家对性少数群体以及性产业包容而友善，但实际上，泰国社会对非传统异性恋和性交易的接纳仅限于特定的地区，泰国主流社会的保守和对性少数群体的排斥仍然存在于各个方面。在围绕性与性别这块庞大的蛋糕面前，泰国当局只能保持暧昧的态度。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/f9d87f3c-52ad-489d-b75a-7ec017cdea76.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;2024 年 6 月 1 日，泰国举行了骄傲游行，总理塞塔举着彩虹旗行径在人群中 BBC&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;2010 年后，粉红资本主义在泰国进入极速扩张的阶段，性别矛盾愈发尖锐。至今泰国不承认跨性别者对出生性别文件的变更，而同在当下的南亚国家尼泊尔已经颁发出了第三性别护照。泰国房地产公司向全世界同性伴侣推销度假地产，然而由于没有同性婚姻法案。共同的财产权得不到有效保证。芭提雅的 Tiffany show 以跨性别秀噱头为当地带来了巨量的收入，跨性别群体在舞台上呈现出各种绚烂的色彩，却在现实中屡屡遭遇求职壁垒。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在粉红资本主义的视角之下，性少数身份只能在少数消费场景中出现，背离了真实的、多元的生活体验，游客们在这里拍照打卡，或直接购买服务，而鲜有关注到性少数群体的真实处境。资本主义把要素再生产异化为了「只要不是生育就是异端」，而粉红资本主义则把没有能力消费的性少数群体排除在」多元「、」自由「之外。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，泰国同性婚姻只能是一次改良主义运动。这不是一次来自广大群众的、自发的运动，而是泰国当局在面对群众诉求时的折中和对阶级矛盾的调和。当然，这不是不是简单的对改良主义进行否定。我们需要看到，在当前的环境之下，推动改良并继续推动社会变革，需要不断发动和教育人民，以此让每个人都能了解性别平等的重要性与必要性。现实中，泰国婚姻平权的背后带着资本主义的残余，甚至有部分是逐利的色彩，但追求社会发展与公平正义之路，仍是社会向前的永恒的方向，只要性少数群体有一天得不到公正对待，就谈不上真正的平等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;参考资料&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;wikipedia：Gender inequality in Thailand&lt;/p&gt;&lt;p&gt;端传媒：通过《同性婚姻法》的泰国：LGBT 的天堂，还是后殖民景观下的「彩虹经济」？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻：田野调查手记｜去泰国参加跨性别大会，「人妖」多被家庭接受&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AP news：After a quarter century, Thailand’s LGBTQ Pride Parade is seen as a popular and political success&lt;/p&gt;&lt;p&gt;UNdata：Share of women in wage employment in the non-agricultural sector&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/20/MATTERS-%E8%AF%BB%E8%80%85%E6%9D%A5%E7%A8%BF-%E6%B3%B0%E5%9B%BD%E5%90%8C%E6%80%A7%E5%A9%9A%E5%A7%BB%E7%AB%8B%E6%B3%95%E8%83%8C%E5%90%8E-%E4%BD%95%E7%BC%98%E4%B8%9C%E5%8D%97%E4%BA%9A%E7%AC%AC%E4%B8%80.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/20/MATTERS-%E8%AF%BB%E8%80%85%E6%9D%A5%E7%A8%BF-%E6%B3%B0%E5%9B%BD%E5%90%8C%E6%80%A7%E5%A9%9A%E5%A7%BB%E7%AB%8B%E6%B3%95%E8%83%8C%E5%90%8E-%E4%BD%95%E7%BC%98%E4%B8%9C%E5%8D%97%E4%BA%9A%E7%AC%AC%E4%B8%80.html</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 13:40:04 GMT</pubDate>
            <author>中文马克思主义文库</author>
        </item>
    </channel>
</rss>