<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>srettaⓂ | 零博客</title>
        <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/agora0/matters" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>srettaⓂ | 零博客 - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>i@diygod.me (DIYgod)</webMaster>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Wed, 26 Jun 2024 16:43:26 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>微故事: 根之向往 2 (东加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 根之向往 2 (东加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/3d138021-be0f-472c-b8f5-f2690cda0c6e.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;（小根）的挣扎，引起了另一根树根的注意。这根树根名叫（根津），它是一根年迈的树根，它经历了无数的风风雨雨，见证了巨榕的兴衰。它对小根的年轻气盛，感到一丝怜悯，也想起自己曾经的年少轻狂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「看来你非要离开巨榕不可，为什么呢？」根津问道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我想出去看看，找一片属于自己的天空。」小根语气坚定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「外头可不全是好风光，也有很多未知和风险的。」根津认真地说，「你还嫩，没尝过风高浪急，不懂世俗险恶，不知道活著有多难，一生的安稳是多么幸运的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我知道！我知道！&quot;小根感激著根津的话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&quot;但我不想一辈子都待在这里啊！我真的想去闯荡，我相信外面有很多东西我想知、想看，也相信有很多东西等著我！&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小根毫不犹豫地说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根津看著小根那双发著光的眼睛，声音充满了激动和热情，它感动却又无奈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然明知道的，根津还要对小根说：「你还不明白，自由不是你想去哪里就去哪里，它需要付出代价，它需要你拥有足够的能量和力量。如果你没有做好准备，你在外面不仅会迷失自己，甚至可能失去性命，自由与乐趣是不同的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小根沉默了，它开始思考根津的话。根津的忠告，让它意识到，自由不是白得来的，得靠自己去打拼，要付出汗水，甚至是泪水，要承受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，小根的渴望并没有消失，它仍然渴望著突破自己有限的生命，突破被约束，去闯荡世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实小根对于根津的话是半知半解的。它认为自由，明明是一件简单的事情，很直接的，没必要怀疑，偏偏根津弄得如此复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它想根津教导它自由，让它马上可以得到自由，可是根津只重复了一遍它的话，叫它坚强，学会独立，无论如何，都要克服困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且，根津告诉它如何适应外面的环境，如何寻找生存之道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小根听得喜不自禁，它听著根津每一句的话，它要成长，要让自己变得强壮，它要为自由而战！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小根的选择，也让它陷入了前所未有的困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何才能摆脱巨榕的束缚？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果世界是充满了危险，它真的能生存下去吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，还有自己的一片天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;待续...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;写作日期：2024 年 6 月 26 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开始时间 : 09:15am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成时间 : 11:45pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摄.文. 东加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相关故事:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根之向往 1&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/a/gxuew262lml&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://matters.town/a/gxuew262lml&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了写微故事，还制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;https://tonkabean.me/支持与鼓励/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;故事选集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;NFT 收集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&quot;&gt;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;东加豆贴文生活 What&#39;s App Channel~~&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你的追踪, 就是我的动力. (微笑~)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 What’s App 频道, 当我突然想...我就会贴出来, 也许一个微故事, 或者一首我唱过的歌, 甚至是一幅生活照, 一顿饭, 一包零食, 如果你有兴趣~~~ 谢谢!&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&quot;&gt;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/26/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E6%A0%B9%E4%B9%8B%E5%90%91%E5%BE%80-2-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/26/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E6%A0%B9%E4%B9%8B%E5%90%91%E5%BE%80-2-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 04:01:53 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>建立 YouTube 频道在我创作路上的意义</title>
            <description>&lt;p&gt;创建「凯乐知识之旅」这个频道，想为受众提供的价值，是让更多人透过我的分享，培养对阅读的兴趣，并且透过阅读与自学不断富能自己。但暂时撇开自己想为他人提供的价值不说，单单设立这个频道，对作为创作者的我，其实已经饶有意义了。今天很想散谈一下。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;离开社交平台这个创作者温室&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我的写作由脸书开始。然后到了马特市。我觉得脸书与马特市的社交属性非常相似。对于创作者而言，一开始在社交平台发表作品总是充满温暖和鼓舞。无他，即使作品在长度、架构、内容深度与广度各方面都表现平平，摁赞/拍手的人数都可以非常不俗嘛！可是，社交平台上的摁赞，是否表示看的人真心喜欢该作品，或者该作品对他们提供了很高价值呢？很多时都并非如此。在社交平台上的摁赞动机很多时不一定与作品本身有关。摁赞的人可以是因为礼貌，甚至因为想得到回赞而摁赞。我在脸书也曾经遇到一些创作者，非常落力给别人点赞。后来从他们贴文才知道他们会摁赞所有朋友的所有贴文，也期望别人摁赞他们的东西。社交媒体得到的可观摁赞数字是否反映内容的真实市场价值呢？我认为并不可靠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反之，YouTube 虽然也被列为社交平台的一员，但它的属性与脸书/马特市不一样。在 YouTube，创作者与受众之间不一定有脸书那种「朋友」关系（其实很多时都没有）。因此不需要为了礼貌而观看/点赞影片，更不会为了要别人回看回赞而点赞。YouTube 的绝大部分用户都是观众/听众而并非创作者。因此创作者之间互相吹捧的问题远没有脸书/马特市常见。在 YouTube 得到的观看数、摁赞数虽然少，但若要参考内容在市场上的接受程度，数字远比上述平台的可靠得多。并不是说脸书或马特市不好，但若要谋求进步与突破，分一点时间到温室外闯闯也是必须的。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;养成有系统阅读的习惯&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;虽然我一直喜欢阅读，但总是流于消闲与碎片化。寄没有做笔记，也没有把阅读过的材料进行整理。缺乏系统的阅读，使我阅读量即使很多，也永远建立不起知识库。无法建立知识库也会妨碍我运用阅读素材在自己的创作之上。这样一来，我的创作总是没什么进步与突破。开设频道之后，我要把阅读过的内容有条不敏地分享给受众，我必须学会做笔记与整理素材。这样就无形中帮助我建立阅读系统，以及养成有系统地阅读的习惯了。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;更自信地尝试新的创作领域&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;从写作延伸至影音创作，之前累积的写作能力也用得上。例如写一篇节目讲稿对我而言是花不了一小时的工作。开始了影音领域的创作，录制影片、练习说话技巧与节奏、设计影片封面图案等，全部都要亲历亲为。设计这一快是我之前想都不敢想的。毕竟自幼视障令我想像不到自己与图片设计会有任何关连。但现时没办法了，不会做也要学。幸好有两个 AI 机器人作我的左右护发。Chat GPT 为我建议设计意念；Ideogram 把我给它的文本变成图像。渐渐地，我不用完全倚赖 GPT 提供设计意念，自己也能产出意念和创作做图文本了。不知不觉地涉足设计创意的领域也令我感到十分惊喜。涉足不同领域创作的体验，也进一步丰富了我的创作灵感。这是一趟十分有趣的学习旅程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后也要运用一下社交平台的优点。我的第二集节目「高效能自学系统 S T A R T」已经上传了。大家若有兴趣可以点进去看看。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://youtu.be/3WXxvkg1LBA&quot;&gt;https://youtu.be/3WXxvkg1LBA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/25/MATTERS-%E5%BB%BA%E7%AB%8Byoutube%E9%A0%BB%E9%81%93%E5%9C%A8%E6%88%91%E5%89%B5%E4%BD%9C%E8%B7%AF%E4%B8%8A%E7%9A%84%E6%84%8F%E7%BE%A9.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/25/MATTERS-%E5%BB%BA%E7%AB%8Byoutube%E9%A0%BB%E9%81%93%E5%9C%A8%E6%88%91%E5%89%B5%E4%BD%9C%E8%B7%AF%E4%B8%8A%E7%9A%84%E6%84%8F%E7%BE%A9.html</guid>
            <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 13:48:52 GMT</pubDate>
            <author>陶乐思</author>
        </item>
        <item>
            <title>东亚三国为何内卷?开放但不平等的竞争体系</title>
            <description>&lt;p&gt;内卷是经久不息的现象和议题。6 月 24 日，北京大学教授姚洋受新京报与今日头条邀请就当下的教育制度、工作就业等问题进行讨论。新京报与今日头条发布的访谈视频中，他奉劝年轻人不要躺平，还是得卷。他说，「年轻人还是不能躺，得跟着去卷，只有卷，才能出成果，才能成功。你躺平几天，会发现这个世界离你远去，只有跟着一起去卷。卷的过程中，只要心态平和下来，把自己的家庭生活安排好，你会卷出乐趣来。」 引发热议。我觉得他这调门起得太高，卷出乐趣来不可企及；卷出抑郁来，到是很可能。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/b4a59c2f-a5bc-47dc-9521-6eb93cbf5eab.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;但中国确实长期陷入过度竞争之中，不是个好现象。无独有偶，日本和韩国也不遑多让。这三个东亚国家虽然制度不同，但都面临着同样的社会问题：内卷严重，出生率下降和人口老龄化，自杀率高，或宅男宅女、佛系、躺平和摆烂等消极的生活形态。那么自然而然，人们就会有疑问，是什么原因导致了这三个制度不同的国家却有类似的现象呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最容易想到的原因，就是这三个国家有着共同的文化渊源，就是历史上都受儒家思想的影响。中国是儒家思想的发源地，自汉武帝「独尊儒术」以来，历代王朝无不奉儒家的「亲亲尊尊」为建构社会秩序和进行统治的不二法宝，有「半部论语治天下」的夸张之语。而日韩在古代积极仿效中国，从中国引进了诸多的礼制和文化，受儒家思想影响很大，三个国家一并归属于儒家文化圈。相对而言，韩国比日本受儒家思想影响更多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最简单的解释往往就是最合理的解释。由于儒家思想的影响，这三个国家呈现出一个共同特征，开放而不平等的竞争体系。这是造成过度竞争、内卷的主要原因，进而在现代社会生育成本转而高于收益的状况下，导致出生率低和人口老龄化。儒家主张「亲疏有别，贵贱有等」。「贵贱有等」就决定了儒家社会不同阶层具有不同的特权。这里要澄清一个误解，一些人将儒家社会具有的社会流动等同于社会平等，这是错误的认识。社会流动与社会平等是两个概念，社会流动是指个人可以通过奋斗跨越社会阶层，但不同的社会阶层可能具有不同的特权和或权利，这称之为社会不平等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西方在古代，竞争不开放，贵族和平民都是世袭。只是近现代才逐步开放，进入更高的社会阶层不受身份的限制。而中国等儒家社会。自废除分封制后，竞争就是开放的，除了皇族是世袭的，其它社会阶层都需要通过竞争和可以通过个人奋斗取得。当然日本废除封建制是近代才发生的。通过科举考试或建立军功，一介平民也可以成为高级官员，「朝为田舍郎，暮登天子堂」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这种开放竞争是不平等的。不平等主要体现在不同阶层权力的不平等，不同阶层拥有不同的特权，阶层更高的拥有的特权更多。比如，中国古代读书人如果考中了秀才，即使没有入朝当官，也拥有一些特权，如免去田赋和见官不必下跪。由于不同阶层的特权不同，当然个人参与竞争的动力就很强大，大都愿意「吃得苦中苦」，想「方为人上人」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不平等其次体现在于起点和规则的不平等。起点不平等没法避免。个人资质不同，家庭条件不同，受教育机会不同，对竞争参与者影响很大。要想完全消除起点不平等已被历史证明是乌托邦，只能是尽可能缩小享有教育资源的差距。而个人资质是先天，家庭条件也不可能实现平等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;规则不平等则对不同的参与者区别对待。对有些竞争者的条件宽松些，对有些竞争者的条件严格些。比如过去的科举考试和现在中国的高考对不同地区的考生的名额分配就有很大差别，不平等不公平。更别说有权有势有钱者搞暗箱操作，更不平等不公平。对不同的人，竞争的难度不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总的说来，儒家社会自古不以天生条件将人绝对地排除在竞争体系之外，除非是被定罪的人，均可以参与广泛的社会竞争。从大的时间长度来看，帝王也不是万世一系，「帝王将相，宁有种乎！」 时势造英雄，风云际会，平民也有机会竞逐帝王。由于阶层不平等，不同阶层拥有不同的特权，就使得更多的人可以和愿意参与竞争以进入更高的社会阶层。而不平等的竞争起点和规则，又使得竞争异常地激烈和残酷。两相叠加，就导致过度竞争，呈现出「千军万马过独木桥」的现象。客观比较，古代科举考试比现在的高考和公务员考试卷得多，录取率低得多。考一辈子秀才和举人的屡见不鲜。清朝有位考生，考了一辈子，最后以 98 岁的高龄考中举人。现在没听说有考一辈子公务员的，考几年的有。当然，古代科举没有年龄限制，现在考公务员有年龄限制。如果没有年龄限制，也许会有人愿意考一辈子公务员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东亚三国进入近现代后，儒家思想虽然受到不同程度地批判，但仍然延续下来，很大程度上仍暗地里支配着人们的生活和社会运行。竞争体系仍然表现为开放而不平等。但这三个国家，不平等的变化有所不同。大致说来，中国在私人领域消除了不平等，但公共领域的不平等仍严重存在；而日韩在公共领域消除了不平等，但在私人领域却没有消除不平等。中国还是严重的官本位，体制内或有一官半职就拥有额外的特权，就高人一等。职位越高，特权越多。但在私人领域，男女不平等和长幼不平等被大大削弱。以儒家「三纲」，「君为臣纲，父为子纲，夫为妻纲」而言，等于是「君权」或「官权」仍在，而男权，父权和夫权则被大大削弱。而日韩相反，「君权」或「官权」被削弱，而男权，父权和夫权却比中国严重。日韩的家庭和职场，长幼和男女不平等的现象比中国严重得多。韩国职场上，作为长辈的上司用拳脚教训年轻职员的现象被视为理所当然，二三十年前还比较常见。中国近现代化后就没有了这种现象，上司教训下级，最多动口，骂粗口的也是少数，不动手脚。中国和日韩在近现代的不同演化可能是由于中国近现代革命需要将男女老少都动员起来，从而将子女从父权下，女性从夫权下解放了出来，而日韩近现代转型动员的范围没有中国广泛；以及日韩在国家制度上受到西方更多干预和影响所致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于仍然有不平等的现象存在，儒家的「贵贱有等」，「上尊下卑」思想仍然存在，职业和职位的高低就仍然附着有或明或隐的特权，停留或坠入社会底层则生活异常艰辛困苦，过不上体面的生活，被人瞧不起。人们对职业和职位的社会评价就有个等级存在，认为有些职业是高人一等，有些职业是低人一等，而职位高低的社会评价的差别更是如此。这样社会竞争仍然是趋之若鹜地朝着同一方向蜂拥而去。加上信息社会，人们对特权者和富人的优渥生活更多的了解，就驱使更多的人加入激烈地竞争中。以至于刚入学的小孩都立志要当贪官；衡水中学的学生誓言「要去拱了大城市里的白菜」。也许禁止短视频「炫富」有些道理，除了免得加深社会撕裂和焦虑外，还能缓解一下过度竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对比西方社会，古代西方社会是不平等但封闭的竞争的体系。平民天生就不可能成为贵族，不管后天多么努力奋斗。只有极别个的能因非凡成就而封被为贵族，比中国能通过科举考试当官的比率低多了。知道没有可能，就没有那样的念想了，竞争就没那么激烈。而现代西方社会，竞争是开放的，同时是平等的。起点当然不可能平等，但规则比较平等公正和透明。更重要的是不论社会阶层高低，不论贫富，不论官员还是普遍人，权利是平等的，官员富人并没有特权，并不高人一等。职业和职位有高低，但权利和人格没有高低，就不会乌泱乌泱地都涌向高职业高职位。不论是脑力劳动，还是体力劳动，都有人热爱，并得到社会的尊敬。这样，人人都可以根据自己的条件和兴趣，选择适合自己发展的职业。即使职位收入不高，只要诚实劳动，也能过上体面的生活，并得到其它人的尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因之，东亚国家内卷严重根植于其历史传统和现有社会运行的深层逻辑之中，短期内很难改移。最重要的是观念，观念决定行为；大多数人长期的行为又形成社会习俗和习惯，社会习惯又进而塑造个人人格；人格又固化人的观念与行为。只要儒家「亲疏有别，贵贱有等」的思想观念仍然很大程度上支配着东亚社会的运行，内卷就无法消除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 6 月 25 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/25/MATTERS-%E4%B8%9C%E4%BA%9A%E4%B8%89%E5%9B%BD%E4%B8%BA%E4%BD%95%E5%86%85%E5%8D%B7-%E5%BC%80%E6%94%BE%E4%BD%86%E4%B8%8D%E5%B9%B3%E7%AD%89%E7%9A%84%E7%AB%9E%E4%BA%89%E4%BD%93%E7%B3%BB.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/25/MATTERS-%E4%B8%9C%E4%BA%9A%E4%B8%89%E5%9B%BD%E4%B8%BA%E4%BD%95%E5%86%85%E5%8D%B7-%E5%BC%80%E6%94%BE%E4%BD%86%E4%B8%8D%E5%B9%B3%E7%AD%89%E7%9A%84%E7%AB%9E%E4%BA%89%E4%BD%93%E7%B3%BB.html</guid>
            <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 10:56:33 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>从 Substack 的登录设计了解 2FA 双因子认证</title>
            <description>&lt;p&gt;上周漂流教室 pop-up store 第零次试营业就遇上红雨，我做好没生意的心理准备，居然「瘦田冇人耕，耕开有人争」，得到四位读者到场支持，虽然言谈甚欢，但也担心待慢了个别来宾。其中一位读者本身持有 DHK 通证还送出了一枚，上次的小聚为 DHK dao 带来了三位新持份者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平日晚上我一般处于自闭模式，不过今天（6 月 20 日，星期四）例外，因此临时决定 18:00-20:00 在尖沙咀&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://maps.app.goo.gl/iL3vFGXNMvYpp69D9&quot;&gt;星座冰室&lt;/a&gt;&amp;nbsp;pop-up，是为漂流教室 #1。沿用同样模式，有人来就一起开钱包，我派 DHK，没人来我就启动毒 L 模式，吃饭看书。请原谅我的仓卒，大家随缘就好。&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;我经常谈区块链和其他 web3 相关技术，即使有人认为没事找事，甚至全是一场骗局，web2 和中央管治才是王道，相信也必然同意，资讯安全非常重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在当今资讯社会，资安已经成为显学，不学上一招半式，只有吃亏的份。接下来我会写一下资安相关的话题，读后你会发现，是否认同 web3 都好，资安跟密码学的关系，密不可分。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;资安低挂水果：2FA&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;如果有人问我，想要做好资安首要工作是甚么，我会毫不犹豫地回答是 2FA，即 Two-Factor Authentication，双因子认证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是的，相较于拥有一个很强的密码但缺乏第二重防御，我宁愿用户的密码是「123456」，但受到第二层验证码保护。当然，我只是说非得二选一的话我会这样选，而绝非建议弱密码，读者可不要轻率看待密码，被骇之后找我晦气。不妨这样说，2FA 是资安的「low hanging fruit」，花个五分钟打开 2FA，保安程度马上大幅提升，被骇的机会率至少降低九成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年生成式 AI 突飞猛进，每当有个 Alice 说担心人类会被 AI 淘汰，就会有个 Bob 跑出来指正，其实我们不需要胜过 AI，只需要比其他人多懂一点 AI，被淘汰的就会是其他人。会否被骇也是同一道理，作为普通用户，你不需要比骇客技胜一筹，只需要防御赢过其他用户就足以幸免于难——当大把没打开 2FA 的帐号等著骇客予取予携，他们何必大费周章去骇你的帐号？这就是我有信心说只要打开 2FA，被骇机率随即大降九成的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过请注意，以上说的是「普通用户」，如果你「上头」被特别关照，以上逻辑并不适用。数位入侵有是否目标性攻击之分（untargeted attack vs targeted attack），进行非目标性攻击，骇客会选方便就手的，就好像街头有一大堆单车，要偷当然选车锁最弱的，你的锁只要比别人好上一点，单车就不会被盗；目标性攻击却是另一回事，你的单车是辆林宝坚尼，贼人非要偷到手不可，这就变成货真价实的攻防战，你的盾必须挡得住对方的茅，单纯赢过其他用户可保不住你。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只要花少许时间读我的一两篇文章并且「弄脏双手」跟进，我敢说已经足以应付非目标性攻击。然而，万一你因为某些原因被盯上，对手可能来自矽谷、五角大楼、特拉维夫、莫斯科、平壤或中南海，我一介小薯可招架不住，只能尽量小心，至少提高破解的门槛，避免死得太难看。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;2FA 的最重点是 F&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;顾名思义，2FA 是以两个不同因子认证，用户必须先后通过，才能取得服务使用权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓「因子」，可分为三类：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;What you know：你知道甚么；如密码、出生日期、身分证号码等。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;What you have：你持有甚么；如手机、钥匙、IC 卡等。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Who you are：你是谁；即生物认证，如指模、脸、虹膜等。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;当服务要求用上以上三种方式中的两种来认证，就符合 2FA 原则。换言之，只要密码就能进入，不算是 2FA；即使靠双重密码才可进入，也不是 2FA，因为尽管用上两组密码，还是同一种因子，也因此，有人把 2FA 翻译为双重认证，不是太准确。当然，双重密码怎么说都比单个密码保险一些，只是差别比较有限，有能力破解一个密码，往往就能破解第二个密码，只是多花点时间；2FA 就不一样，用上另一种因子有如打开一个新维度，从一维变成二维，保安程度大大提升。2FA 的最重点不在「2」，而在「F」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传统上，2FA 最典型的组合是「密码 + 验证码」，前者记在脑袋，后者以用户手持的编码器生成，或者透过短讯获取，即用上「what you know」和「what you have」两个因子，要破解前者往往并不困难，尤其是靠用户脑袋记的密码，通常强不到哪里去，但一旦加上后者，骇客就需要另一套破解的技巧，等于打开一个全新维度，难度大幅提升。留意以上只是最常用的 2FA 组合，绝非我的建议，我一则反对用脑袋记密码，二则反对用短讯作为第二因子，短讯容易被盗，尤其是在某些国家，我就曾第一身遇过有能力把我的短讯看光光的骇客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说到这里我要自打嘴巴，一开始说资安的低挂水果是 2FA，其实并不精准，真正的意思是在那些只使用密码登录的帐号打开验证码机制，下载&amp;nbsp;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://support.google.com/accounts/answer/1066447&quot;&gt;Google Authenticator&lt;/a&gt;，扫描指定的二维码，从此以&amp;nbsp;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://support.google.com/accounts/answer/1066447&quot;&gt;Google Authenticator&lt;/a&gt;&amp;nbsp;生成的验证码作为第二因子作登录。&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://support.google.com/accounts/answer/1066447&quot;&gt;Google Authenticator&lt;/a&gt;&amp;nbsp;会鼓励你把验证码同步到云端，好处是这台手机坏了或者丢了还能如常登录，但也意味著万一你的 Google 帐号被骇，其他以此作 2FA 的帐号很可能会被牵连，因此建议不要打开云端同步的选项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本文先不讨论更多进阶的细节，比如哪家的 Authenticator 最好，作为起步，先按照以上的标准方式实行就已经不错。我更希望先集中把 2FA 的概念说清楚，务求做到一理通，百理明。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;重门深锁但保安员轻率&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;「密码 + 验证码」是最为典型的 2FA 组合，当涉及的服务、对资安的要求和使用的设备不同，登录的方式也会随之改变，比如有些服务不依产业标准，硬要自行设计「安全」守则，如强迫用户每三个月修改密码，密码却只能八位之类；比如对资安要求较高的，愿意购买专门用作第二因子的登录硬体 Yubikey；又例如电脑不一定有生物认证，智能手机则多数有，这些因素全都会影响登录方式。不过，万变不离其宗，要判断个别服务的登录方式是否安全，只需灵活套用 2FA 原则，看是否应用上两个因子，就能知道个大概。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下让我们玩个游戏，以现实例子考考大家。且看我们挺熟悉的 Substack，帐号设定里关于 account security 的部份：&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/f75be93a-75b7-47dc-b743-388f794e4304.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;如果读者按文章初段的建议，尝试在 Substack 打开帐号登录的验证码以收 2FA 之效，Substack 会要求你首先打开 recovery questions，设定几条私密问题及答案，万一丢失电邮登录或者安装 authenticator 的装置时，透过回答 recovery questions 恢复帐号。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/07afa038-0280-4d0b-97aa-e5d20c70ff35.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;问题一：你会打开 Substack 的 2FA 吗？&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;心水清的你或许早就看穿，第一张截图已经「剧透」，Substack 是极少数我没有打开验证码的线上服务之一。我明白 Substack 的好意，但 recovery questions 可说是最糟糕的登录方式，很容易透过「社交工程」破解，比如骇客只需要友善地跟你年迈的父母聊聊天，就能得知他们在哪里相遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个系统的防御能力等于所有攻击面中最弱的一环，没错，输入密码后还要验证码才能登入符合 2FA，可是只要跟系统说丢失，你就能透过回答「私密」问题恢复帐号，这就好像你家的大门坚固而且安装了铁闸，不过持有两条钥匙的保安员热心助人，只要穿得端庄一点跟他攀谈，自称屋主的朋友且能说得头头是道，就会乖乖替你开门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Substack 的产品设计都非常用心，就连登录也是，大概是考虑到文字创作者对资安不熟悉吧，特别使用上 recovery questions，我只能说，好意心领，但我宁可单用一组 40 字长，包含大小写字母、数字和标点的密码。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;问题二：我的 Substack 帐号是单因子认证吗？&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;这也太简单了吧，当然啦。且慢——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当你知道、记得你的密码，只靠密码登录，那就是单靠「what you know」这个因子的认证方式，这没错。可是，我在 Substack 用的密码由密码管理器&amp;nbsp;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://proton.me/pass&quot;&gt;Proton Pass&lt;/a&gt;&amp;nbsp;生成，我记不住甚至没看过，平时要填密码得请&amp;nbsp;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://proton.me/pass&quot;&gt;Proton Pass&lt;/a&gt;&amp;nbsp;代劳，而&amp;nbsp;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://proton.me/pass&quot;&gt;Proton Pass&lt;/a&gt;&amp;nbsp;安装在 MacBook 和安卓手机，也就是说，要密码就需要拿到我的 MacBook 或手机，并使用指模解锁设备才可，从这个角度看，虽然我只用密码，但已经用上了「what you have」和「who you are」两个因子，称得上是 2FA。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真的该这样理解么？还是说，一重关卡就必然是单因子认证，我不过是强词夺理，混淆视听？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在留言区说说你的看法吧。&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;p.s. 才刚自夸三年来从不脱稿，本周就马上发稿瘟，两天敲不出一个字，倒楣得竟然键盘也坏了，好不容易才赶及如期刊登。迷信是对的，touch wood 很重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Original link: &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/substack-2fa/&quot;&gt;chungkin Express&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/25/MATTERS-%E5%BE%9E-substack-%E7%9A%84%E7%99%BB%E9%8C%84%E8%A8%AD%E8%A8%88%E4%BA%86%E8%A7%A3-2fa-%E9%9B%99%E5%9B%A0%E5%AD%90%E8%AA%8D%E8%AD%89.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/25/MATTERS-%E5%BE%9E-substack-%E7%9A%84%E7%99%BB%E9%8C%84%E8%A8%AD%E8%A8%88%E4%BA%86%E8%A7%A3-2fa-%E9%9B%99%E5%9B%A0%E5%AD%90%E8%AA%8D%E8%AD%89.html</guid>
            <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 05:58:50 GMT</pubDate>
            <author>ckxpress</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 一笃尿 (东加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;微故事: 一笃尿 (东加豆)&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/1f8a7177-d01d-495e-b180-60abd821b922.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;微故事: 一笃尿&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;我，阿丁，一个地道的香港女。我没有老公，没有儿女，没有男友，剩下来一班猪朋狗友，但她们已经成为我生命中最重要的一部份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那个小周末，我和她们在霓虹灯下狂欢直到深夜才各自散去，这么夜，这么累，按道理来说，应该会睡个好觉，不会又在三点四点要上洗手间吧！明天非要睡到中午十二点不可，我抱著梦想一觉睡到大天光的愿望，但是，清晨五点被膀胱的叫醒，它又打断了我的睡眠节奏，果然是梦想，也许昨晚喝了太多太多啤酒，但不是全部呕吐了吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瞇著双眼，我无奈地起身走向洗手间，当身体放下几両水时，磨砂玻璃窗外浮现了约隐约现的颜色，我的注意力突然被它吸引著。我推开了窗，看见景色竟然如此美丽，原本深蓝色的天空，此刻已经被一抹淡淡的粉红色渲染，如梦似幻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;似乎太阳刚刚升起或刚刚升起不久，水面对岸的建筑物也都亮著灯，倒映在平静的水面上，自然美景与繁华都市的交相，构成了一幅美丽的画卷，仿佛充满著生机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我赶紧拿起手机，拍下了这一刹那的风景。心里想著，这就是生活中的小喜悦，这些看似微不足道的小事，往往能带给人们愉快的心情。在接下来的日子，这张照片成为了我的心头好，偶尔拿出来欣赏，偶尔给我一丝慰藉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一天，朋友告诉我有个摄影比赛，我便随手将这张照片发了过去，没想到居然获得了亚军！那一刻真是让我惊喜万分，我幻想当我站在领奖台上时，我要说什么，拿著小金人之类的东西，我要感激谁？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，原来没有颁奖活动，是一版贴文，公告诉得奖者和奖赏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而我的奖赏是虚拟徽章一个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;写作日期：2024 年 6 月 25 日&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;开始时间 : 09:34am&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;完成时间 : 12:27pm&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;摄.文. 东加豆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我除了写微故事，还制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://tonkabean.me/支持与鼓励/&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关于我：&lt;/strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://tonkabean.me/&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事选集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/25/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E4%B8%80%E7%AF%A4%E5%B0%BF-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/25/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E4%B8%80%E7%AF%A4%E5%B0%BF-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 04:56:21 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 根之向往 (东加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 根之向往 (东加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/f599ce60-c1a4-4228-8b94-1cb98d9418f5.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;微故事: 根之向往 (东加豆)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;香港的街道，人来人往，一棵老树在钢筋水泥的缝隙中顽强地生长。它经历了岁月的洗礼，看著城市的变迁，它的根系都深入了地底，如同一个巨大的网络，侧根、细根、根毛、泌腺等等的一切紧紧相连。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这棵老树名叫 (巨榕)，它拥有著数不清的树根，每条树就像人的生命线。有的粗壮结实，有的细腻脆弱，彼此交织、相互依赖，形成一幅错综复杂的生命拼图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一根树根，它叫（小根），年纪小小对外面的世界充满著好奇与热情，喜欢探索。它每天总是渴望著伸展，它想走到更远地方，然后离开巨榕的庇护，寻找属于自己的天地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我要离开这里，我要去看看外面的世界！」小根对著其他的树根说道，它的语气中带著一丝叛逆和渴望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「外面的世界很危险，你还是留下来吧。」其他的树根劝说道，「我们这里虽然平凡，但至少安全。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小根听不进耳，它坚信外面的世界充满著无限的可能，它想要去感受那份自由和奔放。它暗暗地计划著，等待一个合适的机会，准备逃脱巨榕的约束，向著远方奔去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，巨榕的根系就像一个巨大的牢笼，它很容易感应到每一条树根的举动，只要稍为不正常，都会让整棵树不适。巨榕将小根牢牢地束缚住，它不断地提醒小根，它只是一根根，它必须依赖著巨榕才能生存下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小根内心挣扎著，它渴望自由，却又惧怕未知。在巨榕的庇护之下，它看著其它树根安稳地生活，它却不喜欢这种安稳的状态，但又感到迷茫和困惑，它真的不知该何去何从。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巨榕感应到小根正在延伸，似乎它需要更多的水份，小根悄悄与土壤中的微生物进行物质交换，就如人的呼吸。小根的需求比巨榕想像还要多，这一切都是别离的征兆，巨榕心里很难过，小根，想离开它...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巨榕一直束缚住著小根，此刻，它心中五味杂陈...&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/66a06df9-76d4-47a7-8370-6f356ee9f7f8.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;微故事: 根之向往 (东加豆)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;待续...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;写作日期：2024 年 6 月 24 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开始时间 : 11:08am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成时间 : 13:59pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摄.文. 东加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了写微故事，还制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;https://tonkabean.me/支持与鼓励/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;故事选集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;NFT 收集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&quot;&gt;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;东加豆贴文生活 What&#39;s App Channel~~&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你的追踪, 就是我的动力. (微笑~)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 What’s App 频道, 当我突然想...我就会贴出来, 也许一个微故事, 或者一首我唱过的歌, 甚至是一幅生活照, 一顿饭, 一包零食, 如果你有兴趣~~~ 谢谢!&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&quot;&gt;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/24/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E6%A0%B9%E4%B9%8B%E5%90%91%E5%BE%80(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/24/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E6%A0%B9%E4%B9%8B%E5%90%91%E5%BE%80(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 06:38:10 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>当假装讨论公共事件成为习惯</title>
            <description>&lt;p&gt;在我写这篇文章的的时候，广西广东在发洪水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是比起洪水，好像墙内的吃瓜群众更喜欢关注阿里巴巴数学竞赛上获奖的女中专生到底是不是作弊了：号称要打假的人挖出人家之前的数学考试成绩，还有分析照片种黑板上的公式的，还有专业人士从专业角度出来打假；另一方面呢？有说这是底层逆袭的励志案例的，有说这是天才被埋没的，有人说这是成功的独立女性被男权社会打压的。对事件本身的剖析的细致程度，以及论点的刁钻角度，让人感到好像中国社会的公共讨论真的很充分呢！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此时，我想起了流行在我中学年代，却在新时代被封杀的说唱团体——阴三儿的《北京晚报》里的一句歌词：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;我听说动物园的猴儿自己跑了，我听了一堆废话他妈自己也快疯了。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;对，这就是我最直观的感受。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/zxCVcVSW-nE?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;明明有那么多应该关心的事件，从政府官媒到自媒体再到大众，所有人都在假装：假装我国公民有充分的言论自由，假装所处的社会是一个有着很多不同声音的社会，人们假装严肃地讨论着无所谓的社会议题，看客假装气定神闲地吃瓜；另一方面，假装天灾都是百年一遇千年一遇，假装统一台湾后韭菜的生活就能变好，失业白领假装还在咖啡馆工作，统计局假装经济稳中向好，青年失业率假装很低，专家们假装不知道为啥中国独角兽企业变少了...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是有多闲得慌？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不是说不可以讨论普通人的小事，也不是非要所有人天天讨论国家大事。比如，你当然可以说台湾媒体行车记录仪新闻和 Youtube 素材新闻也是鸡毛蒜皮的小事，是为了吸引眼球，你当然也可以说台湾媒体乱糟糟不够专业。但是，这一切的前提是，媒体可以充分报道国家政策和严肃公共议题，民众可以对这些议题有充分的讨论。在有了这些的前提下，你当然可以选择看娱乐八卦，当然可以对任何吸引眼球的事件前排吃瓜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，您亲爱的祖国是这个情况吗？&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;假装社会和谐到没有可讨论的新闻&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;能够引起公共讨论的事件变得越来越平庸化，这已经不是最近才发生的事情了。从疫情时期的铁链女事件和唐山打人事件，再到最近的猫一杯造假和胖猫自杀事件，呈现出这样一个规律：与同时期其他事件横向地相比，同时期往往有更迫切或影响范围更大的公共事情没有引起与之影响相配的讨论，纵向地比较，这些热点事件变得越来越」去泛政治化「。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;形成这个局面的起初的原因，想必很多人也心知肚明，我也在以往的文章种提及过：官方把大新闻的报道权都拿走了，也不让你随便评论，什么国内政治，社会，经济的话题都管起来了。那民间还能说点什么呢？严肃的公共议题已几乎从民间的公开讨论中消失。那么当人们好不容易获得一个看起来允许讨论的议题，必然饱和式地蹭热点，把事情捣碎了嚼烂了地分析还不够，还要来些客制化的升华以迎合不同受众的口味。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，疫情过后的这两年，情况开始有了微妙的变化——民间自媒体和其受众仿佛有意无意地迎合」去泛政治化「的潮流。如果说唐山打人事件的全民讨论还是可以解释为公共讨论尺度受限的结果，那么如今的爆款话题则还受到民间社会心态的影响：既然不让说任何负面的和可能质疑到体制的，那么自媒体也不用费尽心思避开雷区，而是直接选取最安全且能带来流量的话题来制作内容，比如某名人造假，或容易带动受众情绪的性别议题。另一方面，受众也抱有生活回到疫情之前的愿望，对于那些尖锐的批判并不想共情，假装疫情过了一切都会变好，却对糟糕的现实避而不谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;既然官方把持着严肃大事不让民间乱说，自媒体也需要流量，受众又不喜欢听严肃的坏消息，那么如今这个局面就在这三方的合谋下形成了：好像民间不缺乏讨论，但是讨论的话题本身却远超出其应有的关注度，好似这个社会已经和谐到没什么可以讨论了。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;当假装成为习惯&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;以往官方会通过适时地放出娱乐圈的新闻来冲淡人们对于当下社会群体性事件的关注，而如今，这种手法不仅更加娴熟了，而且也更加具有迷惑性，那就是让毫无营养的社会热点事件充满舆论场，让人们在一个狭窄且可控的范围内对于他们切身利益毫不相干的事情，进行过分且毫无必要的讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当人们通过关注这些无足轻重的内容来满足自己对信息的摄取的时候，当自媒体们也不得不跟进，假装这些事情是人们最需要了解的事情的时候，慢慢地整个社会就习惯了这种」假装「的舆论环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，当严肃的议题摆在我们面前，我们还有意识和能力来好好讨论它们吗？&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/24/MATTERS-%E5%BD%93%E5%81%87%E8%A3%85%E8%AE%A8%E8%AE%BA%E5%85%AC%E5%85%B1%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E6%88%90%E4%B8%BA%E4%B9%A0%E6%83%AF.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/24/MATTERS-%E5%BD%93%E5%81%87%E8%A3%85%E8%AE%A8%E8%AE%BA%E5%85%AC%E5%85%B1%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E6%88%90%E4%B8%BA%E4%B9%A0%E6%83%AF.html</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 03:18:23 GMT</pubDate>
            <author>鹿马</author>
        </item>
        <item>
            <title>论语漫读（100）：「井有仁焉！」 — 宰我提了个刁钻的问题</title>
            <description>&lt;h2&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;&lt;strong&gt;电子书：《论语漫读》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;宰我问曰：「仁者，虽告之曰：‘井有仁焉。’其从之也？」子曰：「何为其然也？君子可逝也，不可陷也；可欺也，不可罔也」&lt;/strong&gt;（雍也第六）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/9a1a1f98-6008-46b7-bd48-a7d20b1604df.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;井，&lt;/strong&gt;不能狭义地仅理解为井&lt;strong&gt;，&lt;/strong&gt;而是比喻危险的境地&lt;strong&gt;。逝，&lt;/strong&gt;去；&lt;strong&gt;罔，&lt;/strong&gt;迷惑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宰我有很强的独立思考能力，有怀疑精神，不人云亦云，不盲从权威。这次问了一个十分刁钻的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他预设了一个情景，问孔子，「如果仁者被告之井中有仁道，他会进井里面跟从吗？」他这个问题的陷阱是，如果回答跟从，就是不智。要是井中没有仁道呢？岂不是白白地牺牲？如果不跟从，那就是不仁。为什么仁者君子对仁道无动于衷？所以，这段对话，还是在探讨仁与智的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子知道宰我没安好心，给他下套。没有简单地回答是或是否，避开陷阱，给出了另外的答案。孔子说，何必如此呢？这种情况下，作为一个君子，可往而察看究竟，但不会被骗入无仁道的危险之中；君子可能会被欺骗，但却不会被迷惑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宰我问的是仁者，但孔子却回答君子该如何。严格说来，君子比仁者的境界还是要差那么一丢丢。不知道孔子这里是将仁者和君子等同呢？还是觉得不好回答仁者该如何，就改为用君子替换了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果井中真有仁道，比如说需要下井救人，虽有危险那君子也应当仁不让。「我不入井里，谁入井里？」 但这也有个自身的能力和对环境的判断问题，要有比较大的把握能救出人来，冒有风险才值得。救出人来，自己也能脱离险境，这是最好的。救出人来了，自己牺牲了，也是值得的。如果人没救出来，自己也牺牲了，就不值得。八十年代，曾有一场大讨论，一名叫张华的大学生从粪坑里救老农牺牲了，值不值？从两人都死了的结果来看，当然不值。张华下粪坑救人之前，缺乏对风险的判断，认为自己能救人出来，而自己也未必必死。他就是「坑有仁焉，其从之也！」，是谓不智。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《孟子》里有段话，大意相同。《孟子•万章上》，&lt;strong&gt;「昔者有馈生鱼于郑子产，子产使校人畜之池。校人烹之，反命曰：「始舍之，圉圉焉，少则洋洋焉，攸然而逝。」子产曰：「得其所哉！得其所哉！」 校人出曰：「孰谓子产智，予既烹而食之，曰：‘得其所哉！得其所哉！’」 故君子可欺以其方，难罔以非其道」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人给郑国大夫子产送了一些活鱼。子产就让主管水产的小吏放入池中畜养。但这个小吏很贪，把鱼给烧了吃了。然后回复子产，「刚放入水，鱼无精打采，但一会儿就游动自如，很快就游走了」。子产听说后，就说，「好呀好呀！鱼儿们去了该去的地方！」这小吏太坏了，过后还显摆自己的小聪明，损坏子产的名声，到处传扬这件事，嘲笑子产没有人们说的那样有智慧，不然怎么让我给蒙骗了呢？结尾总结到，合乎情理的事可以欺骗得了君子，但不合情理的事却欺骗不了君子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为君子心怀仁道，也相信他人心怀善意。故与人为善，乐于助人。合乎情理的事，君子当然会相信，这不能说明君子无智。如子产相信校人的话。但不符合情理的事，以君子的智慧是能够识破的，不会上当受骗。「可欺以其方」，这个「方」既可以理解为道理，也可以理解为正直。也就是说，可以利用君子的正直和善良欺骗他，却无法用无知来欺骗君子。如果一个人因为无知而受欺骗，就算不上一个君子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上当受骗，无非三种情况：一是无知，二是善良，三是贪欲。从古至今的骗局，都是如此。比如传销，骗到了许多无知和贪欲的人；借慈善敛财则骗了许多善良的人；而许多漂亮的大话则骗了无数无知、贪欲和善良的人。要识破这种种骗局，不让自己和他人身陷麻烦和险境，就需要比较高的认知和判断能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 12 月 2 日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/23/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-100-%E4%BA%95%E6%9C%89%E4%BB%81%E7%84%89-%E5%AE%B0%E6%88%91%E6%8F%90%E4%BA%86%E4%B8%AA%E5%88%81%E9%92%BB%E7%9A%84%E9%97%AE%E9%A2%98.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/23/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-100-%E4%BA%95%E6%9C%89%E4%BB%81%E7%84%89-%E5%AE%B0%E6%88%91%E6%8F%90%E4%BA%86%E4%B8%AA%E5%88%81%E9%92%BB%E7%9A%84%E9%97%AE%E9%A2%98.html</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 02:09:19 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事杂锦 (粤语/普通话)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事杂锦 (粤语/普通话)&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;《微故事杂锦》分开了粤语和普通话的, 这是充满生活气息的短篇故事集，这些故事或许短小，但也许让你会心一笑, 或是一些感触，让读者在繁忙的生活中找到片刻的宁静。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《微故事杂锦-粤语》&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/06a77b72-abf3-4e9b-85c7-7912742e6f7c.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://play.google.com/store/audiobooks/details/%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86_%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B%E9%9B%9C%E9%8C%A6_%E6%9C%89%E8%81%B2%E7%B2%B5%E8%AA%9E?id=AQAAAEDSZ2cnpM&quot;&gt;https://play.google.com/store/audiobooks/details/东加豆_微故事杂锦_有声粤语?id=AQAAAEDSZ2cnpM&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. 地摊画 - 小健的父亲是一位绘画家，小健因此而很骄傲。在香港，能以绘画养活一家人是不容易的。父亲想起过去寂寂无名，这一切都是得来不易的。小健而经成长了，父亲希望他了解更多。有一天，父亲带著小健去庙街，他希望小健什么叫地摊画? 地摊画的价值在哪儿? 从而，父亲的价值在哪儿?&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. 哈哈哈 - 一个关于笑的故事。轻松的，短短的。 一个幽默轻微讽刺哈哈哈笑的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. 她爱丑怪的橙橙 - 从主题已经猜想到一个她爱丑怪的橙 , 为什么这个她会爱丑怪的橙?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人都不是爱美的东西吗? 对的, 人都是爱美东西的, 那么, 就让我们了解一下她为何爱上丑怪的橙呢!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. 阿菲的爱情观&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个微故事以阿菲的爱情观为主题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她从小就是从动画和父母那里了解爱情，但随著年龄的增长，她开始对爱情有更深入的了解。她认识到，爱情不仅仅是甜蜜的糖果和浪漫的气氛，也会有创伤和挑战。她相信良好的关系需要相互尊重、支持、理解和珍惜。阿菲也认识到，个人的工作、生活和成就感同样重要，否则情感会失去平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5. 冬季.五十周年&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一对年老夫妇的感情生活故事。坚叔和秀姑结婚整整五十年，这是一场难得的爱情长跑。坚叔想了一连串的庆祝方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，人生充满了不可预测和掌握，也许在最温馨、最美好的瞬间，一切都不一样…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6. 和阿婆的对话&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个名叫阿瑶的女子租了一间丑陋的铁皮屋。在这里，她遇到了一个老婆婆和她的小狗。阿瑶和老婆婆之间有一种特殊的交流方式。哦!哦!哦!...嗯!嗯!嗯!尽管别人不知道她们在做什么，然而，她们彼此之间不用说话就能够理解对方。而这种默契也表示出阿瑶和婆婆之间互相尊重的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7. 我的蚂蚁生活&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一个以蚂蚁为主角的微小故事，讲述了蚂蚁在政府机构工作的日子。蚂蚁未知道&quot;社畜&quot;这个词语，他已经觉得他是一只小蚂蚁，每天默默地工作，专注于寻找文件和处理事务。然而，一次的偶然，他发现了上级对他们的看法，认为只有沉闷的成员才能专心工作。这激起了蚂蚁们的不满，他们愤怒又难过…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8. 办公大楼数人头 - 这故事有&quot;办公大楼&quot;和&quot;人头&quot;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生活就是这样的。有些人每天与时间竞赛，为工作而忙。有些人却等著时间打发，无聊到要数人头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9. 两个 6 月 18 日生日的人&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两个在 6 月 18 日生日的人，一个中年男人和一个小女孩，偶然在街上相遇。他们都在街上闲逛，似乎为了自己的生日而踱步。男人在糕饼店买了一个生日蛋糕，而女孩则在公园放下花束，打算和花一起度过这特别的日子。然而，他们都被彼此的香气所吸引，追踪著气味，最终他们相遇了...&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;《微故事杂锦-普通话》&lt;/h3&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/c107044a-c37f-451d-b62e-ea0d77e942d4.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://play.google.com/store/audiobooks/details/%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86_%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B%E9%9B%9C%E9%8C%A6_%E6%99%AE%E9%80%9A%E8%A9%B1?id=AQAAAEDSZycn5M&quot;&gt;https://play.google.com/store/audiobooks/details/东加豆_微故事杂锦_普通话?id=AQAAAEDSZycn5M&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. 背影人生&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨筠是一位演员，她是一个替身演员，或者是路人甲乙丙丁, 她的背影迷人而完美，但她的相貌平凡。一天, 被导演选中出演一部战争片, 这是前所未有的机会, 她就勇敢尝试。也反映了著生活的无奈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. 不说谎的猪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三只猪奇奇、皮皮和花花的生活。奇奇和花花工作认真，但皮皮常常偷懒和说谎。猪场有一条不准说谎的规定，奇奇和花花坚持遵守，但其他猪不愿跟从。农场主对猪们感到失望，决定带来其他动物。猪们开始关注彼此的健康和快乐，学会爱与分享，最终农场主注意到这些改变，对猪们感到惊讶。故事告诉我们，改变自己的态度和行为可以创造更美好的环境，并建立真挚的友谊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. 旧时式的爱情&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讲述了华姐在照顾九十六岁的婆婆期间，意外发现婆婆年轻时与一名女子吕英深藏的秘密恋情。透过婆婆的遗物，华姐揭开了一段在保守五十年代背景下被掩埋的深情故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. 老夫妻看老夫妻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;威伯伯和秀婆婆是青梅竹马的老夫妻，他们一生热爱动画。某日，他们一起看了一部以老年人情感为题材的动画，并被动画中的生活细节所吸引。他们开始关注现实生活与动画之间的差距，并意识到他们自己的生活也如动画般充满爱和幸福。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5. 十二月二十九日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿凡在每年的十二月二十九日经历相同的生活事件，包括遇到红衣女郎、营业员的赞美和公司的人事警告。他开始怀疑时间的奇妙重复，并试图改变一些细节，但遭遇挫折。随著年复一年的重复，阿凡对这些事件的反应从新奇转变为麻木...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6. 泳池浴室计时灯&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一对夫妻平凡而相互尊重，妻子热爱游泳，并常去游泳池。某天，妻子突然失踪，丈夫意识到问题并寻求帮助。最终….&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7. 在雅典 46 度的邂逅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在雅典 46 度的邂逅中，璇姑娘，一个电影迷，为了追寻电影中的浪漫爱情，决定去希腊旅行。她欣赏美丽的天空，品尝美食，欣赏男人的风采。在 Tinos 天劳斯小岛，她遇到亚历山大，一个让她心仪的人，就像一幕幕电影中的情节，一句句电影中的对白，然而...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8. 耳朵插著一支烟的男人&lt;/p&gt;&lt;p&gt;故事以一个男人耳朵插著一支烟的形像开始，描述了他在江湖中的生活和对爱情的渴望。 他喜欢自由自在地游荡江湖，但又希望被爱情所束缚。 故事中出现了剑客、神女和另一位女人 &quot;&quot;阿青&quot;&quot;，她们之间的关系纠结复杂。 最后，男主角再次遇见女主角子玲，发现她和他有著相似的心境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这本《微故事杂锦》不仅是一本书，更是一份心意，它用简单的文字，传递了一些情感和思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢谢!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;#普通话有声书 #原创微故事&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/22/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B%E9%9B%9C%E9%8C%A6-(%E7%B2%B5%E8%AA%9E-%E6%99%AE%E9%80%9A%E8%A9%B1).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/22/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B%E9%9B%9C%E9%8C%A6-(%E7%B2%B5%E8%AA%9E-%E6%99%AE%E9%80%9A%E8%A9%B1).html</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 06:45:59 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>论语漫读（99）：「鲁一变，至于道」 — 孔子一心想复辟礼制</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;&lt;strong&gt;电子书：《论语漫读》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「齐一变，至于鲁；鲁一变，至于道」&lt;/strong&gt;（雍也第六）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/da172fa0-5100-4fde-a266-4c4c232b3c7b.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;孔子的「变」，是变回去，变到他推崇的先王之道时代；正好与法家的「变法」相反。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子之时，「礼乐崩坏」。但相对而言，鲁国沿袭下来的礼制多些。而齐国相对于鲁国，有管仲废旧立新、富国强兵的变法，于是离先王之道更远。孔子想复辟礼制，认为齐国加以恢复，能变成鲁国模样，而鲁国加以恢复，就能变回先王之道的模样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;紧接下一段话，孔子则感叹喝酒的器具被时人玩坏了，算是对这段话的注脚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「觚不觚，觚哉！觚哉！」&lt;/strong&gt;（雍也第六）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;觚（gū），喝酒的器具。可能当时的觚的形状已有所变化。一说古时的觚有棱，但到孔子那时就没有棱了。而孔子拘泥古制，认为现在的觚就不是觚了，感叹到，「觚啊！觚啊！怎么就落到这样的下场了呢？」简直痛心疾首，似乎国将不国了！以此类推，孔子会感叹变形走样的东西或礼制多了。照样画觚，可以说「鼎不鼎，鼎哉！鼎哉！」，「衣不衣，衣哉！衣哉！」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，器物的演变是很自然的过程，取决于制作技术和人们的使用需要。显然圆形的酒具，把握起来更舒适。古时的觚有棱，可能是工艺上烧制成圆形比较困难。而一旦技术成熟，圆形的觚当然就会取代有棱的觚。至于是否沿用以前的名称，还是用一个新的名称，则主要取决于被取代者是否完全退出消失。如完全退出，不用区分新者和旧者，继续沿用过去的名称当然就省事多了。如旧者没有完全退出，就会有创设一个新名称的需要，或者用「方觚」和「圆觚」来区分。孔子将日常生活中的用具也赋予礼制的意义，未免小题大做了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子昧于大势，一心想复辟礼制，「开历史的倒车」，确实是不可为而为之，必然失败。在天下定于一尊的前提下，儒家和法家都认同这个最基本的准则，「溥天之下，莫非王土」，法家集中权力的主张必然取得胜利。儒家以礼来维护的分封制，适合于人少地多的状况。各诸侯国能安分守己，保持分封制的稳定。但当生产发展和人口增多后，诸侯国之间就必然陷于无休止的争战直到某个诸侯国吞并其它所有诸侯国，秦完成了这一历史进程。所以，历史的必然进程是「鲁一变，至于齐；齐一变，至于秦」。各国都纷纷仿效齐国，秦国变法，用法家的手段来富国强兵，以期统一天下。只是秦的变法做得更彻底，效果更好，所以成为最终的赢家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对照近代欧洲各国，也有国家之间相互仿效，奋起直追的情形。意大利率先文艺复兴，然后德国率先搞宗教改革，法国率先搞启蒙运动，英国率先搞宪章运动和工业革命。但欧洲并未如中国一样归于统一。原因何在？主要原因在于有强大的宗教，人们对世俗的权力就没有那么热衷，抑制了王权的无限扩张。国家之间的争战以局部的利益冲突和征服为目的，而不以吞并为目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 11 月 30 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/22/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-99-%E9%B2%81%E4%B8%80%E5%8F%98-%E8%87%B3%E4%BA%8E%E9%81%93-%E5%AD%94%E5%AD%90%E4%B8%80%E5%BF%83%E6%83%B3%E5%A4%8D%E8%BE%9F%E7%A4%BC%E5%88%B6.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/22/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-99-%E9%B2%81%E4%B8%80%E5%8F%98-%E8%87%B3%E4%BA%8E%E9%81%93-%E5%AD%94%E5%AD%90%E4%B8%80%E5%BF%83%E6%83%B3%E5%A4%8D%E8%BE%9F%E7%A4%BC%E5%88%B6.html</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 01:58:16 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>论语漫读（98）：知者乐水，仁者乐水 — 智者仁者的不同特性</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;&lt;strong&gt;电子书：《论语漫读》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「知者乐水，仁者乐山；知者动，仁者静；知者乐，仁者寿」&lt;/strong&gt;（雍也第六）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/dcfe3145-dff4-41ec-9ad8-482c4b845371.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;孔子多次将智与仁并论，如&lt;strong&gt;「择不处仁，焉得知？」&lt;/strong&gt;（里仁第四）。这里讲智者和仁者的一些不同特质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三句话，三个层次。首先是表象，智者喜爱如水一样，仁者喜爱如山一样。乐水乐山，并不是说智者仁者喜爱水喜爱山，而是喜爱如它们一样。而水和山的本性是什么呢？一个是动，一个是静，所以说智者的特性是动，仁者的特性是静。所谓智者动是指智者喜爱思考，喜欢动脑筋，不能理解为智者爱好运动。动和静都是指思维上或者心理上的。而「智者动，仁者静」的结果就是智者内心快乐，而仁者长寿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是孔子自己的体验和观察，经验之谈，比较靠谱。智者肯定喜欢思考，不然也不会成为智者。思考本身让人沉迷投入，得到答案，解决了问题，也会很快乐。「学而时习之，不亦悦乎？」而仁者心境平静,不患得患失，没有焦虑、愤怒和忧虑等不良情绪，所以能长寿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子还说过与此相近的两段话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「知者不惑，仁者不忧，勇者不惧」&lt;/strong&gt;（子罕第九）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「君子道者三，我无能焉：仁者不忧，知者不惑，勇者不惧。」子贡曰：「夫子自道也」&lt;/strong&gt; （宪问第十四）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智者聪明爱思考，能理解和解释事物间的关联，所以不惑；仁者不计较个人得失，所以不忧。所忧者，唯天下的秩序和稳定。如范仲淹的「先天下之忧而忧」；而勇者自然无所畏惧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子认为这是君子应当具备的三个品质，自认为自己还做不到。子贡听说后，却认为这是孔子的自许。想必子贡认为孔子是假谦虚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子将智仁勇分而言之，并非意味着三者不兼容的。并非智者就不能是仁者，仁者就不能是智者。如前所述，孔子认为智和仁是相互促进的。智者和仁者关注的领域有所侧重，智者专注于事物之间的联系，而仁者专注于人伦道德。如康德的名言，「有两种东西，我对它们的思考越是深沉和持久，他们在我心灵中唤起的赞叹和敬畏就会越来越历久弥新，一是我们头顶浩瀚灿烂的星空，一是我们心中崇高的道德法则」，一是智者所思，一是仁者所虑。专注于外界则其乐如水，解开一个又一个问题而不惑；专注于内心则其乐如山，不为个人利益而忧虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子还对仁者和勇者，有德者和有言者之间的关系有所论述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「有德者，必有言。有言者，不必有德。仁者，必有勇。勇者，不必有仁」&lt;/strong&gt;（宪问第十四）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子说，「有德行的人，必然会留下名言隽语。而著述等身的人，不一定有德行。仁者必然有大勇，而勇者未必有仁心」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德，这里强调的是德行，而不仅仅是德性。而且要很突出，有很多和影响很大的行善事迹。有言，也指很有影响的言论。一个人德性好，德行影响小，也不一定有言论流行流传于世。孔子本人算得上有德行，也必然有言。而雷锋同志乐于助人，有德行，也有言，《雷锋日记》影响了他同时代和传于后世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仁为德行之本，德行为仁之用。仁者无欲则刚，依道德准则行事，自然无所畏惧。而勇者，由性格或恃强所定，未必就能有仁，也未必有智。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智仁勇三者之中，能占一条就不错了。智勇双全就比较难得，而智仁双全就更难得了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 11 月 15 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/21/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-98-%E7%9F%A5%E8%80%85%E4%B9%90%E6%B0%B4-%E4%BB%81%E8%80%85%E4%B9%90%E6%B0%B4-%E6%99%BA%E8%80%85%E4%BB%81%E8%80%85%E7%9A%84%E4%B8%8D%E5%90%8C%E7%89%B9%E6%80%A7.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/21/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-98-%E7%9F%A5%E8%80%85%E4%B9%90%E6%B0%B4-%E4%BB%81%E8%80%85%E4%B9%90%E6%B0%B4-%E6%99%BA%E8%80%85%E4%BB%81%E8%80%85%E7%9A%84%E4%B8%8D%E5%90%8C%E7%89%B9%E6%80%A7.html</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 09:06:22 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>故事曲: 初夏的往事{唱:AIM - 曲/词: 人工智豆}</title>
            <description>&lt;h2&gt;故事曲: 初夏的往事 {唱: AIM - 曲/词: 人工智豆}&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/GmX219LX_ls?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;故事曲: 初夏的往事&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;歌曲来自同名的微故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;故事摘要:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初夏时分，海旁成为主角日常的避风港，某次偶遇一位外表异于常人的女孩，起初因惊讶而保持距离，但随时间推移，二人建立起超越外貌的友谊。女孩透露自己生命将尽，梦想跳伞，主角虽未陪她实现，但其生活态度深受女孩影响，学会珍惜每一刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完整故事 (文字版):&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.facebook.com/photo/?fbid=628492315963738&amp;amp;set=a.568654058614231&quot;&gt;https://www.facebook.com/photo/?fbid=628492315963738&amp;amp;set=a.568654058614231&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;初夏的往事，歌词&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初夏微风轻拂面，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浪花撞岸声连连，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;身影随风舞翩翩，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海风中遇浅蓝裙，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;心动一瞬情难禁，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;却见伊人心渐沉,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海旁相遇无约定，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浪花随起诉心声，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仿如戏影中美景，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生命之歌却无常，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来去匆匆走一场,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相逢一刻记心上,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初夏往事如昨日，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;花开花落不留痕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿豆: &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.tonkabean.me/&quot;&gt;https://www.tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Youtube:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=eI_edUcDOkM&amp;amp;list=PLWeR7IEFtxlqBxKZxOj52uGRInbyVmab_&quot;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=eI_edUcDOkM&amp;amp;list=PLWeR7IEFtxlqBxKZxOj52uGRInbyVmab_&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Soundcloud&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://soundcloud.com/tonkabean-1&quot;&gt;https://soundcloud.com/tonkabean-1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/21/MATTERS-%E6%95%85%E4%BA%8B%E6%9B%B2-%E5%88%9D%E5%A4%8F%E7%9A%84%E5%BE%80%E4%BA%8B-%E5%94%B1-aim-%E6%9B%B2-%E8%A9%9E-%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%B1%86.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/21/MATTERS-%E6%95%85%E4%BA%8B%E6%9B%B2-%E5%88%9D%E5%A4%8F%E7%9A%84%E5%BE%80%E4%BA%8B-%E5%94%B1-aim-%E6%9B%B2-%E8%A9%9E-%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%B1%86.html</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>区块链社会学周报第三季．回顾</title>
            <description>&lt;p&gt;试营业 #0 为本周五，2024.06.14 14:30-16:30 ，地点香港深水埗&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://maps.app.goo.gl/r6mTyE23iX6Nz63q8&quot;&gt;黑窗里&lt;/a&gt;。漂流教室不收费，但请自行于场地消费，支持小店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安排仓卒而且是上班时间，没人出席的话我不在意，更会好好享受 me time，反正本来就是我的「新活日常」。&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;三年来每周发表一篇文章，没甚么好骄傲，很多前辈健笔十年如一日每天写每天画，才真正值得敬佩。然而毕竟坚持下来了，还是给自己一点奖励吧，奖品是……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;继续努力写下去 🥲&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/1ecbc9bc-640b-410b-b73d-f242aba430fa.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;回顾过去一年，不算本回顾和活动通知的番外篇，如常发布 51 篇文章，一如以往，涵盖出版和资讯自由（20 篇）、财务自由（18）、民主自由（8）和生活化的憨人日记（5）。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;文末列出第三季的全部 51 篇文章，方便大家补阅读或重读，在每类当中我以 🔥 标注最为欢迎的，又以 🌈 标注我最推荐，通常不获关注的沧海遗珠。虽然好想多选，但我强迫自己只挑一篇，不认同文选的欢迎留言。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;心虚的我常怕自己写太多生活日常，「区块链社会学」跑题。一年过去，点算过后发现憨人日记占不到 10%，似乎还好，这要归功于「纳米憨人日记」策略——从本季开始，我把碎碎念放在每周最后的「 p.s.」，以减少让牙痛文学占据整份周报。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;文章除了按「民主三幅被」分类，还可以分为多个系列，其中较多文章的专题包括书籍保育（10.5 篇）、比特币（8）、书介和影视评论（5.5）、LikeCoin（5）、产品评测（4）以及资讯安全（4）。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;托人工智能鸿福，周报从第三季起加入英文版，取名 &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://paragraph.xyz/@dhk/category/en&quot;&gt;&lt;strong&gt;web3dom – of web3 and freedom&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;，最新一期为上周的 #51 。web3dom 一年下来积累 135 免费订户，反应平平，但除佛系经营外暂时也没资源积极推广。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;本季的另一项尝试是更换平台，最近一个月的邮件改以 Paragraph 发送，迁移过程有点错漏，页面也有点 bugs，还得多花时间修复，但已感到功能不俗。迁到 Paragraph 后，中、英文的周报合二为一，订户收取周报的语言承继 Substack 的原有订阅，但可自行更改，或者双语并收。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;截止今日，周报中英文版共有免费订户 21,400 多人，开信率于迁移平台后略为下跌，约 31%。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;付费订户高点为 168 人，最近下跌至 154 人，全数来自中文版，现贡献收入共约 8,660 镁一年，以往我用作支持创作与报导，随著 DHK dao 运作成熟，从第四季起我将把收入全数拿出来，直接转账到社群成员管理的多签钱包。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;我生活简朴，有余裕也是投放于公民社会，请大家无须替我不值，更不要因为钱不归我而退订，相反，既然订阅收入用于社群，更加应该大力支持才对。我也应抱著同样想法，既然不是为自己，来季更加需要脱离佛系，推广付费订阅，积极导人成为&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;http://paragraph.xyz/@dhk/subscribe&quot;&gt;「道友」&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/b1699393-51b3-48ef-9450-722b602431a3.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;Substack 的数据一览。几个数字下滑主要是由于流向了 Paragraph。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;hr&gt;&lt;h2&gt;资讯自由&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/ubr/&quot;&gt;UBR「无条件基本读者」计划：购买 2024 年出版的全部香港书籍&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/no-code-decentralization/&quot;&gt;No code 在生活中实践去中心化&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/ubr-launch/&quot;&gt;UBR 无条件基本读者计划正式启动&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/ubr-2024q1/&quot;&gt;UBR 无条件基本读者计划 Q1 小结、四月书单&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/hkdcl-beta/&quot;&gt;香港去中央图书馆 beta launch&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/proof-of-readership/&quot;&gt;web3 藏书票：Proof of Readership&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/eternity/&quot;&gt;永久保存人类历史文化，永远有多远？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;🌈 &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/steve-jobs-drm/&quot;&gt;为甚么连信奉封闭的 Steve Jobs 都反对 DRM？&lt;/a&gt; 🌈&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/kindle-china/&quot;&gt;Kindle 撤出中国　DRM 之恶与我们的距离&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/what-is-publishing/&quot;&gt;第 100 篇 Writing NFT 送礼酬读者｜出版 = 作品 ^ (流传 * 留存)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/likecoin3-greenpaper/&quot;&gt;LikeCoin 3.0 绿皮书．零．引言&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/likecoin3-ethereum/&quot;&gt;LikeCoin 3.0 绿皮书．一．重返以太坊&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/likecoin3-optimism/&quot;&gt;LikeCoin 3.0 绿皮书．二．币落谁家&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/likecoin3-procedures/&quot;&gt;LikeCoin 3.0 绿皮书．三．升级七部曲&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;🔥 &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/influencer/&quot;&gt;只羡 KO 不羡 L：给 KOL 的三个忠告&lt;/a&gt; 🔥&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/1000-true-fans/&quot;&gt;1000 true fans：葾猪头都有㒼鼻菩萨&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/ex-libris/&quot;&gt;台北书展后记：我买的唯一一本书&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/chatckx-substack/&quot;&gt;ChatCKX：推荐 20 份中文电子报，每份以 20 字介绍&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/ipman/&quot;&gt;勇者的黄昏：叶问・排档・深水埗&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/kokoro/&quot;&gt;作品与人品：读董启章的《心》有感&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;h2&gt;财富自由&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/cabbage/&quot;&gt;要弄懂比特币，先认识大白菜&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/bitcoin-pizza-day-thinking-fast-and-slow/&quot;&gt;Bitcoin Pizza Day 的快思慢想&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/4th-halving/&quot;&gt;时隔四年，再谈比特币减半&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;🌈 &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/alice/&quot;&gt;爱丽丝梦游仙境：比特币本位世界观&lt;/a&gt; 🌈&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/reminders-on-bull/&quot;&gt;比特币冲破历史新高，牛市中谨记五件事&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/bitcoin-etf/&quot;&gt;我要真 Bitcoin：比特币 ETF「袋住先」&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;🔥 &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/btc-dca-for-3-years/&quot;&gt;三年后回望：每天买 100 元比特币&lt;/a&gt; 🔥&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/bitcoin-playbook/&quot;&gt;通关比特币三个等级攻略本&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/financial-liberalism-in-30s/&quot;&gt;30 秒读完「财富自由主义」&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/moneyverse-preface/&quot;&gt;新书序言——《财富自由主义：金钱的多元宇宙》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/redotpay/&quot;&gt;以比特币买云吞面，实测 RedotPay 密码货币 Visa 卡&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/hashkey/&quot;&gt;后 FTX 时代：实测持牌香港交易所 Hashkey&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/vpn/&quot;&gt;纯学术讨论：如何注册 JPEX 帐号和入金而不泄漏个资&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/jpex/&quot;&gt;刚注册为用户并入金的我，对 JPEX 事件的 10 点看法&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/meme/&quot;&gt;9gag MEMECOIN 上架市值超越十亿港元，我怎样看迷因币&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/atom-tokenomics/&quot;&gt;我怎么看 ATOM 的币价&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/keplr-metamask-cosmos-ethereum/&quot;&gt;从 Keplr 与 Metamask 的界面比较 Cosmos 与 Ethereum 生态&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/keplr/&quot;&gt;Keplr：为你作宇宙导航的天文学家克卜勒&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;h2&gt;民主自由&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;🌈 &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/digital-democracy/&quot;&gt;通往自由的彼岸：如何透过区块链创造数位民主？&lt;/a&gt; 🌈&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/stealth/&quot;&gt;光明磊落，不代表就该㓥开肚子给人看&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;🔥 &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/realname/&quot;&gt;所谓「真名」，不过是法定名字&lt;/a&gt; 🔥&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/security-vs-privacy/&quot;&gt;密码货币非常安全，但毫不私密&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/dhk-dao-upgrade/&quot;&gt;DHK dao 的第四度演化&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/funding-gap/&quot;&gt;民主路上跌碰：LikeCoin 创作基金停摆 11 天&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/gitcoin-grants-18/&quot;&gt;ChatCKX：如何参与 Gitcoin Grants&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/gmhk/&quot;&gt;早晨香港・见山读书・由字及兴&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;h2&gt;憨人日记&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;🌈 &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/edinburgh/&quot;&gt;因为下次再见时会很难为情——来自爱丁堡的明信片&lt;/a&gt; 🌈&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;🔥 &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/taipei-postcard/&quot;&gt;多图慎入！来自台北的明信片&lt;/a&gt; 🔥&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/time-still-turns-the-pages/&quot;&gt;年少日记・《Game 以载道》序&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/normal-people/&quot;&gt;Normal People：正常人还是普通人？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/band-four/&quot;&gt;香港很小，香港很大—— 看《4 拍 4 家族》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;p.s. 香港《苹果日报》于 2021.06.24 被结束后，《区块链社会学》周报随即开始。三年来我坚持每周一稿从未脱期，只因唯有如此，才对得起墙内的编辑、管理层及黎智英先生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Original link: &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/season3/&quot;&gt;chungkin Express&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/21/MATTERS-%E5%8D%80%E5%A1%8A%E9%8F%88%E7%A4%BE%E6%9C%83%E5%AD%B8%E9%80%B1%E5%A0%B1%E7%AC%AC%E4%B8%89%E5%AD%A3-%E5%9B%9E%E9%A1%A7.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/21/MATTERS-%E5%8D%80%E5%A1%8A%E9%8F%88%E7%A4%BE%E6%9C%83%E5%AD%B8%E9%80%B1%E5%A0%B1%E7%AC%AC%E4%B8%89%E5%AD%A3-%E5%9B%9E%E9%A1%A7.html</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 02:22:13 GMT</pubDate>
            <author>ckxpress</author>
        </item>
        <item>
            <title>诗词: 鸣声咏 (东加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;诗词: 鸣声咏 (东加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/44782072-3af4-423e-b89a-78df471576d0.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;诗词: 鸣声咏&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;声声嗡响夜难眠，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寂寥身影泪枕边。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;独对清风寻良策，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;心焚似火映孤影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文山书海探寂宁，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韵浪轻拍瘉伤灵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鸣心友人援陌上，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共舞疾风见生章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;感谢结伴与同行，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;豁然开朗悟人生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;前言：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（小芝）最近很失落。她不知道有多少人像她一样，耳边经常传来一阵的嗡嗡声，是她无法形容的噪音。总之，这种感觉影响了她的情绪，使她无法安心工作，甚至连睡眠都成了一种奢望。她的睡眠受到严重的干扰，日间她觉得自己像一副没有灵魂的躯体，行尸走肉，她快要抑郁了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医生告诉她得了耳鸣症，并进行了各种检查，包括听力测试、磁力共振扫描等，结果显示一切正常，找不到明确的生理原因，这种看不见的病痛让她十分沮丧。她最怕晚上到来，家里每个人都睡著了，就只有她一个人在床上辗转反侧，她满头大汗，她哭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（阿智）他觉得自己很无能，听说耳鸣是一种很普遍的都市病，看似这么简单，但他却束手无策，看著身受痛苦的小芝，完全帮不了她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿智发现了一个（耳鸣俱乐部），在那里知道了关于很多耳鸣的事，认识了一些耳鸣患病者，和别人的分享和心得，他马上告诉小芝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他陪著她，安慰她，不让她感到孤单和害怕。群里有数千人都是（耳鸣一族），阿智指著她笑说：&quot;鸣友很强大啊！你们一定听到别人听不到的东西！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小芝一手打在阿智肩膀上，&quot;杰&quot;一声笑出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她的笑容让阿智感到安慰，因为他已经四个月没有看到她这样笑了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿智和小芝一起看了相关的书籍，寻找心灵音乐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;心灵音乐最美好，对小芝来说最有疗效，尤其适合睡眠的音乐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更奇妙的事，小芝无意发现了用（睡眠耳塞）效果更好，虽然依然有耳鸣，但似乎不太充斥著脑电波的困扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小芝她可以正常入睡啊！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时间慢慢过去，阿智看到小芝的睡眠质素与患病前无异啊！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小芝很感激阿智，他用他的方式默默支持著她，使她重新找到了新的生活方向、勇气和希望，这一切都不是理所当然的。小芝知道耳鸣并没有真正离开她，她是与病共存的，但她不再害怕，不再困扰，可以正常地过生活，这使她更加爱惜身体，她得到了别人的帮助，也会用她自己的经历去鼓舞和帮助更多的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;心情的确影响病情，心情好了，病情也跟著好了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;愿你有乐观的心,照亮每一个黑暗的角落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在武侠世界里，每个人皆需有一件武器，那便是一份勇气，时至今天仍常在。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如果你正在看这篇文章，感谢你也祝福你!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;完&lt;/p&gt;&lt;p&gt;写作日期：2024 年 6 月 20 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开始时间 : 10:05am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完结时间 : 14:35pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图.文. 东加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大家好，我叫东加豆，我除了写诗，还有写微故事和制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我的故事选集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;呻吟诗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections/Q29sbGVjdGlvbjoxODc1&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections/Q29sbGVjdGlvbjoxODc1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/20/MATTERS-%E8%A9%A9%E8%A9%9E-%E9%B3%B4%E8%81%B2%E8%A9%A0-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/20/MATTERS-%E8%A9%A9%E8%A9%9E-%E9%B3%B4%E8%81%B2%E8%A9%A0-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 06:34:56 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>论语漫读（97）：「樊迟问知」 — 樊迟是个爱追究的学生</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;&lt;strong&gt;电子书：《论语漫读》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;樊迟问知。子曰：「务民之义，敬鬼神而远之，可谓知矣。」问仁。曰：「仁者先难而后获，可谓仁矣」&lt;/strong&gt;（雍也第六）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/72617c84-a5df-4781-8090-91060900cfb1.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;《论语》中，共记载樊迟两次向孔子问知，三次问仁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;樊迟向孔子问智，孔子说：「以道义为准则来处理民事；同时敬重老百姓迷信的鬼神而远离之，可以说是智了。」樊迟又问怎样才是仁，孔子说：「仁者在困难面前先于人，在获得面前后于人。做到这两点，可以说是仁了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「之」在这里相当于「以」。务民，说得漂亮些就是「为人民服务」，实际上就是管理，处理和裁断有关老百姓的事务。孔子的意思是要以儒家的准则来治理民事，而不要利用老百姓的迷信来管束老百姓。孔子打心里是不相信鬼神的，但并不打算批评干涉民众敬拜鬼神，不想冒犯鬼神而引起老百姓的反感。于是对鬼神采取敬而远之，回避的态度。他认为，这样治理民事才是明智的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;先和后都是相对于众人。范仲淹的「先天下之忧而忧，后天下之乐而乐」，今天所说「吃苦在前，享受在后」都源于此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《论语》中还有一处，也是樊迟问仁与知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;樊迟问仁。子曰：「爱人。」问知。子曰：「知人。」樊迟未达。子曰：「举直错诸枉，能使枉者直。」樊迟退，见子夏。曰：「乡也吾见于夫子而问知，子曰，’举直错诸枉，能使枉者直’，何谓也？」子夏曰：「富哉言乎！舜有天下，选于众，举皋陶，不仁者远矣。汤有天下，选于众，举伊尹，不仁者远矣」 &lt;/strong&gt;（颜渊第十二）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次孔子则回答，仁就是爱人。这个前面讲过，孔子所谓的爱人，就是统治者要体恤爱护民众。而知就是了解人。孔子见樊迟对「知」的回答没反应，显然是没整明白，就对知人进一步解释道，「把正直的人提拔起来，置于徇私的人上面，就能把徇私者扳直」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;樊迟还是没明白。退出来遇到子夏，就说，「刚才老师对‘知人’的解释，我没理解到」，向子夏请教。子夏就向樊迟举例阐明，说：「这话多么富有内涵呀！舜有了天下，从众人中选拔出贤能的皋陶（gāoyáo），不仁的人自然就远离而去了。汤有了天下，从众人中选拔出贤能的伊尹，不仁的人自然就远离而去了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子光是说个一般性的论述，没有举例说明，樊迟就不容易弄懂。就此例而言，孔子不是个好老师，而子夏则是个好老师。同时，子夏也是个好学生，能举一反三。而樊迟则不是个好学生，举三才反一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有一处，樊迟单独问仁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;樊迟问仁。子曰：「居处恭，执事敬，与人忠。虽之夷狄，不可弃也」&lt;/strong&gt;（子路第十三）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次樊迟问仁，实际上是问如何做到仁，问为仁。孔子告诉他，为仁要做到在家恭敬，出外做事要认真，与人交往要忠诚。这三点，即使去到不守规矩的夷狄，也不可丢弃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这三方面都有特定对象。在家恭敬当然是指对父母长辈要恭敬，不需要对妻子子女恭敬；做事只能是为君主贵族做事；与人忠则是对朋友邻里忠诚，信守承诺，不包括对陌生人忠诚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;樊迟三番五次问仁和知，看来他对这两个概念不得要领，琢磨不透，于是反复求问于孔子。这说明樊迟还是很好学的，不耻上问。但可能这让孔子很不耐烦，怎么这么没灵性。说不定&lt;strong&gt; 「中人以下，不可以语上也」&lt;/strong&gt;，就是孔子因樊迟有感而发，编者就与&lt;strong&gt;「樊迟问仁」&lt;/strong&gt;放在了一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也不能完全怪樊迟。孔子的思想体系虽然具有内在的自洽性，但表述却非常随意。同一个概念，在不同的具体场合，表述就不同，缺乏一个一般性的定义。像樊迟这样不太聪明又爱追究的学生，就会感到很困惑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 10 月 23 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/20/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-97-%E6%A8%8A%E8%BF%9F%E9%97%AE%E7%9F%A5-%E6%A8%8A%E8%BF%9F%E6%98%AF%E4%B8%AA%E7%88%B1%E8%BF%BD%E7%A9%B6%E7%9A%84%E5%AD%A6%E7%94%9F.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/20/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-97-%E6%A8%8A%E8%BF%9F%E9%97%AE%E7%9F%A5-%E6%A8%8A%E8%BF%9F%E6%98%AF%E4%B8%AA%E7%88%B1%E8%BF%BD%E7%A9%B6%E7%9A%84%E5%AD%A6%E7%94%9F.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 01:01:29 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>我赌你早死，所以我投资</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只能说桑德尔太厉害了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这几天读了&lt;strong&gt;&amp;lt;钱买不到的东西：金钱与正义的攻防&amp;gt;&lt;/strong&gt;，先说我才翻了几页，但这几也就足以让我思考了好长一段时间&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不知道大家看到下面这个案例的第一反应是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为生病或年迈者购买寿险，在其有生之年替他们支付保费，然后在他们过世后收取理赔金：有可能达数百万美元之多（视保单内容而定）。这种以陌生人生命为赌注的形式，已经成为一个高达三百亿美元的产业。这些陌生人愈早死，投资者所得到的理赔金就愈高。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我是直接愣住，无法再继续往下看，一直想要把他想明白为止。这东西是可以被社会所接受的吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马上我把这个问题抛给了在一旁的姜先生，他完全不加思索的回答：为什么不行？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是我们的对话：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;：你不觉得这样怪怪的吗？一种不把人当人看的感觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;：你就是这样常常会把重点聚焦在感觉上，看看结果啊，那个老人或是病人得到妥善的照顾，富人有可能会赚到钱，保险公司也赚到钱，医疗机构也不需要承担医病风险，我看不出来有什么不能的地方。没有受害者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;：话是这么说没错，但我们在说的是一个活生生的人ㄟ，有血有肉，不是什么动物甚至是股票之类的标的物，去赌一个人的生死没有触碰到你的道德底线吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;：不能说没有，只能说如果我是那个需要帮助的老人或病人的话我不介意，没有这样的保险的话，之后最可能的结局就是我被医院赶出去，在家里甚至在街头等死，我觉得我没有第二种选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;：你的生命被当赛马一样赌博，你心里都不会过意不去吗？我的意思是应该有更好帮助这个病人的方法吧？各种社服机构不就是为了这种事存在的吗？政府呢？应该也可以做点什么吧？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讲到这我突然想起来他是一个坚定的小政府拥护者，这么说是直接踩到他的地雷&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;：不能什么都仰赖政府吧，大家在某种程度上都需要帮忙，会有公平与否的问题。再说，一但决定要走政府程序，一切就会变的又冗又长，想到我都要死了还要面对这些不如直接一枪毙了我吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;：私人的帮助呢？在你的世界里难到就没有好人了吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;：首先，你的前提是帮助陌生人，先不说遇到一个愿意捐款给一个素昧平生的人的机率有多低了，我们现在谈的是一个长期的投入，持续不断的金援一个你从来都没有看过的人，每个人都要过生活，怎么说都不现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;：谁说的，现在就有很多福利机构专门在做援助偏乡小孩的计划啊，每个月定期拨款给他们上学或是吃营养午餐，好事确实是会发生的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;：是，我承认好人好事确实存在，但我只能祈祷他会落到我头上，如果没有我就死定了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我已经快要被他说服了，站在务实主义者面前理想主义显得太天真了，但我已经找不到任何的论点支持我，最后我只弱弱的问了他一句&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;：所以你会加入或是购买这样的保险吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;：不会，而且我觉得不应该要让他存在在我身处的社会上&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什么！我是不是有听错什么？刚刚讨论了老半天，他的结论竟然是这样？！他根本就是存心为了反对而反对我啊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;：等等…你再说一次...（我一脸不可置信的看著他）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;：哎哎哎，你冷静一点听我说啦，我是觉得这件事情确实不道德，我刚刚说的都是基于我身处在一个社会还不是那么健全的情况下所做的判断，但我现在身处一个除了生存之外，我还可以要求美德、伦理等更高维度的东西。对我而言，道德规范没有一个普世标准，要参考身处的环境以及整个社会的共识与时俱进，没有好坏，就只有适不适合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好吧，这题算你过关了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/20/MATTERS-%E6%88%91%E8%B3%AD%E4%BD%A0%E6%97%A9%E6%AD%BB-%E6%89%80%E4%BB%A5%E6%88%91%E6%8A%95%E8%B3%87.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/20/MATTERS-%E6%88%91%E8%B3%AD%E4%BD%A0%E6%97%A9%E6%AD%BB-%E6%89%80%E4%BB%A5%E6%88%91%E6%8A%95%E8%B3%87.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:42:55 GMT</pubDate>
            <author>Vithan</author>
        </item>
        <item>
            <title>斋戒月期间在摩洛哥玩了 14 天（非斯）</title>
            <description>&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/e499f7c2-9424-42f3-906e-f70580274b3b.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;天未亮就起来了，早上 6 时赶得及请 Can 开门让我上天台一起欣赏日出，这是在摩洛哥看到的第一个日出。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/6419b97f-4a2a-4174-9e59-2073c78bfa38.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;摩洛哥的早餐都是差不多以包类为主，这儿没有 Pancake、炒蛋，但有芝士、乳酪。早餐坐在室内，两边 U 型的沙发与大方桌，由于我坐在中间，很难动身到中央位置倒茶，唯有请&amp;nbsp;B 顺手帮忙。我说：「我不是故意坐中间，但可顺手斟茶吗？」他们觉得这对白很绿茶，当第二个坐在里面，又想请人帮忙时就会说同样的对白，如是者被笑了两天。K 看到早餐都是包，改吃自备的杯面。不知道是按摩室通风问题还是什么，K 和 B 有点作病，我们都说要身体健康，还盘点大家有什么大家有什么成药可交流。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/8e770aff-0dab-4cdb-ad71-4075842c319b.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/b79e4420-525a-4bd1-a023-7075628e8823.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/1ddd91c9-1250-4014-aece-ea00d2610f87.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;团友说庭园的那个水池就是「游泳池」，我都吃了一惊，除了面积很细，后面那扇窗可望到厨房，笑言真的很方便点饮品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本地导游未到十时已来到&amp;nbsp;Riad 接我们，再一同去到停车处找司机&amp;nbsp;D，导游坐了前排，B 改为跟我和 Can 同坐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/17b56157-823f-429e-9446-cda7d12b3b36.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/f4863232-dc77-4761-bd6e-ab61f6d6a5b2.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;第一站来到非斯皇宫&amp;nbsp;（Puertas del Palacio Real de Fez），这位新旧城交接处。最初可以追溯到 1276 年马林王朝的皇家城堡，而较新建造的皇宫的雕刻的镀金靑铜门则于 1969-1971 之间完成。这儿一共有七个大大小小的黄金城门，城门周边都拼贴了华美的彩色砖瓦，尽显奢华气派。现仍为皇室使用，不对外开放，旅客都只在门外参观。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/941b143e-d6db-434f-8d3b-30e696b31dbf.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/93b97424-f625-4edf-b218-6dcc39220bb9.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;我们来到 Semmarin Medina Gate，这儿是犹太人居住的地方。城门外的步行街是比较新式的商业区，有不少手工艺产品，导游带我们到这边的兑换店兑钱，之前司机 D 说过每日汇率浮动，不需急于第一天兑换所有现金。不过我们发现在非斯兰桂芳附近的兑换店汇率更好，导游都没有格价，只是随便顺路找一间。由于 K 在香港买的网卡不够用，只好再买新的电话卡，在机场以外都是先买卡，另加数据费，好似比机场贵一点点。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/81a87777-57ff-4700-b162-99d8b86b243d.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;再会合 D，拐了个大圈来到高处的登高南堡（Borj Sud），沿路都迫满了车，塞满不少旅客。登高南堡可从高处将非斯古城区一览无遗，加上蓝天白云，真是美不胜收，只是风太大，帽子都差点飞走，拍照时头发也很乱， B 常笑言都变司徒夹带发型了。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/68c3cab0-8ce8-4f3e-9d57-1947835dc436.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/55f8c660-1a4a-4dec-95ec-ed3f589c457b.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/0a9ec2b6-03c5-4504-a7fd-d0588a9f6b23.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;下一站来到马赛克陶瓷工场 Mosaique Et Poterie De Fes ，跟著职员介绍由泥浆、泥胚的一步一步全手工制作，没想到平时在墙壁上看到的八角星也是人手一下一下用锤等工具雕刻而成，真的是工多艺熟。工场过后就是没有标价的购物场，行了一圈，我看到有一对中年白人夫妇拣选了很多陶瓷碟，我问他们多少钱，他们说不知道，我们相互笑了。K 看了一个香水瓶，我也随手拿个瓶子问问价，好像随便都一千几百，因为没打算买，都没有议价，参观过后便离开。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/3e93c737-96e2-4e07-89ed-c4d9a803db78.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;然后来到非斯麦地那，这建于 9 世纪，以复杂的 9000 多条巷子闻名，是世界上最大的无车城区，总被形容为「全球最大迷宫」、「世界上最容易迷路的城市」，说在 google map 也找不到出口，不过我们没试用 google map，只跟著导游走进犹如迷宫的小巷。有些路段很窄，只容得下一个人。这儿没有车，有时会看到有些职工托著一堆皮革直行直过，都要立即让开小心被撞，还有时遇上驴仔运货行走，除了要避开，还要掩著鼻子，因为真的超级臭，都不知道是驴仔还是货物问题，在其他城市遇过运货驴仔也没有那阵强烈的臭味。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/9c6080c3-4843-4e16-b26b-063cc61aebe7.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;导游带我们路经被健力士世界纪录大全认可为世界上最古老的大学卡鲁因大学 （Mosquee AL Qaraouiyine） ，它建于 859 年，以前有很多专科如法律，医学，现在既是大学，也是清真寺，刚好我们到达时是崇拜的时间，特别人头涌涌，亦因为非穆斯林不能入内，只能够在门外拍照。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/efe34e70-3e1f-48f0-b9db-a7698206b977.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/0c3f2898-74b3-4bd3-a711-c7fe65c5d14e.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;我们来到可开放旅客进入的阿塔里纳学院（ Al Attarine Madrasa ），入场门票 20DH，是一座历史悠久的古兰经学院，建于 1323 至 1325 年间。学校以两层建筑，从前厅通往建筑物的主庭院，由木屏风拱门进入。南和北两侧是画廊，画廊的上方是二楼，从窗户可以看到庭院。二楼共有 30 间房间，是学生睡眠休息室。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/5f5f648b-9da7-4e27-915c-bbefd909250b.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;导游向我们指示市集内每个分区，每个指定区有不同专卖的货品，也真的很复杂。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/970cf63b-5979-491e-a286-d0c92b795125.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/6b4f46bb-fe1d-4da0-898e-72bd559d8460.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;服装市场很整齐，是全室内的设计，导游为我们介绍当地服饰，还说当地新娘结婚派对数天，每天都穿不同的华丽服装，没有指定那一颜色才是新娘服，我们问撞衫怎么算，原来都不用担心，因为新娘的鲜艳服装太多，可更换的选择也多。走著走著，去了参观木制品，当地结婚除了每天换华衣，还有大型木制花桥，无论富或穷都是出嫁必备。摩洛哥人结婚真奢侈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们来到街市杂货区走著，男童跟著走过来问导游，原来他看到落单的亚洲人，就跟他说看到有亚洲走失，问是不是同行。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/92938ab3-124d-4e89-8620-b49ab290a19d.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/fb934c35-e881-4f0f-bed6-31149182f987.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;这条小巷全是毛冷染色工场，可看到正在染色的毛线挂在架上，不过要小心身上衣服沾上染料，穿白色或浅色鞋也要特别留神。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/71c73c99-c8e9-4fe0-8b22-4fb842f2b123.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/0e4df1ef-02fb-49ec-b2bf-f1a0c233c34b.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/9faba50b-5529-4c2a-9e11-0b4f8dd668ab.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;来到金光闪闪的色法琳铜器广场（Place Seffarine），就是金属制品的露天市场，自中世纪起就以制作铜器和铁器闻名，广场上还可看到工人现场敲打金属，叮当声不绝，摆卖铜盘、茶壶、铜首饰摆设等，质量都比蓝门附近的市集优良的多。曾经拿上手的大尺吋长颈鹿摆设问价才 200DH，我嫌重没有立即买走，之后都看不回同等品质和价格的商品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/9bac638b-2ec5-4692-b3ad-d6b697df288c.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;我们猜想今天会不会又被带去吃团餐，因为整个半日游差不多到四点，应该包含午餐时间。导游在路上还介绍那间餐厅有很多选择，当地的、西餐也有。我们还是先看餐牌再决定，跟著他穿过小巷进入餐厅，比我们的 Riad 更别有洞天，餐厅坐满了旅客，因为没有位置，我们只能站在一边看菜单，由百多至两百一个套餐，都是典型的团餐，再看看网上的评价，都说装潢很美，被导游带来用餐。我们跟导游说先参观完毕，完成行程后我们自行用餐。&amp;nbsp;我们交回餐牌转身离开，导游的脸色变差，所以我们常说团餐或者有回佣。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/4e27ec00-79c3-43a0-9d2c-574049c65e19.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/6b0e3c1d-f418-4f20-8027-8bd2d8aee27f.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;最后一站，是重点行程之一的皮染工厂 Chouara Tannery。自 11 世纪非斯就一直沿用人工染皮的古法，亦是全球唯一仍保留人手染皮工业的地方。穿过小巷，一路上有些小贩拿著皮包等小型的手信兜售，我们都不加理会，只跟著走进窄小的阶梯，入口处的导览员为参观者递上一根新鲜的薄荷叶，来天台已闻到混合著阿摩尼亚、动物大小二便的臭味扑鼻而来，我们几个已忍不住戴上口罩。从高处看到整齐排列如调色盘的染缸，工人将整牛、山羊、骆驼皮等浸入装著石灰、白鸽粪的白色染缸内，软化动物的毛发纤维，再转交给在深色染缸的工人加以踩压并搓揉皮革，得以均匀吸收染料。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/4da168de-9ee8-478a-bd55-36fe540cdb2e.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/a6586ebc-6aae-4bd0-85df-b5fbed55517c.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;我们走回室内，导览员才教授薄荷叶的正确使用方法，就是将叶卷起塞著鼻孔，K 试了大赞这方法很好。导览员用打火机烧皮面，即使标价 2000DH 的皮沙发套也如是，每每都会先用打火机烧一烧证明是真皮。不过这儿的售价挺贵，凉鞋都开价 300DH，但款式一般，我们都认为染皮工场皮质优胜，但款式设计不如市集，所以我们都没有买。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/56cb5461-2a5b-4095-8acf-ddc6986978be.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;终于离开小巷走回大街，看到蓝天白云，有一种重见天日的感觉。街道上人头涌涌，车水马龙，我们穿梭在马路上，不知那来的有两个孩童不停以不同的语言试探我们，言谈间听到「Money」的字眼，我深信他们是来向旅客讨钱，我不理他们， B 也帮忙请他们离开，但一直跟著我们，到最后还缠著走在最后的 K，直到跟 D 会合把他们赶走。跟导游道别，我们有共识给七人额的小费，即每人 50DH X7 = 350DH。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/f09a9c0d-013a-4d80-b68d-87c63904b725.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/d671782b-ff81-42ed-836e-3c64e29a8751.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;本来 D 直接送我们回 Riad，途经蓝门，我们要求在这儿下车，直接找食肆比较方便，下午餐时份才吃午餐，真的很饿。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/a0826746-aa36-478a-b2b3-455c0b989579.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;K 要求吃西餐，找了几间评分不错的。走著走著路经美女的餐厅，走进去闲聊几句，K 竟然跟她说现在去找餐厅吃饭，我拉走她说我们去购物。K 太饿了吧，竟然在人家餐厅说找别的餐厅。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/b90a3009-b8f2-4e16-9d66-969615b70aa1.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;我们来到一间法式跟传统料理的餐厅 La Cave，K 点了意粉，我们几个点了鸡和鱼分享，另点了鸡汤，好像全鸡宴。店员说鱼售罄，现正赶去买，我们只好先喝汤，鸡汤很浓郁，配自家的多士很可口。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/a85d5353-8fa3-42ed-bfe2-fffc81ad2e39.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;本来餐厅内的挂墙大电视正播放当地的音乐录像，店员好像为了我们改播欧美流行曲，他更播著《江南 Style》，我们笑说是不是测试我们来自哪里，但这歌全球知名，不会没听过。我以为之后会播日文歌，后来还是欧美流行音乐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们看到厨房和隔离桌堆满了杯碟，笑言可能落场人手不足，剩下一堆杯碟都未洗，以至我们点的果汁都等了很久。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/d3a6e505-d6a8-4a42-879c-607ba0beefc0.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;仍在吃著鸡 Tagine、意粉等主食，老板（我们认为是）说因为鱼市场已收或剩下都不够新鲜，已走到其他地方采购，看到他满头大汗，感受到对新鲜食材的执著，他也不好意思要我们久等，还说会准备礼物给我们。等了良久的鱼终于来了，新鲜出炉香口惹味，也值得一等。还以为老板送当地小食，原来他买来三款手链，还亲自为我们逐一戴上，诚意十足，加上味道不错的餐厅真的值得推荐，离开前我们还跟老板合照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Cave&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;📍el kbira, 37 Zkak lma, Fès 30000&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/0fa727b7-6f30-4c6a-9c50-9e62e1ccbc65.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/1dceb1aa-a2f7-4012-94b0-e7a3257539b0.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;我们在鞋店购物一边等 K 回餐厅去厕所，我跟 CC 各看上同款不同色的布鞋，老板都说是自家设计，本来 350DH 一对，两对议价下也要 550DH，我们说等 K 回来多买几对再讲价。老板说之前韩国客人买了六对也不如我们的议价，只怪这儿大多是海鲜价，都不知真正的售价，我们都不想再当水鱼。K 也买了两对鞋，分别是皮和草织凉鞋，我也多买两对皮凉鞋给我和我妈，不过我想要的颜色没我码。Can 本来想买鞋，但老板说没她的码就没招呼她。K 拿著她的橙色披肩，老板很喜欢说可以用来造鞋。最后我们共买了六对鞋，布鞋减价 250DH，皮凉鞋由 150DH 减至 100DH，收获丰富。大家还跟老板和他的鞋合照，拿著鞋子合照总觉得怪怪的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们路经美女餐厅，K 跟她说买了几对鞋，问她划不划算，美女不知道，我想她们很少会光顾这些旅客店。她说皮鞋会越著越松，所以买跟脚长刚好就可以。本来我们想在餐厅点饮品光顾一下，不过他们正在吃早餐，不招待食客，那只好跟她说再见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然皮革工场的皮质素较好，不过款式还是市集的看得上眼，价格又相宜。我们看了几间皮袋店子，Can 在看斜揹袋、B 在看大揹包、CC 在看送给妈妈的长银包，我本来也在看小的揹包，每个想买皮产品的，老板都会在跟前用打火机烧一烧。由于我看中的都没有新，现成的袋子背带有点削，还是没有买。只有 K 买了一个压有骆驼造型的斜揹袋给友人。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/948a10e6-f269-4cd3-b857-365f1cf7f4ca.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;我们再回去最抵买的手信店，再入手杯垫。转角的摊贩拥有全场最精美的石膏砧板，， K 和 CC 看了很久，但她们喜欢的款没有多一个，单购一个又没多便宜，最后放弃不买。CL 本来先到果汁店买橙汁，我中途来到指著果汁机问老板小儿子，他说是牛油果、香蕉加橙汁，我叫他多加一杯，他接著就处理我的，都忘了 CL。CC 来到又多添一杯，不过老板小儿子英文不太好，都没听到我们要无糖，一堆糖放进去。这杯是牛油果色和口感的香蕉橙汁，CC 的是牛油果橙汁，先来却被我们插队的 CL 等了 3 杯才拿到橙汁。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/ed5534cc-dfc7-4324-8fc6-9133082b0acd.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;团友们说要先回去休息，只剩我和 CC 到处逛逛。 我们走到另一条街，说起昨晚鞋店的帅气老板，最想买鞋的 K 不在。怎知我们路过时老板问我们是不是回来找他，而且直接减价 70DH。我和 CC 各自在试鞋，都选了尖头有流苏的款式，想要什么码他也可到另一家店取货，坐拥两店的老板在装穷，说成本 65DH，每对只赚 5DH，我不信，我跟他说我的工作很熟知成本和定价，他笑说我挑他机。他都不想再减，我们最后以 200DH 买三对让步。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/f6daffff-ac08-45a2-8894-13212e226238.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;往这巷一直走，看到有些圆头皮款标价 40－&amp;nbsp;60DH 不等，有时只要走到内街，或者不用讨价还价已便宜得多。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/b58e7fef-4cea-4618-a088-9ae986d47b97.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;回到 Riad，CL 说留在房间的小费执房姐姐没有取去，但她执房很「尽责」，连我的旅行床单都执好放在一边，我只好重新再舖床，CL 说她的床单没有被执走。由于房间的物品有被移动过，我以为找不到的面霜最后在混乱的揹包内找回。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/906b9457-140f-4d87-a288-e7efb0faa19c.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;去程有两个人帮忙搬行李，回程还要走斜路却只有一人，我们跟著他走另一条没那么斜的大路，途中他也有叫另一个朋友帮忙，我们最后给了 50DH 小费，由他们自行分配算了。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/19/MATTERS-%E9%BD%8B%E6%88%92%E6%9C%88%E6%9C%9F%E9%96%93%E5%9C%A8%E6%91%A9%E6%B4%9B%E5%93%A5%E7%8E%A9%E4%BA%8614%E5%A4%A9-%E9%9D%9E%E6%96%AF.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/19/MATTERS-%E9%BD%8B%E6%88%92%E6%9C%88%E6%9C%9F%E9%96%93%E5%9C%A8%E6%91%A9%E6%B4%9B%E5%93%A5%E7%8E%A9%E4%BA%8614%E5%A4%A9-%E9%9D%9E%E6%96%AF.html</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 13:37:01 GMT</pubDate>
            <author>Yan</author>
        </item>
        <item>
            <title>青鸟还是青乌？</title>
            <description>&lt;p&gt;读《搜神记》，有一篇叫《夏侯弘见鬼》，讲一个叫夏侯弘的人，有一次看到一个鬼，手提一茅戟，跟着一群小鬼，气势汹汹的样子，很害怕。后来他抓了其中一个小鬼打听情况，小鬼告诉他：「杀人以此茅戟，若中心腹者，无不辄死。」他又问人家，这病有没得治，小鬼说：「以乌鸡薄之，即差。」故事的最后说：「今治中恶辄用乌鸡薄之者，弘之由也。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想起个药名，乌鸡白凤丸，心想搞不好也是从这里来呢。google 了来看，却又不大像。乌鸡白凤丸据说是调经养血，补气止带的。而文中这乌鸡薄之，是救人性命的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这篇短文，不知道是流传过程中丢失了转折，还是说文言文的表达效率就是这么高。他问人家的是戟，人家说是杀人用的。后一句直接转到治病去了，没头没脑。当然，后文暗示这病就是这鬼用这戟杀人导致的。可是逻辑也有问题，就像「以子之茅，攻子之盾，何也？」那句，用你的乌鸡薄之治你的茅戟杀人，何也？治好治不好，都是在吹牛逼骗人。治好的话，「无不辄死」是骗人。治不好的话，「以乌鸡薄之，即差」同样是骗人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可是我也差点闹了笑话，以为「以乌鸡薄之」的意思是把乌鸡切薄片拿来服用呢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另有一篇《吴猛止风》里，讲到「青乌」，「尝见大风，书符掷屋上，有青乌衔去，风即止。」注释里说青鸟是青乌的讹传，而「青乌」出自山海经，是西王母的信鸟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我也去 google 了一下，发现很可能是写这注释的人弄反了，应该是这篇文章里的「青乌」是青鸟的讹传，而不是相反。山海经里本来写的就是「青鸟」，青鸟本来就是鸟，也合「衔」这个动作。倒是「青乌」，指的是古代的堪舆之术，如今所说的「风水」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一般情况下，人家容易把「青乌」写成「青鸟」，因为一般人确实容易不知道「青乌」是什么东西。而这里，我很怀疑是编辑自以为是，把原本的「青鸟」改成了「青乌」。因为 TA 不知道从哪里听来的「谬传」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，也很可能是我自以为是，求证工作做得不到位，却以为自己掌握了宇宙真理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但我确实对我正在读的这个版本的《搜神记》起了些许疑心。出版社是台海出版社，译注者叫李文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;书是去年河北大水冲了出版社，为了表达一份支持的心意从「中图网」买的。事实证明，它那里的很多书的版本不太适合我了。像是还有一本《聊斋志异》，拿到手发现是什么学生课外读物，只有一百多篇。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/19/MATTERS-%E9%9D%92%E9%B8%9F%E8%BF%98%E6%98%AF%E9%9D%92%E4%B9%8C.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/19/MATTERS-%E9%9D%92%E9%B8%9F%E8%BF%98%E6%98%AF%E9%9D%92%E4%B9%8C.html</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:53:17 GMT</pubDate>
            <author>阿布拉赫</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 夕阳下的三重奏 3 (东加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 夕阳下的三重奏 3 (东加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/e0d2a963-e898-4728-ac51-c97f84b66f97.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;夕阳下的三重奏&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;阿彦看著日落的画面，他马上拿起手机拍了一张...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;手机掉落了，阿彦觉得尴尬....&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当他弯腰拿起手机，又站起来的时候，他看见王思琪正专注地看著那片燃烧著的云霞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;云霞像被火烧焦的棉花糖，在夕阳下散发出奇异的光，一层又一层堆叠在一起，仿佛要吞噬整个天空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&quot;甜丝丝、软绵绵的棉花糖，非常适合王思琪这个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谁不会喜欢这样的女子呢？看过她的演出，舞起来像风中的一片叶，每一步，每一转，都令人感受到她的热情与灵敏，她的舞蹈不仅是艺术，是情感的传递，让观众知道。不，让我知道！&quot; 阿彦自言自语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿彦，突然想起一个云朵的哲学故事：云朵的形状，其实是由人的思想决定的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当人看到一个美丽的云朵，就会想：这像一只兔子，这像一朵花... 于是，云朵就呈现出这些形状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反之，如果人看到的是一个丑陋的云朵，就会想：这像一个怪物，这像一团废物... 于是，云朵就呈现出这些形状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿彦心想：&quot;王思琪，妳在想什么呢？妳看见的云，和我看见的云，会是一样的吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海风中打落王思琪的秀发上，还有她穿了粉蓝色的裙子，显得很飘逸。&quot;除了美丽，还有什么！？&quot; 阿彦又自言自语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，阿彦却没有上前和王思琪打招呼，他没有这份勇气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王思琪意识到有人注视著她，原来是（李守彦）。一个产品造型设计员，楼上楼下，部门不同。王思琪知道阿彦对她有意思，但她对他毫无兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&quot;这个 (李) 和那个 (李) 完全是两种价值的人。十个当设计员有九个半是（穷鬼）！找这种家伙来，谁来支持我的跳舞生涯！？&quot; 王思琪看著这片被夕阳染了色的艳阳天，仿佛掉进了一个真实的幻觉里，她想著（李浩然），突然，传来了鸣笛声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王思琪听到了渡轮的鸣笛声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李浩然听到了渡轮的鸣笛声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿彦听到了渡轮的鸣笛声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鸣笛如同生活的旋律，将他们从思绪中返回现实的节奏里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每个人也很遵守秩序，排成两列，一个人接一个人，从渡轮的跳板走下，踏上了岸边。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当他们出码头的时候，王思琪看到李浩然，她表现出含情脉脉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿彦看到王思琪，他的眼神流露出情深款款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当李浩然看到阿彦的时候，他的心跳加速，脸上泛红。在整整的三十分钟里，竟然没有察觉到二人在同一艘渡轮上，李浩然有些埋怨自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李守彦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个有才华的设计师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个勤奋的设计师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个值得人爱的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李浩然想靠近他，心中涌起一种前所未有的渴望，却又害怕他的热情会吓走对方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是，他选择了静静地略过阿彦的身影，感觉到那份微妙的心情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;写作日期：2024 年 6 月 19 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开始时间 : 09:17am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成时间 : 13:13pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摄.文. 东加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了写微故事，还制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;https://tonkabean.me/支持与鼓励/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;故事选集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;NFT 收集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&quot;&gt;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;东加豆贴文生活 What&#39;s App Channel~~&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你的追踪, 就是我的动力. (微笑~)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 What’s App 频道, 当我突然想...我就会贴出来, 也许一个微故事, 或者一首我唱过的歌, 甚至是一幅生活照, 一顿饭, 一包零食, 如果你有兴趣~~~ 谢谢!&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&quot;&gt;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/19/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%A4%95%E9%99%BD%E4%B8%8B%E7%9A%84%E4%B8%89%E9%87%8D%E5%A5%8F-3-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/19/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%A4%95%E9%99%BD%E4%B8%8B%E7%9A%84%E4%B8%89%E9%87%8D%E5%A5%8F-3-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 05:33:13 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>别搞错了！「倒查 30 年」是中央财政缺钱，不是地方财政缺钱</title>
            <description>&lt;p&gt;6 月 13 日维维股份突发公告，原控股子公司湖北枝江酒业股份有限公司（「枝江酒业」）因未按规定的申报期限对 1994 年 1 月 1 日至 2009 年 10 月 31 日的消费税进行纳税申报，被相关部门要求补缴税款逾 8500 万元。这倒应了「出来混总是要还的」。上述公告发出后，引发市场广泛关注，一时间「税务倒查 30 年」的声音四起。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/ab1a5432-4191-4289-882e-a18506a141de.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;无独有偶，同一天博汇股份也发布公告称，其环保芳烃油生产装置及相关配套装置进行停产，原因是税务局的税务事项通知书的要求，其生产的「重芳烃衍生品」调整为按照「重芳烃」缴纳消费税。如果按照此调整，博汇股份需要补缴的税收近 5 亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不尽如此，今年以来，多家 A 股上市公司遭遇补税，比如顺灏股份、北大医药、藏格矿业、华林证券、联建光电等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些消息确实令本已神经脆弱的民营企业和市场更加紧张，如惊弓之鸟，惶惶不可终日。担心下一个轮到自己，谁还没有点问题呢？飞走呢，一是割舍不下，二是也没么容易。只好自求多福。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些分析认为这是由于地方政府缺钱了，所以出此下策。但其实错怪了地方政府。地方政府是缺钱，但这事肯定与地方政府无关。因为这些企业被要求补缴的是消费税，而消费税百分百是国税，不与地方分成，全部归中央财政。再说，自从国税局和地税局合并后，地方对地税征收的自主权大大下降，各层级税务机构受双重领导，但以受国家税务总局领导为主。地方政府缺钱，弥补财政缺口，大都打征收非税收费用的主意，卖地收入萎缩了，就加大交通违章罚款，提高水电气等公共服务价格等，或者要求中央财政增加转移支付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这事非同小可，需要安抚市场情绪。于是国家税务总局有关部门负责人借回答新京报记者之际申明，「税务部门没有组织开展全国性、行业性、集中性的税务检查，更没有倒查 20 年、30 年的安排。近期反映的有关查税补税，有的是对企业以前年度欠税按程序进行催缴，有的是对企业存在的税收政策适用风险按程序予以提示告知，均属税务部门例行的依法依规正常履职行为。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;税务总局应该是实话实说。税务总局没有必要下发个通知要求各地税务部门「倒查 20 年、30 年」。但税务总局也没有说「近期反映的有关查税补税」是错误的，而「均属税务部门例行的依法依规正常履职行为。」这很难打消企业和市场的疑虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;归根结底，不仅地方财政缺钱，中央财政也很缺钱。据财政部公布的数据，2024 年一季度，中央一般公共预算收入 25805 亿元，同比下降了 6.5%。而国税约占中央一般公共预算收入的 80%，是大头。而据财政部在第十四届全国人民代表大会第二次会议上提交并通过的《2024 年中央和地方预算草案的报告》， 2024 年的中央一般公共预算收入计划比 2023 年要增长 2.9%。但一季度的预算执行情况，中央一般公共预算收入却比去年下降了 6.5%。按这个势头发展下去，肯定完成不了今年的中央一般公共预算收入计划，会出现很大的缺口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;理所当然，完成税收计划就是个很紧迫的任务。而各地各层级的税务机关都有相应的税额征收计划和指标，层层分解任务。各地税务机关为完成任务，各显神通，查漏补缺。各地情况不同，像湖北枝江这样的地方，可能枝江酒业过去 30 年被放过的应征消费税，就是比较能出成绩的地方。在其它地方，可能就是另外的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，「倒查 30 年」应该是个别和局部现象，不会成为普遍现象。但税额征收将从严则是必然的趋势，各地都不能幸免。过去经济高速发展时的灰色地带将不复存在。然而如果严格按章办事，按章纳税，企业就无法生存与发展。法定税种过多，税率过高。正是因为过去有灰色地带存在，企业才具有活力，才促使中国经济整体高速发展。而经济高速发展，税基扩大，使得征税不从严也能完成税收计划。相互是促进的。但现在经济增速放缓，就进入两相冲突的局面。经济放缓，税基缩小，为完成税收计划就得从严征收，从而导致企业举步维艰，甚至只得停产到闭，进一步不利于经济增长和减少税基。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要走出这个困局，只有下定决心减税，减少公务开支。不能三心二意，一方面推出一些不关大局的减税政策，想借此恢复企业和市场的信心和活力；一方面又从严征税，以完成财政预算计划。当然应该依法办事，但应当减少税种和税率。这样依法严格征税，才不会导致企业无法生存与发展。也避免了灰色地带的权钱交易。依法办事才能减少和避免权力的任意性。一会儿网开一面，一会儿又抓过去的把柄，让企业经营者无所适从。权力任性决非长治久安之计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 6 月 19 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/19/MATTERS-%E5%88%AB%E6%90%9E%E9%94%99%E4%BA%86-%E5%80%92%E6%9F%A530%E5%B9%B4-%E6%98%AF%E4%B8%AD%E5%A4%AE%E8%B4%A2%E6%94%BF%E7%BC%BA%E9%92%B1-%E4%B8%8D%E6%98%AF%E5%9C%B0%E6%96%B9%E8%B4%A2%E6%94%BF%E7%BC%BA%E9%92%B1.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/19/MATTERS-%E5%88%AB%E6%90%9E%E9%94%99%E4%BA%86-%E5%80%92%E6%9F%A530%E5%B9%B4-%E6%98%AF%E4%B8%AD%E5%A4%AE%E8%B4%A2%E6%94%BF%E7%BC%BA%E9%92%B1-%E4%B8%8D%E6%98%AF%E5%9C%B0%E6%96%B9%E8%B4%A2%E6%94%BF%E7%BC%BA%E9%92%B1.html</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 04:17:48 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>论语漫读（96）：「中人以下，不可以语上也」 — 孔子的「因材施教」具有很大的局限性</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;&lt;strong&gt;电子书：《论语漫读》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「中人以上，可以语上也；中人以下，不可以语上也。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/86568562-e1bd-43be-b5af-0dd911ca4a0b.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;这同样是孔子教学中的经验之谈。天资在中等以上，可以和他谈论深奥的学问。如子贡和子夏，&lt;strong&gt;「赐也，始可与言诗已矣！」&lt;/strong&gt;（学而第一），「&lt;strong&gt;起予者商也！始可与言诗已矣」&lt;/strong&gt;（ 八佾第三）。天资在中等以下者，就不可以教他深奥的道理，教了也理解不了，白费劲。可能孔子认为樊迟就属于中人以下，&lt;strong&gt;「樊迟问仁。子曰：‘爱人。’问知。子曰：‘知人。’樊迟未达」&lt;/strong&gt;（颜渊第十二）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子这只是个大致划分，将人的智力分为三等，上等、中等和下等。只是个定性说明，上等和中等，中等和下等之间的界限是模糊的。今天我们有测量智力的方法，如门萨智商测试，可以将智力量化，称之为智商。 一般认为智商 90 到 110 为正常智力，可算是中人。140 以上者为优等，可算为「中人以上」。70 分以下者为心智不足，算「中人以下」。但也只能作为参考，不是绝对的准确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子对「中人以上」有进一步和阐述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;孔子曰：「生而知之者，上也；学而知之者，次也；困而学之，又其次也；困而不学，民斯为下矣」&lt;/strong&gt;（季氏第十六）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生而知之，就是上等天资，是天才。生而知之，不能理解为一出娘肚子，就什么都知道。而是说不用学习前人积累的知识和经验，靠自己观察琢磨思考就能获得知识或技能，有创造性才能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而通过学习前人积累的知识，获得知识或技能，就比「生而知之」次一等。孔子认为自己就属于学而知之者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「我非生而知之者，好古，敏以求之者也」&lt;/strong&gt;（述而第七）&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;说自己的学问不是生而知之，而是因为喜爱古时的礼乐，积极学习而获得的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「盖有不知而作之者，我无是也。多闻，择其善者而从之，多见而识之，知之次也」&lt;/strong&gt;（述而第七）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子说：「大概有不学而著书立说的吧！我却不是这样。我是多听，选择好的来效仿；多看并记下来，这是次一等掌握知识的方法」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人类早期，还可能主要靠自己的聪明才智来探索、认识自然和社会，从而建立自己的学说。如古希腊的柏拉图，中国的周文王演周易。但随着人类的知识积累越来越多，就只能在学习前人知识基础上才能有所创新。孔子所说「不知而作之者」就不太可能了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学而知之，这里面还个区别，一是通过阅读，主要通过自我学习，孔子就是这样。二是主要听人讲解，靠自己学习效果就不好。前者就要比后者强。当然，生而知之，也可以通过学习来获得知识，那就事半功倍。一点就透，还能举一反三。如颜回、子贡，&lt;strong&gt;「回也闻一以知十，赐也闻一以知二」&lt;/strong&gt;( 公冶长第五)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那困而学之，又次一等。学而知之，是积极主动学习。而困而学之，则是消极被动学习，遇到问题了才临时抱佛脚。困而不学的小民，则是最不可取的。显然，孔子将君子排除在困而不学的范围之外，君子肯定不会困而不学。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学而知之，困而学之和困而不学，都是对中等天资之人而言。中等天资之人有可塑性，而上等天资和下等天资者就没有什么可塑性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「唯上知与下愚不移」&lt;/strong&gt;（阳货第十七）。孔子认为上等天资之人肯定会具有智识，而下等愚笨之人不可能获得智识，两者都是不可改移的。而中等天资之人，学则能获得智识，而懒惰不求上进，见识就跟愚笨的人差不多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子这些观点，大致不错。人的智力确实具有差异性，而因材施教，因材自我发展也是符合个人和社会的利益。让不同特质的人做他最擅长和最有兴趣的事，对个人而言，更为快乐，也更容易出成果；对整个社会而言，当然也是最优的结果。关键在于社会的宽容度和价值评判体系，是否鼓励人们的自由发展。显然，孔子以「学而优则仕」为导向和评价标准，并不鼓励个人的自由发展，使得其「因材施教」的思想有很大的局限性。今天的中国社会，在个人发展上虽然仍有比较大的局限性，但人们在求学和职业上有了多得多的选择，可以根据自己的材质选择适合自己的发展方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 8 月 17 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/19/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-96-%E4%B8%AD%E4%BA%BA%E4%BB%A5%E4%B8%8B-%E4%B8%8D%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E8%AF%AD%E4%B8%8A%E4%B9%9F-%E5%AD%94%E5%AD%90%E7%9A%84-%E5%9B%A0%E6%9D%90%E6%96%BD%E6%95%99-%E5%85%B7%E6%9C%89%E5%BE%88%E5%A4%A7%E7%9A%84%E5%B1%80%E9%99%90%E6%80%A7.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/19/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-96-%E4%B8%AD%E4%BA%BA%E4%BB%A5%E4%B8%8B-%E4%B8%8D%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E8%AF%AD%E4%B8%8A%E4%B9%9F-%E5%AD%94%E5%AD%90%E7%9A%84-%E5%9B%A0%E6%9D%90%E6%96%BD%E6%95%99-%E5%85%B7%E6%9C%89%E5%BE%88%E5%A4%A7%E7%9A%84%E5%B1%80%E9%99%90%E6%80%A7.html</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:40:30 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>「台湾印象」与台湾意识流</title>
            <description>&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/b7b9492f-71db-4a6f-bfe7-dac7e2c41237.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;Photo credit: Tsugaru Strait&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;必须承认，在抖音和 TikTok 短视频声扫中国和世界各国的当今世界，认真写文、认真讨论问题尤其是讨论政治问题、战争与和平的问题，这样的写手看上去、听上去难免显得有些犯傻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此时此刻，【观察自己】甘冒犯傻之讥，认真写出「台湾印象」这样的长文而且图文并茂，这种勇往直前、知其不可为而为之的举动（英语世界的说法就是 a heroic act）令人敬佩，令我敬佩。因此，我决定写出以下这篇认真的批评文，算是我的敬佩表达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;夸赞与问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在罗列对「台湾印象」的批评之前，我要先来一番夸赞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我看来，「台湾印象」一文的后记部分很有趣，很值得玩味，因为它似乎很富有戏剧性地展现了而且也是批评了广泛流行于中国社会民间的那种武统台湾、留岛不留人的思维和言论。该后记似乎宣示了作者的人道主义/人本主义的价值关怀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，由于种种可说与不可说的原因，作者不敢或不能解释/说明以留岛不留人的思维看待台湾的思路和言说何以长期在中国广泛流行，甚至许多连基本生计都没有着落的社会底层民众说起留岛不留人也可以立刻忘记了自己的穷困潦倒，立即就好像打了鸡血，变得俨然成了一大国之君，可以纵横捭阖随意安排千百万人的生与死？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我相信作者不属于这种好像是打了鸡血的中国人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这里的问题是，在缺乏基本的表达自由的当今中国，一个人甚至在中国当局控制之外的网络言论平台上发表意见也可能会被中国/中共当局顶上或治罪。作者文章谈论台湾问题这个被党国视为敏感的话题，其言说所面临的风险是不言自明的，因此读者就不得不猜测其言说是否是直抒胸臆，言不由衷，委曲求全，糊里糊涂，还是假装糊涂，实为讽刺，或在不知不觉中讽刺了自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我看来，「台湾印象」一文中这种令读者费猜详且难以判断、因而难以认真对待的言论可谓比比皆是。因此，读者必须承认，作者的发言环境使他的公信力大为受损，使人难以确定他究竟是在主动为党国做宣传，或不得不为党国做宣传，还是他本人学问或表达能力不济，鹦鹉学舌做了宣传自己还没有意识，或者他是在有意地玩行为艺术，向外界展示中国的党国言说/宣传是多么地颠三倒四，毫无章法，毫无逻辑，只有自大，骄横，野蛮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上所言可以算作开场白。以下我要采用文学解读的方式引用「台湾印象」的原文，列举一些实例来支持以上开场白所提出的观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要说明的是，「台湾印象」一文在我看来问题太多，漏洞太多，以下的举例只能是挑三拣四，丢三落四。但我希望我挑选的例子是容易说明问题的、而且说起来读者也更有可能觉得好玩的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;公信力的赤字&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;2024 年 1 月 14 日，是台湾地区领导人大选的第二天，是我离开这里的前一天，...&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;但凡稍微熟悉当今中国党国言论/舆论生态的人都知道，中国社交媒体微信跟中国所有的社交媒体一样受到中国党国宣传部门的严密管控，敏感的话题要么不得见天日（发表出来即被秒删），要么必须按照党国的曲调起舞，必须追随党国宣传部门严格规定的步法和说法，胆敢越过雷池半步或半寸者，便会立即受到至少是删帖/禁言的惩罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是乎，作者所写出「2024 年 1 月 14 日，是台湾地区领导人大选的第二天...」，这种表达方式就让读者就不得不猜详，作者采用这种刻意矮化台湾的说法究竟是出于作者人在矮檐下不得不低头、不得不遵循中国共产党宣传部的指令（否则会被立即封口禁言），还是作者认同中宣部的说法？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;假如说，作者在党国统治的中国国内发表「台湾印象」时不得不使用中共党国矮化台湾的措辞，以免招致被封杀的厄运，那么，作者明知在中国境外的马特市 Matters Town 这样的言论平台台湾读者众多，发表时为什么不做出必要的措辞修改呢？是因为作者粗心大意？还是作者认为台湾读者或台湾不值得尊重，因此不必修改矮化台湾的措辞？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或者，作者并不知道所谓的「台湾地区领导人大选」是一种矮化台湾的措辞？或者，作者认为台湾自古以来就属于中国，现在也属于中国，中华民国在台湾是子虚乌有的存在，因此说「台湾地区」并无不妥？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或者，是作者仍是担心，他在不受中共党国控制的言论平台马特市发表涉台言论也要受党国严密监控并有可能不小心贾祸，因此只能选择继续使用党国矮化台湾的标准说法以图为自己提供保险？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一篇本意是认真谈台湾问题的文章能让读者不禁产生这么多的疑问，这种局面显然使作者缺乏起码的公信力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然、这种公信力的缺乏大概不能全归咎于作者，而要归咎于随时可以任意管控作者言论、随时可以以言论惩罚作者的中共党国。但说到这里，作者也可以说，他并非党国或任何人的传声筒，他言论是自由的或相当自由的，他完全可以表达他的真实思想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使他这么说，自由世界的读者仍是要难免为他担心。在强调必须跟党中央时刻保持一致的中国党国，作者只能在言论上、措辞上跟党国保持高度一致，否则会受到惩罚。而一般的读者都是心善的（至少是在公开的场合为了面子要摆出心善的姿态），不希望看到他因谈台湾问题而受到政治、经济甚至是刑事的惩处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但与此同时，读者对他的言说也只能姑妄听之，只能看着玩，不能当真。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;自我观察的欠缺&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;台湾的多处地方很像大陆的县城或 10 年之前的城市，比如在火车站的墙边会有大量的流浪汉仅靠两块被子度日（图[3]）。一位台湾老师与我们闲聊时曾提过这点与大陆的差距，虽然我补充说这也部分因为「清理低端人口」，但也不得不承认看到那么多流浪汉还是有点惊讶的，正巧前段时间美国流浪的金牌讲师很火，这下台美的亲缘性又更近一步了。&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;这是一段很好玩、特别好玩的文字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;假如说，以「岛内」或「台湾地区」之类的矮化词语称呼台湾大有可能是因为作者因为担心不这样便会在中国招致无妄之灾，那么，写出上面的这段文字时，作者的话题、行文和措辞选择（以及所搭配的图片）显然是没有这样的担心的，因而是真实地表达了作者的思想和见识的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但非常不幸的是，作者在这里所展示的思想显然是浅陋的，见识是浅薄的，轻浮的，而且是与党国以愚民为宗旨的宣传和教育保持高度一致的。中共党国多年来几乎天天宣传说，全世界只有在伟大的党领导下的中国人民才有真正的幸福（甚至被偷工减料的楼房砸死了也是幸福），其他国家（如美国和台湾）的人民生活大都在水深火热之中，既可怜又可笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说到其他国家，我真不想在这里或任何地方贩卖盛行于当今中国的凡尔赛文学，不想炫耀我周游各国的游历。但我要说我碰巧去过美国、英国、法国、意大利、日本（还没去过台湾），在那些国家都见过街头无家可归的人。而且，据我所知，那些国家有很多人由此强烈批评乃至谴责其国家的社会保障制度，那些国家也有很多公益组织帮助无家可归的人。（这样的组织在台湾恐怕也不少，而且，我看到了在马特市上也有这样的台湾人在兜售帮助无家可归者的经验。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是的，那些国家的批评者确实有资格、有道理对自己的国家及其政府发出大声的批评和强烈的谴责。但作者对台湾和美国的无家可归现象明显的谐谑嘲笑在我看来则显得有些特别傻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用中国网民喜欢说的话说就是，像是早被阉掉的太监动辄十分开心地嘲笑人家房事能力不佳，阳痿不举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或许，作者没听到中国网民的这种说法？或许，作者不明白这样的道理？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或许，作者真是不知道中国要是有人胆敢露宿北京街头，很可能只要刚刚蹲下还没能躺平被棒喝或棒打并被立即清除？不知道严冬寒夜有些在北京大桥下露宿的无家可归者在幸运地得到志愿者送的御寒被子之后，被子会被当局雇用的人夺走？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或许，作者认为在中国被从城市清除的无家可归者由此得到了妥善的照顾？或许，作者相信中国不存在穷人，不存在无家可归者？或许，作者认为中国的无家可归者都是可恶的、该死的寄生虫？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或许，作者相信中国确实比其他国家都更好地、近乎完美地解决了无家可归者的问题？或许，作者不知道在党国控制一切的中国，援助无家可归者的公益组织会被消灭，即使是给无家可归者提供临时/暂时的住宿也会被迅即勒令停止运作？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人们不能不承认，中国在消灭无家可归和乞讨现象方面成绩斐然，成就惊人。在 1950 年代末、1960 年代初中国出现党国制造的人为大饥荒之际，有几千万人饿死，但中国大城市乃至县城里没有出现多少乞讨要饭的人。我好奇，作者会为这样的党国超强执行力欢呼喝彩吗？会大声谴责吗？会腹诽吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或许，作者从未听说过那场人类历史上规模空前的人造大饥荒？或许，他认为那场所谓的人造大饥荒是国内外敌对势力为了攻击党国（中国官方的说法是「我党我国」）而编造的无耻谎言或恶意夸大？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还别说，我还真是遇到过很多中国年轻人完全不知道中国曾经有过那样的一场人造大饥荒，但他们都知道并确信中国共产党领导的八路军和新四军是抗日战争的主力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我也好奇，在中国出生长大、并且到台湾留学好一段时间的作者怎么会这么缺乏起码的历史感、现实感、观察力？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;批评与宣传，认真与笑话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行文至此，我仰天叹息了 3 分 45 秒，不知是该谴责中国的教育，还是该谴责台湾的教育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作者在上面一段文字中闪烁其辞地提到了「清理低端人口」，这也让我好奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他是要赞美还是要谴责如此清理呢？或者，他认为从中国大城市或小城市中清理掉「低端人口」是城市建设进步所必须的？做鸡蛋饼就必然要有鸡蛋被打破？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我也好奇他如何看「低端人口」这种说法，如何思考在宣扬「以民为本」、「为人民服务」的伟大的中国，怎么会出现「低端人口」的问题或「低端人口」的官方说法？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或许，他认为「低端人口」确实是社会渣滓，理应清理或消灭？或许，他认为「低端人口」是一个被国内外敌对势力恶意利用的党国宣传或文件起草措辞失误？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;太多太多的问题作者都是闪烁其词一带而过，令人不能不悬念丛生，疑窦四起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作者当然可以说，因为篇幅的原因太多的问题他不能详细说。即使我可以接受他这种说法，我还是要忍不住说一句：既然如此，你又何必抛出那些你无能或无意说清的问题，徒然给你自己也给读者添乱，或让读者觉得你行文混乱、毫无章法呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坦白地，我对「台湾印象」一文的最大不满就是其作者似乎什么都懂，什么都能说，但却说什么都不能或不肯说个大致清楚，与此同时又摆出高瞻远瞩的姿态，话语似乎犀利无比，鞭辟入里，入木三分。这是我多年来在太多的场合看到的太多的中国学生的通病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里需要补充说明一点，这就是，我不认为只要自国有问题，就不能批评他国的问题。例如，美国的无家可归者权益团体强烈批评美国的联邦和地方政府应对无家可归问题的政策，也完全可以批评中国的相关政策。作者是否意识到这里的一个严峻的道理或事实，这就是，中国党国不许中国人批评党国，却鼓励鼓励中国人批评乃至嘲笑他国，如此这般的嘲笑必定是可笑的、货真价实的、如假包换的党国宣传？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种宣传甚至形成了一个广为流传的国际笑话。话说苏联时代，驻苏联的西方记者抱怨苏联没有言论自由，而他们在自己的国家可以自由地批评其总统，但在苏联批评其政府领导人则被认为是严重罪行，要受到严厉惩罚。苏联外交部给这些不知好歹的西方记者一个有力的、无可辩驳的反驳是：苏联当然有毫不亚于你们西方国家的言论自由，看，我们苏联人也可以自由地批评你们国家的总统！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不清楚作者是否知道上述笑话，不清楚他对他所发表的一面之词实际上等同于为党国做宣传的局面/效果/实效有什么观察、省察、自省、反省。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;弱者活该被消灭？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;我逐渐意识到实际上台湾所进行的民族国家（台独）敍事是很成功的，真的有人会把这个地区的所谓国家象征当回事，将自己有限的生命投入到无限的为这个政治共同体而奋斗的过程中去，并要求冠以其名号与尊严。但是民族国家作为一个现代才建立起的东西，它的实在性是需要很多东西来支撑的，我所惊讶的点在于我不觉得台湾有这些东西，民族也好、历史文化也好、政治经济军事实力也好，都支持不了独立一说，真正能够被所谓民族解放所涵盖的，难道不是那少得可怜的原住民？&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;「台湾印象」一文显示，逻辑清晰、表达清晰不是其作者的特长。而且，作者给人的一个强烈的印象是，他的表达乱七八糟，常常不知道自己在说什么，倒霉的读者认真读他写出的东西只能是从他乱七八糟的词句中替他择出一些或许可以理解的条理或道理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上面所摘引的一段文字可谓乱七八糟表达的典型。因此，我不得不替作者和读者理出一些我认为是可以理解的、也是相对清楚的条理/道理，其中包括，在这个世界上弱肉强食是天经地义，弱者试图争取或保有自己的尊严是可笑又可怜的自不量力和痴心梦想，是徒然自寻烦恼，自找倒霉，自招祸患；此外，作者是同情台湾原住民的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但就在我自以为聪明绝顶理解了作者并为此沾沾自喜之际，我却立即又陷入了言说难以自圆其说的悲惨境地——既然作者同情作为弱者的台湾原住民，作者为什么又不同情作为弱者的台湾呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且，作者既然认为弱肉强食有理，弱者被消灭活该，他又何必在其文的后记中讽刺厦门那位出租车司机眉飞色舞地说对台湾就是要留岛不留人呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我虽然是个严以律己到近乎苛刻的人，但我也不想冒领不是我犯的错误或过错。因此，在这里我只能说，我陷入困境的主要责任不在我，而在「台湾印象」的作者；是作者行文不讲逻辑显然早已习惯成自然，而且无比自如和顺畅，犹如行云流水，我试图从逻辑上理解他只能是被带进沟里，是自讨没趣（自讨没趣这一点确实是只能怨我自己，怨不得「台湾印象」的作者）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;又，既然作者提到了台湾「可怜的原住民」，我就又要忍不住猜想，以作者谈台湾的表现，假如一旦话题转向新疆的原住民维吾尔人，转向西藏的原住民图博特人/西藏人，他对原住民的同情就会立即消失得无影无踪。他或者是玩世不恭，或者是不敢表达对维吾尔人或他图博特人的同情，或者他根本就不认为维吾尔人或西藏人有什么好同情或好可怜的，维吾尔人或西藏人更谈不上受到压迫乃至经受有计划的文化乃至种族灭绝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，我也要忍不住猜想（而且我相信我的猜想是完全可以理解的人之常情，绝非刁钻古怪的恶意猜想或狗眼看人低），他说台湾原住民可怜也大有可能是说着玩，或者是为了他自己的言说行文方便而把台湾原住民拿来一次性使用，用过就扔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「台湾印象」一文作者的行文给读者留下的这种轻薄和轻浮的印象可谓一种致命伤。但也很有可能的是，我认为是轻薄和轻浮的言说，作者认为是犀利和深刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总而言之，「台湾印象」的行文给读者制造的悬念和谜语太多了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国上小学的时候，我的语文老师告诉我，写作文毫无道理地、不必要地给读者制造悬念和谜语是不对的，不好的。显然，也是在中国从小学上到大学的作者大概一直没有像我一样遇到过一位认真负责、勤恳教学的语文老师。这真是万分不幸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;何为深刻？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「台湾印象」包含诸多我认为是很有趣的说法或想法，其中特别有趣的大概是台湾年轻人「快乐但缺乏深刻」之说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但作者所谓的「深刻」究竟是指什么呢？深刻究竟跟谁比呢？我猜想大概是作者是要把台湾年轻人跟中国年轻人比吧。或者说，他肯定不是跟法国、德国、英国、或埃塞俄比亚、泰国或约旦的年轻人比吧（且不说这样的大而化之的比较是否有意义）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说起来先前我在各种场合也遇到过一些台湾年轻人，并没有得出台湾年轻人快乐但缺乏深刻的印象。相反，我遇到了太多的台湾年轻人思想敏锐，知识丰富，口才迅捷，修养优良，绝非全盘接受中国的党国教育又缺乏反思、不知思想自由或自由为何物、无知无畏甚至无耻的中国年轻人可以对付得了的。莫非我是遇到的是来自另一个台湾的年轻人？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要补充说明的是，我在这里并非是要说我认为中国的年轻人都是、或多是无知无畏甚至无耻，或台湾年轻人个个都是好样的，或台湾年轻人整体素质就是比中国年轻人高强得多，或台湾不存在无知无畏又无耻的年轻人。我当然知道，无知无畏又无耻属于一种普遍存在的人类状态，古今中外概莫能外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这里我想说的是，在公开的正式场合，国际场合，我还真是从来没大见过台湾的外交官或留学生骄傲地展示自己的无知无畏又无耻，但中国的外交官或留学生如此展示的例子则太多。或许，我是少见多怪，太幸运或太不幸？或者，是台湾太小，因此台湾外交官和留学生没有资格在公开场合骄傲地展示自己的无知无畏又无耻因此就选择藏拙了？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾年轻人「快乐但缺乏深刻」之说，也让我不禁想起已故的中国作家王小波。在中共伟大领袖毛泽东（「毛主席」）发动的力图摧毁文化的「无产阶级文化大革命」中长大的王小波写道，他那时有一个熟悉的同辈人，留着伟人头（留着毛泽东的大背头发型），别无一技之长，整天足不出户，蓬头垢面，一身破睡衣，紧皱着眉头，手拿一支红笔面对世界地图，夜以继日地思考世界革命的大战略问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我好奇作者是否认为这样的年轻人可以说比「台湾的年轻人」深刻？（我要承认，我在这里把王小波扯进来纯粹是为了开玩笑，同时也是为了向台湾的朋友认真显示，中国不缺乏富有自省能力、思想很深刻但表达又很幽默的年轻人。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;冷战思维与言语道断&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;我在政大听了一个学生社团办的活动，主题是言论自由相关的（图[6]），也是让我吃惊的。虽然要聊言论自由，整个讲座大部分内容在我看来却是反言论自由的，主讲人在宣传如何与对岸打信息战，如何警惕对岸的渗透，完完全全是一套冷战思维。&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;我不想显得无礼和粗鲁，但作者的这种话让我简直要精神崩溃。我实在是不知道作者到底是超级天真，天真到令人难以置信或令人发指，还是绝对盲目或耳聋，以至于一直看不到也听不到最基本的事实，我因此要对他寄予万分的同情。或许，他这只是在跟读者、跟党国玩行为艺术，在采用中国网民所常说的「高级黑」的手法讽刺中共党国，是我津轻海峡傻里巴叽，看不出他的艺术？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾政大学生社团主讲人在宣传如何与对岸打信息战，完完全全是一套冷战思维，这种说法让我感到作为中国人的作者显然是在装外宾，而且是一个对中国的基本情况无知得惊人的外宾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众所周知，中国的党国对中国人平日言说的选词造句都有严格规定，以至于作者发表谈论台湾总统大选的文章也只能用「台湾地区领导人大选」这种来自党国规定的扭曲和蹩脚得不行的造句。这种造句的明显的弦外之音是——台湾问题是中国的内政，武力攻打和夺取台湾是中国的家事，充其量是关门打狗，他人他国无权干涉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;党国持续强力推销和强加的这种言说应不应当算是信息战呢？是不是心理/认知战呢？是不是渗透呢？是不是冷战思维而且是持之以恒、以国家的强力推销和强加的一整套冷战思维呢？作者难道不知道中国党国有一个操控和号令全国媒体和舆论的部门叫中宣部嘛？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顺便说一句，在中国民间乃至官方间广泛流行的对台政策应当留岛不留人的思维又是哪里来的呢？是中国人与生俱来的？是来自台湾？美国？日本？新加坡？布基纳法索？法国？俄罗斯？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对许多人用脚丫子都可以想到的这类问题，作者显然都一概没想到。或者，他想到了也一概不愿说，或不敢说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;种种迹象显示，「台湾印象」一文只有娱乐价值。或许，还对研究中国教育、政治以及党国宣传成效的专家有一定的研究价值。该文所展示的观念、理念、逻辑、价值观、以及该文的行文确实都太成问题。细细分析起来可以让研究者和分析家对中国党国和党国的宣传和教育对中国年轻人的言行和思想的影响/塑造得出诸多的洞见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但「台湾印象」一文还有另外的可爱的一面，这就是，无论它怎样成问题，小心翼翼绝对不说可能惹党国生气的话是它始终如一的特色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从这个意义上说，作者或许是党国教育出来的好学生，好青年，能自觉地把自己的一言一行严格控制在党国圈定的雷池之内。就这一点而言，我要斗胆猜想以「观察自己」为暱称的作者对自己是非常缺乏观察的。或者，他是一直观察得非常精细精准，所以才能如此身段自如地钻跳党国设置的一个个言论表达的呼啦圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;又，作者也给我一个强烈的印象，这就是，他在其学生生涯中（包括在台湾留学期间）从来没有遇到过真正的严肃批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或者，他在其一生中对严肃的批评始终具有绝对的免疫力，真正做到了金刚不坏，刀枪不入，油盐不进，充耳不闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这不能不说是一种了不起的定力，能力，才能。我不能确定这种能力/才能是他与生俱来的还是后天教育的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毫无疑问，拥有这种才分既是「台湾印象」一文作者的大幸运，也是他的大不幸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，「台湾印象」的作者也大有可能是在跟自由世界的读者表演行为艺术，其目的是讽刺中国的党国教育和党国意识形态宣传。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从这个意义上说，其实是本文作者津轻海峡一直在咸吃萝卜淡操心，瞎操心，夸夸其谈，滔滔不绝，语无伦次，始终不知道自己在说什么。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/19/MATTERS-%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E5%8D%B0%E8%B1%A1-%E4%B8%8E%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E6%84%8F%E8%AF%86%E6%B5%81.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/19/MATTERS-%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E5%8D%B0%E8%B1%A1-%E4%B8%8E%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E6%84%8F%E8%AF%86%E6%B5%81.html</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 22:23:18 GMT</pubDate>
            <author>津轻海峡</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 夕阳下的三重奏 2 (东加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 夕阳下的三重奏 2 (东加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/059de6bc-50cf-42ff-a2dd-e4126c0ae080.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;夕阳下的三重奏&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;（王思琪）看到（李浩然）的时候，心里有一种难以形容的喜悦，她感觉到自己脸红发热...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李浩然走到船尾，他看见了王思琪，对他来说只不过是一个陌生人。楼上楼下，部门不同，他不知道她的名字，他对这个女子完全没有好奇心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李浩然，一个非常上进的人，有事业心、有责任感、升职快、薪水高，这种人是最好的对象。王思琪确实需要一个这样的伴侣，好好保护她的左右。而且，李浩然未婚，没有女伴。她不想当个第三者，会有报应的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像李浩然这样的人，他不会去追求别人的，他没有时间，他只会是一个被动的人。那么，这是否意味著她去追求他？而且要比别人快，可是，她是艺术家啊...！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王思琪看著这幅壮观的日落景象，她被李浩然打断了刚才的思绪。她看著天空中那些绚烂的云朵，想象著她心中未完的梦想，一时间，她想跳进那个蓝、红、橙、粉色的世界里，在天空中飞翔，自由自在追逐她自己的梦想。不过，现在却有一种无力感，现实她每天要穿梭在人群里，挤在狭窄的交通工具与食点。然后，等待微薄的收入，剩下仅有的储蓄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王思琪啊！王思琪！&quot;为什么妳不能像其他人一样，安心地过著平凡的生活？ 为什么她总是要追求那些看似遥不可及的梦想？难道一生也在为著舞者而奔走？她的内心充满了矛盾与挣扎。&quot; 王思琪又在沉思默想，李浩然突然在她的脑海消失了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;又有一个人走到船尾来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是 (阿彦)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿彦看著日落的画面，他马上拿起手机拍了一张，他不自觉地把镜头移来而去，王思琪出现了相机的镜头下，让他吓了一跳。心动了一下，手震了一下，手机滑落在船板上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿彦觉得尴尬，并非因为手机掉落，而是担心王思琪知道他的手机是因为她掉的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿彦弯腰拿起手机，还未站起来，他担心王思琪正在看著他...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;...待续&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;写作日期：2024 年 6 月 18 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开始时间 : 10:30am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成时间 : 15:02pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摄.文. 东加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相关故事:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夕阳下的三重奏&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/a/riqp8fq99kra&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://matters.town/a/riqp8fq99kra&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了写微故事，还制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;https://tonkabean.me/支持与鼓励/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;故事选集&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;NFT 收集&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&quot;&gt;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;东加豆贴文生活 What&#39;s App Channel~~&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你的追踪, 就是我的动力. (微笑~)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 What’s App 频道, 当我突然想...我就会贴出来, 也许一个微故事, 或者一首我唱过的歌, 甚至是一幅生活照, 一顿饭, 一包零食, 如果你有兴趣~~~ 谢谢!&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&quot;&gt;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/18/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%A4%95%E9%99%BD%E4%B8%8B%E7%9A%84%E4%B8%89%E9%87%8D%E5%A5%8F-2-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/18/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%A4%95%E9%99%BD%E4%B8%8B%E7%9A%84%E4%B8%89%E9%87%8D%E5%A5%8F-2-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 07:14:56 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>带老妈去跑马</title>
            <description>&lt;p&gt;去年六月，老父亲病情突然转折，住了几天医院。出院后，请了阿姨照顾起居。自那时起，我就常跟老妈说，有人照顾我爹，你可以稍微放松一下，跟我去外地散散心，趁你现在还有行动能力。她一直不肯，总说阿姨离了她不行。过去的一年里，阿姨换了四个，最多一个待了半年。直到新来的这一个，她终于松了口，答应跟我去兰州。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我才又叫了二姐来作陪，以使比赛那天有人照顾她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但从旁听来，她跟别人说的是，娃天天叫呢，把娃的心愿了一下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;确实是我的心愿，我看她数十年如一日全身心扑在老爷子身上，哪里也不能去，像蹲监狱一样，总觉不该这样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她年轻时是很爱串门的，走过不少地方，做为农村人来讲，也算得见多识广。二十三四年前，我在河南出着长差，她没有提前讲，偷偷坐火车跑来，到了洛阳火车站才打电话给我。那次是我和她第一次单独旅行，带她去了登封，进了少林寺。她见到寺里的大锅，很震撼。晚上在登封街头吃宵夜，记不清楚食物，只记得夜市的氛围。去了开封，见了包公祠，还有天波杨府。这都是她戏文里从小耳熟能详的人和事。话说包拯这个人，戏文也好电视剧也好，总一副清正廉明，刚直不阿，然而我现在很怪他害了当下的中国人，不去想法制，仍在盼青天大老爷。那时还去了洛阳的白马寺。白马寺不大，院子里开着很多牡丹花。洛阳每年春天有牡丹节，牡丹花是它的市花。「唯有牡丹真国色，花开时节动京城。」那时的京城，便是洛阳。但是后来的洛阳，相比其它的「古都」，实在没有什么存在感了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那之后大约有十年，我身处不喜欢的环境当中，自己都很宅。结束了从前需要长期外地出差的工作，她也没机会发挥千里单骑的技能，再来重温旧日时光。再后来的十多年，就是老父亲病情发展，渐渐离不了人的十年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我移居成都之后她来过，我那时刚买车，本想带她四处走走，但她腿脚不行了，走不了路。好在，近些年，又好起来。这次在兰州见到表妹，还在回忆说当年老妈去她们家，带着小凳子逛街的事。那时候以为会越来越差，没想到反而好多了。17 年脑梗初犯，懒于出门。为了鼓励她运动，我买了块运动手表给她，从此，很热衷于向别人展示步数了。唉，人类无论年龄大小，都很容易受制于电子镣铐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在去兰州的飞机上，老妈还是表现得兴奋，对于飞机、对于天空的云朵、对于脚下又远又近的城市都感新奇。在兰州，带她去见了故人。我上次见时，那老太太还精神矍铄，专门跑到路边来给我加油，这次显而易见地衰老了，走路只能以很小的步幅往前挪。老两口住一套一百多平米的房子，房子是儿子买的，儿子全家都在澳大利亚。阳台上堆满了成箱的方便面，说是身在厦门的女儿寄的。我就想起我姐，这些当女儿的好像缺心眼一样，我姐每次带一大堆馍。而这家的女儿，每次寄一堆老人根本吃不完的方便面。我说你让她别寄了嘛，还那么多呢，老头语重心长地告诉我，人老了，娃娃们给的东西，不管是啥，都不能拒绝。我只能点头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次我姐从天水来，又带了一个大馍，知道我嫌弃，偷偷的。回程那天整理行装，我从老妈的包里掏出来，还剩大半个。那已经买来第三或者第四天了。我买的春秋航空，行李有限制，以此为理由，强行留在了酒店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那天从老人家里出来的出租车上，师傅听说老妈八十多岁了，还听说我们从成都故地重游，很是感慨。说她妈妈七十九岁，已几乎不能走路了。只是仍然能吃，他经常晚班结束带宵夜回去和她一起吃，不带人家还会不高兴。下车时，他一再叮嘱我，要照顾好老妈啊。他讲的标准兰州话，我已经多年未听说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次兰州，还和从西安来投奔表妹的舅舅不期而遇，算是意外收获。老姐弟俩多年未见，见面很是涕泪交流了一番。下午从表妹家离开时，才四点钟。舅舅说要做饭给我们吃了再赶路，我和二姐自然婉拒，中午饭还没消化。但老妈说她要吃，那怕吃一口，也是她弟弟做的。舅舅热了一屉小笼包，老妈吃了两个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;飞机上，我问老妈，下次还跟我出来吧。再不了，除非是回老家。她答。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/18/MATTERS-%E5%B8%A6%E8%80%81%E5%A6%88%E5%8E%BB%E8%B7%91%E9%A9%AC.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/18/MATTERS-%E5%B8%A6%E8%80%81%E5%A6%88%E5%8E%BB%E8%B7%91%E9%A9%AC.html</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:44:37 GMT</pubDate>
            <author>阿布拉赫</author>
        </item>
        <item>
            <title>论语漫读（95）：文胜于质 — 儒家用礼乐驯服人的野性导致奴性</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;&lt;strong&gt;电子书：《论语漫读》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「质胜文则野，文胜质则史。文质彬彬，然后君子」&lt;/strong&gt;（雍也第六）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/d02cc5da-40a6-4540-b0d0-21d3b4f02b9f.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;史，负责文书的史官。引伸为丧失活力，文绉绉的迂腐之辈。彬彬，物相杂之状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子的意思，质实多于文采，疏于礼乐，就像未进化的野人。而文采多于质实，就像史官一样循规蹈矩和文绉绉的了。只有质实和文采相得益彰，才算是君子」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但衞国大夫棘子成对此有不同意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;棘子成曰：「君子质而已矣，何以文为？」子贡曰：「惜乎！夫子之说君子也，驷不及舌。文犹质也，质犹文也。虎豹之鞟，犹犬羊之鞟」&lt;/strong&gt;（颜渊第十二）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对子贡说，「君子只要质实就行了，何必再加以文饰？」子贡就反驳他，「我为你感到惋惜！夫子您对君子的认识不对，说出来了就驷马难追，有损您的英明。文与质同样重要，质也需要文饰。不然，去了毛的虎豹皮与去了毛的狗羊皮有什么区别呢？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鞟 ( kuò)，动物去了毛的皮。子贡用动物的毛发来比喻文，而用动物的皮来比喻质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子和子贡都认为，文与质相匹配才是最佳状态，才算是君子。质胜文和文胜质都欠佳。至于何为质胜文和文胜质，没有量的标准，两者相差很多好判断，相差不多就很难判断，就只能凭感觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子当然反对人们淋漓尽致地表达和实现自己的欲望，不然就会天下大乱。而主张用礼来约束和压制人的本能，而用文来掩饰、修饰和映射人的欲望。但孔子也反对过于文饰，而完全丧失人的本能冲动，丧失活力与勇气。在列国争强的年代，诸侯需要文武双全的人才，士还没有完全分化为文士和武士。君子和士，不仅要习文，也要习武。儒家六门功课，礼乐射御书数，其中射和御就属于武类。习武则有益于释放人的本能，保持勇气和进取。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但由于孔子的学说根本上是用礼乐来驯服个体服从专制统治，儒家就逐渐抛弃了「质」，而专意于文。不仅是文胜于质，而且是有文无质了。到秦皇汉武一统天下，皇帝也不需要反而忌惮文武双全的人才了。鼓励天资聪颖者专门学文，成为官僚；同时吸收不那么聪明的人习武当兵，对于巩固皇权最为适宜。而随着隋朝建立起科举制，就将这样的人才培养和筛选偏好制度化了。所以，后世的儒生，都成为读书人，只是学文以考取功名，不再习武了。源自于孔子语录的成语「文质彬彬」，其意义也变成斯文有礼和文弱的意思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按弗洛伊德的精神分析学说，质是就人的本能欲望，不加修饰的表达和不加约束的行事。而文则是对本能的压制，掩饰和映射。人类文明是在对本能特别是对性本能的压抑中发展出来的，文明的进程就表现为人类野性或者说兽性的驯服。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但如何驯服人类的野性呢？不同的文化有不同的解决方案。以基督教为根本的西方文化是用神性来驯服野性。西方文化认为，任何人都有原罪，所以人的发展就应该是由野性朝向神性。在神之下，人与人都是平等的。而中国文化是用奴性来驯服野性。以儒家文化为主体的中国文化持性善论，推崇「圣人」和「大人」，人们应当服从于「圣贤」和「大人」。儒家则用礼乐驯服人的本能和野性来服从尊者和长者。这就使得野性发展为奴性。但人的野性是无法根本消除的，就呈现出对下野性爆发，对上则奴性十足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 8 月 12 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/18/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-95-%E6%96%87%E8%83%9C%E4%BA%8E%E8%B4%A8-%E5%84%92%E5%AE%B6%E7%94%A8%E7%A4%BC%E4%B9%90%E9%A9%AF%E6%9C%8D%E4%BA%BA%E7%9A%84%E9%87%8E%E6%80%A7%E5%AF%BC%E8%87%B4%E5%A5%B4%E6%80%A7.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/18/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-95-%E6%96%87%E8%83%9C%E4%BA%8E%E8%B4%A8-%E5%84%92%E5%AE%B6%E7%94%A8%E7%A4%BC%E4%B9%90%E9%A9%AF%E6%9C%8D%E4%BA%BA%E7%9A%84%E9%87%8E%E6%80%A7%E5%AF%BC%E8%87%B4%E5%A5%B4%E6%80%A7.html</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:31:12 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>一个人可以对抗整个真理部吗？</title>
            <description>&lt;p&gt;存在着这种可能，但必须满足两个条件。第一，这个人的追求代表着当时社会进步力量的心声；第二，当时出现的新技术恰好能够帮助这个人去推进他的事业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如 1517 年当马丁·路德用他的《九十五条论纲》反对赎罪券的时候，他恰好满足了以上两个条件：其追求恰好符合了渴望摆脱当时腐败教廷的进步人士的心声，同时刚刚诞生不久的古登堡印刷机恰好被用来大量印刷路德的这份论纲，并迅速传遍德意志和整个欧洲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么在今天，尤其是在出版（无论是线上还是线下）都被严格控制起来的国家，还有什么样的技术手段可以帮助渴求社会进步的人们去对抗整个真理部呢？我认为存在着一种可能，那就是 AI 技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前几天有个国外人工智能研究者利用著名喷子论坛「4chan/POL/」三年来的数据训练了一个充满种族歧视、仇恨偏见和疯狂话术的 AI 喷子「GPT-4chan」，然后让它跑到该论坛在一天之内发了 1.5 万个贴子，猛烈攻击该论坛上的各种喷子，把里面的人类喷子给彻底整懵了。后来是因为该 AI 喷子不会斗图才最终被识破身份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;训练喷子当然不可取，但如果反其道而行之，训练出一个理性客观的 AI 呢？或者再缩小范围，训练一个专门针对西方伪史论的 AI，让它在各种论坛上只要看到伪史论的观点主张就立刻与其展开论战，并运用严密的逻辑和完整的论据给予痛击。这个是不是就再也无须跟那些不可救药的伪史论者们浪费时间精力了，反正 AI 能够 24 小时无休无止的去回应那些呓语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么如果再进一步，除了专门反驳伪史论的 AI，还可以训练专门针对敏感历史的，专门针对敏感数据的，专门针对敏感案件的，总之，要想对抗整个真理部以及其下面的网络防火墙和网评员队伍，一个 AI 肯定不够。必须训练一大群 AI。然后可以学习鹅厂的 AI 翻译公司「TransAgents」，进行分工合作，组队作战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但不管怎样，这样一支 AI 队伍的成本肯定连真理部开销的一个小数点都不到，可是其能够撬动的墙角恐怕会远远超出我们的想象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，有人一定会这么怀疑，既然我们可以这么做，真理部自然也会如法炮制，他们会训练更多的 AI 来散布谣言，混淆视听，操纵舆论等等。确实他们必然会这么做（就是网评员们估计很快会失业了），但相比之前，个别的零散的力量辛辛苦苦码字，但很快被删帖封号，你放外网也很难被墙内群众看到。那些拼命努力着的个体所面对的是如此庞大的国家机器，完全无法撼动其分毫。而一旦有了 AI 技术，人们就可以让训练出的那些理性、客观、幽默，且永不疲倦的 AI 们进入墙内在各种社交平台注册，并与各种偏见和谣言作战。于是，双方原本看似无法弥补的力量悬殊就被突破了。更为重要的是，尽管大家都可以训练 AI 来抢占舆论，但问题是，一方得通过撒谎和恐吓来 PUA，通过贩卖情绪和制造焦虑来吸引眼球，而另一方则始终以事实为准绳，用理性来讨论，用真诚来说服，那么究竟谁会赢，这显然取决于我们对于人性的判断。如果人性是有希望的，其结果不言而喻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，回到题目所提出的问题，一个人可以对抗整个真理部吗？在今天这个时间点，那么答案就是「可以」。只要对方在撒谎，哪怕对方是在动用整个国家机器撒慌，但个体依然可以揭穿他。只要训练 AI，然后将其投入到社交平台，就可以令对方的谎言迅速被拆穿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，我们还需要解决一点小小的技术问题，毕竟，如何训练，如何投放，如何让 AI 去注册和发贴，这依然不是弹指一挥这么容易的事情。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/17/MATTERS-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E5%AF%B9%E6%8A%97%E6%95%B4%E4%B8%AA%E7%9C%9F%E7%90%86%E9%83%A8%E5%90%97.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/17/MATTERS-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E5%AF%B9%E6%8A%97%E6%95%B4%E4%B8%AA%E7%9C%9F%E7%90%86%E9%83%A8%E5%90%97.html</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 09:35:05 GMT</pubDate>
            <author>三藏川</author>
        </item>
        <item>
            <title>「劫贫济富」的税收结构决定了发钱并不能刺激消费</title>
            <description>&lt;p&gt;按官方公布的数据，中国 2023 年 GDP 为 126 万亿人民币，合 17.89 万亿美元，比上年增长 5.2%。但人们却感觉经济增长不尽人意和忧虑经济将进一步减缓。照说，按中国现在世界第二的经济规模，即使按 2–3% 的年增长率，那也是不小的增长额。2023 年中国全年经济增量超 6 万亿元,接近一个中等国家的全年经济总量。经济总量第一的美国 2023 年 GDP 年增长率也才 2.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为何人们期盼中国经济要有更高的增长速度呢？原因在于中国经济必须保持一个较高的增长速度才能满足国家各方面的需要和不同群体的需要，这是由国家目标和分配结构决定的。如果增长速度低了，就没有足够的钱提升中国在世界上的地位和不能保证各个群体的收入都有所增长。只有保持更高的经济增长率，才能保证庞大的低收入群体的收入有所增长，让他们有「获得感」和「幸福感」；至少保障他们收入不下降。在既定的国家目标和分配结构的限定下，中国经济必须要保持较高的增长速度才能保持社会稳定，这是难度极高的任务。中国现在与发达国家的技术水平大为缩小，经济规模也非常庞大，要像过去那样较高的增长速度极为困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但即使可能性极小，经济人士仍没有放弃在既定的条件下寻求维持和更高经济增长速度的方案。有经济专家建议国家应将以投资和出口促进经济增长转到以消费促进增长上，比如说政府给低收入者发钱，以刺激消费，从而促进经济增长。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/7c867bd0-1219-49e5-b3ec-693bef485e91.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;但这样的建议似乎并没有得到采纳。可能是容易被认为会导致拉美国家「福利主义」养「懒人」的弊病。而以我之见，发钱并不能刺激消费，是做无用功，确实不可取。在其它国家，普惠或给中低收入者发钱能刺激消费，但在中国就没有这样的作用。原因在于税收结构不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府的钱来自于税收。给老百姓发了钱，如果政府没有减少其它方面的开支，就需要增加税收，「羊毛出在羊身上」。世界上大多数国家主要采用直接税，征收对象为家庭或个人，所以称为直接税。以美国为例，2022 年美国的直接税占比为 74.5%。直接税主要税种为个人所得税和财产税。家庭或个人收入越多，交的税就越多，低收入家庭或个人则可以免除所得税。财产也是同样，拥有的财产越多，主要是土地和房产，交的税就越多。而且对基本消费品不征收消费税，对收入弹性高的商品或奢侈品才征收消费税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样采用直接税为主的国家，通过发钱，实际上是转移支付的一种手段，将高收入者的钱转移到低收入者手中。发的钱来自于税收，要么是以前税收有盈余，要么政府会在以后征收弥补。那么，低收入者收到钱后，政府再加税，也并不会增加税负。购买基本消费品也并不会承担税负；而高收入者则增加了税负。而由于收入越低，边际消费系数越高。增长收入的大部分或全部就会用于消费。而收入越高，边际消费系数越低，消费占收入的比例越小。这样通过政府这个中介「劫富济贫」的转移支付，就能扩大整个社会的消费。而且发钱促进消费只是一种临时手段，是遇到突发情况，如疫情时才采用的临时政策，或在税收出乎意料有盈余的情况下采用。不是常规手段，因为那不如事先少征锐，还免去了征收和发放成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而中国的税收结构以增值税等间接税为主，征收对象为企业。主要包括增值税、企业所得税和消费税。2022 年中国间接税的比例超过 68%，其中增值税为 30.9%、企业所得税 26.2%、消费税为 10.6%。个人所得税的比例不足 10%。但企业可以通过提高商品价格来将增值税和消费税转嫁给消费者，通过降低员工蒋薪资来将所得税转嫁给劳动者，所以称之为间接税。间接税的绝大部分最终都会转嫁到每个消费者身上。并且所有的商品，包括食品等基本消费品的价格中都包含有增值税或消费税。所以广大的中低收入消费群体实际上是税收的主要来源。实际上，中国的税收结构，收入越低，实际纳税占收入的比例就越高，收入越高，实际的纳税比例就越低，是一个「劫贫济富」的税收结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的税收结构如果给居民发钱，发钱后政府又得加税，加税的负担就会程度不一的摊到每个消费者的头上，中低收入群体也不能幸免。因为所有的商品中都含有增值税或消费税，由生产环节中的厂商持续转嫁，最终由消费者承担。或者通过提高公共产品价格，水电油、通讯网络等价格来弥补财政亏空。这好比用抽水机抽水，又把抽上来的水倒进河里，还得又抽上来，完全是做无用功，做负功。这个过程或许有个时滞，但不会延迟太久。发钱后即使一时增加了消费，但后期不得不加税或提高公共服务价格，要么就得发行债券。加税就会导致商品价格，会导致劳动者收入下降，会带来更严重的消费疲软。发行债券也只是把问题延后，用一个问题解决另一个问题，很可能会加重危机而不是缓和危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;税收结构是决定经济和社会的基础性因素。目前中国的税收结构很不适应现代国家的要求，税负也过重，中央财政和地方财政的分成与事权不匹配。如果不改变不合理的税收结构和减少税负，各种经济政策都不会有什么明显的效果，不过是「螺蛳壳里做道场」。如果中国能转向以直接税为主，许多经济和社会问题，解决起来就会容易得多。但税收改革本身是牵一发而动全身的问题，非常地棘手和困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 6 月 17 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/17/MATTERS-%E5%8A%AB%E8%B4%AB%E6%B5%8E%E5%AF%8C-%E7%9A%84%E7%A8%8E%E6%94%B6%E7%BB%93%E6%9E%84%E5%86%B3%E5%AE%9A%E4%BA%86%E5%8F%91%E9%92%B1%E5%B9%B6%E4%B8%8D%E8%83%BD%E5%88%BA%E6%BF%80%E6%B6%88%E8%B4%B9.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/17/MATTERS-%E5%8A%AB%E8%B4%AB%E6%B5%8E%E5%AF%8C-%E7%9A%84%E7%A8%8E%E6%94%B6%E7%BB%93%E6%9E%84%E5%86%B3%E5%AE%9A%E4%BA%86%E5%8F%91%E9%92%B1%E5%B9%B6%E4%B8%8D%E8%83%BD%E5%88%BA%E6%BF%80%E6%B6%88%E8%B4%B9.html</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 08:06:01 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 夕阳下的三重奏 (东加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 夕阳下的三重奏 (东加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/42455009-af36-4a38-9795-d8c877ec1cdc.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;微故事: 夕阳下的三重奏&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;香港的黄昏，渡轮码头上，一群上班族匆匆路过，他们忙碌的脚步声、呼吸声以及物体摩擦的声音，仿佛是一首无形的城市乐章，每一次渡轮鸣笛，都是乐章中的旋律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（李浩然）就像其中一点音符，他站在船头，望著前方那幅壮观的日落景象。天空中，橙色、红色和紫色的云层的交织，成一幅美丽的画卷，像是上天制造出的调色盘，不同的颜料在翻滚。李浩然心中涌起一股莫名的感慨，这是他每天下班的必经之路，今天却非常特别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回想起，他自己从内地来到香港的奋斗历程，这座城市见证了他的成长与失落，十八年就这样过去。有时候，他觉得自己做了很多，却得到很少。工作上努力很多，成就却很少。爱情付出了很多，被爱却很少。然而，当他看著手中那瓶矿泉水，剩下来的四分之一，他感到是珍贵，但对于面前的大海就显得微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这刻日落的色彩，似乎也反映了他的心情，从初到香港的充满希望，到现在的迷茫与无助。他开始思考，这座城市是否真的是他梦想的彼岸？还是只是他人生旅途中的一个中转站？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渡轮继续前行，李浩然依然没有离开过眼前的景象，如诗如画般的日落，好像突然走进了一个梦幻的世界。不过，他是知道的。这是现实生活中压力，是一种无谓的渴望，但是无谓也得到安慰。前方还有很多的未知，人生就像一场接力赛，该怎么走？他还在摸索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当他从船头行去另一端，他的脚步声让船尾的人知道，又走出来了一个人，一个短头发的女子转过身来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是 (王思淇)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她看到李浩然的时候，心里有一种难以形容的喜悦，她感觉到自己脸红发热...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;...待续&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;写作日期：2024 年 6 月 17 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开始时间 : 10:30am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成时间 : 13:36pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摄.文. 东加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;我除了写微故事，还制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;https://tonkabean.me/支持与鼓励/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;故事选集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;NFT 收集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&quot;&gt;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;东加豆贴文生活 What&#39;s App Channel~~&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你的追踪, 就是我的动力. (微笑~)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 What’s App 频道, 当我突然想...我就会贴出来, 也许一个微故事, 或者一首我唱过的歌, 甚至是一幅生活照, 一顿饭, 一包零食, 如果你有兴趣~~~ 谢谢!&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&quot;&gt;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/17/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%A4%95%E9%99%BD%E4%B8%8B%E7%9A%84%E4%B8%89%E9%87%8D%E5%A5%8F-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/17/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%A4%95%E9%99%BD%E4%B8%8B%E7%9A%84%E4%B8%89%E9%87%8D%E5%A5%8F-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 06:06:12 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>论语漫读（94）：不有祝鮀之佞 — 孔子不满世道的悲愤之言</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;&lt;strong&gt;电子书：《论语漫读》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「不有祝鮀之佞，而有宋朝之美，难乎免于今之世矣」&lt;/strong&gt;（雍也第六） 。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/5b078827-6e8b-4f68-8919-1ec94922000a.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;孔子说，「如果没有祝鮀那样的善辩，与宋朝那样美貌，那就很难免害于今天这个世道」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而，与；祝鮀（tuó），衞国大夫，能言善辩，受到衞灵公重用；宋朝：宋国的公子，名朝，因长得帅受衞灵公宠幸。口才和美貌，两者有相似之处，都是人的外在表现，容易被他人发现的优点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子游说列国，他那一套不对列国的胃口，加之朝中大夫忌惮孔子的影响，威胁到他们的权势，总是排斥中伤孔子，列国国君无一动心采纳。孔子于是有感而发。对比祝鮀和宋朝，感叹到自己纵有真才实学，但还是没有佞者善说和长得帅管用，不仅得不到重用，甚至难于避免受到迫害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子这是不满世道的悲愤无奈之言，并非艳羡佞者。孔子十分反感佞者，曾评论冉雍，「&lt;strong&gt;焉用佞？御人以口给，屡憎于人」&lt;/strong&gt;（公冶长第五）&lt;strong&gt;，&lt;/strong&gt;也曾批评子路狡辩为佞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子路使子羔为费宰。子曰：「贼夫人之子。」子路曰：「有民人焉，有社稷焉。何必读书，然后为学？」子曰：「是故恶夫佞者」&lt;/strong&gt;（先进第十一）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高柴，字子羔。孔子学生，比孔子约小 30 岁。&lt;strong&gt;贼，&lt;/strong&gt;害&lt;/p&gt;&lt;p&gt;子路在当季氏的主管时，派子羔去当费邑的主管。孔子认为子羔还太年轻，准备不足。于是批评子路说：「你这反而害了那个年轻人了。」子路说：「费城有民众，有社稷，他在治理的过程中就能学到本领，何必读书，然后才去学着治理城邑呢？」子路所言，按今天的话就是「实践出真知」，「边干边学」。孔子认为子路强词夺理，说道：「所以我厌恶那些狡辩的人呀！」子路这个实诚的人，也学会狡辩了？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然孔子憎恶佞者，但在他人眼里，却也是为佞之人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;微生亩谓孔子曰：「丘，何为是栖栖者与？无乃为佞乎？」孔子曰：「非敢为佞也，疾固也」&lt;/strong&gt; （宪问第十四）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;微生亩&lt;/strong&gt;，鲁国人。微生是姓，亩是名；&lt;strong&gt;栖栖&lt;/strong&gt;，不安定之状；&lt;strong&gt;固&lt;/strong&gt;，当然，必定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;估莫微生亩年龄比孔子大，有点倚老卖老，直呼孔子的名字说：「孔丘，为什么你要四处奔走呢？不就是要卖弄自己的口才？」孔子说：「我哪里敢卖弄口才，我当然也痛恨为逞口舌之快」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这人指责孔子到列国游说，是为了卖弄自己的口才。孔子听了心里肯定不高兴，但比较尊重他，没有直接怼回去，而是说自己也痛恨「御人以口给」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;客观而言，孔子不算佞者，他的言辞是出于真心实意，主观上没有欺瞒他人，也并没有什么话术。与苏秦张仪之流的说客相比，就逊色多了。关键还是当时法家那一套对列国国君的胃口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 6 月 4 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/17/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-94-%E4%B8%8D%E6%9C%89%E7%A5%9D%E9%AE%80%E4%B9%8B%E4%BD%9E-%E5%AD%94%E5%AD%90%E4%B8%8D%E6%BB%A1%E4%B8%96%E9%81%93%E7%9A%84%E6%82%B2%E6%84%A4%E4%B9%8B%E8%A8%80.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/17/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-94-%E4%B8%8D%E6%9C%89%E7%A5%9D%E9%AE%80%E4%B9%8B%E4%BD%9E-%E5%AD%94%E5%AD%90%E4%B8%8D%E6%BB%A1%E4%B8%96%E9%81%93%E7%9A%84%E6%82%B2%E6%84%A4%E4%B9%8B%E8%A8%80.html</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 01:13:09 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>我终于开始跨界到 YouTube 了</title>
            <description>&lt;p&gt;一直都想建立个人品牌，发挥一点影响力。可是一大堆问题总是搞得我非常头大：我究竟想做些什么？想达到那些目标？我的天赋、专长、轻脆与价值又在那里？我究竟如何达到自己的目标？用什么工具？自行架设部落格网站？做 Podcast 播客？还是做 Youtuber？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就是这一堆问题令我犹疑、迷惘了整整一年。不过在这一年期间也不是白白浪费时间：高频率地学习录制影片技巧、搜寻引擎优化等。最近终于开始对上述问题厘清了一点头绪。我决定透过 YouTube 建立自媒体品牌。主打内容包括阅读与自学。期望连结更多有志于个人成长与富能的人。我的信念是：一个社会里愿意主动富能自己的人越多，社会发展也会越有动力和能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学习制作影片、设立频道、上传影片的整个过程都非常辛苦。很多软件对视力健全的人而言非常好用，但视障者却用不到。加上在我的生活圈子里几乎没人会做上述的事情。即是说，我在学习过程卡关了，也没人可以让我求教。我只能靠自己运用各类方法不断试错。一个方法不行感到挫败，想到另外的方法时又充满希望，很心急地想去试试究竟行不行得通。过去一星期，就是希望与挫败的不断交替。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，我已经建立了 YouTube 频道，名叫「凯乐知识之旅」。凯乐是我到马特市写作之前用的笔名。我用过它向《独立媒体（香港）投稿。2020 年 6 月 30 号之后，凯乐随著脸书帐户永久删除而消失。现在我又让它重新出现，但是用另一种形式。这个频道的核心内容是知识。节目主要是分享我读过的好书好文，以及在不同领域的自学经验。文末的连结就是我的第一枝影片。说实话，这支影片的画面质量我并不满意。我并不想露脸，而是只用我的声音，然后贴上影片封面图片作为整段影片的画面。可是这次我却做不到自己想要的效果，而身边也没人帮得上忙。结果就出了一个四不像画面。希望大家观看时不要把注意力放在画面上，而是听听我想分享的内容。我会在将来的更新改善画面的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，非常感谢蔚蓝天空、yk 和老猫。YK 鼓励我做播客；老猫一直非常支持我的微创业行动；蔚蓝天空很多时都支持我的作品。真的非常感谢你们！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=wQV0fRrJRm0&quot;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=wQV0fRrJRm0&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=wQV0fRrJRm0%EF%BF%BC&quot;&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/16/MATTERS-%E6%88%91%E7%B5%82%E6%96%BC%E9%96%8B%E5%A7%8B%E8%B7%A8%E7%95%8C%E5%88%B0youtube%E4%BA%86.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/16/MATTERS-%E6%88%91%E7%B5%82%E6%96%BC%E9%96%8B%E5%A7%8B%E8%B7%A8%E7%95%8C%E5%88%B0youtube%E4%BA%86.html</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 13:45:49 GMT</pubDate>
            <author>陶乐思</author>
        </item>
        <item>
            <title>是什么限制了我们对反抗的想象力？</title>
            <description>&lt;p&gt;又是一年高考毕业季。今年有一个怪现象引起了我的注意：多地出现高考考生考完之后，冲出考场展示巴勒斯坦旗，表示支持巴勒斯坦的现象。这不是个例，其实有不少高中生再在采访中表示支持巴勒斯坦，同时，还有的人表示希望统一台湾，也有人高喊共产主义万岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;站在生活在国外的人的角度，可能并不觉得这有什么大不了，毕竟美国大学都闹成那样了，中国这个程度的声援算不上什么新闻。但是站在一个所谓「过来人」的角度，当我看到这则新闻的时候，一种夹杂着滑稽、尴尬和亲切的复杂情绪油然而生。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/4fc76a75-257b-44f6-a41d-fb7c453886f7.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;像一面镜子&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;十多年前，在某高中的讲台上，一个高中生正对台下的同学和老师，眉飞色舞地讲着关于基地组织创始人本拉登的生平故事。为了锻练学生的表达能力，这个班的语文老师会定期拿出时间给学生讲他们想讲的东西。演讲一般也就十几分钟，而这次的讲者却滔滔不绝地讲了一节课都没讲完，鉴于台下的学生听得津津有味意犹未尽，还占用了下一节课的一部分时间。或许并非大家有多感兴趣，而是对于高中生来说，与其听老师讲课念经还不如让一个会讲点段子的人占用一些宝贵的学习时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台上的高中生虽然并不否认本拉登是恐怖分子，但却盛赞他是伟大的反美斗士，然后话锋一转，开始来讨论谁才是最大的「恐怖主义」——是美国，美国才是最大的恐怖主义！是他们扶持了他们的敌人拉登，他们还侵略别国造成了所谓恐怖组织的出现。然后，他念出了美国乐团黑眼豆豆的 Where is the love ?中的歌词作为演讲结尾，用以表达美国人也认为美国是贼喊捉贼，美国才是恐怖主义的根源：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&quot;Overseas, we try to stop terrorism - but we still got terrorists here living - in the USA, the big CIA - the Bloods and the Crips and the KKK&quot;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;这就是高中时代的我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那些支持巴勒斯坦的中国高中生，和当时的我何其相似。一方面，他们东施效颦般的拙劣表演令我感到滑稽；另一方面，我曾经做过比他们有过之而无不及的事情，因而让我感到尴尬，却因为我们之间相似行为逻辑让我感到莫名的亲切。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;反抗意识并不稀缺&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;人们往往说中国人缺乏反抗精神，这话虽不算错，但并不准确，持这个观点的人其实说的是中国人缺乏反抗压迫他们的本国独裁政府的精神。但是，反抗意识本身在中国并没有那么稀缺，甚至可以说，每一个接受了全套中国教育的人都或多或少接受了反抗意识，看看我们课本宣扬的各种「反」吧：反帝国主义，反封建主义，反资本主义，反美反日，反台独...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看到这里或许会有人说：等等，你是来搞笑的吗？这能叫反抗？这不就是洗脑宣传和仇恨教育吗？没错，但洗脑宣传和仇恨教育也不得不借用反抗意识编织他们的敍事。然而，反抗意识是一把双刃剑，今天它可以反美反日，明天也可以反独裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那或许又有人会说了：那不是照样还是有大把的小粉红吗？也没看到他们大多数人站出来反独裁啊？是的，这是事实。但是造成这个现象的原因并不是因为缺乏反抗精神，而是因为有各种有形无形的障碍，它们的存在不仅提高了反抗成本，而且限制了我们对反抗的想象。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;牛角尖钻不动了，才会向外寻找答案&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;说到这里，或你已经意识到了，问题不在于缺乏反抗精神，而在于&lt;strong&gt;如何正确认识需要反抗的对象&lt;/strong&gt;。一个人从&lt;strong&gt;粉红转变为所谓反贼的过程，就是在已经有较强的反抗意识的情况下，从反他国之体制逐渐到反本国之体制的过程&lt;/strong&gt;。但这个过程并不容易，不仅受到眼界的影响，还要看个人的资质。我认为，善于思考的习惯是很必要的个人资质之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓眼界，具体来讲就是一个人所处的环境下，从家庭、学校、新闻、书籍和社交等途径能接收到的信息和自身的经历。眼界的重要性比较好理解，比如，国界和长城防火墙，基本上阻碍了大部分中国人对外界的了解，再加上从小开始的党国教育，如果不突破这两堵墙和义务教育阶段的思想束缚，置身其中的人很难有什么像样的反思。但并非只要接收到了外部信息，就能形成有效的反思，比如，就有出国之后更」爱国「的人，世界各地都有大量小粉红存在，这就很好地说明了只有自由的信息是不够的，如果没有善于思考的习惯，从小生活在墙内的环境中的人很难接受和自己认知不同的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;所谓善于思考的习惯，就是喜欢凡事多问个为什么，甚至钻牛角尖。&lt;/strong&gt;具体到高中生的语境下，当你学习了政治课灌输给你」科学的真理「，虽然大家都是为了考试，信以为真的人或许并不多，但如果你是个爱钻牛角尖的学生，就是想对什么是社会主义这个问题刨根问底，那么你很有可能意识到，课本上只说了」中国特色社会主义「的定义，而对更」社会主义「的描述却语焉不详。这时候，疑惑就会像种子一样埋藏在心里，直到你接收外界不同来源的信息，或遇到与经验相悖的事件（比如被社会主义铁拳砸中），这颗种子发就会芽，并在潜意识中促成认知的转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我还记得，我高中的时候上政治课，对于经济原理（实际是指马克思主义经济原理）这一部分中的很多概念感到无法理解：社会必要劳动时间是怎么算出来的呢？价值如何决定？如果说工人的剩余价值被资本家拿走了，那么我们是不是要把资本家消灭，夺回被剥削的剩余价值？如果是那样，为什么要开公司做生意？为什么房地产开发商还能赚取暴利？面对这些矛盾所产生的疑惑，大纲上只有一句万能的标准答案——我国处于社会主义初级阶段。别问，问就是初级阶段...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到了大学，我的眼界才被慢慢打开。当我进入大学经济学课堂，才发现大学老师所教的内容并非高中的延续，而是和高中的经济学毫不相干，才发现包括中国在内几乎没有国家是按照高中所学的」科学的经济规律「来指导和解释现实经济；当我进入社会学课堂，才知道了世界上的理论有千千万，马克思的学说也不过是其中的一种而已，没有任何一个理论能够自称绝对真理解释所有人类社会的现象。在大学相对多元自由的环境下，我慢慢摆脱了义务教育阶段的思想束缚。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;徒有反抗意识的傻狼好过逆来顺受的绵羊？&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;说了这么多，并不是说反抗精神很廉价。相反，正是因为反抗精神对变革的发生至关重要，同时它又有破坏力惊人的危险力量，我们才需要加以思考地运用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;举着巴勒斯坦旗的中国高中生啊，我对你的言行没有厌恶，有的只是理解。在中国义务教育下，反他国体制是自然而然的，这点在十年前和十年后没有区别。或许是因为在你的眼中，国家和自己是一体的吧，所以不觉得有任何反抗本国体制的必要；或许你们发自内心认为你打出的红旗比天安门广场上的更红更正宗；或许现在你们徒有反抗精神却一直没有找到真正应该反抗的东西，但这并不你们的错，是教育和环境限制你们对反抗的想象力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唯一能期盼的，就是希望你并不是仅仅用叛逆的行为发泄高考给你们带来的压力，而是在叛逆之余不要被这个教育体制磨灭思考的能力。等到进入大学或出国留学时，你或许会看到高中时看不到的东西，说不定之后的某个时候，你的反抗精神会重新燃起。至于那个时候你所反抗的对象会是谁？结果是促成变革还是进入毁灭的循环？那就要看这个国家和你个人的造化了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说还有什么最后的忠告的话，鉴于中国的特殊国情，我想说：&lt;strong&gt;不管是毛主义还是马主义，共产主义还是社会主义，他们并不是反抗的唯一敍事。它们并没有很酷，有的只是残酷。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/16/MATTERS-%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88%E9%99%90%E5%88%B6%E4%BA%86%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%AF%B9%E5%8F%8D%E6%8A%97%E7%9A%84%E6%83%B3%E8%B1%A1%E5%8A%9B.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/16/MATTERS-%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88%E9%99%90%E5%88%B6%E4%BA%86%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%AF%B9%E5%8F%8D%E6%8A%97%E7%9A%84%E6%83%B3%E8%B1%A1%E5%8A%9B.html</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 07:50:37 GMT</pubDate>
            <author>鹿马</author>
        </item>
        <item>
            <title>论语漫读（93）：「女得人焉尔乎？」 — 孔子非常重视荐举人才</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;&lt;strong&gt;电子书：《论语漫读》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子游为武城宰。子曰：「女得人焉尔乎？」曰：「有澹台灭明者，行不由径；非公事，未尝至于偃之室也」&lt;/strong&gt;（雍也第六）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/c34728dc-9f79-42fd-a3fc-00c781894e47.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;武城是鲁国的一个小城邑。子游去那里担任城宰，也就是最高行政长官。可能回到孔子身边时，孔子很重视举才，就问他，「你在那里发现作用了什么人才吗？」子游就回答说，有个叫澹台灭明的人是个人才，他不走捷径，私下来和我套近乎。没有公事需要向我请示，从不到我的办公室来」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;径就是小道。大概办公事就走主道去见领导，办私事就走旁边小道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个澹（tán）台灭明，说起来也算孔子的弟子，比孔子小三十九岁。他就是武城本地人，复姓澹台，名灭明，字子羽。据司马迁，他曾入孔子门下，但长得丑，孔子不怎么重视他，他就回到家乡自行修业。后来很有成就，有弟子三百人，名动诸侯。孔子听说后就检讨自己说：「&lt;strong&gt;吾以言取人，失之宰予；以貌取人，失之子羽」&lt;/strong&gt;《史记•仲尼弟子列传》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个人很正。完全靠自己的才干赢得上司和同事的认可和尊重，公事公办。不去与上司拉关系，与同事联络感情，搞小圈子。一般而言，这种人在官场职场上吃不开，会被孤立。除非有过人的才干，是业务骨干，离了他工作开展不了，才能在官场和职场立得住，得到升迁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;子游呢，心胸也开阔，不介意澹台灭明不亲近自己，完全以业绩考核为准，给了澹台灭明实事求是的评价。换了心胸狭窄的人，就容不下澹台灭明不把自己放在眼里，只不定怎么说呢！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子特别重视举才，将举才作为理政的重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前面讲，鲁哀公问「何为则民服？」孔子也是对答，&lt;strong&gt;「举直错诸枉，则民服；举枉错诸直，则民不服」&lt;/strong&gt;（为政第二）。还有樊迟问仁问知，孔子也是回答，&lt;strong&gt;「举直错诸枉，能使枉者直」&lt;/strong&gt; （颜渊第十二）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有回答冉雍问政，也是说要「举贤才」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;仲弓为季氏宰，问政。子曰：「先有司，赦小过，举贤才。」曰：「焉知贤才而举之？」曰：「举尔所知。尔所不知，人其舍诸？」&lt;/strong&gt;（子路第十三）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冉雍这个宰就要高一等级，是鲁国权臣季氏的总管。但在季氏的眼皮底下，就不能完全做主。可能刚上任，就向孔子讨教怎么治理政事。孔子就出了三条政策，一是先清理现任有司的职责，划分职责范围，调整岗位，让他们各尽其能，各司其职，做到不推诿不扯皮。第二要清算旧帐，处理掉有重大过失的，平庸无能的，但对小过就赦免了，只要服从领导，就既往不咎。争取大多数，打击极少数。第三，就是要补充新鲜血液，从社会上举贤才来填补空缺特别是重要的岗位，安排自己起用的新人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在的新官上任基本也是这个套路，可见孔子还是很有一套的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冉雍说问，我怎么知道那些人是贤才而任用他呢？孔子就说，没关系，你只要举一两个自己所知道的贤才，你不知道的贤才，自然会有人向你推荐，不会被埋没。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但儒家思想总体是压制人的发展，磨灭人的个性的，并不能让天赋各异的人得到充分发展。孔子所谓举才，不过是在礼做的圈栏中选拔适合管教其余的优异者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 7 月 23 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/16/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-93-%E5%A5%B3%E5%BE%97%E4%BA%BA%E7%84%89%E5%B0%94%E4%B9%8E-%E5%AD%94%E5%AD%90%E9%9D%9E%E5%B8%B8%E9%87%8D%E8%A7%86%E8%8D%90%E4%B8%BE%E4%BA%BA%E6%89%8D.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/16/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-93-%E5%A5%B3%E5%BE%97%E4%BA%BA%E7%84%89%E5%B0%94%E4%B9%8E-%E5%AD%94%E5%AD%90%E9%9D%9E%E5%B8%B8%E9%87%8D%E8%A7%86%E8%8D%90%E4%B8%BE%E4%BA%BA%E6%89%8D.html</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 01:37:35 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>生存游戏里的人间</title>
            <description>&lt;p&gt;我想人与人之间最平等的事是什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是老去吗？还是死亡？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可是老去的速度并非人人相同，死亡的概率也并非一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那还剩下什么是平等的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总有的人说是时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实你的一分钟可以获得的价值和其他人可以获得的也不可能相提并论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以人的痛苦就是来自于此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一辈子都在自我欺骗努力祈求平等。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/16/MATTERS-%E7%94%9F%E5%AD%98%E9%81%8A%E6%88%B2%E8%A3%A1%E7%9A%84%E4%BA%BA%E9%96%93.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/16/MATTERS-%E7%94%9F%E5%AD%98%E9%81%8A%E6%88%B2%E8%A3%A1%E7%9A%84%E4%BA%BA%E9%96%93.html</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 16:00:38 GMT</pubDate>
            <author>jokasen</author>
        </item>
        <item>
            <title>论语漫读（92）：君子儒与小人儒 — 格局大不相同</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;&lt;strong&gt;电子书：《论语漫读》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子谓子夏曰：「女为君子儒，无为小人儒」&lt;/strong&gt;（雍也第六）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/0dac6407-0e2c-4e2e-82ff-4ad5ee7528e5.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子的学说被后人称为儒家，但孔子及弟子并没这样自称。《论语》通篇只此一个「儒」字。盖当时儒是一种职业，充当丧葬、婚礼、祭祀等重要活动的司仪。这些都是人之所需，故称之为儒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子学习过和熟悉这一套，但却不局限于此。而是将社会方方面面的礼仪提升到政治和思想的高度，以此作为治国之道，以礼制和教化来维系社会的平稳运转。因而不甘于自称为以葬礼为生的儒者，而称自己的学说为「先王之道」，来自于周公所作之礼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;子夏与子游同属孔门文学科，「&lt;strong&gt;文学：子游，子夏」&lt;/strong&gt;（先进第十一）。和孔子讨论《诗经》，也得到孔子的赞赏，&lt;strong&gt;「起予者商也！始可与言诗已矣&lt;/strong&gt;」（八佾第三）。另外只有子贡得到了同样的评价。但子夏在教学上却比较重视弟子待人接物的训练，子游就讥讽他，&lt;strong&gt;「子夏之门人小子，当洒扫应对进退，则可矣，抑末也。本之则无，如之何？」（子张第十九）。&lt;/strong&gt;或许他同样重视丧葬礼仪的习得和传授。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子可能认为子夏太拘泥于此等细微末节，认为这是「小人儒」，而忽视将礼仪作为治国之道的作用，是谓「君子儒」。于是慎重地告诫子夏，「你要做君子儒，不要做小人儒」。女，通汝。简言之，「小人儒」就是为民间的葬礼或贵族的祭祀提供服务，层次低；而「君子儒」则是游说诸侯大夫以仁道和礼制治国和教化民众，层次高。两者的格局大不相同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子还教导子夏「无见小利」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子夏为莒父宰，问政。子曰：「无欲速，无见小利。欲速，则不达；见小利，则大事不成」&lt;/strong&gt;（子路第十三）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莒（jǔ）父是鲁国的一个城邑。子夏受命去担任这地方的总管。临行向孔子请教如何开展工作。孔子教导他，「不要追求很快取得成绩，不要仅从小处着眼。操之过急反而达不到目的，从小处着眼则做不成大事」。妥当的做法是大处着眼小处着手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着时间的推移，孔子的弟子基本都转向传授孔子的学说为生，学生则以此谋取官职，逐渐退出从事具体的丧葬礼仪，而产生了区隔。于是，儒就专门用来代指孔子的学说及弟子，而丧葬礼仪的从业者就不再称为儒了，而称为「知宾」或「知客」等。也就是说后来的「儒」都是孔子所谓的「君子儒」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;字义和词义的流变是很普遍的现象。同一个字或词，在不同的时期具有不同的意义。或者外延扩大了或缩小了。如现在的「儒」的外延就比孔子所言的「儒」要小。或者含义发生了变化，比如「小姐」，过去是指大户人家的女儿，现在却指性工作者；同样一个词，在不同语境下的含义也有所不同。同志，过去专指志同道合加入同一组织的成员，现在却有了同性恋的意思。视不同的场合，意义有所不同；或者褒贬有所变化，如「支那」一词，在最早没有贬义，是中性词。现在却是贬义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 7 月 23 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/15/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-92-%E5%90%9B%E5%AD%90%E5%84%92%E4%B8%8E%E5%B0%8F%E4%BA%BA%E5%84%92-%E6%A0%BC%E5%B1%80%E5%A4%A7%E4%B8%8D%E7%9B%B8%E5%90%8C.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/15/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-92-%E5%90%9B%E5%AD%90%E5%84%92%E4%B8%8E%E5%B0%8F%E4%BA%BA%E5%84%92-%E6%A0%BC%E5%B1%80%E5%A4%A7%E4%B8%8D%E7%9B%B8%E5%90%8C.html</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 02:28:15 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>现代诗｜懂事的战争</title>
            <description>&lt;h2&gt;懂事的战争&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2022.8.6&lt;/p&gt;&lt;p&gt;倔强的种子在黑暗中成长，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;惊讶地顶破土层，引发一场战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;枪炮齐鸣，我被迫入伍；硝烟弥漫，我遇见了寇虏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我将刺刀推入他的胸，他卸掉头盔，露出和我一样的面孔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我感到胸口湿热，才发觉鲜血喷涌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我将愤怒刺进他的眼睛，却撞上了深深的悲痛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刀刃碎裂在地上，我意识模糊，转眼就坠进了坟墓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这棺材沉重，好似被锁链捆绑；我即将窒息，却无力喧嚷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我坐在书桌旁，微笑在脸上凝冻；心中那棺材里的挣扎，如同脉搏在跳动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你抚摸着我的头，胜利挂在嘴角，不禁夸到：「真是一场懂事的战争。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;主旨：&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;孩子，或者准确来说是东亚小孩，长大成人的过程就是杀死自己的过程。所谓懂事的战争，就是一个作为家长与社会意志的傀儡的「我」杀死了内心深处具有原始生命力的我，这么一场战争。小孩只有杀死了「真我」，才能迎合家长变得「懂事」。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/15/MATTERS-%E7%8E%B0%E4%BB%A3%E8%AF%97-%E6%87%82%E4%BA%8B%E7%9A%84%E6%88%98%E4%BA%89.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/15/MATTERS-%E7%8E%B0%E4%BB%A3%E8%AF%97-%E6%87%82%E4%BA%8B%E7%9A%84%E6%88%98%E4%BA%89.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 19:49:36 GMT</pubDate>
            <author>番茄米线</author>
        </item>
        <item>
            <title>故事曲: 在雅典 46 度的邂逅{唱: AIW - 曲/词: 人工智豆}</title>
            <description>&lt;h2&gt;故事曲: 在雅典 46 度的邂逅 {唱: AIW - 曲/词: 人工智豆}&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;歌曲来自同名的微故事。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/AHWBEcMsjzI?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事摘要:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在雅典 46 度的邂逅中，璇姑娘，一个电影迷，为了追寻电影中的浪漫爱情，决定去希腊旅行。她欣赏美丽的天空，品尝美食，欣赏男人的风采。在 Tinos 天劳斯小岛，她遇到亚历山大，一个让她心仪的人，就像一幕幕电影中的情节，一句句电影中的对白，然而…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;完整故事 (文字版):&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/419888-%E5%BE%AE%E5%BE%AE%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%9C%A8%E9%9B%85%E5%85%B846%E5%BA%A6%E7%9A%84%E9%82%82%E9%80%85-%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/419888-微微微故事-在雅典 46 度的邂逅-东加豆&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在雅典 46 度的邂逅，歌词&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蓝白小屋映阳光&lt;/p&gt;&lt;p&gt;爱琴海风掠心房&lt;/p&gt;&lt;p&gt;异域情愫渐蔓延&lt;/p&gt;&lt;p&gt;碧海蓝天缘线牵&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四十六度炎夏幌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;爱在高温下绽放&lt;/p&gt;&lt;p&gt;手牵手走过斜阳&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浪花间足迹成双&lt;/p&gt;&lt;p&gt;啊...！夏日璀璨&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面前人儿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;情节如画&lt;/p&gt;&lt;p&gt;别的世界&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不再迷惑&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夏日恋曲...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;终将散&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有声/插图收费版&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://play.google.com/store/books/details/%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86_%E5%9C%A8%E9%9B%85%E5%85%B846%E5%BA%A6%E7%9A%84%E9%82%82%E9%80%85_%E7%B9%81%E9%AB%94%E5%AD%97_%E6%8F%92%E7%95%AB_%E6%99%AE%E9%80%9A%E8%A9%B1?id=klHYEAAAQBAJ&quot;&gt;https://play.google.com/store/books/details/东加豆_在雅典 46 度的邂逅_繁体字_插画_普通话?id=klHYEAAAQBAJ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.pubu.com.tw/ebook/386007&quot;&gt;https://www.pubu.com.tw/ebook/386007&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿豆: &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.tonkabean.me/&quot;&gt;https://www.tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Youtube:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=eI_edUcDOkM&amp;amp;list=PLWeR7IEFtxlqBxKZxOj52uGRInbyVmab_&quot;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=eI_edUcDOkM&amp;amp;list=PLWeR7IEFtxlqBxKZxOj52uGRInbyVmab_&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Spotify:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://podcasters.spotify.com/pod/show/gtj5u5f5aj&quot;&gt;https://podcasters.spotify.com/pod/show/gtj5u5f5aj&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Soundcloud&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://soundcloud.com/tonkabean-1&quot;&gt;https://soundcloud.com/tonkabean-1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/14/MATTERS-%E6%95%85%E4%BA%8B%E6%9B%B2-%E5%9C%A8%E9%9B%85%E5%85%B846%E5%BA%A6%E7%9A%84%E9%82%82%E9%80%85-%E5%94%B1-aiw-%E6%9B%B2-%E8%A9%9E-%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%B1%86.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/14/MATTERS-%E6%95%85%E4%BA%8B%E6%9B%B2-%E5%9C%A8%E9%9B%85%E5%85%B846%E5%BA%A6%E7%9A%84%E9%82%82%E9%80%85-%E5%94%B1-aiw-%E6%9B%B2-%E8%A9%9E-%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%B1%86.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 05:58:59 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>论语漫读（91）：「回也其庶乎，屡空」 — 颜回不擅理财</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;&lt;strong&gt;电子书：《论语漫读》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「贤哉，回也！一箪食，一瓢饮，在陋巷。人不堪其忧，回也不改其乐。贤哉，回也！」 &lt;/strong&gt;（雍也第六）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/79f03520-acc9-4beb-8634-e228793ae83f.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;箪（dān），古时盛饭用的竹具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子最喜欢颜回，多次称赞他，这次称赞颜回安贫乐道。说，「真是贤德呀！颜回。一箪饭，一瓢水，住在贫民窑的破房子里。换了别人，都会忧愁万分，不能承受，但颜回却能在此处境下不改变好学的乐趣。颜回真是贤德呀」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;颜回之乐，非乐于贫困，而是乐于好学求道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子一定是在颜回身上看到了自己年青时样子。孔子自述，&lt;strong&gt;「饭疏食，饮水，曲肱而枕之，乐亦在其中」&lt;/strong&gt;( 述而第七)；又言，&lt;strong&gt;「其为人也，发愤忘食，乐以忘忧，不知老之将至云尔」 &lt;/strong&gt;（述而第七）。所以，非常喜欢颜回，视颜回为自己的传人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽说颜回家境贫寒，但跟着孔子这么多年，也应该有所收入和改善，不至于陷于如此境地。那什么原因呢？《论语》中有迹可寻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「回也其庶乎，屡空。赐不受命，而货殖焉，亿则屡中」&lt;/strong&gt;（先进第十一）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「其庶乎」，一般都注解为「几乎近于道了」，取「庶」的几乎相近之义。「道」则是凭空补足。但如此解释与下文脱节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我理解「其庶乎」，是收入多的意思。取「庶」众多之义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子说，「颜回的收入挺多的，但却屡屡耗尽，陷入贫困。子贡没得到公侯许可，私自做生意，猜度行情屡屡得手，赚钱了」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;空&lt;/strong&gt;，耗尽。&lt;strong&gt;亿&lt;/strong&gt;，猜度。&lt;strong&gt;受命&lt;/strong&gt;，接受诸侯大夫的授命。过去和现在做生意都是需要官家许可的。管得松，特殊生意才需要官家许可，如经营盐铁。其它放开。管得紧，大多数甚至所有生意都需要官家许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;颜回等大弟子跟着孔子，为孔子效劳，时不时总有些进账。孔子得到诸侯大夫的赐予，应该会分些给得力的弟子。孔子喜欢颜回，自然会多给他些，所以说，「其庶乎」。但这种收入有时有有时没有，一时多一时少；不像今天老板给员工发薪水，是固定和稳定的收入，按月发相同数目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;颜回有钱了呢，就坐吃山空，一心扑在好学求道上。有钱就多花，没钱就少花，「一箪食，一瓢饮，在陋巷」也无所谓，仍然快快乐乐。而子贡则不然，就拿着赏钱做本钱去做生意，屡屡得手，因而生活富足。也就是说，颜回不擅理财，而子贡擅长理财。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了子贡善理财，孔子还称赞衞国大夫公子荆善于积累财富和处之泰然的心境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子谓衞公子荆，「善居室。始有，曰：’苟合矣。’少有，曰：’苟完矣。’富有，曰：’苟美矣’」&lt;/strong&gt;（子路第十三）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子说，「公子荆善于为居室添置财物。刚开始财物不多时，他很洒脱地说；「差不多就可以了。」财物增多后，便淡然地说：「有这么多就几乎完备了。」财富更多后，便满意地说：「这么多就几乎就完美了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子对处于贫富下的心境多有论述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「贫而无怨难，富而无骄易」&lt;/strong&gt;（宪问第十四）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子贡曰：「贫而无谄，富而无骄，何如？」子曰：「可也。未若贫而乐，富而好礼者也&lt;/strong&gt;」（学而第一）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综合起来看，孔子认为颜回的「贫而乐道」是最高境界，其次是「贫而无怨」，再其次是「富而无骄」。子贡和衞公子荆都能做到「富而无骄」。而「富而无骄」与「贫而无谄」相当，「富而好礼」和「贫而乐道」相当。子贡或许未做到「富而好礼」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但「贫而乐道」也没有「富而乐道」好，除非「富」与「乐道」相冲突，那就求之不得。这跟外部环境有关，也跟个人特质有关。外部环境恶劣，不愿同流合污，就不可能「富而乐道」，只能「贫而乐道」。个人不擅持家理财，也不可能「富而乐道」，只能「贫而乐道」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 7 月 22 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/14/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-91-%E5%9B%9E%E4%B9%9F%E5%85%B6%E5%BA%B6%E4%B9%8E-%E5%B1%A1%E7%A9%BA-%E9%A2%9C%E5%9B%9E%E4%B8%8D%E6%93%85%E7%90%86%E8%B4%A2.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/14/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-91-%E5%9B%9E%E4%B9%9F%E5%85%B6%E5%BA%B6%E4%B9%8E-%E5%B1%A1%E7%A9%BA-%E9%A2%9C%E5%9B%9E%E4%B8%8D%E6%93%85%E7%90%86%E8%B4%A2.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 02:16:54 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 雨港迷踪 3 (东加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;微故事: 雨港迷踪 3 (东加豆)&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/963a6c65-7557-4a74-9caa-5bcce90ebf97.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;微故事: 雨港迷踪&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;雨，依然在下，李明站在海旁，看著眼前的海浪拍打著礁石，雨水依然在地面上形成一片片镜面，依然是这样反射著城市的灯光和自己的倒影。依然，他不想依然是依然，这意味著事情没有进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他决定再次拜访小怡的父母，希望能从他们身上获得更多线索。李明已经知道 &quot;大海哥&quot; 是一个贩卖人口组织的老头，消息是从黑白两道打探得来，他们专门利用年轻女子进行非法交易。网络招嫖、毒品交易、身份盗用等。小怡的失踪绝对有可能和这个组织有关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，怡父却拒绝李明的来访，并相约在一间酒店咖啡馆见面。见面时，李明看到二人的眼神充满了疲惫。李明也不转弯抹角，说出一个贩卖人口集团，最近半年以来有多宗失踪少女跟他们有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&quot;大海哥，这个人的名字，你们听说过没有！？&quot; 李明直截了当地问他们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&quot;没有！&quot; 他们异口同声地说出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分别的是，男的眼神很坚定，女的眼神却充满了仿佛思绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坐下来不到一小时，他们说要离开。很明显，怡母的脸色渐渐变得苍白起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李明一个人独自坐在咖啡馆，回想刚才三人的对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根本就是不寻常！听到贩卖人口和失踪少女竟然无动于衷，除非，他们已经知道小怡的下落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然，李明多次被警方投诉他多管闲事，但私底下却一群战友，互相帮忙，互惠互利。李明去到警局，他翻阅了大量资料，终于找到了线索。在一个非法交易网站上，他发现了一张小怡的照片，照片上的小怡穿著性感的睡衣，眼神迷离，摆著诱人的姿势。显然，这是小怡被诱骗到这里，被迫拍摄的。小怡被当作一件商品，在网上进行拍卖竞标！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在照片下方的文字表明，&quot;已中标&quot;小怡将被卖到国外，并提供相关的联系。警方已经作进一步追查，来到这里，李明却不能干预的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晚上九时。小怡的母亲一个人在家，她喜欢醉酒，可是今天连喝酒的心情也没有，正当她想出外走走。突然，她听到门外的声音，锁匙声与扇门的交集。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;突然！是很突然，除非是小怡回家，结果是丈夫回来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;突然！是很突然，这个人不是天光回家，就是不回家。除了结婚的第一年，和小怡出生的第一年，晚上九时回来是不寻常的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&quot;砰！&quot; 怡父手猛地把大门关上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;怡父一进来就把怡母推在地上，紧紧捏著她的手臂，低声而凶恶问她：&quot;大海哥是谁！？&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;怡母惊慌得浑身冒汗！她摇头，一直摇头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;怡父拿出他的手机，放著一段录音的信息...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女声：&quot;你放过小怡吧！一人做事一人当。&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男声：&quot;一人做事一人当？妳有什么能力？在我们这个世界，一人做事，是多个人当的。而且，从来也是祸及妻儿！&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女声：&quot;我和你...算是朋友一场，都不陌生吧！&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男声：&quot;我们何止不陌生！我们很亲密耶！不过...妳手脚不干净！！吞赃！连累我们损失了几亿！妳还有什么好说啊...！？&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女声：&quot;我该死！我该死！我偿还！我替妳接货，替你找卖家，我偿还！&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男声：&quot;走啦八婆！妳以为自己是什么？躺在路边似一条弃尸而已！&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男的继续说：&quot;而且，我老婆不喜欢妳！这个档口是我外父的，我总要做点事吧！&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;怡父关掉录音，他越听越上火，狠狠地打了怡母一巴掌！几乎想用尽全力，将这个女人捏死。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：&quot;全世界几乎每个地方都有我们的财产，妳还缺什么？缺什么？妳觉得自己像什么！？&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;怡母心感内疚，但想不到丈夫会放偷听器在她身上。她突然推开了他说：&quot;对的，几乎全世界都有我们的财产，但是每个地方都多了一个女人在我们之间！我像什么？你又像什么？畜生才会这样的！&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;怡母哭著哭著，只呼叫著小怡的名字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一晚，二人几乎也崩溃了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个贩卖人口组织，他们无法无天地进行活动，涉及多个国家的失踪人口。终于，他们得到法律制裁，多个单位合力把它们一网打尽。可是，在数以万计的失踪人口，却没有小怡的名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雨，依然在下，李明站在海旁，他的电话突然响起，电话显示&quot;未知来电号码&quot;，李明接了电话，可是对方的声音却很模糊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;神秘人：&quot;喂！&quot;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李明：&quot;喂！喂！喂！&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李明说了三次&quot;喂！&quot;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;神秘人说了一次&quot;喂！&quot;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;神秘人接著说：&quot;小怡！&quot;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&quot;小怡她回来了！&quot; 然后他马上关掉电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李明找了几个战友来查问。他们说小怡的父母来销案，说她的女儿只是外出旅游，那些贩卖人口与女儿无关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李明还听到了一些小道八卦。真实是，小怡的父母为了这件事，几乎用一半的身家把小怡接回来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李明透过玻璃窗看著海旁的两侧，雨势很大，他突然想著，小怡的遭遇，其实也是一种社会的悲哀。在金钱和欲望的驱使下，有些人甘愿成为犯罪的工具，一步步走向深渊，走进无知和迷茫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;咖啡馆打烊了，店员把托盘放在桌上，找赎了三个五元的硬币，李明全部带走。因为他认为百分之十五的小费已经很多，托盘空空如也，店员马上露出不悦的表情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;似乎，他仍然未习惯没有小费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;写作日期：2024 年 6 月 13 日&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;开始时间 : 10:46am&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;完成时间 : 14:59pm&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;摄.文. 东加豆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;我除了写微故事，还制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://tonkabean.me/支持与鼓励/&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关于我：&lt;/strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://tonkabean.me/&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;故事选集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NFT 收集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;东加豆贴文生活 What&#39;s App Channel~~&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你的追踪, 就是我的动力. (微笑~)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在 What’s App 频道, 当我突然想...我就会贴出来, 也许一个微故事, 或者一首我唱过的歌, 甚至是一幅生活照, 一顿饭, 一包零食, 如果你有兴趣~~~ 谢谢!&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/13/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E9%9B%A8%E6%B8%AF%E8%BF%B7%E8%B8%AA-3-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/13/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E9%9B%A8%E6%B8%AF%E8%BF%B7%E8%B8%AA-3-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 07:26:15 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>🔞如何把一次自慰享受度拉满 3: 事前准备</title>
            <description>&lt;h3&gt;⚠️声明：&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;① 本文含有十八禁内容，未满十八岁的读者请不要看&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;② 本文仅面向单身的同胞，有对象的幸福逼立刻马上给爷爬！！！&lt;/h3&gt;&lt;h2&gt;0、小目录&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;1、理论&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、心理建设&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、事前准备 ⬅️&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、开胃菜&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、正餐流程与吃法&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、饭后甜点&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;3、事前准备&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;古人云：「兵马未动，粮草先行」；不仅仅是打仗，事实上要做好任何一件事，前期的准备和日常的积累都是非常必要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于自慰这个事，其事前准备可以分为 3 个部分：环境、状态和材料。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;① 安全的环境&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;虽然前文说，我们不应当对自慰有羞耻心；但是鉴于现在社会的客观状况，我们当然还不能光天化日之下、在公共场合自慰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果自慰时被发现、甚至因此受到攻击，我们依然会产生巨大的羞耻感；并且这种危险环境也同样会带来大量的刺激（见《1: 理论》），在极端情况下甚至会造成暴露癖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，要想享受自慰，一个安全的环境是必不可少的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，不要在任何公共场合自慰，哪怕是半私人的（如公共厕所）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果一个人没有精神疾病，那么他去这种公共或半私人的场合自慰，那只能有一个目的，就是追求刺激。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，在这些场合自慰，即便是走运没有被发现，也一定会拉高他的快感阈值，甚至发展到不在公共或半私人场合自慰就无法性唤起的地步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，最好的自慰场所就是私人区域，基本上就是自己家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你是自己单独住的，这样是最理想的安全环境；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而如果你有室友，那么就等你室友出门后再进行，且一定要问清你室友什么时候回来，给自己吃一个定心丸；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后到自己的房间中，把门锁上（即便是室友不在家），然后在自己房间里自慰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有很多人从小自慰成瘾，就是因为他们的父母控制欲太强了，不尊重孩子的隐私。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如一直反对孩子自己搬出去住，或者在家里一直不给孩子单独的房间；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亦或者即便孩子有自己的房间，父母不允许孩子锁门；或者随时想进孩子房间就推门而入，连敲门都不会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此这般，孩子就只能在上厕所或洗澡的时候偷偷自慰，而且必须要大力地「速战速决」；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从生理上，这很容易导致阴茎受伤或得病，而且可能会造成早泄或阳痿；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从心理上，这会导致孩子不仅会对自慰感到羞耻，也会陷入刺激性心理快感的漩涡中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多暴露癖也是这么来的：这些人通过暴露自己的性器官来宣示自己的主体性：首先是对社会规训的叛逆，其次是满足自己的权力感与控制欲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上，一个安全、舒适的环境，是我们享受自慰的第一步。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;② 自慰时的状态与日常建设&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;除了环境，我们自身在自慰时的状态也会影响到享受度；这取决于两个方面：自慰时的状态和日常的状态建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1）我们先来说日常建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的日常建设，就是建立健康的生活习惯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先是衞生习惯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你经常在自己的房间里自慰，那么就要大体上保持房间的整洁；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样首先是防止你得某些疾病，如尿路感染；其次是增加享受度，因为大部分人在面对脏乱的环境时都会心情有些不好，人们不收拾房间往往是出于拖延而不是真的喜欢这个环境，当然了某些特殊癖好者除外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更重要的是，如果在自慰结束后，发现自己身处脏乱的环境中，可能会加重射精后抑郁和焦虑情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二是健康习惯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个涉及三方面：睡眠、运动和饮食。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于养生和健康生活这方面网上都有，这里就不再详述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个主要是为了增加我们的精力、提升精神状态，以及加强性能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三是自慰习惯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先当然是不可过度自慰；如果自慰频率过高的话，当然会造成精力和享受度降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一般来说，一周一次或两周一次是比较好的。不太推荐等时间太长，第一是你大概率憋不了那么久；第二是对于 15-25 岁左右的年轻男生，两周以上不射精就可能会梦遗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后是自慰配菜的选择和手法，这个我会在后面几章讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有就是，不要花太多时间或太频繁地去看色情内容。第一是很容易就性唤起然后来一发；第二也会因为过度刺激提高快感阈值，导致对色情内容产生耐受度，因为你被很强烈地性唤起却没有得到满足，容易上瘾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然了，20 岁左右的年轻人可以多看一些，反正你也控制不住。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2）接下来我们说自慰时的状态&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，在自慰前把所有的工作做完，让自己的压力减到最小（也同样防止加强射精后抑郁）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，找一个能让自己心情放松、增加精力的时间，比如我个人偏好白天阳光明媚的时候。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，就是心理建设，不要选在心情很差的时候自慰，这样不仅会使自慰的享受度大打折扣，还容易上瘾、让大脑形成「通过自慰来发泄情绪」的神经回路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四，可以保持一点疲惫感。这里的疲惫感指的是身体上的疲惫，而不是心理上的匮乏（也就是「心累」）；身体上轻微的疲惫可以帮助我们放松。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如可以在自慰前几个小时或者前一天做一些无氧的力量训练，尤其是腿部训练。而且腿部力量练习还能增强人的性能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不推荐进行有氧运动。因为自慰时本身就会心跳加速，过多的有氧运动会使心脏负担过重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五，可以在自慰前吃一点东西。自慰其实是比较消耗体力的，吃一点东西可以帮助你更好地做功；并且还可以预防饥饿感加重射精后抑郁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六，在旁边放一杯水。自慰后会感到口干舌燥，需要及时补充水分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第七，提前布置好自慰场所。比如你要是在椅子上自慰的话，就要找一个比较舒服的椅子；并且在椅子上提前放好纸巾或毯子防止液体流到家具上，然后在桌子上也提前放好接住精液的纸巾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，就是要提前选好自慰的配菜。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;③ 自慰配菜的类型与数量&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;如果用做饭来类比给自慰找配菜的话，我们可以将其大致为分为两个部分：做菜与摆盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1）做菜就是指找的配菜的类型和数量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数量上我一般推荐为 4 个左右，不推荐找的太多，否则刺激度会过强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总的来说，很多人自慰的时候喜欢一直看那种刺激性很强的、甚至比较变态的内容，但这样就又会陷入那种刺激性快感了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果我们的目标是享受自慰，我们应当选择那些比较平和的、以表达爱意为主的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;换句话说，就是找那种比较纯爱的、两情相悦的，男女主之间有那种互相表达爱意的互动（或是和读者互动）、有剧情发展（比较缓慢的发展）的是最好的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;总而言之，就是你要从这个选择的内容中感受到性是一件美好的、令人感到愉悦与放松的事。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们不要去选择那种，没有纯爱内容、甚至其中一方并不享受的配菜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里就要大力吐槽一下日本的很多色情作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本的很多色情片或漫画中，女主往往是被强迫的、甚至强奸的一方；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多 av 中的女主，从表情、声音到动作，不仅没有表现出一点对性爱的享受，甚至还让人感到她非常痛苦、压抑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且他们经常找一些油腻秃头丑胖老头来演男主，看得人生理不适。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多作品的内容也很变态，包括但不限于强奸、ntr、 虐待、逼良为娼等；他们的男主往往表达的是一种征服感；而女主则是被征服的客体，是不能主动去享受性爱的，因此连呻吟都要很压抑的感觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些只能让人们感受到刺激，但不可能让人感受到享受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有很多商业片更劣质，女主像一滩死肉，男主则像个机器，这种的都能给我看软了，非常不建议用来当配菜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2）摆盘指的则是配菜的顺序与布置&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这 4 道菜，按照吃的顺序，我分别将他们命名为素菜、主食、荤菜和汤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，素菜大概 1 分钟左右，主食 10 分钟左右，荤菜 5 分钟左右，汤则时间不限，但大概也就 2-3 分钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个当然不是说每道菜都从头到尾必须吃完，也不是只能有 4 个；这里的时间指的是你在这道菜对应的状态下大概持续的时间（这个后文会说）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我之所以这样计算时间，取的是大部分人持续时间的平均值；有天赋异禀的男同胞当然可以每道菜按比例增加时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于这 4 道菜分别都有什么目的、要怎么用，我在后文会详说；这里先说怎么布置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我比较推荐的做法是用一个电脑，尽量不用手机；当然如果有富哥有无线电视那更好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后选择那种可以开好几个页面全屏的浏览器；在享用的时候用一个很简单的动作，比如两个手指一划，就可以切换页面；然后按顺序摆放页面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以把电脑架得高一点，这样方面你半躺着，有助于放松；有的人在自慰时肌肉紧绷、身体绷得和虾一个姿势，这其实会助长刺激度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后还有一点，就是你在自慰前要提前把配菜下载/记录好，因为你在射精后的贤者时间大概率是没心情记录的；不要搞出射完就删光，过两天又下载回来的事。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/13/MATTERS-%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%8A%8A%E4%B8%80%E6%AC%A1%E8%87%AA%E6%85%B0%E4%BA%AB%E5%8F%97%E5%BA%A6%E6%8B%89%E6%BB%A13-%E4%BA%8B%E5%89%8D%E5%87%86%E5%A4%87.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/13/MATTERS-%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%8A%8A%E4%B8%80%E6%AC%A1%E8%87%AA%E6%85%B0%E4%BA%AB%E5%8F%97%E5%BA%A6%E6%8B%89%E6%BB%A13-%E4%BA%8B%E5%89%8D%E5%87%86%E5%A4%87.html</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 02:56:55 GMT</pubDate>
            <author>番茄米线</author>
        </item>
        <item>
            <title>孔子论语漫读（90）：「斯人也而有斯疾也！」 — 好人不长命</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;&lt;strong&gt;电子书：《论语漫读》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;伯牛有疾，子问之，自牖执其手，曰：「亡之，命矣夫！斯人也而有斯疾也！斯人也而有斯疾也！」&lt;/strong&gt;（雍也第六）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/3c66366a-b56a-49d5-aafa-5f9329fe8560.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;伯牛，孔子学生，鲁国人。姓冉名耕，字伯牛。德性好，是孔门德性科四人之一，排名第三。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但好人不命长，伯牛生病了，大概还是不治之症。孔子去看望他，与他见最后一面吧！说明孔子很看重他，与他关系很不错。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古时房屋，堂屋正北面是主卧，左右是东西厢房。主卧与堂屋的隔墙上开有窗户，称之为牖（yǒu）。这个结构不好，主卧采光和通风都不好，光顾着用方位体现尊卑之别了。看来这个窗户较低，孔子可以和伯牛隔窗而谈和握手。但为何孔子不进屋呢？一说是伯牛礼尊孔子，特意让家人将床挪到南面靠窗户，好让孔子进屋后坐北朝南。而孔子谦逊又不愿受之，就隔着窗户与伯牛诀别。此说有些道理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但也备不住是因屋内空气不好。那时的衞生条件，又没有好的护理。通风又不好，多半屋内味道很大，堂屋则好些。或者孔子不愿进，或者伯牛家体谅孔子这样安排的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;又或许是屋内太小，孔子来的话，肯定有三五弟子陪同，屋内呆不下。也是可能的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子沉重地握着伯牛的手说，「看来你快不行了，这都是命呀！」，然后感叹道：「怎么你这么好的人竟得这样的恶疾呢！怎么你这么好的人竟得这样的恶疾呢！」深为伯牛不可救治而痛惜。说完依依而别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古人医疗条件差，寿命短。得了病，稍为有点感染，又没有抗生素，就只有听天由命了，靠自己的免疫能力，看挺不挺得下去。孔门弟子中。除了伯牛病死外，还有颜回早夭，曾子也是病死的。孔子的儿子孔鲤，也先于孔子先死。但孔子却活了七十三岁，在古人中算是长寿的了，少有，「人生七十古来稀」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俗话说，「好人不命长，祸害遗千年」。又说，「善有善报，恶有恶报」。两句话相互冲突，都是片面的，不具有普遍性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 7 月 22 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/13/MATTERS-%E5%AD%94%E5%AD%90%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-90-%E6%96%AF%E4%BA%BA%E4%B9%9F%E8%80%8C%E6%9C%89%E6%96%AF%E7%96%BE%E4%B9%9F-%E5%A5%BD%E4%BA%BA%E4%B8%8D%E9%95%BF%E5%91%BD.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/13/MATTERS-%E5%AD%94%E5%AD%90%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-90-%E6%96%AF%E4%BA%BA%E4%B9%9F%E8%80%8C%E6%9C%89%E6%96%AF%E7%96%BE%E4%B9%9F-%E5%A5%BD%E4%BA%BA%E4%B8%8D%E9%95%BF%E5%91%BD.html</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:56:47 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 雨港迷踪 2 (东加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 雨港迷踪 2 (东加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/6387583d-bdf4-4d3e-930c-79098e277f73.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;微故事: 雨港迷踪 (东加豆)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;雨，依旧在下，仿佛天空也在为（小怡）的失踪而忧伤。（李明）站在海旁，看著雨水在地面上形成一片片镜面，反射著城市的灯光和自己的倒影。他知道，真相就像这雨水一样，表面看似单纯，内里却隐藏著不可知的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李明回想起小怡家中的那股不寻常的气氛，父母对女儿的漠不关心，似乎有更深的迷团在其中。每一根丝线都可能是线索，他决定深入挖出这个家庭的过去，李明知道自己会越界，超出了调查他人私隐的范围，可是，哪个侦探没有越界呢！？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他走进了附近的咖啡馆，点了一杯黑咖啡，拿出笔记本，继续研究那些零散的线索。咖啡馆里的灯光温暖而柔和，与外面雨势的阴郁形成鲜明对比，透过玻璃窗他看到海旁的道路，刚才嗅到的咸水气味，现在看到一排排的街灯，一切都像在指引他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李明的目光落在那张被雨水浸湿的照片上，照片上的小怡笑得那么开心，但那笑容背后却隐藏著什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;突然，他被照片角落模糊的影子吸引著，似乎是一根手指尾。是替他拍照的人，那是谁？小怡的父母并没有提及这些，只说照片是从大门外发现，李明心中充满了疑惑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他拿出手机，拨打了照片上陌生的电话号码。电话接通，另一端传来一个低沉的声音，李明感觉到对方的紧张和不安。他试图从对方口中套出信息，但对方只是沉默，然后挂断了电话。李明知道，这个电话号码肯定与小怡的失踪有关，即使他不是伤害小怡的人，也知道伤害小怡的人是谁，李明要追查下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此时，咖啡馆的门铃响起，一个穿风衣的神秘人走进来，他的眼神在李明身上停留了片刻，然后坐在了远处的座位上。李明觉得到这个人可能是跟小怡的案件有关。当然，可能是他查案的神经质所致。接著，有一个女人、一个老伯、一个小孩三人一起进来，与刚才穿著风衣的坐在一起，他们的笑容充满著温馨和幸福。别说一场误会，这些人，很可能全部都是犯罪集团的成员，孩子可能是被拐的，也可能已经是小骗子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雨，仍在下，但咖啡馆打烊了，人们四散离去。店员把托盘放在桌上，找赎了三个五元的硬币，李明全部带走。因为他认为百分之十五的小费已经很多。此外，现在的餐馆竟然只收现金，不是在逃税务，还会是什么？然而，托盘空空如也，店员马上露出不悦的表情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当他准备穿过海旁离开这里的时候，他的电话突然响起，电话显示&quot;未知来电号码&quot;，李明接了电话，可是对方的声音却很模糊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;神秘人：&quot;喂！&quot;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李明：&quot;喂！喂！喂！&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李明说了三次&quot;喂！&quot;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;神秘人说了一次&quot;喂！&quot;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;神秘人接著说：&quot;大海哥！&quot;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你要找的人叫 &quot;大海哥！&quot; 然后他马上关掉电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&quot;大海哥！&quot; 大海哥是谁？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;究竟是真有其人，还是对方在玩把戏？在转移视线？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;神秘人的声音明显是经过变声，但仍可听出其颤抖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&quot;大海哥！&quot;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;到目前为止，李明还没有向警方透露半句，因为知道他们不喜欢自己插手任何事。&quot;多.管.闲.事！&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个案子似乎多了一个人。小怡的生命，很有可能正在受威胁，也许死了！但一根丝线都是线索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雨，仍在下，李明走近海旁栏杆的扶手，他看著面前的一片大海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&quot;大.海.哥.&quot;！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;待续...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;写作日期：2024 年 6 月 12 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开始时间 : 11:09am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成时间 : 14:45pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摄.文. 东加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;相关摄影故事:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雨港迷踪 1&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/a/ddkb1rgylhq2&quot;&gt;https://matters.town/a/ddkb1rgylhq2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了写微故事，还制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;https://tonkabean.me/支持与鼓励/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;故事选集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;NFT 收集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&quot;&gt;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;东加豆贴文生活 What&#39;s App Channel~~&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你的追踪, 就是我的动力. (微笑~)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 What’s App 频道, 当我突然想...我就会贴出来, 也许一个微故事, 或者一首我唱过的歌, 甚至是一幅生活照, 一顿饭, 一包零食, 如果你有兴趣~~~ 谢谢!&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&quot;&gt;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/12/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E9%9B%A8%E6%B8%AF%E8%BF%B7%E8%B8%AA-2-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/12/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E9%9B%A8%E6%B8%AF%E8%BF%B7%E8%B8%AA-2-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 07:10:24 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>论语漫读（89）：「则吾必在汶上矣」 — 惹不起躲得起</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;&lt;strong&gt;电子书：《论语漫读》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;季氏使闵子骞为费宰。闵子骞曰：「善为我辞焉。如有复我者，则吾必在汶上矣」&lt;/strong&gt;（雍也第六）&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/15e4d9d2-9931-493d-a556-78a682afb4c1.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;闵子骞，孔子弟子，鲁国人。姓闵名损，字子骞。费（ｍì），季氏的封邑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;季氏差人召闵子骞做费邑的总管。闵子骞不想去，对来人说：「请代我婉言谢绝吧！如果再来烦我，我必定就在汶水上边了」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汶 (ｗèｎ)，水名，流经齐、鲁两国，而齐国在汶水上游。闵子骞这话也说得委婉，不直说离开鲁国去齐国，而言去汶上待著。惹不起躲得起。春秋战国时代，管控手段有限，还没能力封锁边境，限制出入自由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;季氏所为，僭越周礼等，孔子及弟子看不惯，又想去混个差事。两难之间，看怎么取舍了，各有差异。闵子骞以德行著称，有道德「洁癖」，「&lt;strong&gt;德行：颜渊，闵子骞，冉伯牛，仲弓」&lt;/strong&gt;（先进第十一），对自己要求很高，就不愿为季氏做事。而冉求就不在乎。孔子本人也是没准。诸侯大夫行为没有大问题，就很愿意为之效劳，周游列国自荐。如蒙召用，更是求之不得。如诸侯大夫恶习难改，不可教也，也是避之惟恐不及。或受到怠慢，就会另谋高就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相传闵子骞是个大孝子。《二十四孝》收录有他的故事，叫「芦衣顺母」。《二十四孝》大多荒诞不经，极其变态。一看就是捏造的。闵子骞孝顺父母的事倒还算正常。说他母亲死后，父亲又娶了个后妻，生两个儿子。继母不待见他，冬天，两个弟弟穿用棉絮做的冬衣，给而他穿的却是用芦花填充冬衣。他忍饥受冻，不声不响，毫无怨言，依然顺从父母。后来被他父亲发现了，就要休了后妻。闵子骞劝说父亲，「后母在，只我一人受冻。没了后母，我和两个弟弟三人都会受冻」。他后母听后大为感动，痛改前非，父亲也打消了休妻的念头，皆大欢喜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子也称赞他的大孝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「孝哉闵子骞！人不间于其父母昆弟之言」&lt;/strong&gt;（先进第十一）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想必他的后母不仅薄待他，还在人前人后说他的坏话，打压他，甚至迫使其离家制造舆论。他父亲听了床边风，容易受骗。两个弟弟听其母亲的，自然不在话下。「&lt;strong&gt;其父母昆弟之言」&lt;/strong&gt;多半是中伤他的。邻人为其打抱不平，就转告给闵子骞。劝说闵子骞依旧这么孝顺不值。他们这么对待你，你还对他们好干嘛？但闵子骞不为这些话所动，依然我行我素，但求问心无愧。所以，孔子说，「闵子骞真是孝呀！人们不能拿他家人中伤他的话来离间他们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子还称赞闵子骞说话精准，一针见血。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;鲁人为长府。闵子骞曰：「仍旧贯，如之何？何必改作？」子曰：「夫人不言，言必有中」&lt;/strong&gt; （先进第十一）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长府是鲁国的军库和财库，保管兵器和钱粮的建筑。为，改建。鲁人代指鲁国当政者，只有当政者才有权决定改建长府。类似于我们现在常常用北京或华盛顿代指中国和美国的当政者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;闵子骞听说后，就非议道，「仍旧维持原样，不好吗？何必改建呢？」孔子听到闵子骞此言后，就称赞他，「这个人不轻易发表意见，但一开口就切中要害。」但这话显露不出闵子骞有多高明，无非是认为鲁国当政者搞形象工程，显耀政绩，大动土木，劳民伤财。或许另有微言大义。但脱离了当时的背景，语焉不详，就不为后人所知了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;闵子骞在孔门德行科排名第二，仅次于颜回。但《论语》中记载他的事迹较少，也就这几条。任劳任怨，孝顺父母；不为名利所动，不与恶政苟同；说话能切中要害。从这几条来看，闵子骞是个性格沉稳，能忍辱负重的人。平时不显山露水，但关键时刻能担当大任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 7 月 17 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/12/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-89-%E5%88%99%E5%90%BE%E5%BF%85%E5%9C%A8%E6%B1%B6%E4%B8%8A%E7%9F%A3-%E6%83%B9%E4%B8%8D%E8%B5%B7%E8%BA%B2%E5%BE%97%E8%B5%B7.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/12/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-89-%E5%88%99%E5%90%BE%E5%BF%85%E5%9C%A8%E6%B1%B6%E4%B8%8A%E7%9F%A3-%E6%83%B9%E4%B8%8D%E8%B5%B7%E8%BA%B2%E5%BE%97%E8%B5%B7.html</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:52:14 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>端午安康的实质是不敢快乐</title>
            <description>&lt;p&gt;自从 15 年某专家提出端午节不宜快乐，并发明「端午安康」以来，安康党与快乐党便势同水火。截止目前，快乐党似有溃败之势，因为安康党已经攻占舆论重镇：表情包。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/ce900fc9-5a6d-478a-b6c4-0928ecb3f973.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;今年，当我想找一张「端午快乐」的表情转到微信群，满目皆是「端午安康」，颇有四面楚歌的悲凉。没错，我也是一个快乐党。我压根不信专家所谓「古人过端午不苟言笑」的鬼话，何况，粽子使我快乐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过我也不至于像一些负隅顽抗的快乐党，要拉黑所有安康党人。毕竟除了别有用心的始作俑者以外，大部分问候「端午安康」的人也只不过想以体面的方式过节，并无恶意。正因如此，我看着快乐党连年割地赔款，始终没有写什么战斗檄文。毕竟，倘若在端午佳节，以一副好为人师的姿态败了大家的兴致，又与那些鼓唇弄舌的专家何异？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过今天偶然看到南周一篇号称「新传统也是传统」，为端午安康辩护的文章，想着反正端午已过，不妨谈谈我对安康党肆虐的一些分析。网络上两派的攻防，大多围绕着「端午安康」的理由是否合理而展开。这实际上不值一驳，本文将聚焦于为何「端午节不宜快乐」这样一个违反历史常识的谣言大行其道，并在快乐党的辟谣中俨然有愈演愈烈之势。&lt;strong&gt;这实则指向一个远比节日用语深刻而阴暗的话题：当代大众，在社会话语的凝视下，不敢擅自抒发情绪，哪怕只是简单的快乐。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;不敢快乐的他们与我们&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;陈佩斯曾在一次访问中提到，80 年代初他摸索小品这种表演形式时，曾在一些剧院做小范围的表演。让他沮丧的是，台下观众总是一脸严肃。他后来发现，并非自己的表演不好笑，而是观众「不会笑」。即便观众感到好笑，也会尽力绷着脸。实在绷不住了，也是低沉着嗓子「吼吼吼」，压抑着自己的笑声。因为当时的观众，还不知道在现场笑出声是「对还是不对」。&lt;strong&gt;事后陈佩斯问观众「你们怎么都不会笑呢？」观众说：「我们怕笑是不是对您不尊重。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个故事在如今听来，俨然是天方夜谭。毕竟喜剧电影与脱口秀可谓近年来的风口，影视明星也早就把笑不露齿抛出脑后，以一口美式大笑为时髦。年轻人高呼着「喜剧是冒犯的艺术」，听完段子还绷着脸那简直才是对喜剧演员的不尊重。这个时代观众的煎熬，从努力绷着不笑，已经变为附和着听不懂的段子尬笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一切似乎都向陈佩斯期望的方向演化。40 年后的观众爱笑了，敢笑了，甚至生怕笑得不及时、不到位。吐槽大会甚至还出现了领笑员。然而，这种从不笑到笑的转换只是表象。笑，就其社会性而言，与权力关系息息相关。由此观之，这四十年的变化，与其说是从不笑到笑，毋宁说是从「不敢笑」到「不敢不笑」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还以吐槽大会为例，经常出现两个资深领笑员听懂了段子啪啪按灯大笑，剩下一个知识水平欠佳的流量花瓶，先是一愣，随即也爆灯假笑。这时主持人往往会调侃到，「你是不是听不懂前两位在笑什么，但是一想‘他们笑的一定好笑’我不笑就显得傻了，所以爆得灯？」继而观众又是一阵大笑。&lt;strong&gt;在这三次笑声中，最后一次最为真诚，因为主持人那句话的笑点足够真实：它揭露了笑作为一种社会行为，往往受到权力关系的束缚。&lt;/strong&gt;点破这一点后，同样担心自己笑得高不高级的观众，终于可以放声大笑。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/37ea92f2-eedd-4604-986c-8dc6e3c168d4.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;从「不敢笑」到「不敢不笑」，变化的是人们对于「笑」这个行为的社会观感，不变的是「不敢」背后的社会规训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让我们以类似的视角，考察「端午安康」的崛起。先不谈那些一知半解、发明传统的专家，仅关注普通人青睐「安康」而非「快乐」的逻辑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大部分安康党人，应该对安康的内涵并不敏感。安康所形容的，要么是社稷、百姓之类宏大概念，要么则多用语问候长辈。并不像「快乐」一词适用面那么广。此外，就逻辑而言，即便为了哀悼屈原而端午安康也不成立。因为「端午安康」关怀的是受到问候的那个人是否安康。为了纪念死去的屈原向全朋友圈的人请安，这也说不通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，「快乐」一词古已有之，如元杂剧《衣锦还乡》中已有「仰赖圣德仁慈，白叟黄童，焚香顶礼，俺永享快乐也。」含义与今日类似。古人纪念端午节，也可谓快乐，如苏轼在端午节就曾写过：「好将沉醉酬佳节，十分酒，一分歌。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，&lt;strong&gt;与其说，人们更看重「安康」一词的庄重内涵，不如说大家更害怕因为表达「快乐」而被按上缺乏文化教养的帽子。&lt;/strong&gt;毕竟装深沉事小，没文化事大。至于在 15 年之前的那些端午节，粽子吃得开不开心，假期过得快不快乐，都不重要。因为不敢快乐，不知道这内心的快乐「对还是不对」。犹如 80 年代不敢笑的观众。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;安康现象背后的电梯悖论&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;上一节只解释了为何不明就里的大众会天然地青睐「安康」而非「快乐」。但「安康」话语的影响还不止如此，它甚至能迫使明知「安康」站不住脚的快乐党人，陷入另一层面的社会焦虑。在解释这一焦虑前，不妨先看另一个关于自动扶梯的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;08 年北京奥运期间，国内地铁开始大规模推广「左行右立」，即将乘客统一站在自动扶梯右侧，将左侧空出，以备赶时间的乘客使用，这一口号在两年后也被归入上海世博会所宣传的城市文明行为。考虑到类似的规范在英国、日本、香港都行之有年，「左行右立」很快被贴上了「文明行车」的标签，推广颇有成效。不过在随后几年中，这一规范的弊端逐渐显露，由于自动扶梯在设计时并未预设右侧载重超过左侧，因而长时间的左行右立可能会诱发安全隐患。早在 2011 年，北京地铁四号线就因扶梯倒塌导致 1 死 29 伤的惨剧。其余城市也多次发生乘客在自动扶梯上奔跑所引发的安全事故。因此自 2012 年以来，大陆各大城市已陆续撤销「左行右立」标语甚至明令禁止，然而成效有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顺手搜了下，十多年后，央视还撰文呼吁禁止左行右立，可谓屡禁不止了：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/xnW1izB5o5DqAegF043vjw&quot;&gt;https://mp.weixin.qq.com/s/xnW1izB5o5DqAegF043vjw&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有趣的是，对于左行右立的争议并非仅限于大陆。香港、台湾、日本、韩国、加拿大等地，也都鉴于其安全风险而逐步撤销「左行右立」的标语，甚至禁止「在扶梯上走动」，然而同样成效甚微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016 我在台湾，台湾捷运恰好也处于有意改变「左行右立」但公众不为所动的微妙时期。我有次与一个台湾同学聊到这个话题，他也认同「左行右立」应该废止，而屡禁不止的原因恰好在于其背后那虚幻的「进步」标签。&lt;strong&gt;笃信左行右立的人，已将此视为自己教养的一部分，任你如何阐释其安全危害，他们也只当是一群没素质的人找借口想把这个「文明社会的共识」毁于一旦。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聊到这里，我们自信已将问题分析透彻，打算坐捷运去旧书店逛逛。但一进捷运站，看着周遭整齐划一「左行右立」的乘客，一种压迫感扑面而来。我们并不想被当成没素质的异类，也无意于兜售那一套「左行右立有安全隐患，屡禁不止只是人们痴迷于文明标签」的理论。面面相觑之下，最终还是乖乖站到了自动扶梯右侧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我像是背叛了某种神圣的信念，浑身不自在。漫无目的地打量着另一排靠右站着的旅客。忽然想到，在他们之中，有没有像我一样被某种共识裹挟，而被迫站在右边的人呢。&lt;strong&gt;电梯悖论的难点不在于难以解释其乱象本身，而在于身处其中，即便你想得再明白，也很难不被裹挟着前进。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想，这大概才是端午安康甚嚣尘上的根本原因。安康党未必没有「心向快乐」之人，只不过不愿成为大众眼中的异类，也无意把一句节日问候上升到路线斗争的高度。我自己如果收到一则「端午安康」，也不会专门回一条「端午快乐」去打人脸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安康派自诩传统的共识一旦奠定，犹如「左行右立」一旦与城市文明相捆绑，再要打假可是千难万难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说到底，&lt;strong&gt;公众在意的不是传统与文明，而是「不传统」与「不文明」的骂名&lt;/strong&gt;。庄子在《逍遥游》中曾提出一种品质：「定乎内外之分，辨乎荣辱之境」。即人之为人，应该明确内外之别，不将自我认知依托于外界，方能宠辱不惊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而知难行易，在现代社会这个铁牢笼中，又有几人能定乎内外，辩乎荣辱？如果以文字视频创作举例，那就是不以点赞、转发、一键三连为评判内容价值的标准，而自得其乐、细水长流。这显然与如今变着法子跪求一键三连的风气大相径庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现代人不敢快乐，有时又不敢不快乐。其本质在于，我们把自我认知、定位与价值判断都建立在外界之上。不仅不能定乎内外，反而外而无内。这里的现代人当然包括我自己，别看我写了这么多，明年端午时，我估计也得打听下长辈们到底是想要安康还是快乐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可是你说，又有谁不想快乐呢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;端午安康，是一个披着传统皮的现代病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/11/MATTERS-%E7%AB%AF%E5%8D%88%E5%AE%89%E5%BA%B7%E7%9A%84%E5%AE%9E%E8%B4%A8%E6%98%AF%E4%B8%8D%E6%95%A2%E5%BF%AB%E4%B9%90.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/11/MATTERS-%E7%AB%AF%E5%8D%88%E5%AE%89%E5%BA%B7%E7%9A%84%E5%AE%9E%E8%B4%A8%E6%98%AF%E4%B8%8D%E6%95%A2%E5%BF%AB%E4%B9%90.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 14:14:00 GMT</pubDate>
            <author>谢孟</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 雨港迷踪 (东加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;微故事: 雨港迷踪 (东加豆)&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/269a64ae-faae-4d2f-b2aa-8d4b3212d540.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;微故事: 雨港迷踪 (东加豆)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;香港的六月，有时很闷热，有时一阵劲风吹过来，让人很不舒服。今天雨纷纷，雨水却细腻，像是一层神秘的面纱，笼罩著这座城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（李明）不知道别人感觉如何，总之，他看到这个雾蒙蒙的夜晚，雨水洗涤著每一个角落。或者，他正在调查一宗案件中，他总觉得有人要把事情变得模糊，把真相洗去。侦探李明站在湿漉漉的海旁路上，他的目光透过雨滴折射的光线，仿佛冥冥中在告诉他，秘密就在这条渗著雨中的道路上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;失踪案的受害者是一位名叫（小怡）的年轻女孩，她的家人焦急地等待著消息，她最后一次被人看见是在雨中的海旁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小怡住在一间三层高的独立屋，与父母同住，没有兄弟姊妹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李明第一次来到这里的时后，感觉很不自在，豪华得让人不自在。外观大理石与花岗岩打造，豪华家具与天鹅绒靠垫，豪华气派，内里金碧辉煌，水晶灯、名画随处可见，可是走遍全屋却看不到任何一张家庭合照。李明想了解小怡的生活习惯、兴趣、同学关系、学业成绩等。但是她的母亲只说她是一般女孩的喜好、一般女孩的习惯、成绩一般、同学关系一般，仿佛隐藏著什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;起初，他认为他们自找麻烦，既然要报警求助，却又不愿说关于女儿的事实。后来李明察觉到，他们不是不愿说，而是根本不知道，他们似乎对自己的女儿各方面都不了解。十五岁的小怡，出生以来一直就住在这里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李明翻看著笔记本，上面记录著零散的线索：一张被雨水浸湿的相片、一个陌生电话号码，以及一段模糊不清的录音。这些线索像拼图碎片，散落在他的眼前，却无法拼凑出完整的图案，他必须将这些线索串连起来，才有机会找到那个小怡。李明看著海面，海浪拍打著岩石，发出阵阵低沉的轰鸣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，时间正在一分一秒地流逝，小怡的生命可能正处于危险之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;...待续&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;完!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;写作日期：2024 年 6 月 11 日&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;开始时间 : 11:51am&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;完成时间 : 14:24pm&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;摄.文. 东加豆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我除了写微故事，还制作有声书，希望我们能互相认识。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;喜欢我的文章吗？盼得到您的支持、点赞，或分享我的文章，让我知道创作的路上有你陪伴。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://tonkabean.me/支持与鼓励/&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关于我：&lt;/strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://tonkabean.me/&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;故事选集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/11/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E9%9B%A8%E6%B8%AF%E8%BF%B7%E8%B8%AA-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/11/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E9%9B%A8%E6%B8%AF%E8%BF%B7%E8%B8%AA-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 06:52:15 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>端午漫谈：屈原是王族，爱楚国是他的本分，他不爱楚国谁爱楚国？</title>
            <description>&lt;p&gt;过端午节要吃棕子，赛龙舟，现在还放一天假。这都是托屈原的福，得感谢他，是他投江自尽用生命带给后人的福利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;屈原非常有才华，是中国文学史上第一位留下姓名的伟大诗人。在他的时代，他独步诗坛。春秋战国时代，没有能和他比肩的诗人。我觉得，如果端午节要纪念屈原，那就多宣扬些他的文学成就吧！ 过端午节念念屈原的诗，举行些诗歌朗诵会，诗歌征集赛等，比吃棕子，赛龙舟似乎更有意义。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/459db247-bd80-4f89-9f58-57fd10de2331.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;屈原创立了 「楚辞」这种文体。他的作品想象丰富，辞采瑰丽，奇幻浪漫，哀怨缠绵。天马行空、惊天地、泣鬼神。据汉朝刘向、刘歆父子校订，共计 25 篇，包括《离骚》、《天问》、《远游》、《卜居》、《渔父》、《九歌》11 篇和《九章》9 篇。篇数虽少，但篇幅都不小。《离骚》近三千字、《天问》近二千字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后人对他的诗作评价很高。《文心雕龙》的作者刘勰认为他影响了数代诗人，「其衣被词人,非一代也」 ；李白有诗称赞「屈平词赋悬日月」；苏轼则自叹不如，「吾文终其身企慕而不能及万一者，惟屈子一人耳」 ；鲁迅认为屈原的诗，「逸响伟辞，卓绝一世」 ；「其影响于后来之文章，乃甚或在《三百篇》（《诗经》）以上」 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但为什么这么一位对后世影响甚大的伟大诗人，古人却没有给其应有的荣誉呢？像李白，杜甫那样有个「诗仙」 、「诗圣」 的称号呢？按他的地位和他的传奇，我觉得应该被称为「诗神」 ！屈原这么有故事，不肯同流合污，抱石投江自尽，应该衍生出些神话故事才对呀！比如说死后灵魂不散，被龙王或某方神圣接引，成神成仙，成为掌管凡间诗才的「诗神」，供后来诗人朝奉祭拜。就按关羽衍化为「武圣」的套路编就行了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这百分之百是因为他是自杀而死，因道德行为影响了对他诗歌成就的评价。他的才华众所公认。但他投江这事，则见仁见智。古往今来，有很多人赞同，也有不少人感到惋惜甚至责怪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古人对自杀评价很低。按儒家的《孝经》，「身体发肤，受之父母，不敢毁伤，孝之始也」。自杀首先是不孝。儒家只赞赏「杀身成仁，舍生取义」 。为了仁义忠孝，牺牲生命是高尚的。屈原自杀显然不是「杀身成仁」。 朱熹对屈原的评价就不高，在《楚辞集注序》中说：「原之为人，其志行虽或过于中庸而不可以为法，然皆出于忠君爱国之诚心」。意思是，屈原虽然有忠君爱国之心，但其志向和行为偏离了中庸之道而不可以效仿。不赞同屈原对楚怀王因爱生怨和自杀的举动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;既然读书人不赞同他的自杀行为，就不会把他抬得太高。诗仙，诗圣这些称号肯定是读书人封的。皇帝和老百姓都不会对这感兴趣。读书人虽然能实事求是地评价他的文学成就，但因其有道德上的缺憾，就不会神化他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但我们现在对屈原的评价与古人有所不同，给他戴上了「伟大的爱国主义诗人」这顶桂冠。但「伟大」两字是赞扬其爱国精神，偏于道德化和政治化，而不是赞扬其文学成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高度称赞和宣扬屈原的「爱国主义精神」可能始于清末，不会再早了。因为那时中国人才刚刚有国家的概念，以前是天下的概念。国家的概念是在被西方列强生拉硬拖，拽进世界体系后才产生的。因为屈原非常热爱楚国，所以就将屈原对楚国的热爱之情称之为爱国主义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其实屈原对自己的祖国，对楚国的这种热爱在春秋战国时代并不普遍。那时，人们对诸侯国的认同并不高，最高认同是华夏文化。对华夏文化的认同高于对出生国的认同，就好像我们今天对国家的认同要高于对省籍的认同。只要在华夏文化圈内，没有跑去为周边的夷狄做事，就都没问题。不会被认为是叛国，被唾骂为「楚奸」或「秦奸」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如同是楚国人的伍子胥，楚平王杀了他的父亲和哥哥，他就逃到吴国。后来借兵攻入楚国，掘了楚平王的坟墓。也没人骂他是「楚奸」。还有商鞅、吴起、张仪、苏秦等诸多游士，在各个诸侯国间奔走，哪国合意就为哪国做事。自己没有心理负担，担心愧对自己出生长大的国家，其它人也不会认为这有什么不对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老百姓就更是这样了。哪个国家政策好，发展得好，只要有可能，就迁移到哪个国家。那时各国边境出和入都缺乏足够的手段严加管理。梁惠王就曾请教孟子如何增加人口，向孟子抱怨魏国老百姓不识他的好心和好政策，却移居邻国。「寡人之于国也，尽心焉耳矣。河内凶，则移其民于河东，移其粟于河内。河东凶亦然。察邻国之政，无如寡人之用心者。邻国之民不加少，寡人之民不加多，何也？」说明当时，老百姓在诸侯国之间迁移很正常很普遍。人口就是生产力，各国都很在意老百姓的迁入移出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那为什么屈原这么热爱楚国呢？不远走他乡，而在楚国这一棵树上吊死呢？俗话说，「此处不留爷，自有留爷处」。原因很简单！因为他是王族，是贵族，比孔子、孟子这些士人地位要高；与一般老百姓相比，当然更是天地之悬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;屈原姓芈（mǐ），与电视剧《芈月传》中的芈月同姓。芈是楚国的国姓。司马迁在《史记•屈原贾生列传》中说: 「屈原，名平，楚之同姓者也」。屈是他的氏。氏是姓的分支。早先姓下还分氏，后来才没有的，只剩下姓。屈原家是楚国早先的国君楚武王的后代。他们家族从春秋前期到战国后期，一直是楚国显赫的贵族，经久不衰。屈原曾任三闾大夫，据说是掌管王族事务的职务。他有封地，有多种说法，有说在秭归或江陵，还有说在湘沅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拿现在的话来说，屈原就是楚国的股东，当然不是最大的股东了，最大的股东是国君。他的股份还是原始股，但不像现在可以上市交易。商鞅、吴起、伍子胥这些士人只相当于高管。高管可以跳槽，股东就不能跳槽。股份不能交易，又不能跳槽，那他就只能吊在楚国这棵树上了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，屈原热爱楚国，那是他的本分。楚国的老百姓备受王公贵族的压迫，是没有理由爱楚国的。老百姓对楚国的事务既没有发言权，自己的劳动果实还被王公贵族剥夺，挣扎在温饱线上；甚至食不果腹，衣不遮体，有什么理由要求楚国的老百姓爱楚国呢？只有屈原这样的王公贵族才有理由，才有资格爱楚国。 「奴隶没有祖国」。如果屈原这样的主人不热爱楚国，谁又会热爱楚国呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;改于 2024 年 6 月 11 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/11/MATTERS-%E7%AB%AF%E5%8D%88%E6%BC%AB%E8%B0%88-%E5%B1%88%E5%8E%9F%E6%98%AF%E7%8E%8B%E6%97%8F-%E7%88%B1%E6%A5%9A%E5%9B%BD%E6%98%AF%E4%BB%96%E7%9A%84%E6%9C%AC%E5%88%86-%E4%BB%96%E4%B8%8D%E7%88%B1%E6%A5%9A%E5%9B%BD%E8%B0%81%E7%88%B1%E6%A5%9A%E5%9B%BD.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/11/MATTERS-%E7%AB%AF%E5%8D%88%E6%BC%AB%E8%B0%88-%E5%B1%88%E5%8E%9F%E6%98%AF%E7%8E%8B%E6%97%8F-%E7%88%B1%E6%A5%9A%E5%9B%BD%E6%98%AF%E4%BB%96%E7%9A%84%E6%9C%AC%E5%88%86-%E4%BB%96%E4%B8%8D%E7%88%B1%E6%A5%9A%E5%9B%BD%E8%B0%81%E7%88%B1%E6%A5%9A%E5%9B%BD.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 06:00:12 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>2024 兰州马拉松赛记|带病跑崩</title>
            <description>&lt;p&gt;今年的兰马之行，带了老妈一起。主要是让她出去散散心，此外，也是我总怀念二十年前二人同游河南的时光。为了比赛当天她有人照顾，又叫了姐姐和姐夫来，算是四人周末异地小聚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大概是为了避开高考和随之而来的端午假期，今年的兰马，相比往年提前了大概两周时间。按道理，应该比往年凉快些才对。可是从提前多天的天气预报来看，比赛当天气温会很高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出发当日，在天气 APP 上看到目的地重污染，心想又不是冬天，怎么会这样。到了发现，原来是沙尘暴。我离开兰州多年，几乎忘了这件在兰州的夏天司空见惯的自然灾害现象。好在，当天下午，来了场及时雨，一直下到深夜。第二天，沙尘暴不见踪迹，晴空万里，阳光普照，气温很高，看上去，一切都在朝着天气预报预言的方向发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也是在出发前的早上醒来，觉得嗓子有点发紧，其它无事，没往心里去。结果比赛当日早上，嗓子便哑了，身体也发沉。说是中国人有三大认命，其一，来都来了；其二，大过年的；其三，孩子还小。来都来了，就忍一忍吧。大过年的，别提不开心的事。孩子还小，将就过吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天气预报不太准，那天竟然多云，没有阳光，温度十分适宜。我在十多公里处，碰见一队视障跑者，从无锡来，三陪一，说目标是五小时完赛。我想，那也许可以同行一段，正好也帮帮忙开路拿水什么的。然而，我在队伍里混了十公里，就不行了，跟不上。此后漫长路途，只能继续踽踽独行。兰州的观众委实热情，几乎要接近巴塞罗那。巴塞罗那路边陌生人的呐喊助威声，让我在那里创造了后疫情时代的最好成绩。但我辜负了兰州人民。虽然也曾几度试图鼓足余勇，和小孩大人击掌，然而每次都很快泄气。最终，我在连续五次兰马的唯一一个阴天，也是唯一一个八旬老母等在终点的 42.195 公里，跑出了 5 小时 28 分钟的生涯第二差成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成绩倒也无关紧要，更可惜是，中国的马拉松封锁太严，姐姐姐夫他们带着老母亲，到处不给通过，行动又没有那么方便迅速，最终也没看到比赛，只在终点外几十米处等了两个小时。中国政府的组织和动员能力大概一流，而此种能力要求的就是命令执行者的冷血和不近人情。严厉封锁道路，严厉禁止蹭跑都还听起来算正当，然而，将这种精神推而广之，到了严厉封城、严格清零，便可以看出，会产生怎样的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018 年在奈良，没来得及报到名的跑友跑了全程，甚至还拿到了完赛奖牌。今年 3 月在巴塞罗那，我看到有些观众跑进赛道，陪亲人或者朋友跑上一段再离开。在中国，一旦被发现马上拎出去。就算做了漏网之鱼跑到终点，也很有可能事后被从赛事照片中揪出来，秋后算帐，贴大字报、禁赛是跑不了。从前，在公布替跑和蹭跑的处罚结果的报道下，一水是赞成和同仇敌忾的声音。今年，许是越来越多的人经过疫情三年，看清了一些事情的本质，那样的报道下多了不同声音。有人说，何必如临大敌，城市马拉松是大众娱乐又不是奥运会，多几个蹭跑的人天塌不下来。也有人说，蹭跑或者替跑得奖当然另当别乱，普通大众跑者，就图一乐。何况蹭跑跑完全程的人，得是怀着怎样的热爱啊，不说鼓励，睁一只眼闭一只眼成全这份热爱不是很好吗？当然，可想而知，这样的不同声音，会遇到怎样的挑衅甚至辱骂。但毕竟有了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后第二天，嗓子开始疼。晚上把老妈安全护送到家，第三天，我就躺倒了。这场感冒持续了将近两周，强度堪比新冠感染。我测了抗原，阴性。好在，老妈没事。之所以这么厉害，很可能是因为带病跑了马拉松，身体消耗巨大，免疫系统无法运作，帮了病毒的大忙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，这并非我第一次带病跑马，上次扛着感冒跑的是另外一场亚高原上的马拉松，2018 年底的西昌马拉松。那次也是另外一个结果：个人生涯 PB，413。三个月后，我又将 PB 成绩提高了二十秒。我开始做破四大梦，谁知却从此迎来漫长的 flop。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是我的第 29 个全马。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/11/MATTERS-2024%E5%85%B0%E5%B7%9E%E9%A9%AC%E6%8B%89%E6%9D%BE%E8%B5%9B%E8%AE%B0-%E5%B8%A6%E7%97%85%E8%B7%91%E5%B4%A9.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/11/MATTERS-2024%E5%85%B0%E5%B7%9E%E9%A9%AC%E6%8B%89%E6%9D%BE%E8%B5%9B%E8%AE%B0-%E5%B8%A6%E7%97%85%E8%B7%91%E5%B4%A9.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 04:26:03 GMT</pubDate>
            <author>阿布拉赫</author>
        </item>
        <item>
            <title>性恶论+8：正义狂热（下）</title>
            <description>&lt;p&gt;上一篇《正义狂热》写的并不好，而且过于情绪化，也有些缺乏逻辑，最主要是没讲清正义狂热的原理；所以我又写了这一篇作为补充&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;1、幻想的世界&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;什么样的人容易陷入正义狂热？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答：一个在主流社会中的失败者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个失败者往往是自卑的。他在进入正义狂热之前，基本就默认自己是个废物；但是情绪上不可能接受自己是个废物，因为这就摧毁了他们继续活着的理由；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，他们通过走向自卑的反面来保护自己：自恋——这也实际上是所有自卑的人都有的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不知道大家有没有听过「全能自恋」，就是说人在婴儿时期觉得自己就是无所不能的上帝，上帝说要有光于是就有了光，婴儿一哭就有奶吃，他认为只要自己发出一个要求，外界就能完美回应他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是当外界没有回应他、甚至否定他，证明他并不是上帝，他就会进入「全能狂怒」，试图攻击、摧毁那个否定他的人和事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是婴儿没有多少破坏力，并且随着正常长大会认清自己，将全能自恋变成健康的自恋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但如果一个十几岁、二十几岁的人还是那样全能自恋、全能暴怒呢？这就是我们俗称的「巨婴」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而自卑的巨婴往往都不是「正常」长大的，他们往往是因为遭受的否定过多，从而导致认为自己就是个废物，所以又不得不重新拾起全能自恋，去创造一个虚构的世界，在这个世界里自己强大无比、光彩夺目，并将这个虚构的世界当成现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如键政人、（部分）二次元、非主流等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当有人指出现实世界并不是他们的想象，他们依然就是那个「废物」，他们就会急，就全能暴怒了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但当然了，这种巨婴现象并不能赖他们自身，资本主义的这个社会结构和教育系统才是罪魁祸首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如我在《资本主义的历史使命》系列中所说，资本主义社会对于一个人是成功还是失败的标准只有一个，那就是有多少钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是资本主义的社会结构又决定了，这个世界上大部分人都是穷鬼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么难道这个世界上大部分人都该死吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照资本主义的意识形态，的确是这样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是穷人也是人，他们不可能就这样轻易把自己全面否定了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用幻想的世界来保护自己，虽然看似幼稚，但是也是一种反抗形式。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;2、评价系统重建&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在主流社会中，我是一个失败者；而在我「幻想」的世界中，我是一个成功人士，这就构成了一对矛盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而我当然不会真的认同自己是个失败者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;既然如此，唯一的解法就是摧毁原有的、主流社会构建起来的评价体系，并再自我构建一套新的评价体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个新的评价系统的第一个特点，就是反对主流、反对传统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如主流说，穷人穷都是因为懒；那么新系统就说，富人富都是因为坏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或者主流认为学习好的学生就是优秀的；新系统就会说，好学生都是死读书的书呆子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总而言之一句话，什么样的评价系统对我有利，我就选择什么评价系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过这样说稍微有点负面了。需要注意的是，评价系统重建一直都是中立的，并无好坏之分；并不是说非主流就是不好的，因为没有人能够认定主流就一定是好的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且，从古至今那些推动人类社会进步的人或思想，往往最开始都是非主流的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二者的不同之处有二：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. 你的新的评价体系是否符合客观规律？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. 你是陷入了你幻想中的世界出不来了，还是积极地参与这个世界？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是否符合客观规律决定了你的价值体系是合理的体系还是只是一个幻想出来的世界（如上一节所说）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果是真实的、合理的体系，那么就意味着它将成为你最强的助力和最拿手的工具，可以帮助你解决现实中的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但如果只是一个幻想的世界，那么就意味着它将成为一个「糖衣炮弹」，你可以在幻想的世界中得到一点暂时的安慰，但是在现实世界中永远无法进行任何改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就需要你不断去经历生活、与现实世界互动，在碰壁中成长与思考，最终摸清客观世界的本来面貌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也更意味着，必须要停止抱怨、抛弃受害者心态，而成长为一个责任者（见《论竞争 1: 天道与人道》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们以网络左人举个例子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于这些人来说，网络就是一个能满足他们全能自恋的幻想世界：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我要想建立个组织，在现实中要花大量精力和技巧，但在网上只需要拉个群；我想要认识朋友，在现实中要花时间社交和维护友谊，但在网上只要发消息总有人会回复；我在现实世界想做许多事往往都不能，但在网络上，只要我按下键盘就立刻会有我想要的回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个虚拟世界中，我不再是那个考不好的学生、受父母虐的孩子、被老板骂的职员，而是满腹经纶的哲学家、纵横捭阖的政治家、为民请命的革命家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实原理就跟打游戏、二次元、饭圈、吹牛逼差不多，所以这玩意儿甚至还有点上瘾性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但实际上这只能暂时安慰他们，并不能实质上改变任何事，所以网左们时刻都在全能自恋被戳破的危险中，这也是为什么网左一定要建群、要拉帮结派、纷纷为自己贴上「网左」的标签，这也是为了加强自己的自恋&lt;/p&gt;&lt;p&gt;左人们也往往喜欢抱怨，把自身的问题全都推到政府身上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我以前也是这样认为的，人民生活不好都是政府的问题；但后来我的看法改变了：我认为什么样的人民就配什么样的政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种观点必然是要被批斗的，但我认为这就是成为责任者的必要步骤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说社会是什么样的全然只能依赖于政府官员，那么就意味着人民唯一能做的就是去骂政府；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而如果说，社会和政府的水平取决于人民的水平，人民才能通过改变自身来改造世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如马克思所说：「哲学家只是解释世界，问题在于改变世界。」&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;3、集体的力量&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;触发正义狂热的另一个必要因素，就是要处在一个集体之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个主流社会的失败者，必然会被主流社会边缘化；换句话说，他无法融入主流社会，他没有归属感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在《论死亡》系列中说过，人是非常惧怕孤独的；对于人类来说，归属感是刚需。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而宗教的传播就是利用了这个原理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如朝鲜半岛为何能成为新教的两大基本盘之一？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鲜半岛的传教士们有一套自己的方法论，叫「倪维思-罗约翰方法」；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个方法所说的第一条原则就是：「传道目标，以劳动阶级之归道为主，其次才是上层阶级。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个是非常有创新性的，因为以前基督教的传教目标主要都是权贵阶层。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想象一下，你生活在 17 世纪的朝鲜王国，是一个饱受压榨和欺凌的穷苦农民，人们都觉得你没本事而鄙视你，你在传统东亚的价值体系下是个不折不扣的失败者；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这时，一帮热情的基督徒把你接纳入他们的群体，他们没有人鄙视你，甚至还像对待兄弟姊妹一样待你，甚至还能给你提供一些公共服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最重要的是，在新教的价值体系中，每个人都是平等的、都可以直接和上帝对话，所有人包括你这个失败者都会被上帝无条件地爱着；你在这个新的体系中不但不是一个废物，还是上帝的宝贝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且，教会还会帮你找到你的人生价值：传播福音。本来你只是一个干着自己不喜欢的工作的打工仔，人生价值就是给老板输血然后勉强维生；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但此时你摇身一变成为了光荣的传教士，而且还是非常正义的，是要救助劳苦大众的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不相信有任何一个底层边缘人可以扛得住这么一套组合拳（其实网左也是类似的原理，但是要拉胯很多）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个群体中，你找到了巨大的归属感和价值感，这就使得你把自己的价值牢牢地拴在了这个群体的评价体系上；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此时如果有个人上来就攻击这套评价体系，说宗教都是骗人的，难道你不会勃然大怒吗？这可是否定了你好不容易找到的人生价值呀！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而这，就是狂热的来源。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;4、我们应当如何对待正义狂热&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;正义狂热的底层逻辑是建立一套评价体系；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而一套价值体系，本质上来说没有好坏之分，只是看它符合谁的利益；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果这个体系所符合利益的群体将成为社会的主流群体或领导群体，这个体系就是符合历史潮流的；反之则不是。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要判断这个，就需要一套科学的方法论来分析社会，更需要大量的学习、研究、观察与思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，我认为，正义狂热只能算作一个客观现象，无法评价是好是坏，只能说看它是否符合你的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以问题只是在于，你的利益和思想是否符合历史潮流、是否符合客观规律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如 1960 年代的美国的反战运动不可谓不狂热，但是它迫使美帝国主义停下了侵略的脚步；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而 2014 年成立的伊斯兰国一样非常狂热，但它却是一个反人类的恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有很多邪教组织也是狂热到极点，最终害惨了普通信众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，需要注意的一点是，既然正义狂热本质依然是「狂热」，就意味着陷入正义狂热的群体有非常低的纠错能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如文化大革命，在最开始的时候还算正常，但是越往后人们越狂热，最终运动就失控了，并酿成了灾难；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再比如博古时期的中国红军，当时博古那批人就非常狂热地跟随苏联模式，非要去打大城市，结果不仅丢掉了根据地，还使得大量红军战士白白丢掉性命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有如中世纪的基督教，在很多时候为人们提供了精神支柱，但也造就了猎巫运动和十字军东征的惨案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是因为，当一个群体陷入狂热之中后，正如我在上一节所说，他们把自己的人生价值和现在的评价体系绑在一起了；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当你对群体现在的路线提出批判，甚至只是意见时，你并不是在纠正这个路线，你是在否定这个群体的人的人生价值：在他们看来，你在人身攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们不仅不会反思，还会攻击你有问题，这不仅是捍衞自己的价值观，更是为了通过攻击你这个「异教徒」来「排他存我」（见《我们与他们 1: 强者与弱者互相依存》）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，除非说这个群体在这个路线的执行过程中遭受了重大的挫败，否则他们是「不撞南墙不回头的」，因为没人愿意承认自己是废物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，正义狂热虽然有着巨大的力量，但就像是核能一样，在可控的情况下可以造福人类，要是失控了就会成为毁灭性的灾难。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/11/MATTERS-%E6%80%A7%E6%81%B6%E8%AE%BA+8-%E6%AD%A3%E4%B9%89%E7%8B%82%E7%83%AD-%E4%B8%8B.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/11/MATTERS-%E6%80%A7%E6%81%B6%E8%AE%BA+8-%E6%AD%A3%E4%B9%89%E7%8B%82%E7%83%AD-%E4%B8%8B.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 02:04:33 GMT</pubDate>
            <author>番茄米线</author>
        </item>
        <item>
            <title>论语漫读（88）：君子周急不继富 — 雪中送炭，勿锦上添花</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;&lt;strong&gt;电子书：《论语漫读》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子华使于齐，冉子为其母请粟。子曰：「与之釜。」请益。曰：「与之庾。」冉子与之粟五秉。子曰：「赤之适齐也，乘肥马，衣轻裘。吾闻之也，君子周急不继富」&lt;/strong&gt;（雍也第六）&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/bd0ed4e6-a30c-4150-b25b-63ad94b8b94e.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;公西华有外交才能，被派往出使齐国，留下母亲没人照顾，生活没来源。冉求于是请示孔子补贴给她一些谷米。孔子说：「给她一釜。」。冉求嫌少，请孔子再多给点。孔子心头不乐意，但还是答应了，没好气地说：「那再加一庾。」冉求还嫌少，最后自己做主给了五秉。孔子听后说：「公西赤这次出使齐国，乘的是肥马拉的车子，穿的是轻软的皮袍，（待遇很好）。我听说，君子只是用财物赒济陷于贫困的人，而不给予富有的人」 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;釜，庾，秉都是容积单位。一釜合六斗四升，一庾合二斗四升，加起来是八斗八升。秉，一说一秉十六斛（hú），一说一秉二斛。一斛合十斗，算下来五秉或是八百斗，或是一百斗。按后说合理些，冉求给的数是孔子允诺数的十多倍，后说两者相差近百倍，很不合情理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汉之前，一斗谷米也就现在的两斤重，再去掉糠壳，也就一斤半白米。孔子允诺的八斗八升谷米能出约十四斤白米，一百斗能出一百五十斤白米。按一人一天吃一斤米算，前者能吃约半个月，后者能吃五个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这段话信息量很大，很有分析价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，谁派子公西华使齐？公西华使齐怎么也得二三十岁吧，而他比孔子「少孔子四十二岁」（《史记•仲尼弟子列传》）。那此时，孔子至少六十多岁了。那应该就是孔子周游列国回到鲁国后的事情。而孔子返鲁后再没得到任用，那就不可能是孔子派公西华出使齐国，只能是鲁国当政者，国君或当权大夫，季氏之类。而且，孔子料定公西华会另有丰厚的俸禄来奉养其母亲，也说明是鲁国的当权者派遣他出使齐国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看来，冉求与公西华的关系很好，尽心尽力为其母亲多谋些谷米。冉求比公西华大十三岁，待之如小兄弟，两人好几次出现在同一段记述中。那冉求为什么向孔子请示呢？孔子此时没有俸禄，哪来的收入？推测孔子与其弟子之间是个联系比较紧密的经济利益团体，弟子有供养孔子的义务。弟子跟孔子学习要交学费，出仕之后也要拿出一些俸禄缴纳给孔子，还要为孔子做事。「&lt;strong&gt;有事弟子服其劳，有酒食先生馔」&lt;/strong&gt;（为政第二）。孔子则有推荐弟子和赒济弟子义务，甚至包括赒济弟子的家人。就像现在著名的小品演员赵本山带徒弟一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些财物会由一名弟子来集中统一管理，包括孔子出仕时的俸禄和来自国君大夫的赏赐。紧接着下一句就说到这事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;原思为之宰，与之粟九百，辞。子曰：「毋，以与尔邻里乡党乎！」&lt;/strong&gt;（雍也第六）&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原思，鲁国人。姓原名宪，字子思。一说是在孔子当鲁国司寇时，他担任孔子的总管。孔子担任司寇是五十二至五十五岁间，他比孔子小三十六岁，也就是说在十六岁至十九岁间给孔子当总管，太年轻了，不太合理。而按孔子周游列国后返回鲁国后的时段合理些，也就是公西华出使齐国，冉求为其母请粟的时段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子给他粟九百，但没有单位，也不知道是按月还是按年。反正够他或他的家人吃，还有富余。原思对孔子说不想要这么多，孔子回答说，「不要推辞，有富余就接济你的乡邻吧！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而此时冉求是季氏的家宰，有地位有权势，孔子及孔门弟子多得仰仗于他，还可能他给孔子交的份子钱最多，说话就管用，能当孔门的家，总管原思也得听由他支取钱粮。最后，冉求竟然没听从孔子的意见，给了公西华母亲十余倍之数。而孔子也没拿他怎么样，只是批评了他二句。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按孔子的意思，公西华之母只有一时之急，给她半个月的救济就行了。公西华怒马鲜衣，给他的待遇很好，派他出使的人肯定不久就会给他发高薪，他母亲就不愁吃穿了。而冉求给了几个月的供养，就是多余，好钢没用在刀刃上。要雪中送炭，没必要锦上添花。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子「周急不继富」这个原则完全正确。比如说朋友亲戚之间借钱，只应当借给比自己消费水平低的或急用钱周转的亲友；而不能自己节衣缩食，却借钱给消费水平比自己高的亲友。父母与子女之间的互济也是如此，生活条件差不多，子女尽点孝心就行了。生活条件差别大，好者就接济一下差者。遇到子女要买房急用钱，父母有余力也应当予以帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 7 月 15 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/11/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-88-%E5%90%9B%E5%AD%90%E5%91%A8%E6%80%A5%E4%B8%8D%E7%BB%A7%E5%AF%8C-%E9%9B%AA%E4%B8%AD%E9%80%81%E7%82%AD-%E5%8B%BF%E9%94%A6%E4%B8%8A%E6%B7%BB%E8%8A%B1.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/11/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-88-%E5%90%9B%E5%AD%90%E5%91%A8%E6%80%A5%E4%B8%8D%E7%BB%A7%E5%AF%8C-%E9%9B%AA%E4%B8%AD%E9%80%81%E7%82%AD-%E5%8B%BF%E9%94%A6%E4%B8%8A%E6%B7%BB%E8%8A%B1.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:59:05 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>再论列宁 │ Again on Lenin</title>
            <description>&lt;p&gt;﹝俄罗斯﹞鲍里斯·卡加里茨基（Boris Kagarlitsky）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 4 月 26 日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老忠实　译&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/a6f29175-4f7b-455b-af0c-98d90071327e.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;鲍里斯·卡加里茨基在他最近的一封来自俄罗斯监狱的信中谈到，为什在 2024 年我们会觉得列宁有吸引力。这封信是由伦弗瑞·克拉克（Renfrey Clarke）从俄语原作翻译而来，他翻译了卡加里茨基最新著作《漫长的撤退：扭转左派衰败的策略》（&lt;strong&gt;The Long Retreat: Strategies to Reverse the Decline of the Left&lt;/strong&gt;），现在在英国冥王星出版社出版。&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于列宁的文章应该每年至少撰写和发表一篇，以纪念他 4 月 22 日的生日，有时候也会在 1 月，因为另一个纪念日，即他的忌日在这个月。把这样的文章汇编成多卷本的集子并不难，事实上我已经记不清自己写了多少篇文章来做这样的纪念。这是不是意味着没什么可说或可发表了呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果我们放下习惯的周年纪念日狂欢，取消（仅仅只是义务的）仪式上的讲话，因为所有这些现在去重读和重复都是如此枯燥乏味，那么，这里依然存在一个问题，即为什么我们在 2024 年的现在会觉得列宁有吸引力？显而易见的答案，是与这位布尔什维克领袖 110 年前所写的反对第一次世界大战的文章相关，这些文章现在非常重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们知道，各参战国的大多数社会民主党党员一致支持本国政府和「本国的」资产阶级，为参战提供各种正当理由，解释「各自的」国家决不可能犯侵略罪，而是被迫拿起武器，反抗不公正和别国的帝国主义野心。起初，「支持本国军队」的逻辑充分有效。不管是战争的哪一方，宣传都是一样的，即「我们」是对的，「他们」是错的，不管「我们」做什么，我们都只是在自衞。不管发生什么，「他们」都要为一切负责。昨天的伙伴被描述为万恶的化身，与此同时，一眼可辨的坏蛋却突然被宣告为好人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公平地说，在列宁流亡国外期间，他批判沙俄当局的军事行动比他在国内的那些志同道合的同志们要容易得多，危险要小得多。尽管如此，也会有意外情况出现：列宁也被捕了。在克拉科夫，他和克鲁普斯卡娅为了离俄国近一些而定居的城市，奥匈帝国的官员差点把这位布尔什维克的领袖错认为沙皇政府的特工（有一部很棒的苏联电影《列宁在波兰》，讲述了这些事情）。真的，奥地利人很快就把他放了，并且允许他移居中立国瑞士。与此同时，国家杜马中的布尔什维克代表却因为反战立场而锒铛入狱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不管怎样，公开反对战争还是需要勇气的，不仅是个人的勇气，还有政治上的勇气。事后，我们可以看到列宁的立场在政治上是多么有效。事实上，他和他的支持者显然是少数派，这意味着他们在整个背景下是很突兀。然后，当环境发生变化，当汹涌的「战斗，直到胜利」的爱国之情被厌倦、幻灭和对正在发生事情的荒谬理解所取代，当三年的流血牺牲制造出对变革的强烈要求时，数百万人把目光转向了列宁和布尔什维克（不仅仅在俄罗斯）。命运之轮转动起来，于是布尔什维克和政府当局互换了位置。早先的少数激进的社会主义者，甚至连主要的社会民主党的领导人都没有认真对待过的这群人，突然出现在群众运动的引领位置上。1917 年上半年，列宁被污蔑为外国间谍，但是在这一年过去之前，他却已经以革命政府首脑的身份出现在彼得格勒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个故事之所以需要被记住，不是因为这样的突变时有发生；对另一种这样的发展抱有希望也是不成熟和轻率的。更重要的是理解列宁为什么采取这样的立场并做出这样的选择，这样的选择一开始使得他即便在社会民主党队伍中都只是一位边缘的政治人物，尽管后来使得他达到权力的顶峰。当然，在这里发挥重大作用的是他的革命原则。他的立场是与马克思主义社会主义哲学一致的，是符合第二国际早期通过的决议的。这些决议后来被第二国际内最大政党的领导人匆忙否决了。然而，这不是唯一的一件事。最终，这位布尔什维克领袖用不那么激进的措辞表达自己（的立场），以避免与社会民主党多数派（这是许多其他左派人物选择的道路）中最有影响力的政治家发生尖锐冲突。列宁立场的核心不仅仅是意识形态，也有政治分析、因果估算，以及对历史走向的感知在发挥作用。列宁在第一次世界大战期间进行关于帝国主义本质的研究，或者他在关于第二国际崩溃文章中提出关于革命形势的著名公式，这些都不是巧合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些都不是抽象的理论。这位布尔什维克领袖分析了政治形势，试图预测形势将如何发展。他很清楚俄罗斯帝国当局不仅使国家卷入了一场对俄罗斯人民来说完全不必要的战争，而且他们这样做的理由也囊括了对俄罗斯国内政治形势（的把握）。战争被看作革命的解毒剂，一般来说被用来反对政治变革。不幸的是，战争中的失败本身就会成为革命的导火索。在谴责战争的过程中，列宁与各种和平主义派别不一样，他不仅明确表明道德的和意识形态的立场，而且为了参与未来的革命事件而抓住了一个政治据点。他相信革命迫在眉睫，这不是基于信仰或信念，而是立足于对社会矛盾的分析。他认为随着社会矛盾的发展，社会制度将不可避免地被粉碎。这种信心好像只动摇过一次，就是在 1917 年初，当他说出「我们不能活着看到革命了」这句名言时。确实，在这一点上，即这个制度似乎正以某种神秘方式应对所有问题，甚至自己的失败，而俄罗斯人民则以惊人的耐心忍受着当局政府对他们所做的一切。然而，这是黎明前最黑暗的时刻。矛盾很快就会爆发，以致于直到今天我们还能听到那次爆炸的回声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个观点并不仅仅与列宁预测的准确性或他对革命不可避免的理解相关。他所有的预测也不是都实现了，他对形势的分析也不总是正确的。最重要的是他最重要的预测击中了目标——那就是他的预言被证实了，虽然晚于预期；他的分析得到了证实。正是由于这一点，列宁由一名革命理论家变成了一名政治家。或者更准确地说，他有机会实现作为一名政治行动者的潜力，事实上，他一直都是。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天的左派面临的问题是，当我们在进行哲学推理、沉思哲学问题、讨论谁是最真正的马克思主义者、从抽象的意识形态角度看哪个公式是最正确的时候，我们缺乏成为政治家的技能和准备。这是可以理解的，因为我们没有一个严肃的、充满活力的政治实践主体。我们没有什么可以训练自己的东西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;列宁在 1917 年解决了这个问题。如果我们突然有机会，我们能应对吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;原文链接：&lt;/strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://links.org.au/boris-kagarlitsky-again-lenin&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://links.org.au/boris-kagarlitsky-again-lenin&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/10/MATTERS-%E5%86%8D%E8%AE%BA%E5%88%97%E5%AE%81-again-on-lenin.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/10/MATTERS-%E5%86%8D%E8%AE%BA%E5%88%97%E5%AE%81-again-on-lenin.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 15:00:55 GMT</pubDate>
            <author>中文马克思主义文库</author>
        </item>
        <item>
            <title>广州杂谈（14）之，再访龙导尾的失落</title>
            <description>&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/c88460be-ffcd-40e4-8957-97a287445fb8.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;在武汉肺炎前的最后一次广州行，较为深入地走访了有著「最广州的风景线」之称的龙导尾，那时亦写了一篇游记，阐述这个充满历史和庶民风味的老社区。后来，三年的「人祸」，一度终止了自己跟这个城市的 connection。当重新走进羊城的时候，在寻找自己以往未有逛过的地方以外，亦有打算重游一些多年前走访过的区域，窥探一下当中的转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在只能够透过二手的资讯了解广州的状况时，感觉到龙导尾这个区域的关注度，比以往有所增加，最少能搜寻到较多探讨这区域的历史的文章。YouTube 内亦有一些懂得「科学上网」的 up 主，上载了介绍这个区域的影片、畅游这个区域的 vlog 等，亦从中得悉龙导尾亦将要面临活化和旧改，可望对标成另一个永庆坊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，以重游广州，作为自己进入而立之年的仪式时，亦有在无心插柳的情况下，信步至永庆坊。当日是普通的工作日，但黄昏时段，永庆坊依然人流如唧，从旅游业及商业层面的角度来说，永庆坊无疑是成功的，但毕竟里面还是以连锁店、非个体户文创店等为主，加上不同程度的楼宇复修，那种韵味，还是欠了一点，所以当天还是把更多的精力，放到了老西关里仍未被游客发掘的小街巷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来，有计划跟 ta 联袂重游龙导尾，但遇上恶劣的天气，以及对方的状态一般，故此那天并没有很深入的再次细味。如今，在广州变回孜然一身，亦只可用回自己的节奏，继续去探索、细味这个城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刚过去的星期六，农历五月初三，赶著早班的城际列车，本来计划欣赏阔别五年的车陂招景，但在村里的河涌，竟然一艘龙舟都没有见到，倒是仍有少量街坊及「龙友」在冷清的看台上守候著。后来才得悉，原来正值高考，为了保障考试顺利进行，招景只能改在珠江边的涌口进行，但透过新闻报导里看到的照片，亦能感受到气氛的大相迳庭。尚有大半天的时间，稍加思索部署，决定再次走访龙导尾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雨纷纷的午后，再次踏上骑楼连绵的南华路、同福路，韵味依然，且比起对岸的西关越秀，相对稀疏的人流和缓慢的生活节奏，亦使人感惬意。大街小巷里，敝见多设置了一些指示牌和展板，指引著一些具特色的历史建筑的位置，以及介绍著这个区域的历史背景，可见有关当局是有点意思，想让多一些人更好地认识、走访这个历史街区。但在靠近洪德路的一端，其实已完成了一个重建项目，高耸入云的大厦，在众多低矮的楼房里，特别显眼，在街巷里迷路的时候，也能靠这座大厦，推算出自己大约的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在狭窄的小巷里穿插著，忽尔来到一条相对宽阔的街道，而街道上的楼宇，亦经过不同程度的翻修。横视了左边的楼梯和远处驶过的车流，几可笃定，这是覆盖在漱珠涌上的龙导大街。在记忆中，龙导大街两旁是有很多摊档、肉菜档和杂货铺的，百度地图上也曾经把这段路标示为「龙导尾市场」。但如今，摊档基本上全部消失，不少的店铺亦处于拉闸空置的状态，那年感受到的地道氛围和喘摩接踵，并不复见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再往前走一点，更发现有一堆本来该是楼宇、摊档的地方，被重建成公园空间，而这个小空间上，正在举办著以端午为主题的市集。粗略扫了一眼市集里的文宣，发现这个地方，多了一个名为「龙凤里」的 branding，亦正向餐饮、文创类等商店招租当中。（不过再做资料搜集的时候，并没有找到更多这个「龙凤里」的意念和愿景）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;咦，这不就是一种士绅化的节奏吗？小小的市集，也许因为时间和天气关系，驻足停留的人并不多，但里面售卖的小精品和外省小食等，是社区内的老街坊真正需要的东西吗？招租的对象以餐饮文创里商店为目标，可以满足街坊的日常生活需要吗？现时仍在经营著寥寥可数的街坊小店，将来会否因为无法配合街区需要的氛围，而被逼走？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老城更新，相信很多人并不会全盘否定其必要性，毕竟有些旧式楼宇，维护成本高昂且有安全隐患，有些状况较为衰落的社区，市容和治安情况亦比较需要根治。但，广州已经有一个以商业化方式改造营运的永庆坊了，其他的历史街区要更新活化，是否也要把这种方程式继续复制下去，而非让街坊既有的生活肌理，和社区的独特之处，得以保存？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Citywalk 近年成为了中国的一种旅游风潮，幸而广州的 Citywalk 攻略，主要聚焦于老西关、北京路等传统热门区域，龙导尾的游戈探索，仍是相对小众，亦让此区域的老城风味，不致于快速消逝。而在搜集另一些资料的时候，了解到广州有一间策划城市导赏的公司，类似是「活现香港」之类的，其创办人就是在龙导尾成长的广州仔，龙导尾的导粪团，亦算是他们的皇牌项目。若有机会参加一次，相信又会是另一种视觉和体会。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/10/MATTERS-%E5%BB%A3%E5%B7%9E%E9%9B%9C%E8%AB%87-14-%E4%B9%8B-%E5%86%8D%E8%A8%AA%E9%BE%8D%E5%B0%8E%E5%B0%BE%E7%9A%84%E5%A4%B1%E8%90%BD.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/10/MATTERS-%E5%BB%A3%E5%B7%9E%E9%9B%9C%E8%AB%87-14-%E4%B9%8B-%E5%86%8D%E8%A8%AA%E9%BE%8D%E5%B0%8E%E5%B0%BE%E7%9A%84%E5%A4%B1%E8%90%BD.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 14:19:18 GMT</pubDate>
            <author>WrightFu</author>
        </item>
    </channel>
</rss>