<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>srettaⓂ | 零博客</title>
        <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/agora0/matters" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>srettaⓂ | 零博客 - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>i@diygod.me (DIYgod)</webMaster>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Sun, 26 May 2024 18:19:12 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>文學與科學·虛構與寫實</title>
            <description>&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/f244b1c8-3597-481c-bef5-e0e3be71838c.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;太陽每天都是新的（圖片來源：津輕海峽）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;馬特市最新的改版引起不少議論，討論。這些討論不但有改進馬特市這個發表平台的技術意義，在我看來也文學意味十足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有道是「文學即人學」，凡是有人互動的地方必然是文學素材的寶藏。既然人們的互動多是基於他們的主見、成見、偏見、俗見、短見，淺見，高見、遠見、洞見，他們不但見識多元，而且同一種見識也大有可能發生逆轉（如遠見變成短見，或短見歪打正着到頭來跟遠見不相上下甚至有過之），這些元素只要抓取一部分就足以寫出上好的文學。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sogni&lt;/strong&gt;在馬特市改版之後不久發表評論文，標題是，「&lt;strong&gt;以為全世界其他人都是傻子的，自己才是最傻。如果馬特市要加功能，難道第一個要加的不是‘拉黑’嗎？&lt;/strong&gt;」 在我看來，這樣的長標題頗有十八世紀英國小説標題及副標題的味道，以一個長句標題囊括千言萬語的寫法顯然是一種後現代主義的復古風，類似於時尚界推出土布時裝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，這標題也是一種別苗頭（針鋒相對的爭論/反駁）的宣言或宣示。Sogni 的這一宣示引發了非常有趣的互動，可謂成效明顯。以這標題打頭的評論下的留言顯示，馬特市喜歡別苗頭、把別苗頭當作樂趣的人大有人在。這種樂趣的展示也正是互聯網作為一種媒介的價值和長處所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，以上所謂的別苗頭只是一種概括和籠統的説法。從文學或社會科學的視角來説，人們選擇在公開場所言説，選擇言説的角度和口吻都必然是一種表演，表演的動機/心意往往只可意會不可言傳，有時候發言者自己也未必説得清或願意説，但觀者（即所謂的看官）則往往自以為分明可見。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;捉摸不定，變動不居，欲説還休，既顯示又遮掩，以遮掩來凸顯或以凸顯來遮掩，橫看成嶺側成峯，霧裏看花水中觀月，這樣的局面就形成了文學寫作和社會科學研究的廣闊天地，寫手和研究者可以大有作為。我藉着在 Sogni 評論下的留言的機會進行的創意寫作雖然只能算是文學寫作上的小打小鬧，但我相信我的言説也足夠嚴肅認真，沒有胡鬧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是 Sogni 評論下的留言摘抄（為了意思清晰和語句通順稍有編輯）。非常希望看到更多的人蔘與評論，參與寫作，創作或科研。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;—--------------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;茴香豆&lt;/strong&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;什麼樣的情況下，需要在公共場所發言，但是卻不想與其中的某些看客交流？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在網上看到過一個説法，Freedom is the right to be offended（自由就是被冒犯的權利）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;津輕海峽&lt;/strong&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;非常有趣、非常有啓發性的問題和説法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想，需要在公共場所發言卻不想與其中的某些看客交流的情況很多。比如，你在一個分子生物學研討會上看到有人發言，講述他的癌症病理/治療研究，這無疑是在公共場所發言，是吧？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看客中很可能有一個老中醫堅持認為癌症是虛火過旺所致，多喝屬水性寒的鴨湯和烏龜湯即可熄滅虛火，釜底抽薪，治標治本，扶正祛邪，滋補元氣，化解/治癒癌症，因此耗費重金捨近求遠從分子生物學的角度研究癌症起因和治療不可取。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;於是，那位分子生物學研究者儘管選擇在公共場所發言卻不想與其中的某些看客交流，這也是合情合理的，而且是人同此心、心同此理，不是嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上例舉的只是一個老中醫。但林子大了什麼鳥都有，看客中也大有可能有老無賴，老糊塗（或小糊塗）。而且，在馬特市這樣嘈雜的地方，這種可能性很大。由此可知，選擇在公共場所發言卻不想與某些看客交流的情況真是很多很多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至於説 Freedom is the right to be offended（自由就是被冒犯的權利），這話顯然跟網上的很多説法一樣非常粗糙，只可供一笑，萬不可當真。假如是真的，選擇自由的人一定大半都要有精神病（目測大概是 78.9%，這一點可以進行嚴格的科學驗證）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使單純從詞義和邏輯上來看，我們也可以用英文説，First of all, freedom means freedom to choose（自由首先意味着選擇的自由）。由此可知，閣下的 argument（論説）立論基礎就不成立。不是嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;綜上所述，以上所言可視為假冒科學及邏輯思辨的文學創作。眾所周知，文學創作很大一部分是 fiction 即假冒/虛構，其中包括虛構百分數或老中醫。但我相信，好文學在科學和邏輯上都應當是能立得住的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，我也可能是自以為是了。然而，我也相信我的虛構既是誠實的，也是真實的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我完全可以想到有許多名副其實、貨真價實的老中醫及其弟子（在馬特市應當也有不少）對我這種在他們看來是明裏暗裏神化所謂的醫學科學研究、貶低博大精深的中華傳統文化、貶低基於陰陽辯證、五行變化的中華傳統醫學的言論大不以為然甚至義憤填膺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與此同時，我也相信他們大部分人在宣講陰陽五行醫學研究的時候會不屑/不願跟那個分子生物學醫學研究者進行辯駁，因為他們感覺那隻能是浪費時間。此可謂在公開場合發言卻不想跟某些看客交流的另一個例子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特洛伊&lt;/strong&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;哈哈，海峽君又在指桑罵槐。（在罵中醫少年特洛伊）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不如這樣説吧，煮一鍋黑呼呼的草藥醫湯，沒有誰會願意喝，但這就是傳統社會的民間日常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海峽君具有現代醫學常識，很好，但是海峽君的這些現代醫學常識來自哪一年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特洛伊不走，迎陣以待，等著海峽君的回覆：）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;津輕海峽&lt;/strong&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;【海峽君的這些現代醫學常識來自哪一年】，啊呀呀，親愛的，你真的是多少年抖機靈樂此不疲地犯傻吶。嘖嘖嘖。瞧，你這明顯又是個傻問題不是嘛。我也是醉了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這就相當於我跟你説：哎，夥計，你褲子前門忘記了拉上，你那傢伙露出了。你於是就以反問來反駁我説：哎，請問，中國人從哪一年開始由漢服改穿褲子了？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你還別説，學富五車的津輕海峽一下子還真被你這腦筋急轉彎給問住了，問懵了，懵圈了。（注：懵圈，中國網絡俚語，指對某些事情迷糊，不知所措，一臉目瞪口呆的表情。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我真的很希望我的窘相/狼狽相十分明顯，十二分可笑，足以分散看客的注意力，使他們把目光從你的傢伙那裏挪開。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唉，我這天性也沒治，太雞婆，為你操碎了心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/26/MATTERS-%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%B8%8E%E7%A7%91%E5%AD%A6-%E8%99%9A%E6%9E%84%E4%B8%8E%E5%86%99%E5%AE%9E.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/26/MATTERS-%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%B8%8E%E7%A7%91%E5%AD%A6-%E8%99%9A%E6%9E%84%E4%B8%8E%E5%86%99%E5%AE%9E.html</guid>
            <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:39:17 GMT</pubDate>
            <author>津輕海峽</author>
        </item>
        <item>
            <title>齋戒月期間在摩洛哥玩了 14 天 （卡薩布蘭卡 ＋拉巴特 ）</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/867cae24-5c14-4e68-a820-4c89ac3faa31.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;不少人對摩洛哥的印象離不開《北非諜影》這部經典之作，未看過的團友如我趕緊在飛機上觀看，因為是黑白電影，又沒有字幕，焦點都跑到那兩個 chok 聲男主角，笑言當年謝賢的語調都是這樣學回來。轉機時，我們聽 Can 的解説補完整個故事，在我而言那個軍官才是真間諜。 CC 説有個男生因為看了這部電影而寫了一首歌，她一直推介，又哼過幾句，可是大家都沒認真在聽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從香港飛了八小時才到杜拜，由於轉機時間很長，我們只好到處閒逛，嫌飲飲食食成本高，直言香港機場也不算貴。由於信用卡優惠只能在貴賓室逗留三小時，我們先閒逛才前往另一端，由 C 區，走到 A 區也用了十多廿分鐘。本來信用卡資料有寫可以八折帶同親友入場，但原來不適用於這裡。沒相關信用卡的團友即場在 KKday 購買，比現場價 62 美元相宜。至少可以吃飽和洗澡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二程鄰座的一個伊斯蘭裝扮的女生，我以為她第一餐時睡了不吃，第二餐我以為她聽不到空姐講什麼，原來她都是不吃。 我跟身邊的 CL 説應該是齋戒月，連飛機上也不吃不喝，卻看著身邊的人一連吃兩餐，真得很不容易。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;花了一天的時間才到達摩洛哥，在飛機上都沒怎麼睡過，只有在貴賓室淺睡了二十分鐘，直踩摩洛哥的第一天，猶如通了兩晚頂。&amp;nbsp;到步第一站一踏出入境大堂就是兌換店和電訊公司的專櫃，我們試了兩家，Maroc telecom 是相對在郊區、山區接收較好，但沙漠核心內圍同樣接收不良。價格比較貴，大概 10 歐元有 15GB。另一家 Orange 也是大公司，只是在郊區接受差一些，會轉去 3G，相同價格卻有 20GB。因為亞洲網速很快，很習慣的問了有沒有 5G？ 職員説：「摩洛哥沒有 5G。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;記住，歐元要準備零錢，店員都説明瞭不設找續。後來發現當地人很習慣説沒有零錢，直接提出不要找續，你可以不理會他們的賴皮行為，要求他們找錢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;步出機場，司機 D 拿著 CC 的名牌，我們拖著行李跟著他來到那部黑色的七人車，B 生坐司機旁，我和 Can 坐前排，還有空間讓大家放袋子，後排坐了 K、CL 和 CC。不過行李位置有點勉強，要是回程大家再添加「走佬袋」，會不會變相每人大腿捧著走？&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/5c0ba27c-32a7-4f52-bb46-0e981154de54.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;當晚入住由旅行社安排的&amp;nbsp;Oum Palace Hôtel &amp;amp; Spa Casablanca，這家酒店專門接待旅行團，如碰上一大團人塞在大堂同時等那兩部吃人的升降機，簡直是惡夢。一來升降機容量小，四人四件行李也差不多滿，而閘門不受控，長按開門鍵也會照常關門，被夾多次是日常。因為部分團友跟司機 D 去了兌換店，另外三人負責三間房間的行李運送，就在出錯樓層時遇到另外三個同樣來自香港的男生。送完行李回到我跟 CL 的三單人牀房，本來想揭開窗簾看看風景，竟然冒出幾隻烏蠅，我隨手拿起房間內的單張就像拍蚊的追打，打了幾隻，發現房間的數量太多，於是跟 CL 到大堂找客服投訴要換房。但職員説是日 over book，沒有空房間可換，烏蠅是外面飛進來，跟他們無關。我問有沒有香薰或噴劑之類，他們説沒有，但會幫我們處理。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/98389517-ce29-4114-a31c-93b4922b23e2.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;星期天的傍晚，經濟城市卡薩布蘭卡好安靜，街貓比人的數量更多，不過很多街貓看來有點髒，我們只好遠遠的拍照。這兒大多數的建築物都是白色為主，有些上世紀般的舊建築猶如廢墟的殘舊，與街上另一端新建的時尚大樓相映成趣。馬路上看到輕軌鐵路，另一邊內街行人路卻如地震過後的破爛，不禁令人對「大城市」抱有懷疑。後來坐車出遊時才發現卡薩布蘭卡海邊的建築都比較新穎和時代感，才有「經濟城市」的感覺。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/aff9a2d2-9391-4c13-bdbb-42fb79f7853d.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/9b6c27c8-6d74-4285-a7e0-efda28c34d9f.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;我們一行人跟著對食最有要求的 CC 去尋找心儀的餐廳，她挑了一間海鮮的餐應，不過我們來得有點早，室內還未亮燈，只有我們幾個客人。可惜在齋戒月換了餐單，款式不多，我們點了幾款主食，店員都推介點雜錦海鮮，有蝦又有魚。餐飲點了摩洛哥最常見的薄荷茶和橙汁，侍應捧來幾杯大杯裝的橙汁，我的那杯在她端到我面前時已搖搖欲墜，回過神來已滿枱面、地面都佈滿玻璃碎和粒粒橙肉，侍應吃驚的走過來清理，團友們都在問我有沒有事，除了外套和袋子都沾了橙汁，都沒有被玻璃碎片割傷。Can 已在瘋狂用濕紙巾幫我抹外套，我也在抹走袋子上的果肉。眾人笑言看得出來這杯橙汁用上好幾個橙，份量十足。另一個男職員主動過來幫我拿走外套去吹乾。總結這餐廳環境和服務都不錯，食物還可以，不過不夠熱，大推是橙汁，是整個行程中最足料的鮮橙汁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Le Kanoune&lt;/strong&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;📍Rue de Karachi, Casablanca 20250&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/8b93acc7-13c5-4bda-a1be-5570aec83e23.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;吃飽過後，天色越昏暗，溫度也跌至 18 度，身穿短袖的我就算多不情願也要披上充滿橙味的外套。是夜只有一次看到電車，但沒拿手機拍照，現在只能拍下路軌。坐在車站的幾個大叔以為我們拍攝他們，忽然站起來大喝大叫，我們都説沒有，我們對大叔沒興趣。本來沿路看到一些超市，還打算晚餐後才回來逛，但齋戒月的營業時間跟 google map 顯示的不一樣，回來時全都關門，但我們太累，沒等當地人吃飽「早餐」過後的「夜繽紛」就直接回酒店休息。最後只在酒店附近的雜貨攤買六包裝的枝裝水。回到房間仍然很多烏蠅，職員根本什麼也沒做。因為通了兩晚頂，累得沒有再計較。後來決定在網上給酒店劣評，由於沒有零星，只好勉強給一星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然在飛機上沒怎麼睡，但時差加上陌生牀，也沒有令我安睡，凌晨二時自然醒，其後每小時醒來一次，到五、六點就再睡不著，與烏蠅共存了一個晚上。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/8e853ee0-9935-4c5a-aa68-5dd1ffb2cdb3.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;酒店的早餐味道一般，勝在款式最多，又有果汁、咖啡機、麵包、沙律、熱食、水果、甜品等，不是往後的早餐全部都是包。K 和 CC 説半夜聽到有歌聲，應該是崇拜的廣播聲，因為我們房位於另一端，就算沒有聽到，但也不見得睡得有多好。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/4af53a5c-bd70-4fbd-a291-c9df38d588ae.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;第一站來到哈桑二世清真寺，這是一座位於海邊的清真寺，建於 1993 年，當中 200 米高的光塔是地標之一，是少數可讓外國旅客參觀的清真寺。可惜天公不造美，當下車的時候就下起大雨，加上海濱風很大，雨傘都吹反了幾次，又濕又冷。清真寺面積很大，單單在室外的精緻雕刻的柱子與裝橫已相當壯觀，走到室內更是玫麗和宏偉，大家安安靜靜的參觀這以大理石建造的精心傑作。但還沒走到下一層已被 D 催問在哪兒，只好加緊腳步走一個圈。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/251c9545-7869-4df9-ae9a-1e449fdbdd22.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;哈桑二世清真寺&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;入場費：130DH&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.fmh2.ma/en&quot;&gt;https://www.fmh2.ma/en&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;離開哈桑二世清真寺，被司機 D 暗暗抱怨我們比一般旅客花多一倍時間，還説我們一定拍了很多相片。其實排隊買票也花了點時間，我們又一邊避雨，一邊拍照，錯過了前一段進入室內的時間，才逗留了更多時間，心想還是下次先問好了可參觀的時間。約一小時車程，來到首都拉巴特，這是國王住的城市，比卡薩布蘭卡乾淨和有規劃得多。路上設有同樣的地面電車，車卡超長，感覺周圍都很四通八達，自由行也很方便。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/14e5d622-ad3c-431d-b31f-462b3c319816.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;我們第一個下車的位置是海邊 Vue naturelle sur l&#39;océan Atlantique，可欣賞到大西洋景色，不過天灰灰的，沒什麼特別，還是不遠處的燈塔比較好看。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/a841530f-2d0f-4109-a137-dd6e1c398886.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;拐個彎就來到，烏達雅堡 （ Oudaya Kasbah），因為時間關係，我們只可以急趕地走一個圈，連買果汁的時間都不夠。從城牆走進去白色的建築羣，城內有不少貓咪，吸引我們的目光，拍了幾張照片，走到海邊來個大合照就回頭走了。因為急行，後來發現拍了不少鬆鬱濛的相片。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/6364ad7b-7b77-4d17-b248-c63a04c4f32b.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;下一站來到一個因經費和地震問題而爛尾的哈桑塔（Hassan Tower) ，於 1196 年由曼蘇爾國王建造，這紅砂岩地標建築以一座從未完工的 12 世紀尖的塔及 312 根柱子而成的遺跡廣場。碰巧遇正中午崇拜的時間，直接感受到那段每日都在廣播的聲音。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/e0e911d7-fda4-45c2-98dd-297ddf4160dd.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;在旁的白色建築是穆罕默德五世陵墓，以華麗的阿拉維建築和綠色瓷磚屋頂聞名。走進裡面，金色的雕花屋頂盡顯華麗氣派。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;我們回到車上，路經王宮，只見沿路很多看守亭，一路走來都是王宮的範圍，真的超大。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/3406ffae-adbe-41fe-aec9-1a73d6f8c487.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;因為時間關係，午餐被安排吃快餐。路上一直看到麥當勞廣告，想起幾年前去肯亞時發現非洲那時只有 KFC 沒有 M 記，D 一直聽我們説著，以為我們很想吃，我們説不要。但當被安排到油站午餐，我們異口齊聲説句「早知吃麥當勞……」油站有隻偷吃的貓，跳上座位偷吃 CL 的包。這兒還有商店，K 説收銀員不想找零錢，還説她有錢不在乎，她裝作説是窮學生。CL 和我都試了未見過的飲品，雖然都是進口，但同樣很伏，我的那枝很像啫喱水，由於不想浪費，最後都喝光。還是 CC 最保守，一直都在喝 Coke Zero。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在車上，K 正睡著，我們怕她頭撞玻璃，我從她的袋中取過頸枕遞給 CL，她悄悄幫忙套上，見證這次行動的團友們都不禁偷偷地笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/25/MATTERS-%E9%BD%8B%E6%88%92%E6%9C%88%E6%9C%9F%E9%96%93%E5%9C%A8%E6%91%A9%E6%B4%9B%E5%93%A5%E7%8E%A9%E4%BA%8614%E5%A4%A9-%E5%8D%A1%E8%96%A9%E5%B8%83%E8%98%AD%E5%8D%A1-%E6%8B%89%E5%B7%B4%E7%89%B9.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/25/MATTERS-%E9%BD%8B%E6%88%92%E6%9C%88%E6%9C%9F%E9%96%93%E5%9C%A8%E6%91%A9%E6%B4%9B%E5%93%A5%E7%8E%A9%E4%BA%8614%E5%A4%A9-%E5%8D%A1%E8%96%A9%E5%B8%83%E8%98%AD%E5%8D%A1-%E6%8B%89%E5%B7%B4%E7%89%B9.html</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 12:55:59 GMT</pubDate>
            <author>Yan</author>
        </item>
        <item>
            <title>齋戒月期間在摩洛哥玩了 14 天－前言</title>
            <description>&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/fb382c94-df76-4e39-b471-5e16656dc18e.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上回東非同行的友人再加上另外一對朋友，一行六人於復活節前後出走，整個行程正正遇上齋戒月，有好也有不好，有些餐廳會轉了齋戒月菜單，只有少數西餐廳賣酒，超市只有無酒精啤酒。不過也好，除了旅客，無煙無酒，在街上也安心和舒適。不過因為齋戒月，晚上七時半才是當地人的早餐時間，不少商店會關門一陣子，或邊吃飯邊顧店。我們盡量待他們早餐時間過後，才跟當地人一起「夜繽紛」，真的越夜越熱鬧，因為大家吃飽喝足，有氣有力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;東非肯亞和馬達加斯加之旅後，有人提出想去摩洛哥，起初大家研究至少七天，還是十天旅程，最後同意湊著復活節、清明等假期，來個十四天旅程。旅途中 CC 才説是為了在索維拉瘋狂吃海鮮，才一直説服我們揀十四天行程。有好幾天遇到同日到步、同一旅行社的幾個香港男生，行程一樣，但他們十一天旅程，很多地方只留一晚，差不多每晚轉住宿，沒我們那麼休閒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;參考其他本地旅行社，多數會選中東或土耳其轉機，我們選擇在杜拜轉機，出發前亦做了不少準備，整合旅程後的心得供大家出發前參考一下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一。申請一張可以在轉機的機場免費使用貴賓室的信用卡。就可以三小時內免費享用美食，有些還有淋浴設備，更可在沙發休息。如杜拜機場也可在 KKDAY 購買，3 小時約 HKD400，現場價 USD62。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二。準備足夠的藥物，出發前我們也預約了政府的旅遊服務中心，雖然前往摩洛哥沒規定要注射任何疫苗，我們也在醫生的建議下補打了甲肝和傷寒的預防針，而破傷風預防針我仍在有效期，最後只注射了兩針，還加購了旅行藥包。不過今次日程有 14 天，加上摩洛哥不同地區的溫度變化大，又有幾天落大雨，團友中有一半病了，還有人體驗了當地的咳藥水和特效藥。所以旅行藥包以外，還要準備傷風感冒藥、清熱酷、枇杷膏等。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/cfe16598-9076-4f56-8dcf-021716f45618.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;三。如有需要可自備杯麵、飲品。行程中大多數住當地旅館，吃摩洛哥當地早餐，每餐都是包、煎薄餅之類，有些還配炒蛋、沙律。有團友吃厭，或想吃又濕又熱的早餐，情願吃杯麵。飲品方面，當地水果尤其是橙都十分豐富，很多時早餐都配有橙汁和薄荷茶，有團友怕水土不服，自備幾枝津路。基於對當地宗教的尊重，盡量避免選擇含豬肉的食品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四。需準備四季的衣物。如我們是復活節假前後出發，剛好在 Chefchaouen 舍夫沙萬又遇上雨天，早餐時份約 14 度，當地人都穿輕羽絨。前往沙漠經過 Ifran 伊夫蘭時還可看到地上的積雪。沙漠早晚溫差大，早上看日出時只有 6 度。而四月份溫度開始上升，猛烈陽光的中午，30 度都有乾煎的感覺。在摩洛哥的十幾天，有如經歷了四季。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五。一定要帶耳塞！！！ 摩洛哥信俸伊斯蘭教，他們一天進行五次禮拜，包括凌晨約 4 時，在城市還會聽到讚頌真主的廣播，把你的睡意都趕走。受過「教訓」後，每晚都會戴耳塞入睡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六。帶備香薰、空氣清新劑。不少旅館 Riad 或 Dar 都是由舊式大宅改建，很多時房間的浴室都沒有抽氣扇、通風設備，又可能是渠位去水慢或淤塞，總有一陣異味。又有時因天氣不好，洗了的衣服乾不了都有陣異味，可是我們什麼也沒帶，只能用消毒噴劑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;七。自備牙刷牙膏。入住的所有酒店、旅館都沒有提供牙刷牙膏，多數也有沐浴露、洗頭水，覺得不太好用，還是建議自備。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;八。USB 或無線的吹風機、風扇。大多數住宿也有提供風筒，只有在沙漠的核心，房間只有 USB 插頭，即使自備風筒也用不了，就算餐廳設有插座，也不外借。結果我們大多數人選擇不理頭髮濕或乾照常睡覺。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/74c2f231-5d19-4372-b77e-4b9381762680.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;我們的十四天行程以 Casablanca 卡薩布蘭卡為機場的出入口，亦是我們的起點和終點站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡薩布蘭卡 （1 小時） ＞拉巴特 （4 小時） ＞舍夫沙萬 （4.5 小時）＞非斯 （1 小時）＞伊夫蘭 （6 小時）＞撒哈拉沙漠 （6 小時）＞達德斯峽谷 （6 小時）＞馬拉喀什 （3 小時） ＞索維拉 （因為山火，只好經馬拉喀什回卡薩布蘭卡，約 6 小時）＞卡薩布蘭卡&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是 CC 要求我必寫的「購物警世文！」。由於現實跟之前網上看到的網誌出入太多，我們都做了水魚，所以要為大家寫下各個城市最真實的購物經驗。很多店員也會問 Where are you from？ 不要答香港，開價多數較高，試過説是泰國，也被聽錯是台灣，價格亦沒有便宜。總之不要裝作很喜歡的樣子，價格不對就華麗轉身。重點，千萬不要讓司機、導遊幫你議價，他們會覺得 9 折已是折扣……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩洛哥貨幣是迪拉姆（MAD），當地可直接 1 EUR 當 10DH 使用，一般兌換店兌率 1 EUR : 10.5–10.65 不等。大型超市、部分手信店、西餐廳都可以簽卡。現金要留零紙，方便給予小費，而高級餐廳一般要求 10％ 小費，是自行計算，不過我們有時會四捨五入齊頭便算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Casablanca 卡薩布蘭卡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海邊有大型商場，可於超市買手信，購買果醬、茶包、咖啡等也有很多選擇。旅客必去的《北非諜影》的 Rick’s Cafe，有現場音樂演奏、二樓有電影場景打卡位、食物擺盤很讚，但味道普通，服務很西，可隨心點個主菜或前菜加飲品，純吃環境。如我們吃全餐差不多 5－600 DH，真的不值得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chefchaouen 舍夫沙萬&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;講價難度最高，最易成為水魚的城市，明信片雖獨有款，但價格企硬 10DH，多買也不肯減，其他手工製品要花時間才減一點點。除了當地自家製的傳統服、手工皁等，大多數隨處可見的紀念品，有些竟是中國製，更多的是開價太高，隨便一對在全國隨處可見的尖頭皮拖鞋也開價 200－ 250DH，在 Fes 非斯都不過一百、幾十。如藍色大門磁石貼 10－15DH，每家的手工不一，如配色配相出色，10DH 還是值得買。 其他城市 5DH 的配色很難看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fes 非斯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/f7cf04d6-938a-4fcc-a0bb-6f63040221c1.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;是皮革的生產地，也是購物的好地方，價格比&lt;strong&gt;舍夫沙萬&lt;/strong&gt;便宜，也有很多精緻的手工藝品，是買禮物給自己和最友好的親友的地方。一般可殺價六至七折，但建議先走到內街看看，或者價格更相宜。跟導遊走到銅器市場，那兒的產品最精美，全都金光閃閃，價格也最佛心，真的是路過沒買會令人後悔，如我一直找的銅製長頸鹿，開價才 200DH，我竟嫌體積大和重沒買，之後幾個城市中型的長頸鹿也開價 200－300DH，我都立即放回原位離開。以司機 D 所講皮革廠的質料最好，但一張皮沙發開價 2000DH，如不嫌質素差一點，在&lt;strong&gt;馬拉喀什、索維拉 &lt;/strong&gt;最便宜看過標價 350DH，後來團友發現淘寶抄款更便宜。在藍門附近轉角位有一家紀念品店，是全市集最佛心價，雖然不二價，但大多數產品都很便宜，小沙樽 8DH 、石膏杯墊還有金銀色的只售 10DH，其他店和其他城市很多也標價 15 DH。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沙漠和峽谷地區&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/40028c82-eb44-4397-b59d-cab10762c1c5.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;沿路有很多地攤，賣化石、石雕製品、銀器飾物。化石算是沙漠周邊特有，要買趁手，路邊攤比專門店便宜得多，有心可殺價一半。恐龍化石裝飾的那家專門店，除了化石，其他都伏價。一般路邊攤飾物也可多次華麗轉身討個半價，石雕製品我試過六折也不肯賣，就放棄了。還有一家不知發生什麼事就跟著去體驗當地服裝拍照留念的店，購買外套也比 &lt;strong&gt;舍夫沙萬 &lt;/strong&gt;便宜&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;女裝我沒問價，不過在&lt;strong&gt; 馬拉喀什 &lt;/strong&gt;看過標價 &lt;strong&gt;35DH。&lt;/strong&gt;途經的玫瑰花專門店，很多產品都可以試用，但花水竟然是越細枝，CP 值越高，結果我們都爆買細枝裝，還買了些香水、乳液之類。一般也會提供 9 折，由於我們買了很多，成功爭取 85 折，店內還可刷卡。途經阿甘果油廠，價格都不便宜，雖主動給予 9 折。想有更多選擇，可在 &lt;strong&gt;索維拉 &lt;/strong&gt;或 &lt;strong&gt;卡薩布蘭卡 &lt;/strong&gt;的超市購買。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Marrakesh &lt;strong&gt;馬拉喀什&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/bc8a9ef0-c9db-43fd-ac30-76f097e05dca.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;擁有最大的市集，價格相對較便宜，但品質沒 &lt;strong&gt;非斯&lt;/strong&gt; 的精緻。不過拼布製成的外套（單層和有內墊兩款）只有這和 &lt;strong&gt;索維拉&lt;/strong&gt; 才找到，&lt;strong&gt;馬拉喀什 &lt;/strong&gt;設計和手工比較好，但開價也不便宜，手工最好、配搭最型的一家店開價 2000DH （早知説我來自泰國）。還有我上次在肯亞念念不忘的皮和布製成的摺扇，只有 &lt;strong&gt;埃本哈杜古城&lt;/strong&gt; 和這裡才有，花了一些脣舌，在古城以半價 100DH 買下，在 &lt;strong&gt;馬拉喀什 &lt;/strong&gt;我也不敢問價，怕傷心。這兒既有傳統手信、服飾、也有很多 A 貨，猶如「馬拉喀什商業城」，你説得出的品牌也可找到，A 貨球衣大概 150DH。這兒最出名是藤織物產品，由於沒有人感興趣，都沒有問價。銅裝產品也有不少，最後我成功華麗轉身兩次，以半價買了小型的長頸鹿。皮鞋、皮袋的選擇也有很多，雖沒&lt;strong&gt; 非斯 &lt;/strong&gt;的高質，但以價格取勝。市集日間和晚間的店舖不同，日間多一些獨特設計 （但不便宜）的店，晚上較多是專做旅客生意的小攤。途經阿甘果油廠，試食過最好吃的一家，不給折扣，髮尾油 500ml 也要 900 DH，華麗轉身也不減。如不介意質素差一點點，但價格相宜，可在 &lt;strong&gt;索維拉 &lt;/strong&gt;或 &lt;strong&gt;卡薩布蘭卡 &lt;/strong&gt;的超市購買。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Essaouira 索維拉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是海鮮天堂，魚市場一隻手掌大的帝王蟹才 40DH，大的為 100DH，團友還後悔沒點龍蝦。如果會來這個海邊城市，必買的是明信片，由 2－10DH 不等，款式最多最便宜，3DH 已很不錯，7DH 已相當高質。市集很多專賣阿甘果的店子，可試食揀選。這兒出名木製品，木雕的駱駝款式非常多。如商家已標價，也可試試討價九折，當然不是我買十元、二十元的木駱駝。但大多貨品都是海鮮價，看自家能力，6 折至 8 折不等。之前在 &lt;strong&gt;馬拉喀什 &lt;/strong&gt;看中的外套，單層開價約 600DH，議價都不太成功，有內墊的都開價 1200DH ，較相宜的一家底價是 600DH，但款式一般，最後都沒買。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於團友發覺在超市的零食包裝都不夠得體，亦很多都是進口貨，團友改到機場爆買。不過摩洛哥機場比杜拜機場的零食昂貴，銀碼相約，前者是歐元，後者是美元。如不太介意產地，都是來自阿拉伯的類近手信，在杜拜機場選購也不錯。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/25/MATTERS-%E9%BD%8B%E6%88%92%E6%9C%88%E6%9C%9F%E9%96%93%E5%9C%A8%E6%91%A9%E6%B4%9B%E5%93%A5%E7%8E%A9%E4%BA%8614%E5%A4%A9-%E5%89%8D%E8%A8%80.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/25/MATTERS-%E9%BD%8B%E6%88%92%E6%9C%88%E6%9C%9F%E9%96%93%E5%9C%A8%E6%91%A9%E6%B4%9B%E5%93%A5%E7%8E%A9%E4%BA%8614%E5%A4%A9-%E5%89%8D%E8%A8%80.html</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 12:23:45 GMT</pubDate>
            <author>Yan</author>
        </item>
        <item>
            <title>論語漫讀（70）：公冶長和南容 — 嫁女就嫁這樣的人</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;&lt;strong&gt;電子書：《論語漫讀》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子謂公冶長，「可妻也。雖在縲紲之中，非其罪也」。以其子妻之&lt;/strong&gt;（公冶長第五）&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/510b3bbb-0dfc-4b2a-9b6e-b56b5b164cb8.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;這是《論語》第五篇開頭的一段話。篇名照例取自開頭的話，名為「公冶長第五」。此篇主要是孔子品評他的弟子和孔子同時代的知名人士。一是通過對人物的臧否，反映出孔子的價值取向；二是對弟子的激勵或指點；三者，識人能力也是孔子傳授給學生的學問；四是順便推銷自己的弟子。老師好的評語有利於弟子找工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公治長，孔子弟子，孔子把女兒嫁給了他。大概小孔子二三十歲，差一代人。公冶是複姓，長是其名。此人記載不多，《論語》中也就此一段話提到他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;縲（Léｉ）紲 (Xｉè)，捆綁犯人用的繩索，借指坐牢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子謂南容，「邦有道，不廢；邦無道，免於刑戮」。以其兄之子妻之&lt;/strong&gt;（公冶長第五）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南容，也是孔子的弟子，應該也小孔子二三十歲。複姓南宮，名適（ｋｕò），字子容，故亦稱南容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對公孫治和南容的評價放在了此篇的第一，二條。説明這兩個學生很得孔子賞識，以至於將自己的女兒和侄女嫁給了他倆。孔子雖然是聖人，但疼愛女兒應是人之常情，不至於將女兒侄女嫁給不可靠的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但這兩位學生算不上孔子最得意的門生。孔子最得意的門生是顏淵，顏淵既具有安貧樂道的志向，天賦好又好學。而子路性格直率，好勇守諾，又有實幹才能，是與孔子最親近和最受孔子信任的學生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或許顏回和子路年齡與孔子的女兒侄女不匹配，或者已有婚配。但最優秀最受信任的學生並不見得就適合當女婿。孔子嫁女看重的是能保障他女兒安穩生活的品質。而公孫治和南容則具有這樣的品質。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公冶長非其罪而陷於牢獄，孔子沒説原因，但很可能是為了保護自己的家人或朋友。所以孔子才據此而言，「可妻也」，有擔當能成家了，娶個妻子會努力讓她過上好日子。願意為保護父母兄弟而坐牢，也會為保護自己的妻子而犧牲自己。一般來説，這個推論是成立的。當然如果像劉備那樣「兄弟如手足，老婆如衣衫」，則不然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而南容呢？則進退自如。「邦有道，不廢」，不荒廢自己的才能，從而獲得榮華富貴，能給家人提供富足安穩的生活；「邦無道」，則明哲保身，「免於刑戮」既不同流合污，又不挺身而出，給自己和家人帶來災禍。這就需要非常的謹慎和柔軟的身段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;先進篇中另有記載。&lt;strong&gt;南容三復白圭，孔子以其兄之子妻之&lt;/strong&gt;（先進第十一）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;圭[guī]&lt;/strong&gt;：玉器。白圭這裏指詩篇，出自《詩經·抑》：「白圭之玷，尚可磨也，斯言之玷，不可為也」。意思是白玉上的污點還可以擦掉，但言論中有紕漏，就無法挽回了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南容反覆誦讀白圭詩篇，意在表白自己的心跡和警醒自己要謹言謹行。孔子據此認為他為人謹慎溫良，就把侄女嫁給了他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子作為父親，會操心子女的婚事。但從另一面來看，未嘗不是作為老師操心弟子的婚事。可以説，從孔子開始，老師或師傅帶弟子或徒弟的方式就是如此。弟子要為老師做事，老師對學生的前途也有一定的責任，對學生的婚事等事務也有一定的幹預權，弟子出師後還需回饋老師。老師一定程度上享有父母對子女的權力，及承擔一定的責任。「一日為師，終身為父」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在都有這樣情況。比如説娛樂行業，趙本山對他的徒弟就有很大的幹預權，他的推薦對徒弟的發展前途的影響也非常之大。再如博士生碩士生導師和其指導的學生，也是類似的關係。近些年，時常爆出導師要求其學生為其做家務事的新聞。導師的人脈和推薦對其學生畢業後找工作也是非常重要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 3 月 24 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/25/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-70-%E5%85%AC%E5%86%B6%E9%95%BF%E5%92%8C%E5%8D%97%E5%AE%B9-%E5%AB%81%E5%A5%B3%E5%B0%B1%E5%AB%81%E8%BF%99%E6%A0%B7%E7%9A%84%E4%BA%BA.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/25/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-70-%E5%85%AC%E5%86%B6%E9%95%BF%E5%92%8C%E5%8D%97%E5%AE%B9-%E5%AB%81%E5%A5%B3%E5%B0%B1%E5%AB%81%E8%BF%99%E6%A0%B7%E7%9A%84%E4%BA%BA.html</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:56:25 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>美國高校挺巴運動，一次關注抽象的人的互聯網動員 | 人權行動 014</title>
            <description>&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/ATWxrKGit7Q?rel=0&amp;amp;start=838s&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;視頻原文稿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;2024 美國高校佔領校園支持巴勒斯坦抗議行動已經持續一個多月了，目前事態已經進入比較平緩階段。作為一個關注社會行動，談論具體行動方法的頻道來説，這是一個不錯的階段性總結時機。很多中文媒體從左翼思想脈絡、美國及世界的政治局勢、人道主義侃侃而談，而我們會提供另一個思考視角：從此次行動來看，一個社會運動它的目的到底應該是什麼？社會運動作為極具煽動性的活動，它在社會變革中到底扮演了什麼角色？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這次美國高校抗議有一個非常值得關注的現象，叫做對歷史的傳承。我們知道在文化領域，如果你用了前人所用過的符號或形象，我們從情感上可以叫做致敬；在當代藝術創作手法裏可以叫做挪用。而這次的高校抗議充滿了這樣情況，許多人都會表示，歷史上某某著名運動給了我們啓發，包括 1968 年反越戰運動、1980 年代南非撤資運動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正好這些社會運動我們還沒來得及講，就讓我們根據學生們提供的線索，一起看看這些大名鼎鼎的社會運動，來審視一下此次美國高校挺巴抗議活動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大家好，這裏是行動行動，我是鳳凰。這條視頻開始，我們會採用「去中心化遊擊推送」，在不同粉絲的賬號上發送行動行動內容。如果你想看到過往所有內容，請在下水管道搜索我們；如果你也願意參與遊擊推送，歡迎聯繫我們，謝謝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，還是快速講一下，這次運動爆發到底怎麼回事，如果你非常瞭解，可以跳過這段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從哈馬斯去年 10 月 7 日襲擊以色列之後，美國社會就陸續進行着抗議活動。今年 4 月來到高潮。起因是，哈佛大學和賓州大學校長去年底在國會接受質詢，認為他們對校內親巴抗議中的言論涉及反猶打擊不力，兩位校長先後辭職。今年 4 月 17 日上午，哥倫比亞大學校長 Minouche Shafik 在國會眾議院接受質詢，表示會打擊校內的反猶抗議活動，還會開除一位挺巴的教授。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;視頻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;親巴勒斯坦的哥倫比亞大學學生認為校長在國會接受質詢的回答，沒有保護學生的言論自由和對巴勒斯坦的支持，在同一天，在大學校園內建立了約 50 個帳篷的營地，稱之為加沙團結營。抗議在隨後幾天燒到了全美 40 個高校。Shafik 也很快就授權紐約市警察局進入哥大校園開始大規模逮捕，營地被拆，次日學生建立第二個營地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 月 30 日凌晨，抗議學生佔領漢密爾頓教學樓。晚上 9 點左右，紐約警察進入校園，使用閃光手榴彈衝破大樓，最終 109 多名抗議者被捕。這是哥大 1968 年反越戰示威以來首次允許警方鎮壓校園抗議活動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截止五月初，美國 45 個州和哥倫比亞特區都有&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Student_protest&quot;&gt;學生抗議活動&lt;/a&gt;，近 140 個校園出現了&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Occupation_(protest)&quot;&gt;佔領、罷工&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Walkout&quot;&gt;或&lt;/a&gt;靜坐；全球超過 25 個國家發生抗議活動。在美國，約 60 個學校的 3000 名抗議者被捕，包括教職人員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下面我們進入正題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;一、1968 年反越戰運動&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;首先來到 1968 年，那是近代人類歷史上最動盪的年份之一，看一下哥大發生了什麼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1960 年代中期開始，美國在民主黨人林登·約翰遜總統治下，大幅提升對越南的軍事規模，64 年-68 年間，共徵召 125 萬名男子入伍。1967 年 3 月初，哥倫比亞大學 SDS 學生團體成員在國際法圖書館發現了一個機密文件，記載了哥倫比亞大學與&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%9B%BD%E9%98%B2%E9%83%A8&quot;&gt;美國國防部&lt;/a&gt;附屬武器研究智庫 IDA 的祕密合作關係。他們認為哥大間接地捲入了&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%B6%8A%E6%88%98&quot;&gt;越戰&lt;/a&gt;之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，還有個事件。我們之前頻道講過一期奧運人權行動，黑人運動員在墨西哥城奧運會抗議國內的種族不公問題，那也是在 1968 年。當時哥倫比亞大學準備花費 1160 萬修建一個新的體育場，地址位於紐約市的 Harlem 地區，這是一個著名黑人街區。當時哥大建體育館驅逐了七千多名社區居民，其中 85％是非洲裔美國人或者波多黎各人。而且體育館設計還計劃有倆入口，一個為大學的學生和教職工使用，另一個為 Harlem 區的社區居民使用，並且還有不同的使用範疇，這種區分使用被認為是種族隔離的象徵。體育館被反對者稱為 Gym Crow，諧音 Jim Crow Law，這是美國 19-20 世紀種族隔離法律的名稱，是對非裔美國人的貶低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以在哥大這兩個背景下，兩個主要學生組織，SDS students for a democratic society，這個組織主要針對學校和越戰的瓜葛，以及 SAS Society of Afro-American Students 主張黑人平權，3 月 27 日發起了第一波抗議。抗議期間，學生們佔領了五棟樓，也包括漢密爾頓教學樓，並用各種器具封堵入口。4.30，警察進場，暴力驅逐學生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是一個大概的情況。下面我們説所謂的相似點和區別在什麼地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多人都認為這次學運和 1968 年相似的主要原因就是，哥大發起，時間點相似，佔領了漢密爾頓大樓，警察進場暴力驅逐。我們從後往前推看區別。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;先説暴力機器的規模。這次紐約警察局派出數百名警力，具體數字沒有報道，第一次被抓 109 人，校內外參與者 300 人被捕，其中 3 人受傷。1968 年，紐約警察出動 1000 人，最終 712 個人被捕，130 位學生和教職工受傷。這完全是兩個規模的暴力鎮壓，當然參與學生數量也不一樣，1968 年 1000 人左右，今年數百人。這只是哥大的情況，後面我們會説全國範圍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再説學生抗議方式。這次的學生普遍還是非暴力抗議，在我看來這其實是合適的抗議方式，而 1968 年其實是暴力抗議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先口號暴力，他們罵警察豬，還有一個著名口號 up against the wall, motherfucker, this is a stick up! 這句話是雙關，出自我們之前講暴力抗議 Black Bloc 時提到過的一個 68 年藝術團體 Black Mask，後來他們演變成一個叫做 up against the wall motherfucker 情景主義團體，意思是靠牆站的混蛋們。這句話一般是警察抓黑人時會這麼喊，stick up 有打劫、威脅的含義。而另一層是抗議者反向指向警察的，翻譯中文就是「背水一戰，草泥馬，這是打劫」，表達反抗、不畏暴力機器。如果你在一些抗議活動裏看到 UAW/MF 這樣的標誌，就是這個口號的縮寫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然後是抗議手段暴力。學生們朝警察扔石頭反擊；燒了一位教授一生的研究資料；還燒了一棟大樓，消防員來的時候還把水管給切斷了；他們佔領了包括漢密爾頓大樓在內的五個樓，還包括校長辦公室，而這次是一個樓僅佔了一個晚上；還有一個學生從二樓樓頂跳下來到一個 34 歲的警察背上，這位警察脊椎受傷終身殘疾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以要比對不能僅比對符號，抗議活動不是藝術創作，我們講過很多藝術行動，裏面都有符號象徵，但社會行動不是符號挪用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;暴力規模在社會運動中是會帶來質的區別的，不能因為符號層面相似就把自己的行動和歷史對標。所有的警察鎮壓都會使用警棍盾牌，所有的抗議者都或多或少有反抗行為，有人受傷。但出動了什麼裝備、調動人數等等會構成更大區別，這也是我在太陽花學運裏提到的，台灣太陽花和 8964 雖然都是暴力機器鎮壓，但有人作相互對比，這是不合適的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好，我們再看一下行動演變。此次的社會運動，真正開始被大量關注的，應該是去年哈馬斯 10 月 7 日襲擊，以色列開始反擊之後，陸陸續續全美不斷有大大小小的抗議。但 1968 年的哥大學生抗議，是美國乃至全球整個六七十年代抗議的一個集中爆發，繼承前又啓後。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1960 年代美國民權運動，主要是針對種族隔離和反越戰，包括早期的非暴力行動，1960 年黑人學生靜坐隔離區抗議、1963 年馬丁路德金 i have a dream 演講。慢慢演開始有暴力事件，64 年 5 月紐約 12 名男子公開焚燒徵兵卡，7 月 Harlem 暴亂警察射殺黑人青年、ucla 學生靜坐示威、64-65 年 UCB 抗議言論自由，64 和 65 年美國還分別通過了民權法案和選舉權法案，都是針對改善種族權利的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此以外，那二三十年還包括了女性權利、教育體制改革、工作制度、反對資本主義、環境保護、非洲裔和亞裔、工人權利等等問題。同一年，全球其他國家還有法國五月風暴、北愛爾蘭動亂、墨西哥城大屠殺、巴西反軍事獨裁遊擊戰等等。它是一整套左翼思想的崛起過程，對世界秩序、社會正義、組織結構、道德共識的推翻，從工人、到教師，從學生、到神職人員，全社會全世界都在參與各種社會運動。他們雖然目的訴求都不一樣，但他們用了漫長的時間，去催生出那時候不同議題間，同構的目標，那就是對權利機器的反思，對政府機制的不信任。而這次呢，有同構的目標麼？沒有。有足夠的共識嗎？沒有。就連此次運動作為一個單個事件的巴以問題，都沒有統一的共識。巴以問題應該支持誰？社會共同的敵人是什麼？即便是這次挺巴抗議組織一個營地的內部，都沒有相同的聲音，有些説是停止轟炸，有些説停戰，有些説終結以色列國家。更不用提今天的社交媒體下，除了把輿論一再撕裂以外，還能有什麼機會凝聚集結這種共識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年蓋洛普的調查顯示，支持以色列的民主黨 38%，支持巴勒斯坦的 50%；共和黨人 78% 支持以色列，11% 支持巴勒斯坦。2023 年 11 月到 2024 年 3 月的蓋洛普調查美國人對以色列加沙行動的支持度，確實在下降，從 50% 到 36%，似乎是個好兆頭。但數據上的共識有沒有凝結在學生們的有效行動訴求裏？之後我們會講到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些參與佔領校園的中國學生，感慨五四精神在美國出現，這種比喻不僅神不似，連剛才提到的符號形相似都沒有。在 1968 年，學生即便是使用非暴力抗議，但如果行動失敗，等待他們的也是暴力。他們必須抗爭，因為他們會真的被學校驅逐後徵兵去到越南戰場，那時候越戰每天有 100-200 個人死亡，包括越南平民和軍人。此次抗議，絕大部分是本科美國學生，研究生以上的外國留學生都不大敢參與，因為害怕被抓後驅逐出境。今天的抗議者和當年的抗議者可以失去的代價是完全不同的，參與強度、意願自然也不一樣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此以外，還有一個相似之處是大選年。因為 1968 年全社會的動盪，總統林登·約翰遜宣佈不再競選連任，美國人也對左翼領袖的主導有所懷疑，於是共和黨人尼克松當選。即便後來水門事件在四年後大選前爆出，尼克松依舊可以連任。當時他有一個競選口號叫 Law and Order，就是要用法律秩序的意識形態來鎮壓各種民權運動思想，要讓混亂的美國停下，是不是很像今天川普指責拜登的説辭？為進場的警察拍手叫好。並且 1968 年之後的 16 年都是共和黨人治理美國，包括保守派里根登。可以説 1968 年塑造了美國後來的政治格局。從這點題外話來看，今天抗議的學生不斷對拜登的嘲諷和宣傳，能換來的川普上任後的盛世和諧麼？這是目光短淺幫倒忙？還是維護伸張正義？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;還有個插曲我們講美國大選初選節目的時候説過，林登約翰遜宣佈不再連任後，1968 年民主黨候選人保送了 Hubert Humfrey 參與總統競選，而他並不是美國民主黨選民中呼聲最高的，卻被民主黨內部推選出去，最後輸給尼克松，引發民主黨內部初選制度改革。又是一次 1968 年為未來政治帶來的變革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最後我們説一個 2024 與 1968 在形式上不太相似的地方，但是能體現出社會進步的表現，作為第一個比對的收尾。1968 年的學運，主要是由白人和黑人學生主導，個別拉丁人；但今年的社會運動有很多不同種族的年輕人站出來發聲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;二、1970-80 年代南非撤資運動&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;這次運動學生們有一個重要的訴求，那就是撤資。不同高校抗議學生們的具體撤資訴求略有區別，但總體來説，就是要求大學要把自己在以色列相關的資金給撤走，以經濟制裁的方式，給以色列政府施壓。撤資方式包括但不限於大學在以色列的直接投資，或者是對在以色列有投資或者有業務的美國的公司或基金投資而產生的間接投資。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這個主張對標的是 1980 年代著名的反南非種族隔離運動，哥大學生也曾在 70 年代末 80 年代絕食抗議，撤資訴求裏包括比如撤資可口可樂，因為他們在南非有生意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南非種族隔離 Apartheid，是指 1948 年至 1994 年間南非實行的一種種族隔離制度，目的是通過立法和政策將不同種族羣體嚴格分開，以保持白人少數統治下的社會和經濟結構。1960 年代聯合國就表示南非違法，非人道行為。也正是因為路過了剛才提到的 60 年代，有過人權和種族運動，所以美國人自然對南非種族隔離有着相當高的敏感度。所謂的撤資，從 1970 年代就開始談論，民間一直希望給政府有所作為，經濟制裁、禁運令等等。但英美只是在精神上反對，實質上經濟一直沒有脫鈎。美國在南非的投資主要包括礦藏、製造業等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於政府層面沒有作為，最早的撤資是 1976 年 Hampshire College，一個規模很小、資金量也很小的文理學院。到了 1980 年代，反種族歧視活動人士開始頻繁抗爭，想先從企業下手。最早他們找到的是基督教信仰的機構投資者，那時候他們成立的企業責任跨信仰中心 ICCR，已經是比較成熟的企業責任力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同時呢，1983 年南非修憲，壓垮最後一根稻草。南非建立了一個三院制議會，包括白人議會、彩人議會（指的是混血種族）和印度人議會，但沒有包括絕大多數的黑人，彩人印度人權力也受限。美國的學校、企業開始思考如何撤資南非。各個高校開始抗議，靜坐和暴力都有。1986 年，哥大賣了 3900 萬美元的南非股票，包括南非可口可樂、福特、美孚石油的股票，隨後 150 個公司相繼從南非撤離，比如通用汽車，1986 年將南非業務出售給當地管理層，IBM1987 年關閉在南非的業務等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整個運動的最終結果就是，成功讓社會各個組織機構撤資、參眾兩院通過《綜合反種族隔離法案》禁止在南非新投資、貿易制裁、旅行禁令等等，導致南非大量資本外逃，1985 年約 41.85 億美元，1986 年 27.2 億，1987 年 15.39 億，1988 年 24.02 億美元。雖然也有很多批評説撤資其實導致的是黑人更貧窮，但這裏我們就不多分析了。總之，南非撤資的成功經驗是為什麼這次學運可以這麼篤定使用撤資的口號訴求，因為有前人的勝利經驗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是這次高校運動，除了個別高校答應商討撤資可能性以外，絕大多數大學都回絕了撤資訴求。為什麼？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;説到這裏，我們必須説一下美國高校的資金運作。作為一個非營利組織、教育機構，他們在別的國家投資是怎麼回事？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先美國大學和世界上大部分我們熟知的地區都不一樣，大多數好大學都是私立大學，他們有非營利組織屬性，作為教育機構也有社會責任，但同時，他們也有自己的董事會作為最高管理機構，校長是他們請來的行政負責人。雖然中文裏都叫董事會，但在英文裏不同，公司董事會是 Board of Directors，大學及其他非贏利機構的董事會是 Board of Trustees，直接翻譯是受託人理事會，他們是受託負責學校管理，就包括學校的資金，為了維護學校的資金運營，抵禦風險，錢就需要拿去投資。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年哈佛、斯坦福和哥倫比亞大學的年度財務報告，收入主要來自於研究經費 Grants，這是從政府那申請的，主要用於學術研究、獎學金等運營開支；學費 Tuition，學生交的，用作教職工工資、運營開支；還有兩種捐贈 Endowment 佔大頭，Donation 佔比不高，他們倆的區別是後者是個人捐贈的，短期，需求定向，我們小時候會有那種傳言説那誰誰誰他爸給美國一大學修了個噴泉，大概是這種指定目的。而 Endowment 則是我們今天觸及的主要話題，所謂的撤資就是撤這部分資金。它是美國高校收入的真正大頭，一般資金大、時間長，為了支持大學財務健康持續發展的長期性捐贈，使用也會收到嚴格限制，比如不能使用本金，只能使用投資收益，作指定用途等等。下面我們説的所有投資，指的都是 endowment investment。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;七八十年代，也就是對南非制裁的時期，大學的投資，主要集中在公開發行的股票、債券投資、大宗商品投資、銀行儲蓄。雖然那個時候已經慢慢興起私募基金、風險投資、指數基金等形式，但真正全球化普及開至少要到 90 和 2000 年代以後，而這些構成了今天美國高校的主要投資手段。比如哥大隻有 24% 的投資是在上市股票中，其餘的都在私募基金裏；哈佛大學的投資管理有一條黃金投資建議，做更多另類投資，比如地產、風險投資、自然資源等，有 60% 的資金在這部分。而 2008 年以後另類投資的董事會成員比例在美國高校董事會中也在上漲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種投資策略的變化意味着兩件事：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;公開投資是可以查詢到記錄的，而類似私募基金等另類投資是不公開的，投資目的就是為了戰勝市場，投資是一種機密策略；&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;投資不再是直接的點對點進入撤出關係，而是通過一整套投資管理遊戲，投資人和被投資人之間無法建立起顯性邏輯鏈條。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;如果你對金融很瞭解應該明白這裏面含義，而實際上包括美國這次抗議者裏面，大多數都是人文類學科，看我們這種視頻的這類人羣也比較多。所以解釋一下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一點比較好理解，舉一個例子。十年前的時候波多黎各嚴重債務危機，政府發行公開債券，哈佛大學就被質疑投資了波多黎各債券，這可能會導致更深的經濟困境。實際投資情況是，哈佛給一家叫 Baupost 的對沖基金公司投資了 19 億美元，而 Baupost 是波多黎各債券主要投資者，持有 100 億。但因為是私募基金，哈佛的 19 億投資具體的資金流向投資了什麼根本查不到，作為商業祕密 Baupost 和哈佛也不會告訴你。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二點舉兩個例子，來自 Davison College 副教授。比如高校投資了以色列的指數基金，指數基金是一個由基金管理公司操作的幾百個以色列公司的股票組成的基金，全球最著名的指數基金是美國的 S&amp;amp;P500，每個高中畢業的美國人都知道要把自己未來的養老金往指數基金裏投，這是一個很安全的投資項目。對高校投資策略來説，他只需要買以色列的指數基金就行了，具體錢分配給了哪個公司是由基金公司操作的，裏面可能有以色列軍工企業，也可能有扶持醫療教育的產業，撤出意味着洗澡水和孩子一起倒掉。如果單純希望剝離某些企業，那就需要資金管理公司不斷操作調整持倉，或者大學徹底改變投資策略，況且基金一般都是持有長期，有些大額投資撤資是有限制的。第二個例子，大學投資了美國的百事可樂，2017 年百事可樂投資了以色列的 sodastream 飲料公司，這是大學無法管轄的，那這算不算大學投資了以色列，是否需要直接撤資。這次高校其中有一條訴求是類似的，希望對波音撤資，因為他們也在以色列參與軍火製造。也許兩者有區別，就算撤資了軍火相關的，類似飲料那個例子的間接投資更多，那該如何操作呢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是與剛才同樣的問題，與 1980 年代對南非的撤資比對，依舊只是在形式上類似而已，我們已經進入了一個完全不同的經濟時代了。這彷彿是在描述 iPad 和黑白電視機一樣，都是人類發明的觀看技術，所以可以類比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了資金投入方式發生鉅變，導致撤資難度完全不同，我們還是可以來看一下撤資造成的結果的。1998 年的研究表明，南非撤資並沒有顯著的經濟效果，而且學校這樣的具有社會責任感的投資機構受迫離開後，反而一些對社會責任冷感的投資者進場繼續投資南非；2021 年一個對影響力投資的研究表明，撤資對實際影響並不大。所以真正對南非造成困擾的，其實不是撤資，而是隨之帶來的輿論壓力、政治壓力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其實對南非的撤資不是歷史上唯一一次抗議。2006 年對蘇丹集權的抗議，學生要求對能源投資撤資，其中還牽連到了中石油天然氣公司；2015 年抗議哥大投資營利性的私人監獄；2018 年哈佛投資化石燃料開採土地，被抗議撤資；2020 年加州大學學生抗議對石油的投資。其實現在很多投資公司或者高校團體都有 ESG 的投資策略，environmental social governance，專門是對環境類投資的社會責任評估的，但因為比較新，依舊沒有足夠的數據支撐過去的撤資有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果撤資本身的效果並不大，這項訴求的難度今天又不可同日而語，那是否有別的思路呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們回過頭去再看一下學校的資金運營狀況。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年哈佛大學的 endowment 達 507 億美金，斯坦福 366 億，哥大 133 億，這個是什麼級別數據？蘋果公司的現金流和短期投資總額為 615.6 億，Facebook 母公司 Meta51.02 億，亞馬遜 86.78 億，可口可樂 112.97 億。全美 688 所高校總捐贈價值 8910 億，超過了 130 個國家的 GDP，新西蘭葡萄牙芬蘭加起來比他們還少。如此多的捐贈，實際上用於學校開支，每年佔哈佛大學捐贈額只有 5%，2018 年全美大學平均 4.4%，這樣的規劃是為了讓大學具有可持續穩定的資金結構，如果在經濟危機時期，就可以抵禦風險。但另一方面也有研究表示，如果真到了經濟困難時期，這部分資金也不會被拿來支持貧困學生，而是降低接納貧困生的數量並且漲學費。最後其實演變成了一個金融遊戲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;規模大的學校有自己的資金管理團隊，規模小的會外包給專業團隊，就算我們剛才提到類似 ESG 這樣的社會責任評估機制，但對於基金管理者來説，最終他們要向學校董事會彙報的指標是盈利情況，是金融目的而不是社會目的。這可能是一個問題核心，美國的高校運作制度在金融遊戲和社會責任搖擺之間缺乏足夠的制衡機制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然我也不得不説，這個問題實在太複雜了，我只是看了資料後有這麼一個想法。哥大確實是在南非撤資後形成了學生委員會監督資金情況，但至少這次抗議來看，達到的制衡效果並不好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;説到這裏，重要的對比就告一段落。原本這個視頻是還要再比對一下 2011 佔領華爾街遊行和 2020Black Lives Matter，但其實到這裏我覺得已經沒有必要了，後兩者更只有形似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次學運和之前的重要運動差別其實是大於相似度的，最大的差別是，時間的積累不足。1968 年的哥大運動前後有二三十年抗議歷史，伴隨的是無數左翼思想的權力鬥爭；1980 年代中對南非撤資在美國也至少有 15 年的鋪墊歷史，但此次行動，這樣的積澱是不足夠的，許多高校教授和研究學者都會表示，區別就是發展太快了，突然就變成了大規模佔校示威。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;視頻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種醞釀時間不夠的差異也會導致社會對問題的共識不夠。前兩次經歷了漫長的社會鬥爭和宣傳教育，人們對權利、平等、和平的追求已經頗具民眾基礎，但這次運動還遠沒有到達這樣的狀態。也許我們可以把他們類比成當時社會運動的起點性事件，但把它和幾件標誌性的運動高峯做類比是不合適的。這也是為什麼我們看到巴以問題的討論聲音依舊撕裂，學運內部的聲音還不夠統一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從學運角度來説，除了訴求明確不下來，並且執行可能性較低以外，這次學運和歷史學運的很大區別是沒有明確的領袖團體組織，上百個不同的社團組織都參與了組織動員，他們認為這是去中心化的社會運動，有可能是互聯網時代加持的，有可能是意識形態要求讓每個人都有發聲權利，但從社會運動有效性來説，我對此是表示懷疑的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這次學運是美國新世紀以來爆發的最大規模學運，在我看來它的標誌性可能還在它的傳播，移動互聯網時代的最具效應的學生運動。幾十年前的不用比較，他們那時候用報紙、電視、廣播傳播，人們可以花數十年去沉澱一個社會共識，最終爆發；兩年前伊朗的社會運動 TikTok 是有限制的，人們主要用 Instagram、WhatsApp、Twitter、Telegram、Facebook 這樣的第一代移動互聯網產品，以信息流分發為主；四年前 Black Lives Matter 時，TikTok 全球下載量 8.5 億次，美國貢獻 8900 萬次，全球月活躍用戶 7 億，Blm 標籤視頻觀看 10 億次；2024 年截止 4 月總下載量超過 47 億次，2024 年截止目前下載 2.32 億，2023 年 TikTok 月活躍用戶 15 億今年預計達到 18 億，光美國就有 1.8 億，預估挺巴勒斯坦抗議視頻已經超過幾十億次觀看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果我們在其他問題上反思算法技術帶來的人的情感快速增長又消弭，在選舉問題上質疑信息的真實性和信息戰無孔不入，那在這件事情上我們也必須有這樣的審視框架：挺巴學生運動中有沒有未經足夠考量的成分？有沒有過於樸素的道德情感導致過激的行為？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最後一點差異，在我看來也是最重要的：此次行動是一次理念的行動，是缺乏足夠身體經驗的行動。68 年抗議，人們經歷着切身上戰場的恐懼，還有種族、性別、資本、權利一切都是自己經驗的；80 年代南非的種族隔離，也正是美國一直在抗爭的問題，每個人身邊都有黑人同學、朋友；2011 年佔領華爾街，是對經濟結構的不滿，年輕人失業率高，掙不到錢；2020 年 Black Lives Matter 同樣觸手可及；2022 年伊朗革命，是為身邊的女性吶喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那今年的吶喊為誰？遠在加沙的巴勒斯坦人。全世界穆斯林人口有 24.9%，美國人口只有 1.1% 是穆斯林，2.1% 是猶太人，亞裔 7%，非洲裔 14.2%，而最大的少數羣體是拉丁裔 18.9%，白人佔 75.8%。真正能切身體會到穆斯林被壓迫，在美國依舊是極少數，那這種高調的道德情感從哪裏來呢？當然是 TikTok 這樣的傳播了。60 年代以前美國人有多體恤黑人麼，不是主流，所以民權運動花了二十年時間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保護少數族裔當然非常重要，但這個問題如果只能從抽象的理念裏獲得， 同情感從 TikTok 裏獲得那也太輕巧了。我當然認為巴以問題特別值得關注，巴勒斯坦人的生存狀況值得關注，但如果我們的先輩要花幾十年時間完成的功課，我們在幾個月裏就希望一舉獲得成功，那就太高估自己了。其實我今天寫的這個文章和你看到的加沙視頻一樣，都是通過遠方的理念去了解的，我也有很多歐美白人朋友、猶太后裔朋友、穆斯林朋友，但依舊這是遠遠不夠的切身經驗。美國的抗議學生們可能在少數族裔問題上比我體會更深，但對於社會運動來説，依舊還是不夠的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有本關於社會運動的書，How Social Movements (Sometimes) Matter，作者 David Meyer 在接受 NPR 的採訪裏談到：they always take much longer than they think it should, get much less than what they organizing for. social movement dont work by themselves, by recruiting institutional actors to take up some portion of the cost.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要求大學對以色列撤資是整個事件的起點，但絕對不是一個必須此刻就要達到的訴求。它可以成為初期的口號，如同我們在太陽花學運裏看到的，最初的訴求只具有口號性，真正的訴求是那條《海峽兩岸監督條例》，學運還草擬了多了個民間版。最終其實也並沒有達成，但為未來幾年的成為了談論焦點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我做這個節目的時候是困惑的。我不懂為什麼這麼多人可以有如此確鑿的觀點和信念，認為自己的抗議如此正義，立即要獲得解決，要對標名垂千史的運動。我不相信所謂樸素的情感。在這件事情裏沒有樸素的情感，如果一件人類文明上千年都解決不了的事情裏，人們可以輕易地回到自我、強調道德直覺來判斷是非，我只能用自大狂妄來形容，你每天看幾小時的視頻後產生的樸素情感不值得一提。當然我也依舊認為此刻我的認識是有缺憾的，並不保證有多深入，但我還是覺得學運抗議可以做得更好一些，不要滿足停留在此，提出更具體、更能對我們當下困境有價值的訴求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國政治學家、社會運動家 Norman Finkelstein 在此次運動期間來到哥倫比亞大學給學生們演講，表示 From river to the sea, Palestine will be free.這句話雖然可以選擇不同語境去理解，但也依舊有歧義，如果換成 Palestinian will be free 會更好，讓運動變得更紮實和可持續，但轉身，哥大學生就喊起了 Palestine will be free. 就是這種細節的問題，提出訴求的精確性，讓這場運動顯得很不成熟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中文互聯網流行着一句我其實並不怎麼喜歡的金句：愛具體的人，不要愛抽象的人。但這件事情，我卻特別想套用相同句式，來形容美國高校學生抗議行動：愛抽象的鬥爭，不愛具體的行動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好，這裏是行動行動，我是鳳凰。如果你覺得這個視頻有價值，歡迎轉發給你的朋友們，也歡迎你去會員區資助，或者加入我們的社羣。我們下期見。&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;【需要你的支持】我是個獨立創作者，除了本號外，我也是從事藝術創作，過去十年以影像、行為、表演、文本、社會實踐等方式創作。因題材原因，此類項目難以獲取商業價值，也不想被算法和系統籠罩，故在粉絲資助平台設立賬號，希望獲得你的支持。希望也藉此證明，創作者可以獨立自由創作。詳情請點擊以下鏈接：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.patreon.com/actioninaction&quot;&gt;&lt;strong&gt;Patreon&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://afdian.net/a/actioninaction&quot;&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://discord.com/invite/8DnvAXJRDu&quot;&gt;&lt;strong&gt;Discord&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/24/MATTERS-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E9%AB%98%E6%A0%A1%E6%8C%BA%E5%B7%B4%E8%BF%90%E5%8A%A8-%E4%B8%80%E6%AC%A1%E5%85%B3%E6%B3%A8%E6%8A%BD%E8%B1%A1%E7%9A%84%E4%BA%BA%E7%9A%84%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E5%8A%A8%E5%91%98-%E4%BA%BA%E6%9D%83%E8%A1%8C%E5%8A%A8-014.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/24/MATTERS-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E9%AB%98%E6%A0%A1%E6%8C%BA%E5%B7%B4%E8%BF%90%E5%8A%A8-%E4%B8%80%E6%AC%A1%E5%85%B3%E6%B3%A8%E6%8A%BD%E8%B1%A1%E7%9A%84%E4%BA%BA%E7%9A%84%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E5%8A%A8%E5%91%98-%E4%BA%BA%E6%9D%83%E8%A1%8C%E5%8A%A8-014.html</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 15:00:17 GMT</pubDate>
            <author>行動行動</author>
        </item>
        <item>
            <title>故事曲:晨泳的另一個世界 {唱: AIW - 曲/詞: 人工智豆}</title>
            <description>&lt;p&gt;故事曲:&amp;nbsp;晨泳的另一個世界 {唱: AIW -&amp;nbsp; 曲/詞: 人工智豆}&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這首歌是來自一個同名的微故事。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/eI_edUcDOkM?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;故事曲:晨泳的另一個世界 {唱: AIW - 曲/詞: 人工智豆}&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事摘要:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李宏博，一位成功卻不討喜的企業高層，因一部波蘭電影《一個晨泳的大叔》而開始晨泳，意外在高級會所的泳池中找到了自我放鬆和重新認識自己的空間。晨泳不僅讓他暫時逃離工作的壓力，也暴露了他生活中的烏龍趣事，讓他變得更加親民，並在不經意間與人建立起新的連結。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完整故事:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;⁠&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@tonkabean/372137-%E5%BE%AE%E5%BE%AE%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E6%99%A8%E6%B3%B3%E7%9A%84%E5%8F%A6%E4%B8%80%E5%80%8B%E4%B8%96%E7%95%8C-%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86%E2%81%A0&quot;&gt;https://matters.news/@tonkabean/372137-微微微故事-晨泳的另一個世界-東加豆⁠&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歌詞: 晨泳的另一個世界&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晨泳的另一個世界&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晨曦初露望天邊，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;獨來獨往不問事,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生活疲憊一擔子,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;水裏映出真我臉，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;池裏映照心中影，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晨泳帶來身心靈，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;忘卻煩憂與壓力，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自由自在暢遊泳，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玻璃世界閃爍光，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;水裏尋找另一方，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遊走間發現自我，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;笑容中藏著真我，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;水波輕來去自如，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;似是海豚似是魚，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晨泳樂舒展身心，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;水底四處心無人，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;靜靜享受遊樂韻，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;笑容中藏著真我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿豆: &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.tonkabean.me/&quot;&gt;https://www.tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Youtube:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://youtu.be/eI_edUcDOkM&quot;&gt;https://youtu.be/eI_edUcDOkM&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Spotify:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://podcasters.spotify.com/pod/show/gtj5u5f5aj&quot;&gt;https://podcasters.spotify.com/pod/show/gtj5u5f5aj&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Soundcloud&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://soundcloud.com/tonkabean-1&quot;&gt;https://soundcloud.com/tonkabean-1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/24/MATTERS-%E6%95%85%E4%BA%8B%E6%9B%B2-%E6%99%A8%E6%B3%B3%E7%9A%84%E5%8F%A6%E4%B8%80%E5%80%8B%E4%B8%96%E7%95%8C-%E5%94%B1-aiw-%E6%9B%B2-%E8%A9%9E-%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%B1%86.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/24/MATTERS-%E6%95%85%E4%BA%8B%E6%9B%B2-%E6%99%A8%E6%B3%B3%E7%9A%84%E5%8F%A6%E4%B8%80%E5%80%8B%E4%B8%96%E7%95%8C-%E5%94%B1-aiw-%E6%9B%B2-%E8%A9%9E-%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%B1%86.html</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 10:05:26 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>富蘭克林忽悠法國軍援美國，引發了法國大革命</title>
            <description>&lt;p&gt;Apple TV 新近上線了 8 集歷史劇《富蘭克林》（Franklin），主要展現富蘭克林出使法國的光輝歲月。不怎麼好看，過多呈現富蘭克林與法國貴族圏間的交往，靠幽默俏皮的對話來撐起劇情。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/d457a41d-b557-4f62-9849-0078001e4b7f.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;本傑明·富蘭克林（Benjamin Franklin）是美國獨立時期的著名人物，為美國獨立立下了汗馬功勞，被認為是美國國父之一，頭像上了 100 美元紙幣。他參與了《獨立宣言》起草，簽署了美國三項最重要法案文件：1776 年的《獨立宣言》，《1783 年巴黎條約》，以及 1787 年的《美國憲法》，是唯一同時簽署這三份文件的建國先賢。富蘭克林在中國也很有名，以風箏閃電實驗而為中國人所知。但其實富蘭克林只是提出了構想，實驗是他人按其構想做的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富蘭克林的主業是作家、編輯和出版商。曾經營出版過多份報紙。除此之外，他還廣泛涉獵科學、音樂、公共事務、政治和外交。還喜歡下國際象棋。他組建了費城國民自衞隊和志願消防隊，創辦圖書館、大學和醫院、改革北美的郵政系統，代表賓州議會向英國陳情請願。他對美國最重要的貢獻則是代表獨立後的美國出使法國，成功説服法國支持和援助美國獨立。所以，這部演繹富蘭克林生平的電視劇集中在他出使法國時期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富蘭克林曾自學過法語，懂得一些法語。於 1767 年初次訪法，受到國王路易十五接見。並於 1769 年再次訪法，與法國有些淵源。在北美十三州宣佈獨立後，旋即於 1976 年 12 月被大陸會議派往法國，遊説法國援助美國獨立戰爭。這時他已是 71 歲高齡。他的聲望和博學，親切友善，誠懇而又圓滑的處事之道，以及機警和幽默的談吐贏得了法國知識精英和上流社會的青睞，受到熱烈的歡迎。在駐法國的八年時間裏，他不僅完成了外交重任，還廣交朋友，過得十分愜意。他廣結法國的科學家，人文學者和貴族，與伏爾泰相交甚深；他還深受貴婦人的喜愛，喜愛與他交談和陪伴。他在法國社交圈如魚得水，遊刃有餘，充分利用這些資源，促成了法美同盟，於 1778 年代表美國與法國簽下了《美法友好通商條約》和《美法同盟條約》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;經過富蘭克林的外交努力，法國在戰時對美國經濟援助的金額高達兩億四千萬美元。除經濟援助外，法國還給美國提供了大批武器裝備，極大地增強了大陸軍的實力。不僅如此，法國還直接下場參戰，總共派出了 10 萬海陸軍隊和 146 艘戰艦與英軍作戰。法國的經濟和軍事援助對美國贏得獨立起到了至關重要的作用，而這主要歸功於富蘭克林的卓越貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富蘭克林有功於美國，但法國對美國的援助卻成了法國的負擔，給法國本已捉襟見肘的財政背上了沉重的債務負擔。為了償還債務，法國政府不得不加重徵稅，於是就引爆了法國大革命。致使法國廢除了君主專制，路易十六身首異處，並持續動盪，革命和政變一個接一個接踵而致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;説起來，都是輕啓戰事導致的連鎖反應。法國和英國為爭奪海外殖民地，於 1754 年開始打到了 1763 年，史稱「七年戰爭」。結果英國大獲全勝，獲得了原屬於法國的加拿大等殖民地。但英法兩國都把國庫打空了。英國在戰爭結束後，就對北美十三州殖民地加徵稅收，引發殖民地人民反抗，宣佈獨立。法國在富蘭克林的遊説下，在看到美國獨立能成之後，不顧國內的經濟凋敝和財政虧空，借債援助美國。從實際的利益出發，法國不應當援助美國。但法國人視英國為死敵，大多數法國人，上至王公貴族，下至平民百姓都想借此報輸掉七年戰爭之仇。結果是報了一箭之仇，美國獨立，英國不得不放棄北美殖民地，但法國的經濟和財政更加空虛，國內矛盾激化，迴天無力，一步一步走向革命。路易十六贏得了國外的戰爭，但卻輸掉國內的統治，上了斷頭台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 5 月 24 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/24/MATTERS-%E5%AF%8C%E5%85%B0%E5%85%8B%E6%9E%97%E5%BF%BD%E6%82%A0%E6%B3%95%E5%9B%BD%E5%86%9B%E6%8F%B4%E7%BE%8E%E5%9B%BD-%E5%BC%95%E5%8F%91%E4%BA%86%E6%B3%95%E5%9B%BD%E5%A4%A7%E9%9D%A9%E5%91%BD.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/24/MATTERS-%E5%AF%8C%E5%85%B0%E5%85%8B%E6%9E%97%E5%BF%BD%E6%82%A0%E6%B3%95%E5%9B%BD%E5%86%9B%E6%8F%B4%E7%BE%8E%E5%9B%BD-%E5%BC%95%E5%8F%91%E4%BA%86%E6%B3%95%E5%9B%BD%E5%A4%A7%E9%9D%A9%E5%91%BD.html</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 09:13:16 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>夏寶龍説了什麼？為什麼澳門人應該關心？</title>
            <description>&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者：房間裏的人（社科研究者）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;中央港澳工作辦公室主任、國務院港澳事務辦公室主任夏寶龍剛剛結束了在澳門為期七天的調研。夏寶龍並不是第一次到澳門，中央高官到訪澳門也不是第一次，然而待了這麼長時間的，印象中在回歸後還是第一次，據説是因為 2 月份在香港也待了 7 天，港澳同為掌上明珠，要「一視同仁」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夏寶龍在澳門期間作了密集的視察，也講了很多説話。這些説話包含了豐富的信息，其中一些內容更是闡述了中央對澳門的管治思路，將會直影響澳門人的生活。這篇文章就是把其中我認為較為重要的內容，拿出來作更細緻的解讀。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;由訪問到調研&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;首先引起我注意的是官方新聞稿如何報導夏寶龍此程的目的，可以見到澳門新聞局使用的是「考察調研」。而十四年前，當時還是國家副主席的習近平到訪澳門時，使用的是「考察訪問」。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/84a33830-abd0-4398-b7b0-8668c07d0465.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;夏寶龍訪澳官方新聞稿&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/65a5c567-6c03-490a-9998-781bc0567bd5.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;2010 年習近平訪澳新聞稿&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;根據王糿光和樊鵬在《中國式共識型決策─「開門」與「磨合」》裏的講法，「調研」是領導從體制內走出體制外，瞭解民意的基本手段之一。同時因為中央和澳門是上下級的關係，因此由「訪問」變成「調研」也意味著，一方面強調了上下級關係，另一方面上級很忙，當然不會沒事隨便到下級調研，目的因此是考察下級的工作。這點特首賀一誠也給予了確定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此官方終於公開確定了中央現在使用對待中國內地地方政府同樣的「幹部績效考覈」方式來評價澳門政府的工作。我幾年前還是疫情的時候就已經指出過，賀一誠是按中國地方政府的邏輯來管治澳門，因此這點倒沒有令我太意外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只是有了這種制度化的委託─代理關係後，中央對澳門的表態就變成了具有約束性的命令，由此可以更好理解澳門政府的具體行為，澳門人也能更好的預期未來自己身上會發生什麼。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;琴澳一體化和國際大都會&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;這裏我挑選兩個我覺得比較重要的中央命令來進行解讀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一個是澳門和橫琴的協同發展。在《明報》5 月 20 日的&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://news.mingpao.com/pns/%E6%B8%AF%E8%81%9E/article/20240520/s00002/1716144363351/%E5%BC%95%E5%A4%8F%E5%AF%B6%E9%BE%8D-%E8%B3%80%E4%B8%80%E8%AA%A0-%E8%88%87%E6%A9%AB%E7%90%B4%E4%B8%80%E9%AB%94-%E7%82%BA%E6%BE%B3%E9%96%80%E8%80%8C%E8%A8%AD&quot;&gt;報導&lt;/a&gt;中有這麼一段：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;「對於澳門全國人大代表何麟引述夏寶龍明確指出橫琴屬於澳門，賀一誠回應説『是一個概念』，指出橫琴和澳門一體化就是『一線放開，二線管住』，強調是中央給澳門的明確指示」。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;這裏重要的不是如何理解「一體化」，而是中央要琴澳一體化的目的是要澳門繼續搞四大產業。這意味著澳門政府未來的一大挑戰，是如何在維持目前負擔頗大的社會福利支出不減的情況下，把更多資源投入到自己力有不逮又前景未明的新產業之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，一體化也會重新調整澳門人的生活空間和消費模式。對於澳門的中小企，它們則可能要經歷一段比較痛苦的調整時期，北上消費的情況只會越來越普遍。其次，對於少數有能力有想法的澳門人，一體化也許會為他們帶來新的職業機會，解決在澳門無法找到對口工作的悶局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最後，一體化也意味著澳門政府會更多應用和中國地方政府類似的邏輯進行管治，並和澳門既有的雖不民主但有一定自由的既有社會規範產生張力，疫情時澳門人已經體驗過的全民核酸 (運動式治理)、最近引發社會關注的「生態島」在環境過程中的鬼崇程度以及文化局取消《造美之城》的演出均是例子。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/989c140c-e4f0-4dff-b339-f0f767a7d033.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;Image: 澳門新聞局&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;第二個值得關注的內容是，在《明報》同一篇報導裏寫道：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;「賀一誠引述夏寶龍於上週二 (14 日) 到訪澳門中華總商會時，形容澳門是國家的『掌上明珠』，又引述夏強調要齊心協力把澳門國際大都市『金名片』擦得更亮，認為是對澳門的肯定及鼓勵，亦是對澳門未來發展的期許。」&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;慢著，澳門？國際大都市？不知道有多少人對於夏寶龍強調這點感到意外。從居民的人口構成來看 (大約十分一人口為外國人)，澳門當然是一個「國際都市」，但從來不是，也沒有可能成為東京、倫敦、紐約或香港那種意義上的「國際大都市」，中央不可能不明白，那麼假如夏寶龍是代表中央傳話，應該如何理解中央的意圖？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港大學法律學者 Eric Ip 曾經在 2016 年的文章&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.cambridge.org/core/journals/international-and-comparative-law-quarterly/article/comparative-subnational-foreign-relations-law-in-the-chinese-special-administrative-regions/DC17679ED6FCB9596EAD5B95EC25FC1A&quot;&gt;Comparative Subnational Foreign Relations Law in the Chinese Special Administrative Regions&lt;/a&gt; 裏以中國─葡部國家合作論壇為例指出，其實澳門而非香港，一直在中國的外交政策中佔有一席之位。再結合習近平提出「中國式現代化」和「人類文明新形態」等概念，雖然不知道何時會成為現實，但中國共產黨對於如何重塑世界秩序是有自己的一套邏輯，如果從這個角度去理解，中央顯然是希望在這個過程中澳門能為中國的外交做出一些實質性的貢獻。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/8c320ba3-2392-4bfd-b7ec-825891e4b19b.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;對中央意思，特首的理解是？（Image: Now 新聞）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;而賀一誠目前的&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://aamacau.com/2024/05/19/%e5%a4%8f%e5%af%b6%e9%be%8d%e8%a6%81%e6%b1%82%e6%be%b3%e9%96%80%e9%bd%8a%e5%bf%83%e6%8a%8a%e3%80%8c%e6%be%b3%e9%96%80%e5%9c%8b%e9%9a%9b%e5%a4%a7%e9%83%bd%e5%b8%82%e9%87%91%e5%90%8d%e7%89%87%e3%80%8d/&quot;&gt;理解&lt;/a&gt;卻是「特區政府計劃綜合分析歷年國際給予本澳門的各種方面的評價、認可及命名如歷史名城、美食之都等，並在此等基礎上增加近年發展的新元素即『金名片』」。 可謂是完全「捉錯路」……&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;總結&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;也許會有讀者問，你怎知你的解讀是正確的？而且如果中央真的想澳門在外交上做出成績為何不明説？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於第一個，我只能説當然不可能真的「知道」中央在想什麼，但由如何應對新冠疫情我至少知道習近平是一個看總帳而非經濟帳的領導人，在國家利益面前，你覺得他會關心澳門是不是什麼「美食之都」嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至於第二個問題，我也只能説在中國的幹部績效考覈中，能否解讀出上意是能力很重要的體現。如果解讀不出或不對，那一定是你而不是領導的問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年特首換屆，祝福下任特首吧。到時候見真章！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;#文章篇數：215&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;👉 訂閲&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://macaology.ck.page/profile&quot;&gt;免費電子報&lt;/a&gt;，每月整理精華內容&lt;/p&gt;&lt;p&gt;👉 Podcast：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://shows.acast.com/659cb5f3902426001674bf40/episodes/66472863b684290013331a5e?&quot;&gt;&lt;strong&gt;EP58. 「紅線」 在哪裡？專訪《端傳媒》澳門記者 Abel｜澳門人不做正經事 05&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/24/MATTERS-%E5%A4%8F%E5%AF%B6%E9%BE%8D%E8%AA%AA%E4%BA%86%E4%BB%80%E9%BA%BC-%E7%82%BA%E4%BB%80%E9%BA%BC%E6%BE%B3%E9%96%80%E4%BA%BA%E6%87%89%E8%A9%B2%E9%97%9C%E5%BF%83.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/24/MATTERS-%E5%A4%8F%E5%AF%B6%E9%BE%8D%E8%AA%AA%E4%BA%86%E4%BB%80%E9%BA%BC-%E7%82%BA%E4%BB%80%E9%BA%BC%E6%BE%B3%E9%96%80%E4%BA%BA%E6%87%89%E8%A9%B2%E9%97%9C%E5%BF%83.html</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 04:43:21 GMT</pubDate>
            <author>澳門學 16 號</author>
        </item>
        <item>
            <title>論語漫讀（69）：見志不從，又敬不違 — 孝的幾種具體表現</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;&lt;strong&gt;電子書：《論語漫讀》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接連幾句話，都是講孝的幾種具體表現。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「事父母幾諫。見志不從，又敬不違，勞而不怨」&lt;/strong&gt;（里仁第四）&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/66244184-ce18-4088-93a1-d24bb29605f6.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;侍奉父母，如果認為父母的差遣安排不對，也不要堅持己見，稍微表達一下不同意見即可，讓父母知道就行。「幾」，稍微的意思，理解為少次也行。在言語上要委婉，不要多次規勸。一兩次即可，事不過三。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果父母不聽從，那也要一如既往對父母恭敬，不能違抗父母的安排，並且要任勞任怨，認認真真踏踏實實地去做，還不要有怨言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;里仁篇最後收錄了子游的一段話，談事君待友，與孔子這段話可以對照來看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子游曰：「事君數，斯辱矣。朋友數，斯疏矣」&lt;/strong&gt;（里仁第四）&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;數（shuò），屢次三番的意思。子游認為，為君主做事，進言要有分寸。不要三番五次地反覆訴説自己的意見，不然會讓君主不勝其煩，就會招來訓示或懲戒，自取其辱；被君主冷落疏遠，邊緣化了。總之，要與君主上級保持一定距離才好，才有一定的獨立性。不把君主當外人，不介意當奴才，任打任罵，就無所謂了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但子游並沒有要求臣下像對父母那樣「勞而不怨」。可能在天下一統之前，不止一君，讀書人還可選擇。如蘇軾《范增論》所言：「合則留，不合則去」。天下一統之後，就沒有選擇了，只能如事父母一樣事君了。千百年來，這種方式已成為中國人的傳統和習慣，在今天的官場和職場中仍然是這樣。但話語有所變話，並披上了企業文化的外衣。比如「理解的要執行，不理解的也要執行」，等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對待朋友一樣，看到朋友不對不妥之處，也不要反覆勸阻，點到為止。話説到就行了，盡到做朋友的情義和責任。不要非讓朋友按自己的意思辦，讓朋友自己做決定。不然也會招人煩，朋友就不願意再多交往，就變得疏遠了，保持不住友誼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朋友無權安排或要求自己，只能是請求。如果認為朋友的請求不合理或過分，可以拒絕。因而對朋友的勸諫，是針對朋友自身的行為而盡朋友的情義。向父母君主的勸諫，也可以是這種出於責任而對他們不關自己的安排和決定的勸諫。而父母君主有權差遣自己做事，因而也可以是對他們差遣自己的決定的勸諫。如上所述，不同意父母對自己的安排，説了幾次無用，就不要再堅持，轉而任勞任怨；不同意君主或上級對自己的安排，説了幾次無用，則可走可留；沒有去處或不願離去而留下，就也得任勞任怨了，不然就沒有好果子吃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「父母在，不遠遊。遊必有方」&lt;/strong&gt;（里仁第四）&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;父母還在世，就應該在家侍奉父母，聽從父母差遣，不應當去遠方遊歷或謀生。這是一般的情況，但也可以有例外，「遊必有方」。「有方」，通常解釋為「方位」，「方向」，讓父母知道自己去了哪裏，如果又去別的地方了，也要讓父母儘早知道。萬一家中有事，如父母生病或去世，能及時通知子女返回。我以為，「方」解釋為「道理」，「理由」更符合儒家倫理。就是説，要有比在家侍奉父母更高更充足的理由，子女才可以離開父母去遠方。這當然就是求仕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一般老百姓，就老老實實在家侍奉父母，傳宗接代得了，這就是他們的人生價值和意義。而對於有志於仕途的士人，則可以離開父母，為君主和國家做事，出人頭地，光耀祖宗。&lt;strong&gt;「夫孝，始於事親，中於事君，終於立身」（&lt;/strong&gt;《孝經》）；&lt;strong&gt;「士而懷居，不足以為士矣」&lt;/strong&gt;（憲問第十四）&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「三年無改於父之道，可謂孝矣」&lt;/strong&gt;（里仁第四）&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這句話在「學而第一」篇中出現過，簡單説來，就是要繼承父親的遺志，才能算孝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「父母之年，不可不知也。一則以喜，一則以懼」&lt;/strong&gt;（里仁第四）&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;父母的年齡，作為子女一定要記住，不能不知道。一方面父母尚健在，是可喜之事；一方面，父母隨年事增高，來日就愈少，也讓作子女的感到擔憂。如果不知道父母的年齡，就不會有這些喜悅和擔憂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這個要求還是很對，現在也要這樣要求。現在一些年輕人不知道自己父母的生日，這是很不對的。這倒不是從「孝敬」父母的角度，而是從親情的角度。而且，光知道父母的年齡還不夠，還需要知道父母的生日。在父母生日時，為父母過生日或向父母祝賀。從親情和友情出發，現在的人們在父母子女或朋友過生日時，都會表示祝賀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 3 月 17 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/24/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-69-%E8%A7%81%E5%BF%97%E4%B8%8D%E4%BB%8E-%E5%8F%88%E6%95%AC%E4%B8%8D%E8%BF%9D-%E5%AD%9D%E7%9A%84%E5%87%A0%E7%A7%8D%E5%85%B7%E4%BD%93%E8%A1%A8%E7%8E%B0.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/24/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-69-%E8%A7%81%E5%BF%97%E4%B8%8D%E4%BB%8E-%E5%8F%88%E6%95%AC%E4%B8%8D%E8%BF%9D-%E5%AD%9D%E7%9A%84%E5%87%A0%E7%A7%8D%E5%85%B7%E4%BD%93%E8%A1%A8%E7%8E%B0.html</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:41:54 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>Bitcoin Pizza Day 的快思慢想</title>
            <description>&lt;p&gt;又來到 5 月 22 日，一年一度的 Bitcoin Pizza Day。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;14 年前，程序員 Laszlo Hanyecz 以 10,000 BTC，購買約值 40 鎂的兩塊 pizza。這個故事連很多不關心密碼貨幣的人都聽過，每年傳媒都會環保地循環再用，按比特幣最新價格換算一下 10,000 BTC 兌換多少美元，相當於每塊 pizza 多少鎂，更新兩筆數字，就成一則吸睛的「新」聞了。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/f16f726a-17d2-45a7-8b7c-2c42fc1b8e7a.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;Source:&amp;nbsp; https://bitcointalk.org/index.php?topic=137.0&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h2&gt;單筆交易 gas fee 0.99 BTC&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;雖然不至於那麼極端，類似 Bitcoin Pizza Day 的事情也在我身上多次上演。其中一次發生於 2019.04.02，我在宜家傢俬吃晚飯並&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/2019-04-02/&quot;&gt;以比特幣支付 130 港元&lt;/a&gt;，剛好當天幣價飆升兩成至 4,728 鎂，我「只是」付了 0.00352481 BTC。以現時幣價算，那頓飯吃掉我 1,926 港元，是我人生中最貴的晚餐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bitcoin Pizza Day 也好，我的個人經歷也好，媒體報道最常用的視角是「呵呵，用那麼多錢吃頓飯/買兩塊薄餅太好笑了，當時好應該以美元支付，把比特幣存起來嘛。」這是人之常情，但也是最沒營養，最學不乖的評價。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;請想想，我拿 0.00352481 BTC 吃飯，是因為我手上剛好有些比特幣零錢，我想要花掉清零麼？至於 Hanyecz，一個 2010 年已經那麼懂比特幣，可以輕鬆掏 10,000 BTC 買兩塊薄餅的人，難道只會持有 10,000 BTC 嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顯然都不是。會以比特幣消費，首先是因為手頭有比特幣的餘裕，別的不説，單是 Hanyecz 轉賬 10,000 BTC 的 gas fee，就&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://btc.com/btc/transaction/a1075db55d416d3ca199f55b6084e2115b9345e16c5cf302fc80e9d5fbf5d48d&quot;&gt;高達 0.99 BTC&lt;/a&gt;；在&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.cbsnews.com/news/meet-the-man-who-spent-millions-worth-of-bitcoin-on-pizza-60-minutes-2019-05-16/&quot;&gt;《60 分鐘》&lt;/a&gt;的訪問中他更表示，Bitcoin Pizza Day 後還多次以比特幣購買 pizza 及其他東西，共約花了 100,000 BTC。退一步説好了，即使他近乎「all in」，忽發奇想一次過花掉手頭 99% 比特幣買 pizza，也就是説，交易後他還持有超過 100 BTC。我不敢説這持幣量一定比你多，至少我是望塵莫及，要是還沒存到 100 BTC，我可不好意思嘲笑 Hanyecz。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大眾媒體把 Bitcoin Pizza Day 包裝成有人「很傻很天真地消費」的故事，最大的毛病在於把單一交易無限放大，忽略了資產配置是個整體，每個人每一天都處理多宗交易，每一筆交易都是資產配置總體決策的一小步。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://assets.matters.news/embed/3a11f9aa-c0e6-4565-b44b-313b58e1b647.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;我在 2019.04.02 吃的晚飯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h2&gt;Alice、Bob 和 Carol 的 3 種決策&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;以下有請 Alice、Bob 和 Carol 等老朋友出場，模擬現實生活中資產調配的決策過程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為方便計算，我們假設比特幣現價 60,000 鎂，而 4 年後將兌 100,000 鎂。我深信這是很保守的估算，但如果你認為我過份樂觀，那沒辦法，唯有 4 年後重讀這篇文章，再放回當時的實際數字檢驗。另外為方便比較，假設今天 Alice 和 Bob 等每人均擁有等值 600,000 鎂資產，而每年需要花費 60,000 鎂生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;先來看美元本位的 Alice。自從美國 SEC 批准比特幣現貨 ETF 上架，Alice 對比特幣產生興趣，於是把 10% 資金轉換成比特幣，手持 540,000 鎂 + 1 BTC。Alice 日常使用美元消費，到 2028 年，共花掉 60,000 x 4 = 240,000 鎂，手上資產還有 300,000 鎂 + 1 BTC，即 400,000 鎂或 4 BTC。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一邊廂，比特幣本位的 Bob 以 10 BTC 持有等值 600,000 鎂的資產。既然持有的全是比特幣，而絕大部份商家只收美元，Bob 總是比特幣兌換成美元用作消費。往後幾年，比特幣價格起起跌跌，有時低於 60,000 鎂，也有些時候高於 60,000 鎂，拉上補下，4 年間 Bob 花掉 4 BTC 生活。到 2028 年，Bob 持有 6 BTC，值 600,000 鎂，從美元的角度，好像 4 年沒花過錢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至於 Carol、Dave 和 Eve 等則是比特幣的旁觀者，主張「不投資」。2028 年，他們的話題圍繞 2026 年比特幣熊市，幣價一度跌至 25,000 鎂，當天 Bob 花掉 0.001 BTC 吃 25 鎂的晚飯，相等於 2028 年的 100 鎂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上例子固然十分粗疏，也沒考慮美元的存款利息，但並不是重點，我亦不是主張讀者像 Bob 那樣 all in 比特幣，而是想説明存甚麼資產對，花哪種資產笨，不該抽出最極端的一筆交易以放大鏡觀看，而是得拉長時間線，看整個資產調配策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除非你完全不消費，否則每天都得決定該用甚麼資產支付生活所需，每天都是「Bitcoin Pizza Day」。你以為全部都以美元支付，就不怕成為苦主？請想深一層，如果那是因為你的閒置資產全部都是美元，那代表你跟買 pizza 那一刻的 Hanyecz 一樣，在美元和比特幣之間，放棄持續增值的，而選擇了持續貶值的。換言之，你正正就是 Bitcoin Pizza Day 苦主，只是你沒意識到。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;慢想儲蓄，快思消費&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2002 年諾貝爾獎經濟學獎得主，剛於 3 月 24 日去世的 Daniel Kahneman 在著作 &lt;strong&gt;Thinking, Fast and Slow&lt;/strong&gt;（中譯《快思慢想》）提出，我們平時決策大部分依靠直覺，以省力的 system 1 作「快思」，偶爾才會煞有介事召喚出符合理性但消耗腦力的 system 2 作「慢想」。類似的框架，正好套用在儲蓄和消費。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多數人月薪工作，大概一個月才需要考慮一次把剩餘資產投放到哪裏，或是「不投資」，工資用哪種資產發放就直接存起來，對大部分人來説就是法幣；相反，一般人每天多次消費，理論上每天要多番決定以甚麼資產支付。現實上，相信沒有人每次消費前都深思熟慮以甚麼資產支付，而只會單憑直覺「快思」，鎖定一種資產，應用在所有消費；相反，以甚麼資產儲蓄只是偶爾為之，值得也應該「慢想」，考慮清楚再作決定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;把快思慢想的框架套用到 Alice 和 Bob 的資產調配決策，會發現實際情況其實是這樣：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;美元本位的 Alice「慢想」主要以美元儲蓄，買入小量比特幣，日常生活「快思」以美元支付，因此不會產生很虧的單筆比特幣消費；&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;比特幣本位的 Bob「慢想」all in 比特幣，日常生活「快思」以比特幣支付，結果部分以比特幣支付的消費，一段時間後回看顯得大錯特錯。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;然而，Bob 即使多次「錯誤地」選用比特幣消費，卻因為做對了最關鍵的決策——以比特幣存起剩餘資產，長線而言資產值遠遠勝過 Alice。持有美元為主的 Alice、持有比特幣為主的 Bob，還有每年 Bitcoin Pizza Day 吃一次花生的大眾，哪一種更理性？你又是哪一種？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bitcoin Pizza Day 不只是 Hanyecz 的私事，&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/bitcoin-pizza-day/&quot;&gt;我們都是當中的主角&lt;/a&gt;，因為 2010.05.22，在比特幣與美元之間，每個人都選擇了後者。Bitcoin Pizza day 也不只是每年的 5 月 22 日，而是每天都在世界各地上映，每天當我們有 40 鎂閒置資產沒有兌換成 Bitcoin，我們都是當天的主角。&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;Original link: &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/bitcoin-pizza-day-thinking-fast-and-slow/&quot;&gt;chungkin Express&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/24/MATTERS-bitcoin-pizza-day-%E7%9A%84%E5%BF%AB%E6%80%9D%E6%85%A2%E6%83%B3.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/24/MATTERS-bitcoin-pizza-day-%E7%9A%84%E5%BF%AB%E6%80%9D%E6%85%A2%E6%83%B3.html</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 17:47:57 GMT</pubDate>
            <author>ckxpress</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 再來倆份分 (東加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 再來倆份分 (東加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/580c8940-59ae-4879-b31a-3dd1c7040b8e.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;微故事: 再來倆份分 (東加豆)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;曾經聽過一段話，&quot;人一生應該要結兩次婚，不然，你的婚姻生活就會淡而無味&quot;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這句話最近一直在他的腦海裡縈繞。他叫（葉夫）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;結婚十五年，人也只不過四十五歲，葉夫覺得與（雅玲）的愛情就像一杯淡茶，少了最初的濃烈，多了幾分苦澀。他們相識多年，結婚多年，剩下來是否僅是一份責任，一份承諾，而非愛情? 似乎葉夫都不確定。總之，婚後的日子平淡如水，就像那杯茶，只有淡淡的清香，卻沒有絲毫的熱情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;時間會過得很快，人也會一直在變是不知不覺的。葉夫已經忘記了從何時開始，雅玲不再是他的中心點，沉默成了他們之間的常態。就像兩棵樹，並肩而立，卻各自生長，各自開花結果，彼此間的距離漸行漸遠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雅玲不再是他的中心點，那麼，誰會是他的中心點？這是一個還沒有答案的問題，葉夫他自己也不想知道。但是，在公司比在家中還要自在，有這種感覺似乎不對勁吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一杯，一杯兩份分，都可令妳我暖在心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一枝，一枝兩份分，彼此愛好相接近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些甜蜜的日子似乎都逝去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;一杯兩份分的日子，其實一直都存在。就像昨天，一杯巧克力不是也兩份分嗎？為什麼跟以前不一樣？感覺也完全不同，還是，變得理所當然？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(理.所.當.然.) 葉夫記得自己曾經説過，當一切變得理所當然，它就是一個（提示）的信號，（提示）會變成（危險）的信號。正所謂，不是問題的問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一天，葉夫與雅玲來到海邊。久違了的手牽手漫步，他們坐在石凳上，靜靜地望著遼闊的海洋，夕陽照落在海平線上，染紅了半邊天，也染紅了葉夫的心。那一刻，葉夫突然意識到，他錯了，他忘記了當初的愛，他忽然想道歉，可是霎時間道歉不是很奇怪的嗎？而且他沒有做過什麼背叛的行為。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果現在送她一條頸鏈，那是很適合的，雅玲也喜歡戴小飾物，可是葉夫根本沒有準備什麼。別説今天，就連雅玲的生日他也沒有送她什麼。喔...葉夫又自責了。他真希望離開沙灘之前，能讓雅玲愉快就好了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;葉夫鬆開了雅玲的手，自己跑去了沙灘。雅玲不知道他幹什麼，只看見他在開灘上走來走去，好像很忙碌，在尋找著什麼，十五分鐘後，葉夫跑回來，他喘著氣，拿出手機給雅玲看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&quot;江雅玲，謝謝妳！站在這片沙灘上，我想告訴你，我依舊深愛著妳! 我...&quot;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;葉夫不僅寫了幾個大字，他幾乎是在寫了一封信，他送雅玲一封沙灘上的信。還有三個很漂亮的紫色貝殼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雅玲心裡很感動，他了解葉夫這個人，他不常做這些事，她知道，他心理經過了很多的掙扎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，雅玲的反應並不是葉夫的期望，她沒有笑，沒有哭。他問她，他想知道她是否不快樂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雅玲鬆開了葉夫的手，跑到沙灘去，不久又跑回來，然後遞給了手機讓他看照片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&quot;我沒有不快樂！只是我和你一樣，都是呆子一個！&quot;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然後她拉著他的手，一起回家去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這天之後，葉夫與雅玲的關係發生微微變化，他們都明白，婚姻路上總有經歷和挫折。最重要依然有愛，有了愛，什麼都可以重來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們又再一起看電影，一起聽音樂，一起跳舞，分享彼此的喜怒哀樂。就像兩顆樹彼此依偎，根深蒂固，守護著這份來之不易的愛情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一杯、一杯兩份分、都可令你我暖在心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一枝、一枝兩份分、彼此愛好相接近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一曲、一曲好歌、一起跳舞會熱身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一點、一點燭光、加點醉意多醉人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只要怎樣看待（甜蜜）的定義，日子都不會逝去的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寫作日期：2024 年 5 月 23 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;開始時間 : 10:16am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成時間 : 15:06pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圖.文. 東加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;我除了寫微故事，還製作有聲書，希望我們能互相認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜歡我的文章嗎？盼得到您的支持、點讚，或分享我的文章，讓我知道創作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;https://tonkabean.me/支持與鼓勵/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;故事選集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;NFT 收集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&quot;&gt;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;東加豆貼文生活 What&#39;s App Channel~~&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你的追蹤, 就是我的動力. (微笑~)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 What’s App 頻道, 當我突然想...我就會貼出來, 也許一個微故事, 或者一首我唱過的歌, 甚至是一幅生活照, 一頓飯, 一包零食, 如果你有興趣~~~ 謝謝!&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&quot;&gt;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/23/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%86%8D%E4%BE%86%E5%80%86%E4%BB%BD%E5%88%86-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/23/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%86%8D%E4%BE%86%E5%80%86%E4%BB%BD%E5%88%86-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 07:57:27 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>古體詩｜峨眉山的騾子</title>
            <description>&lt;h3&gt;峨眉山的騾子&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;2024.05.22&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日擔千百金，空餘階前血。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;峨眉高萬丈，不透陰雲虐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;翻譯：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每天挑的貨物攢下來能值千百兩黃金，但悲哀的是臨終什麼也得不到，只能在台階上吐血。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;峨眉山縱使有萬丈的高度，依然無法穿透肆虐的陰雲。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/c85733da-080d-4941-aa5d-8801f547da1a.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/1b6171ad-4f27-4040-aa2f-1573a348d83b.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/23/MATTERS-%E5%8F%A4%E4%BD%93%E8%AF%97-%E5%B3%A8%E7%9C%89%E5%B1%B1%E7%9A%84%E9%AA%A1%E5%AD%90.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/23/MATTERS-%E5%8F%A4%E4%BD%93%E8%AF%97-%E5%B3%A8%E7%9C%89%E5%B1%B1%E7%9A%84%E9%AA%A1%E5%AD%90.html</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 05:41:55 GMT</pubDate>
            <author>番茄米線</author>
        </item>
        <item>
            <title>論語漫讀（68）：仁與恕，一以貫之 — 一個是核心概念，一個是認知方法</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;&lt;strong&gt;電子書：《論語漫讀》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「參乎！吾道一以貫之。」曾子曰：「唯。」子出。門人問曰：「何謂也？」曾子曰：「夫子之道，忠恕而已矣」&lt;/strong&gt;（里仁第四）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/36748407-9eb3-4e3a-b620-2b0ee1c0ca34.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;一次給學生講學，孔子直呼曾參説，「曾參呀！我的學問一以貫之！」孔子這話既像打算傳授曾子自己的為學精要，等着曾子發問是什麼「一以貫之」？又像是向曾子求證，自己的學問是否是一以貫之？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾子回答説，「在下明白！」不僅肯定老師的學問是一以貫之，而且知曉孔子的學問以什麼「一以貫之」。所以，不再多問。孔子也就沒有必要再多言。兩人似乎心有靈犀，心領神會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其餘學生不明白，又不好意思當面問孔子，可能怕丟醜。這種情況很常見，學習差的學生寧願向學霸請教，也不願向老師請教，怕被老師認為不聰明或不認真聽課，甚至挨老師的訓斥。孔子下課出門後，其它同學就圍過來問曾子，老師剛才講的是什麼意思呀？曾子就解釋道，「老師的學問，歸根結底，一以貫之就是忠恕而已！」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是孔子對自己的學説非常重要的一個闡述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，孔子自認為自己的學説有一個「一以貫之」的東西。除這句話外，孔子還説過類似的話。&lt;strong&gt;子曰：「賜也，女以予為多學而識之者與？」對曰：「然，非與？」曰：「非也，予一以貫之」&lt;/strong&gt;（衞靈公第十五）。孔子告訴子貢，不要以為他的知識通過多學而得來的，不是這樣，而是有個東西貫穿起來的。言下之意，有些知識不是通過向他人學習，而是按照一個原理或方法通過思考體悟出來的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，這個「一以貫之」的東西，曾子體會是「忠」和「恕」。那孔子自己是不是這樣認為的呢？可以説，曾子的認識差不離。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子貢問曰：「有一言而可以終身行之者乎？」子曰：「其恕乎！己所不欲，勿施於人」 &lt;/strong&gt;（衞靈公第十五）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;子貢向孔子請教，是否有一個字可以終身踐行的呢？孔子回答道，「那就是恕吧！自己不願意的，就不要強加給別人」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;子貢這個問題等於問孔子，是否可以用一個字來概括你的學問，孔子自認為是恕，恕就是將心比心，「己所不欲，勿施於人」。可見，曾子理解「恕」是孔子的「一以貫之」沒錯。「恕」就是用自己的心推想別人的心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冉雍也曾向孔子請教仁，孔子對他的回答中也包含「己所不欲，勿施於人」這句話（顏淵第十二）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;眾所公認，「仁」是孔子學説的核心概念，「里仁為美」（里仁第四）。「仁」是內在的，「仁」的內涵是「愛人」（顏淵第十二），而「忠孝悌」是「仁」的外顯，是對「仁」施行，但分個輕重。曾子理解「忠」是孔子的「一以貫之」，雖然有些表面，也不全面，但也差不離。可能曾子更重視或強調「忠」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這裏有個問題，「忠恕」或「仁恕」是兩個概念，應當是「二以貫之」，不應當是「一以貫之」。古人對此也很疑惑，眾説紛紜，但都不能自圓其説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「仁」和「恕」分別是兩個範疇的東西。任何一個學説或體系的建立都需要有基本概念或核心的概念和認知方法。「仁」是孔子學説的核心概念，其它的概念都可以通過「仁」推演而來；而「恕」則是孔子構建其學説的認知方法。即通過「恕」這種體悟的方式來推演擴展其理論體系。如孔子自言，他的認識並不都是通過學習而得到的，而是通過「恕」這種方法體悟到的。我不想這樣，他人也一定不會想這樣；我想這樣，他人也一定想這樣。這樣，個人的體悟就具有了普遍性。孔子就是這樣通過獲取一些前人的知識再加上自己的體悟建立自己的學説的。孔子所謂「仁恕」，一個是核心概念，一個是方法，都是「一以貫之」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這就與發源於西方的科學體系不同，科學體系的建立是通過歸納或邏輯推理而擴展的。通過觀察大量的經驗而歸納總結出規律，或者通過基本的概念，前提條件或假設以形式邏輯來推理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顯然，科學理論和體系更可靠，更能經得住實踐的考驗並不斷得到發展。而通過個人的體悟而推演出來的，就不那麼可靠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，從子貢所問：「有一言而可以終身行之者乎」？可以看出「恕」不僅是孔子的認知方法，也是孔子的實踐方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「己所不欲，勿施於人」，現在被認為是一條道德上的金科玉律，現代仍然適用；甚至被上升到蘊含「人人平等」的概念。其實不然，關鍵在於「己所不欲」的是什麼？按照這個公式，如果自己不願意得到自由，不願意被他人平等對待，那也不願意讓他人得到自由，讓他人受到平等對待，也是成立的。事實上，孔子並不想被他人平等對待，不想學生或下屬對自己不忠不順服，想讓學生放棄自我，依附自己；自己也願意在君主面前放棄自我，並沒有萌發出權利平等的思想。所以，這個公式並非絕對正確和普適，關鍵還是在於「己所不欲」和「己所欲」是什麼？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 2 月 24 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/23/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-68-%E4%BB%81%E4%B8%8E%E6%81%95-%E4%B8%80%E4%BB%A5%E8%B4%AF%E4%B9%8B-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%98%AF%E6%A0%B8%E5%BF%83%E6%A6%82%E5%BF%B5-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%98%AF%E8%AE%A4%E7%9F%A5%E6%96%B9%E6%B3%95.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/23/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-68-%E4%BB%81%E4%B8%8E%E6%81%95-%E4%B8%80%E4%BB%A5%E8%B4%AF%E4%B9%8B-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%98%AF%E6%A0%B8%E5%BF%83%E6%A6%82%E5%BF%B5-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%98%AF%E8%AE%A4%E7%9F%A5%E6%96%B9%E6%B3%95.html</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:49:40 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>第一次商業實踐總結</title>
            <description>&lt;p&gt;2023.7.16&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人生第一次做生意，總結一下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之前去同學那裏進了一批二手鞋，囤在手裏一個月，終於賣出去了。按照現在談成的價格，到手利潤 194 塊 5，雖然原本期待利潤最起碼 600，但還算成功吧&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有幾個環節出了問題。首先是我自己準備不足、行動匆忙。賺錢就是滿足客戶需求，這裏有兩點：第一要先找到客戶，第二要先知道客戶的需求，也就是要先做市場調研。但是我當時是正好反過來，先去進了貨，然後才找買家。首先是那個同學有一批二手鍵盤和球鞋要出手，然後我出於小知識分子的自尊心，感覺倒買倒賣這種事不好意思，以及對自己的不自信，匆忙之中先在那裏看市場調研，然後就這樣過了一天，結果第二天鍵盤就被別人拿走了，然後我就有點慌，出於一種類似佔小便宜的心理趕緊拿走了剩下的鞋，但是另一個人只拿鍵盤沒拿鞋其實已經説明問題了。然而二手鞋市場我僅僅是憑藉幾年前的炒鞋潮刻板印象認為市場很火，而我本人則對球鞋一竅不通，根本不熟悉。這樣準備不充分還能盈利屬實有點靠運氣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;解決：平時就留心消費市場，把面子扔掉&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然後另一個主觀原因是我對賣貨操作流程完全不明白。我是把貨拿到之後才開始上網查有哪些合適的電商平台，然後一點一點學怎麼發帖子，結果這幾個平台對新用戶似乎很不友好，要買個什麼會員之類的才會幫忙推銷，我沒買，結果一個月也不到兩位數的瀏覽量，最後是在某書上當了一回標題黨才賣出去的。事實證明，電商並不好做，還是在某書某音上比較好賣貨，但是問題就是這種平台監管不嚴，導致騙子奇多，最後我那個買家就用了各種方式來確認我不是騙子，最後還是貨到付款，整得我挺煩的説實話。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;解決：沒事玩玩電商軟件，熟悉各種流程和平台&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然後有幾個客觀原因。第一個是貨沒選對，首先二手鞋並不好賣，二手貨中這種容易髒的貼身物最不好賣，買家主要對標的是買不起一手貨但又想要正品的人，主要是大學生，這就意味着市場潛力不高，學生消費能力低，人數也少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;解決：以後不再碰二手衣物&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二是售賣時間不對，現在是暑假，隔壁大學城的學生都回老家了，所以本地買家幾乎找不到，這個是本次最大的失誤。然後因為一直賣不出去，拖到今天要搬家了只能立刻出手，導致買家藉此瘋狂壓價，然後又因為郵費弄了半天，搞得其實挺累的，創業確實不是一般人能幹的活&lt;/p&gt;&lt;p&gt;解決：全年在本市各地轉轉，看看客流量規律，不能依賴單一消費羣體&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三是本城市市場消費水平不行，聯繫我的買家基本都是隔壁 dld 人口大都市的，最後買家也是，因此還損失了 5 塊郵費錢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這個暫時無法解決，只能對本市市場再加研究，有機會以後到人口多的城市發展&lt;/p&gt;&lt;p&gt;綜上就是天時地利人和一個都沒佔，其實能盈利已經感覺很牛逼了，畢竟第一次，要有迭代思維，允許自己失敗一百次&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/23/MATTERS-%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E5%95%86%E4%B8%9A%E5%AE%9E%E8%B7%B5%E6%80%BB%E7%BB%93.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/23/MATTERS-%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E5%95%86%E4%B8%9A%E5%AE%9E%E8%B7%B5%E6%80%BB%E7%BB%93.html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 23:15:59 GMT</pubDate>
            <author>番茄米線</author>
        </item>
        <item>
            <title>從法大到黨大，香港四十七人案</title>
            <description>&lt;p&gt;未審先押三年有餘，審訊歷時逾百天的香港 47 人案將於月底進行裁決。這場超過 60 萬香港人投票的民主派立法會初選，參與者 47 人被控干犯「串謀顛覆國家政權」罪，成為香港主權移交後中國政府對香港民主活動人士進行的最大規模的政治檢控。控方對 47 位民主派人士的控罪，來自他們的「政治謀劃」：通過立法會選舉取得大多數控制權、不予區別地否決財政預算案，迫使政府解散立法會並進行重選，最後特首因財政預算被重選的立法會再次否決而辭職，以此延續 2019 年社會運動提出的一系列訴求、意圖讓政府回應民意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這個由全國人大於 2020 年安插進《基本法》附件三的國家安全法， 規定「任何人組織、策劃、實施或者參與實施以下以武力、威脅使用武力或者其他非法手段旨在顛覆國家政權行為之一的，即屬犯罪。」然而，根據《基本法》第 50 至 52 條的內容，否決財政預算以致立法會重選到行政長官因此辭職皆是合法的憲制安排：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;《基本法》第 50 條：立法會拒絕通過政府提出的財政預算案或其他重要法案，經協商仍不能取得一致意見，行政長官可解散立法會。&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;《基本法》第 51 條：立法會如拒絕批准政府提出的財政預算案，行政長官可批准臨時短期撥款。&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;《基本法》第 52 條：行政長官如有下列情況之一者必須辭職：（三）因立法會拒絕通過財政預算案或其他重要法案而解散立法會，重選的立法會繼續拒絕通過所爭議的原案。&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;在《基本法》的框架下，構想一個未來的政治制衡的方案，最後變成顛覆政權的刑事犯罪，是政府借司法之手對立法者的政治報復——因為民主派在 2019 年的區議會大勝，意味著民意將會把更多的民主派送入立法會。一邊廂香港政府以疫情為由推遲選舉，另一邊廂全國人大以火速通過《港版國安法》，在《基本法》上戴上「國安」的緊箍咒，任何符合《基本法》的行為都能成為法外之法可控訴的罪狀。《港版國安法》與現有法治的諸多矛盾，正是在證實黨的意志可以凌駕於法之上：香港法庭根據全國人大制定的《國安法》對香港本地政治運作進行審判，而不是根據《普通法》的原則。例如：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;《基本法》規定法院獨立進行審判，不受任何干涉。而在《港版國安法》裡，特首可指定國安法官，法官亦可被政府認為有違國安而終止資格。47 人案中，國安法官拒絕被告保釋，長時間羈押、過勞審訊等反人權的行為不受任何限制。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;《基本法》規定香港的陪審團制度得以保留，而《港版國安法》卻規定律政司可以要求「訴訟毋須在有陪審團的情況下進行審理」。律政司司長林定國指示 47 人案不設陪審團時，被告被羈押已近兩年。該案也是唐英傑案後，第二宗不設陪審團的國安案件。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;如此種種不一例舉。在此之下，《港版國安法》把《基本法》架空，不受司法監督，也成為政權利用「外來之法」（因《港版國安法》跳過本地立法由全國人大單方面制定並插入《基本法》附件三）對付本地立法者的利器。既是行政幹預立法的證據，也是間接褫奪民意的政治暴力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回歸到 47 位民主派人士「35+」的構想，2021 年 2 月 28 日，47 人被警方大搜捕，並即日以「串謀顛覆國家政權罪」落案起訴、通宵扣留、不得保釋，可稱之為香港的「二二八事件」。事發之日，不但「否定財政預算案致特首下台」的終極目標未能達成，連立法會「35+」都還是寫在紙上的「空想」：因為即使是不公正和不民主的選舉，也需要選上才行。但是政府卻藉疫情為由延遲了選舉，並趁此展開了無日無之的政治檢控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一個控罪，在沒有事實發生的基礎上，僅以被告的言論、構想入罪，已經是無比荒謬的事情。民主派被告基於不同的原因參與初選，其中甚至不乏有人並不相信「35+」會達成，遑論其「串謀顛覆」的意圖。而議員在立法機構的投票，各自有怎樣的考量對《財政預算案》投出贊成或反對一票，都是政治問題，不應透過法律來調解，法院甚至不應該介入立法會事務。議員如何履職，只需要對選民負責。立法與行政的關係，通過《財政預算案》連結起來，是行政長官必須拿出最符合公眾利益的預算案，在立法機構討論、修改甚至被駁回。政府的預算案不能通過，特首有權力取得臨時撥款維持政府運作，不會導致控方所謂的「癱瘓」，而在此博弈的期間，遭政府解散的立法會亦可重選。重選的機制，就是把行政與立法兩個機構的矛盾重新交給選民，促使政府修正預算案以通過。如重選後預算案仍未通過，行政長官便依法下台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這宗《港版國安法》訂立後針對民主派最大規模的檢控，被告的政治光譜從議員到律師、社運人士乃至政治素人，背後是 2019 年轟轟烈烈的社運累積的反抗意志，而初選以至制衡政府的政治規劃，皆屬於香港普通法下正常的政治討論與公民參與。這場政治審判不只是針對 47 人，還有參與初選投票的數十萬香港人以及經歷反修例運動的數百萬人。它將打破香港的法治精神和普通法原則，把黨的意志注入到香港社會來改造人。既然要講法，我便用我法的野蠻來延續管治。它是法的殖民，是用法治包裝的野蠻侵略，因為它破壞的不只是公民社會，還有立法的獨立和權力的制衡。行政獨大、法權的無限擴張，必然吞噬已有的公民價值。當法律成為政治的犧牲品，個體的保障和社會的信仰亦將崩塌。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/23/MATTERS-%E5%BE%9E%E6%B3%95%E5%A4%A7%E5%88%B0%E9%BB%A8%E5%A4%A7-%E9%A6%99%E6%B8%AF%E5%9B%9B%E5%8D%81%E4%B8%83%E4%BA%BA%E6%A1%88.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/23/MATTERS-%E5%BE%9E%E6%B3%95%E5%A4%A7%E5%88%B0%E9%BB%A8%E5%A4%A7-%E9%A6%99%E6%B8%AF%E5%9B%9B%E5%8D%81%E4%B8%83%E4%BA%BA%E6%A1%88.html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 21:21:15 GMT</pubDate>
            <author>蘇查哈爾燦</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事+閲讀分享: 大器可以晚成 (東加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;微故事+閲讀分享: 大器可以晚成 - (東加豆)&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/95d0e8c2-f3a7-4c00-9644-77e50bf512e4.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;大器可以晚成&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;你是否也曾經徘徊在年少得志的幻影，而自己的成就似乎總是來得晚了一些？&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面對傳統社會的壓力和期待，是否或多或少影響著您的思維、步伐和勇氣？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有沒有想過，你身邊會有一個像（阿土）這樣的人？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;淡入...&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（阿土）是一個平凡勤力的年輕人。當每個人也渴望在大城市工作，（阿土）想留待這裡看守，他不想離開這條村莊，他喜歡農業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每天，他都會去照顧不同的樹木，尤其是有幾棵已經超過五十年的老樹。阿土沒特別理會花兒，它們美麗盛放，村民紛紛要來照顧花兒們，甚至乎前來的遊客，他們為著凋謝了的花大嘆可惜。而樹葉枯萎時，並沒有很多人察覺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老樹需要的空間比較大，更需求充足的陽光。阿土定期為它們澆水施肥。周圍的人都嘲笑阿土這樣做，因為這些老樹的果實幾乎從未成熟過。村民都認為這棵樹是無用的，不要説它能提供食物，即使遮蔭也無法做得到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿土不覺得這樣，他覺得每一棵樹都有它獨特之處，只要細心看它，它的價值是不可替代的。阿土從未想過會放棄老樹，除非直到一天它倒塌了，被人抬走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新樹有它們快速成長的生態，老樹也有它的穩定性，它會吸收更深處的養分，至於開花結果卻要等待時機成熟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&quot;它們已經五十年，還不夠熟嗎？&quot; 居民還在嘲笑阿土的理論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿土想告訴他們，一棵樹何時開花結果，是受到許多環境因素的影響，不僅僅取決於它的年齡。一棵樹的成長它可以很簡單，也可以很複雜。比如，某些樹種要花較長時間才能開花，某些生長條件不佳或缺乏營養和照顧的樹，它們可能即使年老也不會開花。總而言之，不能只根據年齡判斷樹木是否成熟的。阿土還想繼續説下去，可是人們覺得他説話無趣，一個一個走光了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;時間日復一日，阿土都在照料樹木。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這個下午他坐在老樹下喝著水果，突然，他發現老樹上結出了一顆果實。這顆果實並不像其它果實那樣光鮮亮麗，反而有些滄桑和疲態。然而，阿土卻感到無比欣慰，因為這是老樹的第一顆果實。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿土把那顆果實帶回了家，把它放在了顯眼的地方。老樹突然結出果實，讓村民們都感到十分好奇。他們開始改變對阿土和老樹的看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿土知道，另一個生命在陽光下靜靜等待著，他知道很快就會有第二顆果實將它帶回家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不僅老樹結出了果實，村民也長出了耐心，有了興趣聽阿土説老樹、談植物。他們明白，每個生命都有自己的成長節奏，不必急於求成，只要用心耕耘，終會收穫屬於自己的豐碩果實。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;...淡出&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《大器可以晚成》是一本鼓勵人心的書籍，作者（Rich Karlgaard）透過自身經歷與深刻反思，向讀者展現了一個不同於傳統成功觀唸的全新視角，更是對現今社會普遍追求年少得志、急功近利現象的批判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《大器可以晚成》這本書，用簡單的話説，就是告訴我們成功需要時間、耐心和努力。書裡還談到了（大器晚成）的好處，比如更懂自己、經歷豐富、情緒穩定、待人接物、決策成熟和適應力強。他用幽默的筆觸，鼓勵大家面對困難時要樂觀和堅持。這本書值得一讀，尤其正在努力中的人們，能給予啟發和力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大器晚成其中的關鍵，就是人們怎樣理解成功的定義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;目錄:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前　言　這不是我們的錯&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一章　我們對英雄出少年的執迷&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二章　以能力為衡量標準的殘酷謬誤&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三章　個人發展的多元步調&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四章　等待是值得的：大器晚成者的六大優勢&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五章　創造你自己的健康文化&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六章　放棄！給大器晚成者的顛覆建議&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第七章　自我懷疑是你的超能力&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第八章　成長緩慢？讓自己轉換到更好的環境吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第九章　大器晚成者：成功沒有期限&lt;/p&gt;&lt;p&gt;結　語　説出你自己的故事&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全書注釋&lt;/p&gt;&lt;p&gt;致　謝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;關於作者：裏奇．卡爾加德（Rich Karlgaard）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這位作者是美國著名的財經專家，同時也是《富比士》雜誌的發行人。他不僅是一位暢銷作家和演講家，還曾獲得 1997 年度安永企業家獎的殊榮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡爾加德從小就沒有寫作天份，但卻在體育方面有出色的表現。雖然意外地進入了史丹佛大學，但他卻盡量選修容易通過的課程，並且專注於營養學分的修習。畢業後，他依然對自己的職業方向感到困惑，只好打雜做洗碗工、夜間警衞和臨時打字員等工作，過著窮困潦倒的生活。他常常在工作中分心、偷懶，與同事起爭執，甚至在夜班期間偷偷喝酒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而在他 26 歲時，他終於找到了自己的人生道路，並在 29 歲時創立了矽谷頂尖的公關公司。34 歲時，他創辦了矽谷第一份商業雜誌。在他 44 歲時，他打破了當時論資排輩的傳統媒體文化，成為了《富比士》雜誌的發行人。他甚至在 46 歲時學會了開飛機，並在 3 年後以自己的飛行探險經歷為題寫出了一本暢銷書籍。卡爾加德每年在世界各地演講超過 50 場，並且在各大財經節目中擔任評論員，以他幽默而睿智的風格而聞名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的著作有《人生 2.0》和《軟優勢：卓越企業的永續之道》，並合著了《團隊天才》等書籍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;關於譯者：林力敏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林力敏是一位專業的譯者，畢業於輔仁大學翻譯學研究所。他曾獲得聯合報文學獎、梁實秋文學獎、林榮三文學獎等國內重要文學獎項。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他翻譯的作品包括《原力思辨》、《人生問題的有益答案》、《房間裡最有智慧的人》、《康乃爾最經典的思考邏輯課》、《真確》和《黑馬思維》等。他的翻譯作品以先覺出版社出版。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寫作日期：2024 年 5 月 22 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;開始時間 : 10:57am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成時間 : 14:54pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圖.文. 東加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了寫微故事，還製作有聲書，希望我們能互相認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜歡我的文章嗎？盼得到您的支持、點讚，或分享我的文章，讓我知道創作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;https://tonkabean.me/支持與鼓勵/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我的故事選集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/22/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B+%E9%96%B1%E8%AE%80%E5%88%86%E4%BA%AB-%E5%A4%A7%E5%99%A8%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E6%99%9A%E6%88%90-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/22/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B+%E9%96%B1%E8%AE%80%E5%88%86%E4%BA%AB-%E5%A4%A7%E5%99%A8%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E6%99%9A%E6%88%90-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 07:29:13 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>論語漫讀（67）：禮讓為國 — 「禪讓」只是個美麗的傳説</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;電子書：《論語漫讀》&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「能以禮讓為國乎？何有？不能以禮讓為國，如禮何？」&lt;/strong&gt;（里仁第四）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/335c3ada-1d27-4fcf-8f93-0018afc0c687.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;何有&lt;/strong&gt;，何難之有。孔子説：「如果能夠以禮讓來治理國家，何難之有？如果不能以禮讓來治理國家，就是有禮又有什麼用呢？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子特別強調讓，&lt;strong&gt;「君子無所爭」&lt;/strong&gt;（八佾第三）；他本人也以「讓」而被稱道，&lt;strong&gt;「夫子溫、良、恭、儉、讓以得」&lt;/strong&gt;（學而第一）。因為人人不讓而爭，禮就成了虛設，要亂套。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子這裏講禮讓為國，確切的意思是指地位高者應當讓地位低的賢者來統治和治理國家。孔子極為讚美堯舜和泰伯禪讓天下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「巍巍乎！舜禹之有天下也，而不與焉」（&lt;/strong&gt;泰伯第八）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;與，&lt;/strong&gt;參與。孔子説，「太偉大了！舜和禹能夠統治天下，都不是自己爭來的！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「泰伯，其可謂至德也已矣。三以天下讓，民無得而稱焉」&lt;/strong&gt;（泰伯第八）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;得，&lt;/strong&gt;適合&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;泰伯據説是周國始祖周太王的長子。因周太王想把王位傳給三子季歷，就主動和二弟仲雍一起遠走吳國，後來還斷髮紋身，明志不返而把王位讓給了季歷，也就是周文王的老爸。可能有過多次類似的表示，所以説「三以天下讓」。孔子認為這可謂至德，再也沒有比這更高的德性了。天下百姓都找不合適的詞語來讚美他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按孔子的意思，上和下都應互相謙讓，不爭先、不爭權、不爭功、不爭利，不爭名。但這是孔子的一廂情願，下讓上可行，而上讓下不可行。在上尊下卑的等級社會中，上讓下是虛偽，也違背了等級次序。下讓上才是名正言順。古往今來的儒家社會，只有上領下之功之名，不可下領上之功之名。比如現在發表論文，明明是學生寫的，卻要冠上老師的名字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其實堯舜和泰伯禪讓完全是孔子對歷史的誤讀，是個美麗的傳説甚至謊言。《竹書紀年》記載：「昔堯德衰，為舜所囚」。顯然是舜監禁了堯才登上王位的。《韓非子•説疑》也説：「舜逼堯，禹逼舜，湯放桀，武王伐紂，此四王者，人臣弒其君」。一個「逼」字倒出了「禪讓」的真相。可見古時對堯舜禪讓就有不同的説法。後來曹丕還現身説法，借禪讓為名逼漢獻帝讓位後，就得意地對羣臣説，「舜禹之事，吾知之矣」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰伯和其弟仲雍遠走，則完全是晉文公重耳和夷吾避害流亡他國的原版。原由一模一樣，都是父王寵愛年輕漂亮的妃子，想立妃子的幼子為太子。其它兒子為逃命，不得不流亡他方。只不過泰伯沒有重耳有野心，不想奪回王位，避免了同室操戈，骨肉相殘。這個結局也不錯，但並不是他認為他的才能不及他的弟弟而主動讓出。明明是暗藏殺機，卻被孔子説成是一片祥和，情意深深，道德至上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;説穿了，所謂「堯舜禪讓」就類似於猴羣爭奪王位的單挑決勝制。之所以採用單挑決勝，其它猴子都袖手旁觀，在於讓最強壯最有能力的猴子當首領對整個猴羣的生存和繁衍最有利。當一隻年青的猴子不斷成長，當它的能力足以挑戰不斷變老的猴王時，就會向原來的猴王發起攻擊，通過激烈的搏鬥取得勝利，從而奪得王位，取得在羣體中的最高權力，包括進食的優先權和交配的優先權。當然它也可能高估自己而失敗。而被打敗的舊王卻沒有性命之虞，或者留下來或被驅逐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照英國動物學家莫里斯在《裸猿》一書中的解釋，動物總是有天敵，生存受到很大的威脅，如果相互殘殺會導致物種毀滅。為維持物種的存續，動物發展出一套臣服認輸的肢體語言，以避免為爭奪食物和配偶而相互殘殺。動物之間，不會有自相殘殺，更沒有有組織的殘殺行為。動物只會要它獵物的命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人類早期跟動物一樣弱小，組織規模又小，所以爭鬥規則與靈長類動物類似。宋襄公不出擊尚未渡河的敵軍，他這種「仁義」也是早期人類爭鬥規則的殘留。但當人類組織規模擴大與外部威脅減弱後，爭權奪利就變成了不擇手段你死我活。當個體間的相互殘殺與有組織的相互殘殺都不會導致人類的毀滅了，這種保護機制就消失了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這樣，我們可以大致明白所謂的「禪讓」是怎麼回事。實際的情形是「舜」後來的能力超過了「堯」，他們可能真的比試了一番，或者「堯」很有自知之明，知道大勢已去，畢竟人比猴子還是要聰明些，不一定非要比劃一下。最後「堯」不得不將王位讓給了「舜」。而「堯」退位後還能繼續生活在「舜」的統治之下。到了春秋戰國時，人們目睹大量的弒父弒君，對早先堯舜禹之間有節制的爭鬥自然就難以理解。儒家就一廂情願地將之解釋為統治者具有高尚的道德情懷而主動讓賢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年 12 月 19 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/22/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-67-%E7%A4%BC%E8%AE%A9%E4%B8%BA%E5%9B%BD-%E7%A6%85%E8%AE%A9-%E5%8F%AA%E6%98%AF%E4%B8%AA%E7%BE%8E%E4%B8%BD%E7%9A%84%E4%BC%A0%E8%AF%B4.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/22/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-67-%E7%A4%BC%E8%AE%A9%E4%B8%BA%E5%9B%BD-%E7%A6%85%E8%AE%A9-%E5%8F%AA%E6%98%AF%E4%B8%AA%E7%BE%8E%E4%B8%BD%E7%9A%84%E4%BC%A0%E8%AF%B4.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 23:43:11 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>投入副業系列之一：踏出第一步</title>
            <description>&lt;p&gt;説到投入副業，肯定不是現在才開始的。打從第一天在馬特市寫作，我的副業就已經開始了。今天想説的，是我新近投入了其他類型的副業。包括填寫網上問卷以及在圖片平台出售相片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;開始踏上這條路有點戲劇化。話説我這段時間收看了很多有關經營部落格與網上賺錢的影片。基於演算法，平台自然會推送更多這方面的影片給我。其中一枝影片來自 Little boattan 小船頻道，介紹四個低門檻網賺應用程式，包括 Userfeel、蝦皮、Google Opinion Reward，以及上傳相片售賣的 FOAP。除了蝦皮以外，我對其餘三個應用都有興趣，於是下載來玩玩。Userfeel 在註冊時遇到困難；Google Opinion Reward 不接受香港人。於是這兩個應用都與我無緣。我最後正式使用了 FOAP，以及透過其他部落格文章找到的三個香港人都能參與的問卷平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為什麼我要投入上述副業呢？很缺錢嗎？這肯定不是。我在大機構任職行政工作，屬資深中層管理。一般副業的報酬相比我的正職薪酬，真的有如一碗飯與十多二十人的電鍋煮出來的一鍋飯的差距。我的生活與消費是絕對不缺那一碗飯的。那麼為何我還要做副業呢？原因主要有以下兩點：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，我想更加了解自己的能力。能否賺到錢是能力的其中一樣體現。入職現時的正職工作，其中也不乏對殘疾人士的照顧與安置考量。因此，我不能單靠現時的正職，準確評估自己的能力。於是我經常問自己：倘若你被現時機構裁撤，你還能賺到錢嗎？因此，經營副業是我一直想做的事情。得益於互聯網蓬勃發展，從事副業的機會也越來越多了。更幸運的，是現時的副業無須固定地受僱於一家公司或機構，從業者能以自僱甚或一人公司形式經營事業。對個人發展而言，增加了很多可能性。適逢看見小船介紹網賺應用的影片，於是坐言起行下載來試試了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，金錢並非最重要的考量，我珍視的是體驗多於金錢。若把之前在臉書寫作的時間計算在內，我的寫作資歷已經快十年了。十年裡能持續地寫作，靠的就是靈感。但靈感又是重荷而來呢？答案就是生活體驗。若我的生活日日如是，彷彿同一頁書不斷複印，我的寫作也自然會是同一頁書不斷複印了。試問誰會喜歡這樣的寫作呢？於是我決定踏出舒適圈。我要進一步使自己的生活體驗更豐富。開始網賺就是基於這個起心動念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;開始上述副業至今約一星期。過程中我遇到卡關，認識到自己的侷限。但更使我鼓舞的，就是面對卡關以及自身侷限，我能發揮創意來解難。我會在接下來的文章－－問卷篇和賣相片篇，分享個中體驗。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/21/MATTERS-%E6%8A%95%E5%85%A5%E5%89%AF%E6%A5%AD%E7%B3%BB%E5%88%97%E4%B9%8B%E4%B8%80-%E8%B8%8F%E5%87%BA%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AD%A5.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/21/MATTERS-%E6%8A%95%E5%85%A5%E5%89%AF%E6%A5%AD%E7%B3%BB%E5%88%97%E4%B9%8B%E4%B8%80-%E8%B8%8F%E5%87%BA%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AD%A5.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 13:11:03 GMT</pubDate>
            <author>陶樂思</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 漁翁的回憶 (東加豆</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 漁翁的回憶 (東加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/44f216f1-0aaa-42ec-a3b1-ef01fd4c5ed5.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;漁翁的回憶&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;這裡有兩幅照片，一個人在釣魚，一個老人在釣魚。遞給別人看的話，大家都覺得很普通。但對我們來説卻是一種啟發。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們？為什麼是我們？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們住在一個叫（阿公巖）的地方。在香港的東區某一個角落，這裡好像自成一角，只有一百幾十間獨立屋，鄰居也得一百幾十個人。當然，這裡所説的獨立屋不是億萬豪宅那樣，而是比底層好一點點而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我叫（阿碩）住在阿公巖八年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他叫（海伯）。他住在阿公巖二十年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我叫他（海叔）。四年之前大家都叫他（海叔），自從那年他（中風）之後，便要坐在輪椅上整整一年，不能上班，停止工作，不能運動，不能游泳，只能輕輕站起來，很快又要坐下來，一瞬間他彷彿老去了十年，海叔被迫提早退休，結束了他的漁夫工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海叔的失落以及他的沉默大家都理解，儘管我們一直向他説安慰的話，無奈的是，他身體的無力和不協調，手腳不再靈活，我們實質卻幫不了多少。對於一個熱愛工作，受人尊敬的漁夫來説，讓他徹底失去了自我價值和意義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海叔每天出門口走走，就只是出門口，再遠一些都會讓他困擾，他好像很努力，又好像很吃力，這段時間持續了三年多，偶爾我會買兩盒叉燒飯和他一起吃，然後一起拍照，他叫我（攝影師）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我叫（阿海）。我知道大家看著我都感到人生的無奈，這都很正常，因為我曾經是一名（大隻老），誰要搬家、搬電器他們都會想起我。我應該比他們想像中好，至少我能自理了，上廁所、洗澡、拖地、煮飯這些我都可以做，不用找兒女幫忙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天，我想到海旁走走，我知道這是一個挑戰，四年以來我沒有望海，不是不可以望海，而是我不想再望海，這些年來，我討厭極了！討厭現實的殘酷，討厭人們的眼光，討厭了自己，可是這種心態等同自殘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我決定再次嘗試釣魚。我戴上了老舊的漁帽，拿起漁竿，經過熟悉的小徑，一步一步，行得很慢很慢，終於來到了海旁，雖然肩背濕透了，但一切比想像的要好。海風向我吹過來，鹹鹹的海水味，海浪聲陣陣，這就是大自然與我一起。這一刻，我真想哭出來，應該説，我哭了出來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;站在海岸邊，看著遼闊的大海，我竟然有一種微妙的期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我慢慢將魚餌放在釣針上，靜靜地投入海中。我感受到了漁線的輕微震動，這讓我的心情開始興奮起來。我等待著，期待著能夠感受到魚咬鈎的那一刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;時間似乎變得靜止，我全神貫注地盯著漁竿。突然，一陣輕微的拉扯，我的心跳加速了起來。我知道有魚上鈎了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我慢慢地拉起漁竿，感受到了魚的掙扎和抗爭。這一刻，我完全沉浸在釣魚的快樂中，忘卻了一切煩惱和壓力。我與魚展開了一場微妙的角力，就像如與大自然連結了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;終於，我成功地將那條閃爍的魚放入漁網中。我些喜悅和成就感，這一刻，我知道這是久違了的熱情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我發了訊息給（阿碩），告訴他我正在海旁釣魚，他給了我一個十分驚訝的表情，然後説馬上會來找我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在馬路口等待著交通燈的指示，離遠已看見海叔的背影，我知道我將會拍攝他，然後才上前叫他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，我在想，要把那麼多的魚又重帶回家，他的體力能支撐嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事實我不必擔心，這都不是問題，只要慢著慢著都可以的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&quot;只要慢著慢著&quot;，這是海叔近年來常説的話。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海叔説：&quot;如果回家後不太辛苦，也許明天會來。&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;自從海叔重新開始他的釣魚生活，鄰居都有口福了，包括我！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他叮囑我們要把魚放進冰箱，吃時就拿出來解凍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一個人在釣魚，一個老人在釣魚，這兩幅照片遞給別人看的話，也許大家都覺得很普通，但對我們來説卻是一種啟發和感動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;完!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;寫作日期：2024 年 5 月 21 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;開始時間 : 09:11am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成時間 : 14:20pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;攝.文. 東加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;我除了寫微故事，還製作有聲書，希望我們能互相認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜歡我的文章嗎？盼得到您的支持、點讚，或分享我的文章，讓我知道創作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;https://tonkabean.me/支持與鼓勵/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事選集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;NFT 收集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&quot;&gt;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;東加豆貼文生活 What&#39;s App Channel~~&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你的追蹤, 就是我的動力. (微笑~)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 What’s App 頻道, 當我突然想...我就會貼出來, 也許一個微故事, 或者一首我唱過的歌, 甚至是一幅生活照, 一頓飯, 一包零食, 如果你有興趣~~~ 謝謝!&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&quot;&gt;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/21/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E6%BC%81%E7%BF%81%E7%9A%84%E5%9B%9E%E6%86%B6-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/21/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E6%BC%81%E7%BF%81%E7%9A%84%E5%9B%9E%E6%86%B6-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 07:06:05 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>論語漫讀（66）：小人放於利而行 — 則多有怨恨</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;電子書：《論語漫讀》&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「放於利而行，多怨」&lt;/strong&gt;（里仁第四）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/2411ad9b-f295-4e01-a9cd-c097037a3f86.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;放，按照。孔子反感依利而行，唯利是圖。認為違背了義，還帶來了不好的結果。依利而行，會患得患失，怨念多。沒有稱心如意得到想要的東西或利益，就怨恨他人或怨恨自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這顯然是小人行徑，道德上的小人和地位上的小人皆是如此。在孔子看來，不僅小人多怨，女子也多怨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「唯女子與小人為難養也，近之則不孫，遠之則怨」&lt;/strong&gt;（陽貨第十七）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;養為教養之意，既有物質上的給養，又有品性上的培養。因而這句話裏的女子和小人限於君子身邊的女子和小人，女子包括妻妾、女兒和婢女，小人則指小廝。不是指道德品質壞的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;傳統男權社會，女子和僕從一樣地位很低，必須在經濟上完全依附於他人。因而擔心被主人拋棄和疏遠，而失去物質上的保障。於是想與其依附者建立起非常緊密的關係，就會有些不太合適的親密接觸，如拉扯撒驕，摟肩搭背等。如此，則違背了孔子所追求的人與人之間應相互恭敬，上下有禮。所以，如果君子與女眷僕從相處時間多，他們就會很隨便；但如果因此與他們相處時間少而疏遠他們，他們又會心懷怨恨。推而廣之，孔子這句話適用於所有沒有社會地位和經濟獨立而依附於他人的人。但這主要源自不平等的社會制度。孔子只是描述了現象，沒有觸及到根本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;君子則少有怨恨。因為君子以義為重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「君子喻於義，小人喻於利」&lt;/strong&gt;（里仁第四）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喻，通曉。君子對義與不義分得很清，只會做合乎義的事而不會做不合乎義的事；而小人則對做某事有沒有實惠搞得很清楚，能得到實惠就做，得不到實惠就不做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以孔子得出結論，君子或許因為努力不夠或放鬆要求而做不仁之事，但未見有小人做仁義之事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「君子而不仁者有矣夫，未有小人而仁者也」&lt;/strong&gt;（憲問第十四）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;表面上孔子這些話都不錯，但何為仁，何為德，何為義？當然就是要遵循儒家的忠孝悌的價值和禮法。儒家不承認個人的獨立價值，不承認追求個人利益的正當性，在利益關係中要求個人服從父母和君主，服從等級社會之間的利益不平等。如果與長輩上級評功爭利，也會被指責為見利忘義。但人性總是趨利避害的，這一方面壓制了人對私利的正當追求，另一方面必然導致虛偽，導致以表演的偽善來獲取好的名聲和更大的獎勵，更大的利益。而個人主義倡導獨立和平等，承認個人追求私利的正當性，同時不能損害他人的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;表面上孔子這些話都不錯，但何為仁，何為德，何為義？當然就是要遵循儒家的忠孝悌的價值和禮法。儒家不承認個人的獨立價值，不承認追求個人利益的正當性，在利益關係中要求個人服從父母和君主，服從等級社會之間的利益不平等。如果與長輩上級評功爭利，也會被指責為見利忘義。但人性總是趨利避害的，這一方面壓制了人對私利的正當追求，另一方面必然導致虛偽，導致以表演的偽善來獲取好的名聲和更大的獎勵，更大的利益。而個人主義倡導獨立和平等，承認個人追求私利的正當性，同時不能損害他人的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年 12 月 9 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/21/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-66-%E5%B0%8F%E4%BA%BA%E6%94%BE%E4%BA%8E%E5%88%A9%E8%80%8C%E8%A1%8C-%E5%88%99%E5%A4%9A%E6%9C%89%E6%80%A8%E6%81%A8.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/21/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-66-%E5%B0%8F%E4%BA%BA%E6%94%BE%E4%BA%8E%E5%88%A9%E8%80%8C%E8%A1%8C-%E5%88%99%E5%A4%9A%E6%9C%89%E6%80%A8%E6%81%A8.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:07:25 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>論語漫讀（65）：君子志存高遠，小人目光短淺</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;電子書：《論語漫讀》&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「君子懷德，小人懷土；君子懷刑，小人懷惠」&lt;/strong&gt;（里仁第四）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/539b5b53-78d2-4a35-9fb7-ed2a77ac4ea7.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;孔子常將君子和小人的品性對比，增強説服力和訓誡效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;懷&lt;/strong&gt;，內心存有；&lt;strong&gt;土&lt;/strong&gt;，家鄉。孔子認為，君子內心常懷有道德，而小人則懷有鄉土；君子做事會考慮會不會違反刑法，而小人做事則考慮有沒有實惠。&lt;strong&gt;「君子固窮，小人窮斯濫矣」&lt;/strong&gt;（衞靈公第十五）。君子陷於貧困，仍然會固守道德和刑法，不會做違背道德和刑法的事；而小人陷於貧困，就會做不義不法之事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總的意思就是，君子的人生目標更高尚更遠大，以道德為自己的內在準則，以刑法為自己的外在準則。而小人的目標則狹小和短期，圍繞着自己，自己的家庭和家鄉，以短期的利益為導向。「老婆孩子熱炕頭」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與「&lt;strong&gt;小人懷土&lt;/strong&gt;」相對，&lt;strong&gt;子曰：「士而懷居，不足以為士矣」&lt;/strong&gt;（ 憲問第十四）&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;居&lt;/strong&gt;，居所，泛指自己的家鄉。士與君子的內涵基本相同，指有地位和有品德的男子。但士重在身份，君子重在品德。雖然有士的身份，是貴族，但如果不符合士的要求，例如士而懷居，也不足以為士。另一個區別是，君子強調自守的品德，如謙謙君子，自己不做違反道義的事，是內斂的；而士則強調堅持和弘揚道義的一面，抵住外部壓力，排除困難，見義勇為，是外張的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子認為，作為一個士，應該心懷天下。如果侷限於自己的家鄉，自己的出生長大的地方，就算不得士了。所謂「好男兒志在四方」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我以為，這是中國的讀書人「以天下為己任」取向的源頭。後來的讀書人有多種表述，范仲淹説「先天下之憂而憂，後天下之樂而樂歟！」。辛棄疾説，「了卻君王天下事，嬴得生前身後名」 。顧炎武説，「保天下者，匹夫之賤，與有責焉。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子所處的時代是分封制。雖然周天子名存實亡，但孔子不是以魯國的立場和利益來考慮問題和作為，而仍然是以整個天下來考慮問題，天下優先於各諸侯國。春秋戰國時代的士，對自己的祖國忠誠度是非常低的，來回在各國之間遊走，效力於不同的諸侯國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這其實是中國的「天下觀」和「大一統」的成因之一。中國人的「天下觀」包含這樣兩重含義：第一，天下有且只有一箇中心；第二，任何地方或者任何人，它或他存在的意義與價值，很大程度取決於與這個中心的親疏關係。這就造成人才和資源的流動趨向天下的政治和權力中心，地方精英紛紛被中心所吸附。這進一步導致地方缺乏自治的精神與傳統，精英優先考慮的是為天下中心效力，而不是為家鄉效力。這就形成了「大一統」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年 12 月 9 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/20/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-65-%E5%90%9B%E5%AD%90%E5%BF%97%E5%AD%98%E9%AB%98%E8%BF%9C-%E5%B0%8F%E4%BA%BA%E7%9B%AE%E5%85%89%E7%9F%AD%E6%B5%85.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/20/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-65-%E5%90%9B%E5%AD%90%E5%BF%97%E5%AD%98%E9%AB%98%E8%BF%9C-%E5%B0%8F%E4%BA%BA%E7%9B%AE%E5%85%89%E7%9F%AD%E6%B5%85.html</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 10:03:06 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>詩詞: 糖衣詠 (東加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;詩詞: 糖衣詠 (東加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/80eda122-6c28-46bb-8f8b-23dd6068c268.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;晨曦微露血糖高，&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苦澀人生藥難熬，&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;棄甜尋綠心意素，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;步履蹣跚志不傲，&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;樂觀堅韌新向路，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;友人互相身心好，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;健康路上穩步步，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活出精彩不言訴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前言：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;清晨，窗外陽光透過窗簾細縫，照落在牀頭櫃上的血糖儀上。我伸出手，按下了開機鍵，屏幕上閃爍着一個數字，又是偏高了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我嘆了口氣，起身開始了一天的生活。每天起牀的第一件事，就是測量血糖。這已經成了我生活中不可或缺的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我叫（阿葉）。十年前，我被診斷出患有糖尿病。我以這些都是老人病，我以為自己一直是很健康的。醫生告訴我，這是一場漫長的戰役，需要我持續的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從那以後，我的生活發生了翻天覆地的變化。我需要嚴格控制飲食，米飯和甜食成了禁忌，運動也成為了日常必不可少的功課。每一次進食前，都需要計算碳水化合物，每一次運動後，都需要測量血糖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朋友們聚餐，我只能眼巴巴地看着他們大吃大喝，自己卻只能吃些清淡的蔬菜，我不能再像以前那樣肆無忌憚地享受美食。出去旅遊，也總是擔心找不到適合的食物，旅途中也少不了隨身攜帶血糖儀和藥物，但即使這樣，血糖仍然時常波動，讓我感到焦慮和不安。我害怕自己會因血糖過高而產生併發症，害怕自己的健康狀況會逐漸惡化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每當感到沮喪時，我都會想起醫生説過的話：積極面對，積極治療，你仍然可以擁有健康的生活。我開始參加糖尿病患者的互助會，和他們分享經驗，互相鼓勵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;糖尿病的路上並不孤單，也不可怕。可怕的是我們放棄了對生活的希望。我需要做的，就是積極配合醫生，控制好血糖，並努力過好每一天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;願你的希望，如同燈塔，照亮康復的路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;寫作日期：2024 年 5 月 20 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;開始時間 : 09:15am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完結時間 : 12:22pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圖.文. 東加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大家好，我叫東加豆，我除了寫詩，還有寫微故事和製作有聲書，希望我們能互相認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜歡我的文章嗎？盼得到您的支持、點讚，或分享我的文章，讓我知道創作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;我的故事選集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;呻吟詩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections/Q29sbGVjdGlvbjoxODc1&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections/Q29sbGVjdGlvbjoxODc1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/20/MATTERS-%E8%A9%A9%E8%A9%9E-%E7%B3%96%E8%A1%A3%E8%A9%A0-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/20/MATTERS-%E8%A9%A9%E8%A9%9E-%E7%B3%96%E8%A1%A3%E8%A9%A0-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 04:48:07 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>2024 歐洲議會大選：法國新反資本主義黨發佈由 28 歲的公交車司機 Selma Labib 和 48 歲的郵局工會幹部 Gaël Quirante 提出的「朝着一個沒有國界和老闆的世界前進！革命....</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Élections européennes 2024&amp;nbsp;: le Nouveau Parti anticapitaliste (NPA) présente la liste «&amp;nbsp;Pour un monde sans frontières ni patrons, urgence révolution&amp;nbsp;!&amp;nbsp;», conduite par Selma Labib, 28 ans, conductrice de bus et Gaël Quirante, 48 ans, syndicaliste à La Poste&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;法國新反資本主義黨-革命者&lt;/strong&gt;（&lt;strong&gt;NPA Révolutionnaires&lt;/strong&gt;）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 3 月 20 日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;譯者：馬由冰&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/28e2bdbb-0cd7-4f05-b6de-d7a02f63fe20.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;法國新反資本主義黨候選人 Selma Labib 和 Gaël Quirante&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;馬克龍陣營和勒龐陣營在歐洲大選中的對決，完全無法代表近年來動員起來的數百萬青年和工人（無論他們就業與否），也不代表所有支持他們的人：反對為了僱主的利益而強加的兩年額外工作，反對警察暴力和種族主義，支持加薪，反對在巴勒斯坦上演的大屠殺。在這些問題上，馬克龍主義與極右派基本上沒有什麼區別。馬克龍是老闆的總統，推行種族主義分裂政策，而勒龐是種族主義政黨的總統，妄圖推行她那為老闆們效勞的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面對造成低工資、公共服務被破壞、戰爭和掠奪自然的元兇——資本主義僵局，只有工人和人民的反擊，只有一場全民參與的偉大運動才能改變遊戲規則。這是必要的，因為我們不能讓少數既得利益者來左右世界的運行。這是可能的，因為即使資本家擁有數十億財富，我們還有千百萬人。而且刻不容緩：我們不可能等到 2027 年，而是在本月 10 號就要回到紅色道路上來！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;無論歐洲議會選舉最終結果如何，什麼都不會改變。因此，投票時請不要斤斤計較，儘可能忠實於自己的信念。投票給新反資本主義黨，意味着您表達對富豪總統政策和極右翼種族主義的唾棄，以及對左翼政客的不信任，他們在野時一貫好發宏願，卻在上台後棄若敝履。最重要的是，這樣做表現出我們對自身作為工人階級改變世界的能力充滿信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們提出的鬥爭計劃，只有在全歐洲和全世界數百萬工人擁有將自己的事情掌握在自己手中的意願才能化為現實：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;- 我們要生活，而不僅僅是生存：在整個歐洲，沒有一份工資，沒有一份收入低於 2000 歐元的淨收入，每個人每月立即增加 400 歐元，工資與物價掛鈎。在利潤打破所有記錄的當下，這是最低標準！&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;- 讓老闆們節食，發展對民眾有用的服務：停止對大企業的補貼，在教育、衞生、交通和住房領域大規模招聘。不再對入學學生進行社會背景篩選，讓所有人都能享受最好的醫療服務。&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;- 開放邊境：移民工人不是我們的競爭對手，而是我們與老闆鬥爭的盟友。遷徙和定居自由，所有非法移民的合法化。&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;- 反對一切形式的壓迫，反對環境的破壞， 「小動作」：推翻資本主義！&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;- 資本主義帶來的戰爭就像烏雲帶來的風暴：金融和帝國主義的慾望是衝突不斷蔓延的驅動力。只有推翻資本主義，才能保證從巴勒斯坦到烏克蘭，再到剛果，所有人民不僅享有和平，而且享有正義。法國軍隊撤出非洲，俄羅斯軍隊撤出烏克蘭，北約軍隊撤出東歐。不為以色列的屠殺提供一件武器、一分錢！&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新反資本主義黨將於 3 月 23 日週六下午 5 點在巴黎共和國劇院與意大利、德國、西班牙和希臘的活動家們舉行一次題為「沒有祖國和邊界，反對歐洲堡壘」的國際主義會議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們的候選人將出席下午 4 點在共和國劇院舉行的新聞發佈會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 3 月 20 日。NPA 新聞稿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://nouveaupartianticapitaliste.fr/elections-europeennes-2024-le-nouveau-parti-anticapitaliste-npa-presente-la-liste-pour-un-monde-sans-patrons-ni-frontieres-urgence-revolution-conduite-par-sel/&quot;&gt;https://nouveaupartianticapitaliste.fr/elections-europeennes-2024-le-nouveau-parti-anticapitaliste-npa-presente-la-liste-pour-un-monde-sans-patrons-ni-frontieres-urgence-revolution-conduite-par-sel/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/19/MATTERS-2024%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E8%AE%AE%E4%BC%9A%E5%A4%A7%E9%80%89-%E6%B3%95%E5%9B%BD%E6%96%B0%E5%8F%8D%E8%B5%84%E6%9C%AC%E4%B8%BB%E4%B9%89%E5%85%9A%E5%8F%91%E5%B8%83%E7%94%B128%E5%B2%81%E7%9A%84%E5%85%AC%E4%BA%A4%E8%BD%A6%E5%8F%B8%E6%9C%BAselma-labib%E5%92%8C48%E5%B2%81%E7%9A%84%E9%82%AE%E5%B1%80%E5%B7%A5%E4%BC%9A%E5%B9%B2%E9%83%A8ga%C3%ABl-quirante%E6%8F%90%E5%87%BA%E7%9A%84-%E6%9C%9D%E7%9D%80%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%B2%A1%E6%9C%89%E5%9B%BD%E7%95%8C%E5%92%8C%E8%80%81%E6%9D%BF%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C%E5%89%8D%E8%BF%9B-%E9%9D%A9%E5%91%BD.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/19/MATTERS-2024%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E8%AE%AE%E4%BC%9A%E5%A4%A7%E9%80%89-%E6%B3%95%E5%9B%BD%E6%96%B0%E5%8F%8D%E8%B5%84%E6%9C%AC%E4%B8%BB%E4%B9%89%E5%85%9A%E5%8F%91%E5%B8%83%E7%94%B128%E5%B2%81%E7%9A%84%E5%85%AC%E4%BA%A4%E8%BD%A6%E5%8F%B8%E6%9C%BAselma-labib%E5%92%8C48%E5%B2%81%E7%9A%84%E9%82%AE%E5%B1%80%E5%B7%A5%E4%BC%9A%E5%B9%B2%E9%83%A8ga%C3%ABl-quirante%E6%8F%90%E5%87%BA%E7%9A%84-%E6%9C%9D%E7%9D%80%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%B2%A1%E6%9C%89%E5%9B%BD%E7%95%8C%E5%92%8C%E8%80%81%E6%9D%BF%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C%E5%89%8D%E8%BF%9B-%E9%9D%A9%E5%91%BD.html</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 12:35:30 GMT</pubDate>
            <author>中文馬克思主義文庫</author>
        </item>
        <item>
            <title>陳麗君的爆火，會不會是傳統戲劇的希望？</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/IVM3f8UOsfM?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;越劇新編《新龍門客棧》&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;在浪姐 5（乘風 2024）的第一期節目裏，我才第一次知道陳麗君這個人。看人説流量很猛，我當時還嘀咕，戲曲演員，喜歡的大概都是老年人，能有啥流量呢？後來發現，評論席確實有點詭異，都在「君君」、「君君」地叫。才去搜，乖乖，人家火了快一年了，我竟然完全矇在鼓裏！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也可見得如今網絡世界的信息壁壘有多厚!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一旦你搜了，那潑天的流量可真就滾滾而來了。於是，我也是光看陳麗君和李霄雲謝幕時抱着轉圈圈的視頻就看了好幾天。不是真的多願意看，而是真的天天強推。好在它是 B 站，它推薦它的，你還可以不點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但很好玩，我就發現，以前説腐女磕男男的 CP，現如今，越來越多人磕女女 CP 了。那磕女女 CP 的，大概也是女性為主，又該叫什麼女呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;腐女這個名字，我初聽覺得很不中聽，主要「腐」之一字，在中文語境裏，實在湊不出來什麼好詞。後來知道，原來也確實是種自嘲的説法的引伸。「腐女」這個稱呼，來自日本，沒什麼好選的。不知道如今磕女女 CP 這種風潮，是不是中國原創，是的話，我希望她們給自己取個美點的名字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我後來真的在 Youtube 看到了讓這倆人火出圈的那部新編越劇《新龍門客棧》，雖然還是有不完美之處，但確實是好東西，對傳統戲劇來講，充滿了創意的巧思和鋭意的改革，並非是淄博燒烤和天水麻辣燙那種純炒作的流量。而演員的爆火，大概也區別於普通的偶像明星。陳麗君和李霄雲的專業技能，在《新龍門客棧》裏得到了淋漓盡致地發揮。李霄雲演的老闆娘，在風姿上可以媲美甚至超過張曼玉在徐克電影裏的表現。至於陳麗君的賈廷，那更是近乎新角色了，她的詮釋，在我看來，無可挑剔，並且個人魅力因此展露無疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;傳統戲劇濃妝豔抹，動作要誇張，表情點到為止，反正都被粉蓋住了，看不出來。所以傳統劇目對於演員的「演技」要求不高。但新編劇目，綜合戲劇和電影的表演方式，演員不光要唱要念要作要打，還得有影視劇演員那樣的表演技能。於是，李霄雲那嘴角一揚，陳麗君那邪魅一笑，有和沒有之間便天差地遠。傳統劇目在表演上務虛，但在人物塑造上沒什麼想像力。古代女子就要包得嚴嚴實實，走路也只能蓮步輕移。但在《新龍門客棧》裏，李霄雲演的老闆娘穿得比張曼玉還露，又是露背又是露肩，色誘周淮安時還將裙子一邊掀到了大腿，甚至，差點還有一段「牀戲」，雖然隔着紗帳，也足夠大膽創新了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我就不禁想起秦腔現代戲《白鹿原》，這部劇因為有原著加持，當時我覺得是少有的價值觀不扭曲的戲曲。然而，現在看一下人家的《新龍門客棧》，就覺得，太循規蹈矩了。無論原著還是電影裏的田小蛾，那都是當仁不讓的性感尤物，在秦腔戲裏，她這個屬性被完全祛除了，創作者大概就覺得，秦腔沒法呈現那些，沒想着要吸引年輕觀眾，也不敢開罪主要受眾的中老年羣體。但實際上，既然是新編現代戲，舊有的受眾本來就不存在。於是，革命樣板戲之後的現代戲，沒有一個能成為經典，老的沒留住，新的也沒引來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近些年，戲曲能通過創新破圈傳播的，除了當下的《新龍門客棧》，就只有幾年前的粵劇電影《白蛇傳·情》了。那時候，我也曾希望，《白》能為其它劇目開創新局面提供靈感。但並沒有後來者。畢竟拍電影的投資太大了，能上院線發行也太難了，風險太高了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在，《新》讓我又一次燃起希望之火，希望其它劇種也和我一樣看到了榜樣的力量，尤其秦腔。我從小看到大，然後看着它人才凋零，火苗越來越黯淡，覺得委實可惜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前不久讀谷崎潤一郎的《春琴抄》，它在其中收錄的一篇《陰翳禮讚》當中，對於日本的傳統能劇讚不絕口。出於好奇，我也搜來看了一下，完全不知所云，無法欣賞。這也是促使我最近又接連看越劇、看秦腔的契機。就像你去外地吃了不怎麼可口的飯菜時會想念家鄉味道一樣。每個人的家鄉都該留下來，為了留下來，需要改變。改變需要人才，需要勇氣，需要決心，需要錢。希望都還剩下一點。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/19/MATTERS-%E9%99%88%E4%B8%BD%E5%90%9B%E7%9A%84%E7%88%86%E7%81%AB-%E4%BC%9A%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E6%98%AF%E4%BC%A0%E7%BB%9F%E6%88%8F%E5%89%A7%E7%9A%84%E5%B8%8C%E6%9C%9B.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/19/MATTERS-%E9%99%88%E4%B8%BD%E5%90%9B%E7%9A%84%E7%88%86%E7%81%AB-%E4%BC%9A%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E6%98%AF%E4%BC%A0%E7%BB%9F%E6%88%8F%E5%89%A7%E7%9A%84%E5%B8%8C%E6%9C%9B.html</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 11:59:25 GMT</pubDate>
            <author>阿布拉赫</author>
        </item>
        <item>
            <title>【參考資料】世界各國共產主義政黨等左翼政黨——支持 LGBT+羣體平等權益與反對歧視的宣言（第四分隊長，翻譯整理）</title>
            <description>&lt;hr&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/833d7144-f1a3-4e52-a601-2307c0b158e5.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;美國革命黨聯盟 the League for the Revolutionary Party&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h2&gt;美國革命黨聯盟 the League for the Revolutionary Party&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;同性戀壓迫影響到社會的每一個階級和階層，富人和窮人，黑人和白人，資本家和工人，因為同性戀存在於社會的各個階層。統治階級成員是同性戀者這一事實有助於同性戀者贏得的一些收益。儘管如此，如果沒有大規模的同性戀鬥爭，這些收益是無法永遠存續的。但是，同性戀者在所有階層中的存在也意味着，同性戀壓迫中最脆弱的受害者可以被忽視，因為聚光燈被更有特權的人佔據。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一方面，婚姻不平等是同性戀權利進步的障礙，但與此同時，婚姻本身作為一種制度，從根本上説是資本主義下瀰漫在人際關係中的壓迫性的面具。荒謬的是，任何相愛和忠誠的夫婦，無論是異性戀還是同性戀，都必須有結婚證才能享受一系列民事福利。如果不是家庭的聖潔和婚姻誓言的榮耀，簡單的民事結合或家庭伴侶關係的登記對每個人來説就足夠了。在廢除資本主義之後的社會主義社會中（正如我們在 LRP 中設想的那樣），不會有像資本主義那樣的婚姻經濟壓力，也不會要求國家或教會的承認。無論父母的關係狀況如何，都將為孩子提供供養。人們將有權按照自己的意願進入或退出家庭伴侶關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對同性戀和其他受到受壓迫的特殊基層——許多人受到種族主義和性別歧視的雙重、三倍、乃至多重。而那些聲稱代表受壓迫少數羣體利益的現有機構，往往是最強烈地反同性戀的機構之一。同樣，工薪階層的同性戀者也面臨着更大的壓力，他們從婚姻或民事結合的權利中獲益比中產階級夫婦少。更有理由建立一個羣眾性的革命工人階級政黨，一個為所有被壓迫者的利益而鬥爭的政黨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同性戀解放，就像每一次爭取正義、平等和人類生存的鬥爭一樣，需要對社會進行革命性的改造。只有通過動員工人階級及其盟友在國際上奪取政權，並開始在世界範圍內建立一個共產主義的無階級社會，這才有可能。革命黨聯盟致力於建設能夠領導這場鬥爭的政黨，以便永遠結束資本主義制度的壓迫、迫害和剝削。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——《打倒同性婚姻禁令！》 Gay Liberation Through Socialist Revolution! Down with the Ban on Gay Marriage!&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/6b124f80-271e-4f7c-b0a0-fb9f75a0a5c3.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;美國共產黨 Communist Party of the United States of America&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&amp;nbsp;美國共產黨 Communist Party of the United States of America&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共產黨致力於實現完全平等，包括男女同性戀、雙性戀、跨性別者和酷兒的平等。反對任何基於性取向或性別認同而剝奪任何人或夫婦就業、住房、收養特權或婚姻權利的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同性戀恐懼和對 LGBTQ 人羣的壓迫，就像種族主義和性別歧視一樣，只會使勞動人民彼此分裂，並阻礙社會和經濟正義的運動。共產黨人與其他進步人士結成聯盟，為一個重視和慶祝各種形式的多樣性的未來而奮鬥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管我們的組織過去遲遲沒有認識到 LGBTQ 鬥爭的重要性，但個別共產黨人從一開始就站在這場運動的最前沿。哈里·海伊（Harry Hay）是前共產黨員，也是紐約百貨公司的工會組織者，他創立了美國第一個同性戀組織——馬塔辛協會（Mattachine Society）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天，我們很自豪能夠慶祝這一傳統，並與 LGBTQ 社區一起為平等而奮鬥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——《共產黨對 LGBTQ 平等的立場是什麼？》 What is the Communist Party’s stance on LGBTQ equality?&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/3d4d0609-1ddf-495d-b154-179d16a9d085.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;加拿大共產黨 Communist Party of Canada&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h2&gt;加拿大共產黨 Communist Party of Canada&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017 年，加拿大各地的驕傲活動與一年前大不相同。唐納德·特朗普的選舉鼓勵法西斯分子和其他反動分子從他們的黑暗角落走出來，以恐同和恐跨以及反伊斯蘭、種族主義、厭女和性別歧視的形式公開宣揚仇恨——所有這些都是為了推翻包括 LGBTQ 社區在內的被壓迫人民來之不易的權利。去年夏天，佛羅裏達州 Pulse 同性戀俱樂部的槍擊事件似乎刺激了驕傲季，並將注意力集中在對美國 LGBT 運動所取得成果的強烈反對上，反動勢力一直在抵制為 LGBTQ 羣體擴大公民權利，並積極試圖推翻已經贏得的權利。在這種情況下，有必要記住，驕傲不僅是對彩虹社區的慶祝，而且還提醒我們，我們的成就是對社區的政治捍衞和為我們的權利進行政治鬥爭的結果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們相信「對一個人的傷害就是對所有人的傷害」。迫切需要對性取向和性別表達以及性別認同採取全面的法律和政治保護，並尊重雙性人的身體多樣性，以加強工人階級的團結。這種團結是廣泛的勞工、民主和社會運動的重要組成部分，它將人民的需求置於企業的貪婪、緊縮和戰爭之上。我們的 LGBTQ 界必須成為建立由勞工、原住民、青年和學生、婦女、老年人、農民、移民和種族化社區、環保主義者、和平活動家和許多其他盟友組成的「人民聯盟」的關鍵角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我們的社區和工作場所，在街頭和投票箱中的大規模抵抗，可以擊敗大企業的政黨，併為「人民而不是利潤」的政府打開大門。共產黨的目標是在社會主義的加拿大贏得真正的人民權力，在那裏我們的經濟和資源將由社會擁有和民主控制。同性戀恐懼和跨性別恐懼試圖鞏固異性戀、父權制家庭，這是資本主義監管和維持性別分工並提高利潤率所必需的。社會主義的歷史性進步將使消除威脅我們當今世界的相互交織的剝削和壓迫形式成為可能。我們敦促你們加入共產黨和共產主義青年團，以實現一個解放的社會，正如卡爾·馬克思所説，「每個人的自由是所有人自由的條件」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——加拿大共產黨和共產主義青年團《2017 年驕傲宣言：對一個人的傷害就是對所有人的傷害！》 An Injury to One is an Injury to All!&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/ae4f82c8-65e4-41b0-b447-ab564267c890.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;英國共產黨 Communist Party of Great Britain&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&amp;nbsp;英國共產黨 Communist Party of Great Britain&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;來自英國和國際的共產黨人聚集在一起，在一次特別網絡研討會上，向馬克·阿什頓（Mark Ashton）致敬，他是共產主義青年團前總書記，也是「男女同性戀者支持礦工」的創始人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為我們百年慶典的一部分，共青團 LGBT+委員會安排了網絡研討會，以探討當前影響 LGBT+勞動人民的問題以及社會主義對 LGBT+解放的迴應。共青團還為馬克·阿什頓紅絲帶基金籌集了超過 625 英鎊，用於支持泰倫斯·希金斯信託基金的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在整個網絡研討會中，人們強調需要將爭取 LGBT+ 解放的鬥爭與結束階級剝削的鬥爭聯繫起來。阿根廷共產主義青年聯合會的貝倫·巴羅斯（Belen Barros）談到了阿根廷的情況，該國的暴力侵害婦女和跨性別者的發生率很高，但女權主義和 LGBT+運動日益活躍，共產黨人參與其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;來自蘇格蘭的聯合活動家布萊恩·辛普森（Bryan Simpson）強調了將工人階級的酷兒解放與爭取社會主義的鬥爭聯繫起來的必要性。馬克·阿什頓（Mark Ashton）從共產主義的角度認識到需要與全國工會（NUM）進行切實的聲援，後來在反對第 28 條的鬥爭中得到了回報。布萊恩還提到了總部設在紐約的街頭跨性別行動革命者，這是一個由無家可歸的同性戀、跨性別和性別不合格青年組成的組織，成立於 1998 年，他們反對白人男性活動家的統治，並挑戰官方同性戀運動的商業化和非政治化。在以促進「粉紅英鎊」的名義下，同性戀酒吧的工人被剝削並被拒絕獲得工會承認的情況下，我們需要記住這種激進主義傳統。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—— LGBT+解放——建立聯繫 LGBT+ liberation – making the links&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/86d3b2da-09c4-4569-ac37-133293d3a2bb.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;印度共產黨 Communist Party of India&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&amp;nbsp;印度共產黨 Communist Party of India&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印共（毛主義）歡迎最高法院的判決，該判決推翻了《國際刑事訴訟法》第 377 條，從而將成年人之間的同性自願關係合法化。這對 LGBT 羣體來説是一個歷史性的勝利，他們在反動勢力的手中遭受了羞辱、偏執甚至暴力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印共（毛主義）一直支持反對第 377 條的鬥爭，最高法院正確地認為該條是任意和歧視性的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——歡迎廢止《刑法 377 條》Scrapping Section 377 Welcome&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/68072d9c-da35-4cf2-bf85-d16f01df169d.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;古巴共產黨 Partido Comunista de Cuba&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h2&gt;古巴共產黨 Partido Comunista de Cuba&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全民公決中批准《家庭法》的承諾也是為了民主，為了古巴人的美德，為了每個女孩、男孩或青少年的幸福，為了每個老年人的自主權和決策權……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——古巴主席米格爾·迪亞斯-卡內爾在批准同性婚姻法案時發表的講話&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/98c360ab-bb6f-4365-8e66-9377a46b9cca.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;菲律賓共產黨 Partido Komunista ng Pilipinas&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&amp;nbsp;菲律賓共產黨 Partido Komunista ng Pilipinas&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黨不會對希望加入該黨的男同性戀者、女同性戀者、雙性戀者或變性人關閉大門。無論他或她的性別偏好如何，任何願意接受和推進馬克思列寧主義毛主義和菲律賓共產黨章程的人都可以成為黨員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黨承認並尊重黨員個人選擇性別的權利。黨內關於婚姻的基本原則和規則適用於他們的情況。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——菲律賓共產黨黨綱&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/e30b0c98-1da7-448d-b5c8-c2d15de34714.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;日本共產黨&amp;nbsp; にほんきょうさんとう&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;日本共產黨&amp;nbsp; にほんきょうさんとう&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本共產黨的目標是建立一個沒有歧視 LGBT/SOGI 的社會，並致力於改善性少數羣體的人權和生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;無論問題的立場或領域如何，如果少數羣體被迫以狹隘的心態生活，或者由於歧視或偏見而無法肯定自己的本來面目，就不能説這是一個健康的社會。 另一方面，可以説，少數民族生活得越容易，該社會的所有成員就越容易生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特別是，性少數羣體被稱為「最後的少數羣體」，因為該問題與性意識和性行為有關，很少公開談論，而且除非當事人出櫃，否則情況不會浮出水面。 然而，在這一時期，承認性別多樣性、消除對性少數羣體的歧視、實現人人尊重個人尊嚴的社會的運動已經蔓延開來，極大地感動了政府和社會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本共產黨在其綱領中表示將「消除基於性取向和性別認同的歧視」，並在其 2021 年大選政策「邁向性別平等的日本，現在是政治轉型的時候了」，包括實現同性婚姻和制定 LGBT 平等法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們將盡最大努力實現這一承諾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——《改善性少數羣體的人權和生活》性的マイノリティー・LGBT/SOGI 性的マイノリティーの人たちの人権と生活向上のために&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/f8399948-896c-4a1c-91b2-306fb32be1a5.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;土耳其共產黨 Türkiye Komünist Partisi&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&amp;nbsp;土耳其共產黨 Türkiye Komünist Partisi&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年驕傲週期間，可以説的第一件事是土耳其已成為一個生活變得越來越困難的國家。這個國家的勞動人民一天比一天窮。僅僅幾個月後，地震及其後果繼續影響着數百萬人的生活。雖然在獲得清潔水和最基本需求方面仍然存在很大問題，但教育、健康、住所和娛樂都已成為奢侈品，但共和國的敵人針對的是 LGBT 人羣，而不是這些問題的根源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，以各種方式被指控和定罪的 LGBT 人羣是這個國家的公民。這種歧視體現在工作場所的圍攻、鄰裏的威脅和執法人員手中的蠻力。不幸的是，我們最近的過去充斥着太多的恥辱案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那些不公開反對六歲孩子結婚的人，那些要求「獨居女性被收養」的人，那些連女人都不想和女人同工的人，都會大聲疾呼，針對他們，甚至坐在議會代表的席位上，最重要的是，LGBT 人羣最基本的權利會被篡奪？不適合學齡兒童思想、年齡和發展的宗教教條將被伊瑪目植入，世俗主義將被踐踏，LGBT 人羣將被當作恐怖分子對待，好像這還不夠？不要破壞它！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們既無法掩蓋真相，也無法掩蓋他們試圖播下的仇恨種子。那些將自己的人民視為敵人的人，那些害怕思想、書籍、電影、人們走到一起並尋求他們的權利的人，最終會被扔進歷史的垃圾箱。那些希望和為希望而奮鬥的人留在了未來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—— LGBT 共產主義者：驕傲周快樂！社會主義中的平等公民！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Komünist LGBT’ler: Onur Haftamız kutlu olsun! Eşit yurttaşlık sosyalizmde!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/96767e31-d321-441c-a559-99068ad9601f.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;德國共產黨 Deutsche Kommunistische Partei&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h2&gt;德國共產黨 Deutsche Kommunistische Partei&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡爾·馬克思和弗里德里希·恩格斯的政黨在 1914 年之前一直是社民黨。它是革命的，它想要社會主義。然後他們的國會大廈代表投票支持德國皇帝想要征服世界的戰爭。數以百萬計的人，以前認為由社民黨代表的工人，他們以前發誓要共同努力防止戰爭，在戰場上的殺戮中喪生。需要一個新的、反戰的、革命的政黨。因此，在 1919 年，KPD 成立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但反動勢力的報復變得痛苦起來。卡爾·李卜克內西和羅莎·盧森堡被謀殺，十一月革命在艾伯特和諾斯克的批准下被鎮壓。在魏瑪共和國，德共是一支強大的力量。在希特勒的法西斯主義統治下，它轉入地下，進行了激烈的抵抗，數千人被殺。在阿登納統治下的冷戰期間，再次出現迫害、判刑、監禁和黨內禁令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1968 年，DKP 成立。他們計劃的核心信息是：資本主義，大公司和大銀行決定一切，只有利潤決定，最終摧毀人類。這種制度產生了戰爭、失業、貧困、社會不安全和對生命的恐懼、環境災難。貧困、飢餓、苦難和疾病非但沒有養活所有人，反而在增長。只有當公司的力量被推回並最終消除時，這種情況才能停止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那就是社會主義。但要到達那裏將是一條漫長的道路。大多數人必須想走它，一起為它而戰，積極支持它並塑造它。這聽起來很大膽，但我們認為這是可能的。因此，我們持樂觀態度。但在此之前，今天，有必要抵制社會削減、破壞工作、私有化、拆除民主權利、反對右翼、反對越來越強大的納粹分子。我們共產黨人積極參與其中，是可靠的夥伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「推翻人被貶低、被奴役、被遺棄、可鄙存在的一切條件……」馬克思&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——關於我們，共產酷兒（德國共產黨內 LGBT 黨員組織）Über uns — DKP Queer&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/cbc79fb0-2f24-42cb-a596-3331372929f7.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;西班牙共產黨 Partido Comunista de España&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h2&gt;西班牙共產黨 Partido Comunista de España&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 28 日，我們參加了 LGTBI 驕傲日的紀念活動，並表達了我們的承諾，即確保強加的異性戀不再侵犯我們階層的同性戀者、雙性戀者和跨性別者的生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於共產主義者來説，這種説法並不新鮮，因為我們一直站在捍衞我國 LGTBI 集體權利的最前沿，為結束 LGTBI 在我們社會中帶來的雙重歧視而奮鬥。誠然，近年來，我們設法在 LGTBI 集體的法律平等方面取得了進步，但在我們生活的資本主義和異族社會中，這個羣體的權利無法完全征服。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;極右翼進入機構以及公開的 LGTBI 恐懼話語的傳播和正常化對已經取得的所有法律進步構成了威脅。因此，我們不會允許在法律領域出現任何挫折：我們將繼續致力於在所有機構中實現 LGBT 人羣的公民權利。監管方面的進步不能停留在官方公報上：必須從所有空間中驅逐 LGTBI 恐懼暴力，必須保證對它的反應。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;我們知道他們可能充滿希望，但我們對我們在當今社會中取得的權利並不滿意，我們將繼續為結束父權制和克服資本主義而奮鬥，因為只有這樣，我們才能結束 LGTBI 工人已經遭受並繼續遭受的歷史排斥。我們指出，核心家庭和性別二元體系是當前父權制的基本支柱，對於家庭勞動力的再生產是必不可少的。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;我們知道，要結束異性戀霸權，從而結束再現異性戀的性別角色，還有很多工作要做，資本主義制度將我們的鬥爭商品化，並試圖清空內容的動員。這就是為什麼我們重申我們對好鬥和抗議的驕傲的承諾，它不允許自己被已經征服的社會權利或父權制所吸引，父權制將一切都歸結為白人同性戀者，這種動員致力於提高雙性戀者、跨性別者和所有持不同政見者的影響力和賦權。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;我們呼籲恢復斯通韋爾暴動的精神，恢復 LGTBI 集體的鬥爭精神，不是因為歷史承認那些在 1969 年反抗紐約警察鎮壓的跨性別女性，而是因為對制度的批判性動員是實現一個擁有真正公民權利的社會主義社會的唯一途徑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天，驕傲比以往任何時候都更是抗議！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——面對他們的仇恨，LGTBI 羣體組織。 Frente a su odio, organización de clase LGTBI.&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/38f9c1d7-b213-42b5-a82e-824daed0e68f.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;法國共產黨 Parti communiste français&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h2&gt;法國共產黨 Parti communiste français&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是我致力於 LGBTQ+ 人羣權利和反對歧視的委員會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;由法國共產黨的激進成員組成的「驕傲和革命」集體打算為共產黨在這些問題上的政治反思做出貢獻。它與民選官員，特別是議員合作，並在法國共產黨是創始成員的 LGBT 內部開展行動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其辦公室負責監督會議和專題活動的組織，向所有希望這樣做的共產黨人以及所有關心支持 LGBTQI+ 權利和鬥爭的人開放，並傳達其立場和鬥爭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該集體正在努力在法國共產黨內部開展培訓，以便共產黨人也可以在當地組織起來並處理這些問題，以儘可能地每天與 LGBTQ+ 歧視作鬥爭，並支持所有人的解放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——驕傲和革命者委員會 COMMISSION FIER·E·S ET RÉVOLUTIONNAIRES&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/c22273fa-4e70-435a-b889-22adb9145445.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;愛爾蘭人民至上 People Before Profit&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;愛爾蘭人民至上 People Before Profit&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;People Before Profit 堅定地致力於支持 LGBTQ 人羣爭取完全平等的鬥爭。2015 年，大多數愛爾蘭人在一場非常積極的「是平等」運動之後投票贊成同性婚姻公投。政府還通過了《性別承認法案》，使跨性別者能夠獲得對其性別的法律承認，並提供相關文件（出生證明、護照等）來反映這一事實。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「人民至上」認識到這些步驟的艱鉅性，特別是對公投的積極反應及其壓倒性的支持。在公投之後，政治和媒體話語中出現了一種共識，即 LGBTQ 權利運動現在已經結束，因為已經實現了完全平等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，一些法律和社會問題仍然存在，而同性戀恐懼和跨性別恐懼仍然是重大問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為了實現愛爾蘭 LGBTQ 人羣的完全平等，People Before Profit 將在以下領域進行倡導。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;——黨的 LGBTQ 政策 LGBTQ POLICY&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/e7807f4a-d9b1-45d2-a76f-764db993248a.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;意大利共產黨 Partito Comunista Italiano&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h2&gt;意大利共產黨 Partito Comunista Italiano&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;薩爾維尼-迪馬約政府通過堅持父權和獨裁模式的措施和立法提案，想要攻擊婦女、移民和 LGBTQIA+主體性，阻止個人決定自己身體和生活的自由。梅諾沒有人譴責對強姦和殺害女性的剝削，他們再次提醒我們，針對婦女的暴力沒有顏色：它始終是男性暴力。後者始於私人家庭，但遍及社會的各個領域，並日益成為統治的政治工具，產生孤立、不平等和剝削。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;父權制和種族主義是同一枚硬幣的兩面：我們拒絕薩爾維尼法令中的恐懼、仇恨和暴力，我們要建立廣泛的動員和團結。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——反對性別暴力以及政府的父權和種族主義政策全國示威 Manifestazione nazionale contro la violenza di genere e le politiche patriarcali e razziste del governo&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/19/MATTERS-%E5%8F%82%E8%80%83%E8%B5%84%E6%96%99-%E4%B8%96%E7%95%8C%E5%90%84%E5%9B%BD%E5%85%B1%E4%BA%A7%E4%B8%BB%E4%B9%89%E6%94%BF%E5%85%9A%E7%AD%89%E5%B7%A6%E7%BF%BC%E6%94%BF%E5%85%9A-%E6%94%AF%E6%8C%81lgbt+%E7%BE%A4%E4%BD%93%E5%B9%B3%E7%AD%89%E6%9D%83%E7%9B%8A%E4%B8%8E%E5%8F%8D%E5%AF%B9%E6%AD%A7%E8%A7%86%E7%9A%84%E5%AE%A3%E8%A8%80-%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E5%88%86%E9%98%9F%E9%95%BF-%E7%BF%BB%E8%AF%91%E6%95%B4%E7%90%86.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/19/MATTERS-%E5%8F%82%E8%80%83%E8%B5%84%E6%96%99-%E4%B8%96%E7%95%8C%E5%90%84%E5%9B%BD%E5%85%B1%E4%BA%A7%E4%B8%BB%E4%B9%89%E6%94%BF%E5%85%9A%E7%AD%89%E5%B7%A6%E7%BF%BC%E6%94%BF%E5%85%9A-%E6%94%AF%E6%8C%81lgbt+%E7%BE%A4%E4%BD%93%E5%B9%B3%E7%AD%89%E6%9D%83%E7%9B%8A%E4%B8%8E%E5%8F%8D%E5%AF%B9%E6%AD%A7%E8%A7%86%E7%9A%84%E5%AE%A3%E8%A8%80-%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E5%88%86%E9%98%9F%E9%95%BF-%E7%BF%BB%E8%AF%91%E6%95%B4%E7%90%86.html</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 11:32:22 GMT</pubDate>
            <author>中文馬克思主義文庫</author>
        </item>
        <item>
            <title>美國 LGBT 人口占比每一代翻一翻</title>
            <description>&lt;p&gt;第四分隊長，投稿&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/81e8c34c-ca17-4517-aa75-ff6836bc09ba.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;加利福尼亞大學洛杉磯分校的威廉姆斯研究所發佈了最新的研究報告，美國有近 1390 萬成年人為 LGBTQ+人口，約佔總人口的 5.5％。這一比例與先前的研究結果相符。報告顯示，美國 LGBT 羣體中，54.6% 為雙性戀，24.5% 為男同性戀，11.7% 為女同性戀，11.3% 為跨性別者。全美 18 歲（包含）至 23 歲的 Z 世代年輕人中，約有 15.9% 是 LGBT，平均每 6 人中就有一位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究對比了 ACS（美國社區調查）數據，2017 年美國有約 1100 萬名成年 LGBT 人口，佔總人口的 4.5%。同時對比 GDTS（蓋洛普每日追蹤調查）數據，2016-2018 年期間，美國有約 1300 萬名成年 LGBT 人口，佔總人口的 5.1%。兩種數據結果都顯示，美國 LGBT 人口的數量和比例在近年來有所增長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為參考，美國國家健康統計中心（National Center for Health Statistics）在 1990 年至 1994 年的統計數據顯示，美國成年人中有 3.5% 的男性和 2.8% 的女性曾經與同性發生過親密行為。威廉姆斯研究所在 1990 年的研究顯示，有超過 3.5% 的男性和 2.1% 的女性認同自己是 LGBT+身份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;增長背後的邏輯非常清晰，隨着美國社會的變革和多元化，LGBT 羣體受到了更多的尊重和接納，也更敢於公開自己的身份和取向。法律層面也給予了 LGBT 羣體更多的保護和權利，例如 2015 年同性婚姻在全美合法化，2016 年奧巴馬時期發佈的指導方針，要求公立學校允許學生根據自己的性別認同選擇使用洗手間和更衣室。這些政策和法規的變化，降低了 LGBT 羣體的歧視和壓力，也鼓勵了更多的人認同自己的身份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從人口結構上看，LGBT 人口中女性的比例（58.7%）高於非 LGBT 人口中女性的比例（51.6%）；LGBT 人口中年輕人（18-24 歲）的比例（23.6%）高於非 LGBT 人口中年輕人的比例（9.5%）；LGBT 人口中非白人的比例（40.2%）高於非 LGBT 人口中非白人的比例（32.6%）。按照 LGBT 人口年齡分佈，在 18 到 24 歲之間的人最多（15.2％），幾乎佔六分之一，而 65 歲以上的人最少（1.8％）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;誠然，青年人更容易接納並公開自己的性取向和性別認同，但這絕不意味着從此平順甚至是一片坦途，相反的，青年 LGBT 羣體承受了更多的壓力。美國疾控中心的報告顯示，LGBT 青少年要比異性戀青年面對更多負面健康環境，其輕生傾向要高出異性戀的 4 倍；1/3 的同性戀和雙性戀學生都有過輕生的念頭。僅僅在 2021 年的一次調查中，有 69% 的 LGBT 青年反饋感到持續的悲傷和絕望。對於異性戀青年來説，這個數字是 35%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與大眾對美國「潮流」、「開放」、「個人主義」的刻板印象有所背離，現實中的美國，尤其是在廣大農村地區，社會的保守化傾向是非常嚴重的。美國人口當中，信仰人數最多的前三為：基督教、天主教和猶太教，加起來已經超過總人口的 60%。就連摩門教（基督教的一個分支）這樣的小眾宗教也有超過 600 萬信眾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩門教視非婚性行為、離婚和同性戀為罪惡，這就導致在摩門教徒佔居民數目百分之 70 的美國猶他州，其青少年輕生的率增加了 140%！而其中，LGBT 青少年又比異性戀羣體高出四倍。2018 年，夢龍樂隊主唱丹·雷諾茲拍攝了一部名為《信徒》的紀錄片，探討了摩門教會對 LGBTQ 羣體的態度和政策，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丹試圖通過對話去改變摩門教會的觀念和做法，並且發揮自己作為流行音樂人的的優勢，以舉辦 LoveLoud 音樂節，來支持和鼓勵 LGBTQ 青少年，讓他們感受到愛和尊重。這正是美國社會的變革路徑，在電影、音樂、遊戲、小説等等流行文化產品之中，LGBT 的角色變得愈發常見與普遍，也吸引了更多的年輕人和觀眾對 LGBT 的關注和了解，對每一個個體，都是一種有聲的肯定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這次威廉姆斯研究所的研究還關注了社會學指徵，LGBT 人口中有大學學位或以上的比例（36.6%）高於非 LGBT 人口中有大學學位或以上的比例（29.7%）；LGBT 人口中的貧困率（21.6%）高於非 LGBT 人口中的貧困率（15.7%）；LGBT 人口中已婚或同居的比例（38.4%）低於非 LGBT 人口中已婚或同居的比例（48.9%）；LGBT 人口中有子女的比例（16.3%）低於非 LGBT 人口中有子女的比例（27.4%）。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;其中一個值得展開討論的點在於貧困發生率，由於在就業方面遭到的歧視和排斥，美國的 LGBT 羣體的收入和福利低於非 LGBT 羣體。根據威廉姆斯研究所的報告，2017 年，美國的 LGBT 羣體的失業率（8.1%）高於非 LGBT 羣體的失業率（4.9%），而且 LGBT 羣體的工資收入也低於非 LGBT 羣體。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同樣的，在缺乏親密關係支持的情況下，LGBT 羣體面臨着更大的經濟壓力，50% 的 LGBTQ 成年人和 64% 的 LGBTQ 夫婦擁有自己的房子。對於非 LGBTQ 羣體，這些數字分別為 70% 和 75%。2022 年以來利率上升導致的房價高企，使得單身的 LGBT 羣體的處境更為艱難，因為伴侶可以顯著分擔生活成本，而今後 38.4% 的 LGBT 羣體選擇與伴侶同居，非 LGBT 羣體中擇優 48.9% 的人已婚或同居。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;催生 LGBT 羣體貧困的原因另一個原因是醫療開支，由於 ta 們更容易遭受艾滋病、抑鬱症、焦慮症等疾病的影響，這在無形中拉高了他們的開銷。同時，美國的 LGBT 羣體中有 23.6% 的人沒有醫療保險，而非 LGBT 羣體中只有 12.5% 的人沒有醫療保險。疾病不僅影響他們的生活質量，也增加了他們的預期收入 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;威廉姆斯研究所的報告還揭示了美國南部是擁有最多的 LGBTQ+人口最多的地區，超過 500 萬人（佔總人口的 35.9％）。在州一級上，加利福尼亞州是擁有最多的 LGBTQ+成年人口最多的州，達到 150 萬人，其次是德克薩斯州和佛羅裏達州。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;經濟發展強勁的地區，對 LGBT 人口的吸引力是顯而易見的，與此伴隨的則是政策風險。南部的德州、佛羅裏達州都是保守派佔上風的地區。2016 年，特朗普利用保守民眾的不滿而上台，隨即在政策上「投桃報李」，以迎合保守派的訴求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016 年，特朗普贏得總統大選，他依靠了一些保守的、反對全球化和科技進步的、對現狀不滿的拍手選民的支持，而這些選民中很多人也不認同或反對 LGBT 羣體的權利和價值。因此，特朗普順應了這些選民的意願，採取了一系列打壓和限制 LGBT 羣體的政策，以顯示自己支持「美國優先」和「傳統道德」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 2017 年 2 月，特朗普撤銷了此前奧巴馬頒佈的一項指導方針，該方針要求公立學校允許跨性別學生根據自己的性別認同使用相應的洗手間和更衣室。特朗普認為這一方針沒有法律依據，而且應該由各州和地方政府自行決定。到了同年 7 月，特朗普又宣佈，禁止跨性別者在美國軍隊服役，理由是他們會給軍隊帶來「巨大的醫療費用和混亂」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，特朗普不全是「倒車」，比如他在 2019 年宣佈支持全球消除對同性戀的刑事化，但實際上是為了給伊朗施壓，因為伊朗是少數幾個仍然處死同性戀者的國家之一。刀了 2020 年大選前夕，特朗普又突然宣佈支持 LGBT 羣體，但實際上是為了轉移公眾對他處理疫情不力的不滿，以及爭取一些潛在的 LGBT 選民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然拜登已經執政四年，但是餘波猶在。佛羅裏達州在 2022 年出台了「禁同令」，使得校園圖書館中涉及多元性別的書籍被下架，更是出台了《體育公平法案》，乾脆直接禁止跨性別羣體參與體育比賽。最近鬧得風風火火的德州也在 2022 年出現了針對 LGBT 酒吧的嚴重仇恨犯罪，歹徒持槍對人羣掃射造成數十人傷亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南方諸地，只有加州維持對 LGBT 的友好政策，這裏也吸引了最多的 LGBT 人口。研究顯示，加利福尼亞州是擁有最多的 LGBTQ+成年人口最多的州，達到 150 萬人。除了經濟因素，加州本身也是美國移民人口第一多的地區，來自不同種族、民族、宗教、文化的人口，形成了一種包容和開放的社會氛圍，同時加州也是美國最早通過反歧視法律和同性婚姻法案的州之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨着 2024 年美國大選，對 LGBT 的政策又將蒙上一層未知數，但整體的格局不會改變，社會的開放和平等，仍是 21 世紀發展的主旋律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;參考資料：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;williamsinstitute ：Adult LGBT Population in the United States&lt;/p&gt;&lt;p&gt;LGBTQ+ Youth: Addressing Health Disparities with a School-Based Approach&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/19/MATTERS-%E7%BE%8E%E5%9B%BDlgbt%E4%BA%BA%E5%8F%A3%E5%8D%A0%E6%AF%94%E6%AF%8F%E4%B8%80%E4%BB%A3%E7%BF%BB%E4%B8%80%E7%BF%BB.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/19/MATTERS-%E7%BE%8E%E5%9B%BDlgbt%E4%BA%BA%E5%8F%A3%E5%8D%A0%E6%AF%94%E6%AF%8F%E4%B8%80%E4%BB%A3%E7%BF%BB%E4%B8%80%E7%BF%BB.html</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 11:06:34 GMT</pubDate>
            <author>中文馬克思主義文庫</author>
        </item>
        <item>
            <title>亞洲第三、泰國通過同性婚姻</title>
            <description>&lt;p&gt;第四分隊長，投稿&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/dc756ce5-3187-45b2-ae9a-7e5bfe9ff962.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;圖、泰國驕傲遊行，路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 3 月 27 日，泰國議會下院終讀通過了婚姻平等法案，這是里程碑的一步，使得泰國繼中國台灣和尼泊爾之後亞洲第三個實現婚姻平權的地區。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法案得到了泰國所有主要政黨的支持，在參加投票的 415 名議員中，有 400 人投票支持。起草法案的議會委員會主席達努蓬·蓬納坎塔（Danuphorn Punnakanta）在法案投票前對議員們説：「我們這樣做是為了所有泰國人民，減少社會不平等並開始創造平等……我想邀請大家一起創造歷史。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平等法案將《民商法》中涉及婚姻部分的「男女（men and women）」和「丈夫妻子（husband and wife）」的用詞修改為「個人（individuals）」和「婚姻伴侶（marriage partners）」，以使同性伴侶能夠獲得與異性伴侶完全相同的結婚權利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰國是一個以宗教和傳統為基礎的國家，但也是一個對 LGBT 羣體相對開放和友好的國家。佛教是泰國的主要宗教，占人口總數的 94%。佛教並沒有明確禁止或批評同性戀，但也沒有給予同性戀者正面的肯定。從佛教慣有的認知出發，同性戀是一種慾望的表現，是導致痛苦和輪迴的原因之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由鑑於此，泰國文化中保存着大量關於 LGBT 羣體的印記，同時也受到了印度教、中國文化和萬物有靈論的影響，其中跨性別者又被稱為「人妖」（kathoey），是泰國文化中最顯著的特色之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從泰國民間的傳説看，人妖的最早起源，一説是從印度的閹人演變而來。印度閹人的歷史可以追溯到十六世紀初在印度北方形成的莫臥兒伊斯蘭教國家。在戰爭的年代裏，軍中的一些穆斯林將領尋找那些先天性的兩性人，專門服侍他們留在家中的女眷。這些專門服侍的待遇很高，他們對主人也忠心耿耿，深得主人們的信任和喜愛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;後來整個印度的高官以及富貴之家逐步養成了聘用兩性人的習俗。於是一些為生活所困的男子便採取各種方式加入兩性人的行列。這樣久而久之，人為「伶人」的數量超過了自然兩性人。為了生存，有些伶人就學歌練藝，以獻歌獻藝招攬生意，到處流浪，慢慢地流傳到了泰國。兩性人在泰國社會得以發展蔓延是有其社會基礎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前為止泰國的「人妖」的數量大概在 64 萬左右，這也就意味着每一百個泰國男人就有兩個是「人妖」。ta 們被歸集為第三性別，成為泰國日常生活的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;16 世紀開始，歐洲列強殖民亞洲。直至 19 世紀末，英法兩國已經分別在暹羅（泰國舊稱）東西兩邊建立英屬印度和法屬印度支那殖民地。1896 年，英法簽訂《關於暹羅等地的宣言》，將暹羅列為兩個殖民地之間的「緩衝國」。西方殖民主義對泰國的法律和社會產生了影響，儘管泰國從未被西方國家殖民過。西方國家在 19 世紀和 20 世紀對亞洲的擴張和侵略，迫使泰國進行了一系列的改革和現代化，以維持其脆弱的獨立和主權，這些改革包括了對法律和司法系統的改造，以適應西方的標準和價值觀。西方國家普遍將同性戀視為一種犯罪和罪惡，因此泰國也受到了這種觀唸的影響，將同性戀行為定為非法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些因素導致了泰國過去對同性關係的處罰，但隨着社會的發展和變化，泰國也逐漸放寬了對同性戀的態度和政策，從 1956 年起將同性戀除罪化，但同性戀者仍然面臨着社會的歧視和偏見。泰國的法律也沒有給予同性戀者和異性戀者同等的權利和保護，例如婚姻、收養、繼承和醫療等方面。雖然泰國的旅遊業和媒體經常宣傳泰國是一個對 LGBT 羣體友好的天堂，但這往往只是為了吸引外國遊客，而不是反映泰國社會的真實情況。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2013 年《曼谷郵報》的一篇文章説：「泰國被看作是同性伴侶的一個旅遊天堂，但實際上對於當地法律和民情來説，這不是那麼自由的。尤其是第三性羣體，由於缺乏法律性別承認，加上法律保障不足與社會污名氾濫，ta 們至今無法修改自己的性別文件。2018 年世界銀行發佈的一份報告指出，在泰國，36.8% 的 LGBT+羣體在就業上面臨過不同程度的歧視，接近一半的 LGBT+人羣不敢在工作場所出櫃。超過三分之一的僱主認為 LGBT+應該被差別對待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，泰國仍是一個發展中國家。人均 GDP 在最高的時候勉強突破 7000 美元，之後出現回落。在整體經濟中，服務業佔到泰國 GDP 的 58%，這使得個體尤其是從業者更關注社會活動中的平等待遇。第三性別羣體對於旅遊業的重要性，促使當局開始關注起 ta 們的處境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，ta 們也在努力地改變過去大眾對於第三性別羣體的陳腐印象。蒂芙尼國際跨性別秀（Tiffany’s Show Pattaya）成立於 1974 年，起初只是一個小眾的商業演出，但隨着表演和軟硬件設施的進步以及國際資本的湧入，蒂芙尼秀場已經成為芭堤雅最有名的表演場所，也是東南亞規模最大的跨性別演出活動，每年吸引的遊客以百萬計。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/1c975e57-0476-4d16-9be2-e7cc4094a049.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;圖，蒂凡尼秀現場 klock&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨着經濟地位的提高，第三性別羣體變得日益重要，不再邊緣崗位就業，而是越來越多的進入大眾的視野。有些學校專設了「第三性」廁所供那些對進入男廁和女廁感到不適應的學生如廁，當局也修改法律允許第三性羣體報考公務員，電影、音樂等流行文化當中也有越來越多的 LGBT 旋律。2007 年上映的《暹羅之戀》就是一個例子，這部在泰國本土上映的電影迅速在亞洲掀起了文化風潮，在代表泰國角逐奧斯卡獎的同時，獲得了超過 4200 萬泰銖的票房，主演 Mario 和 Pchy 還曾受邀參加央視元宵晚會，徹徹底底的火出圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/647a8144-59be-44b9-9bd8-94b842405cc0.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;圖 《暹羅之戀》電影海報&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2005 年時，泰國通過了《性別平等法》，立法禁止基於性別的歧視，包括對第三性的歧視，2007 年又修訂的憲法，全面禁止依據「個人身份」的「不公平」的歧視，並根據「國家安全」和「公眾道德」承諾尊重各種公民自由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對第三性的友善帶火了醫療旅遊，目前泰國變性手術每年吸引超過 200 萬來自全球各地的遊客，為當地創造了約 1400 億泰銖（40 億美元）的可觀收入。而到了 2019 年，遊客數量較過去十年增長了 15%，變性手術作為一個規模雖小但正蓬勃發展的新興市場，有着不可忽視的影響力。泰國當局順水推舟，在 2015 年制定的新憲法中承認第三性的存在，並給第三性別羣體單獨頒發護照，此將使泰國成為繼印度、巴基斯坦和尼泊爾後承認第三性別羣體的地區。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跨性別羣體的權益進步推動了實現婚姻平權的願景，早在 2011 年，泰國民間團體和政府部門多次試圖推動同性民事結合的法案，但由於政治危機和選舉變動，法案一直沒有通過議會表決。童年，他信的妹妹英拉上台，她代表草根出生的羣體，贏得了大量鄉村民眾支持的同時，也催生了另一羣人的不滿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014 年，以巴育為首的軍隊高層發動政變，他們的支持者來自王室和保守派，主張維護現有體制，支持者多來自城市和工商業者。然而這樣的政策並沒有贏得社會的認同，尤其是 2020 年以來的經濟衰退，學生羣體持續數月的抗議，讓民眾紛紛逃離’巴育政權，泰國社會開始重新呼喚平等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年時，泰國第一次有了公開參選的跨性別候選人。寶琳的原名叫披尼（Pinit Ngarmpring），過去是一名泰國足壇界的「網紅」。還是男人的她，始終不敢做自己，因此總是隱藏真實想法。直到兩年前，她進行變性手術後，才決定跟隨自己的心參政。「我有沒有當選不重要，但我要開一道門，讓未來的跨性別者都能參政。」她説，若很早就變性成為跨性別，根本不可能在運動公司擔任高官，因為身為男人，才有更多機會爬到那個高層位置。寶琳所屬的政黨提名約 160 位國會議員候選人，其中 20 位是 LGBT 身份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年，泰國內閣簽署了《民事伴侶關係法案》(civil partnership bill)，允許同性伴侶（也包括異性伴侶）締結婚姻之外的民事關係，算是一種折衷調和。到了 2023 年，泰國大選，英拉的繼任者賽塔登場，過去的在野黨以優勢贏得議會多數。賽塔主張減稅，革除弊政，增加農民收益，也在婚姻平權上作出了承諾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到 2022 年，新的《民事伴侶關係法案》得到通過，這是針對兩年前的伴侶法案之上更進一步。新法規定，登記雙方只要年滿 17 歲，就可以登記他們的民事伴侶關係，其中一方是泰國公民就能成立，在伴侶一方死亡或伴侶申請分離後，民事伴侶關係將終止。此法最大的進步之處在於，新法規定雙方可以收養孩子、還共同管理資產，以確保雙方享有與異性夫妻等同的權益，這相當於補齊了之前法律的一塊短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年的曼谷驕傲遊行上，賽塔出現在人羣之中，引起了年輕人的關注，他向周圍人承諾：「只要當選，就會作出改變。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，賽塔兌現了自己的承諾，泰國的婚姻平權之路終於走上正軌。法案獲得眾議院通過後，還要送交參議院通過，參議院預計 4 月 1 日、2 日和 9 日將開會討論並投票，參議院通過後再交由泰王同意，接着法案公佈在王室公告後再等 120 天，法律才正式生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;參考資料&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聯合早報：議會通過法案，泰國朝同性婚姻合法化邁近一步&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社：Thailand edges closer to legalising same-sex marriage&lt;/p&gt;&lt;p&gt;維基百科：Kathoey&lt;/p&gt;&lt;p&gt;BBC：泰國首位跨性別總理候選人如何甩開嘲笑爭性別平權&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/19/MATTERS-%E4%BA%9A%E6%B4%B2%E7%AC%AC%E4%B8%89-%E6%B3%B0%E5%9B%BD%E9%80%9A%E8%BF%87%E5%90%8C%E6%80%A7%E5%A9%9A%E5%A7%BB.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/19/MATTERS-%E4%BA%9A%E6%B4%B2%E7%AC%AC%E4%B8%89-%E6%B3%B0%E5%9B%BD%E9%80%9A%E8%BF%87%E5%90%8C%E6%80%A7%E5%A9%9A%E5%A7%BB.html</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 10:52:57 GMT</pubDate>
            <author>中文馬克思主義文庫</author>
        </item>
        <item>
            <title>論語漫讀（64）：降志與辱身 — 無可無不可，義之與比</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;電子書：《論語漫讀》&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「君子之於天下也，無適也，無莫也，義之與比」&lt;/strong&gt;（里仁第四）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/87343b2d-8368-48d4-9c5b-e23fa3f79ea9.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;適&lt;/strong&gt;：適合，適從；&lt;strong&gt;莫&lt;/strong&gt;，不肯；&lt;strong&gt;比&lt;/strong&gt;，親近，靠近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子説：「君子對於天下，沒有一定要適從的，也沒有一定要拒絕的，朝着義去做就對了」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子所謂天下，就是指天下世道，講君子對於世道應當採取什麼態度。世道不好，是出世還是入世？是知其不可為而不為，還是知其不可為而為？孔子主張以義為衡量標準，儒家的「義」，就是「忠孝悌」等價值的總稱。只要是符合義，都是君子所為。不一定要始終堅持某一種態度。入世與出世，為與不為都是可以根據情況而轉變的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《易經·繫辭上》中記載了孔子一句話。&lt;strong&gt;子曰：「君子之道，或出或處，或默或語」。&lt;/strong&gt;大意相近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《論語》中孔子另一處語錄，也可相互印證。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;逸民：伯夷、叔齊、虞仲、夷逸、朱張、柳下惠、少連。子曰：「不降其志，不辱其身，伯夷、叔齊與！「謂：「柳下惠、少連，降志辱身矣。言中倫，行中慮，其斯而已矣。」謂：「虞仲、夷逸，隱居放言。身中清，廢中權。」「我則異於是，無可無不可」&lt;/strong&gt;（微子第十八)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;逸&lt;/strong&gt;，散失。逸民指那些原先是貴族或當官的，但後來失去了貴族身份或官位而為民者。此段話中的七個人都是這樣；&lt;strong&gt;中&lt;/strong&gt;，符合；&lt;strong&gt;放，&lt;/strong&gt;放棄；&lt;strong&gt;廢，&lt;/strong&gt;指廢棄官位。&lt;strong&gt;權&lt;/strong&gt;，權宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;七個人中，伯夷、叔齊和柳下惠的事蹟可考。而虞仲、夷逸、朱張、少連這四人不怎麼清楚或無跡可考。孔子對這七個人都基本肯定，但又有所區分。七個人中，分三組三種情況。伯夷、叔齊這哥倆一組，本來兩人也是一起行事。孔子認為他倆的境界最高，在禮樂崩壞的世道中，既不降低自己的志向和標準，也避免身受其辱。當然代價就是餓死。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最差的一組是柳下惠和少連，降志辱身。為了做事或當官，不得不委曲自己，放棄自己的一些原則，與體制妥協，但還不至於同流合污。但結果呢，也不盡意，得不到重用，還是被體制所排擠。「&lt;strong&gt;柳下惠為士師，三黜」&lt;/strong&gt;（微子第十八）。他在魯國當典獄官，三次被罷免。當官又不同流合污，就會被排擠，就會受到羞辱。但這兩人説話合乎倫理，慎思而行，中規中舉，只做到了這樣而已。但從另外的角度來來看，柳下惠忍辱負重，在有限的條件下力所能及做一些自認為是正確的事，對社會有益的事，未尚不是更高尚？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虞仲和夷逸這一組居中。朱張被落下了，按照前面七人的順序，他要麼屬於虞仲和夷逸這一組，要麼屬於柳下惠和少連這一組。推斷孔子認為虞仲和夷逸的境界低於伯夷叔齊，而高於柳下惠和少連。他倆的選擇是&lt;strong&gt;「廢中權，身中清，隱居放言」。&lt;/strong&gt;順序應該倒過來。辭去官職符合權宜，無官自然身清，然後隱居不再褒貶時政。推斷孔子認為他倆是降志而不辱身。比較伯夷叔齊和虞仲夷逸，都是棄官而逸，區別在那裏呢？區別在於伯夷叔齊仍然心憂天下，采薇而歌，&lt;strong&gt;「以暴易暴兮，不知其非矣」&lt;/strong&gt;（《史記·伯夷叔齊列傳》）。而虞仲夷逸則不再問世事。所以伯夷叔齊是不降其志，而虞仲夷逸則是降其志，放棄了自己原先的志向和責任，獨善其身。但與柳下惠少連相比，可以避免被羞辱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子最後歸攬到自己身上，説這些人都挺好，云云。他們的行為都符合義。但我與他們都不同，沒有什麼是一定要做的，也沒有什麼是一定不做的。就是這三種情況他都可能去做，在不同時期不同情況下選擇不同。比如孔子曾任魯國大司寇，後又被季氏冷落而離開魯國，也算是降志辱身了。但孔子仍然孜孜以求遊説列國，又算得上不降其志，不辱其身了。&lt;strong&gt;「道不行，乘桴浮於海」&lt;/strong&gt;（公冶長第五）則算是降其志，不辱其身，但孔子只是口頭上説説而已，實際上做不到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年 11 月 28 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/19/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-64-%E9%99%8D%E5%BF%97%E4%B8%8E%E8%BE%B1%E8%BA%AB-%E6%97%A0%E5%8F%AF%E6%97%A0%E4%B8%8D%E5%8F%AF-%E4%B9%89%E4%B9%8B%E4%B8%8E%E6%AF%94.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/19/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-64-%E9%99%8D%E5%BF%97%E4%B8%8E%E8%BE%B1%E8%BA%AB-%E6%97%A0%E5%8F%AF%E6%97%A0%E4%B8%8D%E5%8F%AF-%E4%B9%89%E4%B9%8B%E4%B8%8E%E6%AF%94.html</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:33:18 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>論語漫讀（63）：士志於道 — 士人年輕時不應以貧窮為恥</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;電子書：《論語漫讀》&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「士志於道，而恥惡衣惡食者，未足與議也」&lt;/strong&gt;（里仁第四）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/a86da51d-9ec1-4867-a39e-5579001b41f0.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;如果一個士人有志於仁道，卻以吃得差穿得差為恥，這種人不可與他探討仁道。&lt;strong&gt;惡&lt;/strong&gt;，粗劣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子看不起這種人，不願花時間和這種人交談。認為這種人雖然有士的身份，看上去也有為仁的志向，但卻是不合格的，只是表面上如此，其實並沒有志於道的誠心和決心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這多半是針對他的學生或年輕人説的。年輕人在求學和修身的階段，不宜追求生活的舒適，不應當以吃得差穿得差為恥。俗語説，「智者為生活而吃喝，愚者為吃喝而生活」。家庭條件好，不宜過分奢侈；家庭條件差，也不要自慚形穢，但衣服應整潔體面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這方面，孔子認為子路做得最好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「衣敝縕袍，與衣狐貉者立，而不恥者，其由也與？’不忮不求，何用不臧？’」，子路終身誦之。子曰：「是道也，何足以臧？」&lt;/strong&gt;（子罕第九）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;敝&lt;/strong&gt;，壞；&lt;strong&gt;縕&lt;/strong&gt;，舊的絲棉絮。&lt;strong&gt;「不忮不求，何用不臧」&lt;/strong&gt;，出於《詩經·邶風·雄雉》篇。&lt;strong&gt;忮（zhì）&lt;/strong&gt;，嫉妒；&lt;strong&gt;臧&lt;/strong&gt;，好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子説：「穿着破舊的絲棉袍子，與穿着狐貉皮袍的人並立，而不自認為可恥，大概只有子路吧？「（《詩經》上説：‘不嫉妒，不貪求，有什麼不好呢？’」子路聽後，終身背誦這句詩。孔子又説：「止於此道，怎麼足夠好呢？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;子路這個人，心胸開闊，心理強大。不以自己穿得差為恥；更進一步，即使和穿得好的人在一起也不感到自卑，不在意他人的看法和眼色。孔子很讚賞他這一點。子路得到孔子的表揚，就有些自滿。孔子又告誡他，做到「不忮不求」只算得上不是不好，是基本的要求，但還算不得好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子這句話針對性極強，只適用於求學和奮鬥的起步階段。對人整個一生而言，孔子則認為，&lt;strong&gt;「邦有道，貧且賤焉，恥也；邦無道，富且貴焉，恥也」&lt;/strong&gt;（泰伯第八）。如果邦有道，一個人混了一輩子，還是又貧窮又沒有權力，吃得差穿得差，就是可恥的。白活了一輩子；如果邦無道，又富有又有權力，那也是可恥的。肯定幹了不少壞事。至於什麼算「&lt;strong&gt;邦有道」，&lt;/strong&gt;什麼算「&lt;strong&gt;邦無道」，&lt;/strong&gt;那就看孔子怎麼解釋了。反正他認為按照他的搞法，「君君臣臣，父父子子」，就是「&lt;strong&gt;邦有道」；&lt;/strong&gt;不按他的搞法，就是「&lt;strong&gt;邦無道」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顯然，富貴不是孔子唯一的和最優先的人生目標，最優先的目標是「克己復禮」，推銷他那一套社會和政治倫理。但孔子也不反對追求富貴，富貴是他的人生目標之一。&lt;strong&gt;「富而可求也，雖執鞭之士，吾亦為之」&lt;/strong&gt;（ 述而第七）；&lt;strong&gt;「學也，祿在其中矣」&lt;/strong&gt;（衞靈公第十五）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反過來，孔子更不會以貧窮為榮。家庭條件差，是沒辦法。家庭條件好或自己經濟條件好，卻故意吃得差穿得差，就太矯情了。中國文革時期，推崇「越窮越光榮」，以穿補丁衣服為榮。據説，毛主席的睡袍舊了，捨不得換，補丁打了又打。一些高級幹部還坐飛機到上海去給衣服打補丁。這既矯情又浪費。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子也不以貧窮為樂。子&lt;strong&gt;曰：「賢哉，回也！一簞食，一瓢飲，在陋巷。人不堪其憂，回也不改其樂。賢哉，回也！」&lt;/strong&gt;（雍也第六）。這裏，顏回非樂貧而是樂道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總的説來，年輕人由於家庭條件差，在求學階段不要以吃得差穿得差為恥，在意這些。不要與他人攀比，超出自己的經濟條件而將錢財花在這上面或者為了吃得好穿得好而耽誤學習去掙錢。而如果國家昌明，學成之後沒有在工作中取得成就，仍然貧窮和沒有地位，就是可恥的。作為士，天賦肯定沒問題，只能説明沒有努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年 11 月 26 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/18/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-63-%E5%A3%AB%E5%BF%97%E4%BA%8E%E9%81%93-%E5%A3%AB%E4%BA%BA%E5%B9%B4%E8%BD%BB%E6%97%B6%E4%B8%8D%E5%BA%94%E4%BB%A5%E8%B4%AB%E7%A9%B7%E4%B8%BA%E8%80%BB.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/18/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-63-%E5%A3%AB%E5%BF%97%E4%BA%8E%E9%81%93-%E5%A3%AB%E4%BA%BA%E5%B9%B4%E8%BD%BB%E6%97%B6%E4%B8%8D%E5%BA%94%E4%BB%A5%E8%B4%AB%E7%A9%B7%E4%B8%BA%E8%80%BB.html</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:39:22 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>人腦病毒</title>
            <description>&lt;p&gt;有一種病毒比任何一種殺傷力強的電腦病毒都有過之而無不及。這種病毒潛藏在我們腦子裡。因此叫做「人腦病毒」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人腦病毒的殺傷力在那呢？這種病毒最可惡之處，就是令很多很多人，即使有強大潛能，都只能一生平庸。試想，若你的天賦能使你成為飛機師，但受到人腦病毒影響之後，你只能做個普通文員。本來職業無分貴賤，文員也沒什麼不好。但若你受到病毒影響，成為一個營營役役但不知道自己在做什麼的人，只顧浪費精力，虛渡時光呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;説了這麼多，這種病毒究竟長什麼樣呢？這種病毒只簡單三個字：「我不行」。你可能會很疑惑：「這短短三個字會有這麼大力量嗎？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稍有常識都應該知道，無論做什麼事情要做得好，實戰是必不可少的一環。學習也是一樣，從生疏到熟練需要一個不斷嘗試和實戰的過程。這個過程需時可長可短，但實戰必定缺少不了。「我不行」的自我暗示（很多時還是自我明示呢！（，會使自己連開始行動都卻步。或者即使開始了行動，一遇到小挫敗就退縮：「都説我不行了。果然真的不行呢！」由此可見，「我不行」在個人發展的路上，是一塊多大的絆腳石呢？而更諷刺的是，這絆腳石是自己扔到自己腳前的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你可能會問：「這麼壞的人腦病毒究竟是怎樣內至到我們腦袋裡的呢？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人腦病毒的形成是文化、人際互動以及個人性格三者相互交織的結果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在文化層面，華人社會普遍不鼓勵個人表現。華人文化高舉謙虛。即使自己很有才幹，在其他人面前仍然經常把「我不行」掛在嘴邊。彷彿説自己行就是驕傲自大。除了口頭表現以外，因着對「槍打出頭鳥」的恐懼，在實際表現上也傾向內斂。活在這樣的陰影之下，才幹外露就好像錢財外露，會遭到什麼不幸一樣。於是大部分人都甯願把自己的能力潛藏起來。「我不行」説得多了，連自己都相信自己不行了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人際互動對自我瞭解也會造成影響。雖然因着妒忌而打擊別人自信，令人相信自己不行的案例非常少，但諷刺的是很多時這種打擊來自我們的重要他者，例如父母。而打擊的動機卻諷刺地是因為愛孩子。曾經聽過一個案例：孩子很喜歡唱歌。參加過不少歌唱比賽且贏得獎項，但父母因為想他集中精神於學業，於是極力打擊他唱歌的自信心。平日經常説他唱歌難聽。即使贏到獎項，也説評判偏心，甚至評判聽覺有問題。當孩子的興趣與才幹不符合父母的期望，或者父母相信某些興趣與才幹「不能拿來當飯吃」，便會以負面評價的方法阻止孩子向他們的興趣發展。上述案例其實在日常生活中並不少見。當從小就活在不被鼓勵的氛圍下，「我不行」的病毒就會內至於自己的腦海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，個人性格也是病毒生長的溫牀。別人説你不行你就必須相信嗎？有些人決定怎樣也不相信。説我不行，我偏偏要做得到。而另外一些人則非常倚賴別人的認同和讚賞。別人沒有表示認同，或者作出負面評價，他們就真的相信自己不行。而「我不行」這種人腦病毒，就最喜歡以上述兩種人的後者作為宿主了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知道人腦病毒如何產生之後，我們應該如何應對呢？我的應對方式，是不違拗，只發問。在日常生活中，「我不行」也會經常在我腦海裡跳出來。例如我正在學習架設自己的部落格網站。遇到與圖片有關的環節，我很多時就會不自覺地對自己説：我眼睛看不見，圖片的事情我應該做不到了。若我聽了上述的自我暗示就放棄學習的話，那麼我就中毒了。現在的我會繼續發問：眼睛看不見，就真的沒有其他方法協助自己處理圖片了嗎？會不會有其他視障者正在使用我還未知道的工具，能協助自己處理圖片呢？問了上述問題之後，我就會繼續收集更多資訊。例如詢問其他視障者，學習使用新工具。在學習的過程中，要由完全不懂到非常熟練看似很遙遠。這時候，我又會不自覺地説：我對這個是門外漢，怎學得會呢？這時候，若果我繼續問：我能怎樣去學習？用什麼方式會使我容易掌握相關技巧？那麼人腦病毒就不能阻礙我了。因為問了上述問題之後，我會繼續採取行動，包括制定學習的小目標以及對學習成果的回饋機制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最後，大多數人以為成就是外在之物，需要爭取。但我很想告訴的真相，是成就其實潛藏於我們的內在。我們要做的，是解鎖成就而不是爭取成就。要解鎖內在成就，充分了解自己的興趣與才能，不斷學習謀求提昇是不可或缺的元素。而這些都需要行動力。「我不行」是消磨行動力的致命病毒。因此它會妨礙我們解鎖成就。幸好這種病毒並非無解的絕症。只要我們不輕信它，願意透過多發問去破解它，我們便能輕易跨過這塊絆腳石。但願大家都能解鎖自己成就，活出自己喜歡的樣子。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/17/MATTERS-%E4%BA%BA%E8%85%A6%E7%97%85%E6%AF%92.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/17/MATTERS-%E4%BA%BA%E8%85%A6%E7%97%85%E6%AF%92.html</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 14:22:04 GMT</pubDate>
            <author>陶樂思</author>
        </item>
        <item>
            <title>論語漫讀（62）：人的最高價值—發現天道與人性</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;電子書：《論語漫讀》&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「朝聞道，夕死可矣」&lt;/strong&gt;（里仁第四）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/327f8483-5e9d-4ae2-8f29-473e1758cecb.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;這句話很有名。感情強烈，又很簡潔。令人印象深刻，過目難忘，容易記住。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子説，「我要是早上理解了大道，即使當天晚上就死了也心甘情願，沒有遺憾」。聞，不僅僅是聽説和知道，還進一層，是領會和理解，弄明白了。道，也不是一般的道理，是大道理。如果僅僅是聽説一個淺顯的道理，還沒搞明白，就死無遺憾，不合情理，更有違孔子的抱負。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;參照後面子貢所説，孔子這裏的「道」是指「天道」，指宇宙萬物的本源，老子《道德經》中的「道」，「道生一，一生二，二生三，三生萬物」。世間的萬事萬物都可以通過這個本源推演和構建出來，萬事萬物都歸結為本源，又發端於本源。能給人們提供宇宙萬物一致性和秩序化的解釋，並據此創造發明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子貢曰：「夫子之文章，可得而聞也；夫子之言性與天道，不可得而聞也」&lt;/strong&gt;（公冶長第五）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章，一説指孔子所授的詩書禮樂；但朱熹解釋為，「德之見乎外者，威儀文辭皆是也」，言文行，一切外在的德行都算。具體指什麼，不得而知。理解為與「性與天道」相對就行了。性，指人性，人的本性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;子貢説，老師的文章，聽他講或看後能理解；但老師講人性和天道，聽了後卻理解不了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;子貢感到孔子傳授的東西，難易程度不同。一般的內容，接觸後就能理解。但孔子關於人性和天道的言語，卻理解不了。因為孔子自己也在探索之中，沒有什麼成熟的見解，可以自圓其説，所以才説，「朝聞道，夕死可矣」。自己所得不多，當然就講得少；而人性與天道又是很深奧的問題，是終極問題，是天問，僅靠聽講是無法理解的，必須靠自己去深入思考，反覆琢磨才能融會貫通，搞明白。所謂「只可意會不可言傳」。孔子自己沒整明白，講得又少，又難理解，那學生肯定更暈乎。子貢這樣優秀的學生，也不得其解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，論語中還有一處論及人性。&lt;strong&gt;子曰：「性相近也，習相遠也」&lt;/strong&gt;（陽貨第十七）。孔子認為仁愛是人的本性，孟子則認為善是人的本性。&lt;strong&gt;孟子曰：「人性之善也，猶水之就下也。人無有不善，水無有不下」&lt;/strong&gt;（ 《孟子·告子章句上》）。孔子和孟子的話合起來，就成了《三字經》的開篇語，「人之初，性本善。性相近，習相遠」。而荀子持性惡論，看上去與基督教的原罪論相近，但兩者的根據和展開卻大不相同。荀子算是儒家，但卻為法家重刑罰提供了依據。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但為何言「性相近」而不言「性相同」呢？可能孔子還是認識到人有天生的差異，《論語》中多有人的稟賦不同的論述，&lt;strong&gt;「生而知之者，上也」&lt;/strong&gt;（季氏第十六）。即使仁愛是人的共同本性，但在人之初時程度上也會有所差異。人剛生下來相近的仁愛本性，也會由於習用的不同，而變得差異越來越大。有的人保持了仁愛本性，有的人就變成惡貫滿盈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而習用的不同，很大程度上又是受環境的影響。按行為主義理論，人的品德和性格完全是環境的產物，與人的意志沒有關係。行為主義心理學創始人約翰·華生説：「給我一打健康兒童，不管他們祖先的狀況如何，可以任意把他們培養為從領袖到小偷等各種類型的人」。行為主義心理學太絕對了，天生稟賦與環境都是一個人品德和行為形成的原因，不同的人兩者的影響因子不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人的本性和宇宙的本源，是人類一直孜孜以求不斷思索的終極問題。孔子在這方面下的功夫不多不深，與同時期的古希臘哲學家差遠了，也比老子和莊子差。他主要致力於建立社會等級秩序。《論語》中僅就上述兩處言及人的本性，多論仁之用，而少論仁之性。算上「朝聞道」，也只有兩處言及天道。而基督教的《聖經》則有許多關於人性的探索和追問，建立有龐大而複雜的神學體系來闡述人的本性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但孔子知道人性與天道是根本問題和終極問題，不得其解，遂嘆道，&lt;strong&gt;「朝聞道，夕死可矣！」&lt;/strong&gt;（里仁第四）。人是思想的動物，笛卡爾説「我思故我在」，帕斯卡爾説「人是能思想的蘆葦」，發現宇宙的奧祕和人生的真諦是人的最高價值，是人自我實現的最高境界。哲學家和科學家是也！人格心理學家馬斯洛認為，自我實現是人的最高需求，當人達到自我實現的境界時，能獲得無比震撼和愉悅的高峯體驗。如果在哲學和科學這兩方面有所發現有所成就，立馬死去也會心中無憾，沒有枉度一生。再活長些，也不過如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年 10 月 9 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/17/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-62-%E4%BA%BA%E7%9A%84%E6%9C%80%E9%AB%98%E4%BB%B7%E5%80%BC-%E5%8F%91%E7%8E%B0%E5%A4%A9%E9%81%93%E4%B8%8E%E4%BA%BA%E6%80%A7.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/17/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-62-%E4%BA%BA%E7%9A%84%E6%9C%80%E9%AB%98%E4%BB%B7%E5%80%BC-%E5%8F%91%E7%8E%B0%E5%A4%A9%E9%81%93%E4%B8%8E%E4%BA%BA%E6%80%A7.html</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 13:58:04 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>兒童故事: 純真齒白的時光 (東加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;兒童故事: 純真齒白的時光 (東加豆)&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;這是一首詩詞的延伸故事&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/409041-%E9%9A%A8%E7%AD%86-%E7%B4%94%E7%9C%9F%E9%BD%92%E7%99%BD%E7%9A%84%E6%99%82%E5%85%89&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/409041-隨筆-純真齒白的時光&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/42044655-e243-4d2d-bd1d-0d6a2a3696cb.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;純真齒白的時光&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;｛小淇｝是一個很可愛的孩子，性格獨特，活潑開朗，她的笑容如同陽光的燦爛，照耀著每一個角落。然而，小淇有一種習慣讓她的爸媽十分傷腦筋的，就是她不肯刷牙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小淇並不知道刷牙對她有多重要，她只知道每當要刷牙的時候，她就覺得很不舒服，她不喜歡牙刷毛。軟的牙刷毛讓她的牙肉很搔癢，硬的牙刷毛她覺得很痛楚。她不喜歡牙膏的味道，漱口更讓她感到噁心。而且，每次刷牙她就要停止一切活動，不能玩耍或做其它有趣的事情。她更覺得刷牙是很浪費時間和無聊的。總之，小淇很抗拒擦牙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一天，她把爸媽都惹得很生氣，這時小淇才意識到刷牙原來是一件頗嚴重的事情，她必須要學習刷牙了。於是，在這一週裡，小淇看著牙膏和牙擦發著呆，然後很勉強地把這些東西，擠進她的口腔裡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;淡入...&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到，某個不一樣的早晨，小淇發現她的牙膏竟然輕輕蠕動起來，然後，有一個小小的精靈跳出來！它叫自己是 --- ｛智慧牙膏精靈。｝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它告訴小淇，這裡正面臨一個巨大的危機，黑暗細菌已經悄悄入侵了這個浴室，細菌是很可惡的！它們會傳播污染，傳播到廚房、雜物房、睡房，沾滿在每一個物件，包括食物和衣物。然後，人們就會把細菌吃在肚子裡，沾滿在皮膚的身上，而且，它會悄悄偷走人們的快樂和童真。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;起初，她並不相信牙膏精靈説的話，但細菌肆無忌憚地出現在她眼前，嚇得她立即關掉馬桶蓋。小淇決心要拯救這個家庭，拯救爸爸媽媽，甚至乎她畫的圖畫和她喜歡的糖果小吃，所有一切都要拯救。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智慧牙膏精靈送給小淇一支魔法牙膏，魔法牙膏可以讓牙刷變成勇敢的戰士。小淇拿起了她的牙刷，小淇霎時間變成了一個威武的牙刷女戰士，踏上了她的冒險之旅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;途中，她遇到了善良溫柔的｛漱口水仙女｝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;媽媽！？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這位漱口水仙女太像她的媽媽了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;踏上了冒險之旅的第一刻，四周圍已經佈滿了細菌，小淇根本沒有機會探索環境，漱口水仙女的出現就像來保護她一樣，雖然她手上有一支魔法牙刷，但似乎她未懂得如何運用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;漱口水仙女住在一個湖泊裡面，清新的泉水，晶瑩透徹。這裡沒有任何細菌，細菌無法在這裡生存，它們的偷襲都往往都是失敗收場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小淇在這裡很安全，她感到在媽媽的保護之下十分安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不不不，是在漱口水仙女的保護下很安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;漱口水仙女在湖中教導了小淇如何使用武器，魔法牙膏和魔法牙牙刷怎樣才能發揮得最佳效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小淇更學會使用漱口水的祕訣，使牙齒免受黑暗細菌的侵害，這是漱口水仙女最擅長的學科。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小淇邀請漱口水仙女加入她的隊伍，希望共同打敗細菌，仙女竟然一口應承了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;漱口水仙女問：那其他隊員呢！？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小淇答：嗯...只有我一人...！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;漱口水仙女：....&lt;/p&gt;&lt;p&gt;經過一番艱難的追蹤，她們找到了黑暗細菌的老巢。原來｛口腔｝就是這種可惡細菌的藏身之地！它們展開了一場激烈的戰鬥。小淇用魔法牙膏強化了牙刷戰士，仙女則用她的漱口水形成了一個保護盾，抵擋細菌的攻擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最後，在一場巧妙的配合下，小淇和漱口水仙女擊敗了所有的細菌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她哈哈大笑，漱口水仙女看到她的口腔十分乾淨，牙齒光亮潔白。小淇的笑容非常燦爛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;...淡出&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小淇對於刷牙的觀念改變了，心情也完全不同了，她不僅天天早晚刷牙，她知道口腔潔淨的重要性，學會瞭如何保護自己的牙齒，如何對抗黑暗的細菌。而且，她要保護家、保護爸媽、保護圖畫、糖果...。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小淇一早一晚也會感謝漱口水仙女。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不不不...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她一早一晚也會感謝媽媽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寫作日期：2024 年 5 月 17 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;開始時間 : 10:03am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成時間 : 15:13pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圖.文. 東加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;我除了寫微故事，還製作有聲書，希望我們能互相認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜歡我的文章嗎？盼得到您的支持、點讚，或分享我的文章，讓我知道創作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;https://tonkabean.me/支持與鼓勵/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;故事選集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;東加豆貼文生活 What&#39;s App Channel~~&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你的追蹤, 就是我的動力. (微笑~)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 What’s App 頻道, 當我突然想...我就會貼出來, 也許一個微故事, 或者一首我唱過的歌, 甚至是一幅生活照, 一頓飯, 一包零食, 如果你有興趣~~~ 謝謝!&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&quot;&gt;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/17/MATTERS-%E5%85%92%E7%AB%A5%E6%95%85%E4%BA%8B-%E7%B4%94%E7%9C%9F%E9%BD%92%E7%99%BD%E7%9A%84%E6%99%82%E5%85%89-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/17/MATTERS-%E5%85%92%E7%AB%A5%E6%95%85%E4%BA%8B-%E7%B4%94%E7%9C%9F%E9%BD%92%E7%99%BD%E7%9A%84%E6%99%82%E5%85%89-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 07:45:56 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>立法會到底是否垃圾會？來自中國人民代表大會的啓示</title>
            <description>&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者：房間裏的人（澳門學 16 號作者之一）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;2018 年 10 月 26 日，澳門立法議員蘇嘉豪在議程前發言中，批評官委議員制度助長立法會成為澳門市民口中的「垃圾會」，隨即引發建制議員和時任立法會主席、現任特首賀一誠的批評，史稱&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://zh.wikipedia.org/zh-tw/%E6%BE%B3%E9%96%80%E5%9E%83%E5%9C%BE%E6%9C%83%E4%BA%8B%E4%BB%B6&quot;&gt;「澳門垃圾會事件」&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從學術的角度看，到底立法會是否「垃圾會」取決於它多大程度上履行了立法機構的職能。在這篇文章中，我會介紹兩篇對中國人民代表大會 (人大) 立法職能研究，期望他山之石，可以攻玉。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;人大=橡皮圖章？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;第一篇文章 &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/0010414018758766&quot;&gt;Authoritarian Gridlock? Understanding Delay in the Chinese Legislative System&lt;/a&gt;，來自以研究中國人大而知名的普林斯頓大學政治系副教授 Rory Truex。對於威權政體的立法機構，傳統的印象是它們不過就是「橡皮圖章」，沒有自由意志，更別説什麼分權制衡。Truex 卻嘗試在文章中挑戰這種既有認知。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/75e68922-9c5d-40f2-8239-e19c139503af.webp/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;人大投票現場（Image: DW）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;他首先指出如果僅從公開的表決紀錄來看，歷史上確實從沒有法案被否決的例子。然而因為每屆人大都會在開始之初列出未來五年的立法計劃，假如出現未能按立法計劃完成的立法情況，就等於反證了人大並不是對黨政機關提出的法案照單全收，這種情況在民主政體下稱之為「立法堵塞」，Truex 認為中國人大也有類似的現象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為了證明上述的觀點，他收集了 1993-2017 年間人大通過的 113 部法律，43 部法律修訂和 199 部法律修正，以及第 7 至 12 屆人大的立法計劃，再進行交叉比對。他發現按照人大的立法計劃，有 170 部法案是屬於優先級別，但只有 124(73%) 部最終按計劃通過。這些法案通過的平均時間是 3.58 年，卻有 12% 優先級別法案通過需時超過 10 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此和一般意見認為威權政體不存在立法監督（check ＆ balance），且多能直接貫徹政權意志而無需修改法案的情況相悖。證據於是都指向人大似乎並不是一般認為的「橡皮圖章」這麼簡單，否則不應該出現立法無法按時完成的情況。想想香港基本法二十三條立法有多快就知道了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼接下來的問題就是人大為何沒有如預期般成為「橡皮圖章」？&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/c857b621-1c3e-45fc-8597-8c0ef0617268.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;內部意見不同亦存在於威權政體（Image: CNN）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;這裏有兩種可能性，第一種是由於不同的官僚部門的意見，並未有在立法開始時就形成共識，於是對於那些覺得意見未有被重視的部門，在人大立法過程中就有了討價還價，爭取修改法案的機會。另外，之前的研究由於已經假設了人大就是一個沒有功能的機構，忽略了現實中人大也能是法案的提起人，而且未必和黨政機關的利益一致。第二種可能，則是目前人大把立法草案進行公眾諮詢已是常態，或許民意真的有用？&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;最新研究結果&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;不過，澳門大學政府與公共行政系的助理教授蔣佶穎最近發表的文章 &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.tandfonline.com/doi/full/10.1080/13510347.2023.2301351?src=&quot;&gt;Not Just Rubber-Stamping: Understanding the Amending Role of the Chinese Legislature with Bill Text Reuse &lt;/a&gt;對上述的可能進行了檢驗。在蒐集了 2008 至 2022 年人大經手的所有法案後，蔣首先指出法案在立法過程中被修訂其實頗為普遍，平均而言每部法案文本都有 37% 的內容會被修訂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回歸的結果如下圖所示，支持了前篇研究所説官僚部門在立法過程中討價還價的解釋，這其實也並不令人意外，畢竟根據威權政治的理論，民意只有在影響社會穩定的時候才是重要的。而由人大發起的法案和修改程度是正相關，則從另一個角度，反映人大確實會出現和黨政機關不一致的立法思路。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/f29eedf5-9963-49bf-b22a-688c5cdd09c8.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;回歸分析模型結果（Image: 來自原文）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;最後，一個有趣的發現是「Xi」這個控制變量，它測量的是在習近平執政後才在人大開展立法程序的法案和法案的修訂，是否存在統計相關性，答案是沒有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;結合兩份研究的發現，可以總結為威權政體下的立法機構並不一定是「橡皮圖章」，立法機構是可以有自主性並影響到立法的進程和質量，儘管它進行這些行為背後的原因很可能並不是基於民意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼回到澳門，立法會到底是否垃圾會？或許是因為已經做了它是後者的預設，已有的研究通常關心的是立法會選舉，尚未對立法會的立法過程進行嚴謹的分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過一個簡單而直觀的觀察是，除了少數像「離補法案」這樣因強烈民意反對政府主動撤回的例子，立法會回歸後從未否決過一次政府的提案。另一方面議員對提案權的使用也隨著時間推移而越來越少讓位給行政主導，從這個角度而言，垃圾與否已經不是性質問題，而是程度問題，也許最差的狀況還未出現。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;#文章篇數：124&lt;/p&gt;&lt;p&gt;#本文同步發表於&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://aamacau.com/&quot;&gt;&amp;nbsp;《論盡》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;👉 訂閲&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://macaology.ck.page/profile&quot;&gt;免費電子報&lt;/a&gt;，每月整理精華內容&lt;/p&gt;&lt;p&gt;👉最新 Podcast：&lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://shows.acast.com/macaology16/episodes/ep57&quot;&gt;EP57. 回內地發展，但不選大灣區&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/17/MATTERS-%E7%AB%8B%E6%B3%95%E6%9C%83%E5%88%B0%E5%BA%95%E6%98%AF%E5%90%A6%E5%9E%83%E5%9C%BE%E6%9C%83-%E4%BE%86%E8%87%AA%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E4%BA%BA%E6%B0%91%E4%BB%A3%E8%A1%A8%E5%A4%A7%E6%9C%83%E7%9A%84%E5%95%93%E7%A4%BA.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/17/MATTERS-%E7%AB%8B%E6%B3%95%E6%9C%83%E5%88%B0%E5%BA%95%E6%98%AF%E5%90%A6%E5%9E%83%E5%9C%BE%E6%9C%83-%E4%BE%86%E8%87%AA%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E4%BA%BA%E6%B0%91%E4%BB%A3%E8%A1%A8%E5%A4%A7%E6%9C%83%E7%9A%84%E5%95%93%E7%A4%BA.html</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 04:14:43 GMT</pubDate>
            <author>澳門學 16 號</author>
        </item>
        <item>
            <title>又到浪姐季，我來吹吹水</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/-KdMpww8FWA?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;一年一度的浪姐季。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沒想到吧，我可是這個節目的忠粉。每年為看浪姐，給芒果台貢獻三個月的會員費。去年看完説今年不看了，今年曝出名單時也下決心棄了，但臨了還是刷卡交錢。不怪我，怪物理，慣性。就算沒有初見時驚豔，一羣女人搖曳生姿各種抓馬，也還是內娛能貢獻出來的為數不多的「活人」綜藝了。甚至於那些因為「科技」而僵硬的面孔，好像對我來講也還算新鮮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多年前，康熙嘉賓在節目上表演「哭笑不得」時，我也曾納悶，內娛不多見呢。今年終於見了，薩頂頂雖然極盡搞笑之能事，但很明顯鼻樑的手腳動得不大成功。郭書瑤，是另一個明顯的失敗品，不但僵硬，而且有些變形。康熙熱播時，郭書瑤還年輕，曾紅極一時。康熙沒了，不知道她怎麼了，再出現在中國觀眾的視線，就換了個鼻眼三角區。那裏的僵硬和她本人在節目中的僵硬一脈相承。康熙裏，她是甜美的新鮮人，不知道説啥還可以表演傻笑。浪姐裏，她大概就算想笑，也會沒那麼自如。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年的台灣姐姐，都很拘謹，不知道是不是被去年的徐懷鈺傳染了。連身經百戰的謝金燕，除了舞台，也撈不着幾個鏡頭。最放鬆的楊謹華，也給人留不下多少印象。郭碧婷，鏡頭倒多，但也只拍出了她的尷尬和無所適從。想想去年，賈靜雯、陳嘉樺、A-Lin、陳意涵和徐懷鈺，哪個不是讓人念念不忘？賈靜雯和陳意涵雖然舞台水平不夠，都展現了鮮活的個性魅力。徐懷鈺雖然專業水平廣受質疑，可話題度真是一點不低。有意思的是，後來她回到台灣，上綜藝或者接受採訪的視頻，和在浪姐時判若兩人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大概是中國的言論壓力在港台藝人心中的陰影面積越來越大了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年甚至沒有了一個香港藝人。是香港明星不屑或者不敢參與，亦或是鳥在籠中卸磨殺驢？不得而知。反而是一年比一年多的國際姐姐。這都是新變化，不只是一個節目的變化，大概也離不開資本、政治、民眾心態的加持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可惜國際姐姐不大給面子，划水的划水，退賽的退賽。只有法國的 Joyce，以二公和韓雪一起表演的《身後》贏得滿堂彩。今年越南的孫夏鈴雖然初舞台展現了可媲美芝芙的雜技實力，但此後的兩次公演，以及真人秀環節，並沒有體現鮮明的個人風格。還有韓裔美國人鄭妮可，和去年的 Jessica 鄭秀妍也相去甚遠。泰國的 Mai，更是心不在焉，大概離退賽或者被淘汰也不遠了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Joyce 雖然嗓音美妙動人，但還沒跳過舞呢。很好奇接下來如果進了一個唱跳組，她會拿出怎樣的表現。可是，連泰國人都不願意和中國人一起卷，更自由散漫的法國人會嗎？讓我們拭目以待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這大概也是這個節目今後面臨的問題，想要國際化，請來有實力且已在自己地盤功成名就的藝人蔘與，人家又不願意卷。請實力一般或不太有名的，表現又可能不太好，達不到外宣和內宣效果。就算是內娛明星，今年的陣容無論從名氣還是實力上，也肉眼可見地沒法和以前對標了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;説來有趣，芒果台在 Youtube 上上傳的節目，取名很會投外網網友所好，都是謝金燕如何如何、郭書瑤如何如何、孫夏玲如何如何，目標受眾當然是台灣和越南的觀眾，可實際這些人的表現，還真撐不起來「封面」擔當。還不如放陳麗君呢。我看陳麗君的越劇視頻下面，有更多的台灣和越南觀眾。真沒想到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/17/MATTERS-%E5%8F%88%E5%88%B0%E6%B5%AA%E5%A7%90%E5%AD%A3-%E6%88%91%E6%9D%A5%E5%90%B9%E5%90%B9%E6%B0%B4.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/17/MATTERS-%E5%8F%88%E5%88%B0%E6%B5%AA%E5%A7%90%E5%AD%A3-%E6%88%91%E6%9D%A5%E5%90%B9%E5%90%B9%E6%B0%B4.html</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 04:13:49 GMT</pubDate>
            <author>阿布拉赫</author>
        </item>
        <item>
            <title>大時代下的香港大事記（2020 年）</title>
            <description>&lt;p&gt;2020 年對香港來講是一個非常重要的一年，以 7 月 1 日為分界點，香港變成了兩個世界。7 月 1 日前，還是大家所熟知的那個香港，但隨著國安法的到來，7 月 1 日以後的香港，變成了一個擁有肅殺之氣，沈浸於紅色恐怖的香港。這一年的香港，有熟悉的反修例運動的延續，有新冠疫情，有熟悉的立法會內的抗爭，亦有造成寒蟬效應的國安法。2020 年，是香港變化的開始，香港由此開始崩壞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在，就開始回顧，這動盪又激烈變化的 2020 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;______________________________________________________________________________________&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1、反修例運動&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 1 月 1 日：民間人權陣線（民陣）發起元旦大遊行，主題為「毋忘承諾，並肩同行」。大會指有 103 萬人參加，警方則指有 6 萬人自維園出發。遊行期間，多家匯豐銀行分行被破壞，金鐘道高等法院外牆被噴上「法治已死」等口號。入夜後演變成警民衝突，警方發射催淚彈等驅散人羣，同時出動鋭武裝車及水炮車，全晚港島一代至少 400 人被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1 月 3 日：教協於中環愛丁堡廣場舉行「無懼白色恐怖，堅守教師專業」教育界集會，反對教育局將被捕或被投訴之教師即時停止，大會稱有 2 萬人參加集會，警方則表示高峯時有 2500 人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1 月 5 日：民主黨北區區議員及區內市民「和理行之不要水貨辦年貨」集會及遊行，以示對北區水貨問題不滿。大會指有 1 萬人參加，警方則表示高峯時有 2500 人。大批遊行市民於活動結束後於上水廣場一帶聚集，警方出動防暴警員施放胡椒噴霧驅散並制服多人，逾 40 人被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1 月 17 日：大埔中學生發言平台於大埔海濱公園發起「大埔中學生集會」，近千人參加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1 月 18 日：香港政研會發起包圍香港電台行動，近百人參與，批評港台於反修例運動報道有失偏頗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1 月 19 日：民間集會團隊原訂發起「天下制裁大遊行」，警方最終只批准舉行集會。集會期間警方指因有示威者在中環一帶堵路而要求中止，及後變成警民衝突，。大會表示集會有至少 15 萬人出席，警方則稱高峯期有 11680 人。集會發言人劉穎匡氣候因涉嫌煽動羣眾情緒及違反不反對通知書被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1 月 22 日：立法會議員邵家臻、張超雄以及社民連玉荔枝角懲教所發起「手足，和你團年」活動，邵指有 8000 人出席集會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2 月 15 日：15 名青年在葵涌邨重建連儂牆，20 多名警員到場截查及以刑事毀壞罪拘捕他們。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2 月 29 日：太子「8.31」事件半週年，有市民到太子站擺放鮮花，警員多次出動及清理。入夜後旺角多處有人堵路及燃燒雜物，旺角站出口亦遭焚燒，大量防暴警出動驅散，期間施放催淚彈、胡椒球彈及胡椒噴霧。事件持續至笠日凌晨，共有 115 人被捕。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/f6e465fa-21f8-4278-8816-e1afe9eba1ad.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;市民到太子站擺放鮮花以紀念 831 事件半週年&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/bac3574d-4eda-4600-900e-62894b6cf50c.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;太子站衝突&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;3 月 26 日：中西區區議會主席鄧麗瓊涉在社交網站轉發被指射盲印尼記者之警員的個人資料，被警方以「煽動意圖」罪拘捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 月 28 日：戴耀廷在《蘋果日報》上發表題為「真攬炒十步，這是香港宿命」文章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 5 日：許智峯以私人檢控方式控告西灣河開槍警員及深水埗的士司機案，於東區裁判法院內召開內庭聆訊，庭上裁判官批出傳票，下令傳照涉事司機出庭應訊，而開槍警員則需考慮法律觀點及控罪，故押後處理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 9 日：6·9 大遊行一週年，一大批市民在中環遊行，有人一度走出馬路高叫口號，53 人涉非法集結等罪被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 12 日：6·12 事件一週年，多區有人聚集，警方以涉嫌參與非法集結罪拘捕共 35 人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 15 日：反修例運動中墮樓身亡的梁凌傑事實一週年，有市民自發到太古廣場外悼念，排隊獻花的人龍環繞至山頂纜車中環站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 20 日：警方再拘捕 6 名元朗「7·21」事件的「白衣人」，累計拘捕 43 人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 24 日：死因裁判庭就陳彥琳死亡事件展開聆訊。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/83e531a1-c424-47ca-bec2-a8a591d5d9e6.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;8 月 24 日：律政司介入許智峯早前向西灣河開槍案交通警及深水埗開車撞示威者的士司機提出之私人檢控，認為沒有足夠證據證明被告人的指稱罪行，亦無合理機會達至定罪，故申請撤銷兩案檢控傳票獲準。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 26 日：中國海警於粵港東南面海域查獲一艘快艇，拘捕 12 名涉嫌偷渡至台灣的人士，當中包括李宇軒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 11 日：經過 12 天聆訊，死因裁判法庭陪審團一致裁定陳彥琳死因存疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11 月 16 日：死因裁判法庭就周梓樂死亡事件展開聆訊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;______________________________________________________________________________________&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2、Covid-19 疫情&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1 月 8 日：政府刊憲，將「嚴重新型傳染性病原體呼吸系統病」納入法定須呈報傳染病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1 月 23 日：署理行政長官張建宗確認由中國武漢來港後確診新型冠狀病毒的個案；市面搶購口罩等防疫用品情況持續。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.1【反對政府徵用公屋作檢疫中心】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1 月 26 日：逾 200 人於未入夥的粉嶺輝民邨附近聚集及以雜物堵路，反對政府徵用屋邨以供緊密接觸者或醫護人員入住，部分屋數的大堂被縱火。政府其後發稿重申安排密切接觸者入住檢疫設施時，會優先考慮徵用渡假村，又指部門會出席區議會會議解釋情況，期間會暫停相關準備工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1 月 28 日：政府宣佈撤回用粉嶺輝民邨作隔離區安排，又指無計劃徵用未入夥的公共屋邨作檢疫中心；另外會暫停西九龍站，紅磡站、中國客運碼頭，屯門客運碼頭、沙頭角及文錦渡之跨境服務。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/8d998337-3bd2-4a18-b6ac-fb292b00b592.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;2020 年 1 月 26 日凌晨_暉明邨衝突&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;2 月 1 日：美孚有多人聚集，反對政府將位於美孚、饒宗頤文化館的旅館「翠雅山房」徵用作檢疫中心，期間有人堵路及噴漆，防暴警出動並進入美孚新村平台掃蕩，事件持續到凌晨，至少 3 人被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2 月 8 日：政府宣佈將會徵用火炭未入夥公屋駿洋邨作檢疫中心。晚上有過百名市民聚將軍澳尚德邨聚集，抗議政府在區內設立新型冠狀病毒肺炎指定診所，並悼念在反修例運動中身亡的科大學生周梓樂逝世 3 個月，其後有人在十字路口擺放路障。警方出動並施放胡椒噴霧及催淚彈驅散，事件中 119 人被捕，包括當區區議員及記者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是次行動亦屬於反修例運動的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2 月 9 日：西貢、火炭、大埔、荃灣多區有市民遊行抗議當局未經諮詢下於該區設立指定診所或檢疫中心。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/mYNHoarhh_s?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;2 月 8 日將軍澳尚德邨衝突&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;2 月 9 日：全港多區包括天水圍、大埔、香港仔、西環及紅磡等有人發起遊行，反對政府將當區普通科門診列為指定診所，其中天水圍遊行近千人參與，有人在遊行完結後焚燒輕鐵站拍卡機及向路軌投擲雜物，防暴警到場施放胡椒噴霧，拘捕至少 30 人。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/7fece10b-e304-4b29-a7fb-885e212528c4.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;天水圍衝突，有示威者向馬路投擲雜物堵路&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;3 月 2 日：珍寶王國宣佈，受新冠病毒肺炎影響，酒家於笠日起暫停營業，直至另行通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 月 30 日：31 歲男子因欲避隔離 14 天向警員提供虛假的檢疫地址，被控一項向獲授權人員提供虛假資料嘴，被告認罪並被判入獄 3 個月，為首宗違檢疫下被判刑的案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 月 10 日：香港眾志召開記者會，表示搜購了 100 萬個口罩，並重新包裝成「自救口罩」，收皮 35 萬個會以成本價每盒 100 元售予合作的黃店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 22 日：香港眾志因口罩沒有標明生產地，負責採購口罩的常委梁延豐涉嫌違反《商品説明條例》被海關拘捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 22 日：律政司去信《獨立媒體》，以煽動暴力及違反法庭禁制令為由要求下架岑敖暉此前之文章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.2/1.1【醫護罷工】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1 月 23 日：多個醫護界工會就政府防疫工作召開記者會，醫管局員工陣線要求政府在 1 月 28 日（星期四）前全面落實邊境防疫措施，否則不排除發起罷工等行動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1 月 27 日：深水埗明愛醫院急症室男廁凌晨有炸彈爆炸，事後 Telegram 頻道「九十二籤」承認責任，並要求醫護人員立即罷工迫使政府封關，同日晚間，有馬杜九龍佐治五世紀念公園殘廁有馬桶被炸毀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2 月 1 日：醫管局員工陣線於特別會員大會中表決通過，如訴求不獲醫管局及政府回應，工會將於 2 月 3 日發起階段罷工，訴求包括政府封關及提供足夠保護裝備予醫護人員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2 月 2 日：行政長官林鄭月娥拒絕醫管局員工陣線談判，工會宣佈於笠日開始罷工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2 月 3 日：醫管局員工陣線首日罷工，涵蓋普通科門診職員，專制醫療，支援職系及行政人員等提供非緊急服務的會員，工會指罷工人數超過 2700 人。同日下午，政府宣佈凌晨 12 點起，羅湖、落馬洲、皇崗及港澳碼頭 4 個口岸停運，機場、深圳灣、港珠澳大橋及啟德郵輪碼頭則維持運作；林鄭月娥強調措施於醫護罷工無關。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2 月 4 日：因首日於醫管局談判破裂，醫管局員工陣線展開第二日罷工，是日參與之醫護人員包括提供緊急服務的會員，工會指罷工人數超過 7000 人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2 月 5 日：醫管局員工陣線第三日罷工，工會指罷工人數超過 7000 人。工會早上遊行到特首辦請願，有數百人參與；林鄭月娥拒絕會面對話。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2 月 6 日：醫管局員工陣線第四日罷工，工會指罷工人數超過 6400 人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2 月 7 日：醫管局員工陣線第五日罷工，工會指人數有 5500 人。工會進行閉門會議，超過 7000 名投票會員中，有 4000 人決定不繼續罷工，未達 6000 名會員支持繼續罷工的通過門檻，工會決定擱置罷工行動。主席餘慧明指理解及尊重會員決定，又不認為行動失敗，而是轉換方式繼續抗爭。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/0cd23b37-7d68-4060-a502-18fcc2b8d17d.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;2020 年 2 月 3 日——7 日，香港醫護開始罷工。是次罷工屬於反修例運動及 Covid—19 香港疫情的一部分。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;2.3【疫情發展】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1 月 23 日：署理行政長官張建宗確認由中國武漢來港後確診新型冠狀病毒的個案；市面搶購口罩等防疫用品情況持續。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2 月 4 日：本地出現首宗新型冠狀病毒肺炎感染死亡個案，一名曾到訪武漢的 39 歲男子於 1 月 31 日因發燒到伊利沙伯醫院求醫及確診，5 日後死亡，起母親在隔離期間確診，為首宗本地感染個案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2 月 5 日：曾接載 3 名新型冠狀病毒肺炎患者到郵輪「世紀夢號」，在一日內不獲台灣當局準許於高雄港停泊後，返抵啟德郵輪碼頭，船上近 4000 名乘客及船員滯留船上隔離，網傳船上食物及生活用品面臨短缺，引致坊間搶購潮，政府對惡意散播謠言者加以譴責。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 1 日：國家衞健委因應港府要求，組織「內地核算檢測支援隊」，又廣東省派員到港協助推行普及社區檢測計畫；同時又選派湖北省武漢市「方艙醫院「的專家協助改裝亞洲國際博覽館作醫療設施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 7 日：林鄭月娥宣佈兩星期後將推行普及社區檢測計畫，為全港市民提供自願性檢測，由華大基因，金域檢驗，凱普生物負責化驗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 1 日：為期 14 天之普及社區檢測計畫展開，首日有逾 12 萬人次接受檢測。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 14 日：普及社區檢測計畫結束，累計逾 178 萬人接受檢測。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;___________________________________________________________________________________&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3、限聚令：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 月 27 日：政府宣佈新一輪防疫措施，包括公眾地方 4 人限聚令；限制食肆只可開放一半席位、作為保持 1.5 米距離、需為顧客量度體溫等以及要求健身中心及戲院等公共娛樂場關閉等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 月 5 日：警方首次就限聚令發出告票，票控 15 名沙田沙角邨社區食堂外年齡介乎 58 至 84 歲人士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 月 30 日：社民連於灣仔警總外抗議警方以疫情為由反對五一遊行，一行 8 人被警方以違反限聚令票控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 1 日：五一勞動節，社民連及工黨 8 人分成 2 組，由金鐘遊行至政府總部外請願，要求設立失業援助金，8 人被警方以違反限聚令票控；職工盟及多個工會在全港開設至少 66 個街站，取代早起被警方以疫情為由反對的五一遊行及集會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;____________________________________________________________________________________&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4、國歌法：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 27 日：立法會二讀審議《國歌法》，有市民發動[三罷]並包圍立法會，多區有市民聚集。警方清晨起在多區嚴陣佈防，又在中環鬧市發射多枚胡椒球彈，全日共拘捕逾 393 名市民。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/7280755c-9970-41a7-9c85-ccf03630726f.webp/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;反對《國歌法》立法&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;5 月 28 日：立法會繼續二讀審議《國歌法》，許智峯在會議廳中放置腐爛職務，傳出濃烈異味，會議一度暫停。同日傍晚，國歌法二讀審議獲通過。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/261c55d7-73ce-4f21-9764-f26ac44871d0.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;6 月 4 日：立法會在 41 票贊成，1 票反對下，三讀通過《國歌法》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11 月 18 日：朱凱迪、陳志全及許智峯涉嫌在 6 月 4 日立法會國歌法三讀期間繞輪議事廳秩序被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;_________________________________________________________________________________&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5、六四集會：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 20 日：警方以疫情為由，反對支聯會在 5 月 31 日舉行「毋忘六四」大遊行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 1 日：警方以疫情為由，反對支聯會在維園舉行六四集會，為 31 年來首次禁止活動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 4 日：支聯會主席李卓人及其他支聯會常委、壹傳媒創辦人黎智英、民陣副召集人陳皓桓等人手持燭光步入維園，大批市民進入被封鎖的球場參加晚會，多區有市民集會及點起燭光。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/d9c45205-0a60-4afc-a39f-2d45ce760852.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;2020 年六四 31 週年集會，市民自發前往維園紀念&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;6 月 10 日：李卓人、何俊仁、蔡耀昌及黎智英被控於六四當日[煽惑他人參與未經批准的集結]。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 12 日：支聯會副主席鄒幸彤、尹兆堅等 9 人被控於六四當日[煽惑他人參與未經批准的集結]，案件累積共 13 人被控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 6 日：警方向李卓人、黃之鋒等 24 人發出通知，指控他們參與六四維園集會，涉嫌干犯非法集結罪，已向法庭申請發出傳票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;_____________________________________________________________________________________&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6、民主派初選：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 月 10 日：戴耀廷在《蘋果日報》撰文，提出兩階段的協調及公民參與，以達至民主派於立法會選舉中奪得過半席目標。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 9 日：戴耀廷公佈，民主派 35+公民投票將於 7 月 11 及 12 日舉行，就 5 區直選、[超區]及衞生服務界舉行初選。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 12 日：政府刊憲宣佈 2020 年 9 月 6 日為第七屆立法會議員換屆選舉日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 24 日：民主派初選，52 張報名名單落實。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 10 日：民主派初選前夕，香港民意研究所位於黃竹坑的辦公室遭警方持證搜查，警方指懷疑有人不誠實使用電腦而檢走所有電腦，過程中無人被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 11 日：民主派初選首日，多區票站出現人龍。主辦方公佈，首日共有逾 23 萬人次投票&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/ef4cddee-aaac-466f-b647-3f51a9ac0226.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;民主派初選競選廣告&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;7 月 12 日：民主派初選結束，主辦方表示總投票人次逾 60 萬。中聯辦及港澳辦先後發糕指初選涉嫌違反港區國安法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 13 日：民主派初選公佈結果，多個本土派參選人勝出，講報名參加 9 月之立法會選舉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 15 日：區諾軒宣佈推出民主派初選工作；一日後趙家賢及戴耀廷亦隨之退出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;____________________________________________________________________________________&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;7、第七屆立法會換屆選舉：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 17 日：第六屆立法會會期最後一日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 18 日：第七屆立法會議員環節選舉提名期展開。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 31 日：林鄭月娥宣佈，因受新冠病毒疫情影響，在中央政府的支持下，決定引用《緊急法》，將原定於今年 9 月 6 日舉行的立法會選舉押後一年，至於立法會未來一年的問題則向人大請示做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 11 日：全國人大常委會作出決定，第六屆立法會繼續履行職責不少於一年，直至新一屆任期開始為止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 6 日：有市民發起 9 月 6 日九龍大遊行，反對政府押後立法會選舉，大批警力在油尖旺截查及驅散聚集之市民，全日至少 289 人被捕。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/065f4063-f4dc-4145-9570-51f616f169eb.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;9·6 九龍大遊行，警察追捕記者&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;9 月 28 日：陳志全及朱凱迪去信立法會祕書處，拒於下月續任立法會議員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 29 日：香港民意研究所公佈調查結果，指民主派支持者中，有 47.1% 支持立法會議員留任 45.6% 反對留任；15 名民主派裏嘎會議員按調查結果決定留任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 29 日：陳淑莊壹個人健康及家庭為由宣佈不會延任立法會議員，同時退出公民黨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;____________________________________________________________________________________&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;8、清算反修例運動&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2 月 28 日：壹傳媒創辦人黎智英、前民主黨主席楊森及支聯會注意李卓人被警方以涉嫌於 2019 年 8 月 31 日參與非法集結上門拘捕，；黎智英另外被控在 2017 年 6 月 4 日刑事恐嚇《東方日報》記者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 月 24 日：林鄭月娥宣佈任命張舉能為終審法院首席法官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 月 6 日：前立法會議員區諾軒被指在 2019 年 7 月 7 日「九龍大遊行」結束後，以「大聲公」推撞警員盾牌及發出聲響是公共關係科警司耳朵不適，被控兩項襲警罪，近被裁定兩項罪名成立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 月 18 日：警方拘捕李柱銘、梁國雄、吳靄儀等 15 名民主派人士，涉嫌在 2019 年反修例運動期間組織及參與未經批准集結。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 月 29 日：2016 年旺角騷亂案，本土民主前線發言人梁天琦等 3 人就暴動罪等定罪及刑期上訴，均遭上訴庭駁回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 15 日：監警會公開反修例運動報告。首宗 612 案件判刑，22 歲救生員認暴動罪在區域法院判囚 4 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 19 日：通訊事務管理局餓向香港電台發出警告信，裁定其中一集《頭條新聞》污衊和侮辱警方；港台道歉，並表示於該季播放完畢之後將暫停製作長達 31 年歷史的《頭條新聞》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 10 日：港大學生會前會長孫曉嵐、港大《學苑》前總編輯梁繼平、民間團隊發起人劉穎匡及一人王宗堯等 12 人涉嫌於去年 7 月 1 日進入立法會大樓被加控暴動罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 18 日：立法會以 39 票贊成，5 票反對和 11 票棄權，通過任命張舉能為終審法院首席法官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 19 日：最後一集《頭條新聞》播出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 26 日：警方反對七一遊行申請。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 26 日：港大校委會以 18 票比 2 票，決定解僱法律系副教授戴耀廷，理據為戴於 2019 年因佔中案曾被判監（編注：可視為港版方勵之）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 26 日：警方早上拘捕多人，包括涉嫌在元朗「7·21」事件中干犯暴動罪的林卓廷（！？？？）涉嫌在屯門示威現場妨礙司法公正的許智峯等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 6 日：譚得志因涉嫌觸犯《刑事罪行條例》中的「發表煽動文字」被國安處拘捕&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 10 日：壹傳媒股價曾在黎智英被捕後急升 21 倍；15 人涉嫌操控壹傳媒股價被捕&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 22 日：警方致函四個傳媒工會，指將會更新《警察通例》中「傳媒代表」的定義，只有登記政府新聞處新聞發布系統的或國際認可及知名的非本地新聞通訊社、報章、雜誌、電台和電視廣播機構才獲承認&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 27 日：多次於記者會上提出尖鋭問題的香港電台助理節目主任李俊呀倍港台演唱試用期 120 日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 月 4 日：教育局指與 9 月下旬裁定九龍塘一小學教師於教材中「有計劃地散佈『港獨』信息」，認為其行為屬嚴重專業失德，已永久註銷其教師註冊，並向該笑發出譴責信及其他使用該教材之教師發出書面警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 月 10 日：4 男 5 女涉嫌協助 12 港人偷渡被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 月 11 日：公務員事務局要求 7 月 1 日或以後入職的公務員簽署聲明，確認用戶《基本法》及效忠特區。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 月 19 日：中西區區議會主席鄧麗瓊 3 月在社交網站轉載倍指射盲印尼記者的警員資料，被控違反法庭在 2019 年半下禁止披露警員及其家人個人資料的臨時禁制令，鄧麗瓊今承認藐視法庭，判監 28 個月，緩刑 1 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11 月 3 日：港台《鏗鏘集·721 誰主真相》 編導蔡玉玲涉嫌在查冊車牌資料時作出虛假陳述被捕。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/3f0f1219-5d1b-434f-b9b0-107084e932ff.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;12 月 1 日：有線新聞宣佈裁員，約 100 名員工受影響，當中包括約 40 名新聞部員工，而《新聞刺針》更是全組被裁。有線新聞中國組發起「總辭」，港聞組亦有十多名員工因不滿而即時辭職&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12 月 2 日：2019 年 6 月 21 日包圍警總案，黃之鋒判囚 13.5 月，林朗彥 7 個月，周庭 10 個月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12 月 3 日：許智峯在社交網站宣佈結束丹麥外訪，正式流亡，並退出民主黨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12 月 3 日：黎智英、周達權及黃偉強被指違反將軍澳工業邨租約，於警署報到時以涉嫌欺詐被捕。黎智英申請保釋被拒，須即時還押候訊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12 月 8 日：胡志偉、朱凱迪等人涉嫌在七一遊行中干犯多項罪行被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12 月 16 日：在林鄭月娥監誓下，所有副局長和政治助理於政府總部宣誓。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/4eb7a2de-d006-4e8d-8993-5dd54cedc312.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;全體副局長、政治助理宣誓，林鄭月娥監誓&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;12 月 21 日：前香港眾志主席羅冠天於社交網站宣佈將向英國當局申請政治庇護。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12 月 23 日：黎智英相高等法院申請保釋，獲准以 1000 萬元保釋金，不得離開住所及發表文章等條件保釋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12 月 28 日：林卓廷涉嫌披露元朗「7·21」事件中受調查者之身分資料被廉署拘捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12 月 30 日：深圳市鹽田區法院就 12 港人偷渡案宣判：10 人分別判囚 7 個月至 3 年；2 名未成年被告則一角香港警方調查。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/b53w6fwxa9I?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;12 月 31 日：黎智英被控涉嫌欺詐及違反港區國安法案，律政司不服高等法院早前批出保釋許可，提出上訴及申請臨時還押令。終審法院受理上訴申請，黎智英需繼續還押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;____________________________________________________________________________________&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;9、立法會內會選舉風波：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 月 9 日：多名建制派立法會議員發表聯署聲明，譴責主持立法會內會正副主席選舉的郭榮鏗以各種拉布方式癱瘓內會的行為屬於濫權。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 月 13 日：港澳辦及中聯辦譴責郭榮鏗阻撓立法會正副主席選舉，21 名民主派立法會議員發表聯合聲明，指該事務屬於香港內部事務，不屬國防或外交事宜，要求北京方面恪守《基本法》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 月 17 日：中聯辦再就立法會內會事件發稿，指港澳辦和中聯辦乃中央授權專責處理香港事務的機構，不是《基本法》中所致一般意義上的「中央人民政府所屬各部門」，故有權代表中央政府，就涉及政治體制正常運作和社會整體利益等重大問題行駛監督權。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;立法會內會舉行 15 次會議，惟仍未完成正副主席選舉程序，會上多名建制派議員指郭榮鏗無權主持會議，要求他讓位予延任主席李慧瓊。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/2e8f3a8e-1ee8-4c0f-aa47-8f069402f47d.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;5 月 4 日：立法會主席梁君彥指資訊資深大律師的意見，宣佈由李慧瓊有權責召開內會。李慧瓊同時宣佈在 5 餘人 8 日召開兩個內會會議，上午由郭榮鏗主持，負責主席選舉事宜，下午則由她主持，處理其他內會事務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 8 日：立法會內會上午會議就規程問題展開討論，最終郭榮鏗裁定她於下午會議中應該繼續主持主席選舉事宜。下午會議，李慧瓊坐上主席台，反民主派議員包圍抗議，與保安發生衝突，李其後下令驅逐多名反民主派議員，期間陳志全遭郭榮鏗強拉拖行，尹兆堅受傷送院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 15 日：立法會主席梁君彥稱採納英國御用大律師意見，指定由陳健波主持內會主席選舉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 18 日：陳健波主持立法會內會主席選舉，會議期間建制派及泛民主派爆發衝突，多名泛民主派議員被驅逐，最終李慧瓊以 40 票當選內會主席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11 月 1 日：7 名民主派立法會議員涉嫌在 5 月 8 日的立法會內會衝突中干犯《立法會（權力及特權）條例》下的「藐視罪」及「幹預立法會人員」被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;_____________________________________________________________________________________&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;10、國安法：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 22 日：全國人大常委會召開會議，制定「香港國家安全法」草案納入立法議程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 28 日：全國人大會議閉幕，會上以 2878 票贊成，1 票反對，6 票棄權通過「港區國安法」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 6 日：17 區區議會舉行特別聯合會議，會中通過要求全國人大撤回港區國安法動議；包含 23 個工會的[二百萬三罷工會聯合陣線]以及[中學生行動籌備平台]舉行公投，表決是否發動罷工罷課反對港區國安法。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/f86a860b-24b4-4dcd-a4db-b3cede52988e.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;6 月 18 日：G7 外長發表聯合聲明，呼籲中國重新考慮訂立港區國安法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 30 日：全國人大常委會全票通過《中華人民共和國香港特別行政區維護國家安全法》，並將其列入基本法附件三在香港公佈實施。保衞香港運動成員於添馬公園慶祝港區國安法通過。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/7bf6d4c5-ef98-43f5-bef9-09d15c3f2823.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;保衞香港運動成員於添馬公園慶祝港區國安法通過&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;包括香港眾志及香港民族陣線在內的多個民間團體宣佈解散。林鄭月娥於晚上 11 時簽署法令及刊憲，港區國安法即時生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 1 日：大批市民不理警方反對，在港島遊行抗議港區國安法通過，全日多次爆發警民衝突。警方共拘捕 370 人，當中 10 人因涉嫌違反港區國安法被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 2 日：政府發表聲明指「光復香港，時代革命」是港獨或顛覆國家政權含意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 3 日：香港特別行政區維護國家安全委員會（港區國安委）成立，由行政長官林鄭月娥擔任主席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 6 日：七一遊行當日駕駛插有「光復香港，時代革命」旗幟的電單車的唐英傑被控煽動他人分裂國家及恐怖活動提堂，為首宗違反國安法之案件&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 8 日：中央人民政府駐香港特別行政區維護國家公署（國安公署）成立，臨時總部設於銅鑼灣維景酒店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 15 日：美國總統特朗普簽署《香港自治法案》，正式終止香港享有的特殊待遇和經濟優惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 27 日：突破機構旗下刊物《Breakazinc》宣佈，因應港區國安法實施，正式停止出版第 62 期刊物《危險閲讀》，並暫停製作下一期《Breakazinc》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 29 日：學生動源前召集人鍾翰林等共 3 男 1 女涉嫌違反港區國安法被捕，年齡介乎 16 歲至 21 歲。警方表示，被捕人涉及分裂國家、煽動分裂等罪行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 7 日：美國財政部宣佈制裁 11 位中港官員，包括林鄭月娥、李家超、鄧炳強、夏寶龍和駱惠寧等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 10 日：國安處以涉嫌干犯勾結外國或者境外勢力危害國家安全罪拘捕壹傳媒創辦人黎智英、次子黎耀恩及部分壹傳媒高層。近 200 名警員到將軍澳壹傳媒大樓進行搜查。同日，國安處以同樣罪名拘捕前香港眾志成員周庭、民間組織「香港故事」成員李宇軒，以及前學民思潮成員裏宗澤。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/1b51018c-260e-4298-8e33-10a11eceb6c3.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;壹傳媒大廈遭警方搜查&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;8 月 11 日：美國政府宣佈自 9 月 25 日起，禁止香港出口至美國的商品標記為「香港製造（made in Hong Kong）」，而須標明出產地為「中國」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 月 27 日：已宣佈解散的學生動源，其前召集人鍾翰林及其前成員何忻諾和陳渭賢於網上發表煽動他人分裂國家內容再度被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11 月 10 日：美國財政部制裁李桂華、劉賜蕙、李江舟及鄧中華 4 人&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11 月 11 日：人大常委會通過決議指「宣揚或支持『港獨』主張等行為」者當喪失議員資格；港府隨即宣佈取消梁繼昌、楊嶽橋、郭榮鏗及郭家麒 4 人立法會議員資格。15 名民主派議員宣佈總辭以示抗議；立法會內啡建制派議員只餘鄭松泰及陳沛然 2 人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11 月 19 日：香港中文大學舉行畢業禮，有學生在校園內示威，校方報警求助&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11 月 20 日：國安處警員進入中大校園調查及蒐證。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11 月 21 日：網台主持人「傑斯」尹耀昇因涉嫌在網上發表煽動性言論及金錢獲準其他財務資助他人分裂國家而被國安處拘捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12 月 7 日：國安處拘捕 8 人，涉嫌在中大畢業禮中參與非法集結，其中三人涉嫌觸犯煽動分裂國家罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;___________________________________________________________________________________&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;11、文化：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 月 19 日：大眾書局因經營環境困難而宣佈旗下 16 間書店即日起全線結業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 10 日：貿發局宣佈書展會如期在 7 月 15 日至 7 月 21 日於灣仔會展舉行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 13 日：貿發局宣佈取消 7 月 15 日開始之書展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 25 日：貿發局宣佈書展將延至 12 月 16 日至 22 日在灣仔會展舉行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;12、逝世：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2 月 23 日：兒童及少年文學作家君比因病逝世，終年 54 歲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 26 日：賭王何鴻燊離世，享壽 106 歲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12 月 17 日：正義聯盟發起人李偲嫣確診新冠病毒肺炎，送院後證實不治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;______________________________________________________________________________________&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年的香港，毫無疑問是劇變的一年，1 月 1 日的元旦大遊行，還是大家熟悉的那個香港。其後的 831 紀念，醫護罷工等等，還有熟悉的大三罷，似乎反修例運動在 2020 年的第一個季度還在延續。但是，隨著新冠病毒肺炎的蔓延，反修例運動因此而不得不偃旗息鼓，而政府以防疫為藉口，採取了更為嚴厲的措施來鎮壓各類遊行和集會活動。當民主派藉助上一年區議會大勝的東風，希望通過是次立法會選舉而獲得議會的多數議席，從而舉行民主派初選。民主派初選令中央和港府感到恐懼，畢竟 2019 年區議會選舉的大敗猶在眼前，於是政府想到一個方法：以疫情為藉口，宣佈推遲一年選舉，隨後是國安法的推行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年，政府亦開始清算 2019 年的反修例運動，多民社運人士被捕，傳媒機構遭到清算，或裁員，或開始自我審查。比較令人注意的是傳媒大亨黎智英，無論是以何種罪名，都是在秋後算賬。中共的秋後算賬並不新鮮，最早是 1989 年的大搜捕，然後是 2014 年雨傘運動的清算，當中的社運人士紛紛被判刑。2019 年的反修例運動作為香港歷史上最大的社會運動，2020 年的大清算還只是剛剛開始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;立法會的內會風波，以及國歌法的抗爭，可以視為是議會內最後一次抗爭活動，此後隨著民主派總辭，其他議員或被 DQ，或被捕，又或者流亡海外，立法會完全被建制派操控，隨之而來的，自然就是已經擱置了 20 年的 23 條立法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年最大的變化莫過於國安法，可能沒有誰想到在沒有經過 23 條立法的情況下，全國人大可以通過這樣的方式替代 23 條立法，而香港警方如同取得尚方寶劍，在香港全方位地開始大搜捕，至於唐英傑，只是撞到槍口上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人將香港和中國所遭受的紅色恐怖作為一個比喻，中國的紅色恐怖如同溫水煮青蛙，自 2012 年習近平掌權開始，一點點擴張權力，公民社會，新聞自由，一點點收縮，等到想起，方知什麼都沒有了；而香港的紅色恐怖，彷彿是將一隻青蛙直接扔進油鍋，變化是非常劇烈的，而 2020 年只是剛剛開始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年唯一值得慶賀的就是李偲嫣的死亡。她生前無比熱愛祖國，但卻染上來自祖國的病毒，最終斃命，這或是一種莫大的諷刺。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/17/MATTERS-%E5%A4%A7%E6%99%82%E4%BB%A3%E4%B8%8B%E7%9A%84%E9%A6%99%E6%B8%AF%E5%A4%A7%E4%BA%8B%E8%A8%98-2020%E5%B9%B4.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/17/MATTERS-%E5%A4%A7%E6%99%82%E4%BB%A3%E4%B8%8B%E7%9A%84%E9%A6%99%E6%B8%AF%E5%A4%A7%E4%BA%8B%E8%A8%98-2020%E5%B9%B4.html</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 03:43:41 GMT</pubDate>
            <author>CrazyArticle</author>
        </item>
        <item>
            <title>LikeCoin 3.0 綠皮書．一．重返以太坊</title>
            <description>&lt;p&gt;有老友表示，上期&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/likecoin3-greenpaper/&quot;&gt;〈LikeCoin 3.0 綠皮書．零．引言〉&lt;/a&gt;的所有文字都看得懂，但是加起來就不太懂。這種反饋我聽過多次，平時引以為戒，謹記只用白話，竭盡所能讓所有讀者都讀得懂；但是來到綠皮書系列，抱歉我選擇直接使用若干技術概念和專有名詞，如看不懂不妨留言，我會進一步展開，提供更多資料。&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;我所主張的 LikeCoin 3.0 升級，最核心的改動是把 LikeCoin 的區塊鏈底層搬到以太坊的 L2。換言之，LikeCoin 先從以太坊 L1 的 ERC-20 通證，變成現時以 Cosmos SDK 為基礎的公鏈，並建議再次搬回以太坊，成為 L2 上的 ERC-20 通證。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兩度搬家不是沒事找事，請先不要扁我，容我慢慢解釋。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;兩度遷移的對與錯&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;LikeCoin 1.0 推出沒多久，在約 2018 年下旬以太坊開始擠塞，手續費（gas fee）飆高，普通一筆轉賬動輒十鎂，複雜的交易往往上百鎂。處理大宗交易的 DeFi 均因高昂的手續費大受打擊，主要處理小額回饋的 LikeCoin 更是完全沒法使用——沒有用家會為打賞一鎂而支付十鎂手續費吧。有鑑於此，與其被動地坐等 Ethereum 2.0，團隊耗時一年多，開發自家公鏈 LikeCoin chain 作為 LikeCoin 應用的底層，由驗證人收取低廉的手續費提供三大主要功能：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;收發 LIKE 通證；&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;註冊內容的&amp;nbsp; ISCN（international standard content number）及元資料；&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;鑄造及買賣文章及書本等內容的 NFT。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;然而，隨著以太坊於 2022 年升級到 PoS，再加上月前的 Dencun 升級，現時以太坊 L2 的交易不但暢通無阻，手續費更是微不足道，即使是比較複雜的交易如鑄造 NFT，費用仍能保持在一鎂以內。除了便宜與暢順，L2 還能透過 rollup 獲得以太坊主網的背書，保障數據安全。因此，時至今日以上三大底層功能都能低廉地在 L2 的 EVM 執行，當初另建新鏈的主因已不復存在，遷回以太坊以省下基建開發與維護成本，是個理性的決定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坦白承認這一點，打倒昨日的我並不容易。不過，當我想到 LikeCoin chain 是為瞭解決問題而不是刷存在感，更不是巧立名目撈取好處，就清楚明白當更安全更便宜的解決方案出現，LikeCoin chain 得以功成身退，我應該高興才對。退一步説，我寧願在預見到 LikeCoin chain 的重要性將日漸退減時提前部署，也不要死撐到 LikeCoin chain 有朝一日淪為「蚊子鏈」，浪費地球資源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，當初耗費大量資源開發 LikeCoin chain 是決策錯誤麼？如果犯了錯，我願意承認和致歉，不過事情並不是非黑即白那麼清晰，與其把所有責任扛到肩上，不如把過程解釋清楚，讓社羣自行判斷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事後孔明，也許會得出應該以逸待勞，坐等以太坊成熟而不耗費資源開發的結論（再不然先花幾年挖挖礦賺賺錢也不錯！？），可是我並沒有水晶球，只能基於有限的訊息，該決定時做決定，畢竟當時不投入資源開發自家鏈，結果不但接下來的 3、4 年在技術上難以寸進，用戶教育的工作也將無從開展。題外話，回頭看 2017、2018 年的「ICO 風潮」，發行通證獲得資金後，因為底層不夠成熟去實現白皮書而放棄的專案不在少數，而因為其他原因把專案束之高閣，資金袋袋平安，搞不好才是常態。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，無論是幣還是鏈，數據結構修改、硬分叉等十分普遍，除了神級的比特幣不算，很多鏈都經歷過重大更新，原因跟 LikeCoin 類似，技術不斷進步，需求一直發展，世上不存在一勞永逸的解決方案，設計師與程序員只能審時度勢，基於當時的現實開發。以太坊並不例外，甚至是更新最多的公鏈之一，畢竟持續開發才是生命力的展現，用戶沒有感覺不是底層沒有改變，而是這些變化對使用體驗影響不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這帶出第三點，真正影響用戶體驗的不是底層的數據結構、用甚麼鏈之類，而是「人鏈介面」，即錢包地址、搭配的錢包軟體等，好比只要電子銀行的登錄方式、賬戶號碼不變，銀行內部的數據庫無論更新幾遍，改動多大，都只是技術團隊的事，頂多是停機更新時暫停服務。這方面，LikeCoin chain 本來有條件做得更好，可惜我輕視了維持錢包軟體和地址不變的重要性。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;介面是用戶體驗之本&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;很多用戶都知道 LikeCoin chain 是基於 Cosmos SDK 開發，最近的 LikeCoin chain&amp;nbsp;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.mintscan.io/likecoin/proposals/81&quot;&gt;ChungKing++&lt;/a&gt;，其中一項更新便是把 Cosmos SDK 升級到 0.46.16。不過，只有跟著 LikeCoin 一路走來的用戶才知道，LikeCoin chain 原初是&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://medium.com/likecoin/likechain-technical-introduction-2728fbca649a&quot;&gt;設計成以太坊側鏈&lt;/a&gt;（side-chain，當時 L2 rollup 的機制還沒落實），類似 Polygon， 0x 格式的地址不變，但自成一鏈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基於這個思路，經歷約半年的開發，首個版本的 LikeCoin 測試鏈於 2019.04.18 鑄造出創世區塊，我還記得，當天我身處的&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/2019-04-18-kaitak/&quot;&gt;台灣發生 6.1 級地震&lt;/a&gt;，慶幸沒有造成傷亡。這個代號 KaiTak 的版本，底層使用 Cosmos 的最核心 Tendermint 為共識引擎，但並未用到 Cosmos SDK，錢包地址維持 0x 格式，沿著這個方向把 LikeCoin chain 開發下去，用戶只需設定對應的 RPC 等參數，即可沿用 Metamask 等 EVM 錢包。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大約同一段時間，Cosmos Hub 於 2019.03.13 正式推出，附帶的 Cosmos SDK 逐漸成熟，團隊評估後決定採用，避免重新發明車輪，加快開發速度。改變方向後，基於 Cosmos SDK 的 LikeCoin 測試鏈於 2019.09.12 推出，代號 Taipei。再兩個月後，2019.11.15，以 SheungWan 為代號的 LikeCoin 2.0 正式推出並投入運作，是 Cosmos 生態中最早推出的公鏈之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cosmos SDK 使 LikeCoin chain 能快速開發，也讓社羣參與整個 IBC 生態跟其他公鏈互動，但代價是 LikeCoin 2.0 的錢包地址置換成以 cosmos1/like1 起始的格式，無法向後兼容，用戶需要把舊 LIKE 換成新 LIKE，情況類似舊版紙幣過期，需要到銀行換成新版；此外，錢包軟體也從以 Metamask 為主，換成以 Keplr 為主。為獲得 Metamask 和 EVM 的社羣，近期基於 Cosmos SDK 的大型公鏈如 dYdX、Dymension 等，都「魔改」至雙地址，同時提供 0x 格式，技術上 LikeCoin chain 也可以作同樣處理，但此舉牽涉大量開發和用戶教育工作不特以，還很可能落得兩面不討好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分享以上背景並非推卸責任，而是為了讓社羣瞭解整個脈絡，也作為歷史紀錄供後來者參考。Cosmos SDK 幫助開發者快速搭建公鏈，以太坊努力不懈透過 PoS、L2 等方式擴容，均是優秀的技術，對業界貢獻良多，也都在不同的時間提供 LikeCoin 開發的底層，無論最終 LikeCoin 走向如何，我都由衷感激兩個社羣。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;遷移的積極意義&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;把 LikeCoin 遷回以太坊除了節省底層開發和維護成本，獲得起碼廿倍於 Cosmos 的用戶基數，更積極的意義在於進入整個 EVM 生態，馬上獲得各種搭配的工具，無縫與其他 DApps 互動，比如使用 Uniswap 以 USDT、USDC 和各種 ERC-20 通證兌換 LIKE，在 Opensea 交易 Writing NFT 和 NFT 書等。以上例子只是冰山一角，經過十年發展，以太坊生態已經非常蓬勃，無論是錢包、DeFi、社羣互動、民主治理、NFT 等等各方面，都累積了大量應用，讓開發者和用戶如玩樂高積木般自由疊加，組合出各種新功能。這種生態對 LikeCoin 的幫助，我們將在稍後進一步探討。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近跟同業聊起，提到我 7 年來花在引導用戶安裝錢包軟體、生成地址、獲得第一筆密碼貨幣的時間，遠超推廣 LikeCoin 的時間，雖是打趣説笑，卻也千真萬確。以太坊基建已經足夠成熟去配合大規模採用，把 LikeCoin 遷回老家並非消極，相反是騰出寶貴資源，把精力集中到應用層的開發和運營，讓作者鏈上出版和讀者鏈上閲讀，變成生活日常。&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;p.s. 內向兼躺平的我，光顧同一食店上百次也從不搭訕。但有家常去的食堂，老闆因為公民媒體的報道對我有點認識，上週末剛跟我問到內容保育的進度，而我，從店的細節也一向看得出老闆是同路人，心照不宣。沒想到幾天不見，老闆娘剛在臉書宣佈店主身故，即時結業，對於噩耗難以接受，我跑到食堂查問，不得要領，只見店外盡是食客拜祭的香燭、香煙和啤酒。祝傑哥一路好走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Original link: &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/likecoin3-ethereum/&quot;&gt;chungkin Express&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/17/MATTERS-likecoin-3.0-%E7%B6%A0%E7%9A%AE%E6%9B%B8-%E4%B8%80-%E9%87%8D%E8%BF%94%E4%BB%A5%E5%A4%AA%E5%9D%8A.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/17/MATTERS-likecoin-3.0-%E7%B6%A0%E7%9A%AE%E6%9B%B8-%E4%B8%80-%E9%87%8D%E8%BF%94%E4%BB%A5%E5%A4%AA%E5%9D%8A.html</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 02:50:19 GMT</pubDate>
            <author>ckxpress</author>
        </item>
        <item>
            <title>詩詞: 骨骼詠 (東加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;詩詞: 骨骼詠 (東加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/4f0e603f-c0b9-4f98-be78-c04f8e6db78b.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;青春舞影逐風流，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老病關節似鎖囚，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晨光初透身猶重，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夜月高懸夢更愁，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;藥爐煙冷無消息，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;針石聲沈空嘆休，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幸得書香盈陋室，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;心舟泛海任漂浮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前言：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有個人名叫阿明，他是一位關節炎患者。他年輕時曾活躍於運動場上，但隨著時間的推移，他開始感受到關節的不適。每次晨間起牀，他的關節都感到沉重，彷彿被鐵鏈所束縛。這使得他的日常生活變得困難且痛苦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿明努力尋找治療的方法，但是沒有一種方法能夠完全解決他的問題。他試過藥物、物理治療和中醫，但效果並不理想。儘管如此，他並沒有放棄，堅持做著一些輕度的運動和伸展，希望能夠緩解疼痛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管關節炎影響了他的生活，阿明並沒有讓自己陷入絕望。他學會了接受這個現實，並尋找其他方式來豐富他的生活。他開始培養興趣，像是閲讀書籍、欣賞藝術和聆聽音樂。這些活動讓他忘卻了疼痛，帶給他心靈上的滿足感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿明的經歷告訴我們，即使面對關節炎這樣的困難，我們也能夠找到力量和希望。每個人都有自己的方式來面對挑戰，而接受現實並尋找新的樂趣，或許是我們克服困難的關鍵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每一次的微笑，都是對疾病的最好回應。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寫作日期：2024 年 5 月 16 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;開始時間 : 11:45am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完結時間 : 13:51pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;圖.文. 東加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大家好，我叫東加豆，我除了寫詩，還有寫微故事和製作有聲書，希望我們能互相認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜歡我的文章嗎？盼得到您的支持、點讚，或分享我的文章，讓我知道創作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;我的故事選集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;呻吟詩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections/Q29sbGVjdGlvbjoxODc1&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections/Q29sbGVjdGlvbjoxODc1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/16/MATTERS-%E8%A9%A9%E8%A9%9E-%E9%AA%A8%E9%AA%BC%E8%A9%A0-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/16/MATTERS-%E8%A9%A9%E8%A9%9E-%E9%AA%A8%E9%AA%BC%E8%A9%A0-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 05:56:24 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>科技阿宅跳政治火坑：科技立委葛如鈞寶博士的立院百日成果回顧</title>
            <description>&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;100 天了，人生能有多少 100 天；&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;立委一屆四年，又有多少個 100 天？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;答案是 14.6 個，也就是説，我已經過完這屆立委職務 6.8% 的時間；這段時間當中，我的所有成果在網上&lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://lis.ly.gov.tw/lylegisc/lylegiskmout?3D11F405A9976E23D12F624C79E0687298C45B95B5=&quot;&gt;都是公開的&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;（點擊上方「問政成果」就可以看到）：&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;法案與質詢成果&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;法律提案，共 162 件&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/strong&gt;作為提案人有 17 件，作為連署人有 145 件。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重要會議發言，共 30 次&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/strong&gt;法案 7 次，預決算 3 次，施政報告 19 次，國是論壇 1 次。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;臨時提案，共 12 次&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/strong&gt;提案人 6 次，連署人 6 次。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;委員質詢，共 17 次&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/strong&gt;總質詢 2 次，委員會質詢 15 次。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/adef4fac-55c1-41ba-9815-9466e3b43847.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;立法院院會上午三讀通過「電子簽章法」，立委葛如鈞（圖）在法案通過後發言。記者曾學仁／攝影。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;聯合新聞網：&lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://udn.com/news/story/6656/7932426&quot;&gt;立法院三讀通過「電子簽章法」案&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;電子簽章法修正草案&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;其中最重要的就是「電子簽章法修正草案」，寶博辦公室在就任前就全力投入，於開議後 22 天就提出修正草案，並於 2024 年 3 月 1 日經過院會一讀，正式進入審查程序。感謝吳宗憲委員共同提案，也感謝 20 位國民黨籍立委連署支持，「電子簽章法修正草案」經立法院交通委員會排審，最後在朝野高度共識下，於 2024 年 4 月 30 日完成院會三讀，並且通過附帶決議 3 項（其中關於「司法院適用研議」以及「多元備份準則」由我提出，獲跨黨派共識通過），對社會發展及智慧政府、提昇效率而言意義重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖也因此遭遇特定網友&lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.threads.net/@dr.juchunko/post/C6aVLrWPjvt&quot;&gt;出征 Threads&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;，不過這事表過不提，容後再述。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/d6d3f4ac-20a9-4756-980e-e36b3c65916a.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;特定網友製作的非事實圖像。 https://lis.ly.gov.tw/lylegisc/lylegiskmout?3D11F405A9976E23D12F624C79E0687298C45B95B5&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;僅在此再次重申：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;《電子簽章法修正草案》是具有高度共識的法案修正案，在藍綠白三黨以及數位部的共同合作之下，《電子簽章法》從送進立院到三讀只花了兩個多月的時間，&lt;strong&gt;期間完全沒有動用到表決，更沒有所謂「本法是由民進黨表決通過」的情況&lt;/strong&gt;，這個説法絕非事實。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;國會外交 x 科技外交&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;另外，作為科技立委，期待用科技與各國議會連結交友，我目前也擔任：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;台美國會議員聯誼會副會長&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;中華民國與阿拉伯聯合大公國國會議員友好聯誼會會長&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;先進科技交流協會會長&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;全球 AI 應用發展促進會副會長&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;中華民國與印度國會議員友好聯誼會副會長&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;中華民國與區域全面經濟夥伴協定友好聯誼會副會長&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;中華民國與東南亞地區國會議員聯誼會暨少子化對策研究協會副會長&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/6e5e4605-66d1-4c35-b08a-cb170afade9c.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;與立法院江啟臣副院長、跨黨派代表共同至日本東京參加第 52 屆 APPU&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;並參與 APPU 大會代表立院及國民黨黨團出差至日本與會。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;開放國會、擁抱開源&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;最後，辦公室也默默在耕耘多個開源專案包括：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;科技立委全開源官網 &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;http://juchunko.com/&quot;&gt;juchunko.com&lt;/a&gt; ：&lt;/strong&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;全站除程式碼開源外，所有內容均以 CC0 方式完全開放。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI 賦能逐字稿平台 &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;http://transpal.juchunko.com/&quot;&gt;transpal.juchunko.com&lt;/a&gt; ：&lt;/strong&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;整套系統除了逐字稿編輯器以及前端展示頁面外，還自行開發「生成式 AI 逐字稿對話系統」讓讀者可以透過對話詢問方式「請問這次會議在討論什麼？」「有哪些結論？」輕鬆理解會議內容與成效。以上均以 MIT License 完全開源。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;立院辦公室共筆部落格平台 &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;http://blog.juchunko.com/&quot;&gt;blog.juchunko.com&lt;/a&gt; ：&lt;/strong&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;透過 Vercel + GitHub 提供穩定靜態頁面給辦公室同仁共筆，至今已上線三位作者，共 11 篇文章，包括「&lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://blog.juchunko.com/blog/taiwan-safe-haven-island&quot;&gt;回應 CNN 主持人 — Taiwan：Safe Haven Island 台灣是全球最安全的地方&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;」、「&lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://blog.juchunko.com/blog/journal/2024-04-17&quot;&gt;電子簽章與數位司法之間的距離&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;」、&lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://blog.juchunko.com/blog/journal/2024-05-01&quot;&gt;「全自動駕駛」有辦法在台灣上路嗎？&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;」、「&lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://blog.juchunko.com/blog/journal/20240510&quot;&gt;台版 ChatGPT 繁體中文資料的法規調適方向&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;」。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/b11c6e52-3391-47d2-af31-5587bd17e1d4.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;科技立委全開源官網 &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;http://juchunko.com/&quot;&gt;juchunko.com&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/b368cc03-2c94-45d1-a379-cff4549c9445.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI 賦能逐字稿平台 &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;http://transpal.juchunko.com/&quot;&gt;transpal.juchunko.com&lt;/a&gt; ，使用者可於右下角對話框用對話方式瞭解該次會議記錄、對談稿件。專案已於 &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://github.com/DrJuChunKoO/TransPal-website&quot;&gt;Github&lt;/a&gt; 開源&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;青年 x 未來 = KMT Studio 未來青年計畫&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;最後的最後，為響應組織內造化、輕量化、年輕化改革方向，共同成立 KMT Studio — 青年工作室，官方網站連結新創平台，也運用最新網頁技術打造：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;精簡短網址 &lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;http://kmt.studio/&quot;&gt;KMT.Studio&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; 輕鬆連結&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;網站使用 HDR 技術，支援所有 HDR 裝置，用最高亮度呈現發光效果&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;網站使用 Supabase 實作全球多人同步連線技術，只要同時連上網，大家都能看到彼此的互動，真正的全球🌍連線，去中心！&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;與知名教育平台「&lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://kmt.studio/hahow&quot;&gt;Hahow for Business&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;」簽約合作，在 &lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;http://kmt.studio/&quot;&gt;KMT.Studio&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; 納入包含管理、心理、數位、AI、語言等 600 堂以上課程，提供青年線上學習！&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;接下來還會提供「議題包」、「活動包」等 Power Kit 賦能各地青工、青年組織，全台一起學習，一起升級！&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/919907d5-045c-43c8-89e8-d0894fa04a3e.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;KMT Studio — 青年工作室 &lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://kmt.studio/&quot;&gt;https://kmt.studio/&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;結語：邁向 1000 天&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;100 天，真的説長不長，説短也不短，希望上述的內容和工作成果（感謝全體辦公室成員、KMT Studio 團隊）能讓大家滿意，不只不是薪水小偷，還是划算公僕！接下來還有 1360 天，期待自己繼續努力，端出更多的法案和改革，無論為家、為黨還是為國，敬請期待！&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;本文同步發表於：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;寶博士立委官網：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://blog.juchunko.com/blog/drjuchunko-ly-100days&quot;&gt;https://blog.juchunko.com/blog/drjuchunko-ly-100days&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Medium： &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://daaab.medium.com/57a77e7260e1&quot;&gt;https://daaab.medium.com/57a77e7260e1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/16/MATTERS-%E7%A7%91%E6%8A%80%E9%98%BF%E5%AE%85%E8%B7%B3%E6%94%BF%E6%B2%BB%E7%81%AB%E5%9D%91-%E7%A7%91%E6%8A%80%E7%AB%8B%E5%A7%94%E8%91%9B%E5%A6%82%E9%88%9E%E5%AF%B6%E5%8D%9A%E5%A3%AB%E7%9A%84%E7%AB%8B%E9%99%A2%E7%99%BE%E6%97%A5%E6%88%90%E6%9E%9C%E5%9B%9E%E9%A1%A7.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/16/MATTERS-%E7%A7%91%E6%8A%80%E9%98%BF%E5%AE%85%E8%B7%B3%E6%94%BF%E6%B2%BB%E7%81%AB%E5%9D%91-%E7%A7%91%E6%8A%80%E7%AB%8B%E5%A7%94%E8%91%9B%E5%A6%82%E9%88%9E%E5%AF%B6%E5%8D%9A%E5%A3%AB%E7%9A%84%E7%AB%8B%E9%99%A2%E7%99%BE%E6%97%A5%E6%88%90%E6%9E%9C%E5%9B%9E%E9%A1%A7.html</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 03:22:19 GMT</pubDate>
            <author>寶博士</author>
        </item>
        <item>
            <title>論語漫讀（61）：觀過而知仁與見其過而內自訟</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;電子書：《論語漫讀》&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「人之過也，各於其黨。觀過，斯知仁矣」&lt;/strong&gt;（里仁第四）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/6e6636cf-22e9-41c1-9a3b-19e393aaa165.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;黨，類別。人的過錯，有不同類別。有大錯有小錯；有原則性過錯和一般過錯；有主觀性錯誤，壞心辦壞事；有客觀性錯誤，好心辦壞事或無心之錯。等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此話可有兩種解釋。一説，人的過錯，各種各樣。通過對比過錯，就可以知道仁是什麼了，就可以避免犯錯而為仁了；二説，人的過錯，各種各樣。但仁者和不仁者所犯的錯是不同，延伸開來，事後對過錯的態度也不同。如果一個人犯了重罪，肯定就沒有仁慈之心。因而通過觀察一個人所犯的錯及態度，就可以知道這個人是否有仁心仁德。兩種解釋都通，但結合《論語》中的相關論述，第二種解釋更合理些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於過錯，孔子説了一句令人費解的話。&lt;strong&gt;子曰：「已矣乎！吾未見能見其過而內自訟者也」&lt;/strong&gt;（公冶長第五）。訟，譴責。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子説，「完了，太令人失望了！我沒見過一個人這樣的人，發現了自己的過失而能在內心自疚自責。」 「&lt;strong&gt;見其過而內自訟&lt;/strong&gt;」與曾子的&lt;strong&gt;「吾日三省吾身」&lt;/strong&gt;（學而第一）意思比較相近。過而能改，首先是要認識到自己的過錯，進而感到內疚自責，才能誠心誠意改正自己的錯誤。改正錯誤，也可能是迫於壓力，而不是自覺自願。但孔子及儒家比較強調從自我出發來改正糾正錯誤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這裏比較奇怪的是，孔子怎麼能發現他人內心的思想活動？除非孔子有超能力。如果內疚自責用言語表達出來，自我批評，那能為人所見。沒表達出來，僅是內心活動，怎麼能為他人所察呢？或者做了錯事，馬上臉有愧疚之色，內心活動就能為他人所察。這樣解釋，也很勉強。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;過錯可以自省而知，更多地是別人指出而後知。孔子對此也有一番議論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「法語之言，能無從乎？改之為貴。巽與之言，能無説乎？繹之為貴。説而不繹，從而不改，吾末如之何也已矣」&lt;/strong&gt;（子罕第九）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子説，「以法則為依據來告誡某人犯了錯誤，他口頭上能不服從嗎？」絕大多數人口頭上是會服從公認的法則的，不敢公然違背公理。但光口頭表示不行，要改正了才為可貴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;巽&lt;/strong&gt;，恭順；&lt;strong&gt;與&lt;/strong&gt;，讚許；&lt;strong&gt;繹，&lt;/strong&gt;尋思，演繹&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;「表面上恭順地讚許某人，他會不高興嗎？但光顧着高興不行，還要尋思其言外的批評之意，才為可貴」。中國人善於這樣委婉地表達意見，中庸之道，不傷和氣。明贊暗貶，明批暗贊相得益彰。根子在孔子這裏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「聽見好話就高興，不尋思言外之意，懵懵懂懂；聽見義正嚴辭的批評，只是口頭認錯，不肯改正。這種人真是無可救藥，我真不知道該怎麼對待他們。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然孔子很強調悔過和改過，但相比之下，基督教對悔過更為重視，改過更有效。基督教的「原罪説」將人的罪惡和過錯歸於人的本性，而不是如儒家那樣歸於外在的影響。所以，西方人比中國人更容易有負疚感和負罪感。神的道德訓令也比聖人的道德訓令更有約束力。有了負疚感和負罪感就很難自我解脫，就會成為心理包袱。必須得找牧師和神甫懺悔，或諮詢心理醫生。而中國人做了錯事壞事，實際上的不會有多大的心理負擔，私下裏或公開，主動地表示懺悔或悔過的更是稀少。雖然孔子不可能「見其過而內自訟者也」，但少有「見其過而內自訟者也」也確是事實。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年 10 月 8 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/16/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-61-%E8%A7%82%E8%BF%87%E8%80%8C%E7%9F%A5%E4%BB%81%E4%B8%8E%E8%A7%81%E5%85%B6%E8%BF%87%E8%80%8C%E5%86%85%E8%87%AA%E8%AE%BC.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/16/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-61-%E8%A7%82%E8%BF%87%E8%80%8C%E7%9F%A5%E4%BB%81%E4%B8%8E%E8%A7%81%E5%85%B6%E8%BF%87%E8%80%8C%E5%86%85%E8%87%AA%E8%AE%BC.html</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 02:26:59 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>性惡論+5：苦行僧快感</title>
            <description>&lt;h2&gt;0、預覽&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;討好上帝：教徒們通過讓自己受苦來討好神靈&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;自我感動：超我對本我的獎賞，我評判我，形成閉環&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;逃避現實：很多學生努力學習本質上只是一種表演&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;h2&gt;1、討好上帝&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;苦行僧在很多宗教裏都很常見，總體來説指的就是通過遏制自身的慾望、是自己受苦來修行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如東正教的聖愚、恪守戒律的大乘佛教僧人、長跪的藏傳佛教喇嘛、苦修方式多樣的印度教徒、伊斯蘭教蘇菲派的旋轉舞、儒教的「克己復禮」......&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，我挑了一個非常典型的例子來分析：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中世紀末期，黑死病席捲了全歐洲，殺死了近 1/3 的歐洲人口；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當時的歐洲人根本搞不清楚為什麼會有這麼恐怖的疾病，根本無法治療而且死相極慘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以當時以天主教徒為主的歐洲人認為這是上帝的懲罰；而為了逃避這種可怕的懲罰，很多天主教徒搞出了以下操作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1348-1349 年，一羣人浩浩蕩蕩從意大利半島出發，所到之處遍及西歐各片土地。他們赤腳而行，一邊任由帶釘長鞭抽打肉身，一邊痛哭流涕陳述罪孽，禱告神意祈求原諒。身上皮開肉綻，血肉橫飛，沿途皆可見斑斑血跡。這羣人被冠之以「鞭笞者」之名。[1]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從現代醫學的角度看，這種行為非但不可能預防黑死病，反而還會大大增加感染的風險，反作用了屬於是。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是這些人的邏輯卻並不難理解：既然黑死病是上帝降下的責罰，那我先自己懲罰自己、用這種方式表達懺悔，説不定上帝見我如此心誠，就不會再用黑死病懲罰我了嘛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不僅是基督教，著名的印度教種姓制度也是這個邏輯：我這輩子受苦受難、當牛做馬，那是因為我上輩子作惡了；只要我這輩子受足夠多的苦來贖罪，下輩子就能享福。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總的來説，這些吃苦哲學的邏輯核心都是一樣的：討好上帝（或者叫其他的什麼神）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而我之前在《論道德》系列中説過，上帝的本質是超級主體（見《論道德·下：超級主體》）；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這個超級主體的審視下，每一個人反而就成了祂的客體。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在《論道德·上》中提出了一個主體與客體的特徵：主體會根據客體是否滿足其在某一單一標準下的利益，而對客體進行評判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而上帝（根據基督徒們的定義）會根據信徒們的懺悔真誠度來對信徒們進行評判：較真誠的就原諒甚至獎勵、不夠真誠的就責罰。這確實符合主體和客體的關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，作為現代人，我們知道上帝是不存在的、是人幻想出來的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼既然這個關係裏的主體根本是不存在的，又何談主體對客體的評判呢？這不就矛盾了嗎？&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;2、自我感動&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在《論道德·下：超級主體》中我説，超級主體的是全社會的個人，也就是「小主體」們加起來形成的一個大主體。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與之相比下，每一個小主體就成為了受超級主體評判的客體。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是客體每天都要進行成千上萬次利益抉擇，總不能每個人每次做出一個小小的行為，就要把全社會剩下的人都拉過來評判吧？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以為了降本增效，人類社會最終篩選出了一套機制：通過各種各樣的方式來把超級主體的意志，也就是道德，灌輸給每一個人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最終，道德將在每個人心目中形成一個不可逾越的神聖雷池，這套新的行為標準將對人們原始的、自然的行為標準用暴力進行壓制、迫使人們遵守道德行事，以維持假集體的運轉（見《論道德·下：超級主體》）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而這個道德的、神聖的準則被稱為超我，而原始的、自然的準則被稱為本我。超我壓制本我的過程被稱為規訓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而此時我們意識到，這個超我並沒有實體，它只是存在在人們腦海中的一個概念而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然人還是一個人，但這個人的精神卻分裂成了兩個：其中的一個我是高高在上主體，而另一個我則是被俯視的客體。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是説，人自己把自己客體化了：本我不停地去討好超我、在超我利益的單一標準上攀爬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此時我們再回到性惡論的基本概念：人們做出任何一個行為，要麼出於得利、要麼能止損。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而人之所以會願意把自己客體化，一定也是因為能夠得利或者止損。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而這種得利/止損是如何體現的呢？就是通過情緒，或者説恐懼（見《論死亡 2：死亡恐懼與情緒》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人們為什麼最初會選擇將超我植入到自己的腦海中？這是因為人們害怕被集體排擠、孤立（見《論道德·下 3: 超級主體》），怕自己的生存受到威脅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回到基督教的例子。為什麼鞭笞者要討好上帝？因為他們害怕自己得黑死病、害怕生存受威脅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為什麼很多人非常恪守道德？還是為了他們自己的利益、害怕生存受威脅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們以為自己只要遵守道德，就一定能夠得到超我的讚賞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主體是我，客體還是我；我討好我，然後我再讚賞我，這不就是自我感動嗎？&lt;/strong&gt;閉環了屬於是。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，他們雖然肉體上是禁慾的、吃苦的，但一想到自己吃了這麼多苦，他們的精神上一下就高潮了。我將這稱為「苦行僧快感」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們再舉個經典例子：素食主義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;素食主義者宣稱，吃素是道德的，因為吃肉會殺死動物，殺生是不好的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們這個邏輯自己把自己就打倒了。動物的生命是生命，植物的生命就不是了嗎？素食主義者認為動物的生命和人的生命平等，但卻覺得植物的生命比動物的低賤嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果素食主義者真的是大善人，那麼他們就該研究一下怎麼光合作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這就是典型的自我感動。他們腦海中的超我説，殺生是不好的；然後他們就剋制自己的本我（別忘了，人類可是掠食動物）來去討好超我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們想：「我不吃肉，也不讓別人吃肉，拯救了多少小動物，我可真是個大善人！」但他們這麼做真的是為了小動物嗎？並不是，他們首先是為了讓自己感到爽，是為了討好超級主體、來讓自己更好地生存！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因為一個善人，或者説一個老實人，更容易被社會所接納（見《性惡論的存在基礎》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且他們這樣做，就站上了道德高地，可以居高臨下地道德綁架別人，這無疑給自己上了一層 buff。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;但當然了，這裏聲明一下，我不是反對素食行為，我只反對素食主義。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果一個人只是自己想吃素食，我舉雙手雙腳贊成，因為這是個人主義；而如果那個人用各種手段去規訓、強迫別人也吃素，那這就是集體主義，而我堅決反對集體主義。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;3、逃避現實&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;老實人、弱者是最喜歡自我感動的一羣人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為什麼？因為自我感動的邏輯太直白、太簡單了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，「吃得苦中苦、方為人上人」，「現在吃苦以後就不用吃苦」，「這輩子吃苦，下輩子就享福」，「只要足夠努力就一定能成功」……這些「只要 xx 就一定能 xx」，「只有 xx 才能 xx」的人生論調都遵循尋一個邏輯：機械因果論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如在小鎮做題家們的腦中，只要努力，只要通過熬夜等一系列自虐手段讓自己全身心撲在刷題上，他們就能夠得到他們想要的輝煌人生。這無疑是一種苦行僧快感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先這個理論就是錯的。這個我在《自虐和自律的區別》和《現在吃苦=以後享福的底層邏輯：機械因果論》都詳細論證過。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們來看一個現實例子：毛坦廠中學，亞洲最大的應試產業基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛坦廠中學的學生堪稱苦行僧中的苦行僧，沒有任何娛樂、不能上網、不能談戀愛、不能玩耍、不能搞不考的體育，生活在封閉的山區，每天基本都把睡眠時間壓縮到極限、熬夜到 1、2 點，剩下所有時間都在學習。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼，毛坦廠的教學效果到底如何呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總結下來就是：每年幾乎北大清華一個沒有，浙大三本幾乎絕跡，985 都很少，211 算很牛逼，二本算主流，三本佔大多數的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當我看到這個事實時，我和你們一樣震驚：他們都這麼刻苦了，為什麼結果還這麼差？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但很抱歉，他們的學習方法從根本上就是錯的、甚至是反人類的。如果這樣的學習方式就能夠得到好成績，這隻會把人類文明摧殘在苦行僧快感的深淵中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那他們具體錯在哪了？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛坦廠的學生拼努力是對的，但問題在於，絕大部分人的拼努力，&lt;strong&gt;都是在拼一種努力的表現&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如每天熬夜一點、兩點，這淪為了一種形式主義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是這種表面的努力恰恰證明瞭一種懶惰，不去努力思考自己學習系統的現狀、漏洞、潛力，不去分析自己的優勢與劣勢，不去搭建自己的系統與框架，而只是麻木地跟隨大多數人走上了一條自認為是天經地義的道路。[2]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，高中麼，就是要刷多少道題，要每天熬夜到幾點，要有那麼幾次痛苦到崩潰邊緣的經歷，你沒有做到，説明你沒努力，你失敗是活該。你做到了，那你就獲得了一種雞湯似的自我滿足和陶醉，既感動了自己，又落下一個好名聲，即便失敗，別人也會説:那孩子沒啥可説的，確實是盡力了，只是運氣差了點/家庭環境差了點/腦子差了點。[2]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看懂了嗎，這些學生每天把自己搞到崩潰，本質上是一種表演！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種表演的本質，是要給自己脫罪：我沒考上好大學並不是我的責任，我已經拿命在學習了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這與基督徒們拿鞭子抽自己有什麼區別？都是在通過自虐來防止進一步的懲罰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，自虐式學習沒法提高知識水平，就像拿鞭子抽自己不能預防黑死病！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就像你把 1x1 做一萬遍，也沒法得出 2！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們這樣做，只是在逃避現實：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛坦廠中學的學生逃避自己無論如何也沒法實現階層躍遷的現實；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基督徒們逃避自己無法對抗瘟疫的現實；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;素食主義者逃避人性本私的現實；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首陀羅、達利特們逃避自己的苦難是光輝神聖的婆羅門壓迫造成的現實。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些現實是如此地殘酷無情，人們弱小的心靈過於恐懼它們，因此，即便是讓肉體承受壓抑與痛苦，也不敢直面現實。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《論競爭 1: 天道與人道》中，我提到了受害者和責任者的概念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那些自我感動的人，其脫罪方式的本質，就是把自己放入受害者的角色中：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我已經這麼努力了，我已經把我自己摧殘到這樣了，總不能錯誤和責任還在我身上吧？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;於是他們利用了道德綁架和別人的同情，成功減輕了對自己的譴責：自己所遭受的苦難不是自己的問題，自己的人生應該由別人來負責，別人要來照顧他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如鞭笞者來給自己脫罪，讓自己看起來是命運和上帝的受害者，表現出自己是無辜的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，這些鞭笞者既沒能拯救自己、也沒能讓歐洲走出黑死病的恐懼，還給很多猶太社區帶來了災難[1]。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幸運的是，不是所有人都是懦夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在黑死病期間和之後，歐洲湧現出了無數的科學家和現實主義思想家，他們撕掉了上帝的光環、不再期盼救世主，而是勇敢地直面現實，前僕後繼地推動醫學、社會學等科學的發展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正是這些責任者，引領歐羅巴從黑死病的廢墟上崛起。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;參考資料：&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.sohu.com/a/399720838_552814&quot;&gt;[1]黑暗中世紀的「國民偶像」：拿帶釘長鞭抽自己，粉絲看了痛哭流涕&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[2]&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.zhihu.com/question/26728332/answer/1243262178&quot;&gt;有人天生就不適合學習嗎？為什麼很多人很努力了還是學不好？-佩子臨&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/16/MATTERS-%E6%80%A7%E6%81%B6%E8%AE%BA+5-%E8%8B%A6%E8%A1%8C%E5%83%A7%E5%BF%AB%E6%84%9F.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/16/MATTERS-%E6%80%A7%E6%81%B6%E8%AE%BA+5-%E8%8B%A6%E8%A1%8C%E5%83%A7%E5%BF%AB%E6%84%9F.html</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 01:01:53 GMT</pubDate>
            <author>番茄米線</author>
        </item>
        <item>
            <title>現在吃苦=以後享福的底層邏輯：機械因果論</title>
            <description>&lt;p&gt;「吃得苦中苦方為人上人」,「現在吃苦以後就不用吃苦」,「這輩子吃苦，下輩子就享福」,」只要足夠努力就一定能成功」……這些「只要 xx 就一定能 xx」,」只有 xx 才能 xx」的人生論調都遵循尋一個邏輯：機械因果論（以下簡稱因果論）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那首先還是定義一下什麼是苦、什麼是福。簡單來説，福就是感覺爽，苦就是感覺不爽。再具體點，爽就是不用被迫勞動、被逼着給別人做事，就是自由。「現在吃苦以後享福」就是説現在進行三種努力：被迫去做別人要求你做的事、被迫做你不喜歡或者要求過高的事、或者進行長時間高強度的機械式重複勞動，就可以讓你以後得到財富和精神上的自由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下來試着論證這個命題：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;被迫去做別人要求你做的事：這個目標本身就是錯的。我們以前論證了，別人的標準只為別人的利益服務，你現在一味地做別人要求的事，本身就只會增加別人的利益，而消耗掉自己的時間。這種努力還有一個變種，就是和別人瞎幾把攀比，俗稱卷。卷的比別人高只能説是更符合老闆的利益，然後有可能會得到老闆更多賞賜，並不直接與你自己的利益掛鈎，更不可能讓你實現自由，這個我在之前【見不得別人好】裏分析過了&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;被迫做你不喜歡或者要求過高的事：這個就是我們之前分析過的自虐。做不喜歡的事會導致一直的排斥，要不斷用意志力來克服不爽的感覺。做要求過高的事會不斷經受失敗，最後導致拖延、焦慮、擺爛和習得性無助。兩者都不可能持續下去。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;進行長時間高強度的機械式重複勞動：這個就純粹是消耗自己，導致沒有時間和精力給自己的生活和學習，根本無法進步。又由於機械式重複，根本無法從中學到任何東西，自身的硬實力沒有實質性增長。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;世界上大部分人正在做的事就是以上三種的混合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;綜上，所謂的吃苦和享福不僅沒有邏輯聯繫，連相關性都沒有。現在吃苦=以後享福是個偽命題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只有一種「努力」才是真的有用的：為了一個明確的、自主的目標，去自願地做可以為達到目標有幫助的事，這個事在能力範圍之內，並且可以通過時間複利來成長自身。那麼大部分人首先不知道自己的目標是啥，他們的目標要麼是父母要求的，要麼是周圍人都在做的，總之就是被生活圈裏那麼幾十個人決定的。其次他們根本不知道如何才能達成這個目標，一般就是模仿身邊的人，完全不思考現在做的事和目標是否有邏輯關係，做不到只會怪自己不努力而不知道換方法。最後就是拎不清自己幾斤幾兩（包括家長拎不清自己孩子幾斤幾兩），幻想自己是個天才，給自己定的目標過高，想短時間內一步登天，然後沒做到要麼陷入習得性無助開始擺爛，要麼就陷入被動心理防禦開始抱怨，要麼就開始攻擊自己腦子笨不努力這種逼話。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而因果論能夠大行其道是出於整個社會的需要。首先統治者需要它，就像婆羅門忽悠吠舍和首陀羅，這輩子吃苦下輩子就能轉生成剎帝利；你現在過得不好，那就是你苦吃的不夠，要麼就是以前苦沒吃夠，總之是你自己的問題，怪不到婆羅門和剎帝利頭上；這樣就有助於社會穩定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然後被統治者也需要它，因為被統治者缺乏存在感和安全感，他們的生活沒有物質上的保障，所以只能寄託於精神，自己給自己洗腦，「只要吃苦就能成功」，這種簡單的因果邏輯聽着多麼有安全感啊，再加上身邊的人全都在這麼做，那好日子還在後頭呢。最後自己沒成功，那就怪自己年輕的時候不努力，就繼續給自己的孩子灌輸這種牛馬價值觀，指望着孩子能吃足夠多的苦然後莫名甜起來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人的大腦就是喜歡求穩，喜歡安全，喜歡直白的因果邏輯。思考這些問題只會強迫自己面對不確定性，就會恐懼，這個難度可就大了；而吃苦是多麼地廉價，你想吃立刻就能吃，量大管飽，還即時反饋，只要吃立刻就會苦，這是多麼地安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，以後誰再給你説「吃苦是福」，你就祝他福如東海。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/16/MATTERS-%E7%8E%B0%E5%9C%A8%E5%90%83%E8%8B%A6=%E4%BB%A5%E5%90%8E%E4%BA%AB%E7%A6%8F%E7%9A%84%E5%BA%95%E5%B1%82%E9%80%BB%E8%BE%91-%E6%9C%BA%E6%A2%B0%E5%9B%A0%E6%9E%9C%E8%AE%BA.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/16/MATTERS-%E7%8E%B0%E5%9C%A8%E5%90%83%E8%8B%A6=%E4%BB%A5%E5%90%8E%E4%BA%AB%E7%A6%8F%E7%9A%84%E5%BA%95%E5%B1%82%E9%80%BB%E8%BE%91-%E6%9C%BA%E6%A2%B0%E5%9B%A0%E6%9E%9C%E8%AE%BA.html</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 00:13:08 GMT</pubDate>
            <author>番茄米線</author>
        </item>
        <item>
            <title>故事曲: 營火上的和解 {唱: AIW - 曲/詞: 人工智*豆*}</title>
            <description>&lt;p&gt;故事曲: 營火上的和解 {唱: AIW - 曲/詞: 人工智*豆*}&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這首歌是來自一個同名的微故事。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/m-d7_g00v10?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;故事摘要:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深夜的樹林中，一對匿名男女在營火旁經歷了從針鋒相對到和解的過程。營火作為無名的旁觀者，見證了他們通過沉默、動作和共享的火光，最終釋放怨恨，找回相互理解與寬容的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完整故事:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/598807-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E7%87%9F%E7%81%AB%E4%B8%8A%E7%9A%84%E5%92%8C%E8%A7%A3-%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/598807-微故事-營火上的和解-東加豆&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;營火上的和解，歌詞&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;星光下的誓言飄然，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;心中的怨恨慢慢淡，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;火光中有溫暖的感，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;愛的力量在夜裡閃，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你的眼淚我看得見，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的心你感覺得深，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;營火旁，我們的心，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這裡找到共鳴音，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能不能把手再伸，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讓過去不再有痕，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;愛的路不再迷人，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;心中的夢再次新，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;啊... 啊… 啊…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;營火啊，請你見證，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們的愛重新起航，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;照亮了那遠方，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帶領我們向未來飛翔。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;營火上的和解-伴奏版&lt;/h3&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/y7r_rWSyj8k?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Spotify: &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://podcasters.spotify.com/pod/show/gtj5u5f5aj/episodes/AIW---e2jmacb&quot;&gt;https://podcasters.spotify.com/pod/show/gtj5u5f5aj/episodes/AIW---e2jmacb&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Soundcloud &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://soundcloud.com/tonkabean-1&quot;&gt;https://soundcloud.com/tonkabean-1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿豆: &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.tonkabean.me/&quot;&gt;https://www.tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/15/MATTERS-%E6%95%85%E4%BA%8B%E6%9B%B2-%E7%87%9F%E7%81%AB%E4%B8%8A%E7%9A%84%E5%92%8C%E8%A7%A3-%E5%94%B1-aiw-%E6%9B%B2-%E8%A9%9E-%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA-%E8%B1%86.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/15/MATTERS-%E6%95%85%E4%BA%8B%E6%9B%B2-%E7%87%9F%E7%81%AB%E4%B8%8A%E7%9A%84%E5%92%8C%E8%A7%A3-%E5%94%B1-aiw-%E6%9B%B2-%E8%A9%9E-%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA-%E8%B1%86.html</guid>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 10:35:58 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>論語漫讀（60）：為仁的難和易 — 為仁之道，貴在堅持</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;電子書：《論語漫讀》&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「我未見好仁者，惡不仁者。好仁者，無以尚之；惡不仁者，其為仁矣，不使不仁者加乎其身。有能一日用其力於仁矣乎？我未見力不足者。蓋有之矣，我未之見也」&lt;/strong&gt;（里仁第四）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/8b4e7221-2418-4ccd-93e7-d2c6603a15d9.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;這一段，歷來解讀都含混不清。前面説「未見好仁者」，後面又説「有能一日用其力於仁矣乎？我未見力不足者。」兩個意思似乎矛盾。歷來解釋都沒有將兩個意思理順。其實，孔子的意思是，一天為仁很容易，但好仁，長期為仁則比較難，非常少見。就如毛主席所説，「一個人做點好事並不難，難的是一輩子做好事」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子説：「我沒見過愛好仁德的人，也沒有見過厭惡不仁的人。好仁者，達到了極致，不能再好了；而惡不仁者，在為仁時，不使不仁的事發生在自己身上。有打算一天努力行仁的嗎？我還未見過毅力不足而堅持不下來的。也許這種人還是有的，但我沒見過。」力，指毅力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子將為仁分為兩個層次。一是好仁，喜歡做好事；二是惡不仁，絕不做壞事。好仁者的層次要高於惡不仁者，所以説「無以尚之」，再也沒有進一步提高的可能了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但孔子又有言，&lt;strong&gt;「知之者不如好之者，好之者不如樂之者」&lt;/strong&gt;（雍也第六）。這裏的「之」，毫無疑問指「仁」，當然也可以引伸到其它方面，如知識和技藝等。那等於説在「好仁」之上還有「樂仁」。知道仁瞭解仁不如好仁，好仁又不如樂仁。「知」和「好」好區別，那「好」與「樂」有什麼區別呢？我以為「好」要寬泛些，喜歡做某事有兩種原因，一種是喜歡做事的結果，會得到稱讚或獎賞，如雷鋒做好事可能是為了得到表揚，又如喜歡學習或練習是為了取得好的成績。二是喜歡做事的過程。「樂」就只是喜歡做事的過程，在過程中得到快樂和樂趣。或者説做好事的樂趣本身就是獎賞。雷鋒做好事也可能是能從中得到快樂，人確實能從幫助他人中得到快樂。「學而時習之，不亦悅乎？」，從解決學習和工作的難題中而得到快樂。 當然，也可能兩個原因同時存在，既為了結果也為了過程。因而，「樂」是「好」的一種，「好」包含了「樂」。「好仁者，無以尚之」也説得過去。但如分而言之，「好」就僅指因為結果而喜歡做某事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子説這兩種人，「好仁者」和「惡不仁者」，他都沒見過。説明在當時，以孔子的準則這兩種人很難得。「好仁」就會長年如一日地行仁，「惡不仁」也是如此。「日日行，月月行，年年行」。孔子也説過，&lt;strong&gt;「吾未見好德如好色者也」&lt;/strong&gt;（子罕第九）；&lt;strong&gt;「已矣乎！吾未見好德如好色者也」&lt;/strong&gt;（衞靈公第十五）。衞靈公第十五篇中多了「已矣乎！」&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;三句話意思相近。孔子哀嘆道，「這世道完了，我未見喜愛仁德如喜愛女色的人呀！」意味人們貪戀女色而輕視仁德，世風日下。朱熹據《史記》推測，認為孔子此言是譏諷衞靈公貪戀他的妃子南子的美色。「史記：‘孔子居衞，靈公與夫人同車，使孔子為次乘，招搖市過之。’孔子醜之，故有是言」（朱熹《論語集註》）。「色」指女色，但也可泛指一切令人沉迷的美色和物慾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前面都是説「好仁」和「惡不仁」之難，後面則説「一日為仁」之易。孔子認為，一個人行一天仁不難，&lt;strong&gt;沒有&lt;/strong&gt;見過努力行一天仁都不辦不到的人。可能也有，但他從未見過。或許是太鬆懈或頑劣了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儒家認為人性本善，仁德原是本心，行仁完全取決於自己。如孔子所説，&lt;strong&gt;「仁遠乎哉？我欲仁，斯仁至矣」&lt;/strong&gt;（述而第七）。「仁遠嗎？只要我想行仁，仁就會來到」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子用堆山填坑為比喻來説明這個道理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「譬如為山，未成一簣，止，吾止也；譬如平地，雖覆一簣，進，吾往也」&lt;/strong&gt;（子罕第九）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子認為為仁和為仁完全取決於自己。「譬如用土堆山，就差一筐土就完成了。這時停下來，完全歸於自己；又譬如將地填平，雖然只倒了一筐土，然後接着填，那也是我自己要繼續幹。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但要長期堅持為仁，大多數人都很難堅持下來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，&lt;strong&gt;冉求曰：「非不説子之道，力不足也。」子曰：「力不足者，中道而廢。今女畫」&lt;/strong&gt;（雍也第六）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冉求即冉有。廢，停止的意思；女，通汝；畫，劃界自限。估計冉求對孔子之言不盡苟同，孔子對冉求的表現有所不滿。冉求有所察覺，於是對孔子解釋：「我並不是不喜歡老師您的教的為仁行仁的道理，只是自己的毅力不夠，堅持不下來!」孔子就説：「毅力不夠，確實必定半途而廢。但你的問題並不是如此，而是你自己對自己的要求低了」。孔子認為冉求尚有餘力，在為仁行仁上能比他目前更進一步。俗語説，「能挑千斤擔不挑九百九」。但冉求卻沒有竭盡全力，「能挑千斤擔只挑八百八」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而顏回就堅持的久些。&lt;strong&gt;子曰：「回也，其心三月不違仁，其餘則日月至焉而已矣」&lt;/strong&gt;（雍也第六）。孔子因此讚揚道：「顏回呀!能做到其心三月不違背仁道。其餘的學生就只能做到一天或頂多一個月就不行了」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總之，孔子認為短時間為仁行仁比較容易，人人都可努力做到；但長期為仁行仁則比較難，毅力不夠就做不到；而「好仁」和「惡不仁」，長年累月為仁行仁則更難，他沒見到過這樣的人。仁取決於自己，一時為仁很容易，但貴在堅持不懈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子的這些看法，在今天還是很適用的，做什麼事都是這個理。但是道理準則有了變化。現代社會以「自由、平等、博愛」為最高道德準則，以「忠孝悌」為核心的仁道不應當再是道德準則。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年 10 月 7 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/15/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-60-%E4%B8%BA%E4%BB%81%E7%9A%84%E9%9A%BE%E5%92%8C%E6%98%93-%E4%B8%BA%E4%BB%81%E4%B9%8B%E9%81%93-%E8%B4%B5%E5%9C%A8%E5%9D%9A%E6%8C%81.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/15/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-60-%E4%B8%BA%E4%BB%81%E7%9A%84%E9%9A%BE%E5%92%8C%E6%98%93-%E4%B8%BA%E4%BB%81%E4%B9%8B%E9%81%93-%E8%B4%B5%E5%9C%A8%E5%9D%9A%E6%8C%81.html</guid>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:48:23 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 失去的旋律 (東加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 失去的旋律 (東加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/af271f4b-0c1b-48bc-8839-ffb0d0577f07.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;微故事: 失去的旋律&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;他靜靜坐在榕樹下，目光空洞地跟隨著綠色葉子散落，腦海卻一片空白。自從那場意外後，他失去了她，也失去了關於她的記憶。對於她，他似乎忘記得一乾二淨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可是，那段不時響起的旋律，在他的腦海：{Do Do Do Do Do Do Do Do...。} 這旋律就像一串鎖匙，每當它響起，一些零碎的記憶碎片便會浮現。他記得榕樹下她的微笑，記得她輕撫竹枝的溫柔，記得春風略過他們身旁的溫暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;{Do Do Do Do....。｝旋律越來越清晰，畫面也越來越完整。他想起了他們漫步在榕樹雨中，葉子散落在她的髮絲，他輕輕地為她拭去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;｛願伴你度一生，花開匆匆春已深｝。她的聲音在他耳邊迴旋，他記起了她曾經的承諾，也想起了那天她的淚水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;｛Do Do Do Do...｝旋律像一把尖刀，將他從回憶中拉回現實。他緊緊抓住這旋律，因為旋律好像是他的救命稻草，他希望找回失去的愛情，找回失去的她，所以他只好找緊失去的旋律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;｛Do Do Do Do...Do Do Do Do｝這是他們哼過的旋律，不管他們在冷戰，在爭吵，或者在分手的邊緣，只要｛Do Do Do Do...Do Do Do Do｝響起了，二人就回到了那些甜蜜的日子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;｛到那一天，相愛深，愛裡可有恨？｝ 他想起她轉身離去關門的時候，砰的一聲木門彷彿爆裂了，也想起自己心碎的難受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他去追尋那些旋律，可惜旋律沒有出現。當他全神貫注地工作，旋律卻忽然走進來，把他弄得神經緊張，他馬上去迎接它。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;{Do Do Do Do....｝一段段旋律飄盪著，一幕幕影像浮起了，帶他回去已經忘記了的故事，記不起的甜蜜。他們曾經一起走過的街道，熟悉的場景，熟悉的牀舖，他用紙筆墨記下來，任何能夠與她相關的蛛絲馬跡，他也會跟著去尋找。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;｛Do Do Do Do...} 旋律引領他來到了雜物房間，一個殘舊的木造音樂盒被他發現，他打開了音樂盒，然後扭上鏈子，音樂盒緩緩轉動，奏出了熟悉的調子｛Do Do Do Do...}。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;｛Do Do Do Do...} 竟然是音樂盒的曲調，他一直以為是他們哼過的流行曲，或者陶醉於某一首的古典音樂，好像有了新線索。讓他更震撼的是，在音樂盒裡發現了一張泛黃的照片，照片上是一對幸福的戀人，在榕樹下相擁而笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他認出了照片上的她，也知道旁邊的人是自己。他肯定是她了！因為，每當 {Do Do Do Do} 出現的時候，在他腦海出現的就是這個人，只是腦海的印象模糊，照片裡的人卻很清晰，他閉上眼睛，感受著旋律帶來的安慰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一天，有人按門鈴，他打開門竟然看見的是她！原來她並沒有在世間消失，他想她回來，她就回來了。只要她回來，一切都不重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當她回來時，身邊就有人竊竊私語。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;｛怎麼她會回來？...怎麼他會讓她回來？...她還有臉回來嗎？...他怎麼搞？...喔，是的，他已是傻呆子了！...那個女人真不知廉恥。｝這些話轉來轉去，鐘點清潔工説、大廈保安員説、送報紙的人説、送牛奶的人説，郵差都是這樣説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他只要愛情，其它是都不管。她回來了之後，他的頭痛和旋律一併帶走，神經緊張都消失了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她帶著一如往昔的笑容，填滿了他的心房，讓他欣喜若狂，一切重新開始。他們一起再來到熟悉的街道，熟悉的海灘，再次一起睡在熟悉的牀舖。他感受到前所未有的溫暖，失而復得的體溫，她也有著同樣的心情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，幸福的日子如同曇花一現，不到半年，那熟悉的｛Do Do Do Do...｝的旋律再次響起。他的頭開始出現劇痛，腦海湧現出很多陌生的畫面，畫面中不僅有她，還有他不認識的男人，他們的事都糾纏不清。不不不，不只是這個男人，還有其他的男人！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;｛Do Do Do Do...｝刺耳的樂章和殘酷的現實不斷交織著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他終於明白｛Do Do Do Do...｝不是愛情的象徵，而是背叛的警號。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他看著眼前的她，他的聲調有如下了勒令，他要她馬上離開他，離開這裡。不然，他會用手上鋒利的水果刀捅死她...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她非常難過，她要走，她被他趕走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自那場交通意外之後，她都失憶了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果不是｛Do Do Do Do...｝她就不會發現了他，不會來找他。她以為找回失去的愛情，找回失去的他，原來一切都沒有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沒有，他們都沒有找回失去的愛情，沒有找回失去的對方，他們只是被失去的旋律纏繞著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寫作日期：2024 年 5 月 14 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;開始時間 : 10:03am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成時間 : 14:21pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圖.文. 東加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了寫微故事，還製作有聲書，希望我們能互相認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜歡我的文章嗎？盼得到您的支持、點讚，或分享我的文章，讓我知道創作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;https://tonkabean.me/支持與鼓勵/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;故事選集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NFT 收集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&quot;&gt;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;東加豆貼文生活 What&#39;s App Channel~~&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你的追蹤, 就是我的動力. (微笑~)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 What’s App 頻道, 當我突然想...我就會貼出來, 也許一個微故事, 或者一首我唱過的歌, 甚至是一幅生活照, 一頓飯, 一包零食, 如果你有興趣~~~ 謝謝!&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&quot;&gt;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/14/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%A4%B1%E5%8E%BB%E7%9A%84%E6%97%8B%E5%BE%8B-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/14/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%A4%B1%E5%8E%BB%E7%9A%84%E6%97%8B%E5%BE%8B-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 06:57:11 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>時隔四年，再談比特幣減半</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 年前，我在明報專欄 chungkin Express 討論比特幣減半，以&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/bitcoin-3rd-halving/&quot;&gt;〈比特幣第三次產出減半 買、買、買〉&lt;/a&gt;為標題（黨），從參與、學習與購買額度靈活三個角度，主張讀者買、買、買。重讀文章，有點言簡意賅，幸好寫得還算紮實，沒有弄錯甚麼，更沒有坑讀者，從參與和學習的角度，4 年前開始買入並瞭解比特幣，現在就算不是專家，最低限度不是小白；從投資的角度，當時幣價接近 10,000 鎂，現價接近當時的 7 倍，無論如何稱不上笨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 年過去，讓我們回到這個話題，看看最新數據，談談近年發展。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;我們站在歷史哪個關口&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;經常聽到比特幣減半，指的不是現存的數量，更不是價格（！），而是產量。如果把比特幣類比為法定貨幣，代表增發量縮減一半；如果把比特幣類比為黃金，代表每天能挖出的黃金減少一半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相對於法定貨幣供應量隨著經濟環境、地緣政治、政黨輪替、疫情和戰爭等因素隨時更改，無法預測，比特幣的供應量打從 2009 年 1 月 3 日，即創世紀區塊鑄造當天就定好時間表，從一開始的每區塊新增 50 個，首 4 年產出總供應量的一半，然後每個區塊的產出減半，再每 4 年重複這個過程，直至 2140 年產出所有比特幣，總共 21,000,000 個。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/f0cf39be-3854-4fec-a05f-26defcac4fc7.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;source: Kraken&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;為了簡化，以上大部分是約數，每逢 4 年是設計上的理想數字，運行起來會有偏差，比如第 3 和第 4 次減半之間，實際上相隔&amp;nbsp; 3 年 11 個月又 8 天，十幾年來總體大概快了 8 個月；而既然 4 年是約數，2140 年就更只是推算了，不過無論如何，除非醫學或者人類冷凍技術突飛猛進，否則我們註定沒法見證比特幣產出 100%。還有一筆冷知識，比特幣最終的產出數字其實也是約數，準確數字略低，為 20,999,999.9769。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至於最多人關心的價格，比特幣兌美元的歷史價格跟減半呈高度相關性，前面 3 次減半後的一年多，幣價均創下新高，相對減半時價格分別漲 92 倍、29 倍和 7 倍，而牛熊週期也一而再、再而三維持在 4 年左右。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/c515b869-ac02-4f42-a831-b6a986fd28d9.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;source:&amp;nbsp;companiesmarketcap.com&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;從一個角度看，4 個減半週期，50%+25%+12.5%+6.25%=93.75% 的比特幣已經被挖出，價格從 0 漲到一度突破 73,000 鎂，現在才參與為時已晚；從另一個角度看，比特幣的持有人數相對世界人口仍佔少數，總市值還未超越 Microsoft、Apple、Google、Amazon、NVIDIA 等大企業，要成長到經典價值存儲載體黃金的規模，更要翻 12 倍，潛在增長空間巨大，而且，比特幣推出至今只有 15 年多，挖礦還將持續 100 多年，相對黃金以千年為單位的發展史，現時開始參與還早得很。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盯著一去不復返的歷史空愁悵，還是著眼未來的機會，選擇哪個角度，悉隨尊便。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;歷史會否一再重演&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/31f63097-ac29-431e-9596-3536b50a6809.webp/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;source:&amp;nbsp;coinmarketcap&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;不要搞錯，以上的比特幣歷史價格圖中，Y 軸的數字並非線性，如果以線性呈現，要不就是初期價格變化完全看不出來，要不就是 Y 軸將會超長。以價格的 log 數值為 Y 軸才能將圖表轉化為可讀的線性關係，換言之，15 年來比特幣的價格是以指數式成長，單憑歷史數據，買入比特幣的誘因極高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過請注意，呈高度相關性不足以證明因果關係，經典反例是穿著一隻鞋睡覺跟隔天起牀頭痛高度相關，不足以證明前者會引發後者，常理告訴我們，不過是因為喝多了，既忘了脫鞋，也引致頭痛而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比特幣的牛熊週期也一樣，雖然已有 4 組完整數據，但我們沒法排除供應減半以外，幣價漲跌還有其他因素，比如美國總統大選週期（也通常影響利率週期）。事實上，有説法認為比特幣被設計成每 4 年減半，是為了跟美國選舉週期聯動，正好比特幣白皮書發出的 2008 年，除了發生眾所周知的雷曼兄弟破產，也是選出奧巴馬總統的大選年。「Change」，奧巴馬在競選演説如是説，於是就有了比特幣（大誤）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，歷史經驗也不足以證明未來事件，悲慘的例子是，小雞每天早上都有米吃，歷史數據持續了 1 個月，小雞長大後滿心歡喜期待早餐，卻在第 31 天的早上被宰。這例子固然有點極端，放回比特幣的語境，由於本身設計和代碼完全透明，關鍵在於週邊環境的變化，會否讓歷史呈現的週期不再重演。事實上，除了升幅隨著每次減半逐漸收窄，在第 4 次減半發生前，比特幣兌美元已提前衝破歷史新高，有別於以往減半一年多後才創出新高，可見週期的變化已經開始，就差改變有多大。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;四年人事幾番新&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;回看過去 4 年的客觀環境，最顯著的變化在於各地政府對比特幣的取態。小國就像世界的創業者，願意冒險，比如薩爾瓦多於 2021 年把比特幣加入成為另一法償貨幣（legal tender），減少依賴美元；大國作為既得利益者，支持比特幣總是不情不願，美國過去十年連番否決比特幣現貨 ETF 申請，終於在本年初妥協開綠燈，市場隨之快速增長，中國歷年來多番打壓，結果還是剛在本月透過中國香港批出比特幣現貨 ETF，甚至連以太坊 ETF 也一併通過。其他如韓國，兩大黨的選舉承諾均支持比特幣 ETF，英國、德國對比特幣的政策也日漸友善。説白了，當把貨幣霸權視為國安的美帝也壓不住比特幣，轉而嘗試以體制吸納，其他國家政府也沒有壓制比特幣的理由和條件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府的接納或妥協，一方面掃除比特幣可能被禁的陰霾，另方面讓入場門檻大幅降低，造就機構投資者和傳統資金入市，是第 4 個週期的另一大變化。那之前，比特幣的持有者從一開始的密碼龐克，擴展至科技控，再延伸至個人投資者，資金規模跟機構投資者無法比擬。況且，有別於個人，機構的投資範圍一般受規範，修例需時，ETF 推出後近月入貨的只是走得較前的一小撮，相信還有很多機構甚至政府將在第 5 個週期入場，不但資金體量不可同日而語，決策方式亦跟個人非常不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，即使有著兩大正面因素，不確定性依然存在，比如隨著挖礦收益越來越低，礦工會不會越來越集中，導致中心化；又或者，ETF 的出現會否讓比特幣漸漸集中在少數機構手中，等同背後的國家政府操生殺大權。我認為這些擔心合理，已在&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/bitcoin-etf/&quot;&gt;〈我要真 Bitcoin：比特幣 ETF「袋住先」〉&lt;/a&gt;討論，本文不贅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人擔心一些更為極端的黑天鵝事件，如量子電腦的研發出現突破性進展，瞬間破解加密演算法，或者天災人禍引致地球大停電之類，我的看法很簡單，如果可以預測，就不叫黑天鵝了，搞不好只是醜小鴨。再説，即使是美元和黃金，一樣能想像出讓其大幅貶值甚至歸零的黑天鵝吧，既然如此，考慮也沒有意義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有時候，看的細節越多，越是沒法掌握全局，大道至簡，只著眼骨幹的大道理，説不定看得更清楚。要給出對比特幣的具體建議，我會維持 4 年前的原判，買、買、買，再加一個買。人類經過幾十萬年的進化，科技經過幾十萬年的發展，15 年前才首次出現一種數位資產有望跨越國界、跨越種族取得共識，成為地球人共用的價值儲存載體，能夠參與這個過程，是我們一代人莫大的福分。與其問我為甚麼要買，還不如説，我想不到連一點比特幣都不持有的理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但願 4 年之後，我還有魄力寫文章談第 5 次比特幣減半，整理未來 4 年圍繞比特幣的大事，檢討今天的觀點。跟你約定，2028 年見。&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;p.s. 重用 4 年前的封面圖，除了偷懶，也因為非常推薦&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://youtu.be/YHjYt6Jm5j8?si=W9y2vSjXAoRgQTcz&quot;&gt;截圖的短片&lt;/a&gt;，令人捧腹大笑之餘，也言之有物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Original link: &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/4th-halving/&quot;&gt;chungkin Express&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/14/MATTERS-%E6%99%82%E9%9A%94%E5%9B%9B%E5%B9%B4-%E5%86%8D%E8%AB%87%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B9%A3%E6%B8%9B%E5%8D%8A.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/14/MATTERS-%E6%99%82%E9%9A%94%E5%9B%9B%E5%B9%B4-%E5%86%8D%E8%AB%87%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B9%A3%E6%B8%9B%E5%8D%8A.html</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 03:35:19 GMT</pubDate>
            <author>ckxpress</author>
        </item>
        <item>
            <title>論語漫讀（59）：富與貴是人之所欲也 — 孔子的富貴觀</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;電子書：《論語漫讀》&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「富與貴是人之所欲也，不以其道得之，不處也；貧與賤是人之所惡也，不以其道得之，不去也。君子去仁，惡乎成名？君子無終食之間違仁，造次必於是，顛沛必於是」 &lt;/strong&gt;（里仁第四）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/b3eff53b-7ca3-41f4-8e21-11f1e66d78cb.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;惡，怎麼；終食之間，一頓飯的時間。造次，倉促危急時。「不以其道」應當是「不處也」和「不去也」的條件狀語，不是「得之」的條件狀語，前置了。語序應當是這樣，「富與貴是人之所欲也，得之，不以其道不處也；貧與賤是人之所惡也，得之，不以其道不去也。」邏輯上，不以其道得到貧困，解釋不通。富貴可以是自己努力得到的，也可憑運氣，身富貴家庭或中了彩。而貧賤不會是自己努力得到，這與「人之所惡」矛盾。只可能是出身貧賤，或不努力或身中厄運陷入貧賤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這段話，孔子闡明瞭君子無論身處富貴或貧賤，倉促危急時或顛沛流離時，都不能違背仁道。言道，「富與貴是人人都向往的，然而如果得到富貴卻不能行以仁道，那就應捨棄富貴；貧與賤是人人都不樂意的，然而如果處於貧賤，卻不能以仁道脫貧，就應當安於貧困。如果君子失去了仁道，怎麼能稱之為君子呢？君子無時不刻連吃一頓飯的功夫也不會違背仁道。即使在倉促危急時也必定如此，在顛沛流離時也必定如此！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;論語中，還有多處孔子關於富貴與貧賤的論述。如：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「富而可求也，雖執鞭之士，吾亦為之。如不可求，從吾所好」&lt;/strong&gt;（述而第七）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可求也，意思就是符合仁道；執鞭之士，趕車的車把式，意味低賤的差事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子説：「如果得到富貴符合仁道，即使是趕車的低賤差事，我也願意做。如果不是這樣，那還是去做我喜歡做的事。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子這話，其實有些言不由衷，説得漂亮。一則即使低賤職業能致富，他也不願意幹；二則執鞭之士肯定無法致富，古時候更不可能「勞動致富」。要致富無非經商當官。孔子也不情願經商。致仕幹祿才是孔子嚮往的，既符合他的理想抱負，又十分感興趣，還能享受富貴，一舉多得，簡直好得不能再好了。但如果孔子認為君主不按他的路數來，有違仁道，有違「君君臣臣」等，那他也不願在這樣的君主手下當官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，孔子又説，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「飯疏食飲水，曲肱而枕之，樂亦在其中矣。不義而富且貴，於我如浮雲」&lt;/strong&gt;（述而第七）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;於我如浮雲，意味看不上，如浮雲般虛無縹緲轉瞬即逝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子説：「吃粗飯喝白水，曲着胳膊當枕頭用，樂趣也可在這其中。不義得到的富貴，對我如過眼浮雲。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;義而富且貴當然是最好的了。富且貴卻不義，則不追求。退而求其次，處於清貧而行仁道，也可以得到快樂。這個其實有些自我勉勵和自我安慰的意思。處於清貧之中，能尋得和保持快樂，還是很難的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總的來説，孔子及儒家對財富並不怎麼熱衷，而對貴則很熱衷。從個人層面，首先是不違仁道，不違大義；其次則是致仕而貴，享有特權；最後才是富。從社會層面，也不把富裕當成優先目標，「不患寡而患不均」；而將等級和秩序，上下各安其所當成優先目標。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自由主義則鼓勵個人積極追求財富，追求平等，反對特權等級。只要沒有損害他人的利益，通過創造、勞動和平等自願交換而得到財富都是符合道德的，也有利於促進國家或社會的財富增長。亞當•斯密的《國富論》對此有詳盡的闡述。而清教徒更是鼓勵積極追求財富，將獲得財富視為得救，死後進入天堂的證據。這與儒家的特權等級觀和財富觀就有很大的不同。儒家的財富觀並不鼓勵積極追求財富；對財富的道德標準也與自由主義不同。在追求財富的過程中或享有財富的狀態下，儒家是以是否違反仁道，也就是是否違反忠孝悌等價值來評判是否應當追求或享有財富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年 10 月 6 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/14/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-59-%E5%AF%8C%E4%B8%8E%E8%B4%B5%E6%98%AF%E4%BA%BA%E4%B9%8B%E6%89%80%E6%AC%B2%E4%B9%9F-%E5%AD%94%E5%AD%90%E7%9A%84%E5%AF%8C%E8%B4%B5%E8%A7%82.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/14/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-59-%E5%AF%8C%E4%B8%8E%E8%B4%B5%E6%98%AF%E4%BA%BA%E4%B9%8B%E6%89%80%E6%AC%B2%E4%B9%9F-%E5%AD%94%E5%AD%90%E7%9A%84%E5%AF%8C%E8%B4%B5%E8%A7%82.html</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 00:40:06 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>拉圖爾：關於行動者-網絡</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;關於行動者-網絡理論：一些澄清&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布魯諾·拉圖爾/文&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王立秋/譯&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bruno Latour, 「On actor-network theory: A frew clarifications」, Soziale Welt, 47. Jahrg., H. 4(1996), pp. 369-381. 譯文僅供學術交流，轉載請標明相關信息和出處，請勿作其它用途。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;I.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究行動者-網絡的性質，是巴黎科學與技術研究小組自 20 世紀 80 年代初起給自己設定的任務 (Callon Law/Rip 2986)。不過，這個理論經常遭到誤解，並因此而遭到大量的濫用。在本文中，我想列出「網絡」(network) 的一些有趣性質，解釋由此而出現的一些誤解。在這裏，我不會涉及量化研究，尤其是所謂的「共現字分析 (co-word analysis)」。這樣的研究本身就遭到了誤解，因為行動者-網絡所涉及的社會理論和離奇的本體論是很難準確把握的 (Callon/Courtial/Lavergne 1989a; b)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「網絡」這個詞本身的常見用法及其含義引出了以下三種誤解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一個錯誤，是給「網絡」這個詞一個常見的&lt;strong&gt;技術&lt;/strong&gt;含義：排水管道網絡、鐵路網絡、地鐵網絡或電話「網絡」。最近的技術往往也具有「網絡」的特性，其元素完全聯繫又相距甚遠，節點之間的循環流動 (circulation) 遵循嚴格的路徑，一些節點因此而被賦予了全局上的重要性 (a strategic character)。沒有什麼比計算機網絡連接更強、距離更遠、路徑更嚴格、組織更具全局性了。但行動者-網絡這個基本比喻想説的並不是這個。工程師意義上的技術網絡，只是行動者-網絡可能的&lt;strong&gt;最終&lt;/strong&gt;、&lt;strong&gt;穩定化&lt;/strong&gt;狀態之一，這樣的狀態還有很多。行動者-網絡可能不具備技術網絡的任何特徵——它可能是局部性的，它可能並沒有嚴格的路徑，沒有具有全局重要性的節點。舉一個歷史上的例子，湯姆·休斯 (Tom Hughes) 的「電力的網絡 (networks of power)」(1983) 在故事的開頭是行動者-網絡，而在其穩定化的元素中，只有一些最終成為了工程師意義上的網絡，那就是電網 (electrical grid)。甚至在這個靠後的階段，工程師對網絡的定義也只是行動者-網絡的部分投影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二種誤解倒是容易解決：行動者網絡理論（下稱 ANT）和「社會網絡」(social networks) 研究沒多大關係。這些研究，無論多麼有趣，關心的依然是&lt;strong&gt;個體人類行動者&lt;/strong&gt;的&lt;strong&gt;社會&lt;/strong&gt;聯繫——它們的發生率、分佈、同質性和接近性。社會網絡研究，是對像制度、組織、國家和民族那樣的概念的一種反應，它在那些往往太過於全局的概念之外增加了一組更實際、更小的聯合 (associations)。雖然 ANT 同樣不信任這種模糊的、無所不包的社會學術語，但它的目標依然是描述社會的性質。只不過，為了描述社會的性質，ANT 不會把自己的目光限於個體的人類行動者，而是把行動者 (actor) 或行動元 (actant) 這個詞範圍擴大到把&lt;strong&gt;非人的&lt;/strong&gt;、&lt;strong&gt;非個體的&lt;/strong&gt;實體也包括進去。社會網絡增加了沒被分析到的，關於社會和自然世界&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@liqiu_wang/%E6%8B%89%E5%9B%BE%E5%B0%94-%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%A1%8C%E5%8A%A8%E8%80%85-%E7%BD%91%E7%BB%9C-bafybeihnscgiszakfuah7anqq7wh3mzfhkrfjxg4qfdapyvh6tnhcs6q3y#_ftn1&quot;&gt;[1]&lt;/a&gt;中的人的聯繫的信息；而 ANT 則旨在説明社會和自然&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@liqiu_wang/%E6%8B%89%E5%9B%BE%E5%B0%94-%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%A1%8C%E5%8A%A8%E8%80%85-%E7%BD%91%E7%BB%9C-bafybeihnscgiszakfuah7anqq7wh3mzfhkrfjxg4qfdapyvh6tnhcs6q3y#_ftn2&quot;&gt;[2]&lt;/a&gt;的本質。它不想給社會理論增加社會網絡的內容，而是要從網絡出發重建社會理論。它既是一種社會學，也是一種本體論或形而上學 (Mol/Law 1994)。社會網絡當然會被納入描述，但 ANT 並不會認為它們擁有任何特權或更加重要（並且 ANT 不認為我們可以重複使用用來測量社會網絡的量化工具）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;既然會引起這樣的誤解，那麼為什麼還要使用「網絡」這個詞呢？這個詞的用法來自狄德羅。為避免笛卡爾式的物質與精神之分，從一開始，狄德羅就使用「réseau」這個詞來描述物質和身體。所以，這個詞從一開始就有強烈的本體論成分 (Anderson 1990)。簡單地説，ANT 改變了喻體，不再用「面 (surfaces)」，而是用「絲 (filaments)」(或用德勒茲的説法，「塊莖[rhyzomes]」，Deleuze/Guattari 1980) 的比喻來描述本質。更確切地説，ANT 改變了拓撲結構 (topology)，與「面」（二維）或「球」（三維）相反，ANT 要求我們從有多少連接就有&lt;strong&gt;多少個維度&lt;/strong&gt;的節點的角度來思考。稍微好一點的説法是，ANT 主張，不承認社會有一種層級、層面、領土、領域、範疇、結構、系統等概念永遠捕捉不到的纖維狀、絲狀、線狀、弦狀、繩狀、毛細管狀特徵，我們就無法描述社會。ANT 已經在研究科學與技術的學者那裏得到了發展，它主張，在不把自然和社會科學製造的事實和工程師設計的人造物重新注入社會結構的情況下，要理解「是什麼把社會凝聚起來」，從根本上説是不可能的。因此，更好的説法是，ANT 認為，只有通過一種像網絡一樣的本體論和社會理論，我們才能把事物重新注入我們對社會結構的理解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這個非常直觀的層面上説，ANT 就是一個簡單的物質阻力論證。集中、純化和統一不會形成強阻力，相反，強阻力來自於散佈、異質性和弱關係的細緻編織。這種感覺在比如説，福柯對微觀權力的分析和最近的技術社會學那裏隨處可見：抵抗、強硬和堅固更容易通過本身弱的關係的結網、結帶、交織和纏繞來實現；而每一種關係，無論多強，本身也是由更弱的關係織成的。可接受 ANT 的不那麼直觀的哲學基礎，卻是一種對背景/前景的反轉：與從普遍的規律（無論是社會的還是自然的）出發，把局部的偶然看作應該消除或保護的古怪特殊性相反，它從不可還原 (irreducible)、不可公度 (incommensurable)、不相關的局部性出發，然後，有時，這些局部的東西，通過付出巨大的代價，會最終形成一些暫時可公度的關聯。通過這個背景/前景的反轉，ANT 和「出於失序的秩序」或「混亂」哲學 (the order out of disorder or chaos philosophy, Serres 1983; Prigogine/Stengers 1979) 有類似之處，並且在實踐上和常人方法學有很多關聯 (Garfinkel and Lynch’s principle in Lych 1985)。普遍性或秩序不是規律/常態而是必須説明的例外。位點 (loci)、偶然或羣集 (clusters) 更像是海上的羣島，而不是點綴在堅實土地上的湖。用更直白的話來説，普遍主義者必須在整個「面」上填入秩序或偶然，而 ANT 則不試圖在局部秩序組 (local pockets of orders)&lt;strong&gt;之間&lt;/strong&gt;或勾連這些偶然的「絲」&lt;strong&gt;之間&lt;/strong&gt;填入任何東西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是 ANT 最反直觀的一面。嚴格來説，什麼也沒有，只有網絡，網絡之間什麼也沒有，或者用物理史上的一個比喻來説，沒有浸泡網絡的以太。在這個意義上説，ANT 是一個「還原論的」、「相對論的」理論，但正如我將展示的那樣，這是走向一種非還原論的、關係論的本體論的第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;II.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ANT 利用「網」(net) 的一些最簡單的性質，再給它加上一個&lt;strong&gt;行動者&lt;/strong&gt;(&lt;strong&gt;actor&lt;/strong&gt;)，這個行動者做了一些&lt;strong&gt;工作&lt;/strong&gt;(&lt;strong&gt;work&lt;/strong&gt;)；加上這樣一個本體論成分從根本上改變了網絡。我將從所有網絡都有的最簡單的性質開始：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遠/近：從網絡的角度思考的第一個優勢是能讓我們消除「遠離或接近的僭政」。在斷連時「近」的元素可能在我們分析其連接時顯得無限地「遠」；反過來，看起來無限「遠」的元素也可能在我們分析其連接時重新回到我們的視野。我可能離下一個電話亭裏的某人僅一米之遙，但我和我六千英里外的母親的聯繫卻比他更近；阿拉斯加馴鹿之間的距離可能只有十米，但橫在它們之間的八百英里長的管道卻可能切斷它們的聯繫，使它們永遠無法交配；在學校裏，我兒子可能和一個同齡的阿拉伯同學同桌，可雖然他們在一年級的時候坐得這麼近，他們之後卻可能在完全不一樣的世界中漸行漸遠；地下的燃氣管道可能離電視電纜和附近的排水管道很近，但它們都會持續地無視周圍的平行世界。我們之所以會認為難以從網絡的角度來定義所有聯合 (association)，是因為地理學的強勢。顯然，我們是可以把接近和連接對立起來的。但地理上的接近是一門科學（地理學）、一個職業（地理學家）、一種實踐（用地圖來描繪系統、測量、三角定位）的結果。他們對接近和遠離的定義對 ANT 來説是無用的，或者説，我們應該把他們對接近和遠離的定義當作多種連接中的一種、多種網絡中的一種納入 ANT，就像我們在下文中即將看到的那樣。所有從「面」和「領土」角度來進行的定義，都來自於我們對地圖的解讀，而這些地圖，又是由地理學家來繪製和填充的。在地理學家和地理學之外，在他們自己的網絡「之間」，是沒有像「不通過連接來定義的接近或距離」這樣的東西的。地理學概念只是又一種與一個網格，與一個定義度量和標度的網格 (a grid defining a metrics and a scale) 的連接 (Jacob 1990)。網絡概念有助於我們在定義空間上擺脫地理學家的僭政，給我們提供一個概念，這個概念既不是社會的也不是「真實的」空間，而是聯合 (associations)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小規模/大規模：網絡概念使我們能夠消解從一開始就困擾着社會理論的微觀-宏觀之分。如此，連接的比喻取代了整套規模的比喻（從個體，經家庭、家族、羣體、制度等一直到民族國家）。一個網絡絕不會比另一個網絡&lt;strong&gt;更大&lt;/strong&gt;，我們只能説它的聯繫&lt;strong&gt;更長&lt;/strong&gt;或&lt;strong&gt;更強&lt;/strong&gt;。事實證明，小規模/大規模模型有三個特徵對社會理論來説是災難性的：(1) 它和一種自上而下或自下而上的秩序聯繫有關，就好像社會真有上下那樣；(2) 它暗示宏觀規模的元素 b 和微觀規模的元素 a 性質不同，因此我們也要用不同的方式來研究它們；(3) 它完全不能追蹤一個元素是怎樣從個體（a）變成集體（b）再變回來的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;網絡概念隱含着一種截然不同的社會理論：它沒有先驗的秩序關係；它和「社會的上/下」這樣的公理性質的神話無關；它絕對不會假設某個具體的位點是宏觀的或微觀的，也不會（據此而）改變研究元素 a 或元素 b 的工具；因此，對它來説，追蹤這樣的過程——連接度低的元素是怎樣變成連接度高的元素然後&lt;strong&gt;再變回來&lt;/strong&gt;的——並不難。網絡概念很適合用來追蹤規模的變化，因為它不需要分析者用任何先驗的標度來分割世界。規模，也就是説，連接的類型、數量和「地形」被留給了行動者自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;網絡概念使我們能夠消除社會理論家的僭政，重獲社會成分——它的垂直空間、它的等級、它的層次、它的宏觀規模、它的整體性、它的總體特徵——之間的迴旋餘地，看到這些特徵是怎樣達成以及它們是由什麼材料構成的。與在局部和全局視角的二選一相反，網絡概念使我們能夠思考依然保持局部狀態的全局的、連接度高的實體……與把個體的層次和羣體，或能動性與結構對立起來相反，我們要做的只是追蹤一個既定元素怎樣通過它管轄的連接的數量獲得全局性，以及它怎樣在失去它的連接的時候失去它的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;內/外：網絡概念使我們能夠擺脫遠/近和大/小之後的第三個空間維度。「面」有一個被邊界分開的內和外。網絡完全是沒有內外的邊界。我們可以問的唯一一個問題是，兩個元素之間有沒有建立連接。網絡「之間」的「面」要麼被連接——但這樣的話，網絡就擴展了，也就無「面」可言了——要麼不存在。嚴格來説，網絡沒有外部。它不是背景之上的前景，也不是堅實土地上的縫，它像德勒茲的避雷針那樣以同樣的方式創造前景和背景 (Deleuze 1968)。網絡概念使這樣的思想大經濟成為可能：我們不再需要填充連接之間的空間——用一個計算機的比喻來説，我們不需要用 MacPaint 使用者熟悉的那個小 paint box 來「填充」間隙了。網絡是一個不需要有待理解的否定的肯定概念。它沒有影子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就其最直白的拓撲輪廓而言，網絡這個概念本身就已經使我們能夠重新配置各種空間的比喻了，而使對社會-自然的研究變得如此困難的，也正是這些比喻：遠和近、上和下、局部和全局、內和外。這些比喻被聯合 (associations) 和連接取代（正如我在下文中即將展示的那樣，ANT 不需要把這些聯合和連接限定為要麼社會的、要麼自然的、要麼技術的）。這不是説沒有像「宏觀」社會或「外部」自然那樣的東西（ANT 經常遭到這樣的指控），而是説，需要做一個龐大的&lt;strong&gt;增補&lt;/strong&gt;(&lt;strong&gt;supplementary&lt;/strong&gt;) 工作，才能獲得遠離、接近、等級、連接、「外」和「面」的&lt;strong&gt;效果&lt;/strong&gt;(&lt;strong&gt;effects&lt;/strong&gt;)(Latour 1996a)。不過，無論我們把網絡搞得多麼複雜，網絡這個拓撲概念都捕捉不到這個工作。這就是為什麼 ANT 要在「網絡」這個數學概念上增加一個完全外來的概念，即行動者的概念。在「行動者-網絡」這個新混合物的指導下，我們離開了數學的性質，進入一個還沒有被清晰測繪的世界。現在，為概述這些性質，我們應該從靜態的、拓撲的性質，走向動態的、本體論的性質。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;III.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;數學或工程學中的網絡是一個被別的某個實體——數學家、工程師——追或記出來的東西。行動者-網絡則是一個&lt;strong&gt;做&lt;/strong&gt;追、記工作的實體。它是一個本體論定義，而非他者（尤其是人類計劃者或設計者）手中的一塊惰性物質。加上「行動者」這個詞就是為了指出這個本質特徵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和「網絡」一詞一樣，「行動者」這個詞也可能造成同樣的誤解。在盎格魯-薩克森傳統中，「行動者」永遠是一個有意圖的人類個體行動者，人們經常拿它來和純粹的「行為」對照。網絡的社會定義上加上這樣的行動者定義，就是誤解的根源：一個希望攫取權力的人類個體——通常是男性——建立同盟網絡和擴展他的權力——用美國人的話來説，搭搭「網」或搞搞「關係」……唉，人們經常也是以這樣的方式來再現 ANT 的，這種再現的準確程度，就如同説夜空是黑色的是因為天文物理學家説了，天上有一個大黑洞。ANT 中的「行動者」是一個符號學定義，是一個行動元 (actant)，是這樣一個東西：它行動，或者説，其他東西把活動歸到了它頭上。它裏面沒有任何&lt;strong&gt;人類個體&lt;/strong&gt;行動者或一般意義上的人的特別動機。嚴格來説，任何事物，只要被認為是行動的來源，就可以是行動元。雖然人們一再強調這點，但社會科學中（和對社會解釋的批判中）的人類中心主義和科學中心主義是如此之強，以至於每一次對 ANT 的使用，都會被解釋得好像 ANT 是在談論一羣渴望權力、偉大目的不擇手段的超人一樣……甚至我自己對巴斯德的網絡研究 (Latour 1988s)（雖然在書的第二部分我用很長的篇幅來討論本體論問題）也經常被理解為麥迪遜大道版的科學，這樣的理解不但對我的敍述來説不公平，對麥迪遜大道也不公平……相反，如果説可以對 ANT 提出什麼批評的話，那也是 ANT 完全無意於提供一個人類能力的模型。在 ANT 中沒有關於（人類）行動者的模型，也沒有任何必須事先設定的，（人類）能力的基本清單，因為 ANT 並不關心傳統社會理論中的人、自我和社會行動者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼，ANT 關心什麼？對人的、不人的 (unhuman)、非人的 (nonhuman)、反人的 (inhuman) 特徵的歸屬 (attribution)；各種性質在這些實體中的分佈；它們之間建立的連接；這些歸屬、分佈和連接帶來的循環流動；那些循環流動的諸多元素的歸屬、分佈和連接，以及它們被髮送的方式的變形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;把握 ANT 的困難在於，它融合了迄今為止不相關的三個關注點：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——對實體構建 (entity building) 的符號學定義；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——記錄此構建之異質性的方法論框架；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——關於行動元本身「似網絡」特性的本體論主張。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ANT 主張，當且僅當這三方面的關注融合為一個整合的研究實踐時，它們的侷限才能得到解決。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這個過程中，符號學是必要的一步，因為在給指涉問題（「外邊的」自然）和生產的社會條件（「上邊的」社會）加括弧後，剩下的，粗略地説，是意義的生產、或話語、或文本。這是 60 年代及其「語言學轉向」或「符號學轉向」的重大成就。意義的生產不再是人類行動者與自然之間的傳達 (communication) 手段，它成了唯一有待研究的重要事物。意義的生產不再是「不成問題（的透明中介）」，它們變得不透明瞭。而我們的任務也不再是讓它們變得更加透明，而是承認並享受它們厚的、豐富的、分層的和複雜的物質。它們不再是單純的&lt;strong&gt;中介&lt;/strong&gt;(&lt;strong&gt;intermediaries&lt;/strong&gt;) 而變成了&lt;strong&gt;中介者&lt;/strong&gt;(&lt;strong&gt;mediators&lt;/strong&gt;)。意義從手段變成了目的本身。20 年來，最好的頭腦一直忙於探索這一背離天真傳達模型的轉向帶來的所有後果。人們對這些後果做出的經常是結構主義的詮釋被拆解了，但研究意義生產的工具箱還在。ANT 從這個工具箱中整理出對理解實體建構來説有用的工具。要點在於，一切實體（包括自我、社會、自然）、一切聯繫、一切行動都可以理解為一個對從抽象結構（行動元）到具體結構（行動者）的越來越細的分支的「選擇」或「選取」。相較於先前用的、現在又流行起來的貧乏的「社會詞彙」，通過「選擇」來追溯的生成路徑給了分析者解釋的自由。當然，ANT 沒有保留把這些選擇（差異）和分支（兩分）還原為結構的操作，只保留了符號學的核心特徵。首先，人性的賦予（把人性賦予一個個體行動者），或集體性的賦予，或匿名性、動物表象、物質性無定形的賦予需要付出&lt;strong&gt;同樣的符號學代價&lt;/strong&gt;。效果會不同，類型會不一樣，但把行動、能力、表現和聯繫歸給、分給（某個東西）的&lt;strong&gt;工作&lt;/strong&gt;是一樣的。其次，行動者不被構想為固定的實體，而被認為是流動、是經歷試驗的循環流動物 (circulating objects)，他們的穩定性、連續性、同位性 (itosopy) 必須由別的行動和別的試驗來授予。最後，ANT 從符號學那裏保留的，是這樣一個至關重要的實踐，那就是給文本和話語定義自己的語境、自己的作者——在文本中——自己的讀者——在寓言中——甚至自己的界分和元語言的能力。分析者的所有問題都被轉移給了無法遁入語境的「文本本身」(Greimas 1976)。丟掉詮釋！丟掉語境！ANT 保留了六七十年代的口號——「一切都是文本」，「只有話語」，「敍事自行存在」，「我們能進入的只有敍述」——卻拋棄了它們的本體論後果。不過，這個挽救不是通過回到解構之前的常識（「畢竟上有社會語境外有自然」），而是通過拓展符號學轉向，把它用於一開始被打上括弧的這個著名的自然和這個著名的語境來實現的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當 ANT 把符號學轉過來用於科學和技術話語尤其是科學文本的時候，這些口號就發生了一個重要的變化。只要研究的還是虛構、神話、流行文化、時尚、宗教、政治話語，我們就能堅持「符號學轉向」，把這些東西當作諸多「文本」來對待。不過，學者並不是真的相信它們，因此，在心中「‘科學’主義」和「‘社會’主義」的雙重寶庫不受觸動的情況下，人們很容易（對此）產生智識上的距離和懷疑。那麼科學的真理和物質的功效呢？硬科學文本中「外邊的」指涉對象呢？對符號學來説，這是真實的考驗，雖然它通過了測試，但它也必須付出代價。在 ANT 的實踐中，符號學得到了擴展，它被用來定義一個使我們能夠追蹤一切異質實體（現在也包括科學的「自然」實體和技術的「物質」實體了）的組合的空的框架。這也是 ANT 的第二個方面：它是一種像符號學那樣，描述聯合之部署 (the deployment of associations) 的&lt;strong&gt;方法&lt;/strong&gt;；它是一種描述任意敍述的生成路徑的方法。ANT 不談實體和行動的形狀，只談全面、詳細描述實體的記錄手段。ANT 把理論的重量壓在&lt;strong&gt;記錄&lt;/strong&gt;，而非被記錄的具體形狀上。在説行動者可能是人也可能不是人，説行動者無限可塑、異質，説行動者是自由聯合者，他們不知道規模的差異，説沒有慣性、沒有秩序，説行動者建立自己的暫時性的時候，這些説法不是在限定任何真實的，&lt;strong&gt;被觀察的&lt;/strong&gt;行動者，反而是使對行動者的觀察和記錄得以可能的必要條件。與持續預測行動者應該怎樣行動、哪些聯合先驗地可能相反，ANT 根本就不假設，為了不受約束，它還需要通過堅持無限可塑性和絕對的自由來設定自己的工具。ANT 本身&lt;strong&gt;不是&lt;/strong&gt;行動理論，就像製圖學不是關於海岸線和深海海脊的形狀的理論那樣；它只限定為記錄海岸線精緻的分形圖案，觀察者應該假定什麼。只要被強制編碼為經度和緯度，一切形狀都是可能的。類似地，只要被強制編碼為一個通過轉譯 (translation) 形成的異質聯合 (heterogeneous association)，一切聯合都是可能的。ANT 與其説是一種元語言不如説是一種底層語言 (infralanguage)。它更不是一套描述性的詞彙；它只是反對一切先驗的還原，開啓了描述非還原 (irreductions) 的可能性 (Latour 1988a, part II)。不過，ANT 也不只是經驗主義的，因為為了定義這樣的非還原空間（ANT 就是在這個空間中部署實體的），必須做出堅定的理論承諾，必須採取強烈的論戰立場，這樣才能禁止分析者告訴行動者他們該做什麼。這樣的理論分佈——給記錄框架一個強理論，且不為描述設置任何中程理論——是眾多誤解的另一個來源，因為人們要麼指責 ANT 教條，要麼指責它只提供描述。出於同樣的理由，有人指責 ANT 認為行動者「真的」無限可塑和自由，反過來，也有人指責它不告訴我們人類行動者實際上在追求什麼 (Lee/Brown 1994)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前兩個方面——符號學的方面和方法論的方面——本身是有待批評的。前者有待批評是因為，我們不可能認為給社會語境和指涉加括弧就解決了意義問題（雖然在活躍而時髦的七十年代人們是這樣認為的，但這樣的想法已經過時了）；後者有待批評是因為，只部署聯合的形狀可能是一個有價值的描述任務，但它不提供任何解釋。只有加上第三個方面，關於網絡的那兩個主張和這第三個關於網絡的本體論主張才能使 ANT 不受批評。不過，這一步是如此地迂迴，以至於許多 ANT 的使用者根本就沒有注意到它。這令人遺憾，因為一旦完成這一步，ANT 也就失去了它的激進特徵，並將在不久之後表現出它足夠常識的一面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一直以來，符號學的弱點都在於，在不考慮實體的性質實際上是什麼的情況下思考意義的生產；不過，在符號學被轉而用於自然，把非人實體也納入考慮的情況下，很快我們就會看到，我們可以在扔掉「話語」和「意義」的同時，又不至於回到天真的現實主義或天真的自然主義。符號學家之所以覺得必須把自己的研究限於「意義」僅僅是因為他們研究的是文本，而且是文學文本。實際上，他們像科學家一樣相信意義之外事物的存在（更不用説只要對他們有利，他們就會相信過去美好的社會語境的存在了）。但要搞物的符號學很容易，只要丟掉來自符號學的意義位元 (the meaning bit) 就行了……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果我們通過建立路徑、製造秩序或創造方向來轉譯符號學，那麼，我們就不需要説明我們在分析的是語言還是物了。此舉給了當我們在處理語言和「符號」或技能、工作和物質時的實踐（過去這些實踐被認為是不一樣的）一個新的連續性。可以説，這個舉動要麼拔高了物，給了物文本的尊嚴；要麼拔高了文本，給了文本物的本體論地位。真正重要的是，它是拔高而非還原，新的混合狀態給了&lt;strong&gt;所有實體&lt;/strong&gt;(1) 我們在對文本特徵的研究中認識到的行動、多樣性和循環流動的存在，&lt;strong&gt;和&lt;/strong&gt;(2) 我們在我們的再現「之外」的物那裏認識到的現實性、堅固性和外部性。失去的，是再現與物之間的絕對區分——但這正是 ANT 希望通過一場我所謂的「反哥白尼革命」來重新劃分的東西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一旦確定了這第一個方案——把符號學擴展至物，而不是把它限於意義——第二個困難也就迎刃而解，建立一個空的方法論框架來記錄描述不再是一件難事。行動者-網絡的確連接，但通過相互連接，它們也提供了一種對自身的解釋，而對 ANT 來説，這就是唯一的解釋（即在 ANT 看來，只存在通過連接提供的解釋）。什麼是解釋？解釋就是一組相互控制或干涉的實踐的連接。沒有什麼比提供不相關的元素之間的連接或展示一個元素怎樣控制其他諸多元素更強或更有力的解釋了。這不是一個&lt;strong&gt;區別於&lt;/strong&gt;網絡的性質，而是網絡的核心性質之一 (Latour 1988b)。隨着網絡的發展，它們或多或少（取決於它們對彼此做了什麼）都會變得可以解釋。給網絡一切，網絡就會把你放棄的解釋力還給你。描述與解釋、如何與為何、盲目的經驗主義和高處的理論化之分對 ANT 來説，就如同引力與空間之間的差異在相對論中一樣毫無意義。每一個網絡，通過擴展 (grow)，都會凝聚它周圍的解釋資源，要把這些解釋資源和網絡的擴展分開是絕對不可能的。不是跳到網絡外給網絡加上一個解釋——一個原因，一個因素，一組因素，一系列共現 (co-occurrence)——而只是進一步擴展那個網絡。一切網絡都會在自身周圍圍上它自己的參照框架，它自己對擴展、指涉、表述和解釋的定義。在這個過程中，分析者的參照框架並不會消失，就像在愛因斯坦的世界中，物理學家的參照框架也不會消失那樣；相反，最終，它能夠擴展自身，但也要付出代價：就像在廣義相對論中那樣，參照框架變成了「一個參照的軟體動物」，而不再是一個分開的、伽利略式的框架，而每一次敍述都被 ANT 重估為洛倫茲變換的等價物 (Latour 1988c)。如果網絡不擴展自身，那麼要提供解釋就是絕對不可能的。這與提供解釋和因果關係的科學任務並不矛盾，因為我們從對硬科學的研究得知，不擴展網絡本身，就不可能提供對任何科學現象的任何解釋，就不可能提供任何因果關係。通過把解釋「連上」(tie to) 網絡本身，ANT 並沒有拋棄科學的目標，因為它表明，這個目標從來就沒有實現過，至少從來沒有通過「解釋」這個認識論神話實現過。ANT 不可能使自己丟掉那個它表明一開始就沒人擁有過的資源。解釋得到了説明 (ex[之前]-plicated[摺疊])，也即得到了展開（解釋曾是摺疊狀態，現在它被展開了），就像愛因斯坦彎曲空間中的引力那樣，作為一個效果，它還在那裏，可現在，它變得與描述、網的部署無法區分了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這個相對論的立場——但人們應該會更喜歡關係論這個沒有加載那麼多意義的術語——解決了另外兩個問題：歷史性的問題和反身性的問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前相對論的，「提供解釋」和「‘單純地’記錄歷史環境」之間的爭論也不再成立：「解釋」和「講述網絡怎樣在自己周圍圍上新的資源」沒有差別；如果説網絡「逃過了社會歷史的偶然」——就像批評者常説的那樣——那麼，這僅僅意味着，別的、持續得更久的資源被（網絡）收集、留在周圍，這也是 circumstances（環境）一詞的詞源（譯註：circumstances 一詞源自 circum「周圍」+stare「站、停留、維持」）。休斯的電力的網絡會擴展 (Hughes 1983)，通過擴展，它們逐漸變成對自己的解釋；你不需要一個&lt;strong&gt;除&lt;/strong&gt;它們的歷史擴展&lt;strong&gt;之外的&lt;/strong&gt;，浮在它們上面的解釋；布羅代爾的網絡和世界經濟會擴張，而它們的擴張本身也構成所謂的「大原因」。你不需要再給它們加上（像）資本主義或&lt;strong&gt;時代精神&lt;/strong&gt;（這樣的東西），後者不過是又一次總結，網絡本身的又一次點狀化 (punctualisation) 而已。要麼，原因指的，是「一組被連到被描述的網絡上的實踐」——網絡的擴展就是這個意思——要麼，原因和網絡不相關，如此，它就只是加在描述上的一個詞而已，嚴格來説，它就只是「原因」這個詞而已。在這個意義上説，ANT 給了歷史它合法的位置——但這個位置不是謹慎的歷史學家願意坐的那個儘可能安全地遠離本體論問題的位置。沒有什麼，比對網絡具體環境的詳細描述 (a circumstantial description of networks) 更好、更牢靠的了。「它恰好是這樣」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可如果我們不把這樣的總結理解為一種對物本身的定義的話，那麼，它就可能被解釋為歷史主義。只要還存在一方面，人的、偶然的、「時間中」的東西的歷史，和另一方面，無時間的、永恆的、必然的事物的理論或科學，歷史主義與解釋或理論之間的爭論就是不可解決的。對 ANT 來説只存在偶然事物的科學，至於必然性，則只可能通過網絡的擴展局部地達成。如果也存在事物的歷史的話，那麼，描述和解釋 (ex[之前]-planation[扁化]) 或者説歷史性與理論之間的爭論就徹底解決了。對 ANT 來説，這不是其解釋力弱的證明，因為描述或展示一個網絡本身就是解釋或説明，就是一直以來人們在硬科學中（或者更準確地説在「逐漸變硬的科學」中）做的事情 (Latour 1996b)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然不是 ANT 的主要目標，可一旦把參照框架還給行動者，一旦行動者重新獲得跨越物與再現之間的神聖分界線的可能性，反身性就成為了額外的獎勵 (Ashmore 1989)。在相對論理論中，反身性被視作一個難題，因為看起來，要麼觀察者要求一個不給其他行動者的地位，要麼觀察者和其他所有被否認一切特權地位的行動者一樣沉默。然而，只要打破「外部觀察者提供‘單純的描述’之外的解釋」這個認識論神話，這個「難題」也就不復存在了。不再有任何特權——不過，也從來不需要這樣的特權。觀察者——無論它是什麼——發現自己和其他所有參照框架不相上下。沒必要絕望也沒必要陷入自我，因為沒有特權地位絕不會限制任何行動者的擴張和智力。作為世界建造者中的世界建造者，觀察者不會認為拋棄了伽利略的框架，知識就會受到嚴重的限制，相反，他只會因此而看到各種各樣的資源。從一個參照框架延伸至下一個參照框架，觀察者也必須像其他任何一個行動者一樣工作並付出代價。為瞭解釋、敍述、觀察、證明、論證、支配和看，觀察者必須四處走動和工作（應該説，觀察者必須「做網[network]」）。沒有特權也意味着，沒有對知識的先驗限制。如果行動者能展示其他行動者，那麼，觀察者也能。如果行動者不能，觀察者依然可以嘗試這麼做。歷史、風險和冒險也是觀察者自己的網絡建造（工作）的一部分。這就是 ANT 對反身性給出的解決方案 (Stengers 1993)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反身性不是「難題」、知識路上的絆腳石、封鎖所有事業的監獄，相反，它是終於對行動者——它們是平等者之間的佼佼者，或者説，和其他任何行動者一樣，它們在為平等或首要而鬥爭——開放的機遇之地。當然，可被重複使用的元語言被拋棄了，但我們也沒有因此放棄多少東西，因為展示出自己豐富元語言的觀察者通常是侷限於非常具體的位點（校園、工作室、公司房間）的很小的點。ANT 為從一個位點移動到下一個位點而付出的代價是，有多少參照框架就有多少元語言——而它所需要的唯一一種元語言（參見上面談到的 ANT 的第二個方面）與其説是元語言不如説是&lt;strong&gt;底層語言&lt;/strong&gt;，這個底層語言還必須是貧乏、有限、簡短和簡單的——相當於洛倫茲變換，也就是 ANT 中所説的「轉譯」(Latour 1988c)。要從一個網移動到另一個網，有這個底層語言就夠了，具體的説明永遠是專門為手頭的問題定製的，一次性的敍述（林奇的原則，卡龍的「用完就扔的解釋」，塞爾的「解釋項和被解釋項之間的跨越」(Serres 1995)）。如果一個説明具有更加廣泛的適用性的話，那麼這意味着，它騎在一個自我擴張的網絡頭上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一旦人們接受敍述或説明或證明總是「加給」世界的，它不從世界拿走任何東西，這個方案就變成常識了。反身論者 (reflexivists) 和與之敵對的前-相對論者 (pre-relativists) 都夢想從自在之物那裏拿走知識。ANT 則不停地給世界加東西，它的選擇原則不再是敍述與現實——這個雙重幻覺已經消失了——是否相符，而是有沒有從一個網旅行到另一個網。沒有元語言允許你做這樣的旅行。通過放棄認識論的夢想，ANT 沒有被簡化、還原為道德相對論，反而拿回了一個更強的，去本體論的承諾：要麼一個敍述把你引向其他所有敍述（這是好的），要麼它持續地中斷運動，把參照框架留在外面、留在遠處（這不好）。要麼它使任意兩個元素之間的中介點變得越來越多（這是好的），要麼它刪除、合併中介者（這不好）。要麼它是還原論的（這可不好），要麼它是非還原論的（對 ANT 來説非還原論是最高的倫理標準）。我們會看到，這個檢驗標準比對認識論的純粹或基礎或道德規範的要求更有辨識力得多。事實上，界分 (demarcation，劃界區分) 是差異化之敵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在符號學轉向的基礎上，ANT 首先給社會和自然加括弧，只考慮意義的生產；然後，通過打破符號學的限制而不丟棄其工具箱，ANT 給符號學的行動者活動，把它們變成新的本體論混合物，即製造世界的實體；通過進行這樣一場反哥白尼革命，ANT 建立一個沒有任何限制、完全是空的框架，以描述任一實體是怎樣建設它的世界的；最後，從描述計劃那裏，ANT 只保留了一些術語——它的底層語言——單是這些術語就足以讓我們在參照框架之間航行，把通過自己的行為方式本身來建造對彼此的精確敍述的能力還給行動者自己了；對説明 (ex-plication)，也即部署通過儘可能多的元語言來展示的儘可能多的元素的追求，取代了建立一個總體解釋（對 ANT 來説，也就是建立一個容納或替換或打斷其他所有行動者的計算中心）的目標。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;IV.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在，在已經概述了網絡的基本拓撲性質（參見第二節）和行動者的基本本體論特徵的情況下，不難看出，ANT 與&lt;strong&gt;被追溯的&lt;/strong&gt;網絡無關，而與&lt;strong&gt;追溯&lt;/strong&gt;網絡的活動有關。就像我在前面説過的那樣，不存在網和制網的行動者，只存在這樣的行動者：這個行動者對世界的定義概述、追溯、勾畫、保存、列出、記錄、標記或標示了一個軌跡，而這個軌跡就被稱作網絡。不存在獨立於追溯它的活動的網，追溯這個活動也不是由外在於網的行動者來完成的。網絡不是物，而是被記錄下來的物的運動。現在，ANT 要回答的問題變了。ANT 關心的不再是網是再現還是物，它是社會的一部分還是話語的一部分又或是自然的一部分，相反，ANT 關心的是什麼在動，以及這個運動是怎樣被記錄下來的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們不能説，在網絡&lt;strong&gt;內部&lt;/strong&gt;運動的，是信息片斷、基因、車、字節、致意動作、詞、力、意見、主張、身體、能量等等，因為 ANT 也想重建在內部循環流動的東西和（可以説，從外部）使它們正常運行的東西的區分出現之前的網絡。再一次地，就像我在開頭説過的那樣，對 ANT 來説，網絡這個技術比喻是後來才有的，它沒有捕捉到「追溯的活動」。不，必須像定義研究文本（尤其是科學文本）的符號學中的循環流動物 (circulating object) 那樣定義循環流動的東西 (Bastide 1990)。也即，用它被賦予的能力、它經歷的試驗、它被允許展示的表演、它被動承擔的聯合、它獲得的許可、它循環流動的背景等來定義它。它的同位性 (isotopy)——即它在時間和空間中的持存——不是它的本質的一個屬性，而是通過敍事方案和敍事路徑採取的決定造成的結果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，這樣的經典定義會把 ANT 限制在文本和話語的世界。當循環流動物離開文本的邊界會發生什麼？傳統的回答是，在文本和語境之間的差距會不斷擴大。據説，界面上會突然出現一場試驗，通過這場試驗，人們要麼通過檢查循環流動物是否符合它所指涉的東西 (referential fit)，要麼通過檢查它的社會利益 (social interest) 來評估它。對 ANT 來説則不會這樣，ANT 不相信這個區分，因為它把意義的生產擴大到把所有的生產也包括了進去。對 ANT 來説，差距不過是網上一個小小的凸起；開口是之前自然、社會和話語之間的區分引起的一個人為的結果。相反，對 ANT 來説，在文本中的循環流動物，文本外「社會」中的主張和行動元自己在「自然」中實際上做的事情之間存在一種連續性，一種「插頭」的多樣性。循環流動物繼續循環流動，繼續從其他行動者對他的行動中獲得它的同位性。「社會」和文本一樣有相同的像網一樣的性質，「自然」也一樣。但對 ANT 來説，這麼説會更準確：這三個範疇都是對行動的連續追溯上的任意切入點。甚至更準確的做法是展示何以這些範疇本身，就是在把「文本性」或「社會性」或「自然性」歸給這個或那個行動者路上使用的眾多試驗、事件和資源的一部分。它們是被分（給行動者）的東西的一部分，而不是分東西的那個東西的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沒有現成的詞來描述這個共同的運動。説它是一般化的敍事路徑馬上就會產生這樣的意思，即把文本擴大到把一切都包括了進去；説它是力或能量或基因或文化基因又將意味着，一切（包括社會和話語）都被自然化了；説它是社會利益、社會行動或勞動呢，又會把社會擴大到把自然和文本也包括了進去。為擺脫這個本質上的困難，ANT 使用一種一般化的對稱 (Callon 1986)，並制定了這樣一個原則：用上述任何一個領域中的任何一個詞來描述其他領域，以展示網絡的連續性，和 ANT 對前-相對論論證引入的人造差距的徹底無視。不過，這個辦法很難操作，因為它可能結合所有誤解——的確，這種情況也確實發生在 ANT 身上，讀者和使用者&lt;strong&gt;同時&lt;/strong&gt;對它給出了多種説法，説它是社會建構論論證，是自然主義的迴歸，是典型法國式的信念即相信文本全面擴張……當然，在某種意義上説的確如此，但只有在認識到 ANT 同時拒絕自然&lt;strong&gt;化&lt;/strong&gt;、社會&lt;strong&gt;化&lt;/strong&gt;和文本&lt;strong&gt;化&lt;/strong&gt;的情況下才能這麼説。ANT 主張必須同時消除這些「XX 化」，讓其中之一獲得霸權或謹慎限制三者都不會讓情況變得更好。所有的 XX 化都是在網絡「之間」填入的東西；選擇哪一個拒絕哪一個實際上並無差別，因為網就沒有「之間」可填。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果説必須選擇一個詞來形容追溯網絡的活動，那麼，迄今為止最好的候選詞是&lt;strong&gt;準-物&lt;/strong&gt;(&lt;strong&gt;quasi-objects&lt;/strong&gt;)(Serres 1987) 或&lt;strong&gt;信物&lt;/strong&gt;(&lt;strong&gt;tokens&lt;/strong&gt;)。對術語的定義來説，什麼在循環流動、什麼使循環流動在被共同決定的同時被改變至關重要。對準-物來説，從（一個人）手（中）傳到（另一個人）手（中）的球並不是一個很好的例子，因為雖然它的確追溯了集體，雖然沒有運動的信物比賽的球隊就不存在，但後者即球隊並沒有被傳球改變。相反，我所謂的科學研究的第一原則——主張在他人手中——也同樣只是一種近似的説法，因為這個原則所需要的，只是有手有嘴的人類解説者 (locutors，或轉播者)，在傳遞主張的時候，他們自己並不會發生多大的變化。作為規律/常態，我們應該把準-物思考為一個運動着的行動元，它會改變那些在做運動的或者説主動的行動者 (mover)，因為它們改變了運動物 (moving objects)。在信物保持穩定或者説在運動者保持不變的時候，這些情況反倒是必須解釋的&lt;strong&gt;例外&lt;/strong&gt;環境。這個對什麼是規律/常態什麼是例外的定義，足以把 ANT 和所有傳播模型區分開。後者與 ANT 相反，從清晰定義的運動者和運動物開始，把交流的障礙視為如此之多的，需要解釋的例外。但還有一個特徵，使我們不能把 ANT 和人類中心的或語言中心的或實踐中心的模型混為一談。作為規律/常態，主動者和受動者沒有具體的同質形性 (homogeneous &lt;strong&gt;morphism&lt;/strong&gt;)。它們可以是人形的，也可以是動物形的、物理形的、語言形的、技術形的，也即「X 形的」。生成路徑可能把行動元限制在人或機制或符號或觀念或集體社會實體的同質形態範圍內，但這些情況也是應該加以解釋的例外 (Latour 1996c)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ANT 是一個摧毀「球」和「域」，重獲對異質的認識，把物間性 (interobjectivity) 帶回關注中心的強大工具 (Latour 1994)。但對差異化的聯合來説，它又是極其糟糕的工具。它給出的圖景是黑白的，而不是彩色、有對比度的。因此，在追溯行動者-網路之後，有必要具體説明通過截然不同的中介獲得的軌跡類型。這是另一個任務了，它會讓 ANT 學者忙上很多年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@liqiu_wang/%E6%8B%89%E5%9B%BE%E5%B0%94-%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%A1%8C%E5%8A%A8%E8%80%85-%E7%BD%91%E7%BB%9C-bafybeihnscgiszakfuah7anqq7wh3mzfhkrfjxg4qfdapyvh6tnhcs6q3y#_ftnref1&quot;&gt;[1]&lt;/a&gt; 這個世界是單數的，它是社會的，也是自然的，也就是説，社會網絡分析預設了「一個」先在的世界，也預設了對這一個社會的自然/社會之分。——譯註&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@liqiu_wang/%E6%8B%89%E5%9B%BE%E5%B0%94-%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%A1%8C%E5%8A%A8%E8%80%85-%E7%BD%91%E7%BB%9C-bafybeihnscgiszakfuah7anqq7wh3mzfhkrfjxg4qfdapyvh6tnhcs6q3y#_ftnref2&quot;&gt;[2]&lt;/a&gt; ANT 所關注的社會和自然都是複數的。它不預設先在實體和對這個實體的分割。——譯註&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/14/MATTERS-%E6%8B%89%E5%9B%BE%E5%B0%94-%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%A1%8C%E5%8A%A8%E8%80%85-%E7%BD%91%E7%BB%9C.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/14/MATTERS-%E6%8B%89%E5%9B%BE%E5%B0%94-%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%A1%8C%E5%8A%A8%E8%80%85-%E7%BD%91%E7%BB%9C.html</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 19:52:44 GMT</pubDate>
            <author>王立秋</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 望海之眼 (東加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 望海之眼 (東加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/64151b95-b6ec-4be8-ab49-cc228b6b5b43.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;特別感謝泳友阿伍的攝影!&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;這是一個繁忙的城市，在這個城市裡有一棟獨特的建築物，它像一隻巨大的眼睛，靜靜地望著海面。也許是這個原因，它的名字叫｛望海之眼｝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;｛沈瞳｝非常喜歡這棟建築物，她為了｛望海之眼｝而搬到附近工作。其實她想在｛望海之眼｝大樓工作，可是種種的因素都是失敗收場，人與事也擦身而過，彷彿望海之眼拒絕了她的接近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;｛沈瞳｝一個對藝術有熱情的女孩，她會被一些獨特的建築物所吸引。其實不應該再叫她女孩，沈瞳已經廿三歲了，但父母和兄長的寵愛，她仍然享受這種呵護，很溫暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每日下班後，沈瞳不會在公司附近的鐵路站乘車，她多走一段路，在下一個車站才上車回家。目的是她要看｛望海之眼｝，日日如是，久不久她會在防波堤上的木椅坐下來。同事説她浪費光陰，沈瞳説：只要是看著望海之眼，就不算浪費，而且她還有青春！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坐在圓形結構的邊緣，看著夕陽在水面漸漸下沉，感受著喧鬧的城市漸漸寧靜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某日，沈瞳在望海之眼旁的一家舊書店裡發現了一本關於這座城市的小説故事。她被書中描繪的氛圍所吸引，竟然有人寫了一個望海之眼的故事。故事中有一個老人講述｛望海之眼｝的故事，有幾個男孩在聽老人講這個故事，女孩子沒有興趣。不是女孩子沒有興趣聽老人講故事，而是老人不懂説愛情故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老人説了很多和望海之眼相關的老街，書中印有舊報紙，彷彿可以透過它尋找歷史的痕跡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;透過小説的足跡，沈瞳開始探索望海之眼周邊的事跡。不不不，應該説她探索小説裡面的望海之眼，它的事跡，以及老街的氣息，儘管是殘骸，也象徵了一種希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然是小説，但肯定在虛構裡隱藏著許多事實。比如興發街、屈臣道、維多利亞中心等等，意味著故事背後的傳説，這一切喚起了她對望海之眼的渴望，對美和知識的追求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨著時間的推移，沈瞳不再是那個只坐在木椅上的女孩。然而，追求的日子也是很漫長的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沈瞳已經是一名設計師，有人叫她做藝術家，如果設計師要劃分等級，低級、中級、高級。那麼，沈瞳是中高級。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人説每一個成功的設計師也有一件成名作。她的成名作是一個｛馬桶｝，靈感是來自望海之眼的，第一次獲獎是某年十一月十九日的世界廁所日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;千萬別小看馬桶，要創新也捨棄傳統的意念卻不容易的，只要是絲毫的差錯，人們坐下來就立刻彈起來，然後痛罵誰是笨蛋設計的？沈瞳做過了很多次笨蛋！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沈瞳對工作有情感，有她的哲理，可以説她愛每一個馬桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人們也被她所傳遞的訊息打動，讓人認識了這個馬桶、認識這個城市、認識了她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在枱燈下沈瞳擺放了｛望海之眼｝的照片，當她埋頭苦幹感到疲倦時，她會看它。當她閒著時會多走幾步路，她要看望海之眼，看這巨大的眼睛照耀著大海，照耀著人們。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原來，望海之眼從未拒絕過她，彷彿在拉近了她的距離。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/347c070a-b69a-4d6c-a2b1-6879ad0411a8.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;特別感謝泳友阿伍的攝影!&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;特別感謝泳友阿伍的攝影!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;寫作日期：2024 年 5 月 13 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;開始時間 : 11:12am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成時間 : 14:47pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圖.文. 東加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;我除了寫微故事，還製作有聲書，希望我們能互相認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜歡我的文章嗎？盼得到您的支持、點讚，或分享我的文章，讓我知道創作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;https://tonkabean.me/支持與鼓勵/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;故事選集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;NFT 收集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&quot;&gt;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;東加豆貼文生活 What&#39;s App Channel~~&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你的追蹤, 就是我的動力. (微笑~)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 What’s App 頻道, 當我突然想...我就會貼出來, 也許一個微故事, 或者一首我唱過的歌, 甚至是一幅生活照, 一頓飯, 一包零食, 如果你有興趣~~~ 謝謝!&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&quot;&gt;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/13/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E6%9C%9B%E6%B5%B7%E4%B9%8B%E7%9C%BC-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/13/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E6%9C%9B%E6%B5%B7%E4%B9%8B%E7%9C%BC-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 07:15:41 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>論語漫讀（58）：唯仁者能好人，能惡人 — 仁者愛憎分明</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;電子書：《論語漫讀》&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「唯仁者能好人，能惡人」&lt;/strong&gt; （里仁第四）&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/76ad80ec-b770-4ed1-9eb5-d0b7e2e84768.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;孔子説：「唯有仁德之人才能發自內心地喜愛與憎惡他人。」按現在的話説，就是「愛憎分明」，「敢愛敢恨」，「敢於對壞人壞事做堅決的鬥爭」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這裏孔子所言「好人」或「惡人」，一定是出於內心的真實感受而表露出來。迫於外界而隱藏自己的真實感覺曲意奉承或隨大流，肯定不會是仁者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;緊接着下一句，&lt;strong&gt;子曰：「苟志於仁矣，無惡也」&lt;/strong&gt;（里仁第四）。似乎與上一句矛盾，這又怎麼理解呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我理解，上一句「惡」是情，這一句「惡」是意。仁者對壞人壞事必然會有憎惡之情之舉，但對他人不會懷有惡意。一個是對壞人壞事的反感，一個是沒有傷害他人的惡意。孔子的意思是，如果一個人立志於行仁，就會充滿仁愛之心，不會對他人懷有惡意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;子貢與孔子曾各自説討厭些什麼人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子貢曰：「君子亦有惡乎？」子曰：「有惡：惡稱人之惡者，惡居下流而訕上者，惡勇而無禮者，惡果敢而窒者。」曰：「賜也亦有惡乎？」「惡徼以為知者，惡不孫以為勇者，惡訐以為直者」&lt;/strong&gt;（陽貨第十七）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;子貢問孔子：「君子也有所厭惡嗎？」孔子答道，「當然有啦！君子厭惡到處説人壞話的人，厭惡道德低下卻誹謗道德高尚的人，厭惡魯莽而不守禮的人，厭惡武斷而不通事理的人」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子所列當是他最討厭的幾類人，或當時情景下，意有所指某些弟子或某些人。肯定不止這幾類了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然後孔子問子貢，「你也有所厭惡嗎？」 按孔子所問，子貢問君子實際上就是問孔子本人。孔子所答是他個人厭惡的幾類人，不同的人或許厭惡之人不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;子貢問答道，「我厭惡將偶得當成真知的人，厭惡將不恭遜當成勇敢的人，厭惡將攻訐他人當成直率的人」&lt;strong&gt; 徼，&lt;/strong&gt;通「僥」。不求甚解的人，僥倖知道到些零碎，一知半解，就自以為掌握了真理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;合而觀之，孔子認為仁者或君子不會對他人有惡意，但卻會發自內心的喜愛人和厭惡人。孔子的這些話很有道理。但「唯仁者能好人，能惡人」，似乎與「孝」相沖突。按孝，即使父母有惡言惡行，子女也不當憎惡父母。可能孔子這裏所言及的人，不包括父母，是除了父母之外的其它人，比如鄉人或鄰人。這樣才能自洽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年 9 月 13 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/13/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-58-%E5%94%AF%E4%BB%81%E8%80%85%E8%83%BD%E5%A5%BD%E4%BA%BA-%E8%83%BD%E6%81%B6%E4%BA%BA-%E4%BB%81%E8%80%85%E7%88%B1%E6%86%8E%E5%88%86%E6%98%8E.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/13/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-58-%E5%94%AF%E4%BB%81%E8%80%85%E8%83%BD%E5%A5%BD%E4%BA%BA-%E8%83%BD%E6%81%B6%E4%BA%BA-%E4%BB%81%E8%80%85%E7%88%B1%E6%86%8E%E5%88%86%E6%98%8E.html</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 00:55:53 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>論語漫讀（57）：「里仁為美」 — 智識以仁為本</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;電子書：《論語漫讀》&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「里仁第四」這一篇主要是孔子關於「仁」的論述。「仁」是儒學中很重要的一個概念，主要由孔子所闡發。在孔子之前，忠孝悌這些價值和相應的禮儀早已存在，但人們為什麼應當忠孝悌呢？並沒有更深層面的解釋；是孔子為忠孝悌等價值提供了一個共同的根本，就是「仁」。孔子認為人的本性是「仁」，「人之初，性本善」，人天然有友善之心。忠孝悌就是「仁」的表現和發揮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「里仁為美。擇不處仁，焉得知？」（里仁第四）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/7583ff56-57df-44f3-8e32-8387f41491c7.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;「裏」，居的意思。「知」，同智。孔子説，「居於仁道，最為美好。如不選擇處於仁道，怎麼能得到智識呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「裏」也可解釋為裏面。意味人以仁為裏為心，如果實裏面的仁。如此則最為美妙。這樣理解更符合「仁」是孔子學説的核心概念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然「仁」是人的本性，但孔子認為人也可能喪失「仁」的本性，「性相近，習相遠」。「仁」仍然需要人的堅守和選擇，才能保持和處於「仁」的本性。而保持和處於「仁」的本性，是最為美好的狀態。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為什麼説處於「仁」是最美好的狀態呢？孔子做了補充説明，「擇不處仁，焉得知？」如果不以仁道處世處事，不追求仁道，被物慾所困，就無法到達智慧的境界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子認為處仁向仁更能獲得智慧」。孔子這裏所謂的「智」，不是聰明伶俐；也不是我們今天所説的智商，智力，而是對社會和人生的通達體認，「知天命」，「耳順」和「從心所欲，不逾矩」等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;緊接着下一段話，孔子對「里仁為美」做了進一步的解釋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「不仁者不可以久處約，不可以長處樂。仁者安仁，知者利仁」（里仁第四）。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子説：「不仁者不能長久安於貧困，也不能長久地處於安樂。仁者安於仁道，智者有利於達到仁」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「約」，簡約。不仁者缺乏友善之心，就不能安貧樂道，就會「犯上作亂」，「君子固窮，小人窮斯濫矣！另一方面，不仁者久處安樂則必驕橫。只有仁者才能隨遇而安於仁道，不管外部的處境如何，都堅持仁道。仁是每個人都具有的潛質，但需要學習和修為才能到達。而智者的認知更通透，更有利於認識和踐行仁道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依孔子所言，仁和智是相互促進的關係。智力不夠，當然很難獲得智慧。而未有仁，也很難獲得智慧；而未有一定的智慧，也不能將仁提升到更高的水準。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;單獨來看孔子「仁」，是沒有什麼問題的，似乎與基督教的「愛」是相通的。但放到儒家的整個思想體系中來看，孔子的「仁」並不適用於普遍的人與人之間的關係，而是有差等的。「仁者，人也，親親為大」（《中庸》）。對人的友善之心之情，血親關係是最優先的。而基督教的「愛」是基於所有人都是上帝子民基礎上普遍的愛，超越了血親關係。但也沒有否定血親關係的特殊性。在儒家那裏，有差等的血親關係是社會的最基本關係，而在基督教中，普遍的愛是社會的基本關係，而血親關係只是附加因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年 7 月 4 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/13/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-57-%E9%87%8C%E4%BB%81%E4%B8%BA%E7%BE%8E-%E6%99%BA%E8%AF%86%E4%BB%A5%E4%BB%81%E4%B8%BA%E6%9C%AC.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/13/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-57-%E9%87%8C%E4%BB%81%E4%B8%BA%E7%BE%8E-%E6%99%BA%E8%AF%86%E4%BB%A5%E4%BB%81%E4%B8%BA%E6%9C%AC.html</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 00:40:43 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
    </channel>
</rss>