<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>srettaⓂ | 零博客</title>
        <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/agora0/matters" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>srettaⓂ | 零博客 - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>i@diygod.me (DIYgod)</webMaster>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Thu, 09 May 2024 13:48:30 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>1</ttl>
        <item>
            <title>過去任何一段時光都及不上的自學黃金時代</title>
            <description>&lt;p&gt;我出生於上世紀七十年代。可以説是從沒有互聯網的時代活到今時今日，互聯網經歷只發放資訊的第一代，可支援互動的第二代，以致今時今日，從中心化走向去中心化的第三代。這數十年的變遷，讓我見證了自學者黃金時代的來臨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當我還在唸大學時，若果送我一包咖啡豆的話，我會手足無措，不知道怎樣處理它。豆子需不需要炒熟？要不要研磨。抑或直接放進杯子裡，然後像沖茶一樣倒進熱水就有香濃的咖啡可喝呢？今時今日問上述問題，相信一定會被人恥笑是傻瓜。但那個年代要懂得沖煮咖啡，除非去報讀咖啡班，由導師親自示範教導。或者買一本咖啡書籍閲讀，然後自己慢慢研究。可惜這兩個途徑對於像我這樣的視障者而言都並非容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;互聯網發達的今天，各類部落格文章、視頻，以致林林總總的線上課程，想學會什麼，實在可説是手到拿來。甚至可以説，免費的線上課程都已經多得沒時間全部上一片，根本不必一開始就去上付費線上課程。活了超過五十年，現在可説是自學的黃金時代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼，我透過自學又學會了什麼呢？今天姑且來記錄一下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;烹飪方面，我透過閲讀網上食譜學會了做麵包。又透過影片學會各類咖啡沖煮方法。再後來，我又得知原來芝士也能從牛奶自己製作。於是透過實作，我成功做出了茅屋芝士，並且用它來製作巴斯克蛋糕。這些在互聯網未出現之前必須報讀烹飪班才可學會的東西，今時今日我足不出戶就能學會了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;資訊科技方面，透過實作，我學會安裝軟件以及運用各類應用程式。令我最有滿足感的，是一次需要重裝視窗，我重新安裝並且順利恢復了四個加密貨幣錢包。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼現時我又正在學習什麼呢？這半年內，心裡一直有個願望，就是想架設屬於自己的部落格網站。於是這段時間也在密鑼緊鼓地上課，希望學會用 Wordpress 自架網站，以及搜尋引擎優化的技巧。我想建立一個自我成長、自我富能的自媒體，鼓勵更多人透過自學解決生活上的問題，解鎖個人成就，看見人生的各種選擇與可能性。然後拋開認命心態，活出自己想要的人生。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/09/MATTERS-%E9%81%8E%E5%8E%BB%E4%BB%BB%E4%BD%95%E4%B8%80%E6%AE%B5%E6%99%82%E5%85%89%E9%83%BD%E5%8F%8A%E4%B8%8D%E4%B8%8A%E7%9A%84%E8%87%AA%E5%AD%B8%E9%BB%83%E9%87%91%E6%99%82%E4%BB%A3.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/09/MATTERS-%E9%81%8E%E5%8E%BB%E4%BB%BB%E4%BD%95%E4%B8%80%E6%AE%B5%E6%99%82%E5%85%89%E9%83%BD%E5%8F%8A%E4%B8%8D%E4%B8%8A%E7%9A%84%E8%87%AA%E5%AD%B8%E9%BB%83%E9%87%91%E6%99%82%E4%BB%A3.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 08:01:35 GMT</pubDate>
            <author>陶樂思</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 營火上的和解 (東加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 營火上的和解 (東加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/8be817d4-f067-41d1-99fe-06a47bb43e2f.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;深夜時分，樹林裡四處無人，很安靜，滿天星星，星星和我把四周圍照得光光亮亮。我，是一堆營火，我不知道時間的，每當我有意識的時候都是很突然。不過，我是能夠感覺到人們的心情，以及他們的肢體語言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就好像這一晚，兩個人影走進了我的光裡。他們的聲音充滿了針鋒相對，眼裡有怨恨和悲傷，你來我往的言語好像是一場鬥爭，無法停下來的交戰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我聽不懂他們具體在爭論什麼，但兩個人好像心都碎了。我不知道那兩個人叫什麼名字，因為他們一直在説｛你、你、你、！妳、妳、妳！}&lt;/p&gt;&lt;p&gt;｛能不能不再怨恨？｝男人的聲音有點震抖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;｛你我都受傷了！為什麼你我都受傷！？｝女人眼泛淚光的説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我似乎聽到他們在呼喊，卻又被彼此的怒氣所淹沒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夜風吹過，帶走了他們言語中的碎片，卻留下了更深的沉默。他們望向我，火焰在他們的眼中浮游跳動，彷彿內心的起伏也跟著走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;突然間，其中一人站起身來，走到我的一側，他伸出雙手，將我身邊的一堆木柴小心翼翼地堆放好，然後燃點了新的火光。我不確定是誰，因為他們穿的上衣是一樣的。褲子也是一樣的，球鞋也是一樣的。總之，他們的裝束都是一模一樣的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然後，另一人也跟著站起來，走到我另一側幫手堆木柴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兩人的目光又在我的營火光中相遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「能否不再責問？」男的聲音説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「能否一試由我的主張？ 就這一次！」女的聲音跟著説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們的肢體語言很不同，説話的聲頻也很有分別，但我能感覺到他們手裡的溫度是一樣的，可是他們都不知道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;火光越來越小，加上涼風輕吹，應該一切都平息了。可是他們又開始用手勢表達著什麼，聲頻高而無法受控。我的火光照在他們臉上，我感受到他們感受不到奇妙的事情。我試著用最原始的方式建立溝通的橋梁，對他們來説應該是再一次的建立。當他們向我伸手取暖的時候，我借著微風把火焰擴大，讓他們得到溫暖的同時，也感受到對方的溫度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我這一輕輕的舉動，竟然有無限大的效果。我的火光照在他們臉上，照亮了他們心中的夢和初衷，愛的寒冷似乎不再讓他們逃跑，原來熱情一直都存在著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我，是一堆營火，就讓我把你們重新點燃，讓它再燒一次吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在火光的仔細下，我欣賞著愛的燃燒。不不不，還是不要那麼抽象。我看著他們把怨恨燒光了，只留下了理解和寬容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;｛營火，營火，還在照亮｝他們輕聲説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;｛能不能照出你我夢想？｝他們的目光又相遇了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這句話就是他們的理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就是這句話他們有理由走在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就是這句話十年前他們相識了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們要把我擠熄了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是當然的事，因為我很容易失控，營火不能一直在燃燒，不然，會引起山火，會燒光草原，會很危險。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是那一刻我明白了，似乎我又做對了事。我不只是一堆營火，我見證過人們的愛情、親情、友情的故事，指引了他們和解的路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果我這一堆營火，不僅燃燒著，也照亮了人們的心裡的路，那就很有意義了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;完!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寫作日期：2024 年 5 月 9 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;開始時間 : 09:48am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成時間 : 14:32pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圖.文. 東加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了寫微故事，還製作有聲書，希望我們能互相認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜歡我的文章嗎？盼得到您的支持、點讚，或分享我的文章，讓我知道創作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;https://tonkabean.me/支持與鼓勵/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;故事選集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NFT 收集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&quot;&gt;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;東加豆貼文生活 What&#39;s App Channel~~&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你的追蹤, 就是我的動力. (微笑~)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 What’s App 頻道, 當我突然想...我就會貼出來, 也許一個微故事, 或者一首我唱過的歌, 甚至是一幅生活照, 一頓飯, 一包零食, 如果你有興趣~~~ 謝謝!&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&quot;&gt;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/09/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E7%87%9F%E7%81%AB%E4%B8%8A%E7%9A%84%E5%92%8C%E8%A7%A3-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/09/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E7%87%9F%E7%81%AB%E4%B8%8A%E7%9A%84%E5%92%8C%E8%A7%A3-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 07:07:55 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>論死亡 3：存在的本能</title>
            <description>&lt;h2&gt;1、存在與永生&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;生命是無比珍貴的，但生命也是無比脆弱的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沒有人想死，但沒有人不會死。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但這一事實卻構成了一對人性上的矛盾：既然本系列前兩篇文章中説，人的一切行為、思想、情緒都是為了生存，但人卻註定會死，這不就顯得人的那些防止死亡的努力失去意義了嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，死亡恐懼理論上是無法逃避的。如果想要克服死亡恐懼，那只有一個方式：實現永生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只有永生，人們才能使自己的生存需求得到全面滿足，讓自己的利益無限大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但這是不可能的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，雖然人的肉體無法實現永生，但在另一個層面可以做到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與傳統敍事不同。我將自己這個個體的「我」稱作大我，因為這個我是主體（見《論道德·上》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而與大我相對的還有小我。這個小我指的是大我的延伸，也就是反映出大我的存在的客體。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如説，我在《真集體》中提到的拼積木的例子。你拼出一個積木作品之後，感到特別自豪，因為這個積木作品代表了你的能力，是你生命力的體現。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼哪怕是你人不在現場，但當別人看到這個作品後，還會覺得，你確實牛逼，居然可以做出這麼好的作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼這個作品就是你的小我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而通過創造小我，你可以在一定程度上實現永生。比如雖然你死了，但你的作品依然留存於世，那麼只要你的作品依然存在，你就依然存在，這是存在的一種方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以創造小我也可以叫對象化，把大我的存在投射到一個對象上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼我們也可以換句話説，人類並不是害怕死，而只是害怕不存在，死亡只是不存在的一種形式罷了。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;2、大我與小我&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;其實不只是人類面對這樣的困境，只要是有生命的東西就會陷入這個矛盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過我在學習古生物學的時候發現了生命的解決方案：繁衍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古生物學的敍事方式中，往往把一種生物分類在地球上出現的所有個體都統稱為一個東西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，在講述三葉蟲的進化歷史時，古生物學家會説：「三葉蟲一開始是什麼形態，後來開始長出厚厚的裝甲，最後卻因為裝甲滅絕。」就好像這麼長的時間跨度中只出現了一個三葉蟲，這隻三葉蟲代表了所有三葉蟲的歷史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就好像是，雖然一隻三葉蟲死了，但是它只要通過繁衍讓整個族羣延續了下去，它就好像還活着一樣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;許多現在的生物也是這樣的。很多動物在生下後代之後就會死去，就好像它們整個生命的意義就是生小孩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事實上，在古代，大部分人認為自己生命的意義也就是「傳宗接代」，甚至現代還有很多人依然這麼認為。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼根據我們剛提到的理論，這個小孩就可以被看作是父母的小我，這個小孩或者就代表了他父母依然以某種形式存在着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，當今越來越多的人並不認為自己的生命意義就是生小孩，他們有了更多樣、更復雜的追求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這證明瞭一點：生小孩只是人生意義的一種形式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼我們再看，其他的形式都有哪些共同之處？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如毛姆在《月亮與六便士》中，男主人公不顧一切也要作畫，那麼作畫就是他的人生意義；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;還有如陳忠實花了一輩子寫出《白鹿原》，那麼這本書就是他的人生意義；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;愛因斯坦將人生奉獻給了相對論的研究，那麼這個研究就是他的意義；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;列寧將一輩子奉獻給了俄國革命，那麼這個革命事業就是他的人生意義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然了，還有一些不那麼偉大、甚至很庸俗的例子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如小明從小的目標就是上清華，然後他考上清華之後，逢人就説自己在清華；那麼考上清華來證明自己就是他的人生意義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或者小紅覺得她戀愛對象就是她的全世界，那麼她戀愛對象就是她的人生意義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以舉的例子還有很多，想必細心的讀者都觀察到過不少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總而言之，剛才提到的「人生意義」其實就是小我。這些不同的人生意義本質上都是在通過創造小我來實現永生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;換句話説，還是為了大我自己的利益。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;3、小我的深度與廣度&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;這個小我的表現形式多種多樣，但是每個人都會希望增加小我的深度和廣度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們先來説廣度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如我去幫助了一個人，我今天給了路邊流浪漢一塊錢，那麼流浪漢此時就成了我的小我，他體現出了我的價值和意義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但這個小我還很脆弱，因為只有一個人受到了我的幫助，數量太少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果想要對抗強大的死亡恐懼，就需要更多的小我，也就是要創造更多的對象化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果我幫助了十個人，我會覺得這些人與我形成了利益共同體，讓我收穫了情緒價值和名譽，那麼我的小我就更強大了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而如果我幫助了一百個人、一萬個人，那麼我的小我就更強大；比如一個地方縣長讓全縣人民都愛戴，那麼全縣人民都會自發地維護他、成為他的小我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果我為全人類做出了貢獻，甚至使未來幾代人都能受益，那麼這些人都會念我的好、都會成為我的小我，那麼此時我就強大得無以復加；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哪怕是我為了全人類去死，只要全人類還在，那麼我就依然以某種形式存在着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下來我們再來説深度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果我只是簡單地給了一個流浪漢一塊錢，那麼頂多讓我自然感覺良好一天，第二天就忘了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但如果我與他成為了非常好的朋友，那麼我在他身上的小我就會變得更強；當我與他在一起時，對於孤獨的恐懼就會被沖淡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而如果我與他結成了利益共同體，那麼此時他就像是另一個我一樣；當一個小我變得幾乎和大我一樣，那麼此時對大我來説就非常強大了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就好比像伯牙子期一樣，鍾子期對於俞伯牙來説就是另一個大我，鍾子期死了讓俞伯牙感覺自己也死了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或者像在戰壕裏的戰友一樣，你們將生命託付給彼此，這也是為什麼戰友間往往能建立起極為深厚的友誼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;綜上所述，廣度就是小我的數量儘可能多；而深度就是小我的質量，也就是建立的聯繫更親密、利益更綁定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而如果全人類都形成利益共同體，那麼就是每個人的小我都達到了廣度和深度上的極限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼有的讀者可能會有疑問：前面的文章説死亡讓人有利己的本能（見《利己的本能》），但這裏又似乎在説死亡讓人們有利他的本能，這不矛盾嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其實並不矛盾。因為這篇文章的理論並不是説你隨便幫助別人就能夠創造小我。我前面説，小我本質上只是體現自己價值的一種方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼比如説，我幫助一個人之後把我自己感動得不要不要的，這可以是一種小我，我並沒有期待從對方身上收穫什麼反應，我只是在自我感動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而如果説我幫助人是為了看到別人對我的感謝、看到他們通過我得到了快樂，那麼如果我沒能從受助者身上得到我想看到的反應，那麼我並不會感到快樂和價值感，也就無法創造小我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如我給乞丐一塊錢，他嫌太少了，還問你要更多，那麼我不僅沒能從中感受到自我價值，甚至還可能感到自我價值被否定了，導致心情不好（見《死亡恐懼與情緒》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因為總而言之，這些行為本質上都是為了人們自己的利益；如果該行為無法使自己獲益，人們就不會去做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以心理學上就有理論説，付出的本質是控制，付出者希望通過付出來用愧疚感控制對方，這種行為表面上是利他的，實際上卻是利己的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於這個，我在《性惡論+》系列會詳説。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/09/MATTERS-%E8%AE%BA%E6%AD%BB%E4%BA%A13-%E5%AD%98%E5%9C%A8%E7%9A%84%E6%9C%AC%E8%83%BD.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/09/MATTERS-%E8%AE%BA%E6%AD%BB%E4%BA%A13-%E5%AD%98%E5%9C%A8%E7%9A%84%E6%9C%AC%E8%83%BD.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 05:37:34 GMT</pubDate>
            <author>番茄米線</author>
        </item>
        <item>
            <title>《願榮光歸香港》：香港律政司上訴得直，法庭頒布臨時禁制令</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中國香港特區律政司就 2019 年「反送中」示威歌曲《願榮光歸香港》申請禁制令遭高等法院原訟法庭拒絕，律政司不服提出上訴。高院上訴法庭裁定特區政府勝訴，並即時批出臨時禁制令。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據上訴庭星期三（5 月 8 日）頒布的裁決，以任何方式廣播、表演、印刷、出版、銷售、分發、傳播、展示或複製該歌曲，包括改編版本，而具有中國《香港國安法》等法律所定義的煽動分裂國家、侮辱中國國歌意圖，均可能觸犯藐視法庭罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特區律政司司長林定國歡迎法庭裁決，並稱國際公約允許政府為維護國家安全而限制言論自由。他稱港府將要求互聯網服務供應商刪除《願榮光歸香港》一曲相關內容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;禁制令附表中列出了 32 段上傳到美國網絡巨頭谷歌（Google）旗下影片平台 YouTube 的相關視頻。Google 一名發言人對 BBC 中文稱正在研究判決書內容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國外交部星期三被問及有關判決時稱，禁止播放《願榮光歸香港》是「必要措施」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部發言人林劍在例行記者會上説：「這不是外交問題。我想強調的是，制止任何人以煽動分裂國家和侮辱國歌的意圖使用和傳播有關歌曲，是香港特區履行維護國家安全和國歌尊嚴憲制責任的正當必要舉措。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人權倡議團體國際特赦組織憂慮判決讓香港的自由進一步萎縮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國際特赦組織中國事務總監莎拉·布魯克斯（Sarah Brooks）評論説：「香港政府試圖禁止一首歌曲的行動既可笑又危險……是對港人言論自由毫無意義的攻擊。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 6 月 5 日，香港特區律政司入稟高院原訟庭，&lt;a target=&quot;_top&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.doj.gov.hk/sc/miscellaneous/hca855.html&quot;&gt;要求對歌曲《願榮光歸香港》發佈禁制令&lt;/a&gt;，禁止任何人：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;傳播有關歌曲——包括旋律和歌詞——意圖煽動他人犯分裂國家罪，或具有煽動意圖&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;使人誤會該曲為「香港國歌」；使人聯想香港為獨立國家&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;幫助、導致、促致、煽惑、協助和教唆他人實施或參與相關傳播行為&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;明知而授權、準許或容許他人實施或參與相關傳播行為&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;要求公眾不得以煽動意圖在網上傳播，包括旋律和歌詞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_top&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.bbc.com/zhongwen/trad/chinese-news-65870520#:~:text=%E7%9A%84%E9%87%8D%E8%A6%81%E6%A1%88%E4%BE%8B%E3%80%82-,%E3%80%8A%E6%A6%AE%E5%85%89%E3%80%8B%E7%94%B1%E4%BE%86,-%E3%80%8A%E9%A1%98%E6%A6%AE%E5%85%89%E6%AD%B8&quot;&gt;這首歌曲曾被 2019 年「反送中」示威者廣泛使用&lt;/a&gt;。特區律政司一方在法庭上稱，其歌詞含有「煽動的口號」，並對中國和香港特區造成嚴重損害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高院原訟庭於 7 月&lt;a target=&quot;_top&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.instagram.com/p/CvPC4qKtaxi/&quot;&gt;駁回政府申請&lt;/a&gt;。原審法官陳健強認為，考慮到該等行為屬穩健的刑事司法制度下可予懲處的刑事行為，法庭並不信納禁制令會有「真正功用」。強制執行禁制令時，會與相關的刑事法律互有衝突，並認為這也可能有損動機清白的人士言論自由的權利，造成「寒蟬效應」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;律政司不服判決上訴，高院上訴庭今年 2 月下旬審畢後宣佈將在 7 月中以前判決，最終在 5 月 8 日宣判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港高院首席法官潘兆初與上訴庭法官朱芬齡、彭寶琴&lt;a target=&quot;_top&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://legalref.judiciary.hk/lrs/common/search/search_result_detail_frame.jsp?DIS=159920&amp;amp;QS=%2B%7C%28CACV274%2F2023%29&amp;amp;TP=JU&amp;amp;currpage=T&quot;&gt;在上訴判決書中寫道&lt;/a&gt;，根據特首李家超按照中國《香港國安法》有關規定簽發的「證明書」，「廣播、表演、印刷」《願榮光歸香港》的內容「構成國家安全風險」。上訴庭認為「有關的刑事行為需要馬上制止」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;判決書補充説，上訴庭同意禁制令可能產生「寒蟬效應」，但禁令內容已顧及可能牽涉言論自由權利的關注，容許某些與該歌曲有關的合法行為不受限制，例如學術活動或新聞活動。其中有可自由提出申請的條文，亦使任何受禁制令影響的人士或任何日後受影響者得以向法庭提出申請。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;律政司司長林定國會見記者回應法庭裁決時稱：「禁制令針對的是四類描述得非常清晰的行為，這四類行為本身已經構成刑事罪行，所以禁制令並沒有製造額外限制。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林定國稱，法庭看到《願榮光歸香港》在 2019 年示威中被「武器化」，以「浪漫化」示威者的非法行為，從而提倡「港獨」思想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「特區政府下一步當然會依據法庭判決與相關網絡供應商進行溝通，請求或要求他們依據法庭禁制令，移除相關內容。」&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;《願榮光歸香港》成「禁歌」&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在 2019 年香港爆發「反送中」抗議後，《願榮光歸香港》在示威者中廣為傳唱，但當局指責該歌曲煽動「港獨」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港以「中國香港」身分參與國際體育比賽，依例奏播中國國歌。此前，在多個國際比賽場合發生了《願榮光歸香港》被當作中國國歌播放的情況，加劇了香港特區政府不滿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_top&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.instagram.com/p/Cu8QMJWoLAM/&quot;&gt;去年 7 月&lt;/a&gt;，香港一名男子因將東京奧運金牌得主張家朗的得獎片段，配上《願榮光歸香港》併發佈至 YouTube，被法庭以「侮辱國歌罪」判囚三個月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_top&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.bbc.com/zhongwen/trad/chinese-news-62967330&quot;&gt;2022 年 9 月&lt;/a&gt;，一名男子在英國駐香港總領事館外悼念英女王伊麗莎白二世（Queen Elizabeth II）期間被拘捕，香港警察指控他有「作出具煽動意圖的行為」罪嫌。據報道，他被捕前在總領館外以口琴演奏英國國歌與《願榮光歸香港》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 6 月，時任特區教育局局長楊潤雄致函中、小學校長，要求「勸止」學生透過演唱「有政治訊息」的歌曲作政治表態。他其後在接受採訪時和在回答立法會議員質詢時稱，《願榮光歸香港》「很明顯」是政治宣傳歌曲，不應在校園內演唱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/09/MATTERS-%E9%A1%98%E6%A6%AE%E5%85%89%E6%AD%B8%E9%A6%99%E6%B8%AF-%E9%A6%99%E6%B8%AF%E5%BE%8B%E6%94%BF%E5%8F%B8%E4%B8%8A%E8%A8%B4%E5%BE%97%E7%9B%B4-%E6%B3%95%E5%BA%AD%E9%A0%92%E5%B8%83%E8%87%A8%E6%99%82%E7%A6%81%E5%88%B6%E4%BB%A4.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/09/MATTERS-%E9%A1%98%E6%A6%AE%E5%85%89%E6%AD%B8%E9%A6%99%E6%B8%AF-%E9%A6%99%E6%B8%AF%E5%BE%8B%E6%94%BF%E5%8F%B8%E4%B8%8A%E8%A8%B4%E5%BE%97%E7%9B%B4-%E6%B3%95%E5%BA%AD%E9%A0%92%E5%B8%83%E8%87%A8%E6%99%82%E7%A6%81%E5%88%B6%E4%BB%A4.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:42 GMT</pubDate>
            <author>JackyAu</author>
        </item>
        <item>
            <title>宮崎駿的遺書</title>
            <description>&lt;p&gt;看了開頭十分鐘的劇情，我就忍不住感慨《你想活出怎樣的人生》居然能夠過審。在相關的劇情中，軍國日本並沒有被刻畫成我們刻板印象中那種邪惡的形象：男主的媽媽以極為悲慘的形象死於東京大轟炸，這與墻內「原子彈下無冤魂」的輿論傾向並不相符；片中的軍人都受到民眾的愛戴，民眾給他們鞠躬之後他們也會回禮，看上去非常得民心且有禮貌；男主的父親是戰鬥機駕駛艙艙蓋的生產商，他不僅熱愛這份工作，還因此發了大財。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，對於有邏輯的觀眾而言，都能知道這些劇情並不帶有傾向性，宮崎駿僅僅是在描繪當時社會的現實。但是對於很多邏輯思維沒那麼強的簡中網友以及審查部門而言，這就是妥妥的軍國主義崇拜以及反戰敗，這也是我為何會驚嘆這部電影能夠過審。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;換言之，只要你沒有把日本人塑造得很邪惡，那你就是在崇拜，這也是這部電影在墻內飽受批評的一個重要原因，也讓這部電影在豆瓣僅僅收穫 7.7 分，甚至比講述零式戰機設計師的《起風了》（8.2 分）還要低，和《哈爾的移動城堡》（9.1 分）分差達到了 1.4 分。相比之下，在 IMDB 上，《你想活出怎樣的人生》則是 7.6 分，和《起風了》（7.8 分）旗鼓相當，和《哈爾的移動城堡》（8.2 分）也僅僅差了 0.6 分。由此可見，這部電影在豆瓣拿低分並不完全是因為影片質量不行，而是輿論環境導致的結果。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/10b81d54-61b2-4ebc-aa81-b0a92ed5b12a.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然宮崎駿一次又一次以「最後一部作品」作為營銷噱頭，但是這部《你想活出怎樣的人生》大概真的是他的最後一部作品了。這部電影有著大量的隱喻，劇情極其晦澀。但是一旦明白了這其中的隱喻，就能感受到，宮崎駿可能真的不想再做動畫了。甚至有影評人給這部電影安上了一個看上去很陰暗但又很合理的標簽：宮崎駿的遺書。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《你想活出怎樣的人生》的男主真人偶然結識了一隻會説話的蒼鷺，並在蒼鷺的帶領下穿越到了異世界；後來真人發現自己的舅公就是異世界的造物主，並且舅公還希望自己能夠繼承這個身份，但是真人拒絕了，並導致異世界毀滅。這條主綫的內容非常的模糊，想要瞭解這部電影還需要通過具體的劇情片段去分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;片中有幾個非常重要的角色——真人、火美、哇啦哇啦、鸚鵡軍團。火美是真人母親年輕的時候，掌握強大的火焰魔法，在回到現實世界過後生下了真人，最終死於東京大轟炸。哇啦哇啦是異世界裏的小精靈，它們會不定期地飛到天上轉世成人，轉世的時候會有鵜鶘來捕食它們。鸚鵡軍團則是徹頭徹尾的反派，愚蠢、偶像崇拜、喜歡吃人。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/034b9585-319b-45c9-9c5b-0e11e7561a81.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鵜鶘捕食哇啦哇啦的時候，火美第一次出現並用爆炸魔法擊退了鵜鶘，同時也誤殺了很多哇啦哇啦。後來真人偶然見到了一直重傷的鵜鶘，他不解地問：「你們為什麼要捕食哇啦哇啦？」鵜鶘大意是這樣的：「我們並不想吃哇啦哇啦，而是迫不得已。造物主説這裏到處都是食物，把我們騙到這裏來，我們發現這裏什麼吃的都沒有，所以迫不得已才去吃哇啦哇啦。」對於被火美打死這件事，鵜鶘説：「是我們先違背了這個世界的規則，所以被火美打死也是應該的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我個人看來，這裏哇啦哇啦指的是戰爭中的平民，鵜鶘是法西斯士兵，火美則是指的同盟國——平民會被法西斯士兵殺掉，但是也會被友軍誤傷；法西斯士兵雖然邪惡，但也是被極端思想騙上戰場的；盟軍雖然正義且偉大，但最終同樣丟掉了生命（回到現實世界的火美死於東京大轟炸），只是名聲更好一些罷了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鸚鵡的形象則幾乎是打明牌了。異世界的鸚鵡非常強壯卻愚蠢，而且非常崇拜他們的國王以及異世界的造物主，為了討他們的歡心什麼蠢事都做得出來，這分明就是被極端思想洗腦的法西斯主義者。然而當它們穿過異世界的大門，來到現實世界之後，它們就變成了普通的小鳥，除了到處拉屎以外什麼也不會。換句話説，鸚鵡只有在異世界裏才是邪惡的，在現實世界就是無害的，所以有問題的並不是鸚鵡，而是環境，就是那個講究弱肉強食、充滿了謊言的異世界，將無害的鸚鵡變成了邪惡的化身。在經歷了和鸚鵡的交鋒過後，造物主希望真人能夠繼承自己的位子，不然這個異世界就會毀滅，真人想都沒想就拒絕了造物主，最終導致了異世界的毀滅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為二戰以及戰後低谷時代的親歷者，宮崎駿對戰爭的理解是極為深刻的。相比於他其他作品中主角避世、厭戰的逃避態度，《你想活出怎樣的人生》則變得激進了許多：有毒的環境把人變成鬼，裏面所有的人都是輸家，這樣的社會就算毀滅了也無妨。他之所以會發生這樣的轉變，也許正是因為他發現逃避並沒有什麼用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在電影的結尾，蒼鷺問真人：「你居然還記得異世界的經歷？算了，你遲早都會忘的。」這個劇情大概就是宮崎駿心中所想：我用溫和的劇情反戰了幾十年，結果現在的年輕人還是失去了對戰爭的敬畏，甚至像是幾十年前一樣，開始鼓吹戰爭。看到此情此景，宮崎駿也只有在電影裏毀滅那個有毒的世界，但最後還是無奈感慨一聲「你遲早都會忘的」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而簡中網友更是一絕，直接將宮崎駿打成了軍國主義分子。宮崎駿會被這樣誤解，和墻內的輿論環境必然是有極大關聯的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戰爭可以分為入侵戰爭和反抗戰爭，但是在墻內的語境裏，大多數人無法對這兩種戰爭進行定義和區分。入侵戰爭是邪惡的，但反抗戰爭則是正確的，可是在「戰爭」無法被定義和區分的環境中，這兩種戰爭的成分就會被亂用，人們會把反抗戰爭的名義帶到入侵戰爭上，進而推動入侵戰爭的合理化。比如俄烏戰爭，墻內的輿論就是濫用了戰爭的解釋權，把俄羅斯的入侵行為美化成了反抗行為，反倒是一直在被侵佔土地的烏克蘭成了侵略者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以在墻內的輿論裏，戰爭的定義是可以根據自己思想和立場的需求隨意改變的，人們不會因為誰更邪惡而反對誰，而是先認定自己要反對誰，再將反對的對象認定成是邪惡的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宮崎駿的語境裏，戰爭則是完全沒有意義的一件事。在他看來，反抗戰爭固然是偉大的，但如果沒有入侵戰爭的話，大家也沒必要去打反抗戰爭，所以從一開始就杜絕一切戰爭就是最好的。因此在宮崎駿的筆下，反抗者們並沒有以一個非常光輝的形象出現，而入侵者們也並不是刻板印象中那種無惡不作的樣子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而在墻內缺乏對戰爭進行定義的語境裏，宮崎駿的做法就成了一個大忌：中國人因為反對日本人而認定日本人都是邪惡的，而宮崎駿沒有明確表示反對日本人，那他就是支持日本人，所以宮崎駿是邪惡的。再加上他本身又是一個日本人，身份上的「原罪」更是坐實了他「反戰敗」的立場。於是一個反戰反了幾十年的日本老頭子，一夜之間就成了一個軍國主義分子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萬幸的是，宮崎駿的痛苦僅僅源於日本年輕人對戰爭失去了敬畏之心，至少他無法得知中國網友對他的評價。倘若他知道中國網友把他罵成軍國主義分子，他的這份「遺書」大概又要重新寫了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可是重新寫一遍「遺書」就能讓他恢復清白嗎？我覺得不能。「辱華」的大帽一旦扣上，這輩子都取不下來了。唯一能夠規避這種事的辦法，就是在被認定「辱華」之前早早去世，這樣最後還能被中國網友賦予一塊「先生大義無奈生於卑鄙小國」的牌匾，這樣一生的「名節」才算是保住了。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/08/MATTERS-%E5%AE%AE%E5%B4%8E%E9%A7%BF%E7%9A%84%E9%81%BA%E6%9B%B8.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/08/MATTERS-%E5%AE%AE%E5%B4%8E%E9%A7%BF%E7%9A%84%E9%81%BA%E6%9B%B8.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 09:23:50 GMT</pubDate>
            <author>默爾索</author>
        </item>
        <item>
            <title>《嘉莉妹妹》和萬瑪才旦忌日</title>
            <description>&lt;p&gt;Theodore Dreiser（西奧多•德雷瑟）在他的《Sister Carrie》(《嘉莉妹妹》) 裏藉助角色説了一段話：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&quot;The world is always struggling to express itself,&quot; he went on. &quot;Most people are not capable of voicing their feelings. They depend upon others. That is what genius is for. One man express their desires for them in music, another one in poetry; another one in&amp;nbsp; a play. Sometimes nature does it in a face--it makes the face representative of all desire.&quot;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;（&quot;人們總試圖表達，&quot; 他繼續説道。&quot;但大多數人無法表達自己的感受。他們依賴於他人。這就是天才存在的原因。有人通過音樂幫他們表達，有人通過詩歌，還有人通過表演。有時候造物將之賦予一張面孔——它使這面孔能夠呈現世界所有慾望。&quot;）&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;讀到這段話時，我突然明白，看電影也好、讀書聽音樂也好，從前我以為是接收信息的過程，實際上是在表達，藉助天才之口、之手，在表達那些自己無法表達的情感。因而會共情，會悵然若失，會為別人的故事哭得稀里嘩啦。那都是平常隱匿在你的靈魂當中，只有碰巧被別人表達出來才會呈現的感受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人的一生，大概就是靈魂深處各種感受左衝右突的過程，也是各種感受尋求表達的過程。表達是讓生命走向豐富的過程。但人類的感受太複雜，表達需求因而永無止境。你越表達，越有更多的感受需要表達。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;愛情是表達嗎？當然。但有時候，愛情會導致毀滅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Herstwood 為了愛情拋家舍業，和 Carrie 私奔異地，最終在貧困交加中放棄了生命，放棄了表達。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人們一天天老去，機能退化，越來越多的感受無法表達，生命於是走向終點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Carrie 從一個不名一文的鄉村女孩，到後來名利雙收。小説的結尾，正值她的人生巔峯，從前追求的都一一實現，但仍有很多東西在看不見的地方隱匿着，尋求表達，求而不得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hurstwood 自殺時，Carrie 正在城市的另一處感受孤獨。Theodore Dreiser 寫道：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;In your rocking-chair,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;by your window,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;shall you dream such happiness,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;as you may never feel.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;(在你的搖椅上，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;靠着窗戶，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你將夢見，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可能你永遠都無法感受到的幸福。)&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;今天是萬瑪才旦導演一週年忌日，我在《人物》上讀到他兒子的文字，平實、恬淡，一如他的父親。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萬瑪導演的電影和小説，不但表達他自己，也表達着無法表達的大多數藏人的感情，還有喜歡他作品的觀眾及讀者。我看完了他所有的電影，最喜歡《靜靜地瑪尼石》、《撞死了一隻羊》、《塔洛》、《尋找智美更登》。今年初，我在電影院看了他的遺作《雪豹》，那是我唯一在大銀幕看的他的電影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很遺憾我是在他人生的盡頭才解鎖了那些表達，原以為還有很多，誰知道會戛然而止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/08/MATTERS-%E5%98%89%E8%8E%89%E5%A6%B9%E5%A6%B9-%E5%92%8C%E4%B8%87%E7%8E%9B%E6%89%8D%E6%97%A6%E5%BF%8C%E6%97%A5.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/08/MATTERS-%E5%98%89%E8%8E%89%E5%A6%B9%E5%A6%B9-%E5%92%8C%E4%B8%87%E7%8E%9B%E6%89%8D%E6%97%A6%E5%BF%8C%E6%97%A5.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 08:50:44 GMT</pubDate>
            <author>阿布拉赫</author>
        </item>
        <item>
            <title>詩詞: 風中詠 (東加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;詩詞: 風中詠 (東加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/15f26b7e-b435-421f-a227-78f8ee49c0d3.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;病魔突降苦難言，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中風後步履艱澀，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世事無常心懸念，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;愁雲滿面思緒淺，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昔日強健何所見，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唯有堅持可向前，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;康復路雖漫途遙，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生活改變調適變，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;親情纏繞慰心田，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希望種子土再現，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;願君康復看晴天，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;笑看人生揚帆展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;前言：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾經身強力壯的他，在一場突如其來的中風後，變得步履蹣跚。那天清晨，他如往常一樣起牀鍛煉，卻突然感到一陣劇烈的頭痛，接著便失去了平衡，摔倒在地。家人急忙將他送往醫院，經過檢查，確診為中風。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在病牀上，他忍受著疼痛和無助，看著窗外的世界彷彿與自己無關。 經過一段時間的治療和康復，他終於能夠重新站起來，但生活已經發生了巨大的變化。 他需要用枴杖行走，説話也變得有些含糊。 然而，這些並沒有打倒他，他積極面對生活，努力進行復健訓練，希望有一天能恢復到從前的狀態。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*生命的道路雖曲折，疾病不能決定你的價值，你的態度才會，願你勇敢面對生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;完&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寫作日期：2024 年 5 月 8 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;開始時間 : 09:30am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完結時間 : 12:30pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圖.文. 東加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;大家好，我叫東加豆，我除了寫詩，還有寫微故事和製作有聲書，希望我們能互相認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜歡我的文章嗎？盼得到您的支持、點讚，或分享我的文章，讓我知道創作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我的故事選集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;呻吟詩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections/Q29sbGVjdGlvbjoxODc1&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections/Q29sbGVjdGlvbjoxODc1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/08/MATTERS-%E8%A9%A9%E8%A9%9E-%E9%A2%A8%E4%B8%AD%E8%A9%A0-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/08/MATTERS-%E8%A9%A9%E8%A9%9E-%E9%A2%A8%E4%B8%AD%E8%A9%A0-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 05:53:13 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>1949 年後，我的澳門十大歷史事件｜你的又是什麼？</title>
            <description>&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者：阿恆（澳門學 16 號作者之一）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;近年 AI 大熱，我也趁趁熱鬧，分別向 OpenAI ChatGPT3.5、微軟 Copilot、Google Bard，問了一題「十件 1949 年後澳門重要的歷史事件」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回答最差是 Copilot，十件事件中，有不少資料是錯的，完全沒有討論價值;次差是 ChatGPT3.5， 有四件皆與澳門回歸有關，甚至內容有點一樣，有點強行拼湊十件事件；想不到最好是 Bard，認真列了十件，資料沒有出錯，內容也沒有重疊，而且這，十件某程度也符合「重要」這原素。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/d80aa9f4-937b-4661-9ce0-d478ecbc54f6.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;ChatGPT 的澳門十大歷史事件&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;坦白説，我問的問題難度不少，畢竟 1949 年後的澳門史，其實很少人研究。正所謂 「巧婦難為無米之炊」，AI 不可能化身歷史學家，立即研究十件重大歷史事件給大家，假如 AI 今天就能做到這程度，人類整體社會肯定進入一個拐點，但似乎還要等一等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有見及此，小弟嘗試拋磚引玉，以自己愚見，分享十件 1949 年後澳門重要的歷史事件，供各位讀者與各大 AI 參考參考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是我的十大事件，主要會説説為何此事重要，至於事件來龍去脈，有興趣的讀者可自行搜索，在此不贅。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;一、關閘事件&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;1952 年，中澳邊境爆發衝突。據我所知，這應該是中共建政後，第一宗與澳葡政府的大型衝突。韓戰爆發後，中國遭到西方封鎖，澳門與香港成了中國對外唯二的窗口。對此事沒有深入研究，但直覺此事與西方封鎖有莫大關連，並非一件簡單邊境衝突 ，以往華文界讀者實在過於簡化此事。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/f6e1c282-42c0-475b-bd41-8078e10f8abf.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;當年關閘事件報道（Image:&amp;nbsp;建燁文史札記）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h2&gt;二、紀念開埠四百年事件&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;1955 年，澳葡打算紀念澳門開埠四百週年，結果在中共壓力下取消。假如 1952 年關閘事件是中共透過硬實力逼使澳葡妥協，那麼三年後的這宗事件，可謂透過軟實力來，使澳葡妥協。中共大體上從外交與輿論上施加壓力，澳葡便取消活動，足見此時中共在澳門的影響力已是十分巨大。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;三、台灣駐澳專員陳澤華撤職案&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;1958 年，新一任台灣駐澳專員陳澤華上任，結果馬上招致中共反對，在葡國強硬要求下，陳澤華「回國述職」(事實被撤職)，此後澳門再沒有正式駐澳專員。此事可謂中共對台灣在澳門勢力首次重大勝利，由於葡國與台灣選擇低調處理，所以受到關注不多。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;四、澳門賭權易主&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;1961 年，霍英東、何鴻燊等人合組的公司成功奪得賭權，成為澳門唯一可以經營賭場的公司。賭業作為澳門一大金雞蛋、經濟命脈，背後牽涉龐大利益，我猜澳葡給予某間公司賭權，肯定不止商業考量，起碼有一定殖民管治考量。至於對何鴻燊而言， 這年可謂人生起飛的高光時刻，直到今天，其家族在澳門仍有巨大影響力。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/d1601f12-00ba-4433-9817-12ef9e0573a5.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;1961 年，何鴻燊（左）與霍英東（中）合作，奪取過去由何賢和羅保壟斷的賭權（Image: 網絡照片）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h2&gt;五、程一鳴叛逃事件&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;1964 年，台灣駐澳門高階情報人員程一鳴叛逃，相信讓台灣大亂一下陣腳。這事多多少少反映戰後國共仍然在澳門諜戰大鬥法，顯然中共是佔了上風。究竟戰後國共實際如何進行情報戰，相信是一個非常值得深究的課題，假如有一朝一日中國、台灣檔案完全解密，絕對會是個有趣故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;延伸閲讀：&lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@horses/17660-%E7%A8%8B%E4%B8%80%E9%B3%B4-%E6%8A%95%E5%85%B1%E7%9A%84%E5%8F%B0%E7%81%A3%E6%BE%B3%E9%96%80%E7%89%B9%E5%8B%99%E9%A0%AD%E5%AD%90-zdpuAvt9cJCe7zDXGYQoB6K1UArfYbbJZjutQcrgDsmVNJxfP&quot;&gt;程一鳴：投共的台灣澳門特務頭子&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;六、一二三事件&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;1966 年發生的一二三事件，不需我多説，讀者們應該十分熟悉。我一直認為，此事重要性、大眾對此事關注度，並沒有反映到研究的深度。有很多謎團、這事實際對澳，門的改變、影響，或許受限於史料，或許受限於其他原因，無法展開討論。無論如何 ，一二三事件絕對需要更深入的研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;延伸閲讀：&lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.patreon.com/posts/yi-er-san-shi-wu-75858873&quot;&gt;「一二‧三事件」五十六週年：被埋藏的政治難民史&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;七、康乃馨革命&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;1974 年，葡國爆發民主化革命，連帶影響遠在天邊的殖民地澳門。個人認為這事對澳門影響重大，而且是十大事件中，唯一一件有極正面的影響。受惠葡國民主化，澳門竟意外地開啟了民主化的步伐，有了一些民選議員、殖民地惡法轉變成保障人權的法律等等等。總之，此事對澳門很有里程碑般的影響，但很少受到關注。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;八、解散立法會&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;1984 年，澳督高斯達向葡國總統提議解散立法會，成了澳門史上唯一一次議會被解，散。此事可説土生葡人與澳督一次權力鬥爭交鋒下的結果，以往華文界很多時候都認，為土生葡人與「母國」利益一致，但此事反映出完全不一樣的情況。究竟近代土生葡人在澳門扮演什麼角色，也是一個需深思的課題。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;九、澳門主權移交&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;1999 年，澳門主權和平移交中國，葡國在澳門數百年管治終劃下一個句點，我認為這是十大事件中對澳門最重要、影響最大的事件。「一國兩制」在澳門這場實驗，已，有二十多年，之後究竟會朝向何方，恐怕還需更多時間才能下判斷。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;十、DQ 事件&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2021 年，澳門史無前例地首次取消所有民主派名單的參選資格，讓民主派無緣再參，與議會。縱使澳門民主化進展極度緩慢，但總的來説，還是向前的。未來，澳門民主會不會往後退，是一大疑問。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/cf081a44-ea1b-44c7-989c-0931248daf28.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;（Image: 香港 01）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;呼，1949 年後的澳門，小説也有七十多年歷史，但小弟執筆時，其實絞盡腦汁，耗盡所有腦力，才勉強湊集十件 (小弟能力不足)。老實説，澳門雖然只有一丁點大， 但七十多年來發生的重要歷史事年，肯定不可能只有十件。只能説這時段的歷史，實在太少人研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最後，假如讀者有其他覺得重要事件，是小弟沒有提及，非常歡迎讀者們一起拋磚引玉，討論討論。説不定，這是把 1949 年後的澳門填滿的時刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;#文章篇數：2️⃣1️⃣3️⃣&lt;/p&gt;&lt;p&gt;#Cover Photo: &lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://unsplash.com/@mukiibij&quot;&gt;https://unsplash.com/@mukiibij&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;👉 訂閲&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://macaology.ck.page/profile&quot;&gt;免費電子報&lt;/a&gt;，每月整理精華內容&lt;/p&gt;&lt;p&gt;👉最新 Podcast：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://shows.acast.com/macaology16/episodes/ep56-youtber-frank-04&quot;&gt;EP56. 澳門體育出了什麼問題？專訪澳門體育 Youtuber Frank｜澳門人不做正經事 04&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/08/MATTERS-1949%E5%B9%B4%E5%BE%8C-%E6%88%91%E7%9A%84%E6%BE%B3%E9%96%80%E5%8D%81%E5%A4%A7%E6%AD%B7%E5%8F%B2%E4%BA%8B%E4%BB%B6-%E4%BD%A0%E7%9A%84%E5%8F%88%E6%98%AF%E4%BB%80%E9%BA%BC.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/08/MATTERS-1949%E5%B9%B4%E5%BE%8C-%E6%88%91%E7%9A%84%E6%BE%B3%E9%96%80%E5%8D%81%E5%A4%A7%E6%AD%B7%E5%8F%B2%E4%BA%8B%E4%BB%B6-%E4%BD%A0%E7%9A%84%E5%8F%88%E6%98%AF%E4%BB%80%E9%BA%BC.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 04:54:01 GMT</pubDate>
            <author>澳門學 16 號</author>
        </item>
        <item>
            <title>馬特市是否有嚴重問題</title>
            <description>&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/65da8bbe-51ff-42e7-8c5a-25d6a75736da.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;夜幕降臨時的風景，與馬特市無關（圖片來源：自產 ren）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;「海明威式的馬特市遊記」是當然是戲仿海明威之作。但戲仿期間想到了很多別的事情，別的話題，結果就把戲仿寫成了大雜燴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想，我可以用以自我辯護的説法是：我這是在模仿莎士比亞，因為莎翁的戲劇特色就是大雜燴，悲劇裏面摻着喜劇，戲劇裏面透露出悲劇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莎翁的大雜燴寫法一度讓喜好條理分明的法國人抓狂，認為他是思想混亂。但也有批評家説，莎翁那叫手法高明，悲劇裏的喜劇使悲劇更為凸顯，喜劇裏的悲劇使喜劇更有教育意義，而不是流於鬧劇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿布拉赫或特洛伊在拙文下留言發表評論時或許沒有想到莎士比亞，但他們的言説很有莎士比亞之風，其主要特徵是在談論馬特市狀況時悲喜雜糅，展示了可喜之事或許是可悲的，可悲之事或許是可喜的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兩位説得都很好。我的狗尾續貂相對而言就有點過於一本正經之嫌。但我也可以為我的狗尾辯護——拋磚引玉，磚頭與玉石差別很大，但狗尾與貂皮的差別大概不是那麼大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬特市一直很小眾，小得怪可憐的。但認真討論馬特市的問題不一定就是無聊的，眼光/眼界狹窄的。馬特市長期存在的問題比詹姆斯·喬伊斯的傑作《尤利西斯》的主人公或弗吉尼亞·伍爾夫的傑作《達洛維夫人》的主人公在一天之內遇到的問題數量多多了，重要性也大多了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，認真討論和辯論馬特市的問題絕非兒戲，而是驚天動地的大事業，即使是表演得不夠好，只要足夠努力，足夠認真，也足以頂上半個（或四分之一或四十分之一個）喬伊斯或伍爾夫了。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;—-----------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿布拉赫&lt;/strong&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;可能就跟文化人做生意一樣，一方面想做，一方面也拉不下臉來叫賣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬特市以前是有時間線的，不但有，還有你關注的人在誰文章下發表評論都會通知你，我反而覺得那種有點困擾我。所以現在這種，我挺喜歡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特洛伊&lt;/strong&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;哈哈，我知啦，當時有一個開關，後來取消了：）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我朋友津輕海峽跟特洛伊一樣，喜歡打打殺殺&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關閉有關閉的益處，也很適合馬市的情調氣氛，寫寫日常瑣事，互相點贊，類似於微信，點贊不及時都會另別人有想法&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿布拉赫&lt;/strong&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;沒錯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特洛伊&lt;/strong&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;曾經形容過，我也喜歡馬特市這種氛圍，特洛伊説話出格話犯眾怒，但是還沒有等到眾怒，成堆成堆的垃圾就傾瀉下來，沒有人看見特洛伊在説什麼&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;津輕海峽&lt;/strong&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;回覆阿布拉赫&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是個嚴肅的問題，需要認真的討論和辯論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我（以及所有其他人）看來，有時間線在，就不需要通知，恰如你有貨架在，就不需要一一次次通知顧客我有了什麼新貨色。看客/顧客一眼就可以看到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你認為馬特市現在的做法好，好在哪裏呢？好在用戶有了什麼言論，不容易被關注者一眼看到？那用戶又何必來這裏發表什麼吶？有話憋在心裏，給自己留住，或只是跟線下三五好友説説不就好了嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「就跟文化人做生意一樣，一方面想做，一方面也拉不下臉來叫賣」， 這話説得很好。贊。贊完了之後也必須説，這樣的文化人怕也是糊塗蛋吧。做生意就是叫賣，你要麼叫，要麼不叫，二者必居其一，這世界上沒有一種又叫又不叫的狀態。這道理應當是很簡單吧&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這道理中國老話早就説清楚了——既當婊子又立牌坊，那叫笑話，不可持續。當然，我在這裏必須聲明，我沒有亂用詞，更沒有説馬特市的誰是婊子，而是説中國老話中的這一笑話比喻展示道理展示得很清楚。我的用意一目瞭然，司馬昭之心路人皆知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;又，「馬特市以前是有時間線的，不但有，還有你關注的人在誰文章下發表評論都會通知你」， 馬特市以前有時間線？難道我錯過了？我知道豆瓣有時間線，我要是就什麼問題發言，給誰的文發表了評論，我的關注者很容易看到。但我在馬特市從來見過這種景象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在豆瓣，我自信我的關注者當中有人很有品位，也有影響力，這樣的人轉發我的評論或文章，就會使我的評論或文章出現在他們的時間線上，被他們的關注者看到，使我的文或我評論的文得到進一步的推廣，認真寫出的好文好觀點、好的辯論就會被更多的人注意，互聯網就成就了/實現了互聯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在馬特市似乎是鐵心要跟互聯逆向而行。比如説，阿布拉赫發表了感情豐富的真知灼見，津輕海峽以嚴肅認真的態度和戲份充足的文筆洋洋灑灑予以迴應，這樣的本可以給人帶來歡樂的意見互動卻在馬特市居然上不了津輕海峽的枱面，只能隱藏在津輕海峽櫃枱的深處。還好，這次沒有人來噴糞，否則還會壓在三百米厚的糞堆下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;請問，這不是嚴重問題嗎？這樣的社交媒體設計不是找死的設計嗎？嘖嘖嘖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特洛伊&lt;/strong&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;回覆津輕海峽&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈哈，海峽君，悠著點哈，大家都是三山五嶽的朋友哈，勿要一上來就用力過猛的哈：）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;津輕海峽&lt;/strong&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;回覆特洛伊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沒有啦。我相信阿布拉赫有足夠的自信，不會像某些臉皮特別薄的人遇到一點不同意見（或讚揚不夠長篇）就以為遇到了敵情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/08/MATTERS-%E9%A9%AC%E7%89%B9%E5%B8%82%E6%98%AF%E5%90%A6%E6%9C%89%E4%B8%A5%E9%87%8D%E9%97%AE%E9%A2%98.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/08/MATTERS-%E9%A9%AC%E7%89%B9%E5%B8%82%E6%98%AF%E5%90%A6%E6%9C%89%E4%B8%A5%E9%87%8D%E9%97%AE%E9%A2%98.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:59:40 GMT</pubDate>
            <author>津輕海峽</author>
        </item>
        <item>
            <title>論語漫讀（53）：遂事不諫，既往不咎 — ­­還是為尊者親者諱</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;電子書：《論語漫讀》&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;哀公問社於宰我。宰我對曰：「夏后氏以松，殷人以柏，周人以慄，曰：使民戰慄。」子聞之曰：「成事不説，遂事不諫，既往不咎」&lt;/strong&gt;（八佾第三）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/e1f5d16b-db6c-4d57-85b9-f72456b4d9cc.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;魯哀公曾問過孔子，&lt;strong&gt;「何為則民服？」&lt;/strong&gt;（為政第二）。這次問的是孔子的學生宰予。宰予，字子我，亦稱宰我。他也是魯國人，據記載小孔子二十九歲。宰我很有個性，能言善辯，善於思考，喜歡問一些刁鑽的問題，讓孔子不好回答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據後文，哀公應是向宰我問魯國的社稷植什麼樹木好。這也屬於禮的範圍。社，社稷，用來祭祀土地神的地方，一般祭壇上要栽一種適宜當地生產的樹木作為神主。宰我就問答到，「夏朝用松樹，商朝用柏樹，周朝用栗子樹」。這三種樹都經長經老，適合用作社壇的樹木。然後又對「周人以慄」補充解釋道，「是為了使民眾恐懼」。言下之意，民眾恐懼好統治些。慄，也有恐懼發抖的意思。孔子聽到後就有些不高興，認為宰我的説法不妥，批評宰我道：「已經做成的事就不要説了，已經勢所必成的事就不用再去勸阻了，已經過去的事也不必再追究了」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一問一答一評，三者的關係有些微妙。三個人的話到底是什麼意思呢？關鍵的問題是哀公時魯國的社樹是什麼樹呢？這個情況不太容易搞清楚。但既然宰我的回答最後落到周慄上，很有可能魯國當時的社樹就是慄樹，或者魯哀公打定主意要採用慄樹作為魯國的社樹。問宰我是想得到宰我的贊同。那麼宰我就不太同意用慄樹作為魯國的社樹。理由是慄樹有「使民戰慄」的意思。這與儒家「以人為本」的統治方法不符合，等於是委婉地批評或勸阻魯哀公。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子聽説後，就認為宰我多事。認為魯哀公用慄樹作為社樹即便有「使民戰慄」的意思，也不應該説出來。不管有意無意，魯國用慄或魯哀公決意用慄雖然不太妥當，但沒必要批評、勸阻和把周人也捎帶上。孔子對周朝頗有好感。於是説，「成事不説，遂事不諫，既往不咎」。 「成事不説」或「遂事不諫」針對魯國或魯哀公，「既往不咎」則指周人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子的主張是「為尊者諱」和「為親者諱」，尊者和親者有什麼過錯，就不要抖露出來，不要指責批評，「既往不咎」。但尊者和親者都是相對的。「為尊者諱」和「為親者諱」適用於上對下犯的錯誤，更親者對比較親者犯的錯誤。而不適用於下犯上的錯誤，比較親者對更親者犯的錯誤。比如説，季氏「八佾舞於庭」，就是下犯上的錯誤，孔子就非常憤恨，嚴加譴責；而魯國用慄木作為社樹，就談不上下犯上，就是上犯的錯誤，就別張揚批評。父親打了岳父，不對，但作為兒子應當維護父親；岳父打了父親，也不對，但作為女婿應當指責岳父。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這樣理解才符合邏輯和孔子的思想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年 1 月 11 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/08/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-53-%E9%81%82%E4%BA%8B%E4%B8%8D%E8%B0%8F-%E6%97%A2%E5%BE%80%E4%B8%8D%E5%92%8E-%E8%BF%98%E6%98%AF%E4%B8%BA%E5%B0%8A%E8%80%85%E4%BA%B2%E8%80%85%E8%AE%B3.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/08/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-53-%E9%81%82%E4%BA%8B%E4%B8%8D%E8%B0%8F-%E6%97%A2%E5%BE%80%E4%B8%8D%E5%92%8E-%E8%BF%98%E6%98%AF%E4%B8%BA%E5%B0%8A%E8%80%85%E4%BA%B2%E8%80%85%E8%AE%B3.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:57:52 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>802 白紙運動被捕者：她們是誰，經歷了什麼？｜江雪</title>
            <description>&lt;p&gt;野獸按：昨天觀看了美國之音的夏巢川訪談，甚為概況，打算在這裡收集一下白紙運動的前前後後，這些被白紙運動改變了人生的人的故事，做個見證。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/xJuwaDMvMIQ?rel=0&amp;amp;start=145s&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;端傳媒獲 2024 人權新聞獎調查報導獎&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以表彰亞洲區人權新聞報導的「人權新聞獎」於世界新聞自由日揭曉，端傳媒包攬中文調查報導兩個獎項。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;訪問裏李亦豪一直平靜抑壓，直至提到和丈夫生前逛過的旺角寵物用品店，吳翰林最愛吃的齋滷味。攝：林振東/端傳媒&lt;/p&gt;&lt;p&gt;端傳媒&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刊登於 2024-05-03&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今日（5 月 3 日）為世界新聞自由日，由人權觀察（HRW）、亞利桑那州立大學華特・克朗凱特新聞與大眾傳播學院、台灣外國記者會（TFCC）和泰國外國記者俱樂部（FCCT）聯合主辦的「人權新聞獎」今日&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://humanrightspressawards.org/2024-winners/&quot;&gt;揭曉&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「人權新聞獎」共分調查報導（中文）、調查報導（英文）、攝影、多媒體、紀錄片、播客和流亡新聞編輯室七個類別。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;端傳媒包攬了調查報導（中文）兩個獎項：《白紙週年》系列報導摘下首獎，《「生不能同住，死不能合葬」——香港同志在法庭的未竟之路》系列報導獲榮譽獎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人權新聞獎的目標是加強對人們基本權利的尊重，並將注意力集中在對這些自由的威脅上，同時也旨在表彰和鼓勵在大眾媒體上對重要議題做出的優秀、調查性和原創的報導。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人權觀察執行長蒂拉娜・哈桑（ Tirana Hassan）説，「在這個新興威權主義催生出獨裁領袖和大規模不實資訊的年代，記者揭發真相的角色較以往更為關鍵。我們很榮幸能向這些大無畏的報導者們致敬。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得獎報導簡介&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《白紙週年》系列報導&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.google.com/url?q=https://theinitium.com/article/20231124-mainland-white-paper-one-year-fear?code=IjIwMjMxMTI0LW1haW5sYW5kLXdoaXRlLXBhcGVyLW9uZS15ZWFyLWZlYXIi%253A1rcUtT%253Ai52NkLaLHVZ9DzjB1a7XiqA_4SQ&amp;amp;sa=D&amp;amp;source=docs&amp;amp;ust=1714666291932718&amp;amp;usg=AOvVaw13_cOsC9-OCTqPFF-dteYf&quot;&gt;白紙後這一年，「不被恐懼牽著走，我們可以牽著恐懼」&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.google.com/url?q=https://theinitium.com/article/20231127-mainland-white-paper-one-year-landing-overseas?code=IjIwMjMxMTI3LW1haW5sYW5kLXdoaXRlLXBhcGVyLW9uZS15ZWFyLWxhbmRpbmctb3ZlcnNlYXMi%253A1rci0J%253ApLeOPEcgtoiHPFyHP-9bDnaBXcM&amp;amp;sa=D&amp;amp;source=docs&amp;amp;ust=1714666291931744&amp;amp;usg=AOvVaw0p_dCBvwBr7dd-Vg5qjp1v&quot;&gt;白紙落地之後&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://theinitium.com/article/20231126-mainland-white-paper-one-year-trauma?code=IjIwMjMxMTI2LW1haW5sYW5kLXdoaXRlLXBhcGVyLW9uZS15ZWFyLXRyYXVtYSI:1s2mJA:hSmhQ0t9pN92viIwEozttnviaaA&quot;&gt;被困在白紙的人&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://campaign.theinitium.com/20231125-mainland-white-paper-one-year-sharing/index.html&quot;&gt;寫在白紙後&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《白紙週年》調查報導系列充分紀錄了年輕的中國社會行動者，即「白紙一代」，所面臨的迫切人權危機，和他們在中國與海外華人社羣推動中國公民社會發展的持續努力。 2022 年冬天，中國見證了由年輕一代領導的「白紙運動」，後來許多參與者被捕、監視、騷擾和監禁。即使那些成功逃過即時危險的人也生活在持續的恐懼中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 11 月是白紙一週年，端傳媒組建了專題團隊，報導「白紙一代」的當前狀況。 這一系列報導是在回答以下關鍵問題，「白紙運動」結束了嗎？白紙運動的能量是否被延續？轉移到了哪裡？我們報導生活在恐懼中的行動者如何和恐懼共存，潤往海外的人需要面對和解決的政治和個人困境，內地和香港的被捕行動者經歷的深刻創傷，新成立的抗爭組織遇到的內部與外部挑戰，以及「白紙一代」希望傳達的深刻信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;調查報導系列《白紙週年》體現了人權新聞所追求的核心目標和理念：加強對人們基本權利的尊重，並關注對這些自由的威脅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nick 與 Ken 二人房中放著一隻等身高的巨大 Baymax 公仔，是他們剛剛搬進來時，Nick 在街上看到，因為 Ken 喜歡，不惜叫了一輛小型貨車運回家，然後再耗費三天時間清洗。「有空間，才可以讓事情發生。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《香港同志在法庭的未竟之路》系列報導&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.google.com/url?q=https://theinitium.com/article/20231019-hongkong-same-sex-marriage-and-housing-rights?code=IjIwMjMxMDE5LWhvbmdrb25nLXNhbWUtc2V4LW1hcnJpYWdlLWFuZC1ob3VzaW5nLXJpZ2h0cyI%253A1s2Szy%253AmFa2FKTNNHdFBKfJi5sf1nY79mE&amp;amp;sa=D&amp;amp;source=docs&amp;amp;ust=1714666291928964&amp;amp;usg=AOvVaw3dMgk-v2T8qKyYFyl8SG_K&quot;&gt;香港同志配偶住屋權的未竟之路：「如大家仍有希望，我便去承受」&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.google.com/url?q=https://theinitium.com/article/20231201-hongkong-profile-henry-li-same-sex-marriage-rights?code=IjIwMjMxMjAxLWhvbmdrb25nLXByb2ZpbGUtaGVucnktbGktc2FtZS1zZXgtbWFycmlhZ2UtcmlnaHRzIg%253A1s2Szi%253AdGrDLjp5l54F68rGzJHSYa4KkHo&amp;amp;sa=D&amp;amp;source=docs&amp;amp;ust=1714666291930092&amp;amp;usg=AOvVaw05FGI99mkAlMH6syp9D7Zm&quot;&gt;專訪同志平權案主李亦豪：喪夫後，我要捍衞「我們是家人」的事實&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年，香港高等法院駁回房委會和政府的兩宗上訴——即男同志吳翰林、Nick Infinger 各自入稟後合併的同志配偶居住權案，以及吳申請的同志遺產繼承案。吳翰林亡夫及官司替代人李亦豪希望官方承認歧視、讓訴訟止息，律政司卻決定申請上訴至終院。端傳媒分別專訪兩位司法覆核申請人 Nick Infinger、李亦豪，瞭解他們幾年以來在法庭奔走，為自己與及香港性小眾爭取基本人權的路途。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;訴訟在香港同志生命中造成的創傷斑駁未癒，但他們的法庭仍路漫漫。在主流媒體減少關注同志權益的當下香港，端傳媒持續跟進同志法庭專題，與同志羣體之間的信任，使我們得而記錄他們的權益現況、思考和想法，提醒社會大眾留意。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/pqh6nFKWB7k?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;白紙後這一年，「不被恐懼牽著走，我們可以牽著恐懼」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恐懼連結了彼此的經歷和感受，亦生長出力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特約撰稿人，路粼，興波，郭大路，尤家明，林語婕，發自新加坡&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刊登於 2023-11-24&lt;/p&gt;&lt;p&gt;編者按：白紙運動的能量是否被延續？轉移到了哪裏？這是端傳媒&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://theinitium.com/channel/white-paper-protest-one-year&quot;&gt;「白紙週年」&lt;/a&gt;專題關注的核心問題。我們推出系列報導，關注行動者在被恐懼裹挾中如何艱難前行；關注白紙能量轉移到海外後的具體困境；關注運動留給中國大陸行動者的巨大創傷；以及，海內外的白紙親歷者們想説給你們聽的話。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在很長一段時間裏，艾歌害怕敲門聲，害怕陌生來電，即使如今已身處海外，聽到遊行喊口號、看到遊行中警車燈光晃過來，她仍會全身發抖、心跳加快。恐懼是如此日常、具體、隨處可見，催生出或戰或逃的應激反應。柏莉總會隨手攥住一串鑰匙，手指穿過鑰匙扣，在腦中模擬遇到突發危險時、一拳擊中施暴者太陽穴的畫面。順財則試圖「洗白」自己，在朋友圈轉發港區國安法的講座，她想「做個好人」。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;一年前的白紙抗議，讓他們在恐懼中向前邁出一步，但緊隨而來的是更猛烈的打擊——被捕、被連夜審問、被拘留、被扣上「尋釁滋事」的罪名。一些人在接下來的幾個月裏反覆被問話；一些人被送回戶籍所在地，不允許離開；還有一些人在關押四個月後取保候審。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;溝通變成一件很可怕的事，無論是和他人還是和這個世界。在微信裏詢問一個朋友是否安全，是很不安全的行為。沈默安撫了恐懼，也切斷了人與人的連結。被警察沒收又退還到自己手中的電腦和手機，好像內置了一雙監視的眼睛，盯得人喘不過氣。獲釋後的幾個月，艾歌不敢聯絡朋友，不敢翻牆，不敢搜索新聞。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;在廣州和上海，街上巡邏的警車比以往頻密，地鐵裏檢查手機的警察也變多了。每每遇到，寶榮都會加速繞著走，並在心裏默誦警察不可隨便查看公民手機的法律條文。獲釋後，羊艮將手機從靜音調整為鈴聲模式，以防錯過有關部門的電話。她想，要是漏了接聽，警察找上房東或父母，可就更麻煩了。每當警車從身邊呼嘯而過，羊艮腦海中就會出現去年自己被警察拉走的&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://theinitium.com/article/20221215-mainland-arrested-protesters&quot;&gt;畫面&lt;/a&gt;——這一情形，也發生在艾歌和她的朋友們身上。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;疫病感染高峯隨著那個冬天的終結逐漸回落，有關白紙的記憶——與無人統計的感染病逝者一樣，陷入失語。但恐懼留了下來。事實上，恐懼從未消失，它潛伏在每一個親歷者、見證者的身上，不時發作。恐懼成為他們共同面對的課題，連結了彼此的經歷和感受。一些人嘗試回答這樣一個問題：我們可以做些什麼，來抵制恐懼？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們都曾被恐懼擊倒&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恐懼穿牆而來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 月，海外獨立雜誌《莽莽》的幾位成員暴露在危險中——有人受到有關部門施壓，被要求停止活動、透露成員信息，也有成員的家人被騷擾，被詢問孩子是否參加反華活動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年末在歐洲掀起的抗議浪潮，始於 10 月的北京四通橋事件。一些海外留學生組織了柏林集會，結束後，幾位參與者決定做一本中文雜誌。11 月 12 日，《莽莽》初創團隊成立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《莽莽》的創刊介紹中寫到，這是一本不受審查的中文獨立雜誌，「書寫大離散時代中的行動、連結和歷史」，「令華語創作在審查的高牆之外野蠻生長」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨後到來的白紙運動成為第一期主題，這羣書寫白紙的人很快遭受到來自官方的壓力。據創刊成員傅梓説，到今年 10 月，在德國被國安找過的至少有 8 人，其中也包括和雜誌無關的人士。傅梓 20 多歲，兩年前來到歐洲留學。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幾乎是一夜之間，《莽莽》的工作羣組全數解散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「當時就想縮起來。」傅梓把兩三年來積累的海外羣組資源全部切斷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於不知道有多少成員的信息被掌握，所有人都陷入未知的恐懼。很快，有人退出、切割，或再無法聯絡。《莽莽》初創成員尤加去探望其他成員，「我清清楚楚看到焦慮，愁眉苦臉」。大家都在擔心：未來還能回國麼？家人會不會被找？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤加想起雜誌第一期出爐時，成員們帶著雜誌、搭地鐵去聚會的地方。在途中，尤加想要一本看看，一位成員把雜誌抱在胸前、如視珍寶，説抵達酒吧後大家再一起看。「沒想到過了兩個月，這位成員就『半死不活』，沒有力氣了，就因為這個恐懼。」尤加説。他 20 多歲，在歐洲留學。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;信任感正從日常生活中流失。和朋友聊正事，尤加總是將手機開啟飛行模式，把微信從後台關掉——萬一會被監聽呢？去到其他國家，手機上蹦出陌生來電，雖然心裏知道那大概率是詐騙電話，仍會想像那是公權力的觸手。倘若在外地留宿，傳來預期之外的敲門聲，亦會讓尤加膽戰心驚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;傅梓在恐懼中感受到孤獨。身邊的外國同學每天快樂地喝酒、玩樂、積極討論問題，他卻憂心安全。「每天活得很抽離，好像夾在歐洲和中國之間某個不知名的地方。兩邊都在施壓，把我擠在中間。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們好像變成了一個敏感詞。」尤加説。恐懼一度溢出，傳染到其他社羣的海外行動者。一些社羣原本有定期的線下聚會，也因《莽莽》的安全事件取消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白紙運動促使政治站隊變得大膽而公開，大家在看到彼此的同時，亦加劇了恐懼和警覺。缺乏安全感的交流，也難以在人與人之間建立真實的連結。身處美國的行動者胖丁説，以前大家參加活動還願意添加彼此的微信，現在都用 Signal、Telegram 或 Whatsapp 等相對更安全的社交軟件。線上羣組中，也更傾向使用匿名。胖丁在海外參與運動已有四五年，關注女權、種族、社會動員等議題。四通橋事件後，紐約在地組織「不粉紅」成立，胖丁加入其中做志願者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我不覺得在海外就安全，家人還在國內。我知道他們（政權）會做什麼，如果暴露了，一定會牽連到家人。」航星 20 多歲，正在日本留學。曾將政權視為「慈祥的父親」的她，少時使用母親的 VPN 翻牆出去，瞭解到六四的歷史：「原來慈父不僅家暴、還會撒謊。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剛到日本時，她不信任身邊所有中國人，甚至假設所有人都和祕密警察有關係，自己隨時可能被舉報。「祕密警察算是我最大的恐懼。我不知道話説到什麼份上是不可以的，不知道在哪裏説有可能會被聽見。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為了參加在日華人組織的白紙運動，航星做足了偽裝。除了口罩，她也戴上帽子包住染成亮藍色的頭髮，連耳朵也不落下，並專門購入優衣庫當季熱銷衣裝——穿得愈普通愈安心。背上日常使用的揹包時，航星也會取下掛飾、徽章。2022 年參加港人在日本舉辦的六四集會時，航星甚至戴了兩層口罩，因為擔心現場有衝突，會被人扯下口罩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恐懼是「雞生蛋、蛋生雞」。「特別是在簡中媒體上，過度渲染海外遊行的衝突、抗議者的暴力破壞。讓大家害怕暴亂、肢體衝突、警察抓人等，也就降低了出去參加身邊事情的動力。」胖丁觀察到，這種恐懼被一定程度放大，有參與者要求組織者創造一個絕對的安全空間，比如英國的女權脫口秀要求「全女環境」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;港區國安法落地後，順財認定，在政府時常擔憂「剿匪不力」的「新香港」，做行動要建立比「打壓已相對制度化」的大陸更嚴格的自我保護，比如，保持匿名和使用安全的手機軟件。順財也在日常人際關係中練習區分人——哪些人不會舉報我？哪些人的安全措施做得夠好？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「2019 年之後，大家都知道安全水平線大概在什麼地方。又經過 2020 年，看了那麼多的 case（法庭案件），知道怎麼去做區分。」順財 20 歲出頭，她一度以為自己能踩住安全線。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但這套區分系統被現實擊得粉碎。年中，在港大陸學生曾雨璇被控煽動罪。曾雨璇 2022 年來港後參加白紙運動，又於 2023 年 1 月和 6 月兩次被捕，第一次涉及悼念 2021 年「七一刺警案」的涉案者梁健輝，被保釋後，又因試圖於六四前夕進行紀念活動再度被捕。曾雨璇認罪後被判刑 6 個月，是第一位被判「煽動罪」罪成的港漂。她刑滿後被香港政府遣返中國，隨後音訊全無。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾雨璇案披露的證據包括：她與八九民運人士、傳媒記者、朋友等人的對話記錄，以及手機備忘錄寫下的注意事項和緊急聯絡人等。相關證據被法官接納，寫入判詞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旁聽曾雨璇案後，順財的恐懼被推至最高點：「感覺距離很近。好像你和朋友之間的聊天就可以被定罪。」她開始失眠，脾氣變得暴躁，「無差別攻擊」親近的人，有一兩次甚至在公共場合崩潰大哭。順財忍不住想洗白自己，把國安法講座轉發到微信朋友圈，清理社交媒體帳號裏的行動像片，退出活動羣組。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白紙後，在人人自危的恐懼下，海內外社羣活動減少，聯繫也變淡了。傅梓有時覺得，「我們在社會浪潮之下，曾經有無數人站在身邊，像海浪一樣裹挾著衝向體制高牆。現在浪潮退下去了，我們留在沙灘上，進也不是，退也不是，好像被拋下了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共存&lt;/p&gt;&lt;p&gt;精神最緊繃的時期，羊艮依然在社交媒體轉發公共議題，發完又很害怕。她自嘲「膽小又覺得要發聲，發完就害怕，不發又做不到」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;傅梓也發現，局勢根本不允許自己縮起來。「因為身邊朋友一個個被找到。我們需要收集情況，我就承擔收集風險、瞭解具體情況的工作。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他「受夠了活在恐懼中」，並做了最壞的打算——政治庇護。傅梓仔細研究所在地的政治避難法律、程序運作，還跑去難民營瞭解生活，評估自己是否有能力踏上這條路。「基於安全考慮，必要的時候要下決心，另一方面還是有很多牽扯、顧慮， 要完全和中國切斷聯繫還蠻遺憾的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但不管怎麼説，下定決心這個動作給了他勇氣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「你把那個東西（恐懼）想像得比你還大，你覺得它傷害你，你解除了那個誤會，或把自己變強大，恐懼會消失。」柏莉曾是一名社會新聞記者，在北京工作數年，參加了在北京的白紙運動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;龐大的恐懼被拆解為細小的、可應對的解方。航星為自己打造了兩個身份，普通大學生和在日活動家。大多數人認識的航星，是一位大學生，過著上學、吃吃喝喝、與教授吵架的生活。在日活動家則會組織活動，運營女權相關的 Instagram 帳號，在線下辦展覽。航星有意識地避免合照，以防兩個身份在社交媒體上相遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;傅梓也有控制恐懼的方式。例如建立一套信任判斷的標準，「看大家做的事情，哪個刑期更重。如果刑期差不多，那就可以有信任的基礎。」在向不熟悉的人介紹自己時，他會優先展示不那麼敏感的身分，例如先介紹自己是讀者、或者向對方介紹某個平台；如果對方也是參與者，傅梓會考慮用行動者的身份介紹自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「你不踩線怎麼知道線在哪呢？」在香港參加過白紙運動的小錢認為，紅線是測出來的。「比如你看新聞和做行動就會知道，六四悼念是不行的，但是目前來看做女性（行動）還可以。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一度徘徊在解體邊緣的《莽莽》決定繼續走下去。大家轉移了工作平台，更加註重信息安全，日常採取信息「閲後即焚」的形式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們自己也很感慨，分明是做文字的，但信息只能存在一天，24 小時後就會準時刪除。」傅梓説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被恐懼纏身數月後，改變發生在六月。傅梓在英國參加六四紀念，現場不同社羣的行動者們向傅梓誇讚雜誌辦得不錯。他感受到還能在不同國家、社羣之間做更多橫向連結，「重新找回未來行動的可能性」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在連結中，恐懼衍生的孤獨會被切斷。隨著與更多 NGO 行動者接觸，傅梓瞭解到伊朗、阿富汗、俄羅斯的行動者也有相似處境，孤立感隨之減少。有一次，他和班上伊朗同學聊起安全問題，伊朗同學聳聳肩表示理解，然後緩緩從懷裏掏出兩個手機。傅梓很驚訝，也從懷裏掏出兩部手機。兩人打開手機，都開著 VPN，一人在 A 國、一人在 B 國（註：均不是所在國），二人相視苦笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;順財認為，與恐懼共存是一個不斷學習的過程。白紙過後，吸納和維繫社羣成為面對恐懼的緩衝地帶。例如，小範圍做一些「人畜無害」的事，看電影、騎車、爬山。在這些不敏感的活動中，或許能發現聊得來的可靠朋友。通過建立和維繫社羣，打開新的窗口，也能從中瞭解更多本地議題。「很多「正常」的途徑（遊行、集會）無法實現，個人的表達力量也很小，所以不得不去通過一個『社羣』的方式做一些事情。」順財説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這個秋天，為了接觸到更多真實的人，《莽莽》舉辦了第一次線下分享會。在確定做線下活動前，尤加花了些時間瞭解和認識當地社羣，心裏有底後，才敢發布活動信息，「也沒法 100% 感到安心，發布信息的羣裏有許多人不認識。」為了控制風險，尤加拒絕參與者空降活動現場，必須提前報名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，恐懼仍會在不經意中現身。活動前，尤加忙碌於準備分享內容，在現場接觸到讀者，也一度讓他將擔憂拋至腦後。但中途出現了小插曲——一位走錯門的人士突然開門、探進身子，尤加趕緊叫停線上成員的分享，氣氛一度凝滯。後來經過交涉，才知道對方不是祕密警察，僅是一位找錯地方的路人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上海，讓羊艮緊張的警車巡邏已成了一種常態，她發現自己沒有那麼害怕了。「你每次出門都可能會遇到，從恐懼慢慢變成習以為常。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;牽著恐懼，從一樓到二樓&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤加迫切想將夥伴們從恐懼中拉出來。他提議成員們共同創作小説，通過寫作為自己賦權。這些文字組成了《我們在牆的這頭》，成員們化身為一羣數十年前的西柏林留學生，用筆觸描繪出恐懼的形狀。尤加寫道：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「過幾天即要回去，我感到很緊張。麗莎和我合寫的稿子已經都留在了雅絲明家中。剛剛重新檢查了我的行李箱，只留衣服。紙筆會被檢查站攔下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我此刻徬彿是一隻即將浮出水面的魚，將要被撈起、開腮、剖肚。我的每一片鱗也將被翻起。噩夢中邊檢官把手電筒插入那些還未癒合的傷口，也許他們想尋找什麼，發現什麼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;媽媽，我希望我是一隻水母，無耳鼻舌身，全聾盲啞，這樣他們即使抓住我，也無法拷問我。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們共寫恐懼。我們不會被牽著走，我們可以牽著恐懼。」尤加説，「共寫一件事，會讓大家更親密，一起成長。不會有人倒下了，你卻只能看著他。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大笑也是對抗恐懼的方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白紙運動後，「女子主意」 舉辦了一場主題為「家」的脫口秀。佈景時，工作人員用紙板做成藍色鐵門，代表疫情封控期間人們被困住。那次活動鼓勵觀眾在白紙上寫下想説的話。有人寫，「我想參政議政」、「我想胡説八道」，有人寫「想回家」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「女子主意」成立於紐約，是一個旨在連結海外中國女性的泛女權社羣平台，平時會組織女性和女權相關話題的活動，包括辯論賽、圓桌討論會、女權戲劇、脫口秀/開放麥等。「我們從一開始就覺得女權脫口秀應該是反審查的，讓大家在舞台上講一些可能在國內、或者是在日常的華語圈子裏不敢講、但是很真實的東西。」「女子主意」 的合夥創辦人淼淼説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中共第二十次全國代表大會期間，網上盛傳一則現場流出的視頻——中國前國家主席胡錦濤被警衞架走，坐在他身旁的高官們全都面無表情、目視前方。「覺得很震撼，就是一個白發蒼蒼的老頭被帶離自己的崗位，臨走前還一直想拿那個小本本。」淼淼將看到畫面時的震撼和恐懼寫入段子中：「你的前領導人，一個白髮老人被強行帶走，你都無動於衷，你還是人嘛？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;笑，不是一件容易的事。初時，淼淼以替代詞稱呼某個領導人的名字，直到第一次「直呼名諱」時，聽到自己聲音的淼淼有點震驚，但情緒很快轉化為興奮。「開始講了之後，也會覺得莫名其妙，這個東西為什麼不能講？」原來講出口也是政治脫敏的過程。政治「梗」在舞台上出現時，台下觀眾大多捧腹大笑，偶有不知含意的人，在瞭解後會倒吸一口涼氣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「講這些東西從來不是要嘩眾取寵，完全因為這些壓迫、痛苦，尤其清零政策下的每一個人，每時每刻都壓在心頭，成為創作動力。」淼淼説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;淼淼認為，在父權制、威權系統下，調侃一個強大的權力、對其笑出聲來，本身就是一件令人開心的事。大笑可以消解恐懼。「尤其作為亞裔女性，很多時候你只要跟人交流，就有可能遇到情況，因為身形比較小，覺得自己渺小無助。但你只要盯著這個人，甚至可以笑這個人，就已經能讓對方感到非常驚訝，有 empowering （賦權）的效果。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;練習面對恐懼之前，也需要主動建立安全的空間。「女子主意」在現場安排了一位 peacekeeper （調停者），在活動開始前，peacekeeper 會告知觀眾一些原則，例如不能拍照、錄像。若現場有人讓觀眾感到不安全，可以告知 peacekeeper，這樣可以獲得及時介入、調停，不必讓觀眾獨自面對衝突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;志願者胖丁記得，四通橋事件後，有一位法國同事問，「為什麼他只有一個人？」胖丁認為，這個問題背後顯示出西方民主社會對中國集權審查的認知缺口。在美國的行動中，留學生和華人羣體有很多「真實而抽象」的恐懼，例如身邊有「小粉紅」幹擾行動，與其他民族、社羣之間的認知、經驗差異等。因為內化了恐懼，很難邁出那個坎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能面對的方法，是組織低風險（low risk）的行動。胖丁指出，在實踐中，恐懼是可以被轉化成具體的安全評估，是可控制的。「不粉紅」在組織一次討論新疆的活動中，一開始沒有將報名錶對外發放，只在信任的社羣內部分發，「活動目的是想深度聊，所以要在小和安全的空間，不需要一開始做很大。」那次線上活動，在國內的參與者沒有打開攝像頭，但海外參與者都開了。「聊天氛圍特別好。因為是每一位參與者共同創建出來的真實和安全的空間，所以大家才能很真誠地去討論。」胖丁説，靠不斷實踐「破圈」，打開和建立社羣，拒絕自己成為國家機器向內和向外擴張的爪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在法國，社羣「自由廣場」建造出了降低行動者心理門檻的「二層結構」。成員蔣不介紹，「一樓」公社組織沙龍和放映，討論當代藝術和政治，人多的時候能有四、五十人參與。「二樓」便是自由廣場，第一次活動是 2021 年六四悼念，而後陸續組織過八、九次線下示威。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從一樓走上二樓，是跨過恐懼的步伐。「我們是希望大家，如果作為一個中國人剛到來到海外，不敢參加示威，但好像聽一個沙龍不會有什麼大問題。我們想用比較溫和的形式吸引一些剛開始、更溫和的人，把他們吸引到二樓去。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尾聲&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柏莉抓住鑰匙的習慣在今年解除了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夏天，29 歲的柏莉前往北美留學，從一名文科生成功「轉碼」。她所在的城市不太有政治氛圍，就連市長選舉時期，街上都鮮有政治宣傳。「我本來以為我會討厭所有情況下的所有警察，但我也不討厭這邊的警察，現在看到警察也不會覺得煩。」柏莉説，因為弦子案件，以及過往採訪的許多法律相關事件，在北京看到法院建築會感到反胃。現在再路過市政大樓、法院，已能當作正常的機構對待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;將傅梓包裹的恐懼和孤獨感正在散去。「我們就是在黑暗之中活著，構建自己的社羣，獨立於系統創造一些東西。」傅梓説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;傅梓有時會想起曾在網絡空間相遇的人。一些是參與去年香港集會的大陸人，活動結束後在 Telegram 羣組互道珍重「兄弟爬山、煲底見」後，羣組就解散了。一位北京女生，在大學貼上白紙後興奮地跑來與傅梓分享感受，但很快因為輔導員查到監控，來與傅梓道別。另一位去年想去四通橋聲援的女生，被警察抄下身份證後，覺得自己變得不安全，決定離開 Telegram 的世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「現在面對離別，至少會想，見過這個人的存在。 」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;傅梓現在覺得，用假名也挺開心的。真名是父母給的，在海外的行動者社羣反倒有點「chosen family」（自己選擇的家人/家庭，指沒有血緣關係的人，像家人一般支持對方、共同生活）的味道。「和什麼樣的人認識，反正都是假名，唯一可以面對的是一起做的事情，這些才是很本質的東西。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;應受訪者要求，艾歌、羊艮、柏莉、順財、小錢、尤加、傅梓、航星、胖丁、淼淼、蔣不為化名。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/RCzFYVVo-3A?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;白紙運動被捕者：她們是誰，經歷了什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此年輕，又如此熱情，假以時日，她們能承擔起更多。只是，如今面臨嚴厲的打壓，「起點卻彷佛成了終點」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年 11 月 27 日，北京，一名婦女拿著一張寫有烏魯木齊火災日期的白紙，以悼念死難者。攝：Thomas Peter/Reuters/達志影像&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特約撰稿人，江雪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刊登於 2023-02-03&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本文由端傳媒與 NGOCN 聲音計劃聯合發布，首發於端傳媒。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 1 月 20 日上午，農曆春節來臨的前一天。在失去自由 29 天后，27 歲的曹芷馨第一次見到了自己的律師。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是在北京朝陽區看守所的會見室。她穿着土黃色的棉布上衣，灰色的棉褲，這是看守所的「號服」。按照慣例，會見時間只有 40 分鐘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「她很堅強。」知情者説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前一天夜裏，也就是北京時間的 1 月 19 日晚上 11 點多，被關押在朝陽區看守所的多名「亮馬河悼念活動」的參與者，被陸續以「取保候審」的名義釋放，其中有記者楊柳、秦梓奕等人，但曹芷馨沒有在其中。她和她的另外幾位同齡密友，包括李元婧、翟登蕊、李思琪，同時被宣佈批准逮捕。罪名也由此前的涉嫌「聚眾擾亂公共場所秩序」更改為「尋釁滋事」。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;據知情者稱當晚被批准逮捕的至少有 20 多人，他們都與 2022 年 11 月 27 日夜發生在北京亮馬橋、反對疫情封控的悼念與抗議活動有關。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知情者説，曹芷馨在得知自己被批捕的消息後，感到非常失望。她確實從來沒有想過，自己參加一個正常的悼念活動，會遭遇如此嚴重的後果。在收到家人以及男友的問候與關心時，她忍不住流下了眼淚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在此次見到律師之前，她並不知道自己在被抓之前錄製的求助視頻，已傳遍了全世界。在這個視頻中，她預感到自己將要「被消失」，而尖鋭地發問：「我們這些青年只是正常地悼念自己的同胞，為什麼要付出被消失的代價？我們是誰不得不交差的任務？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在 1 月 9 日，律師就為她提交了取保候審的申請，但被駁回。1 月 17 日，律師向檢察院提交了「不批准逮捕意見書」，認為她只是「參與了自發的民眾悼念活動，完全不構成犯罪。」但這份意見書並沒有被檢察院採納。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和曹芷馨同一天被批捕的另一位年輕女性——27 歲的翟登蕊，則沒有在農曆春節前見到自己的律師：繁瑣的各種申請手續，以及不斷出現的「意外」，讓會見變得很困難。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在失去自由之前，翟登蕊正準備申請到挪威的奧斯陸大學攻讀戲劇專業的研究生。熱愛文學與戲劇的她已經為此準備了很久。原本她的親人想在律師會見時問到她的申請密碼，替她提交申請，但因為律師遲遲不能會見，如今已錯過申請日期，只能留下遺憾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;還有李元婧，畢業於南開大學，又從澳洲留學回來，是一位職業會計師，也是她們中「最有錢的」。以及李思琪，一位熱愛寫作與讀書、自稱「不自由撰稿人」的青年。她曾經畢業的倫敦大學金斯密斯學院，於 2023 年 1 月 28 日剛剛為她發出了支持聲明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她們四個人，是同齡的密友，在失去自由之前，都居住在北京鼓樓老城區的衚衕一帶。她們都有鮮明的文藝青年氣質：喜愛閲讀、寫作、電影放映，以及地下音樂。她們熱衷於探索這座城市裏那些處於夾縫中的、有叛逆氣質的公共空間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她們關心社會議題，但還沒有來得及進行真正的公共發言。在一位密友的眼裏，曹芷馨，以及她的朋友們，大多數只是「半積極分子」，是一羣熱愛生活的、「對什麼都有興趣」，願意什麼都去嘗試的年輕人。「但她們與真正尖鋭的問題之間，還有一定距離。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她們基本上都是在 2015 年左右進入大學。從那時到現在，原本就十分薄弱的中國公民社會一直處於被高度打壓的狀態。近十年來，在北京，很多公共領域的討論與行動已難覓蹤跡，而她們，身處文藝資源曾十分豐富的北京，在殘存的公共領域的夾縫中生長起來，並有一條脈絡可循。她們身上，有着這一代人的獨特烙印。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「她們是一羣有反思能力的人。她們也是行動主義者。」曹芷馨和翟登蕊的另一位朋友阿田（化名）説。於 2022 年秋天離開北京出國讀書的他説，自己如果在北京，那天晚上，也一定會和她們在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這一切遲早都會發生的，這三年極端壓抑的疫情管控只是一方面。」他説，「在這片土地上，只要有不公不義在，反抗就一定會發生」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「假以時日，她們可以承擔起很多東西。但現在，隨着她們僅僅因為一次街頭抗議就面臨嚴厲的刑罰，起點卻彷彿成了終點。」 阿田説。作為朋友，他為此感到痛楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年 11 月 27 日，曾聚集大量悼念市民的上海烏魯木齊中路，路牌被拆掉放在地上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1 被捕&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年 12 月 18 日，卡塔爾世界盃決賽的當天，曹芷馨從北京到了上海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二十多天前的 11 月 27 日夜，她和一些朋友在網上看到了悼念烏魯木齊火災死難者的消息，就去了離家不遠的亮馬橋。「對她來説，那是很自然的事情。」她的男友後來説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她帶了一束鮮花，摘抄了一些詩句。有人看到了她在微信上發的兩條朋友圈，那是她在現場。照片上也只是鮮花，詩句，還有站在一起的年輕人們。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;已是深夜，離開現場後，她和朋友們又去了鼓樓周邊的酒吧玩，然後於凌晨時回家。好友翟登蕊也借宿到她那裏。她一覺睡到大天亮，而此時，遠在國外讀書的男友，正在焦急地聯繫她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11 月 29 日中午 11 點多，曹芷馨正在和男友通電話。男友在電話那頭聽到了曹的房間有警察上門，一片雜亂的聲音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「她是個心很大的女生。常常連門都不鎖。」她的另一位朋友後來説。五、六名警察直接進了她位於衚衕雜院裏的小屋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她被帶去了附近的交道口派出所。根據中國法律的規定，傳喚或拘傳不得超過 24 小時。和當日被帶走的大多數人一樣，次日凌晨，曹芷馨被放回了家，但手機和電腦以及 iPad 被扣在了派出所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回到家的曹芷馨有一絲擔心，但依然正常生活着。12 月 7 日，在亮馬橋悼念活動發生 10 天之後，中國政府公佈防疫措施「新十條」，全面放開了疫情管控。身邊幾乎所有的人都感染了一輪，曹芷馨也不能倖免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府在一夜之間放開管控，在全中國，買不到基本藥物的人們都在自救。但無路如何，荒謬而嚴酷的清零政策終於結束了。「人們終於獲得了在家生病的權利。」作家狄馬曾這樣評論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也是在這樣的氛圍中，曹芷馨和她的朋友們多了一絲樂觀。無論如何，政府放開管控，其實是間接承認了封控清零政策的失敗，這似乎使得此前的悼念和抗議活動無可指責。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二次被警察帶走之前，曹芷馨曾和密友一起討論可能的後果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們當時猜測：有百分之五十的可能，這個事情會不了了之，畢竟大家只是正常地去表達了一下哀悼之情。但也有百分之四十的可能，去了現場的人會面臨幾天的行政拘留。只有百分之十的可能，會有嚴重的後果。」她的朋友説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但最終，出乎意料的，那個最壞的結果降臨了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12 月 18 日的卡特爾世界盃決賽，直播是在中國的半夜。曹芷馨專門買了炸雞，和男朋友約好一起看世界盃。球賽大約看到一半，她突然告訴男友，她全身都涼了。因為她得到了消息：曾去亮馬橋現場的好幾個朋友又被抓了，包括楊柳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「那個夜晚，一方面是世界盃上的歡呼，梅西獲勝的喜悅，一面我們的心又冷如冰窖。」她的男朋友説。那是個奇特的夜晚，憤怒、擔憂交織在心頭，讓他至今難忘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二天，曹芷馨就坐火車回到了湖南衡陽的老家。「她覺得，哪怕被抓了，也是和家裏的人在一起。」朋友説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在老家的五天裏，家人不知道，曹芷馨悄悄錄下了一段視頻。如果她被抓，這段視頻將會被朋友們放出來。視頻上，她穿藍色的衣服，中長的頭髮。她有着明亮的眼睛，是一個美麗的女孩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12 月 23 日，接近中午時分。來自北京的五六個警察敲開了湖南衡陽的家門，帶走了曹芷馨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年 11 月 27 日，北京，烏魯木齊火災遇難者紀念活動期間，人們聚集在一起守夜並舉著白紙抗議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2 衚衕裏的「鼓樓文藝青年」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被警察帶回北京的曹芷馨，先是被關押在平谷區看守所，又於 2023 年 1 月 4 日轉移到了朝陽看守所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很快，房東的電話就打到了老家，告知要終止租房合同，讓曹芷馨搬家。寒冷的北京一月，家人只得委託了她的朋友，一點點把她的書和生活用品搬出了她租住的東旺衚衕一號。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從湖南出來上學「北漂」在京，曹芷馨對衚衕有一種熱愛的執念。離開學校後，她就一直租住在鼓樓附近的衚衕裏。被抓之前，她租住在衚衕裏的一間一居室，在一個帶大門的小雜院裏頭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朋友説，她此前租住衚衕的第一個房子更小，是一個鐵皮搭的閣樓，「站在房子裏，有一塊地方都伸不直腰。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年 7 月，曹芷馨從中國人民大學歷史系研究生畢業。上學時，她的專業是環境史，研究生畢業的論文題目是關於清末的長沙。她對城市的歷史很着迷，看過那本《美國大城市的死與生》。她也很喜歡研究城市的肌理和市井生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我是北京人，可我並不喜歡衚衕。衚衕裏環境雜亂，沒有廁所，一般人受不了。」她的朋友説。「我沒有她那麼熱愛北京，但她和這次被抓的朋友，卻最喜歡北京這種多元文化、民間生態，以及普通人的生活。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這一次，他們抓了一羣最愛北京的年輕人。」這位朋友説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;畢業後，男朋友想去國外繼續讀書，曹芷馨卻想先去工作。她一直想進入出版業，還沒畢業就開始就在幾個著名的出版社實習，包括廣西師大出版社、中華書局等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在男友看來，她想去出版業，還是和她喜愛讀書和寫作有關。另外，學歷史專業，本來就業就困難，周邊的同學，或者考公務員，或者去國企、大廠什麼的做宣傳員，或者去中學當老師。這似乎都不是她的興趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可他們也都清楚，在當下的中國，出版業其實「很窒息」，許多出版社都面臨着財務危機，要在北京立足，對年輕人來説並不容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最終，作為一名優秀的實習生，她留在了北京大學出版社，並且轉正成為一名正式職員。她工作也十分賣力。如今，在 B 站上，還有她介紹《全球通史》這本書的一個長視頻。那時，她剛到北大出版社，正趕上推廣這本書。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「她很聰明，老師也很欣賞她。她有學術能力，也有思考的敏鋭度。我一直希望她也能出來繼續讀書。」男友説。事實上，她身邊的朋友，很多都有留學的經歷，她也想出來看看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她的老家在湖南衡陽，父母在體制內工作，家裏人大多是公務員。但最終，伴隨着讀書、成長、閲歷，這個女孩，漸漸長成家人並不瞭解的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018 年，她和男友相識，2019 年開始交往。他們在一個電影放映活動上相識，兩人都在讀歷史學碩士。2021 年畢業後，他出國了，兩人開始異國戀，每天都要電話。有時，兩人視頻，什麼也不説，各自做各自的事，她會彈奏尤克里裏，唱着歌。愛情甜蜜，他想，只要再重逢，就要考慮結婚的大事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年 11 月 27 日，上海的示威現場，一名示威者被警察逮捕並被押上警車。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 「半積極分子」，「有趣的人」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最熟悉和親近的朋友眼中，曹芷馨只是一個有趣的、愛做些好玩事情的年輕人。她並不是政治上的活躍分子。「她太年輕了。從學校剛畢業，一切都開始，還沒來得及做點什麼。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和那個晚上很多去亮馬橋現場的人一樣，她並沒有行動的經驗。「在前一天上海的抗議事件發生後，當天的北京，有一種很樂天的氣氛。去現場的很多人，甚至都沒有戴口罩。」一位朋友回憶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在男友眼裏，她和她的朋友們，此前並沒有參與過政治活動，也沒有真正反對過什麼。他們中的很多人，甚至沒有公開地發聲過，也沒有留下公共言論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「可她又是一個多麼有趣的人啊。」男友説。她和朋友還曾一起出去「賣唱」。她不是專業的歌手，就是覺得好玩，像玩鬧一樣。大家都很開心，也並不是很認真。「挺逗的一羣朋友。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他認為，曹芷馨和她這次被抓的一些朋友，最多算是「半積極分子」。她們一起做一些事，但都很正常，包括放電影、讀書會討論等等，這些放映和討論關注女性、環境、家庭等議題，但並不是那些在這個國家絕對被禁止討論的東西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而她大部分的朋友，是這一年多才形成的圈子。畢竟大家都是剛畢業才兩年多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她有一位叫曹原的朋友，也是人大的同學，學社會學。那時候，大家一起去電影節看放映。「在路上見到好幾次，後來回到人大，在食堂門口又碰上了，這就熟悉了起來。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曹原參與一個人類學的公眾號編輯。和大家一樣，關注相似的議題，從文學、藝術、電影到女性主義，生態自然等，也包括政治自由。2023 年 1 月 6 日，警察帶走了她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和曹芷馨一樣，她的這些朋友也基本都住在衚衕或周圍。「對很多精緻的年輕人來説，住進衚衕裏，沒有廁所，而且周圍住的都是快遞小哥、送外賣的人。一般人接受不了。但大家都願意接地氣。」蓬蓬（為保護受訪者，此處用化名）説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蓬蓬也是她們的朋友。她説：「基本上我的朋友們都有這個氣質。她們願意去做一些生活中的微小抵抗。」這些抵抗，很多時候，基於對性別身份的認知，以及對各種肉眼可見的不公正而發生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這次成為焦點的亮馬橋，原本就是一個年輕人喜歡去的地方。那裏原來河水污染嚴重，但在 2019 年完成了改造，成為一個很宜人的城市公園。而且這一帶也是使館區，文化多元，有世界各地的食物，中東菜、北非菜、印度菜等，吸引着有好奇心的年輕人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，城市在外觀上的發展和變化，不能掩藏這幾年越來越壓抑的政治氛圍。近年來，中國對言論環境的嚴苛打壓已毫不掩飾。不管是媒體上，還是學校裏，各種議題漸漸都成禁忌。三年疫情的封控，環境愈發壓抑。一位朋友説，每次聚會、放映等活動完，大家一起會討論，但其實大家也都「挺迷茫的」。「討論完了，也不知道怎麼辦。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有時候，這些年輕人也會組織徒步，一起去郊野走走。曹芷馨喜歡小動物，也關心環境。此前她和男友一起去過南京的紅山動物園。在這次失去自由前不久，她還在紅山動物園認養了一隻小野豬。每年捐幾百元，「給小野豬加餐」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年 11 月 27 日，北京，人們聚集在一起守夜並舉著白紙抗議政府防疫政策，同時紀念烏魯木齊火災中的遇難者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 酒館、地下音樂，那些夾縫中不可言説的公共空間&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018 年 5 月，正值 1968 年發生在法國的「五月風暴」青年運動 50 週年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 11 日，位於北京五道口附近的 706 青年空間，舉辦了一場「致敬 60 年代」的朗讀會，位於居民樓的二十層、被改造為圖書室的房間內，擠滿了人。這是為紀念「五月風暴」而舉辦的其中一場活動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人們朗誦着文章與詩歌。空間裏的一款黑色 T 恤上寫着白色的字：「我們遊蕩在夜的黑暗中，直至烈焰將我們吞噬」。這是居伊·德波執導的紀錄片的名字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在「五月風暴」的紀念活動上，秦梓奕（2023 年 1 月 19 日被取保候審）也在。她和其中的一些人後來成了朋友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;706 是由幾位年輕人於 2012 年發起的烏託邦式的自治空間，因各種困難，自 2020 年初疫情以來在北京其實已難以為繼。大家在這裏讀書、討論、生活，是許多朋友相遇並互相影響的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本世紀初，2000 年前後，互聯網在中國正蓬勃發展，經歷過 1990 年代的市場經濟發展，自由主義思想的傳播，以及公民權利意識的覺醒，在北京，線上線下的公共空間，可以進行公共討論的地方不斷冒出來。三味書屋、萬聖書園等都處於鼎盛時期。曾經的北京，有熱氣騰騰的公共生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2012 年之後，當蓬蓬到北京上大學時，「新時代」已開啓，很多過去老的公共空間遭到打壓，漸漸蕭條。706 青年空間在夾縫中依然存在和生長着。在蓬蓬和朋友們常去的那個時期，「空間裏的年輕人，對各種各樣的不平等，不公正議題，都非常敏感。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蓬蓬常去的是單向街書店，以及規模已縮小很多的萬聖書園。除此之外，年輕人們更多去的是一些小酒館，有地下音樂的酒吧、livehouse 等。曹芷馨就是這樣。她喜歡傳統的民謠，包括新褲子樂隊、張懸的歌等。「她也喜歡地下音樂，但還不是最激烈的那種。」她的男友回憶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蓬蓬也喜歡地下音樂。回顧過往與朋友們相識的日子，她會想起衚衕裏一個叫「暫停」的小酒館，雖然它如今已不復存在。那裏只有 10 平米不到，擠在衚衕裏，透過一張開在牆上的玻璃窗，能看到裏面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 平米，這可能是全世界最小的酒館了。但在一些朋友的印象中，當年那裏卻是一些「進步青年」常去的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那幾年裏，在自由派學者、公共知識分子及社會活動人士的聲音日漸萎縮的同時，校園與衚衕中的公共文化空間裏，越來越多的年輕人選擇在詩歌、音樂、繪畫及電影中創造性地融入批判理論的視角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾經，蓬蓬和她的朋友，也是酒館的常客。她記得那些夜晚，很冷。小酒館實在太小，有時大家只能站在門口。冬天冷的時候，大家站在寒風中瞎聊，酒館會提供軍大衣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;酒館內常有「不插電」的演出。一個叫萬花筒的音樂小組，曾在停電的晚上在這裏即興彈唱。在另一個視頻中，這個音樂小組的人在衚衕裏的屋頂演出。冬日的下午陽光明亮而刺眼，風呼呼吹着，天很藍，他們彈唱到夜幕降臨，因寒冷而披上了被子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾幾何時，北京這些邊緣地帶的酒館，不僅承載了年輕人的文藝氣息，更重要的，是為這些年輕人提供了一個公共空間。他們在這裏尋找氣息相投的同伴。在監控越來越嚴密的國度，尋找自由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些自稱「廉價而業餘」的小酒館，卻吸引了很多樂手和藝術家光顧，年輕人也循聲而來。「開酒館本身不是我們最想做的。就像節目裏我説的，人都是要有一個尋找自我的過程。」在一些節目和文章中，酒館的老闆曾這樣講述。「我們酒館好像有一種烏託邦氣質，吸引來的都是好同志」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我一直在想，在北京胡同開一家⼩酒館能有什麼意義，其實趁年輕，開一間酒吧，幫任何人完成⼀次個人理想主義式的實驗，這是目前這個社會所不能給的。」這或許可以看作是這些小酒館的精神底色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在朋友們的經驗中，在北京，這樣有個性的小酒館不止一家。另一個酒館，在 2019 年開張 2 個月，賣光了 2019 杯酒，然後就決絕關張。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了這些小酒館，在曹芷馨以及她的朋友們喜歡的鼓樓一帶，原本就有很多音樂空間聚集。西至地安門外大街，往東南到東四，往北不超過雍和宮，不足 5 平方公里的地方，由幾條大街和無數條小衚衕組成的二環內核心區域，是北京小型演出現場的集中之地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這一片，以音樂為載體，逐漸形成一個小圈子。年輕人喜歡聚集在這裏聽樂隊唱歌。中央戲劇學院也在附近，影視公司，文化媒體出版機構多。很多時候，朋友們一起去看演出，「江湖」酒吧等都是她們常去的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「至少在 2005 年到 2015 年的這十年間，這個片區是北京獨立音樂和現場演出的心臟，吸引着全北京最負盛名的獨立音樂人，以及最愛時髦和新鮮聲音的年輕人。」有文章曾這樣描寫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年 12 月 18 日，因為去過亮馬橋悼念現場，記者楊柳和她的男朋友林昀被抓。早在上大學時，林昀就和朋友開了一家小酒館，叫「不二酒館」。林昀也是一位有才華的音樂人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位常去酒館的朋友記得，不二酒館的風格很文藝，有點像八九十年代的香港風。很多酒都是以歌名或地名命名。不同於那些商業化的酒吧，這裏會做一些讀詩、觀影的活動，也有露台上的演出。她記得，酒館曾放映一部女性主義主題的電影《正發生》，讓她印象深刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這位朋友是先認識楊柳的。楊柳做記者，文字很好，她們彼此加了好友，常在朋友圈互動，後來見面，便成了朋友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今回顧，蓬蓬覺得自己最喜歡北京的理由，是因為有這些不同的羣落。2017 年，北京打壓「低端」人口，清理掉很多衚衕裏的有趣空間。加上這三年嚴酷的封控，走了很多人，很多公共空間在慢慢消亡。但蓬蓬覺得，北京還是有那種很豐富肌理的場景。更重要的，是有一個朋友之間的社羣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們之間的命運是連結在一起的。」2023 年 1 月，懷念着那些失去自由的朋友，一位朋友這樣説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年 11 月 28 日，北京，為烏魯木齊火災受害者守夜後的集會上，一名車內的人拿著一張白紙抗議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 「一羣認同行動主義的人」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在得知翟登蕊（大家都喊她登登）被抓之後，阿田去搜索，才發現自己和登登在好幾個共同的羣裏，大多是關注疫情的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今在讀書深造的阿田也是此次失去自由並已被批捕的曹芷馨、翟登蕊的朋友。「這次被抓的朋友，她們有很多女性主義的意識，但其實她們關注的議題是不受限的。她們都是同情心、能動性很強的年輕人。面對不公平不公正的事，都是先參與再説。」阿田説。在這個意義上，他認為大家首先是一羣行動主義者，而並不無條件落入任何一種主義和意識形態。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;登登是白銀人。她先是在福建師範大學上了本科，又考到北京外國語大學的比較文學與世界文學讀研究生。在被抓之前，她的身份是「網課教師」。她的朋友、此次也被批捕的李思琪，曾經寫過登登打工的經歷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究生畢業後，登登先試在教培行業，後來因為「雙減」，又去做直播賣教輔書。朋友們都很驚訝，登登那麼愛讀書的一個人，怎麼會去做直播？但登登自己做得不亦樂乎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朋友小可（化名）事後回憶，登登説過，其實這也是一個田野調查的機會，可以瞭解到很多家長到底怎麼想的。登登興趣十分廣泛，她對戲劇非常感興趣，所以決定申請奧斯陸大學的戲劇專業，去繼續學習。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一位朋友的眼中，自己的這些朋友，家境都不太差。家裏也多和體制、半體制有關。在她們這次出事後，聯絡家長很困難，父母們的態度多都是「要相信政府」。也能看出，「他們和家人的溝通是不足的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而芷馨的眼光則穿透家鄉，投向跨地域的歷史維度。「她性格非常外向，而且她比較沉着。雖然畢業沒多久，但已可以很有底氣地和受訪者交流。」一位曾與芷馨一起考察湖南郴州有色礦的社會科學研究者回憶説，雖然此前大家並不熟，但可以聊到一塊兒去。「我們都對不發達的地方有一些感情。」 湖南是曹芷馨的家鄉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這位研究者看來，曹芷馨研究環境史，「她是真的關心環境」。他們曾一起聊過華南的這些有色金屬礦和北方的煤礦有什麼不一樣。談到北方的煤礦至少能給本地的農民帶來利益，而南方這些有色金屬礦都是國有礦，本地人並不一定因此受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芷馨想研究那些不發達的地方，沒有那麼「南」的南方，結合歷史、地理、環境的因素。而在這種探訪性的田野調查中，曹芷馨可以很自然、「有譜」地去和人聊。「她完全是出於樸素的好奇，以及對社會的關心來做這一切。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芷馨的行程還到達了一處鈾礦邊的寡婦村裏，這個村莊裏，第一代「找礦隊」的礦工全都得矽肺病死了，他們在得病之後，淪為最底層的城市平民。對這種發生在自己家鄉的事情，「一般人如果不願意多管閒事，都不會去。但她就去了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她們的朋友阿田看來，中國有太多的問題，而曹芷馨、秦梓奕、翟登蕊她們，都對這些問題有關懷。其中一些朋友，想結合短線的新聞來關注，通過去做報道。「她們都有有機的問題意識。」在他眼裏，這些朋友是這麼年輕，又如此熱情，是認同「行動主義」的朋友。她們關心眼前具體的不公，也是更加自我賦能的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「基本上來説，她們都是一路升學上來的好學生，和社會原本隔着一層的。」阿田説。他依照自己的經驗，認為，對這些「好學生」，也會有一些讓你和社會隔着一層的工具，例如做學術。但是，總有一種力量，可能對這些一直升學上來的生命狀態產生衝擊。例如一些公共空間，例如一些社會探訪，以及參與一些志願行為。阿田認識的另一位朋友，就曾在上海疫情中，去養老院採訪，做出第一手的稿子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「當你一旦開始關注社會，會很快找到志同道合的朋友。通過文章等，發生一些鏈接。」事實上，在北京，有更多這樣的聚會，總是有一些共同的議題會引起她們的關注。這些議題就是比較廣泛的「社會不公」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿田認為，對 ta 們這一代人來説，「八九」運動雖然震撼，但還不是最有肉身經驗的不公。對今天的這羣人來説，當 ta 們站出來，並不是意識形態先行，還是出於很樸素的正義感，大家也願意去克服恐懼。「Ta 們有能力去克服社會性的冷漠，而且不輕易屈服。但同時，大家也非常缺乏經驗。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「對她們來説，生活是非常重要的，除了個別人蔘加社會事務比較多，更多的人是一種亞文化的氣質。」阿田説。但他也認為，「這一切並不矛盾。大量的年輕人，並不是高強度關注社會事件。具體做一些事情，也和機緣有關。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「今天在中國，你無論做一些什麼，都會受到打壓。但是，你也會問，為什麼在中國有這樣無情無義的事情發生？然後，你就會想着要去做點什麼。」阿田説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年 11 月 27 日，北京，為悼念烏魯木齊大火死難者，市民在追悼期間點燃蠟燭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 「這些封控的日子，和戰爭沒有什麼不同」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 2022 年的寒冬到來之前，因疫情彼此分隔的朋友們，曾經相聚一堂，有一些朋友是久別重逢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年輕人相聚總是很開心，但大家總體的感覺還是「太壓抑」。從 2020 年開始的清零政策，到 2022 年開始更為嚴厲。年初，先是西安封城一個月，接着是上海長達兩個多月的封城。整個中國，封城已成為常規手段，全員核酸，以及動不動的全城「靜態管理」。她們身處其中，每日都感受着荒謬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「元婧説，曾經有一次，她在寒風中排隊四個小時才等到做核酸，還飄着大雪。」蓬蓬説。朋友相聚，私下也聊到「潤」的話題，因為實在是太壓抑了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年 5 月 11 日，其中一位朋友的微博發了這麼一條：「南磨房鄉南新園小區，要求全小區所有住戶去隔離酒店集中隔離，一人不留。未告知要集中隔離多長時間，未告知是否入戶消殺。自 5 月 8 日以來，所有住戶嚴格按照防疫封控要求，足不出戶已久，每天配合上門核酸，突然拉走集中隔離恐會暴露在風險環境中。許多住戶偏癱、許多住戶懷孕大月份、許多住戶家有新生兒……現居民怨聲載道，請有關部門重新考慮全小區集中隔離政策。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這條微博，直觀地描述了處於封控中的人們的生活常態。而小可後來才知道，此前，楊柳因為在微博上批評防疫政策，已經被網警找房東威脅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在小可眼中，楊柳是一個責任感很強的記者，也是一個很漂亮的女孩。她喜歡寫詩，也喜歡化美麗的妝。有時，男友林昀會把楊柳的詩譜成歌。在一個專輯中，有兩首歌是專門寫給楊柳。有一首叫《葬禮晚會》的歌，楊柳作詞，翟登蕊唱的。「很好聽」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小可説，這幫朋友都很優秀，也都有自己的想法。楊柳本科在華南師大學社工專業，後來申請到新加坡的教育學碩士，畢業後原本可以呆在新加坡，一切都很穩定。但因為深愛寫作，覺得沒法離開自己的文化土壤，就回到中國，做了一名記者。她看書喜歡做摘抄，用釘子定下來，近些年，文字越來越好了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;疫情期間發生的荒謬而痛苦的事情，不斷刺激着這些敏感的心靈。小藝（化名）記得，她們有一位朋友，是北京正念中心的創始人，叫 Dalida，是前南斯拉夫人。上世紀 90 年代，Dailda 來到中國。曾經經歷過戰亂的她，那時只有 10 多歲。如今，她目睹疫情以來發生在中國的封控，説，這些封鎖，以及帶來的恐懼悲傷，其實和戰爭沒有什麼不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小藝説，這讓她突然明白，在自己身處的這個環境中，她和她的同伴們，本質上和難民也沒有什麼不同。「我也更加明白了自己的位置。自己所遭受的這一切，經歷的這一切封鎖，其實也是一場沒有硝煙的戰爭。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她想起李元婧，那個原本最沒有「政治色彩」的女生。「她只是經濟條件好一些，有時和大家一起玩。但就因為她是 Telegram 的羣主，竟被批捕。」元婧本來要去法國上學。她從小衣食無憂地長大，很膽小。11 月 28 日第一次被帶走，回來後曾説，只能吃饅頭，腳都被凍紫了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她想起 12 月 22 日是元婧的生日，原本想在 2022 年 12 月 22 日在「不二酒吧」為自己辦生日，給大家都發了信息的，但這個願望永遠錯過去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;還有曹芷馨，1 月 16 日，因為被關押後一直沒有消息，她錄製的視頻突然被傳開。她的男朋友看到了，覺得很恍惚，「沒有勇氣去看。」他想起她被警察第二次帶走的那天，他在西半球，要去趕飛機，當天暴雪，飛機延遲。結果等他下了飛機，就知道她失去了自由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她想念她們。在那個夜晚去亮馬橋時，她們只是懷着熱愛，毫無戒備之心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 1 月 26 日，正月初五，被關押的朋友們，有的見到了律師，有的還音信皆無。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「不二酒館」重新開張了。但暫時不見了昔日的朋友，也不見了林昀和楊柳。不過酒館裏的「寶貝」，那個小小的黑板還在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;酒館最早開在鼓樓，後來由於北京治理「開牆打洞」的政策，曾一度搬去三里屯。據説，當年搬家的時候，為了把一塊小黑板搬走，把原來的樓梯都拆了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小黑板上摘錄了幾句詩：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使明天早上&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;槍口和血淋淋的太陽&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;讓我交出自由、青春和筆&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;我也決不會交出這個夜晚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;詩句出自北島的《雨夜》，還是 2014 年酒館開業那天寫上去的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（更新：不二酒館後於 2023 年 2 月 20 日，正式停業。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/OfRpe9LaoGg?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;被困在白紙的人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;封控解除了，但針對白紙親歷者的封控才剛剛開始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特約撰稿人，尤家明、興波、路粼，發自新加坡&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刊登於 2023-11-26&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白紙運動的能量是否被延續？轉移到了哪裏？這是端傳媒&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://theinitium.com/channel/white-paper-protest-one-year&quot;&gt;「白紙週年」&lt;/a&gt;專題關注的核心問題。我們推出系列報導，&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://theinitium.com/article/20231124-mainland-white-paper-one-year-fear&quot;&gt;關注&lt;/a&gt;行動者在被恐懼裹挾中如何艱難前行；關注白紙能量轉移到海外後的具體困境；關注運動留給中國大陸行動者的巨大創傷；以及，海內外的白紙親歷者們想説給你們聽的話。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;起牀是一件艱難的事。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;回到家鄉後，艾歌每天在牀上躺十幾個小時，「醒來吃飯就已經耗費了所有力氣」。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;起牀，意味著面對新的一天，面對不能理解自己為何參與白紙的父母，以及他們假裝出來的「一切正常」——好像艾歌在北京街頭被捕、回到家鄉，不過是過年回家吃個飯而已。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;身處成都的李青不再去曾經熱衷的書店討論、觀影等公共活動。魷魚也在 2 月離開成都，到處遊山玩水，她很少上網看新聞，只想接觸具體的人。「我想知道他們為什麼這麼幸福，什麼也不知道真的會幸福嗎？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;羊艮離開了獲釋後被孤立的兼職單位，這一年，她喜歡一個人到深夜的黃浦江邊走動，走很久很久。解封後每個人都在流動，她卻感到凝滯和迷茫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白紙運動帶來了什麼？又帶走了什麼？留在牆內的人，陷入了巨大的失語。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一次&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們還記得一年前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11 月 27 日，在上海抗議現場的羊艮一邊被警察驅趕，一邊不斷拉回被警察抓住的人，在一次試圖救下被警察抬起四肢的女孩時，她不慎被抓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警察打羊艮的頭、踹她的後背，將她和女孩一同推上小巴。在小巴上，她們被扇耳光、搶手機。「警察搶手機的同時又讓我們閉嘴，甚至不可以哭。」羊艮記得，身旁的女生因為害怕一直在哭，警察就扇她耳光、扯她頭髮，讓她不要哭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「那輛車上好像是完全的黑暗，無法求助任何人。」羊艮説。她在派出所經歷了威脅式審訊、睡眠剝奪、寫悔過書等，直至 29 日才離開。事後，羊艮在醫院診斷出輕微腦震盪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同一晚，在成都望平街，23 歲的魷魚騎車經過路邊停靠的幾十輛警車，聽到兩個身穿夾克、40 多歲的便衣，在用一種很戲謔的口吻交流彼此打了多少人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「感覺白紙當天像是沈浸式戲劇，有戲在上演，但不覺得這是真實的」，魷魚説，「就像你一直知道警察有暴行，但你沒有親眼見過。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她記得遊行隊伍中有很多牽著寵物的年輕人，一個牽著狗的男生一直走在遊行隊伍的前面，他被警察暴力拖走時，狗在一旁不停地叫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;離開那個現場後，魷魚才發現自己的手一直在抖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在見證暴力前，李青遇到過一些溫暖的片刻。也是在成都白紙現場，有人演講、有人為烏魯木齊大火的死難者擺放蠟燭和鮮花。一些基督徒也在場，他們是秋雨教會的人，圍成一個圈為眾人祈禱。「好像在比較危難的時候，人類還是可以散發互相守護的光輝。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在北京亮馬河，柏莉看到人羣中一個爸爸抱著 4、5 歲的小孩，孩子問，他們在排隊做核酸嗎？爸爸説，不是，他們都是不想做核酸的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那晚，柏莉的朋友一直待到凌晨兩三點。朋友説，那是她第一次站在街上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們每個人都為站在街上付出了沈重代價。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;封控解除了，但針對白紙親歷者的封控才剛剛開始&lt;/p&gt;&lt;p&gt;獲釋的朋友們在聊天羣組裏打趣被關押的經歷，聊看守所的廁所長什麼樣、有什麼好笑的書、警察講了什麼話。艾歌沈默著，「我很難想象他們在看守所裏經歷了什麼」，但每個人都表現出不需要被安撫的樣子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要如何討論白紙？用什麼樣的態度討論？討論的意義又是什麼？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾歌説，真正經歷白紙的人，你沒有辦法和他去討論。魷魚也説，不知道要討論什麼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沒有被捕的人、被捕後獲釋的人，都背負著「倖存者」的愧疚。「知道有人比自己更慘、比自己承受更多，所以我們不應該去埋怨這一切。」艾歌説，「我説得太多，就好像給別人展示傷口，很羞恥。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾歌 20 多歲，在北京工作，因幫助參與白紙被捕的朋友尋找法律支援，在街頭被抓走，遭連夜審訊後獲釋。艾歌回到家鄉，母親辭掉工作在家陪她，父親在體制內的工作也因她的事受到影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年夏末立秋前的黃浦江邊。攝影：羊艮&lt;/p&gt;&lt;p&gt;獲釋者們深知不能在微信裏聯繫以前的任何一個朋友；被警察沒收又歸還的手機、電腦似乎隨時在蒐集新的「罪證」；人們輾轉得知其他人的近況，知道他被釋放——這樣就夠了，不必再説什麼。很多人就此斷聯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白紙讓他們看到彼此，但隨之而來的抓捕、審問、關押，又讓每個人回到隔絕狀態。封控解除了，但針對親歷者的封控才剛剛開始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「白紙那幾天我什麼事情都幹不了，不敢相信這一切是真的，但結束的方式反而讓我覺得這一切是真的。」艾歌説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;羊艮曾幻想白紙會是「不錯的、勇敢的開頭」，但後來發現，不僅看不到第二次、第三次，甚至這個開頭的代價都無比高昂。在白紙剛剛過去的三、四個月裏，遭遇過警察毆打的羊艮，在路邊或地鐵看到警察就會犯怵，每每警車經過就一陣緊張，但表面又要佯裝沒事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去派出所拿自己被沒收查驗的手機那日，羊艮遇到了另一位也去拿手機的男生，站在他身旁的女領導向派出所詢問事件定性，以此來決定還在試用期的男生是否能被錄用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二次創傷潛藏在白紙後的日常生活裏。解封後的感染高峯期，成都的出租車司機向魷魚的朋友埋怨道：「就因為你們年輕人鬧，大家才陽了。」羊艮在微博中提及因聲援白紙被軟封殺的演員春夏時，有人評論到：「確實不要忘記，是那些學生讓放開才害大家感染。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魷魚有次和朋友喝酒。朋友説：「我簡直不能理解怎麼有人做出白紙這樣不顧後果的事，你去街上能推翻什麼，自以為很反叛！」那是魷魚唯一一次和別人聊白紙，她哭了很久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這樣的時刻，他們也會問自己，意義是什麼？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「政府給我一種不了了之的感覺，不允許大家討論封控的各種話題，好像那些（逝者）名字不存在，好像事情沒有發生過。」羊艮感到困惑，「因為放開了，大家好像就也沒有一個新的理由再去聚集到一起，發出訴求。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾歌有同樣感受。封控結束後，一些朋友們似乎回到了正常生活，該吃吃、該喝喝，拍漂亮照片發在朋友圈。「原來你們生活中糟糕的事情只是因為封控而已嗎？」她安慰自己，可能他們也沒有真正走出來，只是表面上開心，「但我連表面上開心都做不到，我的生活斷裂了，但別人的生活在繼續。」艾歌説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我有種被拋下的感覺。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;變與不變&lt;/p&gt;&lt;p&gt;氣氛比從前更冷了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;端傳媒瞭解到，各地白紙被捕者近日陸續接到當地社區或警方的電話，禁止他們在週年時期有所活動。白紙週年前夕，上海烏魯木齊中路附近的警力在夜間巡邏也變得頻密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;過去這一年，上海市中心和地鐵站增加了更多警車和警察， 頻繁到羊艮漸漸習以為常。很多朋友離開上海、甚至離開中國，書店「關閉的關閉，結業的結業」。羊艮覺得，疫情放開後人流動了起來，但一些東西又好像停滯了，「在這個環境裏，找不到一個新的突破口去努力。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她還在繼續表達，在社交媒體轉發社會新聞，卻三番五次接到警察電話，「讓我刪帖，找我談話，或者是威脅我」，羊艮説，拼命查違禁詞、一遍遍改成縮寫，還是發不出去，是很挫敗的感受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，她看到公共事件想説些什麼，卻不知可以發在哪裏、哪裏是安全的，話語在腦子裏過了一遍，卻再也沒有力氣寫下來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同樣受困於網絡審查的還有身在廣州的寶榮，她因轉發白紙相關內容失去微信帳號，在自己的公眾號上寫作，發一篇被刪一篇。寶榮説，一位內容創作者曾想發起活動到香港散步，為此三番五次改公眾號標題，從最初的「和《香港散步學》的作者一起 city walk」，一直改成「和那個那個的作者一起 city walk」才成功發出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白紙後，柏莉看到警察或社區工作人員會有生理性反胃。她今年 29 歲，在北京做了數年記者，疫情期間，柏莉用了十幾年的微博帳號被炸號，她關注的女權、法律博主亦接二連三消失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在李青看來，白紙似乎沒有對成都的公共生活增加額外的壓力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「不管在白紙運動前還是後，成都整體有一種微妙的張力。」李青 20 出頭，參加了去年在成都的白紙運動。他解釋道，近幾年來成都吸引了很多離開北上廣的公民行動者，他們給公共生活帶來新的可能性。隨著這種可能性可見度的增加，活動也被有關部門關注，審查壓力越來越大。另一方面，公共生活的蓬勃，也有房地產、藝術館等商業機構或政府背景的活動，甚至在實體書店不斷關門歇業的時候，成都還在不斷開新的書店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「看著頻率和密度增加了，但性質有區別。」李青説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 10 月底，萬聖節「百鬼夜行」的場面讓上海再次成為媒體關注的焦點。襯衫上貼滿白紙的女生，手持巨型棉棒的「大白」，拿著「學醫救不了中國人」標語的「魯迅」，掛著「打倒程蝶衣」牌子的「程蝶衣」。年輕人用變裝表達諷刺和憤怒，一些評論説：「徬彿看到一年前」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;羊艮卻覺得難過：「大家的表達普遍是陰陽怪氣，這種表達背後是一種創傷。 你沒有辦法自由地正常地講述，只能用隱晦的、譏諷的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;29 日的現場，羊艮遇到警察開始交通管制、疏散人羣——如一年前一樣，對路人説著「只出不進」。被封路圍起來的空間，有個名為「FOUND 158」的酒吧，酒吧每年的萬聖節活動都會吸引人羣。當羊艮穿過管制走進去，卻發現酒吧燈條上滾動著：「158 無萬聖節活動」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這怎麼樣都算不上是一個正常的環境。」羊艮説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11 月初，寶榮在香港中環。圖：受訪者提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;離開&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不少白紙親歷者都提到「離開」這個選項。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我不想離開，但我沒有辦法不離開、還不在心理上被摧毀掉。」艾歌説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;留學不一定是最好的選擇，卻是當下能夠自救的唯一途徑。眾多受訪的親歷者都展示出灰心、迷茫和無力感，甚至無法用言語來表達創傷。他們想要優先關注自己，想要去一個言論自由的國家，想要留在海外。魷魚説，同溫層的朋友們以前討論留學，看重的是排名、好專業，如今看重哪個項目更容易留在國外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柏莉在白紙後離開北京，赴海外快速「轉碼」。她所在的城市政治氛圍稀薄，柏莉日常忙碌於學業，像一條「老狗」一般放鬆生活。她提起一位曾經非常赤誠、熱血的行動者，前幾年他搬到美國，過上安穩的生活，結婚生子，轉學生物和醫學。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我現在能理解了，因為（過去的）感情太強烈了。」柏莉説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遠離政治和新聞，也成為魷魚和李青的選擇。「一些幼稚的責任感都被消磨掉了，也不太想回憶那段時間。現在自我審查尺度又收緊了一些。」李青説。艾歌也説，自己現在關心政治，缺少了曾經的熱情，只是出於責任感：「我已經做了一些事情，那就要繼續做下去」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;來到海外後，艾歌嘗試和身邊的外國朋友討論白紙，對方聽完會説：「I’m really sorry for that」。艾歌不知要怎麼回應。她覺得出國以後遇到的人，無論是外國人還是中國人，講這件事都很隔閡。她也關注白紙運動在海外的發展，「海外延續很重要，但另一方面很諷刺，這是關於中國的運動，你卻不能在中國談論它，它也不會對中國有影響力。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正在申請留學的魷魚也出現了類似的灰心：「國際上的發聲傳不到牆內，就算傳到牆內，又能給誰聽到、誰願意聽到呢？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尾聲&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柏莉印象很深，那晚去亮馬橋，她只對室友説去見些朋友，不想給室友惹來麻煩。那夜柏莉做了被捕準備，裹上厚毛衣、穿上最厚的鞋——這樣或許在派出所也能睡一覺。事後，在社區網格員的帶領下，警察來到家中，在室友面前將柏莉帶走。錯愕之後，室友很快著手幫助柏莉處理後續事宜、聯絡朋友。室友還去了解傳喚時間，若柏莉沒出來，室友打算做好早餐去派出所等她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「白紙是漩渦中很小的水流，但那天晚上做出選擇的人在我心裏很重。」柏莉説。她記得一位學政治的朋友説，六四留下的東西不是撼動了政治體制，而是隱密的社羣資源和價值觀相近的人。「（白紙）就是一個考驗，有些關係和價值經受住考驗了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只不過，生活在中國大陸的親歷者們，面臨嚴苛的審查和監視，無法建立社羣、亦很難抱團取暖。白紙運動在牆內的「不可言説」，也剝奪了反思、療傷的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「離開這裡，便能獲得自由與平和嗎？」羊艮沒有答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;身在海外的艾歌説，無論讀書還是結識新朋友，她都快樂不起來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我的精神狀態、身心狀態都不是一個可以重建生活的狀態，斷裂已經發生了，沒辦法修復。」艾歌提到寫韓國學運的小説《鯖魚》，後記講到，那些看上去被毀掉人生的人，其實永遠停在了年輕的時候。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不久前，艾歌路過一場聲援巴勒斯坦的遊行，聽到人羣大喊口號、看到警車的車燈晃過眼前時，她渾身顫抖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我想回去（中國），但我不知道我還能不能回去。」艾歌説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為什麼想回去？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;電話那頭傳來了啜泣聲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;應受訪者要求，艾歌、魷魚、羊艮、柏莉、寶榮、李青為化名。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/JnD8fpdFSSk?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一年後的阿姆斯特丹：社運低潮期的白紙週年紀念現場&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;運動的情緒逐漸退去後，他們在反思何謂「團結」，何謂「中國人」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12 月 8 日，下午四點半的水壩廣場上，掛著「不自由，毋寧死」的紅色麵包車，圍觀的人並不那麼多。攝：林語婕&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特約撰稿人，林語婕，發自荷蘭&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刊登於 2023-12-09&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白紙運動的能量是否被延續？轉移到了哪裏？這是端傳媒「白紙週年」專題關注的核心問題。我們推出系列報導，關注行動者在被恐懼裹挾中如何艱難前行；關注白紙能量轉移到海外後的具體困境；關注運動留給中國大陸行動者的巨大創傷；以及，海內外的白紙親歷者們想説給你們聽的話。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1 「Classic」的中國人&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12 月 8 日下午三點，阿姆斯特丹水壩廣場上的遊客熙熙攘攘，馬路和商鋪張燈結彩，聖誕氛圍濃烈。這裏是老城區的最中心，四周被王宮、教堂、國家紀念碑和高端百貨連鎖商店包圍。一對對伴侶舉起手機，背對著身後高大又古老的建築自拍。東北角法輪功攤位的阿姨正向路人散發傳單。一大羣時不時向天空飛旋又落地的鴿子吸引了上前合影的遊客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年 11 月 27 日，下著小雨的夜晚，這個廣場的最中央舉行了一場哀悼烏魯木齊火災逝者的活動。現場人很多，大多穿著深色雨衣，有人覺得以「烏泱泱」來形容也不為過。許多人是在三百多人的 Telegram 大羣中聞聲而來的。他們圍成圈，地上放了蠟燭和鮮花，和他們站在一起的，還有一羣維吾爾族人。那時大家聽説，荷蘭超市裏的白色黃色菊花都賣空了。而那一晚，因不滿現場的一面東突厥斯坦旗幟，肢體衝突也在個別漢人男生和維人間發生，最後由荷蘭警察介入。（延伸閲讀：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://theinitium.com/article/20221130-international-overseas-rally-for-china-protest&quot;&gt;要喊甚麼口號？訴求是誰的訴求？從阿姆斯特丹到台北，海外聲援者的困惑&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一年後，廣場南面靠近馬路的邊緣，一輛深紅色麵包車安靜地停在這裏，兩名男性在車內外忙碌著。他們把一面寫著「不自由，毋寧死」六個黑色大字的白布掛在車身上，又在車前的桌上擺了些宣傳冊。這是「白紙續寫：人權車旅在歐洲」（以下稱為「車旅」）活動在阿姆斯特丹這一站的展覽現場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但駐足停留的人很少，廣場上也沒什麼亞裔面孔。下午四點以前，只有五六個人過去張望攀談，或在白布上留言。兩位戴頭巾的穆斯林女性留下自己的語言，一名白人男性寫下了「Free China!」。但更多的人，把目光投射在更有趣的事情和娛樂上。廣場東邊，圍觀雜技表演的人站了裏外幾層。紅色麵包車前不自覺地被留出了一片空地，這裏與街頭表演之間有著一條過於明顯的分界線。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「孤單」，是在下午四點出頭來到這裏、遠遠看到麵包車的大陸女生阿君的第一感受。「不能用『小』來形容這個車，只是它在偌大的水壩廣場上，其實不是很顯眼。」她説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這場巡遊歐洲的「車旅」是由英國「China Deviants」、「德國民主墻」、法國「自由廣場」、《莽莽》雜誌等幾個海外中國青年社羣聯合舉辦的白紙運動週年紀念活動。他們從 10 月初開始徵集「公共議題」和「社會行動」相關的藝術創作，計劃用卡車裝運展品，在歐洲幾大城市舉辦流動的展覽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 11 月 24 日，烏魯木齊火災一週年當天，藝術展在倫敦正式開幕。之後又於 12 月 5 日和 6 日在巴黎展出。12 月 8 號這天，「自由廣場」的兩名成員蔣不和米爾，開著這輛紅色麵包車，從巴黎來到了第三站的阿姆斯特丹。之後他們還將去往柏林、華沙、布拉格、慕尼黑、米蘭和里昂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2 月 8 日下午五點多，展覽組織者和幾名女生在車身後支起幕布，投影了《四月之聲》等短片。攝影：林語婕&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麵包車前的小桌上，掛著一件印滿「鐵鏈女」相關微博的背心，這是由一羣深圳女工在一名藝術家的指導下製作出來的。還有一本介紹這件背心製作過程的小冊子，一本去年世界各地白紙抗議中出現的「烏魯木齊中路」標牌圖集，以及一些以「新青年」「德先生」「魯迅」等革命元素創作的卡片。麵包車的後箱中則掛了十部手機和一部平板電腦，以數字化的形式展出部分投稿作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;車旁的黑色音響循環播放著十九首投稿詩歌，以平靜的聲音述説那些創傷，在嘈雜的廣場上，只有靠近了才能聽清：「我的身體長滿了眼睛，我的鷄皮疙瘩起來了，我想裹上一塊布，他們卻把我的布拿下，我這才發現那些不是眼睛，是一個個洞，是他們的眼睛刺在我皮膚上的洞......」「為了我們每月都痛一次的經血，一定會擰斷獨裁者的陰莖......」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夜幕在下午四點多開始降臨阿姆斯特丹，至五點時，天空幾近全黑，路燈也已亮起。這個不太引人注意的展覽已進行了兩個小時，至少有十五個人來過。蔣不對此很滿意了，已經超出他們的預期。「我們覺得來五個人都不錯了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;過去這一年，蔣不的確觀察到很多海外的中國社羣的積極性在明顯消退，願意組織的人沒那麼多，參加活動的人也變少。巴黎中餐廳裏的年輕人們不再談論政治和社會問題，而是轉為聊戀愛八卦和找工作，但前者是蔣不去年在餐館裏頻繁聽到的話題。「最直觀的原因可能是解封了，痛徹心扉或者最深入骨髓的那個問題沒有了。」蔣不説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「但更深層的原因，我覺得還是很多人只是臨時出來關心了一下政治，但他沒有系統性地關注這個問題，他覺得更多的事跟他沒關係，他又變回了一個很 classic（典型）的中國人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2 社運低潮期&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11 月中旬，這場「車旅」開始前，我們訪問了主辦方的成員，包括英國 China Deviants 的 Apple 和 Kyle、巴黎自由廣場的蔣不，以及德國民主墻的 Erwin 等人。他們都在海外留學過，或仍在求學，或已畢業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是幾個年輕的社羣。China Deviants 在去年 10 月 29 日英國倫敦聲援北京四通橋和彭載舟後建立。過去一年，他們舉辦過多場抗議、遊行和展覽。德國民主墻和《莽莽》雜志也誕生於 2022 年白紙之後。法國自由廣場最早在 2021 年「六四」開始行動，至今有過八九次的線下示威和多次藝術展、電影放映。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「車旅」是他們在一次頭腦風暴中提出來的白紙週年紀念形式。德國民主墻的 Erwin 説，他們希望能以卡車為載體，把各個國家、各個城市的大家串聯起來，就像在歐洲大陸的白紙上畫下新的痕跡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公開徵集作品以來，他們收到六十多份投稿，約四成來自中國大陸，其餘來自歐洲和北美。但在活動前，由於安全的顧慮，近一半身處中國大陸的創作者撤回了參展的決定。他們在倫敦和巴黎租了展覽場地，兩地分別展出三十多份和二十多份作品。和倫敦、巴黎相比，阿姆斯特丹等其他城市只有車上載得下的有限展品，規模顯然相形見絀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管安全問題是中國的社會運動普遍面臨的困境，但蔣不認為，實際上他們遇到的最大問題，是如何在社會運動的低潮期繼續延續行動，維持社羣的熱情。當中國國內沒有一個強有力的事件出現時，他們在海外的行動是一個更消沉的狀態。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;來荷蘭之前，他們的預期並不高。沒有任何當地社羣和他們對接活動，而他們在這裏也沒有熟悉的人。他們聯系過一些性少數權益相關的社羣，但對方不太感興趣。由於沒有當地的電話和地址，他們遲遲未能向警方報備。因此，這一站的海報、地點、時間是在展覽開始的兩天前才確定和公佈的。在當地學生的好友圈中，轉發這一活動的人也不多，信息擴散並不強。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在其他城市，要麼是當地社羣主辦，例如倫敦、巴黎和柏林；要麼有社羣與他們對接，幫他們提前報備活動，他們只要在約定時間到現場就好。儘管柏林沒有租賃場地的展覽，但蔣不説，當天的活動會很有趣。12 月 10 日，正好是國際人權日，他們將開著這輛車在隊伍前頭，除了當地的中國社羣，還有維人、港人朋友一起遊行。而阿姆斯特丹，是所有目的地中規模最小的現場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12 月 8 日，阿姆斯特丹水壩廣場的夜晚，樹上掛滿聖誕節的燈飾，電車在廣場與國家紀念碑間的馬路穿過。攝：林語婕&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 China Deviants 的組織者 Apple 看來，低潮期是一個很自然的社會運動現象。為了剋服這個問題，他們要做的便是在海外積極建立公民社會，運營社羣。她説，抗議和公民社會是需要同時存在的，社會事件產生的情緒引導人們去抗議，而後者則要長期地存在，以維持行動的可能性，讓更多人覺醒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年年初，自由廣場和英國、德國、北美的幾個社羣第一次聯合，嘗試在白紙運動之後，再以一個新議題去喚醒大家對行動的意識和熱情。於是，他們在李文亮醫生逝世三週年時，在各自的城市舉辦活動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在巴黎，他們做了一次現場表演。每個人輪流喊出一個中國政治犯或受到不公正待遇的人名，接著由一個扮演警察的人捂住他們的嘴。最後「警察」捂不住了，大家便齊聲念出更多名字。但現場來的人不多，只有二三十個人，在巴黎中心的一個小廣場上。現場還有一羣敍利亞人在示威，他們各自站在廣場的兩個角上，互相望著對方。「我們像世界的孤兒一樣。」蔣不説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這一年來，蔣不認為他們最大的成長，是當面對每次活動沒有上次人多、沒有以前積極時，還能繼續在這個低潮下做些事情。無論是 China Deviants 過去做的許多沙龍活動，還是自由廣場在巴黎的藝術展覽和影展，「都是在抗爭低潮期我們嘗試去延續這個抗爭的力量，繼續抗戰的一種方式。」蔣不説。這次藝術展覽，也是他們在社會運動低潮期的一個發聲形式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在阿姆留學的大陸女生阿君一直很關注白紙週年的活動。她在阿姆斯特丹和烏特勒支的大學內，看過有人張貼的紀唸白紙一週年的海報，但這都是個人行為。荷蘭本地的中國社羣並沒有組織任何活動，甚至這次「車旅」也是其他國家的社羣成員順路捎來的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿君是荷蘭一個酷兒女權社羣的協作者。她們今年也沒有組織紀念，因為組織者大多是剛踏入職場的青年，只能把有限的精力投放在自己選擇的重點議題上，即性別多元和女權。她也聽説過，以前的荷蘭並沒有由中國面孔組成的線下大規模行動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿君覺得，與其問今年為什麼沒有發展出紀念活動、為什麼荷蘭沒有中國社羣去做這些事情，不如説「去年這麼多人集結起來，它是個例外」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年 11 月 27 日晚，阿君在水壩廣場上參與了全程。在悼念火災逝者的荷蘭 Telegram 大羣中，大家從四面八方被「白紙」這個議題所吸引進來。那時，他們唯一的共同點是出於對喪生者遭遇的不公的憤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們大多數人都沒有參與過線下行動，也有人不戴口罩、沒有墨鏡便來了現場。稍有經驗的人自主地協調現場，有人分發口罩，有人讓大家讓出一條可以上前獻花和蠟燭的通道，有人帶頭喊口號。「有人會説，為什麼要戴口罩。」阿君説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她覺得，今年的冷清才是這裏的常態。「它（去年）那麼多人出現，其實是一個驚喜，一個意外。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 弱共識的社羣&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;許多參與過白紙運動的年輕人，並不希望被冠上「白紙青年」或「白紙一代」的標簽。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;在白紙運動中，社羣內的矛盾和不合是常有的。口號要怎麼喊，在線下示威中充滿爭議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎「自由廣場」的哈薩克族裔成員米爾。12 月 8 日晚上六點多，他在冷風中敲起鼓，為唱歌的女生伴奏。攝影：林語婕&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，阿君所在的荷蘭 Telegram 羣組中，除了那份對封控的共同不滿外，大家七嘴八舌，想法各異。那不是一個由「同溫層」組成的舒適區域。阿君在羣裏見過有人發黃色圖片，儘管對方是想抨擊某個事件、某個個體，但還是以一種厭女的形式表達了出來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對其他社羣價值觀的不夠信任和不敢苟同，也讓荷蘭的一些中國女權團體沒有與「車旅」活動對接和合作。看到活動宣傳時，由於雙方缺乏溝通，阿君在一些問題上仍打著問號。她思考過，如果這又是一次以「民主運動」為基礎的活動，那其中的性別多元和女性權益會佔多少？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我個人可能有點先入為主，我要承認。但它並不是空穴來風。」阿君説，很多線下民運場合都對性別議題不敏感，甚至發生過厭女、性騷擾的現象。過去自己的經歷，以及看到其他社羣夥伴的經驗，都讓她產生了應激反應。這也是她們沒有承接這次「車旅」在荷蘭的活動的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過 12 月 8 日這天下午，阿君在現場也看到了和女性權益相關的藝術作品。她覺得，如果能提前知道這些，對這次展覽內容有更多瞭解，她們也會更信任對方。可惜的是，這個溝通一開始並沒有建立起來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「白紙這樣一個議題形成的社羣都是很弱共識的。」蔣不説，他們很多東西都有爭議，是左還是右，要激進還是保守。「其實不需要形成一個那麼強的共識，因為這就是民主，或者這就是言論自由的意義嘛。每個人都有自己關注那個領域的東西，每個人都有自己的想法，我覺得這樣蠻好。不一定要形成『一定要團結』『一定不能有不同聲音』。」蔣不説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不以集體意識為行動的前提，是這些海外中國年輕行動社羣內的默契。Erwin 在柏林認識的許多朋友，不是很願意形成共同的身份認同和歸屬感，也不太在意要擁有一個共同的標志去代表這個羣體，而是更強調每個人可以有自己的標語、標志和訴求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當他們是各自獨立的個體時，他們又同時緊密地聯繫在一起；他們有不同的感情，但又在某種程度上有一些共鳴。Apple 覺得，越是能夠兼容這兩者，才越是一個社羣該有的樣子，「不然就會重複共產黨那種『集體儀式感』，『去個人化』。我覺得非常可怕的，就是把人變成機器，你就不知道自己是誰了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Erwin 發現，社羣之外，大家逐漸找到了各自更加關心的議題，無論是不同族裔的人權問題、中國勞工問題，還是女權和性少數羣體，並投身進去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於整個社羣來説，他們關注的也不止是中國內部的抗爭，他們關心的議題變得越來越多，延伸至所在的歐洲本土、世界範圍所關注的事情上。就如 Apple 所説，他們不僅希望這次「車旅」活動讓更多人關注白紙運動本身，讓那些失去希望或已不再行動的人重聚，也希望向國際社會展現白紙運動和他們這一代人的存在——他們的關注點不單單是反對清零政策，如今他們還提出了更多訴求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為年輕一代行動者，他們與維吾爾人、港人、藏人的社羣連結，也關注烏克蘭、伊朗、巴勒斯坦的行動和示威。他們向港人學習請教如何申請遊行示威，如何組織更多活動，也在去年組織白紙示威時收到了他們的安全措施建議。這一年，Apple 所在的 China Deviants 被多次邀請去維人、藏人、港人的活動上演講或討論。這次「車旅」在倫敦的開幕式上，他們也邀請了藏人、維人等代表來演講。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Erwin 所在的社羣也會參加德國當地團體的集會，他們自行製作標語或橫幅，與當地活動組織者探討如何一起行動，對方也很願意讓他們站在隊伍前列。例如在 Friday for Future 這個氣候相關的活動上，他們引入了西藏環境破環問題、藏人環境保護者受到的人權迫害問題。而在三八婦女節上，他們也對白紙運動中被捕的許多青年女性的安全和待遇問題提出擔憂，以及對其他被逮捕的女權行動者的聲援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此，許多參與過白紙運動的年輕人，並不希望被冠上「白紙青年」或「白紙一代」的標簽。對他們來説，這只是他們參與過的其中一個行動而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;擺在麵包車外小桌上的展品，印刻著魯迅的話：我橫竪睡不着，仔細看了半夜，才從字縫裏看出來滿本都寫著兩個字是「吃人」！攝：林語婕&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 「中國抗爭者」&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;「什麼是中國人，我是不是中國人？為什麼維人不是中國人？」&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;在一年前的白紙運動中，不止是厭女話語讓部分參與者感到煩悶，身份認同、地緣政治也成為一些衝突的導火索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿君記得，去年阿姆斯特丹悼念活動上，那名男生和維人產生肢體衝突後，活動被警察要求不能再繼續進行。有人和警察溝通，稱雙方已經被拉開，不會再打架，他們可以分開各自悼念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「好巧不巧，這個漢人男生在分開悼念的時候，他不僅罵人家是恐怖分子，他還來了一句，『是中國人就往另一邊走』。」阿君回憶説。那天發生了對在場許多中國留學生來説很「新」的困惑：「什麼是中國人，我是不是中國人，我應該要去那邊嗎？為什麼維人不是中國人？」在這個民族情緒濃烈的場域中，大家也彷彿被要求做出對立的立場。於是有些人離開了現場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當天阿君六神無主。她要和維人站在一起嗎？可是她又是以怎樣的立場和他們站在一起呢？最後她也去了「中國人」的那個悼念圈子。她不知道現場會有什麼風險，「你能做的就是在你的偽裝下繼續偽裝——你是一個來參加悼念活動的大陸人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在與其他羣體正常相處、沒有衝突的狀態下，我們是否可以點明「中國人」身份？「中國人」有沒有可能不攜帶任何黨國意識？在過去一年的行動中，這羣在社運低潮期努力做些事情的年輕人，會如何向別人介紹自己？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「很可惜，我們的祖國承受了很多的詛咒，我們因為自己國家的政府而惡名昭著，而我們又同時沒法擺脫那種很沉重的傳統，比如性別不平等，或者是古代對於皇帝的崇拜。現在很不幸的是中共把中國人的身份認同都給玷污了。」China Deviants 的 Kyle 説，因此要讓別人明白，中國人有自己的歷史敍事，不是由中共控制的、而是由自己書寫的。在這種情況下，他非常願意把自己定義為中國人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kyle 認識一些伊朗朋友，他們對自己的文化很自豪，同時又痛恨國家的政府。「我們的祖國好像也是面臨著非常類似的情況。我們當然是有引以為豪的文化，但是如果這些東西跟威權主義政府以及傳統文化裡一些很糟糕的地方綁在一塊的話，那就是很抱歉的情況。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔣不認為，對於觀眾來説，強調行動者的「中國人」身份是重要的。儘管他個人是無政府主義者，不認同國界、國籍這樣的概念，但當他參與一個與中國相關的行動時，他還是想強調「中國人站出來了」這一含義。「台灣人、香港人都會不滿（這個體制），都會不喜歡，但中國人更少見一點。（因此）在系統內去反抗它的力量，會更強大一點。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apple 也會向歐洲本地認識的其他族羣的人介紹自己為「Chinese activist」（中國行動者）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「很多人僅僅將白紙運動理解成反核酸、反封控，但白紙運動是我們這個年輕世代，第一次線上走到線下，公開對這個政權説不的重要記憶。」他們在「車旅」的官方 Instagram 帳號上這樣寫道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這羣年輕抗爭者也很注意自己所出生、成長的那個國家對維吾爾人、香港人的傷害。這也是象徵著中共的五星紅旗不會出現在海外的中國青年示威中的原因。「這個旗，無論你舉出的時候你持有什麼立場，他們看到這個旗子可能會有 PTSD（創傷後遺症）。」蔣不説。Kyle 補充道：「問題在於，歷來的一些（海外）遊行活動裡，凡是舉五星紅旗的很多都是小粉紅，而且是極其 aggressive（有攻擊性的）那種。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但蔣不説，如果是發生在中國本土的行動，有人舉五星紅旗、唱《義勇軍進行曲》，這種情況又不同。去年 4 月，在上海防控政策嚴密又不可抗衡地繼續運行時，中國國歌的第一句歌詞「起來，不願做奴隸的人們」的確成為了人們向外吶喊的傳聲筒，而後毫不意外地成為微博無法搜索的敏感詞。去年 11 月 25 日晚，火災的第二天，許多烏魯木齊市民走上街頭，集體要求「解封」，而現場流傳出的影像中，也有揮動五星紅旗的羣眾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apple 也覺得需要結合國內的情況去理解他們。她提及，中共當年以社會運動建立起來的，而他的曲風和標誌，一定程度上也帶有一些抗議的元素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12 月 8 日下午三點，阿姆斯特丹的天空有些陰鬱，成羣的鴿子在廣場上飛旋。攝：林語婕&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 落幕&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圍觀的人在五點半以後多了一些，到場的大多是酷兒和女性。十多個人，三三兩兩地站在一起。有人主動向路過的白人介紹活動目的，有人點起了從家裏帶來的兩支蠟燭，有人上前寫下留言：「我們將在沒有黑暗的地方相見」「釋放黃雪琴，釋放王建兵」「remembering is a form of resistance（記憶是一種抵抗）」......&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔣不和米爾從車裏搬出一套可以投影的幕布，想放些投稿的短片。幾個女生上前去幫忙，把幕布架起來。廣場上有風，一個男生把自己的自行車架在幕布旁抵著，成為了展覽的一部分，還有女生把音響拖到另一端壓住幕布。東西倒了，幾個人跑過去扶，傳單掉了，有人上前撿起來。蔣不覺得，這是活動最好的地方。「有點社羣的感覺了，我們就是草台班子嘛，這不是一個精緻的展覽，但大家玩得很開心，也找到了同溫層，就好了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有白人男性過來和圍觀的人閑聊。他説自己去過中國很多地方，能理解他們的訴求。聽到這些，小 C 覺得還蠻欣慰的，至少終於有非華人面孔的人站在那裏看，並且知道他們在表達什麼。他又説，「你們來到這裏很遠，很不容易」，説阿姆斯特丹很好，雖然人有點冷、天氣也冷，但可以讓大家在這裏發聲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使小 C 覺得這是一個事實陳述，但她又想，他未必知道她們在這個異鄉生活會面臨的非常多具體的困難，「並不能把我現在的生活和在中國的生活進行比較。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小 C 忘了在什麼語境下，白人男性提了一嘴「但朝鮮更不好」。「這些白人，他瞭解到世界的苦難以後可能會關心一下，但他可能把這些當作自己生活的養料，來安慰自己説，自己的生活還不錯。」小 C 説，儘管她是認同他説的那句話的。這也是她有時面對比中國人的處境更加危險、困難的人時，會產生的一種負罪感，好像自己把別人的經歷當作養料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六點多，有女生提議唱歌。她大聲唱了「Do You Hear the People Sing」，米爾拿出要在柏林遊行用的鼓在一旁敲擊伴奏。與去年白紙運動正盛時，手機裏流傳的各地示威抗議影像相比，略顯寂寥。圍觀的人並沒有增多，很多路過的人轉頭瞄了一眼又匆匆離開。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;後來，大家又放了由這首歌改編的《女人之歌》，去年上海封控時被封禁的短片《四月之聲》，和香港獨立樂團「My Little Airport」的《宅女，上街吧》。活動在音樂中慢慢落幕，十多個圍觀的年輕人慢慢向四周散去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「能做多少做多少，慢慢來吧。」蔣不覺得，當他們把所有的期望降到最低，這時候只要有一點成果，就很滿足了。從下午三點到晚上七點，這四個小時中陸陸續續過來圍觀、停留的人大約有三十五人左右。儘管遠低於倫敦的一百多人、巴黎的六七十人，但他説，「今天真的很開心，來的人遠遠超過我預期。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「可能會有朋友説，我作為一個大陸人，其實我非常關注政治議題，但是，不好意思，當時你就是不在。我沒有否認你不關心或怎樣，但你沒有 show up（出現）。」阿君笑了笑説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（蔣不、阿君、Apple、Kyle、Erwin、小 C 為化名）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/08/MATTERS-802-%E7%99%BD%E7%B4%99%E9%81%8B%E5%8B%95%E8%A2%AB%E6%8D%95%E8%80%85-%E5%A5%B9%E5%80%91%E6%98%AF%E8%AA%B0-%E7%B6%93%E6%AD%B7%E4%BA%86%E4%BB%80%E9%BA%BC-%E6%B1%9F%E9%9B%AA.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/08/MATTERS-802-%E7%99%BD%E7%B4%99%E9%81%8B%E5%8B%95%E8%A2%AB%E6%8D%95%E8%80%85-%E5%A5%B9%E5%80%91%E6%98%AF%E8%AA%B0-%E7%B6%93%E6%AD%B7%E4%BA%86%E4%BB%80%E9%BA%BC-%E6%B1%9F%E9%9B%AA.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:42:52 GMT</pubDate>
            <author>野獸愛智慧</author>
        </item>
        <item>
            <title>台灣旅遊情報: 義大遊樂世界 (東加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;台灣旅遊情報: 義大遊樂世界 (東加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/fd44a71b-320f-4c6b-be36-ec6d9a48e0c9.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;對於香港人來説，台灣是一個充滿魅力的旅行目的地，擁有豐富的自然風光和人文景觀，同時還有令人垂涎欲滴的美食，而且兩地的距離非常近，飛機的飛行時間僅是一小時三十分。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上月台灣經歷地震後的恢復期，不僅需要物質上的援助，更需要經濟上的支持。在地球上一份子的我們，除了捐款之外，前往當地消費也是另一種強大的支持方式，不僅可以享受旅行的樂趣，也能直接為當地商家帶來收入，幫助他們重建家園。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你正在尋找一些台灣的旅遊攻略，那麼請跟著我的腳步，一起探索這趟台灣的旅程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天，我要推薦的是｛義大遊樂世界｝地點：台灣高雄市大樹區學城路一段 10 號。這個遊樂園不僅是個充滿歡樂的地方，更是個能讓你忘卻煩惱、找回童真的美妙之地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當年，我是從香港出發的，乘搭飛機後坐計程車直接去｛義大遊樂世界｝的酒店入住。如果能夠配合｛義大客運｝的接駁車就更節省一筆交通費。無論哪種方式，都能讓人體驗台灣的風土人情。&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;記得早些年我去的時候，在非旺季的日子來到｛義大遊樂園。｝那時的遊樂園人疏稀少，非常寧靜舒適。我和丈夫隨意就可以玩不同的遊樂設施，盡情地享受，無須擔心排隊。而且，遊樂園內的工作人員都非常友好，他們很有耐性地回答我們每一個問題，和愚笨的查詢，^_^!! 服務員那友善的笑容讓我們感到很愉快，這時我會對他們説：｛我可唔可以同你影張相呀？&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;在義大遊樂園，你可以體驗到各式各樣的遊樂設施，如天旋地轉、義大摩天輪、城堡列車衞城站，還有各種精彩的表演，如魔術秀、雜技表演等，在這裡不逐一介紹，大家可直接按官方網站查看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.edathemepark.com.tw/Intro/Info/31&quot;&gt;https://www.edathemepark.com.tw/Intro/Info/31&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些設施不僅刺激好玩，也讓人們從高空中欣賞台灣的美景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了玩樂和視覺上的表演，義大遊樂園內有各種台灣小吃，如珍珠奶茶、牛肉麵、小籠包等，每一樣都值得你嘗試。不過你的肚子不可能嚐盡每一樣的美食，那就等待大家自己去發掘啦！義大遊樂園內的餐廳和小吃攤位都非常注重衞生，可讓人安心享受美食的同時，也能體驗到舒適的環境，以及台灣的當地文化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總之，義大遊樂園是一個適合老少咸宜的旅遊地方。無論是家庭出遊、情侶約會，或是朋友聚會，這裡都可以讓你留下有趣和美好的回憶。如果有小朋友一起同行，更可以逗留三至四天，讓他們玩個飽呢！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，下次當你計劃前往台灣時，不妨考慮一下｛義大遊樂世界｝。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/e27ceedb-90ea-4b75-be58-bd22821895cb.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.edathemepark.com.tw/&quot;&gt;https://www.edathemepark.com.tw/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;完!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寫作日期：2024 年 5 月 7 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;開始時間 : 09:00am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成時間 : 12:00pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;攝.文. 東加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/07/MATTERS-%E5%8F%B0%E7%81%A3%E6%97%85%E9%81%8A%E6%83%85%E5%A0%B1-%E7%BE%A9%E5%A4%A7%E9%81%8A%E6%A8%82%E4%B8%96%E7%95%8C-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/07/MATTERS-%E5%8F%B0%E7%81%A3%E6%97%85%E9%81%8A%E6%83%85%E5%A0%B1-%E7%BE%A9%E5%A4%A7%E9%81%8A%E6%A8%82%E4%B8%96%E7%95%8C-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 05:53:27 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>海明威式的馬特市遊記</title>
            <description>&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/f27a54fa-d3f3-4cc4-a82f-16d7fd144279.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;海明威，1939 年（圖片來源：公共領域）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;前文剛剛説過海明威作為一個作家已經明顯過時（dated），如今又寫出「海明威式的馬特市遊記」這樣的標題。這明顯是有自打嘴巴或惡作劇之嫌。為了避嫌，有必要先做一點解釋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先要説，海明威作為一個作家（writer）明顯過時之説只是一面之詞。毫無疑問，作為一個實際存在過的人和留下許多作品的作家，海明威必定是多面的。因此，他完全可以在一方面或多方面過時，但在另外一方面或多方面還沒有過時，甚至永遠也不會過時。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如説，作為一個記者出身的寫手/小説家/遊記作家，海明威在其寫作中除了注意避免給讀者製造不必要的懸念之外，也非常注重以不動聲色的方式跟讀者説理，其中包括展示道理，把正面反面的道理都盡力清楚和完整地展示出來，讓讀者覺得他不是在耍聰明或自説自話，而是要跟讀者認真分享他的所見所聞所思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此對讀者認真的寫作方法和寫作態度永遠不會過時，儘管這種方法和態度不是唯一正確的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就記者出身的寫手而言，海明威跟歐洲十九世紀的著名寫手、大名鼎鼎的卡爾·馬克思（Karl Marx）有一拼。馬克思作為一個社會、經濟、政治研究者，他在這些領域的研究及其寫作在很多方面已經過時。但是，作為一個長期以寫新聞報道謀生的人，馬克思大量的新聞寫作作品仍是一流的，其新聞分析報道仍可以充當今日學習新聞寫作的人的摹本、範本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但現在我不想擴大戰線由海明威説到馬克思然後一路説開去，而是想嚴守本文的標題、話題、主題，繼續説「海明威式的馬特市遊記」的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其寫作生涯中，海明威最引人注目的作品可以分為兩大類，一類是文學創作，一類就是遊記。前文簡短討論和批評的《午後之死》Death in the Afternoon，以及前文沒有提及的《非洲的青山》Green Hills of Africa 就是他的兩部著名的遊記類作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海明威在分別在上述兩部作品中提出了至今為世界各國眾多批評家和讀者反覆引用的説法。在《午後之死》中，他提出了文學寫作著名的所謂「冰山理論」。在《非洲的青山》中，他提出了著名的現代美國文學始祖和巔峯説：&lt;/p&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;All modern American literature comes from one book by Mark Twain called Huckleberry Finn…. All American writing comes from that. There was nothing before. There has been nothing as good since.&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;所有的現代美國文學來來自馬克吐溫的一本叫《哈克貝利·芬歷險記》的書....所有的美國文學寫作都來自那裏。在那之前沒有什麼。自那時以來也沒有什麼跟它一樣好。&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;在這裏，我忍不住要再説一點題外話。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;假如説海明威作為一個寫手有什麼讓我感覺特別可愛之處，我就要説他的特別可愛之處在於他敢於冒被嘲笑和哄笑的風險頂風作案，説冒險的話，説很絕的話。例如，他提出「冰山理論」就是説很冒險的話。（後來果然有個叫津輕海峽的人在馬特市把他駁了個體無完膚，慘不忍睹。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;又例如，他提出的現代美國文學始祖和巔峯説也是一樣的冒險。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，截至目前，他這一説法似乎立住了（儘管自以為犀利過人的津輕海峽試圖在他這説法上鑽洞安放炸藥，把他炸個稀巴爛，但津輕海峽不安好心搜索枯腸，鑽頭覓縫，絞盡腦汁，費盡心思，挖空心思，卻始終找不到合適的位置鑽洞，只能恨恨而退）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;&lt;p&gt;假如海明威今天還活着，假如海明威實在閒得蛋痛，於是遊覽了馬特市 Matters Town，他遊覽了一圈之後會寫下怎樣的遊記吶？或者説，他對馬特市的市政管理會有什麼觀感和評論吶？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或者説，假如我們盡力模仿海明威的筆調，觀點，態度來介紹和解説馬特市，就像他介紹和解説西班牙鬥牛一樣，我們可以怎麼寫才算是模仿得有些海明威的味道，甚至是模仿得惟妙惟肖吶？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為了照貓畫虎模仿海明威，就必須先認真複習海明威（譯文有多處修改）：&lt;/p&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;At the first bullfight I ever went to I expected to be horrified and perhaps sickened by what I had been told would happen to the horses. Everything I had read about the bull ring insisted on that point; most people who wrote of it condemned bullfighting outright as a stupid brutal business, but even those that spoke well of it as an exhibition of skill and as a spectacle deplored the use of the horses and were apologetic about the whole thing.&amp;nbsp;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;第一次觀看鬥牛時，有人早就把參加鬥牛的馬的事情跟我説了。當時我預計自己會被馬要有的遭遇驚駭，甚至會為此感到厭惡。 我讀到的有關鬥牛場的所有文字都強調了這一點。 大多數寫過鬥牛的人都直截了當地強烈譴責鬥牛是一種愚蠢而殘酷的行為，但即使是那些稱讚鬥牛是一種技巧展示和奇觀的人也對使用表示馬痛心疾首，並覺得這種事説不過去。&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;The killing of the horses in the ring was considered indefensible. I suppose, from a modern moral point of view, that is, a Christian point of view, the whole bullfight is indefensible; there is certainly much cruelty, there is always danger, either sought or unlooked for, and there is always death, and I should not try to defend it now, only to tell honestly the things I have found true about it.&amp;nbsp;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;在使馬喪命鬥牛場被認為是難以辯護的。 我想，從現代道德的角度來看，即從基督教的角度來看，鬥牛本身就難以辯護； 肯定有很多殘酷，總是有自找的或意外的危險，總是有死亡，我現在不應該試圖為它辯護。我只是要誠實地陳述我所看到的關於它的真實情況。&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;To do this I must be altogether frank, or try to be, and if those who read this decide with disgust that it is written by some one who lacks their, the readers&#39;, fineness of feeling I can only plead that this may be true. But whoever reads this can only truly make such a judgment when he, or she, has seen the things that are spoken of and knows truly what their reactions to them would be.&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;為了做到這一點，我必須完全坦誠或竭力完全坦誠。如果那些讀到本文的人感到厭惡，認為這是一個缺乏讀者那樣的感情細膩敏鋭的人寫的，我只能辯稱這可能是真的。 但無論是誰讀到本文，只有當他或她親眼目睹了我所談的事並真正知道自己對這些事的反應時，才能真正做出這樣的判斷。&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有海明威的榜樣或摹本在，虛擬、模擬或戲仿的海明威的馬特市遊記似乎也不是很難：&lt;/p&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;第一次來馬特市的時候，有人早就跟我説了馬特市的蕭條和無聊。當時我預計我會被那裏門可羅雀的市面惹笑，甚至會感到自己居然也來這種地方實在是無聊透頂，沒出息到家。我所聽到的所有有關馬特市的傳説都強調了它的小眾（即作它為一個社交媒體的人氣寡淡、雖生猶死）。大多數跟我談起馬特市的人都説，馬特市作為一個販賣自由表達的集市是一個失敗。但即使是讚揚馬特市的人也對馬特市的不求上進感到痛心疾首，併為此感到這實在是説不過去。&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;好不容易投資開闢了一個市場卻不求上進、不好好經營它，讓它一直處於痛苦的瀕死狀態，出的氣多，進的氣少，不死不活，死活都很難受，這是難以辯護的。 我想，從現代道德的角度來看，即從基督教的角度來看，這樣的做法本身就是站不住腳的（見《聖經·新約》馬太福音第二十五章第 14-30 節）。投資市場肯定要面對很多煩心的事，總是有自找的或意外的風險，總是有虧本，我現在不應該試圖為虧本辯護。我只是要誠實地陳述我所看到的關於馬特市的真實情況。&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;為了做到這一點，我必須完全坦誠或竭力完全坦誠。我要承認，馬特市人少也有人少的好處，這就是，一個賣家在這裏稍微展露一點好貨色就可以令人側目。當然，這種矮子裏面拔將軍拔出來的佼佼者談不上有多少能耐，因此也談不上有多少榮光。如果那些讀到本文的人感到厭惡，認為這是一個斤斤計較於名利得失的惡俗之輩寫的，我只能辯稱這可能是真的。 但無論是誰讀到本文，只有當他或她親眼目睹了我所談的事並真正知道自己對這些事的反應時，才能真正做出這樣的判斷。&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;在馬特市上閒逛一圈下來，發現這裏有一個奇怪的做法，這就是，各個商家隨時有了什麼新鮮的或優質的貨色不能擺到朋友經過的大街上通過自己的朋友的認可、傳頌和推銷而提升銷售額，而是必須深藏在自家的地窖裏，並寄希望於每一個潛在的顧客能跌下去或鑽進去查找一番。&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;換句話説，作為一個社交媒體網站，馬特市沒有時間線；一個用戶在馬特市上看了什麼，誇讚了什麼，抨擊了什麼，追蹤該用戶的其他用戶一目瞭然地知道，要想知道就必須變成密探或特務，去翻找他/她的櫥櫃或垃圾桶，甚至不得不扒糞（為何要扒糞，下文即將説明）。這種反社會、反社交甚至反人類的設置完全是跟社交媒體的基本宗旨和功用背道而馳，是自尋死路的做法和節奏。&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;此外，作為一個市場，馬特市的市場管理或市場基本建設還很不上軌道。任何一個市場開設之後要想維持下去並令人持續感到方便或感到尚有可取之處，就必須有起碼的、有效的市場秩序維持機制，對明顯的肆意破壞市場的行為予以有效和及時的制止。&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;長久以來，馬特市一直有一種明顯的破壞行為，這就是，有人用重複發帖大量灌水的方式給 TA 不喜歡的用戶留言，導致該用戶的留言區變成灌水區甚至是糞坑。這種做法相當於傳統社會的無賴在商家門口屙屎。在現代文明國家和社會，這樣的無賴會被逮捕、罰款乃至判刑。&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;馬特市經費有限，執法力量有限，不能進行這樣的執法，這是可以理解的。但長期放任這種無賴肆意四處屙屎則不可理喻到可笑，這種局面也使馬特市的市容以及味道與糞坑毫無二致。（注：其中一位以大量屙屎為戰略武器的傢伙最近身披多個馬甲，僅是在可憐的津輕海峽一篇文章下的留言區就連續屙了約 300 泡；是的，諸位沒有看錯，確實是約叄佰泡。）&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;要想維持説得過去的市容，馬特市能做的起碼的事情是找一個軟木塞把四處屙屎的用戶屁眼塞住，使喜歡四處屙的人感到難受，從而促使該人放棄四處屙屎的惡習或惡作劇。實際上，許多網站已經早就卓有成效地使用了這種非常人道的軟木塞（其公開的設計和用法是，電腦系統發現有用戶短時間內大量重複發帖、有惡意灌水行為，就在第一時間暫時或永久停止其使用權）。&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;馬特市的非常要命的問題説起來不是很多，但很明顯，很刺眼。然而，不知為什麼（somehow），它就是遲遲不能或不肯解決，哪怕是很容易解決的問題也拖着不辦，不管不問不解決，好像是在堅決找死。&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;這裏的好消息是，它基本上已經成功了。&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;這種成功目前已經有了明顯的效果，其中包括越來越多的好寫手原本就是以十分勉強的聊勝於無的雞肋心態光顧馬特市，現在轉而對它採取狗不理的心態，乾脆不來了。

從各種意義上説，一個社交媒體自尋死路的成功徵兆莫甚於此。

説起自尋死路，其實也可以非常有趣的。説到這裏，不禁想起基督教歷史上的一位殉道者。那位殉道者因堅持自己的信仰被送上了火刑柱，被燒烤，可謂自尋死路。

但那位先生的不同尋常在於，他被燒烤得要死時候居然還有興致對行刑的人説：啊呀，我這一邊已經烤熟啦，該給我反轉一下身體，烤另一邊啦。&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;馬特市當局的主事者是否能展示出這種 gallows humor（絞架上的幽默），值得期待。&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;附記：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從種種跡象來看，海明威今天遊覽馬特市跟他當年遊覽戰時的中國一樣，其觀感或心得必定是浮皮潦草的，甚至是誤導讀者的。因為他大有可能不瞭解現在的馬特市，就像他不瞭解當年的中國，只是憑他的肉眼和自以為犀利的洞見來看人看事，導致他難免荒腔走板，不着調，不靠譜，不可信，經不起認真的推敲，也經不起歷史的檢驗，誰信他誰倒黴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，海明威在訪問戰時的中國首都重慶時見到了蔣介石，也見到了中共派駐重慶的代表周恩來。他不喜歡蔣介石，但非常喜歡和敬佩周恩來，説周是個富有魅力和智慧的人。如今人們知道，周恩來是一個非常殘忍的人，殺人連幾歲的孩子都不放過，連他自己的養女也不屑保護，睜眼看着她被流氓打死也不施援手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔣介石縱有百般的不是（而且也確實是劣跡多端），但就做人和從政的卑鄙和殘忍而言是萬萬追不上週恩來的。説周恩來這樣的人富有魅力和智慧，只能説是瞎眼或缺心眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很不幸，海明威就是這樣的一個瞎眼或缺心眼的人。他要是真寫出一篇馬特市遊記，會寫得怎樣？這真是一個死無對證的問題了。但我實在不看好他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於海明威 1941 年的中國遊，和對蔣介石、周恩來的印象，見 Sheila Melvin 寫的 Hemingway’s Literary Escape 一文。Melvin 在該文中還羅列了海明威其他有趣的劣跡。我就不要在這裏劇透了。該文的鏈接是：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.chinafile.com/reporting-opinion/caixin-media/hemingways-literary-escape&quot;&gt;https://www.chinafile.com/reporting-opinion/caixin-media/hemingways-literary-escape&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/07/MATTERS-%E6%B5%B7%E6%98%8E%E5%A8%81%E5%BC%8F%E7%9A%84%E9%A9%AC%E7%89%B9%E5%B8%82%E6%B8%B8%E8%AE%B0.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/07/MATTERS-%E6%B5%B7%E6%98%8E%E5%A8%81%E5%BC%8F%E7%9A%84%E9%A9%AC%E7%89%B9%E5%B8%82%E6%B8%B8%E8%AE%B0.html</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 01:31:51 GMT</pubDate>
            <author>津輕海峽</author>
        </item>
        <item>
            <title>論語漫讀（52）：樂而不淫，哀而不傷 — ­漢民族不善歌舞之因</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;電子書：《論語漫讀》&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「關雎，樂而不淫，哀而不傷」&lt;/strong&gt;（八佾第三）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/8837612d-c9a6-4d6e-839e-47352a51afd4.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;《關雎》是《詩經》的首篇，是一首表達青年男女相思之情的詩篇。開頭寫到，「關關雎鳩，在河之洲。窈窕淑女，君子好逑」。&lt;strong&gt;關關&lt;/strong&gt;，鳥叫聲；&lt;strong&gt;雎鳩，&lt;/strong&gt;一種水鳥，魚鷹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子説：「《關睢》這首詩，快樂而不放縱，憂愁而不哀傷。」 淫，過度的意思。傷，悲哀過度而傷害到身體。顯然，孔子是肯定這首詩的。認為《關睢》這首詩，表達情感的分寸把握的好，「樂而不淫，哀而不傷」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子的另一段話表達了同樣的意思。&lt;strong&gt;子語魯大師樂，曰：「樂其可知也：始作，翕如也；從之，純如也，皦如也，繹如也，以成」&lt;/strong&gt;（八佾第三）。 他對魯國的樂官談他對音樂的認識。説，「樂理可知也：序曲響起後，然後各種樂器加入合奏；然後展開，純淨、明亮，連綿不斷，最後而止」。可以看出，孔子喜歡舒緩，有一定起伏的音樂。不喜歡節奏強烈和起伏過大的音樂。這與「樂而不淫，哀而不傷」相通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這位大師名摯，可能這正是孔子聽他帶領其它樂師演奏《關雎》之後的感受。&lt;strong&gt;子曰：「師摯之始，關雎之亂，洋洋乎盈耳哉!」&lt;/strong&gt;（泰伯第八）。&lt;strong&gt;亂，&lt;/strong&gt;各種樂聲紛呈。&lt;strong&gt;洋，&lt;/strong&gt;盛大。大概開頭由師摯先用瑟演奏引子，然後其它樂師各執其它樂器跟進，就像演奏交響樂一樣。樂聲豐富盛大，孔子感到充盈雙耳，沉浸其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子最中意韶樂。&lt;strong&gt;「子謂韶，‘盡美矣，又盡善也。’謂武，‘盡美矣，未盡善也’」&lt;/strong&gt;（八佾第三）。韶樂相傳是舜時古樂曲，而武樂則是周武王時的樂名。孔子認為韶樂好聽又舒緩，莊嚴肅穆，讓人放鬆平靜恭敬。聽其描述像頌歌。而武樂雖然好聽，但是為了鼓舞鬥志，讓人心潮澎湃，未能盡善。可能像革命歌曲。孔子很喜歡韶樂，聽了韶樂，竟然三個月都覺得吃肉不香，還誇張的説，「我想不到音樂能有如此之美呀！」。&lt;strong&gt;「子在齊聞韶，三月不知肉味。曰：‘不圖為樂之至於斯也！’」&lt;/strong&gt;（述而第七）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相反，孔子討厭鄭國的樂曲，認為鄭聲過於淫靡，讓人沉迷不振。&lt;strong&gt;「樂則韶舞。放鄭聲，遠佞人。鄭聲淫，佞人殆」&lt;/strong&gt;（衞靈公第十五）。顏淵向孔子問治國之道，孔子就回答道，「樂舞用韶樂而禁絕鄭聲，遠離巧言令色的人。鄭聲太淫，而侫人對國家太危險了。又言，&lt;strong&gt;「惡鄭聲之亂雅樂也」&lt;/strong&gt;（陽貨第十七），直言討厭鄭聲擾亂了高雅正派的樂曲，危害了雅樂的傳播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子對詩樂的好惡實際是與禮有關的。標準是是否符合禮義。後人對《關睢》的解釋很到位，「發乎情，止乎禮義」（《毛詩》）。這裏孔子實際上對男女表達情感定了一個規矩，就是快樂和憂傷都不能過度，不能太強烈，從而逾越和妨礙了禮義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，在言語上，在詩、歌和樂中，不能太直接，太露骨，太強烈地表達男女之間的愛慕和情慾。在行為上更反對青年男女肢體上的接觸。「男女授受不親」。像《西廂記》中，張生和崔鶯鶯之間的私下的表白和偷情，就違背了儒家的禮義。孔子主張「樂而不淫，哀而不傷」，正是為了防止青年男女私下表白和交往。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子的顧慮是有道理的。詩、樂、歌、舞是表達情感最有力的載體。如果放任青年男女之間的情慾，而不加限制和管制，就會威脅到儒家的「忠孝」價值觀。年輕人為了滿足情慾可能就會不聽命於父母和君主。儒家的價值中，不鼓勵不讚揚男女之間的愛，這是很獨特的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儒家對詩、樂的功用限於修養品性，載道和彰顯尊卑政治秩序的禮儀；歌、舞則僅限於彰顯尊卑政治秩序的禮儀和觀賞性娛樂，儒家並不提倡君子自身要善歌舞，能在歌舞中體驗到快樂和情感。中國的君主很少有能歌善舞的，唐玄宗是少有的例外，懂音律，善歌舞。與梨園弟子同樂，為楊貴妃伴舞。可能這與李家王朝有突厥血統有關。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，受儒家思想支配的漢民族，在歌舞方面很笨拙。許多民族都能歌善舞，有歌舞方面的天賦，唯獨漢民族不善歌舞。這就是長期受儒家思想束縛禁錮所至。感情長期受到壓抑，不能暢所欲言，也不能用藉助於歌舞來痛痛快快地抒發情感。許多民族，都有自己的傳統舞蹈，可以用來娛樂和狂歡，青年男女可以摟摟抱抱，唯獨漢民族沒有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年 1 月 10 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/07/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-52-%E4%B9%90%E8%80%8C%E4%B8%8D%E6%B7%AB-%E5%93%80%E8%80%8C%E4%B8%8D%E4%BC%A4-%E6%B1%89%E6%B0%91%E6%97%8F%E4%B8%8D%E5%96%84%E6%AD%8C%E8%88%9E%E4%B9%8B%E5%9B%A0.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/07/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-52-%E4%B9%90%E8%80%8C%E4%B8%8D%E6%B7%AB-%E5%93%80%E8%80%8C%E4%B8%8D%E4%BC%A4-%E6%B1%89%E6%B0%91%E6%97%8F%E4%B8%8D%E5%96%84%E6%AD%8C%E8%88%9E%E4%B9%8B%E5%9B%A0.html</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:22:53 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>六四筆記 Ⅱ：反思學生絕食與下跪</title>
            <description>&lt;p&gt;Louisa Lim 林慕蓮在《重返天安門》（The People’s Republic of Amnesia: Tiananmen Revisited）一書中，用不同的六四故事主角敍述了動盪夏天的創傷與真相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在額頭上拔罐的張銘成為作者選中的描寫對象之一。他曾經是來自清華的天安門廣場上的學生領袖之一，因所謂「反革命暴亂」被捕，出獄後從商試圖走出六四的傷痛，並希望藉由經濟來改變中國，而非政治，不料再次被捕入獄。他最大的特徵是在自己的腦袋上拔罐，因為沒有其他的辦法能減輕坐牢時被毆打導致的慢性疼痛。他用拔罐拔去身體的疼痛，但他的人生軌跡更像是不斷從自己的身體抽出六四的痕跡，出獄從商再入獄，從廣場絕食到獄中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;張銘放棄了政治，放棄了生意，最後甚至再次用絕食抗議。中共向來提防有人自立山頭，勢力壯大掌握社會的話語權，通過經濟來影響政治。那些被治理、收編的民企翹楚，以敢言著稱最後鋃鐺入獄的改良者、文化人，都無一倖免，甚至家產都要變相充公。而張銘同時擁有的商業實力和「六四」資產，自然讓中共諱莫如深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而另一個被作者提及的，是三位學生在人民大會堂前下跪一事。4 月 22 日，當中國的領導人在人民大會堂參加胡耀邦的追悼會時，成千上萬的學生湧入廣場，帶著憤怒和悲傷要求李鵬出來對話。由於等待總理的時間過長，張智勇、郭海峯、周勇軍三位學生突然穿過武警的封鎖線跪在人民大會堂前，把寫著七條請願的卷軸高高聚在頭前，這種透著悲情的類似古代忠臣諫君的場面讓很多學生流下淚來。然而四十多分鐘過去，沒有人來接見他們。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作者借吾爾開希這樣形容這一場「下跪」：這是一種很封建的姿態，也正是他所憎恨的溫順與軟弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;絕食是六四學生「和平、理性、非暴力」的標志，意圖用生命的危險來獲得執政者的關注和實現訴求。下跪誠然只是一個突來的插曲。然而，絕食與下跪並沒有改變八九六四的軌跡。這種帶著舊式色彩的「為民請願」在政權眼中最後只是學生的「一廂情願」，這場轟轟烈烈的自我犧牲式民主甚至在五月絕食結束後絲毫沒有影響「四二六」對學生運動的定性。絕食帶來的力量，讓千萬市民走向街頭，成為六四主體的一部分，讓中共總書記屈身懇求學生結束絕食、回到校園。絕食甚至讓李鵬製作了一場對話學生的假戲碼。但是絕食沒能改變共產黨，改變這個靠暴力起家，最後用暴力結束學運的獨裁製度。絕食甚至有一些對「明主」的浪漫期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;絕食與下跪的背後，是六四學生對共產黨過分的小心翼翼。它不是一個需要民意的組織，所以它即使血染紅了 1989 的北京，也可以不用帶著任何悔意的走向它眼裏接下來的「一百年」。它是一個靠著謊言維系的「紙老虎」，用金錢拉攏學者，用宣傳粉飾歷史，用虛假承諾欺騙國際，用法制人恐嚇人心。只有違背自我的人才會有飯吃，所以人們不再討論「六四」。學生領袖至今仍在説，我們當年溫和的不曾提出任何打到共產黨的口號。而他們犯下的最大的錯恐怕就是沒有真正的打倒共產黨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;靠暴力建立的政權，不能以民意、民主為依歸，最終只會被暴力推翻。這是歷史的定律，也是必然。六四給到後世的警醒，就是不要寄希望於共產黨，不要幻想其中有改良者，他有萬千善意化身，最後都會被體制吞噬，共產黨只有一個，就是最應該被推翻的那一個。相反，我們應該呼喚的是公民意識，是自主自決，是每一個城市都有它決定自己發展的權力，是每個個體都有平等的政治人生。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/6f6fad8c-dbc9-43ea-b17d-16a7c7dc4a81.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;The People&#39;s Republic of Amnesia: Tiananmen Revisited - Louisa Lim&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/06/MATTERS-%E5%85%AD%E5%9B%9B%E7%AD%86%E8%A8%98-%E2%85%B1-%E5%8F%8D%E6%80%9D%E5%AD%B8%E7%94%9F%E7%B5%95%E9%A3%9F%E8%88%87%E4%B8%8B%E8%B7%AA.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/06/MATTERS-%E5%85%AD%E5%9B%9B%E7%AD%86%E8%A8%98-%E2%85%B1-%E5%8F%8D%E6%80%9D%E5%AD%B8%E7%94%9F%E7%B5%95%E9%A3%9F%E8%88%87%E4%B8%8B%E8%B7%AA.html</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 09:29:37 GMT</pubDate>
            <author>蘇查哈爾燦</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 小丑與我 (東加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 小丑與我 (東加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/ed3116be-fcc7-4021-b4d0-c7133b7d8182.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;我叫阿康，今年廿四歲，我試著描述一下我的五官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;眼睛小而斜視、鼻子大而扁平、眉毛濃而雜亂、嘴脣厚而突出、皮膚粗、下巴勾、高低耳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這樣説會嚇怕你嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過我已經習慣了。習慣了人們異樣的眼光，習慣了他們的竊竊私語，從小到大我就適應了。尤其進入了成年人的世界，當一個外表端好、樣子俊俏的人，他走的路註定會比我幸運得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十八歲畢業後，我做過十五份工作，比如、送餐員、送文件、包點心、洗擦外牆、在貨櫃場工作、搬運工、地盤等等。幾乎每一份工都因為我的外表而結束。不是誇張的，我想過跳樓！如果不是有一個醜陋的老爸要照顧，我真是會一死了之。我不明白老爸怎可以生存那麼久，別人説我和老爸的樣子是｛餅印｝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天，我去了一間糖果公司見工，是一份｛車手速遞員｝。那位人事部的陳小姐很漂亮，可是她穿著的衣服，怎麼這麼低胸？裙子那麼短，霎時間我很難集中注意力，我對答錯了，字也寫錯了。然而，她竟然一口就接受了我的申請，但只有兼職卻沒有長工。一見就成事！這是我人生中的第一次。通常別人會先打量我，彷彿像機器般，我要從頭到腳被掃描一次，然後等通知，或者沒通知。後來我明白了，原來這份工作要化妝的，而且要穿制服，｛我要扮一個小丑｝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;｛穿小丑服的速遞員｝我從來未聽過有這樣的工作，也未見過有速遞員像小丑，但我覺得很適合我，既然我已經這麼醜，化了妝不是更好嗎？所以我第二天就上班了，因為我非常缺錢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一天上班，我發現這裡所有速遞員都要打扮成小丑，我還有更大的發現，這裡的速遞員他們都很醜。我記起有一次小學同學指著我説：｛你應該去動物園！｝如果他現在看到我，一定會説這裡充滿了奇珍異獸，原來我在這裡不是最醜的一個。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我穿上了那套五彩繽紛的小丑服，臉上塗滿了厚厚的白粉和誇張的彩妝，我從未試過對著鏡子而看不到自己，尤其是鏡中人那副醜怪模樣消失了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;化妝後的我變成了小丑，覺得自己很與別不同，穿了寬袍大袖的衣服，一個紅色小波夾著鼻子、哨子、鈴鐺，送貨車掛滿了氣球，我不僅覺得自己像一個小丑，還很像一個聖誕老人。每當我按門鈴，客戶出來收貨時，我就會嚇倒他們，然後客人馬上就露出驚喜的表情，小孩子馬上跑出來，歡喜地接過包裹，然後抱著我要和他們合照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;抱著我合照...抱著我合照...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從來沒有人要抱著我合照的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了老爸，當小時候的我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;下班卸妝後回復心情是常態，因為我知道明天就可以繼續做小丑，又可以看見自己的歡顏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，生活的現實很喜歡打破人們的幻想。我每天只能送出十箱糖果，我的收入是每箱拆帳十二元，每天的收入僅一百二十元，那麼，一個月豈不是隻有三千六百元? 在香港的生活我怎可能支撐下去？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想做更多，但是長工的小丑們，緊緊把持著他們的地盤，我是兼職，也是新人，只能等待他們不要的單子才會給我。老實説，通通都是｛豬頭骨｝！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什麼是豬頭骨？即是偏僻的地方並客人指定的收貨時間，我們送貨員最好賺的就是在同一棟大廈，或者同一條街道，在同一個時段連續做十單八單、十幾二十單。我每天好像要向他們乞討一樣，很沒意思。一個個自私自利的人很醜陋，他們比小丑更醜！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;老爸很不喜歡我的性格，他説我無知愚蠢，向別人要單子，就等於向別人要錢無異。他還説：｛你整天埋怨他人，有本事的話，自己當老闆吧！沒本事又無法改變現實，那就改變你的心態。｝老爸一字一字地哼出來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;代溝，這就是代溝。我想告訴他，我沒法改變和他的代溝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;終於，我決定辭掉這份工，正當我要辭職的時候，人事部的陳小姐要召見我。就是很漂亮、很性感的陳小姐。她説有一個倉務職位，是正式員工，有固定薪金，一萬五千元一個月，雙薪、花紅等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我看著性感的陳小姐，霎時間我又不集中了，聽不清楚福利這些那些，我立即就接受了這崗位了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陳小姐向我提出了很奇怪的建議，她叫我戴粗框眼鏡，越粗越好，戴草帽，保持清潔整齊，腰挺直。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下班後我馬上去買粗框眼鏡，走了三個小時，終於買了一副很粗很粗的黑色眼鏡框，粗得讓人以為是墨鏡，我從來沒有因為一個女人而買東西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半年時間很快就過去了，我已經習慣了戴上粗框眼鏡的自己，戴草帽的自己，而且腰板很直，是鏡中的自己告訴我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其實，我不是真的很醜！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我老爸也不醜！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寫作日期：2024 年 5 月 6 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;開始時間 : 10:54am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成時間 : 15:33pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圖.文. 東加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了寫微故事，還製作有聲書，希望我們能互相認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜歡我的文章嗎？盼得到您的支持、點讚，或分享我的文章，讓我知道創作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;https://tonkabean.me/支持與鼓勵/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事選集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;NFT 收集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&quot;&gt;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;東加豆貼文生活 What&#39;s App Channel~~&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你的追蹤, 就是我的動力. (微笑~)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 What’s App 頻道, 當我突然想...我就會貼出來, 也許一個微故事, 或者一首我唱過的歌, 甚至是一幅生活照, 一頓飯, 一包零食, 如果你有興趣~~~ 謝謝!&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&quot;&gt;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/06/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%B0%8F%E4%B8%91%E8%88%87%E6%88%91-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/06/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%B0%8F%E4%B8%91%E8%88%87%E6%88%91-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 08:54:04 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>論死亡 2：死亡恐懼與情緒</title>
            <description>&lt;h2&gt;1、死亡恐懼&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;為什麼所有人都是平等？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因為任何人都會死。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，不管這個人的能力再強、成就再高，也會有對死亡的恐懼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;秦始皇、漢武帝、唐太宗、屋大維等名聲赫赫的帝王，哪怕已經是九五至尊了，也對死亡有着很深的恐懼、在晚年沉迷於方士煉藥等神祕學以求長生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哪怕是一些宗教能夠讓人看起來是超脫了對死亡的恐懼，但其實也不過是把這種恐懼轉移了，並不能將之從人性中消除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如基督教，就説人雖然會死，但是靈魂會到天堂，並在天堂中實現永生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;還有印度教和佛教，説你雖然這輩子會死，但是下輩子可以轉生，也相當於永生了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些宗教只是通過這種「永生」的説辭來安慰信徒，是利用了信徒的死亡恐懼，並不能真的讓信徒不害怕死。否則，應該告訴信徒：「人死了就是死了，就是爛肉一坨，啥也沒。」然後再幫助信徒消除恐懼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，所有人本質上都怕死。而且，對於死亡的恐懼情緒，是任何一種恐懼中最強烈的；或者換句話説，其他的任何一種恐懼，都是死亡恐懼不同烈度的體現。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，很多人聽過恐怖谷效應，就是説一個東西越像人越使人感到親切；直到它過於像人了，會讓人感到毛骨悚然。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/1caec06b-c6dd-4d2e-bd6b-d2e2a09f4431.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;這種恐懼來源於對屍體的恐懼。假設在原始社會，你見到一個人類屍體，那大概率説明附近有可以使人致死的東西，要趕緊跑。本質上還是對死亡的恐懼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而死亡恐懼則構成了人類所有情緒的根源。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;2、各種衍生恐懼&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;由於其他的恐懼都是死亡恐懼的一種，我們將除了死亡恐懼的恐懼統稱為衍生恐懼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為了更精確，我們需要&lt;strong&gt;明確定義恐懼：恐懼指任何一種排斥（包括逃避、敵對等）的情緒。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如人會餓，人排斥飢餓的狀態（不一定非要特別餓），這也算是一種恐懼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼人為什麼會恐懼飢餓？因為飢餓會導致人的營養不足，最終讓人的機體無法運轉、甚至因為缺乏營養而壞死。所以這本質還是死亡恐懼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人為什麼不吃難吃的食物？因為難吃的東西往往意味着變質的、有毒的、缺乏營養的，吃這些東西會危害到自己的生存，還是死亡恐懼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為什麼很多人怕黑？因為黑暗意味着未知、意味着很可能有我們無法發現的危險，還是死亡恐懼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;學生為什麼害怕考不好？因為考不好可能意味着將來沒法賺到錢、擁有好的生活條件，也就是威脅到自己的生活，還是死亡恐懼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些人為什麼害怕和別人起衝突？因為他很可能潛意識認為自己的力量很弱小，和別人起衝突時很容易被別人幹掉，這還是死亡恐懼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為什麼人害怕被孤立？在原始社會，人類必須羣居才能生存；如果被羣體孤立，基本上等於死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為什麼有人有社交恐懼？他們擔心自己社交能力不足，可能會導致孤立和排斥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為什麼人們害怕和戀愛對象分手？為什麼人害怕表白被拒絕？這是因為他們認為戀愛對象的認可代表了他們生命的價值、代表了他們對自己生活的掌控。被拒絕、被分手則意味着他們失去了這些增強生存的東西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以舉的例子還有很多。如果細細推敲下去，就可以發現所有的衍生恐懼本質都是死亡恐懼。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;3、恐懼與慾望&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;恐懼與慾望是對立統一的（見《什麼是對立統一》）、是一枚硬幣的兩個面。慾望是恐懼的另一種表達方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，人怕死，那麼就有活的慾望；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人害怕失敗，就會有成功的慾望；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人害怕孤獨，就會有尋找朋友的慾望；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人怕黑，就有慾望驅動他們走到有亮光的地方；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人害怕起衝突，就會選擇迴避或者討好對方；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;學生害怕學業失敗，就會有考好的慾望；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人害怕分手，就會有很強的維持關係的慾望......&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然了，還有另一種更高級的慾望：愛，並不是直接源於恐懼。但是本質上也是一種死亡恐懼，這個我後面會詳細説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而這些慾望往往就構成了除恐懼外的各種各樣的情緒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是説，人類的所有情緒都可以被歸為兩類：恐懼與慾望。而慾望又可以被看作是恐懼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只不過二者的區別在於，恐懼是為了逃避死亡，而慾望則是為了加強生存（本質還是逃避死亡）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;綜上所述，不難發現，情緒就是對外界客觀條件的變化所產生的一種反應、一種應對措施；是大腦用原始的、極快的方式對環境的分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，情緒的變化在一定程度上確實可以被人控制住，但這種控制只是一種暫時的壓制，並不能直接消滅情緒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如你感覺到餓，你可以吃東西來消除這種感覺，但你不可能直接命令你的大腦停止感受到餓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，情緒本質上是無法也不應該被控制的，因為它在幫助你生存。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;4、情緒與利益&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;既然情緒是對外界環境是否對你的生存有利的評估，那這個評估必然要有一個標準。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這個標準就是你的利益；換句話説，你的生存需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這裏需要做個聲明：本系列所有的「情緒」都指的是廣義上的情緒，也就是包括各種各樣的感受與潛意識反應，不僅僅指狹義的喜怒哀樂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些情緒都對應的是一種特定的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如説飢餓，就意味着人體的營養不足了，那麼補充營養就是符合人的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;還有看到一個搞笑視頻人就高興，那麼這種情緒變好就是人的利益、緩解人的壓力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;還有如小明被別人罵了，他非常生氣，那麼這種生氣就是要讓小明進入戰鬥狀態、隨時準備消滅對方，這符合小明的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而這些情緒會讓人做出相應的思維和行為來滿足這些生存需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;還是拿吃飯舉例子：死亡恐懼→衍生出飢餓恐懼→吃東西的慾望→飢餓情緒→想到「吃東西」（思維）→吃東西（行為）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼還可以反向推導：如果一個人想要吃東西、正在吃東西或者找東西吃，那就説明這個人有飢餓的情緒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且更為美妙的是，正如我在本文開篇所説：任何人都有死亡恐懼，那麼也就意味着任何人的情緒、思維和行為都遵從這一邏輯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼完全可以由此來推測出每一個人的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如小明考試沒考好，就心情特別差特別崩潰，那麼就説明他認為考試成績與他的生存利益掛鈎，即沒考好威脅到他的生存了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;進一步我們就可以繼續想，考試成績明明不會威脅到他的生命，那他為什麼會認為這有威脅？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可能是因為他沒考好會被家長罵；可能是他內心很自卑、只有成績能帶給他生存價值、證明他的生存能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼，如果我想要幫助小明或者利用小明，只需要從這一點入手，給他想要的——符合他利益的——就可以了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，我們想要幫助他不再被考試影響心情，那麼就可以讓他和家長對罵，讓他家長感受他的痛苦；或者幫他培養其他的興趣和能力，從別的方面證明他自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或者，讓他脫離這種長期作為一個客體、被別人肆意評價的環境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再舉個例子。比如之前韓國總統尹錫悅搞醫療系統改革、讓醫學院擴招，那麼很多在職醫生非常憤怒、上街遊行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些醫生的憤怒背後是對自己生存能力下降的恐懼，因為增加的醫學生在將來進入醫療行業後會分走他們的蛋糕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看到這裏的讀者，如果看過我之前寫的《論道德》系列，可能已經發現了，我這篇文章其實就是對《論道德·上》中提到的性惡論第一定律的解釋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要注意的是，本文的例子是經過簡化的模型。現實中，一個人在某一時刻往往擁有多重情緒，並且人們會出於各種因素隱藏自己的情緒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，一個人在某一時刻一定只有一個情緒是最強烈的，相對應的也就是他最關心的利益訴求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如在解放戰爭時期，有很多國民黨投降過來的士兵，解放軍就派政委去給他們做思想工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一開始政委就是罵蔣介石，説蔣介石賣國。結果很多士兵説，他們對蔣介石印象還挺好的，因為蔣介石給他們發軍餉，沒什麼劇烈情緒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是後來政委們轉變方向，開始説那些軍官虐待基層士兵，這些士兵一下子就破防了，據説好幾個在訴苦的時候還哭暈過去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這就證明瞭，雖然蔣介石賣國確實和他們有利益聯繫，但是關於被軍官虐待這件事才是他們最關心的利益訴求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而這，就可以指明我們平常的交流與工作的方法論。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/06/MATTERS-%E8%AE%BA%E6%AD%BB%E4%BA%A12-%E6%AD%BB%E4%BA%A1%E6%81%90%E6%83%A7%E4%B8%8E%E6%83%85%E7%BB%AA.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/06/MATTERS-%E8%AE%BA%E6%AD%BB%E4%BA%A12-%E6%AD%BB%E4%BA%A1%E6%81%90%E6%83%A7%E4%B8%8E%E6%83%85%E7%BB%AA.html</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 06:05:59 GMT</pubDate>
            <author>番茄米線</author>
        </item>
        <item>
            <title>論語漫讀（51）：君使臣以禮，臣事君以忠 — 兩者極不對等</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;電子書：《論語漫讀》&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;定公問：「君使臣，臣事君，如之何？」孔子對曰：「君使臣以禮，臣事君以忠」&lt;/strong&gt;（八佾第三）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/70f46ddc-032b-46ae-81eb-fc525e494fe6.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;定公，魯國國君。「定」是他死後的諡號，是個美諡。據《周公諡法》，「大慮靜民曰定，純行不爽曰定，安民大慮曰定，安民法古曰定」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魯定公問君臣相處之道，孔子認為，君指派臣屬應當合禮，臣事奉君主應當盡忠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《顏淵篇》中，齊景公與孔子也類似的問答。&lt;strong&gt;「齊景公問政於孔子。孔子對曰：‘君君，臣臣，父父，子子’。公曰：‘善哉！信如君不君，臣不臣，父不父，子不子，雖有粟，吾得而食諸？’」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;齊景公這個諡號一般般。他問孔子為政之道，比定公的問題更寬泛些。孔子簡明扼要地答到「君君，臣臣，父父，子子」，君要像君的樣子，臣要像臣的樣子，父要像父的樣子，子要像子的樣子。大家都照自己身份要求的那樣做，處理好君臣父子關係就萬事大吉了。至於不同身份有什麼樣的要求，則不言而喻。就是前面的君禮臣忠，再加上父慈子孝。孔子在齊國呆了不少日子，估計沒少在齊景公面前嘮叨這些。齊景公對孔子所言非常稱道，情不自禁地説道，「太對了，果真大家都不守本分的話，雖然有積糧，我能吃得上嗎？」意思是大家不守本分把國家搞亂了，縱然有積糧，也會搞得自己沒有吃的。「信」，果真的意思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不言而喻，「臣事君以忠」，必定要求「臣事君以禮」。既然要求以忠了，肯定必須以禮。禮的本義就是用來分親疏，定尊卑的，臣在君面前不以禮肯定不行。「臣事君以禮」是對臣的基本要求。孔子自己在君主面前就謹守禮節，以至於他&lt;strong&gt;「事君盡禮，人以為諂也」&lt;/strong&gt;（八佾第三）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子對事君還有些具體要求。都是盡忠的延伸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子路問事君。子曰：「勿欺也，而犯之」&lt;/strong&gt;（憲問第十四）。當自己認為君主有過錯時，臣子不得隱瞞自己的想法，欺騙君主而要犯顏相諫。這個犯與「犯上作亂」的犯有所區別，一個仍然保持對君主的尊敬和服從，而後者則不然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「事君，敬其事而後其食」&lt;/strong&gt;（衞靈公第十五）。事奉君主，要先認真辦事，然後再考慮食䘵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子還用良馬來比喻良臣。&lt;strong&gt;子曰：「驥不稱其力，稱其德也」&lt;/strong&gt;（憲問第十四）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;良臣之所以為良臣，就像千里馬一樣，主要不在於跑得快跑得遠，而在於牠善於理解主人的意圖，服從主人的指揮，保護主人的安全。而當主人的指示會導致其生命危險，也能發出危險的信號，抗拒其指令，「&lt;strong&gt;而犯之」。&lt;/strong&gt;就好比阿西莫夫機器人定律，「第一定律：機器人不得傷害人類個體，或者目睹人類個體將遭受危險而袖手不管；第二定律：機器人必須服從人給予它的命令，當該命令與第一定律衝突時例外」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子的這個君臣父子之道，是不對等的。要求臣對君盡忠，當然也必然要求臣對君以禮。臣對君以禮是不言而喻的。君對臣呢，就只要求以禮，不要求以忠。而且，「君使臣不以禮」，孔子只是認為不怎麼完美，但也過得去。&lt;strong&gt;「知及之，仁能守之，莊以蒞之，動之不以禮，未善也」&lt;/strong&gt;（衞靈公第十五）。這與西方文化中的君臣之道不同，西方文化中要求君臣要互相忠誠。臣屬要服從效忠君主，君主也要遵守對臣屬的承諾，而且不能命令臣屬幹違背神的律令的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「君使臣以禮」，意味着君主不必對臣下以忠，可以要求臣下幹任何事情，也不必信守對臣下的許諾。孔子認為，&lt;strong&gt;「言必信，行必果，硜硜然小人哉！」&lt;/strong&gt;（子路第十三），對守信重諾的人評價不高；而孟子則説，&lt;strong&gt;「大人者，言不必信，行不必果，惟義所在」&lt;/strong&gt;。兩位老先生都認為居上者不必對居下者守信。孔子肯定要求對君主，對上級「言必信，行必果」，不然就與「忠」相沖突了。所以，他這裏也如孟子一樣，主張不必對比自己地位低的人信守承諾。事實也正是如此，歷史上反覆無常，對手下背信棄義，拋棄犧牲手下的君主多了去，但儒家認為只要是為了大義，江山社稷之類，這樣做就是正當的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且在這樣不對等的要求下，君實際上也做不到「使臣以禮」。所謂「使臣以禮」，不外乎要求君主對臣下客客氣氣，別頤指氣使，給臣下應有的物質待遇和榮譽。但如果君主不這樣做，臣下也沒辦法。因為要求「臣事君以忠」，要服從君主的對待和安排，不是嗎？君主再蠻橫無禮，也不能心有怨意。春秋戰國時代還好，列國競爭，天下尚未一統。國君都想吸引優秀人才，萬一國君對臣不以禮待之，還可以一走了之。天下一統之後，就沒辦法了。搞到後來，就演變成「君要臣死，臣不得不死」。本是無奈，後來就成天經地義了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，孔子要求「臣事君以忠」，必然要求「臣事君以禮」，不要求「君使臣以忠」，也難以要求「君使臣以禮」。兩者極不對等。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/06/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-51-%E5%90%9B%E4%BD%BF%E8%87%A3%E4%BB%A5%E7%A4%BC-%E8%87%A3%E4%BA%8B%E5%90%9B%E4%BB%A5%E5%BF%A0-%E4%B8%A4%E8%80%85%E6%9E%81%E4%B8%8D%E5%AF%B9%E7%AD%89.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/06/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-51-%E5%90%9B%E4%BD%BF%E8%87%A3%E4%BB%A5%E7%A4%BC-%E8%87%A3%E4%BA%8B%E5%90%9B%E4%BB%A5%E5%BF%A0-%E4%B8%A4%E8%80%85%E6%9E%81%E4%B8%8D%E5%AF%B9%E7%AD%89.html</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:50:39 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>《我在山東當院長》，外賓集大成之作</title>
            <description>&lt;p&gt;看完《我在山東當院長》，與其説貝淡寧是「洋五毛」，稱其為外賓和預備國師更為妥當。他並非完全閉目塞聽，毫不體察現實（書中多處承認中國愈來愈不開放、管控日益嚴苛）。即便是他的著作，也深受網絡管制和審查之苦。為了撰寫一本正面看待中國政治體制的專著（The China Model），甚至需要離開中國數月，以便獲得順暢的網絡蒐集資料，但此書的中譯本仍然收到了厚厚的審查意見。更何況，就是《我在山東當院長》這本書的條目，也被豆瓣刪除了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;貝似乎對意識形態宣導的滲透性缺乏足夠的警惕，一是他願意耗費心力與審查機制周旋，以便上文所言的書籍（The China Model）順利出版；二是被官場馴化，在會議上自稱「支持共產主義的理想」。似乎只要不時刻充斥着僵化的教條，就有理由説，中國並非那個「被西方妖魔化的」「邪惡的共產主義國度」。由於競爭性思想資源的匱乏（而這也是官方壓制的結果），官方敍事或意識形態可以發揮「潤物細無聲」的作用，在潛移默化中滲入人心，化身為人們不自知的潛意識。很多官方説法就會演變成人們下意識做出的判斷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如 Clyde Yicheng Wang 這段話所言，「這種作用於日常文化和話語的宣傳，無形之中為人們理解周圍世界、進行日常生活提供一套工具。……他們甚至不一定積極地「相信」這些信息，因為這些信息在社會的意義系統中日積月累，無論人們是否相信具體某條信息，都會在他們的意識、語言和實踐中留下烙印。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://theinitium.com/zh-Hans/article/20240403-opinion-china-propoganda-strategies-agendas-contradiction&quot;&gt;https://theinitium.com/zh-Hans/article/20240403-opinion-china-propoganda-strategies-agendas-contradiction&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他經常犯的另一個錯誤，便是將規範性描述和事實性陳述混為一談。在描述中國的政治現實時，夾雜、投射了太多一廂情願的期望，滲透着對所謂儒家理念的盲信。譬如他總喜歡用「賢能政治」一詞描述中國的官僚體制，卻不能清楚地説明，這在何種程度上是中國官僚體制運作實際遵循的原則，抑或僅僅是他期望中國發展的方向。倘若只是完全脫離現實情境、沒有任何條件依託的期望，那又有何意義可言。他甚至承認，他對學院內部人事任命的過程都知之甚少，那談何熟知中國政府內部的運作機制呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一個可笑的類比是——「中國是一個相當不完美的賢能政治政府，就像美國是一個相當不完美的民主政府一樣」。民主有着清晰的程序性定義（一人一票、自由選舉、政黨輪替和競爭），而賢能政治的概念則空洞又模糊，不具備測量上的可操作性。他認為中國人熱衷考公當官，是受到儒家理想的感召（儒家認為，只有服務社羣才能過上美好人生），則是天真和認知淺薄的又一例證。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總的看下來，外賓味太濃了（雖然他本身就是外賓），喜歡來回重複那幾句道德説教。現實都壞成這樣了，他還能來一句「有待觀察」「期盼未來會更好」，或者小罵大幫忙。譬如，當前集體領導制度是否走向終結？他輕飄飄地來一句，「現在下結論還為時過早」。啊？您村通網呢？&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/05/MATTERS-%E6%88%91%E5%9C%A8%E5%B1%B1%E4%B8%9C%E5%BD%93%E9%99%A2%E9%95%BF-%E5%A4%96%E5%AE%BE%E9%9B%86%E5%A4%A7%E6%88%90%E4%B9%8B%E4%BD%9C.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/05/MATTERS-%E6%88%91%E5%9C%A8%E5%B1%B1%E4%B8%9C%E5%BD%93%E9%99%A2%E9%95%BF-%E5%A4%96%E5%AE%BE%E9%9B%86%E5%A4%A7%E6%88%90%E4%B9%8B%E4%BD%9C.html</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 15:34:07 GMT</pubDate>
            <author>truthandpolitics</author>
        </item>
        <item>
            <title>謹慎依賴那些瘋狂推送東西給你的</title>
            <description>&lt;p&gt;很幸運，我在歐洲的十來天裏，既沒被偷也沒被搶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但出發前，接受到的訊息幾乎一邊倒地暗示我：去歐必被偷。這大概是這個算法為王的網絡時代的大問題，你一旦在小紅書上看了一個有關被偷的貼子，接下來必定撲天蓋地都是那種，一個個呼嘯而來，扒着你的耳朵強調着同樣的事。於是，其它的可能性便被相當程度地屏蔽在外，大紅的歎號像汪淼眼球上的倒計時一樣，無時無刻不在警告你：危險！危險！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出發前，朋友很鄭重地跟我説，一定要小心，那誰誰誰，就被偷了。我在羅馬的第三天，也有朋友半開玩笑問我，還沒被偷嗎？回來後，大家舉杯，恭喜我全乎着回來了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好像你不是去旅遊，而是去探險。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，也不能説這種種警告沒有作用，它其碼讓我提高了一點驚惕性。我買了個斜挎的小包，永遠將它置於胸前。我想像中，那樣的地方，應該沒有人把包背身後了。並不是，還是有很多人揹着朝後的雙肩包，甚至有些人的單肩包也背得挺隨意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但警告太多，危險性被算法放大，會讓更多的人裹足不前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我有位工作夥伴，自己單幹，年入百萬以上，工作要和形形色色的人打交道，按講應是老江湖。但提起來國外，就像沒見過世面的小白兔，唯一印象：不安全。年前説想去海邊，我説泰國很好，又免籤，比三亞性價比高。那不去，不安全。他把頭搖得像波浪鼓。我從歐洲回來，又見過一面，無論我怎樣讚美羅馬的歷史，巴塞羅那的閒適，他都只有一句話：感覺還是我們這裏好，外國都不安全。好像那種對安全的恐懼變成了思想鋼印，雖沒有親身經歷，卻深信不疑了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這當然一部分得歸結於政治宣傳。不過這點上，不只中國，外國也不能免俗。不然你看一些普通外國人，對於到中國旅行也有相當程度不切實際的安全擔憂。YouTube 上充斥着各種各樣標題懸疑的中國遊記。最嚴重的，我猜還要屬台灣。我聽很多普通台灣人講過，不敢來，怕被抓起來，就因為他在臉書或者 x 上説過幾句批評中國的話。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;實際上，每天每時每分每秒批評中國的人都多到 99.99% 讓我黨無暇顧及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;説到這裏想起鍾明軒，又想讚美一下這個年輕人。他還訪問過何韻詩呢，對中國政治的觀點，也是路人皆知。所以當我看到他的視頻標題，都嚇一跳。他竟然願意來中國，他竟然能來！結果，他也全乎着回去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，我現在對於算法很恐怖的社交應用很有戒心，最早不喜歡抖音，現在也不喜歡小紅書。剛翻牆時起用 Facebook，加了幾個台灣的基友，誰知後來我的臉書幾乎變成了同志交友軟件，只能落荒而逃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好在，這個時代還是有潔身自好，不媚世俗，不硬塞信息給人的應用。Mastdon 算一個，Matters 算一個。至於小紅書啦抖音啦 FB 啦，當工具、當娛樂倒還好，但如果將信息源都寄託在它們身上，遲早會出問題。只不過也許出了問題你也不知道。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/05/MATTERS-%E8%B0%A8%E6%85%8E%E4%BE%9D%E8%B5%96%E9%82%A3%E4%BA%9B%E7%96%AF%E7%8B%82%E6%8E%A8%E9%80%81%E4%B8%9C%E8%A5%BF%E7%BB%99%E4%BD%A0%E7%9A%84.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/05/MATTERS-%E8%B0%A8%E6%85%8E%E4%BE%9D%E8%B5%96%E9%82%A3%E4%BA%9B%E7%96%AF%E7%8B%82%E6%8E%A8%E9%80%81%E4%B8%9C%E8%A5%BF%E7%BB%99%E4%BD%A0%E7%9A%84.html</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 12:18:41 GMT</pubDate>
            <author>阿布拉赫</author>
        </item>
        <item>
            <title>論語漫讀（50）：子入太廟，每事問 — ­孔子裝小白，以恭順於前輩</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;電子書：《論語漫讀》&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子入太廟，每事問。或曰：「孰謂鄹人之子知禮乎？入大廟，每事問。」子聞之曰：「是禮也！」&lt;/strong&gt;（八佾第三）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/45f74471-384d-4888-a976-4614f61444df.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;孔子進太廟當差，東問西問。這就有人説閒話了，「誰説這個來自鄹（zōu）邑的年輕人知禮呀？他進了太廟，事事不懂，要求問他人」。孔子聽到後就高深莫測地回答道：「這就是禮呀！」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「入太廟，每事問」&lt;/strong&gt;一句再現於鄉黨篇中，為描述孔子在鄉裏的情態、舉止和行狀之一例。這裏孔子的學生不僅想表現孔子好學，不恥於問；還記述了魯人當時比較輕視孔子，嘲諷他；進而稱讚孔子聽聞後淡然處之，不以為意的雍容態度。鄹是孔子的出生地，魯人以鄹人之子稱呼孔子，明顯有輕慢之意。太廟是供奉國君的祖宗的地方。魯國君主的祖宗是周公，魯國太廟就祭祀周公。孔子入太廟不是觀禮遊覽，而是在祭祀中當差。具體幹什麼無法得知，估計不會很重要，打下手的可能性大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子好學是肯定的，他自己也自詡好學。&lt;strong&gt;子曰：「十室之邑，必有忠信如丘者焉，不如丘之好學也」&lt;/strong&gt;（公冶長第五）。孔子認為，即使十戶人家的小地方，也必然有和他一樣忠信的人，但這些人卻趕不上他好學。暗示這是他能脫穎而出的突出原因。看來孔子認為，好學比忠信更難得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前人估算，孔子這時大約三十好幾，介於「三十而立」和「四十不惑」之間。已在魯國有些名氣了；以好禮知禮著稱，有門徒前來拜師。照説不至於進了太廟事事頻頻求問。「每事問」説明問的問題很多。有少數個別不懂的地方倒説得過去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「每事問」，問誰呢？當然是問比孔子先入太廟，參加過祭祀的執事。很可能孔子問的大多數關於祭禮的問題，他其實知道。他是新人，懂裝不懂，大智惹愚，不顯山不露水，一副很恭敬誠懇地樣子向前輩請教，以表達對前輩的尊敬，討前輩喜歡。前輩一看，這小夥不錯，這樣有名氣了還這麼虛心，不驕不傲，孺子可教也！如果小孔一個新來的年青人，做事很張揚，知無不言，言無不盡，顯得比老傢伙們還行事，比他們知道得還多，比他們整得還明白，目無尊長，目空一切，那就討人厭了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這樣理解，孔子後面的迴應「是禮也」，就好理解了。孔子的意思是説，我虛心向上級和老同事請教問題，以此表示我的恭順，這就是禮呀！禮的本質不就是「分親疏，別尊卑」嗎？孔子肯定瞧不起譏笑他的人，認為他們對禮的理解不深。心裏想，你們這些人啦，太簡單太幼稚！懂得什麼呀？你們以為我真不懂這此禮呀！我這才是更高層次的踐行「禮」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可見，孔子對「禮」理解得很透，對「禮」的遵守一絲不苟，能時時處處不忘「禮」。堪稱「守禮模範」。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/05/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-50-%E5%AD%90%E5%85%A5%E5%A4%AA%E5%BA%99-%E6%AF%8F%E4%BA%8B%E9%97%AE-%E5%AD%94%E5%AD%90%E8%A3%85%E5%B0%8F%E7%99%BD-%E4%BB%A5%E6%81%AD%E9%A1%BA%E4%BA%8E%E5%89%8D%E8%BE%88.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/05/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-50-%E5%AD%90%E5%85%A5%E5%A4%AA%E5%BA%99-%E6%AF%8F%E4%BA%8B%E9%97%AE-%E5%AD%94%E5%AD%90%E8%A3%85%E5%B0%8F%E7%99%BD-%E4%BB%A5%E6%81%AD%E9%A1%BA%E4%BA%8E%E5%89%8D%E8%BE%88.html</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 09:35:42 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>故事曲: 對工作微笑 (AIW) (曲/詞: 人工智*豆*}</title>
            <description>&lt;h2&gt;故事曲: 對工作微笑 (AIW) (曲/詞: 人工智*豆*}&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/VEBBINbUCeU?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;故事曲: 對工作微笑&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;{對工作微笑} 這首歌是來自一個同名的微故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;故事摘要:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;{對工作微笑} &amp;gt;&amp;gt; 阿朗是一位程式設計師，生活被工作與金錢追求充斥，直至目睹老闆女兒因物質獎勵失去繪畫初衷，反思自身對工作的熱忱是否亦遭遺忘。在昔日訓導主任的聆聽下，阿朗決心找回工作純粹的喜悅，調整生活態度，積極面對挑戰。公司面臨危機時，他雖未能完全扭轉局面，但其成長與變化贏得他人信賴，學會在逆境中微笑以對。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;完整故事:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/592672-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%B0%8D%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%BE%AE%E7%AC%91-%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/592672-微故事-對工作微笑-東加豆&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;{對工作微笑} 歌詞&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晨光初照，醒來夢已遠&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝九晚五，步履不曾斷&lt;/p&gt;&lt;p&gt;壓力如山，尋回初心在&lt;/p&gt;&lt;p&gt;程序世界，迷失過方向&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金錢誘惑，忘了初衷夢&lt;/p&gt;&lt;p&gt;微笑工作，尋找快樂&lt;/p&gt;&lt;p&gt;風雨兼程，心中不辭勞&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面對挑戰，勇往直前&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不再退縮，純粹如當初&lt;/p&gt;&lt;p&gt;思緒飛揚，紛擾已遠去&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前方路漫，信念是燈火&lt;/p&gt;&lt;p&gt;運動自我，身心皆舒展&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工作樂趣，細心去體驗&lt;/p&gt;&lt;p&gt;團結勇敢，邁向新里程&lt;/p&gt;&lt;p&gt;危機來襲，同事紛紛散&lt;/p&gt;&lt;p&gt;運動自我，身心皆舒展&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工作樂趣，細心去體驗&lt;/p&gt;&lt;p&gt;團結勇敢，邁向新里程&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一面，堅守信念盤&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿豆: &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.tonkabean.me/&quot;&gt;https://www.tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/f14a8957-e925-450c-8e25-fc0681b5c39a.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;故事曲: 對工作微笑&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/05/MATTERS-%E6%95%85%E4%BA%8B%E6%9B%B2-%E5%B0%8D%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%BE%AE%E7%AC%91-(aiw)-(%E6%9B%B2-%E8%A9%9E-%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA-%E8%B1%86.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/05/MATTERS-%E6%95%85%E4%BA%8B%E6%9B%B2-%E5%B0%8D%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%BE%AE%E7%AC%91-(aiw)-(%E6%9B%B2-%E8%A9%9E-%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA-%E8%B1%86.html</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 09:10:12 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>「邊城」與《詩經》與《聖經》的幹係</title>
            <description>&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/cdc0bc0c-70df-4865-b2c0-d26a721ad88f.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;晴日海邊的夕陽陽光&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;這兩天為了一個什麼文學問題在網絡上看查看了一些沈從文評論，遇到了駱遠志的「評沈從文的《邊城》」一文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沈從文被許多評論家、研究者和讀者認為是中國二十世紀世紀最優秀的、最重要的小説家之一，沈從文的小説「邊城」也被他們認為是中國二十世紀世紀最優秀的、最重要的文學作品之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;駱遠志不認同大力讚美沈從文及其「邊城」的一眾人，於是明確地表達了他與眾不同的觀點。我認為駱先生的觀點很有趣，但我不認同他。於是，我提出了與他相左的觀點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;於是，就有了以下的意見往來電郵交流。現承蒙駱先生同意公開發表，在此深表感激。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我本人認為（而且我也猜想絕大多數讀者會認為），我與駱先生的往來意見交流和辯駁，其中最有價值、最有趣的部分不是我們説對了什麼，而是我們説錯了什麼；我們錯得越是離譜就越是有趣，越是有參考價值和教育意義，即另類的寓教於樂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;託爾斯泰有言：幸福的家庭都是相似的，不幸的家庭各有各的不幸。同理，我們也可以説，正確的意見多是相似的，錯誤的意見各有各的錯處。與此同時，我們還可以補充説：正確的意見多是陳陳相因的甚至是鸚鵡學舌的，錯誤的意見則更富有多樣性，富有個人色彩，因而更有趣，更有啓發性和教育價值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自吹自擂先打住。請看認真的意見交流。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;—---------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;津輕海峽&lt;/strong&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;尊敬的駱遠志先生，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昨天頭一次讀到先生在文學城網站發表的博客/大作「評沈從文的《邊城》」，對先生的認真寫作非常佩服。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這個社交媒體大普及、文化快餐和手機短信段子滿天飛，抖音/TikTok 短視頻成為言説的主流和主場的時代，像先生這樣願意認真下功夫進行深入寫作和深入言説的寫手已經跟瀕危動物一樣稀少了。先生在大作的最後詳盡列出了一系列註釋和參考資料，顯示了先生的大作是下了一番功夫、是在紮實資料的基礎上寫成的。敬佩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;敬佩之餘，也想提出一點不同意見，可算是意見交流，或算是投桃報李，以認真對認真。竊以為認真的批評就是最好的尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先要説，在沈從文的文學受到壓倒優勢的誇讚之際，先生選擇拒絕人云亦云，這種精神是應當讚美的。中文世界（以及全世界）永遠需要這樣的選擇拒絕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但與此同時，我也對先生對沈從文的評價有些不同意見。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我當然知道，對某一文藝作品的喜愛與否是個人的，個人偏好從本質上説沒什麼道理好説。例如，有人認為法國作家、《紅與黑》的作者司湯達是一個偉大的作家，但納博科夫則認為司湯達的小説全是陳詞濫調（併為此提出了他的一套説辭）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;順便説一句，納博科夫本人在這方面倒也足夠達觀，聲言有人要是説他的小説寫得很爛，他只會報以一笑（但有人要是説他的翻譯很爛，他會搬出最重的詞典予以兇狠的反擊）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;綜上所述，我對先生看不好沈從文、覺得沈從文不是個一流的作家沒有什麼意見。個人偏好嘛，什麼偏好都沒問題，在文學藝術問題上非要講究趣味一律，那就是毛澤東《在延安文藝座談會上的講話》的精神和思路了。我們知道，那是流氓惡棍的思路，不可取。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，我對先生所提出的沈從文的種種不是的證據、推理、推論的事實性、邏輯性部分有些意見，儘管我也知道，正像先生在其他文章中指出的那樣，邏輯其實也不能一錘定音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為了節省時間，也為了行文醒豁，以下我要列出我認為先生的「評沈從文的《邊城》」一文中的一些有問題的地方（不是全部，也不是大部，而是我認為問題最容易説清楚的地方），並以按語的形式提出我的見解、評論、反論：&lt;/p&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;總之，它（《邊城》）不是一本糟糕的小説，但遠算不上文學傑作。&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;按：怎樣的作品才算是文學傑作呢？鑑於先生大作通篇沒有明確地説（或選擇不明確地説）出，先生這種涵蓋自人類文明開始以來的世界文學史的結論就是隻能是無意義的，或説是沒有多少參考價值的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;先生當然可以説：這世界上傑出的文學作品多了去了，要大致寫出來，我也就寫成一部或大半部世界文學史或中國文學史了，或是文學博士論文了。假如先生真這麼説，我擔心會有人反駁説：既然如此，先生就是在説空話，説大話，虛張聲勢詐唬人，説不負責任的話，説自己也知道難以立住的話。&lt;/p&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;小説的核心是翠翠的愛情。我的第一印象是，翠翠的想法和言行都莫名其妙。她愛二少爺嗎？如果愛，她為什麼從來不表達？為什麼對二少爺那麼漠不關心？比如明知二少爺喜歡自己，二少爺來碼頭找她，她卻「同小獸物見到獵人一樣，回頭便向山竹林裏跑掉了」...&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;按：先生這些話怕是很難有什麼説服力，因為先生的這些話也可以用來批判《詩經》或《聖經》。先生當然完全可以一本正經、理由充分地認真責備《詩經》或《聖經》中的戀人言行莫名其妙，責備《詩經》開篇第一篇中的戀人——為什麼有話不好好説，非要掖着藏着，夜不能寐，輾轉反側，或非要使人夜不能寐？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《聖經·舊約》雅歌中的女子也是莫名其妙，「我的良人哪，求你等到天起涼風、日影飛去的時候，你要轉回，好像羚羊，或像小鹿在比特山上」，既然愛那良人愛得要死要活，投奔他就是了，又沒人用鐵鏈子栓着她，為什麼要等他轉回，又不是要玩捉迷藏，這中東的女子簡直跟湘西「邊城」那一方的翠翠一樣不可理喻吶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此説來，先生對翠翠的愛情的第一印象（以及得到第一印象若干年之後的第二或第三印象直到今天的印象）很難説是靠譜的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，我們要講理，不應當講迷信或行迷信，《詩經》和《聖經》也不是不可以批判或質疑。但既然是批判或質疑，就必須講出一套可以令眾人信服的（或至少是令眾人難以反駁的）道理或言説。但先生對沈從文以及對沈從文筆下的翠翠的質疑顯然沒有達到這一起碼的説理要求。因此，先生的言説難以令不抱偏見的讀者認為是講理的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在這裏不禁要猜想：先生大概是把民國初年的湘西小姑娘翠翠設想為一個生活在手機短信已經普及、調情和約炮無比方便的年代的人了，先生出於這種無心的預設便錯誤地認為翠翠這個拙於男女之情表達的少女不可理喻，卻沒想到那個女孩子從小失去母親、身邊一直沒有年長的或同齡的女性家眷親友可以予以指導、指引、指點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這裏，先生本可以指出沈從文小説中一個重要的技術問題，這就是，進入青春期的翠翠是如何應對月經初潮的？但先生顯然過於注重或專注於高大上的哲學問題，文學問題，沒有想到這種具體而微的生活問題。我認為，先生不理解翠翠為什麼拙於愛情表達也是出自類似的失察，而帶着這種失察是很難恰當地理解生活或理解文學的。&lt;/p&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;愛情有一些基本特徵，比如朝思暮想對方，強烈希望與之結成一體、永遠相伴，把對方看得比自己更重要、或至少與自己一樣重要，為對方的歡喜而歡喜、為對方的悲傷而悲傷，等等。但是翠翠幾乎沒有這些特徵。如果小説想表達翠翠愛二少爺，它失敗了。&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;按：我想説，如果先生的目的是要寫一篇靠譜的文學評論或哲學評論，先生顯然是失敗了。説先生失敗的道理很簡單——先生在沈從文「邊城」文本的什麼地方看出了翠翠沒有朝思暮想她的意中人？沒有強烈希望與之結成一體、永遠相伴？沒有為對方的歡喜而歡喜、為對方的悲傷而悲傷？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行文不講證據是寫手的致命傷。先生假如是要為中共（或蘇共）的宣傳機關寫文章充當打手，當然可以享有充分的信口雌黃的自由或言説/話語制高點。但那樣的文章，那樣的寫手/打手沒有公信力。我猜想（而且根據先生以往的發表的文章來看可以大致確定我的猜想不錯），先生無意做那樣的寫手，寫那樣的文章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上展示的問題是從先生大作的開頭部分摘取的。綜上所述，我認為先生大作的前幾段就很清晰地顯示了先生對沈從文代表作「邊城」的解讀和批評難以令人信服。一篇認真寫出的長文一開頭就給讀者這樣的「下馬威」絕非好兆頭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且，先生的問題不僅是難以令人信服，在我看來簡直就像是惡搞（諷刺挖苦）。只是先生惡搞的對象是先生自己，而不是沈從文或讚美沈從文的人（其中確實是不乏人云亦云之徒，不乏言不及義乃至胡説八道的人）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，我也可以承認，我從先生大作的閲讀中還是收穫了不少靈感，其中的一部分已經展示在我寫出的這篇先生大作讀後感裏。&lt;/p&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;我並不討厭沈從文或他的《邊城》，類似於我不討厭錢鍾書或《圍城》。他們的思想和作品有缺陷，但是所有人、所有小説都有缺陷，他們不比平均水平差。我只是覺得《邊城》離經典文學傑作還差很遠、沈從文離文學泰斗也差得遠。&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;按：以上是先生大作結論部分的一段話，也是近一萬字的大作的倒數第二段。之所以要拿出這段話來説事，是因為想要展示先生的大作從頭至尾多是空話，是死無對證的話。例如，「邊城」離經典文學傑作還差得遠，沈從文離文學泰斗也差得遠，什麼經典傑作？哪些或哪幾個泰斗？這樣的問題顯然都是死無對證，至少言人人殊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我很好奇，也從事哲學研究的先生在説這些話的時候難道就沒想到這樣的問題嘛？或者，先生是在惡搞自己嘛？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我本人是研究文學和社會科學的。提出以上問題不是要調侃調笑先生，而是出自認真的好奇。在此之前我一直以為，自我審視或自我懷疑/質疑是哲學研習的題中之義和 ABC。但先生的言論動搖了我先前的自以為是的看法。所以，我就有了這種強烈的好奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;津輕海峽，敬上&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;駱遠志&lt;/strong&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;尊敬的津輕海峽,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非常感謝你的 email 和其中認真的批評與評論。我很欣賞你的較真，我也努力，認真回答。我的回答可能不如你的來信長，但不代表我不認真對待你的評語。我希望用相對短小的回答來突出重點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想想看，關於男女關係的文字分幾大類：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. 色情類：多到數不勝數。其中也有文筆很好，內容讓人熱血上頭的，但嚴肅的讀者和作者們都不推崇，沒人認為他們偉大。像《金瓶梅》歷史地位高，但並非因為它描寫的男女關係感人肺腑，而更多因為它忠實記錄了時代特點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. 寫實類：如《史記》中的《司馬相如列傳》講述的司馬相如為得到卓文君父親的錢而接近文君的故事，還有《梁山伯與祝英台》。如果你讀古文原文，就會理解其中沒有對「愛情」的讚美。作者記載這些故事，更多因為它們離奇、超乎常規。中國古人很聰明，也很中肯。他們沒有被這些故事裏的主人公們感動，也很正當地覺得他們的感情不值得讚美。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. 愛情類：比如《羅密歐與朱麗葉》。他們的故事本身確實感人。作家理解、並貼切寫出主人公們的感情，因此作品感動讀者。這類文學作品才是愛情類作品，其中的男女關係真感人，理解並完整體現這種感人愛情的作品才偉大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為什麼如此呢？現代人懂得讓彼此高興，所以吧所有男女關係都稱為「愛情」。但嚴格將，並非所有男女關係都算愛情。並非所有男女關係都感人，只有愛情才感人。為什麼愛情感人？因為它超越了人的日常、常規，它是人情感的昇華。人的常規是為己，荷爾蒙、性慾、婚姻等通常是為己的，不但反面角色西門慶的荷爾蒙、性慾、婚姻是為己的，那些正面角色的荷爾蒙、性慾、婚姻也是為己的，比如馬相如、卓文君、梁山伯、祝英台等。但愛情是忘我、為他的，比如羅密歐與朱麗葉。為對方而忘我的愛情才是人的昇華，才真的感人。人很少經歷，也很不容易理解這種昇華的情感。推動並加深人類這種理解的作品與作家才為人類文明添磚加瓦，才經得起時間與文化差異的考驗，才感人，才偉大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回到沈從文的《邊城》。很多人覺得其中翠翠的少女懷春很美好，被它打動。但少女懷春本身不代表愛情，沈的描寫也並沒有超出前人，或擴展了對人性的認知。書中翠翠與二少爺的心理、懵懂等，都沒跳出荷爾蒙、性慾、婚姻等人的利己情感，都還屬於肉體範疇，少有忘我，沒有精神昇華。沈不理解忘我、利他的愛情。他就像眾多現代國人一樣，既羨慕西方傳來的愛情觀念，又不理解這種愛情觀念，於是把中國古人早就懂、早就不覺得有什麼了不起的、本質利己的男女情感，重新包裝，標上「中國式愛情」或「湘西式愛情」的標籤，試圖與「西方式愛情」相提並論。但兩種東西本質不同，不可相提並論。他糊塗，大多數他的讀者與他一樣糊塗。他們惺惺相惜，所以他時髦，讀者眾多。但這樣糊塗的作家怎麼可能算得上偉大？類似金庸不懂武術、大多數讀者他的也不懂武術。因為都不懂，他們惺惺相惜，金庸因此時髦、讀者眾多。但金庸不會因此算是武術大師，他被數量眾多的無知讀者喜歡，不能代表他偉大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你來信中提到《詩經》和《聖經·舊約》，讓我側目。人對愛情的認識是逐步和漸進的。《詩經》和《舊約》都是 2000 多年前成文的，人類已經進步了。這就像 2000 多年前畢達哥拉斯發現了勾股定理，人們都説他偉大。但如果一個現代人提出勾股定理，沒人會覺得他偉大。類似地，沈從文生活在 20 世紀，《邊城》與《羅密歐與朱麗葉》的重要情節有類似。即使《邊城》對愛情的描寫一樣好，也沒人會覺得沈偉大，因為莎士比亞在 16 世紀寫出《羅密歐與朱麗葉》。更何況《邊城》的深度遠不如《羅密歐與朱麗葉》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沒想到，我一下子寫了這麼多。其中肯定有很多文法錯誤、錯別字等。為了保持我讀你 email 後的第一反應，我就不多加修改了。謝謝你，歡迎你批評。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;駱遠志&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;津輕海峽&lt;/strong&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;尊敬的駱先生，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;感謝您的迅速、認真的回覆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你的迅速首先要感謝，因為我是個急性子，總是盼着能得到即時的迴音，迅速的回覆（我知道這種心理或許不很健康，但這大概是屬於人類基因，我控制不住）。又，您的認真也要感謝，其理由不言自明，不需要再另外解釋一番了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，毋庸諱言，迅速的另一面就是大有可能思考不周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我看來，先生給我的迅速恢復就展示了諸多的思考不周（就像是我先前思考不周、校對不周，導致錯別字存留一樣）。但我這麼説並不是要對先生提出抱怨。相反，我認為先生或許是欠缺周密思考的迅速回復展示出諸多問題，給了我更多的靈感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我還是用先前的辦法（即徵引先生回覆加按語的辦法）來展示我的觀點吧。我希望我們的討論可以公開發表出來，以便引發更多的討論。我認為當今世界中文圈太缺乏這樣的認真的、深入的討論。這種局面不利於我們的思想成熟、成長、精緻化。我相信在這一點上，先生應當是跟我所見略同。&lt;/p&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;想想看，關於男女關係的文字分幾大類：&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;1. 色情類：多到數不勝數。其中也有文筆很好，內容讓人熱血上頭的，但嚴肅的讀者和作者們都不推崇，沒人認為他們偉大。像《金瓶梅》歷史地位高，但並非因為它描寫的男女關係感人肺腑，而更多因為它忠實記錄了時代特點。&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;2. 寫實類：如《史記》中的《司馬相如列傳》講述的司馬相如為得到卓文君父親的錢而接近文君的故事，還有《梁山伯與祝英台》。如果你讀古文原文，就會理解其中沒有對「愛情」的讚美。作者記載這些故事，更多因為它們離奇、超乎常規。中國古人很聰明，也很中肯。他們沒有被這些故事裏的主人公們感動，也很正當地覺得他們的感情不值得讚美。&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;3. 愛情類：比如《羅密歐與朱麗葉》。他們的故事本身確實感人。作家理解、並貼切寫出主人公們的感情，因此作品感動讀者。這類文學作品才是愛情類作品，其中的男女關係真感人，理解並完整體現這種感人愛情的作品才偉大。&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;按：在我看來先生的這種分類每一類都大成問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.精研西方藝術史的英國修女溫迪·貝克特（Wendy Beckett）給英國廣播公司 BBC 製作的藝術名作系列講解一度風靡全世界。據這位修女説，先前人們把藝術跟色情劃分開來其實是不得要領；任何能喚起受眾心理反應和生理反應的作品都是藝術品，好色情就是好藝術（大意）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但先生顯然是要我相信，先生比貝克特修女還正經。或許，先生確實是更正經，但我也擔心讀者大概會因此而以為先生不太懂文學藝術。不知先生先前是否考慮過這個問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;説到《金瓶梅》之好是「因為（它）忠實記錄了時代特點」，先生這話也讓我不太敢相信。據我所知，沒有誰認真把《金瓶梅》當史書，更沒有人把它當信史。另外，據聰明的美籍俄羅斯小説家、文學研究者和批評家納博科夫説，讀者讀小説想從中獲得歷史知識是走歪門邪道，是徒然把自己領入迷魂陣，因為小説是小説家虛構的產物，當不得真，誰當真誰犯傻（大意）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，我選擇相信貝克特修女，相信成千上萬的史家和讀者，相信納博科夫、與此同時不相信先生，這也情有可原。當然，我也知道，我不能排除他們以及我都錯了、只有先生才是正確的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. 寫實類這個分類跟 1.顯然是有重合，而且更要命的是兩者明顯自相矛盾——先生剛剛在 1.中讚美了忠實記錄，但接着又在 2.裏對忠實記錄明顯表示不屑——先生在這裏所謂的離奇顯然不是指編造或虛構，而是實際發生的、如實寫下來的令人難以置信的真事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.愛情類這個分類名目令我困惑——先生明明是在説愛情的分類，但愛情分類之下又出現了一個「愛情類」。我覺得這就好比説，我提出一個「魚類分類」，然後列舉了鯉魚，草魚，然後又列舉一個「魚類」。這顯然是成問題的，不是嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，我可以不糾纏先生的這種在我看來是明顯的分類混亂或問題層次混亂。但即使如此，先生還是讓我不禁要問，像託爾斯泰寫的《安娜·卡列寧》那樣的小説（一個已婚生子的女子不顧一切去追求一個紈絝子弟），像福樓拜寫的《包法利夫人》那樣的小説（一個已婚女子為了擺脫鄉間小鎮無聊的生活而尋求刺激最後陷入絕境）算什麼類的文學作品呢？假如不算是愛情類，可算曆史類作品？社會類？倫理學類？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坦白地説，我還是認為先生的行文問題太多，我不能一一列舉，因此我只是挑選了先生回覆的開頭拿來展示我認為先生言説的明顯問題。但為了展示我的認真，我可以再揀選先生回覆的倒數第二段來説事。&lt;/p&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;你來信中提到《詩經》和《聖經·舊約》，讓我側目。人對愛情的認識是逐步和漸進的。《詩經》和《舊約》都是 2000 多年前成文的，人類已經進步了。這就像 2000 多年前畢達哥拉斯發現了勾股定理，人們都説他偉大。但如果一個現代人提出勾股定理，沒人會覺得他偉大。&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;按：從我所能讀到的先生文章來看，先生好像是一個基督徒，或至少是同情甚至認同基督教的人。於是，先生這段話不僅我側目，也讓我吃驚。先生明顯的意思是《聖經》已經過時了，至少是《聖經》關於愛情的描寫或陳述已經過時了。但我猜想，有成千上萬上億的基督徒大概不會認同先生的這種説法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，我不能排除他們全錯了只有先生對的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，先生顯然也是認為（至少是明顯暗示）《詩經》有關愛情的説法已經過時。但據我所知，如今陷入戀愛的人（無論是中國人還是任何國家的人）輾轉反側、夜不能寐的仍是大有人在。由此可知，先生的看法恐怕是不靠譜的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;又，先生顯然是以手機或電腦更新換代的視角看文學發展的思路也讓我感到懷疑。據我所知，好像還沒有什麼精神正常的、不是自大狂得離譜的寫手敢説自己的作品超過了莎士比亞、索福克勒斯、杜甫、李白、但丁，或説石黑一雄超過了福樓拜或託爾斯泰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再次感謝您的認真回覆。我相信先生可以看到我的回覆仍是認真的，雖然我的言説或許有些尖鋭甚至有些刺耳，但我相信先生可以理解我這只是為了方便進一步展開討論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;津輕海峽，敬上&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;駱遠志&lt;/strong&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;歡迎:)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是，我是基督徒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.《安娜·卡列寧》: 是偉大的著作，我總體喜歡，但不如《戰爭與和平》。其中講的是女人為愛，可以拋棄世俗婚姻、名聲、與地位等。託爾斯泰是重生的基督徒，講的道理其實就是為愛忘我，拋棄自私肉體。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. 《包法利夫人》：無病呻吟，用過份的性博眼球，時髦但庸俗，我不喜歡，也少有嚴肅的人認為它是偉大作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. 你説，《舊約》雅歌...，「我的良人哪，求你等到天起涼風、日影飛去的時候，你要轉回，好像羚羊，或像小鹿在比特山上」，既然愛那良人愛得要死要活，投奔他就是了... ===== 很簡單，在現實中，經常男人出於很多正當目的，不能讓戀人隨行，所以不是女人想投奔就可以投奔的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. 你説，「沒有誰認真把《金瓶梅》當史書」 ==== 與我們所討論的主題分馬牛不相干。《金》當然虛構，但就像所有偉大小説一樣，即使具體情節虛構，但所反映的精神實在、重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;謝謝&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;---------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://blog.wenxuecity.com/myblog/57482/202102/9179.html&quot;&gt;駱遠志，評沈從文的《邊城》，https://blog.wenxuecity.com/myblog/57482/202102/9179.html&lt;/a&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/05/MATTERS-%E8%BE%B9%E5%9F%8E-%E4%B8%8E-%E8%AF%97%E7%BB%8F-%E4%B8%8E-%E5%9C%A3%E7%BB%8F-%E7%9A%84%E5%B9%B2%E7%B3%BB.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/05/MATTERS-%E8%BE%B9%E5%9F%8E-%E4%B8%8E-%E8%AF%97%E7%BB%8F-%E4%B8%8E-%E5%9C%A3%E7%BB%8F-%E7%9A%84%E5%B9%B2%E7%B3%BB.html</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 03:58:05 GMT</pubDate>
            <author>津輕海峽</author>
        </item>
        <item>
            <title>ＳｐａｃｅＤａｏ徵文活動 : 結吧，台灣旅遊情報。</title>
            <description>&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;ＳｐａｃｅＤａｏ徵文活動 : 結吧，台灣旅遊情報。&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/4a302f1e-f646-45f8-9d04-25dd0f92fe1b.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;各位親愛、親愛的 Matters 會員！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大家好,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我用親愛、親愛這樣的形容詞，大家會否有「酥麻」的感覺？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;確實，我是有點的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可是，我確實想用 」親愛、親愛的」 呢！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;親愛的！這是一篇徵文活動啊！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;徵文主題：結吧，台灣旅遊情報。&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我們的理念：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台灣是一個很好旅行的地點，不但擁有大量的美景，還有各種美食，現時台灣正經歷地震後的修復期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於這時候的台灣，真的很需要各界的經濟支援來購買物資。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;身處世界不同地方的我們，除了捐款外，其實到當地消費是一個很好的方法，不但可以享受旅行，也可以直接增加當地店舖的收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一個旅行怎可能沒有攻略，因此現在希望集合大家的資訊，&lt;strong&gt;製出一本台灣的旅遊攻略&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此旅遊攻略將會製作成ＮＦＴ售賣，得到的收入將會給予ＳｐａｃｅＤａｏ捐到支持台灣修復的機構。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;徵文內容：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主題：&lt;/strong&gt;集結吧，台灣旅遊情報。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;內容：&lt;/strong&gt;收集台灣的景點和美食，每一篇文章最多列出１個景點和１個推薦美食。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;字數：&lt;/strong&gt;景點和美食需要各有最少２００中文字的描述和感想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;條件：&lt;/strong&gt;關聯此文、列出相關地址、提供相關相片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;標籤:&lt;/strong&gt; 集結吧枱灣旅遊情報&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;活動時間：&lt;/strong&gt;2024 年 5 月 5 日 - 5 月 26 日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;投稿獎勵：&lt;/strong&gt;每篇文章１５０Ｌｉｋｅｃｏｉｎ，上限為 20 篇截稿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;＊活動後我們會把相關文章和圖片製作成ＮＦＴ，因此會使用大家給予的文章和圖片。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歡迎大家積極參與並且分享台灣不同的地方和美食!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matterslab.notion.site/SpaceDAO-7f5f393a4aaf4fe88dc97746c001ad37&quot;&gt;您想認識 SpaceDAO 嗎?&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是網址連接啊! &amp;gt;&amp;gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matterslab.notion.site/SpaceDAO-7f5f393a4aaf4fe88dc97746c001ad37&quot;&gt;https://matterslab.notion.site/SpaceDAO-7f5f393a4aaf4fe88dc97746c001ad37&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/05/MATTERS-%EF%BD%93%EF%BD%90%EF%BD%81%EF%BD%83%EF%BD%85%EF%BD%84%EF%BD%81%EF%BD%8F%E5%BE%B5%E6%96%87%E6%B4%BB%E5%8B%95-%E7%B5%90%E5%90%A7-%E5%8F%B0%E7%81%A3%E6%97%85%E9%81%8A%E6%83%85%E5%A0%B1.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/05/MATTERS-%EF%BD%93%EF%BD%90%EF%BD%81%EF%BD%83%EF%BD%85%EF%BD%84%EF%BD%81%EF%BD%8F%E5%BE%B5%E6%96%87%E6%B4%BB%E5%8B%95-%E7%B5%90%E5%90%A7-%E5%8F%B0%E7%81%A3%E6%97%85%E9%81%8A%E6%83%85%E5%A0%B1.html</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 23:19:10 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>五四新文化」的實質：瓦解宗法家族，建立國家主義</title>
            <description>&lt;p&gt;「五四」是中國近代史上的一個重大事件。今天，僅將「五四」命名為青年的節日侷限了。當然，官方對「五四」的歷史定位還是非常高的，稱之為「中國人民反對帝國主義、封建主義的愛國運動」；並用之來劃分歷史時期，「五四」之前是近代史，「五四」之後是現代史。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/82b246e6-f24e-461a-bb76-9b1db2cf008d.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;今天對「五四」運動的認識存有較大的分歧。除了官方的正統敍述，還有認為「五四」運動的實質是反傳統的看法。前者肯定「五四」運動，後者否定「五四」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以我之見，這兩種看法都有失偏頗。我認為，「五四」運動與其思想前導「新文化運動」的實質是旨在瓦解宗法家族的權力結構與建立國家主義的意識形態及權力，兩者相互呼應。就反對儒家「孝」的價值和瓦解宗法家族的權力結構來説，可稱之為反傳統，但建立國家主義的意識形態及權力卻是儒家「忠」的價值的變形和強化。就官方的「愛國主義」評價而言，其內涵確實是國家主義的意識形態，國家的利益高於一切；但「愛國主義」卻是的對國家主義的正面肯定。而如果以中國人在近現代所付出的慘重代價和取得的進步而言，選擇國家主義無疑是失敗的，應該予以否定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，五四新文化運動既有反傳統的一面，又有繼承和延續傳統的一面。我稱之為「只反父權，不反君權」。考慮到中國歷史的總體趨勢，在「家」與「國」之間，不斷削弱個人與家庭的聯繫而增強與國家的聯繫，應該説「五四」運動在根本上延續了傳統文化價值和政治制度。這個大的脈絡是很清楚的，從分封制到郡縣制，從郡縣制到黨國制，個人越來越多地受到國家權力的管轄而越來越少地受到家庭權力的管轄。在二千多年的郡縣制中，朝廷的權力也是越來越趨於集中和加強。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近代中國在受到西方列強的侵入後，提出的基本命題和終極命題就是如何強國。在「家」與「國」之間，在「孝」與「忠」之間，近代知識精英提出方案是舍家而強國，丟車而保帥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歷史學家蔣廷黻在他的《中國近代史大綱》總論中寫道：「在列強爭雄的生活中，西洋人養成了熱烈的愛國心，深刻的民族觀念。我們則死守着家族觀念和家鄉觀念。所以在十九世紀初年，西洋的國家雖小，然團結有如鐵石之固；我們的國家雖大，然如一盤散沙，毫無力量。」「近百年的中華民族根本只有一個問題，那就是，中國人能近代化嗎？能趕上西洋人嗎？能利用科學和機械嗎？能廢除我們家族和家鄉觀念而組織一個近代的民族國家嗎？能的話，我們民族的前途是光明的；不能的話，我們這個民族是沒有前途的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孫中山在他的《民權主義》第二講中也講道，「在今天，自由這個名詞究竟要怎麼樣應用呢？如果用到個人，就成一片散沙。萬不可再用到個人上去，要用到國家上去，個人不可太過自由，國家要得完全自由。到了國家能夠行動自由，中國便是強盛的國家。要這樣做去，便要大家犧牲自由。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新文化運動倡導的民主與科學，打倒「孔家店」，其目的都是為了將個人從宗法家族的管轄與束縛中解放出來，從「父權」和「夫權」中解放出來，而投身於國家主義的話語和權域中。個人自由並不是新文化運動的目的，而僅僅是從宗法家族掙脫出來而投入國家主義懷胞中的中轉站和空檔期。國家主義才是新文化運動的目的。經過新文化運動的「思想啓蒙」，青年學生才可能投身於爭取國家利益，促使國家強大的政治運動中去。應該説，「五四」運動的爆發標誌着中國國家主義意識形態的初步確立，成功地將「忠君」轉化為了「愛國」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當時的知識精英並沒有採納西方自由主義的價值觀，而只是將之作為消解宗法家族權力的口號。這才是五四新文化運動最大的失誤。他們沒有認識到，自由平等才是最根本的價值。為了去除西方列強對中國主權的限制，他們寧願犧牲個人的權利而要成全國家的權力；他們寧願受到更多的壓迫也要國家的完全獨立，而不受西方列強所強加的規則的束縛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自由主義或個人主義的價值觀沒有得到確立和普及，使得中國人只能在傳統的「孝」與「忠」之間選擇，在「家」與「國」之間選擇。如果從中國人「家」和「國」的關係這個角度來看，中國近現代歷史就可以一以貫之，那就是個人越來越受控於國家。共產主義不過是國家主義的極端形態。一旦選擇了國家主義，共產主義就是必然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;無疑，在國家主義的旗幟下，哪一派政治力量更能增進國家的權力，哪一派政治力量就能最終獲勝。列寧式政黨的組織形態為共產黨提供了組建國家權力的強大載體。國民黨提出的「一個主義,一個政黨,一個領袖」對列寧式政黨的精髓提煉得相當準確，但它是中途改組，實際上做不到。而共產黨一開始就是這樣，由小到大，通過不斷的內部清洗而建立起了一個凝聚力相當高的強大組織。國民黨敗於共產黨的根本原因就在於此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共產主義與國家主義並不矛盾。馬克思提出的共產主義學説雖然主張「全世界無產者聯合起來」，但在實踐中，共產主義卻是為民族主義和國家主義服務的。包括中國共產黨在內的所有各國共產黨，為了獲得蘇聯的支持，都只是表面上放棄國家主義或民族主義，甚至會犧牲局部的國家利益，但最終的目的和歸依卻是國家主義。從組織形態上來看，共產主義也是國家主義極端形態。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中共建政後一系列的政治運動，從歷史的延續性來看，都是在完成「五四新文化」運動所提出的任務和開啓的歷史進程。宗法家族權力結構的消解自「五四新文化」始，到「土改」而完成。在中共的「階級鬥爭」理論中，擁有宗法家族權力的鄉村士紳屬於「地主階級」，遭到了全面鎮壓。文革批孔和「五四新文化」批孔的目的是一樣的，都是要削弱與消除個人與家庭之間聯繫，而加強個人與國家之間的聯繫。在文革中，毛加強了偉大領袖和偉大導師「君師合一」的地位，達到了權力的頂峯，超過歷史上任何一位皇帝；個人不用聽從父母和老師，完全聽領袖的就是了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前看來，宗法家族結構的解體和相應的國家權力的全面深入覆蓋是「五四新文化」運動最重要的後果。在國家主義的號召下，完成了將「一盤散沙」聚集起來的歷史任務，應該説是實現了其目標。對於投身於這一進程的仁人志士和知識分子而言，可謂是「求仁而得仁」。但國家主義雖然能基於中國人口的眾多和領土遼闊而迅速地形成強大的力量，以抵抗外部威脅，但它是以削除個體差異和自我摧殘為代價的，不能產生活力和創造力，必定不能保持長久的強大，是短暫的。「一盤散沙」聚集起來仍然是沙，而不是由具有主動力和創造力的個體構成，完全依賴於聚集者 — 領袖的捏塑和搬弄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國近現代選擇國家主義的原因何在？在於其抗拒和排斥西方文化。如我在《革命的工蜂：李玉和 — &amp;lt;紅燈記&amp;gt;對家庭的解構和重構》中所言：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「近現代中國面對比它強大得多的西方文明，感到深深的恐懼。但它自身以‘忠’，‘孝’為根本的文化價值及相應的社會結構無法容納以個人主義價值為中心的西方文化，它又不願意放棄自己的根本價值，而融入西方文化。所以，它採取的策略是選擇性地吸納西方的東西以求用最小的調整來保持自身的穩定、和與外部的平衡。總體上對西方文化是排斥的。這種恐懼和排斥是如此的深沉、強勁與持久，以至於在中國近現代的各個階段都有強烈的表現，如過去的‘義和團’，現在的‘糞青’。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「《紅燈記》通過藝術的形式潛移默化地向觀眾灌輸這樣一種家庭或者説是社會結構模式的用意何在呢？那就是要解構以血緣為紐帶的家庭結構，而代之以‘階級情感’為紐帶的家庭結構，所謂‘舍小家，顧大家’，‘革命的大家庭’之類的説辭。它要求國民放棄基本的需求和功能，犧牲生命來形成國家的力量。如果説傳統中國是‘家國同構’，那共產中國就是「家國一體」，妄圖將整個國家打造成一個大家庭。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因而，近現代中國在受到西方的衝擊後，並沒有改變歷史的方向，仍然沿襲了傳統的價值和專制制度，只不過形式上有了較大變化，由郡縣制升級為黨國制。馬克思主義的中國化不過是以一種異化的形式對西方個人主義價值觀的拒絕。比較諷刺的是，西方的技術組織手段卻為中國的專制升級提供了條件。利用從西方傳來的交通通訊等技術，中國才能建立起覆蓋到基層的政權體系，比郡縣制的「皇權不下縣」更深入了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為什麼會如此呢？蓋因中國人始終未能賦予個人以獨立的價值，個人的價值只能來源於與其它人的關係。在這樣一種價值觀下，技術的進步將更有利於加強專制權力而不利於增進個人自由。中國人建立不起以個人自由為基礎的自治權力，除了依賴於血緣宗親權力與專制權力之外，沒有其它的選擇。當組織與技術手段提供了可能時，它更傾向於增強專制權力。由分封制升級為郡縣制如此，由郡縣制升級為黨國制也是如此。所以，「五四新文化」是中國歷史進程在原有方向上的繼續展開，是中國傳統文化中的題中之義，外來的影響只是一個刺激因素與提供了手段。如果沒有西方技術手段，中國社會就會一直陷於同樣水平的週期性的死循環。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以説，「五四新文化運動」開啓和鎖定了中國近現代歷史路徑。自此之後，一切都沒有懸念。即使因為偶然的事件偏離了原有軌道，也會在基本力量的作用下回到原來的軌道。中國在近現代選擇馬克思主義不是憑空發生的，在此之前，國家主義已為它的引入做好了鋪墊。即使共產黨敗於國民黨，也會有另外的力量，或產生於國民黨外部，或從國民黨內部分化出來，來完成建立全能的國家主義和擺脫西方列強控制這一歷史任務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百年將到，今天我們反思五四，我以為最關鍵的還是思想啓蒙。價值觀決定一切。價值觀對了，最終就能實現社會公正，人民富裕，國家強大；價值觀錯了，無論怎麼努力奮鬥，最終都不會有好的結果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017 年 5 月 4 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/04/MATTERS-%E4%BA%94%E5%9B%9B%E6%96%B0%E6%96%87%E5%8C%96-%E7%9A%84%E5%AE%9E%E8%B4%A8-%E7%93%A6%E8%A7%A3%E5%AE%97%E6%B3%95%E5%AE%B6%E6%97%8F-%E5%BB%BA%E7%AB%8B%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E4%B8%BB%E4%B9%89.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/04/MATTERS-%E4%BA%94%E5%9B%9B%E6%96%B0%E6%96%87%E5%8C%96-%E7%9A%84%E5%AE%9E%E8%B4%A8-%E7%93%A6%E8%A7%A3%E5%AE%97%E6%B3%95%E5%AE%B6%E6%97%8F-%E5%BB%BA%E7%AB%8B%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E4%B8%BB%E4%B9%89.html</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 03:11:41 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 對工作微笑 (東加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 對工作微笑 (東加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/b19864f3-7616-49cc-878c-ec0e2c272969.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;｛阿朗｝和很多年輕人差不多，每天早上七點起牀，八點吃早餐，九點到達辦公室，安坐在平凡程式設計員的座位上。途中擠在擁塞的列車上，彷彿像兩片三文治。天天都是如此，生活奔波勞碌，心中充滿了對金錢的渴望。他常常對自己説：｛要不是為了錢，誰想要工作？｝這種心態，如同一座無形的壓力山大，壓得他喘不過氣來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一天，老闆的小女兒又來了。她又走進會議室，又把她的畫畫工具攤出來。然而，阿朗透過玻璃看到她在發脾氣，把畫紙撕碎，把畫筆丟在地上。祕書一臉無奈地説，她要娃娃，沒有娃娃就不畫畫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;既然她不喜歡畫畫，為什麼還要強迫她呢？阿朗問。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不不不，她喜歡畫畫的。祕書回答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事情是這樣的，小女兒自小就喜歡畫畫，她的畫很漂亮，很簡單又可愛。每當她拿起畫筆，臉上都流露著滿足的笑容，誰都看得出。畫畫就能讓她感到快樂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;後來，不知道為了什麼原因，老闆説每次她畫一幅畫，就送她一個小娃娃，鼓勵她，獎勵她，讓她更努力地畫畫。果然，有了娃娃小女兒畫畫十分起勁，每當看到新娃娃，她的心情都充滿了喜悅。可是，不到半年，她的心情開始變了。拿著新娃娃，很快就把它丟在一旁，就像可有可無的東西。之後，又不知道為了什麼原因，老闆説不要再送給她娃娃了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;｛沒有娃娃之後，就像你剛才看得到的情況，她愛鬧情緒，不喜歡畫畫了！｝祕書無奈地説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聽到了這件事情，阿朗覺得有些難過。他不是為老闆難過，而是為他的女兒難過。因為小孩子本身就是被動，為什麼不讓她單純地畫畫？為什麼把複雜的東西掉進去？這件事竟然圍繞在阿朗的腦海一整天，即使下班回家吃飯，洗澡更衣後躺在牀上，他仍然想著畫畫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿朗並不是擔心小女孩，他只想著自己，他何嘗不是一個被動的孩子？他在追求金錢，在路途上狂奔，卻忘記了沿途有風景。他曾經對｛程式設計員｝有無限的憧憬，無盡的熱愛。每一代的科技巨人都是他的偶像，欣賞他們的熱情，佩服他們對自己的承諾。金錢，永遠不會是他們的第一，成功之前不會，成功之後更不會。阿朗踏出了很多步，卻又後退了很多步。他心裡很難過，不知何年何月開始，那些巨人的影子已經離他很遠了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿朗想去找一個人來開解他，他回到舊校，找那個曾經｛記過｝他三次、罰他留堂、要見他家長、告發他逃學的那位｛歐陽訓導主任｝。阿朗久不久就會來找他，豁然開朗之後，他就久久不會再來。今天他見完歐陽訓導主任後，他有了決定，他要尋回那份遺失的純粹，那份對工作的原始熱愛，人始終有脆弱的時候，身體與心靈之間就像有一塊隔塵網，要定時清洗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歐陽訓導主任沒有跟他説過什麼，沒有對他教誨過什麼，他只是聆聽阿朗在説話，從早上十點，一直聆聽到下午三點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下來的日子，阿朗的生活節奏稍微改變了，他不再無無謂謂就呆在辦公室加班。他喜歡了做運動，他會自我探索，在工作中尋找樂趣，即使是最微小的進步，他也能察覺得到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在繁瑣的工作上，阿朗更會主動承擔，不再左閃右避，寧可戰戰兢兢地面對挑戰。而且，他從來不孤獨，只要他願意，身邊總會有人的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一天，當公司面臨危機，突然被那股裁員的陰雲籠罩著，同事們紛紛離去，尋求更安穩的避風港。阿朗受到了嚴峻考驗，他想挽救即將崩潰的項目，唯有通過挑戰，人才能超越自我，真真實實地成長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一年很快就過去了，公司的危機總算過渡了，就像一場戰爭，打完了一場仗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可是，阿朗沒有達到他自己的期望，面對即將崩潰的項目，原來他是束手無策，一個人是無能為力的。雖然，他並沒有像一個大將軍，不是挽救了所有士兵。但阿朗的堅毅、正直和勇敢，努力和團結，他截然不同了，在他人眼中已經是一個可交託的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;完!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;寫作日期：2024 年 5 月 3 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;開始時間 : 11:15am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成時間 : 16:06pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圖.文. 東加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;我除了寫微故事，還製作有聲書，希望我們能互相認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜歡我的文章嗎？盼得到您的支持、點讚，或分享我的文章，讓我知道創作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;https://tonkabean.me/支持與鼓勵/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事選集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NFT 收集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&quot;&gt;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;東加豆貼文生活 What&#39;s App Channel~~&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你的追蹤, 就是我的動力. (微笑~)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 What’s App 頻道, 當我突然想...我就會貼出來, 也許一個微故事, 或者一首我唱過的歌, 甚至是一幅生活照, 一頓飯, 一包零食, 如果你有興趣~~~ 謝謝!&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&quot;&gt;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/03/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%B0%8D%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%BE%AE%E7%AC%91-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/03/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%B0%8D%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%BE%AE%E7%AC%91-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 08:42:19 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>論語漫讀（49）：與其媚於奧，寧媚於竈 — 通關係要找對門路</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;電子書：《論語漫讀》&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王孫賈問曰：「與其媚於奧，寧媚於竈，何謂也？」子曰：「不然，獲罪於天，無所禱也」&lt;/strong&gt;（八佾第三）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/18fef49b-576a-4eea-863b-edd9f46ff605.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;孔子在衞國逗留了很多年，跟衞靈公王相談甚歡。孔子游説的諸侯中，衞靈公算是孔子的知音了，很欣賞孔子主張那一套，如&lt;strong&gt;「君君臣臣，父父子子」&lt;/strong&gt;（顏淵第十二）。但不知為什麼，衞靈公卻沒有給孔子一官半職，始終以客待之。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王孫賈是衞國大夫，估計在衞國勢力比較大。就對孔子旁敲側擊，向孔子問道：「與其討好奧神，不如討好竈神，這是什麼意思呀？」 奧是房屋的西南角，是古代家裏主人所居方位。古時要祭祀這兩處的神。奧神比竈神尊貴，但竈神比奧神實用。因而，古人總結出「與其媚於奧，寧媚於竈」這句話，就好比今天的「縣官不如現管」。王孫賈假裝不知道，向孔子請教這話的意思，言外之意是孔子你與其討好衞靈公，還不如討好我。想讓孔子投靠他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這兩位都是「打太極」的高手，説話都相當的含蓄。只可意會，不可言傳。孔子不願意掉身價，投靠到大夫門下，就拒絕了王孫賈的邀請和條件。但他也沒有直接回答，而是回答道，「不是這樣呀！如果得罪了上天，向誰禱告，討好誰也沒有用」。這話當然無懈可擊，但答非所問嘛！。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從字面上看，孔子是答非所問。王孫賈問的是這句話的意思或為何如此，而孔子則回答説則這句話説錯了。兩人心領神會。王孫賈是假意這樣問，孔子也明白他的真實意圖，但又沒有直接回答，而是説這句話説錯了，「獲罪於天，無所禱也」。等於是拒絕了王孫賈的提議。王孫賈自然也明白孔子的意思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這樣説話太累了。只有悟性比較高的人或者成天琢磨這些事的人才能領會。還是政治鬥爭比較險惡的環境所致，因而説話都不直接。這樣，萬一説錯了可躲避被追究責任，或者避免傷了和氣和丟失面子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「與其媚於奧，寧媚於竈」，這句話也反映了中國人的實用主義哲學。中國人從古自今就處於無處不在的各種關係中，離開關係中國人就無法生存。而「通關係」則是一門學問，「與其媚於奧，寧媚於竈」就是老祖宗總結出來的通關係的金科玉律。求人辦事送禮，要對路子才成。要找到起作用的關鍵人物，投其所好。不能看表面，以為找領導就行，有時不一定。（這個我也是知其然不知其所以然。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/03/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-49-%E4%B8%8E%E5%85%B6%E5%AA%9A%E4%BA%8E%E5%A5%A5-%E5%AE%81%E5%AA%9A%E4%BA%8E%E7%81%B6-%E9%80%9A%E5%85%B3%E7%B3%BB%E8%A6%81%E6%89%BE%E5%AF%B9%E9%97%A8%E8%B7%AF.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/03/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-49-%E4%B8%8E%E5%85%B6%E5%AA%9A%E4%BA%8E%E5%A5%A5-%E5%AE%81%E5%AA%9A%E4%BA%8E%E7%81%B6-%E9%80%9A%E5%85%B3%E7%B3%BB%E8%A6%81%E6%89%BE%E5%AF%B9%E9%97%A8%E8%B7%AF.html</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 07:52:52 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>「管」和現代</title>
            <description>&lt;p&gt;作者：漢之聲專用號&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;鏈接：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://zhuanlan.zhihu.com/p/429515497%EF%BF%BC%E6%9D%A5%E6%BA%90%EF%BC%9A%E7%9F%A5%E4%B9%8E%EF%BF%BC%E8%91%97%E4%BD%9C%E6%9D%83%E5%BD%92%E4%BD%9C%E8%80%85%E6%89%80%E6%9C%89%E3%80%82%E5%95%86%E4%B8%9A%E8%BD%AC%E8%BD%BD%E8%AF%B7%E8%81%94%E7%B3%BB%E4%BD%9C%E8%80%85%E8%8E%B7%E5%BE%97%E6%8E%88%E6%9D%83%EF%BC%8C%E9%9D%9E%E5%95%86%E4%B8%9A%E8%BD%AC%E8%BD%BD%E8%AF%B7%E6%B3%A8%E6%98%8E%E5%87%BA%E5%A4%84%E3%80%82%EF%BF%BC%EF%BF%BC&quot;&gt;https://zhuanlan.zhihu.com/p/429515497&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;來源：知乎&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;著作權歸作者所有。商業轉載請聯繫作者獲得授權，非商業轉載請註明出處。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不出所料，我原本打算借懷念李回顧一下中國思想史的想法再次失敗了，知乎發不出來，所以只能寫點風月了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過説真的，在民族主義者看來，把整個 1840 以來的中國思想史講清楚可能也就萬把字數，各派系的立場/想法/支持者/演變居然能用這麼一點字數講完，確實説明瞭中國的事情沒什麼複雜的，簡單的讓人發笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼我們就索性講講藍鳥禁黃這事。藍鳥禁黃本身和湯不熱掃黃一樣，都是企業家迫於壓力的結果。我們都知道，情色內容本身是吸引消費者的重要手段，對一個一切圍着利益轉的企業家來説，他肯定心裏是喜歡這些內容在自己的平台上流行的。封禁是他們迫於外部壓力，迫於政治正確的無可奈何之舉，而不是討好他們的核心消費者去洗粉—要是女性居多的微博這麼幹，那還勉強能這麼解釋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至於壓力來自誰呢？有些人認為是「保守派」，他們的理由是保守派過去在性上奉行保守主義，不願意看到推上黃色橫行。難道幾十年前不是嬉皮士們濫交，而保守派痛斥電視和遊戲的色情內容教壞小朋友麼？也有些人認為是左翼，因為左派反對「物化女性」，反對「男性凝視」。今日的右派不會排斥香車美女了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要我説，後者更有道理，但前者也並非完全錯了。1，左右兩邊的立場會變化。左派可以以前支持性解放，今天支持頭巾。2，真正問題在於弄懂「左右」的本質。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我一向有個觀點，就是「後現代=前現代」，除了現代就是非現代，非現代本身都是「現代」的對立面。而什麼是「現代」呢？舉個例子，19 世紀的法蘭西共和國和今天的塔利班，這就是現代和非現代的區別。現代就是法無禁止即可為的自由被充分保障的社會，換句話説，就是一個「管」比較少的社會。與之相對應的，就是一個由某個嚴密的小團體—通常是宗教/意識形態/外族組成的羣體，對社會嚴密監視，政府到處「管管」的社會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你拿「管管」這個標準去衡量，那麼你確實可以認為今日在推特掃黃的是左派。他們現在確實是時刻提倡幹預，無時不刻沒在呼喚政府的公權力，干涉自由選擇的權利。企業內要有種族配額，需要「管管」。政府內需要按性別分配名額，需要「管管」。掃黃是因為這是男凝，需要「管管」。否則就是對女性的無形壓迫。沒有「管管」這個思想，就沒有推特掃黃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想提醒讀者們注意，「管」這個動作，本身是一種政府行為，而不只是通過社會輿論自發的獵巫。舉個例子，阿姆斯特丹的紅燈區後來是如何「管」起來的？一個女性政客上台，她認為紅燈區和性交易損害了女性人權。可以這麼説，以公權力介入，改變人世的墮落，製造迷你人間天堂，「改造」—或者説「管」他們眼裏庸俗的人類社會，這就是今日的左派的核心思路。而在禁黃這個事上，這無非是一個西方版的「移風易俗」，「消滅落後土葬」罷了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人説，那你如何解釋過去歐美左翼追求性解放和性自由的問題呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很簡單。「管」是一種政府行為，是呼喚有形之手改造人類社會建設人間天堂。而昔日左翼的「解放」，針對的是人的社會習俗本身，恰好是「改造」和「不服從」人類社會的行為。秦暉看到了「進步知識分子」憎恨家庭包辦婚姻，嫁給門當戶對的人。然後跑到延安被組織包辦婚姻嫁給老幹部。但他沒想明白這根本不違背 20 世紀以降左翼的思維方式。「家庭包辦婚姻」是社會的習俗，是人類的自發行為，而「組織包辦婚姻」是有形之手的改造，後者在 20 世紀以後左翼或者説社會主義者話術裏天然正確。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;換句話説，所謂「管」的意思，翻譯一下就是「人類社會自發形成的規矩是壓迫的，我們的主動干涉是正當的，高尚的」。「在法蘭西共和國，我們要踐踏資本主義社會形成的社會風氣和習俗，所以我們要濫交。表達對「人」的規矩的反抗。在蘇聯，我們要嚴格遵守組織安排，因為這是「神」—先鋒隊這個現人神的人工秩序。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「不黑不吹」的意思是説「吹」本身不道德麼？並非如此。「不黑不吹」的意思是吹黑正當，吹黑以外的可恥。不黑不吹的另一層意思是「黑在這，你不吹，你同樣可恥。」秦暉錯的最根本的地方就是在於他作為老社民（老社民本能的有民族情緒，也本能的熱愛自由）理解錯了真正的左翼—社會主義者追求的東西。他們並不反對包辦婚姻，並不反對奴役，反對的只是不出於「理性」這尊「神」之手的奴役，他們反對自由，因為自由是「腐朽墮落的人」的秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;説到這裏，我想你們應該也能理解我的意思了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果在 18 世紀，我就是一個當時的左派。因為我熱愛自由，我反對政府和教會對「人」本身的奴役，我贊同人在公權力控制以外通過自發形成的社會風俗和道德。而當時的「保守派」，保的就是神權，教會和國王對社會的控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果在 19 世紀末，那我一定是個右派。因為從「現代社會」大獲全勝以來，「管管」們就搖身一變，以左派身份出來支持對社會的控制了。「進步」與否根本是個偽命題，有的只有對「現代」的支持和反對罷了。支持塔利班和支持紅色高棉又有什麼區別呢？他們都是對社會的高度控制，都是在製造「天堂」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;熟悉《共產黨宣言》的，可能會很好奇，為何全文 1/4 的章節都在指責「封建社會主義者」？為什麼支持保守貴族的人搖身一變就會去支持「激進」的社會主義呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因為説到底，本質上他們的訴求別無二致。他們指責的都是「人世」秩序不如天國，需要將人世改造成天堂。如果更庸俗的説，那就是以前貴族的客卿在一個全民得到自由，由市場決定自身價值的社會和時代，渴求被包養，希望進入「文聯」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從這個角度來説，我們也很容易理解，所謂「封建殘餘」到底是怎麼來的。並非是「殘餘」，而是本來就是這個樣子，本來就是他們追求的東西，本來就是「天國之路」的鏡子，映出了天國之路的本質是什麼，僅此而已。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/02/MATTERS-%E7%AE%A1-%E5%92%8C%E7%8E%B0%E4%BB%A3.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/02/MATTERS-%E7%AE%A1-%E5%92%8C%E7%8E%B0%E4%BB%A3.html</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 15:46:50 GMT</pubDate>
            <author>Saturn</author>
        </item>
        <item>
            <title>故事曲: 當下的旅程 (曲/詞: 人工智*豆*}</title>
            <description>&lt;h2&gt;故事曲: 當下的旅程 (曲/詞: 人工智*豆*}&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://youtu.be/fHrlnWHGQvo&quot;&gt;https://youtu.be/fHrlnWHGQvo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/fHrlnWHGQvo?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;{當下的旅程} 這首歌是來自一個同名的微故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事摘要&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;{當下的旅程}是一篇成長與自我探索的短篇故事，跟隨主角阿青在她精心打造的小型電影室中，通過一部時光穿梭的電影，與童年及青年時期的自己 --- 小青，進行一場穿越時空的心靈對話。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;故事描寫小青從天真無畏到面臨人生挑戰的轉變，以及阿青對過去選擇的反思和接受，人生路上每一步的重要性，無論對錯，皆造就了當下的自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完整故事:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/585601-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E7%95%B6%E4%B8%8B%E7%9A%84%E6%97%85%E7%A8%8B-%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/585601-微故事-當下的旅程-東加豆&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿豆: &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.tonkabean.me/&quot;&gt;https://www.tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/02/MATTERS-%E6%95%85%E4%BA%8B%E6%9B%B2-%E7%95%B6%E4%B8%8B%E7%9A%84%E6%97%85%E7%A8%8B-(%E6%9B%B2-%E8%A9%9E-%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA-%E8%B1%86.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/02/MATTERS-%E6%95%85%E4%BA%8B%E6%9B%B2-%E7%95%B6%E4%B8%8B%E7%9A%84%E6%97%85%E7%A8%8B-(%E6%9B%B2-%E8%A9%9E-%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA-%E8%B1%86.html</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 11:59:30 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>論語漫讀（48）：祭神如神在 — ­孔子並不相信,但裝着相信鬼神</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;電子書：《論語漫讀》&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;祭如在，祭神如神在。子曰：「吾不與祭，如不祭」&lt;/strong&gt;（八佾第三）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/bd844e59-17d4-41ce-8a08-11edee06f861.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;祭祀祖先時就如祖先就在眼前一樣，祭祀鬼神時就如鬼神就在眼前一樣。「祭如在」，此指祭祖先，給省略了，或不言自明。誰「祭如在」呢？當然是指孔子。孔子參加祭祀時很虔誠、很專注、很投入，給學生們留下了深刻印象，就記載了下來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這句話再次證明，孔子及其學生，是不信鬼神的。但老百姓相信，為了利用這一點，孔子也就裝着相信。一個「如」字，就活靈活現道出了裝着相信的實情。《易經·觀》言道，「聖人以神道設教，而天下服矣」。就是利用民眾相信鬼神，設立一些規則，來馴服他們自覺自願地服從現有的統治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子呢，在這上面做得特別好，特能裝。不因為自己不相信，就敷衍了事，潦潦草草。而有些人可能就沒有孔子這樣認真，在祭祀時不在狀態，心不在焉。如果真信，虔誠是應該的也是必然的。但如果不信，另有目的，那就是不誠實，居心不良。現在中國有些基督徒就是這樣，其實他們並不真信，但為了一些自以為高尚的目的，而假裝自己相信以讓他人相信。將宗教信仰當成工具和手段，這就不對了。結果也只能是適得其反。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下來這句話，「吾不與祭，如不祭」，通常解釋為，「我如果不親自祭祀，而請人代我祭祀，還不如不祭祀」。將這句話假設為針對請人代祭而言。「與」，參與的意思。但我感覺也些解釋不通。一是請人代祭自己的祖先，這個不合儒家的禮制吧，有些説不過去。二是，前後兩句話沒有聯繫，上一句在説孔子祭祀時的神態，下一句突然跳到是親自祭祀還是請人代祭的問題。感覺很突兀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我覺得下一句是對上一句的解釋，是孔子對自己祭祀特別專注的解釋。可能有學生問他，老師你祭祀時怎麼那麼虔誠呀，就像祖先鬼神真在眼前一樣。我怎麼做不到呢？學生的裝的功夫還不到家。學生知道孔子不信，因為教學中，孔子不願意與學生談論鬼神之事，被問到了，也迴避。孔子不相信鬼神，他的學生自然也不相信。因而可能會這樣問孔子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子於是回答，「我如果不這樣專注，還不如不祭祀」。把「與」引伸解釋為身心的深度參與和沉浸，就解釋得通了。言下之意是，「我如果不這樣專注，就沒有示範作用，起不到教化民眾的效果。那樣，還不如不祭祀」。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/02/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-48-%E7%A5%AD%E7%A5%9E%E5%A6%82%E7%A5%9E%E5%9C%A8-%E5%AD%94%E5%AD%90%E5%B9%B6%E4%B8%8D%E7%9B%B8%E4%BF%A1,%E4%BD%86%E8%A3%85%E7%9D%80%E7%9B%B8%E4%BF%A1%E9%AC%BC%E7%A5%9E.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/02/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-48-%E7%A5%AD%E7%A5%9E%E5%A6%82%E7%A5%9E%E5%9C%A8-%E5%AD%94%E5%AD%90%E5%B9%B6%E4%B8%8D%E7%9B%B8%E4%BF%A1,%E4%BD%86%E8%A3%85%E7%9D%80%E7%9B%B8%E4%BF%A1%E9%AC%BC%E7%A5%9E.html</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 09:51:21 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 劍客走天涯 (東加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 劍客走天涯 (東加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/20a2a821-59fe-4913-9d7f-18e4abe6ba1f.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;在遼闊的江湖中，有一位名叫｛李逸風｝的俠客。他行走於山川之間，手持劍，性格不羈，但內心卻充滿正義感，行俠仗義。他的生活充滿了挑戰和冒險，從未感到孤獨，直到他遇見了她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那是一個風和日麗的午後，李逸風在一條偏僻的小徑上偶遇了被惡徒圍攻的女子---｛凌兒｝。 凌兒是一位溫柔可人的女子，但是她的眼神有著堅定和勇敢。 李逸風毫不猶豫地拔劍相助，將狂徒一一擊退。那一刻，凌兒的眼中充滿了感激與敬佩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從此，兩人結伴同行，共同行走江湖。他們在戰鬥中並肩作戰，在生活中互相照顧。李逸風的劍法越來越精湛，凌兒也學會了一些基本的防身之術。他們的感情在日夜的相處中逐漸升溫。上天註定了這段緣份，長久相守的日子似乎會這樣走下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一天，李逸風發現，凌兒雖然她看似柔弱，如風中柳絮雪花。&amp;nbsp; 然而她內裡卻是天賦出眾，體內根底深厚，絕對可以成為一代高手女俠的資質。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;月光明亮，竹林低語。他一雙劍眉下星眸閃亮，在小徑上緩緩揮舞長劍，每個動作都充滿了自信和情感。她跟在身後，秀眉微皺，嬌嫩的手輕輕握住劍柄，跟隨他那揮灑自如的劍招。愛隨著劍尖流淌，每一擊都成了無需言語的心照不宣，兩人的劍術日漸增長，情誼深厚猶如汪洋大海，一齊譜寫出武林中的傳奇篇章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李逸風是江湖中的俠客，他的使命是守護正義，懲惡揚善。而凌兒也成為了一名女俠，從江湖中漸漸冒起，佔了一席位。本來，她是一位柔弱的女子，她只有一個追求，那就是希望過著平靜安穩的生活，與李逸風共度餘生。但如今她身在江湖，以往的夢想也隨劍影而飄去。凌兒越來越明白，李逸風他對所有人的愛都是那麼孤獨，包括對她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她知道，當江湖裡只能容納一個劍客的時候，愛情將會消失得無影無蹤。而且，世間上發生了太多事，兒女私情已經是變得奢侈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一個夕陽西下的傍晚，李逸風站在山頂，眺望著遠方的晚霞，想起了往年凌兒的笑容，離別時，他默默地折了一朵花給她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李逸風繼續他的武俠生涯。行走在江湖中，守護著正義，懲惡揚善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他知道凌兒正在另一邊，她也漂泊於江湖之上，心懷道義，除暴安良，彰顯善良。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寫作日期：2024 年 5 月 2 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;開始時間 : 10:50am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成時間 : 13:02pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圖.文. 東加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了寫微故事，還製作有聲書，希望我們能互相認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜歡我的文章嗎？盼得到您的支持、點讚，或分享我的文章，讓我知道創作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;https://tonkabean.me/支持與鼓勵/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;故事選集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NFT 收集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&quot;&gt;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;東加豆貼文生活 What&#39;s App Channel~~&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你的追蹤, 就是我的動力. (微笑~)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 What’s App 頻道, 當我突然想...我就會貼出來, 也許一個微故事, 或者一首我唱過的歌, 甚至是一幅生活照, 一頓飯, 一包零食, 如果你有興趣~~~ 謝謝!&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&quot;&gt;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/02/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%8A%8D%E5%AE%A2%E8%B5%B0%E5%A4%A9%E6%B6%AF-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/02/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%8A%8D%E5%AE%A2%E8%B5%B0%E5%A4%A9%E6%B6%AF-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 05:45:16 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>在「爆買」與「打卡」背後：路氹賭城的空間佈局如何影響觀光體驗</title>
            <description>&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者：遠東釣魚郎（澳門學 16 號作者之一）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;如讀者有機會經過澳門最五光十色的路氹城區時，會否產生一種印象：眾多以歐洲名城命名的綜合建築，雖然在外觀上盡量「模仿」、甚至「複製」外國名勝的原樣，但驟眼總覺與澳門有著某種違和感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;箇中原因，並非僅是這些建築複製品看起來「不像」原貌，更多是這些複製品與澳門很難扯上關係（複製里斯本的景觀似乎更名正言順）。僅是服務某種「功能」，它們才遠渡重洋移植到澳門，並作為某種代表性建築展出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果對路氹發展稍有認識的讀者，或會知道路氹城由起初鳥不生蛋的空地，變為今天「名勝」林立的旅遊景點，僅是二十年來各個博彩綜合建築先後落成，而逐漸形成今天的聚落。此一由「無」到「有」的過程，正是一種把空間重新「組裝」的過程。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/28583640-4e0e-47c3-bed0-7a73eb21ac92.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;路氹城建築羣&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;路氹城區便有如堆砌積木一般，起初第一座歐洲式綜合體的落成，定調了這個區域「應該」長起來的樣子，並影響後續落成的建築風格。一個「小歐洲式」的空間應運而生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然「我們」或已對這種空間擺放方式出現某種視覺疲勞，但對於遠從外地來澳觀光的旅客而言，空間佈置又會如何影響他們的觀光體驗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在科大學者孫瑱最新的&lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.1111/apv.12406&quot;&gt;研究&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;中，便正好檢視了路氹城區的空間組織方式，如何深刻地影響人們對空間的認知、感受及觀看方式。由此，「打卡」便不僅是一種「膚淺」的體驗方式，而是深刻地受到空間的影響，使其「選擇」用此種方式觀看。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;一個逃不出的小歐洲&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;驟眼看來，路氹城區的空間組成方式相當直觀。一系列複製歐洲各國名勝的建築物，相繼於澳門此一可謂具有相當「異國風情」的城市出現，在羣集之下共同構成一個壓縮的歐洲式空間，並配合了博彩業連帶的五光十色豪華體驗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乍聽之下，這種做法好像相當合理。澳門畢竟不是倫敦、巴黎或威尼斯，固然無法完整複製當地的建築面貌（如先不論城市的整體氛圍的話），因此僅能把「著名」元素抽取到半個地球外，此種做法亦非澳門獨有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但澳門獨特之處，或許正在於緊密的空間距離。歐洲各國名勝的複製品並肩於金光大道聳立，正好建構了一種風格統一、而又相當「濃縮」的準歐洲式空間。這樣的空間透過其濃厚，而風格又相當統一的氣氛、加上搶眼的裝置及表演，可説與澳門其他區域的樣貌截然不同（正因如此，才能帶給遊人嶄新的體驗）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/c21ef624-4b62-40b7-aeb1-1eb2cdf465e3.webp/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;澳門威尼斯人&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;而如果我們把視角轉移到這些名勝建築內部，則可發現既有不同，但又雷同的空間安排。如果先撇除其外觀的觀光功能的話，眾多路氹城建築的主要目的，當然是為到訪該處的遊人，提供一種無所不包的娛樂體驗及服務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這樣便牽涉到另一個空間的問題：到底怎樣的內部空間安排，才能極大化滿足旅人獲取娛樂及服務的移動需要，甚至令其「足不出戶」呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果讀者曾在這些偌大的建築中迷路，不知如何到達目的地或離開的話，這樣的經驗正好呈現這些建築所採取的，一種近乎「封閉式」的城市設計。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與開放的城市空間不同，當遊人身處在這些綜合建築當中，眾多的指示及資料固然可以指引旅人移動，但除這些固定的移動路線外，旅人很難找出由 A 到 B 點的另類路線。在這種情況下，空間配置便深深地影響遊人的空間經驗。當地點指示、動線及內外界線的劃分掌控了人的移動時，事實上亦使得其行動的模式高度同質。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/8f933568-63e9-44fb-86d5-5919fc6d1d9e.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;賭場和商場的結合，內部如迷宮&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h2&gt;一些特別的觀光模式&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;同質的除了人的移動方式外，同時亦反映在人們在這裡會「做」些甚麼上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果讀者曾有過在路氹城娛樂或消費的經驗，或許產生過此種感受：即使每次到訪的地點不一，但不論是對於「娛樂」體驗的預期，或是實際上提供娛樂或服務的場所，皆可謂大同小異。換言之，這些娛樂選項基本上是可預期、甚至在相當程度上標準化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然娛樂的選擇對「我們」來説早已見怪不怪，但如果我們嘗試代入初次到訪的遊人角度的話，當身處在佈滿（仿）歐洲風格，各種奢華商品的展櫃及商店時，事實上就與到訪主題樂園的經驗相當類似。在各種令人目不瑕給的娛樂、商品及服務，填滿遊人空出的注意力下，佔據眼球的資訊量與特定的空間安排（一家接一家的名店），環境亦會影響遊人的行為模式（例如更容易「衝動消費」）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而空間的舖排方式，亦會影響遊人選擇如何「觀看」其眼前充滿華麗佈置的景色。今天我們能在路氹城各處，看到遊人紛紛擺出各種姿勢與歐洲式建築合照，原因並不單純是「他們」比較愛打卡。當「打卡」意味著需要進入一個資訊反覆流通的網絡，「他們」對於打卡地點的選擇，便高度受到他們「打卡網絡」的先例影響。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/05a59ec8-11d7-4126-8066-f990e49d9976.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;小紅書各種完整的 「澳門機位打卡」 攻略&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;換言之，當他們在社交網絡上，不斷看到先前遊人在此「打卡」的紀錄時，便會同時界定了甚麼樣的地點是值得被記錄的。由此，我們便可看到類似的照片，不斷在社交網絡上流傳。這樣的現象，一方面意味著旅遊經驗的高度重覆，另一方面亦反覆呈現一種對於「路氹」甚至澳門的既定形象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此亦同時意味著相比起以「雙眼」來觀看及感受的體驗方式，現在的觀看方式已不再是單憑肉眼進行，而是高度依賴拍攝工具及照片，作為一種在視覺上「消費」旅遊經驗的方式。這種觀看方式，事實上亦反映了觀看的目的，已轉移到遊人所擁有的「觀看記錄」的多寡（例如照片數、打卡數等）。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;那麼拍的是甚麼？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;旅遊除了自由甚至不受拘束的遊歷方式外，事實上亦有高度組織化的一面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如到訪路氹城的遊人一般，他們在進入這個空間後，事實上被進一步整合到一個鼓勵某種特定觀光及觀看方式的佈局中。當這些觀光的傾向，進一步地受到社交媒體上對於「如何」觀看的想像，以及「打卡」作為一種消費文化的影響後，我們或許能夠稍為理解，為何人們總是喜歡集中在某個位置的某個角度，爭相擺出各種高難度動作來拍照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;#文章篇數：2️⃣1️⃣2️⃣&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;👉 訂閲&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://macaology.ck.page/profile&quot;&gt;免費電子報&lt;/a&gt;，每月整理精華內容&lt;/p&gt;&lt;p&gt;👉最新 Podcast：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://shows.acast.com/macaology16/episodes/ep56-youtber-frank-04&quot;&gt;EP56. 澳門體育出了什麼問題？專訪澳門體育 Youtuber Frank｜澳門人不做正經事 04&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/02/MATTERS-%E5%9C%A8-%E7%88%86%E8%B2%B7-%E8%88%87-%E6%89%93%E5%8D%A1-%E8%83%8C%E5%BE%8C-%E8%B7%AF%E6%B0%B9%E8%B3%AD%E5%9F%8E%E7%9A%84%E7%A9%BA%E9%96%93%E4%BD%88%E5%B1%80%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%BD%B1%E9%9F%BF%E8%A7%80%E5%85%89%E9%AB%94%E9%A9%97.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/02/MATTERS-%E5%9C%A8-%E7%88%86%E8%B2%B7-%E8%88%87-%E6%89%93%E5%8D%A1-%E8%83%8C%E5%BE%8C-%E8%B7%AF%E6%B0%B9%E8%B3%AD%E5%9F%8E%E7%9A%84%E7%A9%BA%E9%96%93%E4%BD%88%E5%B1%80%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%BD%B1%E9%9F%BF%E8%A7%80%E5%85%89%E9%AB%94%E9%A9%97.html</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 05:25:58 GMT</pubDate>
            <author>澳門學 16 號</author>
        </item>
        <item>
            <title>論死亡 1：利己的本能</title>
            <description>&lt;h2&gt;1、人是動物，人會死&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;人會死。這是一句在今天的小學生看來都屬於常識的論斷，但人類直到一兩百年前才普遍承認了這個事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人是動物。這句話在今天同樣是常識，但也是在兩百多年前才被承認。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且即便是在今天，也還有人不認同這兩句話。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這兩句話不僅僅是自然科學界的論斷，更是會對社會科學產生深遠的影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，人會死，就説明宗教給人們描繪的死後世界，不管是如夢如幻的天堂、毛骨悚然的地獄還是各種輪迴，都是假的、都不存在。人類作為生命體的全部意義僅僅侷限於活着的時候。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，死亡的存在説明時間對於每個個體來説都是不可再生且無法節約的資源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最後，人是動物，那就説明人類維持自己生命與生活的方式和大部分動物不會有太大區別：即，要依靠從外界攝取物質來維持自己活着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;並且，人類和動物一樣，自己本身就屬於物質，所以他們也會受到自身本能的影響。這種本能可以大致分為三個：基本生存、更好地生存、繁衍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而這三個本能都可以概括為一個詞：怕死。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或者更準確地説，怕不存在。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;2、生物本能&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;既然要從外界獲取物質來維持生存，那麼就意味着，人類會有對應的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如説，人需要水，那麼就會產生渴的感受；人需要食物，那麼就會產生餓的感受......&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再比如到了青春期，人就想找個對象，這也屬於從外界獲取物質。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總的來説，這些需求都屬於廣義上的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，滿足自己的利益，就是人類的本能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種利己的本能和道德沒什麼關係。就像是其他的動物、乃至所有的生命體都要從外界獲取物質、都要靠各種行為來滿足自己的利益一樣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哪怕是植物，它們吸收二氧化碳、釋放氧氣，不也是為了給自己提供營養嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而這種對生存的嚮往，與對死亡的逃避是一體兩面的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，人類還會有逃避（或消滅）一切威脅自己生存的東西的本能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如人類對餓和渴都會逃避、會避免自己處於受凍的環境；當遇到敵人時，要麼快速逃跑、要麼上去消滅對方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些都可以統稱為死亡恐懼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;綜上，我們可以得出結論：人類並沒有所謂「自私的邪惡本性」，利己只是人類的生物本能罷了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果一個人沒有利己的本能，餓了不去吃飯、渴了不去喝水、遇到野獸不逃跑，他早就滅絕了。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;3、生存，更好地生存&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;除了吃飯、喝水這樣可以維持人類此刻活着的本能，人類也會進行一些長遠打算、讓自己在以後也能活着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，人類會為了防止自己以後受凍，會搭建房子，即便房子建好前的這一階段不會有什麼回報。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;又或者，人類為了狩獵更高效會製作武器，即便製作的時間不會有什麼收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這其實就是最原始的投資：投入一部分時間或物質，以期待投資項目在未來會帶來比現在投入更多的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只不過在原始社會，人類沒有太多可以投入的資本和時間，只會進行製作工具等短期投資；而現代人知道自己未來幾十年大概率不會死，就可以做更長期的投資。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但總的來説，這些付出本質上都是為了自己的利益、都是要看到回報的。如果人們意識到這個項目不會有回報、或回報太低，那麼他們就會停止付出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;動物一樣也有這種本能。比如獅子去捕獵就會消耗體力，那麼獅子必然會期待能夠捕獲到補充它體力的獵物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;還有一種為了更好地生存的本能，那就是排斥孤獨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因為人是羣居動物。不僅僅是聚在一起對抗危險，人類還會分工合作，這大大提高了人類整個羣體的生存能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而如果一個人被羣體排斥的話，他就要一個人面對生存壓力，這對他而言無疑是非常危險的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，人類就有抱團的本能。如果長時間處在孤獨或者被孤立的狀態，甚至會導致人的精神崩潰。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;4、「自私的基因」&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在農業革命後，人們所能獲得的生活資料開始超過基本生存需求，於是就有了剩餘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些剩餘無疑可以讓某些個體活得更好、至少是不用隨時擔心被餓死；但如果繼續像原始公社時期那樣共享物質，就意味着大部分人依然會處在一種無法溫飽的狀態，和農業革命前的生活狀態沒太大的區別。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沒辦法，當時的生產力就是那樣，沒法供養起所有人、讓所有人都生活地很好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，一些個體出於利己的本能，就會試圖去獨自佔有剩餘，這就成了私有財產。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但這些人很快發現，如果每次都在豐收時去搶別人的糧食，就會導致自己被羣體排斥；並且糧食是遲早會消耗完的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，想要每年都獲得能夠溫飽的糧食、達成所謂的衣食無憂，最好的方式是佔有可以產糧的土地。這就是生產資料的私有化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼為了更好地生存，人們肯定會想要儘可能地佔有多的私有財產以對抗風險。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，古代就會發生土地兼併、現代就會發生資本集中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更何況，在人人為己的情況下，每個人都基本只能依賴家人甚至自己生存，那麼為了對抗這種「孤獨」，人們就會去無止境地去佔有財產以填補自己的生存能力，並試圖傳給自己的後代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再者，由於生產資料佔有多少的不同，人們會被劃分出階層。每個階層的人都會有兩個想法：想要登上更高的階層；害怕更低的階層的人擠進來分一杯羹、甚至代替自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這就會使得每個人都會試圖去鎮壓下一個階層的人來確保自己的安全（見《我 5：為什麼強者一定要欺負弱者》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而為了防止自己被鎮壓、被欺負、被收割，以及登上更高的位置以獲得更多財富，在貪婪與恐懼的共同作用下，人們就會像永動機一樣不停地在社會階梯上攀爬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而這一切的一切，都是因為一個原因：人會死。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/02/MATTERS-%E8%AE%BA%E6%AD%BB%E4%BA%A11-%E5%88%A9%E5%B7%B1%E7%9A%84%E6%9C%AC%E8%83%BD.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/02/MATTERS-%E8%AE%BA%E6%AD%BB%E4%BA%A11-%E5%88%A9%E5%B7%B1%E7%9A%84%E6%9C%AC%E8%83%BD.html</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 04:36:51 GMT</pubDate>
            <author>番茄米線</author>
        </item>
        <item>
            <title>論語漫讀（47）：禘禮真有那麼大的作用嗎？</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;電子書：《論語漫讀》&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「禘自既灌而往者，吾不欲觀之矣」&lt;/strong&gt;（八佾第三）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/74ebb726-6c7d-491e-a151-6441cec97c3e.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;「禘 (ｄì)」是古代天子或諸侯祭祀祖先典禮，非常隆重。繼位時必須搞一次，然後，隔五年搞一次。孔子對當時的禘禮十分不滿，以至於不想全程觀看魯國國君舉行的禘禮。看個頭，看完開頭的祭酒，後面的就不想看了，扭頭就離開了。「灌」，禘禮中的獻酒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;已經無法確切知道孔子為何對當時的禘禮不滿。是認為禘禮的儀式錯了？還是行禮的諸侯態度不莊嚴？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但從下面一段話，可以推測出孔子認為當時的禘禮不符合古禮。&lt;strong&gt;「或問禘之説，子曰：‘不知也。知其説者之於天下也，其如示諸斯乎！’指其掌」&lt;/strong&gt;（八佾第三）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旁人看到孔子觀看禘禮時，中途就走了，自然而然以為孔子認為行的禘禮不對。於是向孔子請教，請問您知道禘禮的內容嗎？孔子卻説，我也不知道。如果有知道的人，那對天下之事，就瞭如指掌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那孔子真不知道還是故作謙虛呢？恐怕是知道一些，但又不是完全知道。如其所言，「夏禮吾能言之，杞不足徵也」（八佾第三）。他能夠知道魯國的禘禮有些不對頭，但自己也不知道對的是什麼。這種情況也是可能的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子顯然把禘禮看得很重要，推崇備至，彷彿是儒林祕笈。但這肯定是誇大其詞。瞭解掌握禘禮，就對天下就瞭如指掌了，就一通百通了？有那麼大作用嗎？感覺孔子是故弄玄虛。儒家喜歡説一些沒邊的大話。如孟子説，「仁者無敵於天下」；張載説：「為天地立心，為生民立命，為往聖繼絕學，為萬世開太平」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;禮也是與時俱進的，會隨着時代而變化，不可能一成不變。在流傳變化的過程中，最先的儀式規定失傳了。古時記錄條件簡陋，或毀於戰亂，這也難免。孔子有好古之癖，什麼都是最初的好，厚古薄今。這十分不利於新事物的萌生，扼制了人們的創造力。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/01/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-47-%E7%A6%98%E7%A4%BC%E7%9C%9F%E6%9C%89%E9%82%A3%E4%B9%88%E5%A4%A7%E7%9A%84%E4%BD%9C%E7%94%A8%E5%90%97.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/01/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-47-%E7%A6%98%E7%A4%BC%E7%9C%9F%E6%9C%89%E9%82%A3%E4%B9%88%E5%A4%A7%E7%9A%84%E4%BD%9C%E7%94%A8%E5%90%97.html</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 09:51:29 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>隨筆: 讓我快樂的香港電影配樂歌單 (東加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;隨筆: 讓我快樂的香港電影配樂歌單 (東加豆)&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/7d62913a-8575-4864-bbc5-1ac960d8ede0.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;讓我快樂的香港電影配樂歌單&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonyliu&quot;&gt;首先要謝謝阿藍，( 蔚藍天空)&lt;/a&gt;，他舉辦了這個音樂歌單活動，讓我可以分享電影配樂心頭好!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大家好！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我叫阿豆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天，我想和大家分享一個特別的主題—｛當你快樂的時候會響起的旋律｝。 對我來説，這些旋律不僅僅是一段音樂，它們更像是時光的印記，也是那些陪伴我成長的經典香港電影中的情感記憶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每當我想起 70 至 90 年代的香港電影，那些熟悉的旋律就會自然而然地響起。 它們或激昂，或柔情，或搞笑，或深沉，但都深深地烙印在我的心中。 這些電影音樂，不只是電影的一部分，更是我們那個時代的共同回憶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讓我先來帶大家回顧一下其中幾首經典之作。 從 1971 年的《唐山大兄》開始，我們見證了李小龍的崛起和香港功夫電影的輝煌。 接著是 1972 年的《猛龍過江》，那激昂的旋律彷彿讓人置身於熱血沸騰的打鬥場面中，而且，長大了的自己更不知道，音樂有不少是來自顧嘉輝的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;時間來到 1980 年代，我們有了更多膾炙人口的作品。 1984 年的《A 計畫》和《夜夜癡纏》讓我們感受到了喜劇與驚悚的完美結合。 而 1986 年的《英雄本色》則以其深情的旋律，讓我們對兄弟情誼有了更深的體會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，我們不能忘記那些浪漫的旋律。 1987 年的《倩女幽魂》和 1990 年的《阿飛正傳》中的「Jungle Drums」，都為我們展現了一段段淒美的愛情故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;進入 90 年代，香港電影音樂繼續繁榮發展。 1992 年的《審死官》和《唐伯虎點秋香》中的搞笑旋律，讓我們在歡笑中感受到了生活的樂趣。還有一系列的賭場經典音樂，年輕時只看{發哥}與{星仔}，卻不知道配樂是唱{天鳥}的{盧冠廷}...{呀....我要飛往天上，呀...找那溫暖太陽!}。喜歡了電影配樂之後， 才知道有一個名叫｛胡偉立｝的音樂人，他有不少音樂曾讓我著迷的電影配樂。而 1994 年的《金枝玉葉》和《我和春天有個約會》中的柔情旋律，則讓我們沉浸在愛情的甜蜜中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最後，我想提一下 1999 年的《喜劇之王》中的歡快的旋律，以及經典的對白：｛喂！...去邊呀？...好呀！我養妳呀！...你養掂自己先啦...傻仔！｝，成為了我們那個時代的代表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些經典的香港電影音樂，陪伴我們度過了無數個快樂的時光。 它們不只是一段旋律，更是我們那個時代的記憶和情感的寄託。 希望今天的分享能喚起大家對這些經典旋律的回憶與共鳴。 讓我們一起沉浸在這些美妙的音樂中，感受那些快樂的時光吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;1971-唐山大兄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/tddWaggD0PU?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;1971-唐山大兄&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/c9dd1162-f12f-431b-952c-65bd344e476c.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;1971-唐山大兄&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1972-猛龍過江&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/evvNl2gwoZw?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;1972-猛龍過江&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/5c835c5d-23b9-43fa-8972-7d68d811c07b.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;1972-猛龍過江&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1977-面懵心精&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/SBSVnHKpORM?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;1977-面懵心精&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/e8dad7e0-2ce4-4601-91e1-26c873ab7433.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;1977-面懵心精&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1984-A 計劃&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/y0zxvFMFc9I?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;1984-A 計劃&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/1a3a070a-2ae7-4d27-b7e4-f246cd74b568.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;1984-A 計劃&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1984-夜夜癡纏-電影-靈氣迫人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/746pv4a_lX0?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;1984-夜夜癡纏-電影-靈氣迫人&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/299040a9-e577-4dde-96ce-7b521f0607bf.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;1984-夜夜癡纏-電影-靈氣迫人&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1986-英雄本色&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/8TTTas1qB9Q?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;1986-英雄本色&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/a7bcee26-a416-4d66-ac18-29f4e67fb2a3.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;1986-英雄本色&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1987-倩女幽魂&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/jlDsnW_R1As?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;1987-倩女幽魂&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/a4676bfe-5e54-466f-a493-bb9248e371c6.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;1987-倩女幽魂&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1989-賭神&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/0-oi5uQ6anA?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;1989-賭神&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/15d45f76-755a-4fb6-b5fd-8f865d13b5dd.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;1989-賭神&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1990-阿飛正傳-Jungle Drums&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/zEctmYK9W0I?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;1990-阿飛正傳-Jungle Drums&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/4a19fe20-a3fd-44c3-82e5-35b5e08798c7.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;1990-阿飛正傳-Jungle Drums&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1990-賭聖-記者招待會-盧冠廷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/g5EVbwPWpso?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;1990-賭聖-記者招待會-盧冠廷&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/0973dc48-daa5-4895-94fc-71f41cbe2b79.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;1990-賭聖-記者招待會-盧冠廷&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1991-黃飛鴻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/fa9lKa_wy3A?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;1991-黃飛鴻&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/5e1a4214-0b76-4aec-a593-d19efbca207a.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;1991-黃飛鴻&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;90s 周星馳電影-審死官-窮極無聊-濟公-唐伯虎&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/XMCtPDsePkk?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;90s 周星馳電影-審死官-窮極無聊-濟公-唐伯虎&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/5b26a14c-6591-403b-810d-2254c673edfe.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;90s 周星馳電影-審死官-窮極無聊-濟公-唐伯虎&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1994-國產凌凌漆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/mJRdzeqwA_Q?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;1994-國產凌凌漆&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/6834095d-edda-46fe-b70c-989cfc305483.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;1994-國產凌凌漆&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1994-金枝玉葉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/Xn3EZeWmkQ8?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;1994-金枝玉葉&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/01f3e9e4-5ee0-4c53-8ca3-62f40cc57c90.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;1994-金枝玉葉&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1994-我和春天有個約會-你你你為了愛情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/EcVOwMq7KEU?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;1994-我和春天有個約會-你你你為了愛情&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/12669429-4bfe-4965-8d3a-8356896d7db2.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;1994-我和春天有個約會-你你你為了愛情&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1994-一生所愛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/PqsujR4XAgU?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;1994-一生所愛&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/b63f2c74-6a58-494b-bb5e-4bd1fedaac9b.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;1994-一生所愛&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1999-喜劇之王&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/CUrgPdPAOCQ?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;1999-喜劇之王&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/8f746177-9cbd-4352-a09f-e214afb26b61.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;1999-喜劇之王&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;純粹的電影配樂分享，願這些音樂能繼續帶給我們更多的快樂和感動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;寫作日期：2024 年 05 月 1 日&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;圖.文. 東加豆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/01/MATTERS-%E9%9A%A8%E7%AD%86-%E8%AE%93%E6%88%91%E5%BF%AB%E6%A8%82%E7%9A%84%E9%A6%99%E6%B8%AF%E9%9B%BB%E5%BD%B1%E9%85%8D%E6%A8%82%E6%AD%8C%E5%96%AE-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/05/01/MATTERS-%E9%9A%A8%E7%AD%86-%E8%AE%93%E6%88%91%E5%BF%AB%E6%A8%82%E7%9A%84%E9%A6%99%E6%B8%AF%E9%9B%BB%E5%BD%B1%E9%85%8D%E6%A8%82%E6%AD%8C%E5%96%AE-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 04:20:03 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>論語漫讀（46）：禮後乎？ — ­古人習慣於用比擬闡釋道理</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;電子書：《論語漫讀》&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子夏問曰：「‘巧笑倩兮，美目盼兮，素以為絢兮’。何謂也？」子曰：「繪事後素」。曰：「禮後乎？」子曰：「起予者商也！始可與言詩已矣」&lt;/strong&gt;（八佾第三）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/05b199a0-e8bc-4f0c-8c28-4aaf212d4026.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;「倩」，形容笑容好看；「盼」，形容眼睛明亮；「素」，素粉；「絢」，絢麗。子夏請教孔子，「‘笑得那麼好看，美麗的眼睛那麼明亮，再用素粉來裝扮她的美麗’，是什麼意思呢」？孔子答道：「繪畫不也是最後才加素色嗎?」子夏似乎得到啓發，就説到：「是不是與禮在仁後是一樣的道理呢？」孔子聽後就大加讚歎，也許是對子夏説，也許是事後對旁人説，「能啓我的人，子貢算一個。現在可以和他討論《詩經》了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《論語》中，孔子説過兩次「始可與言詩已矣」。這是一次，還有一次是稱讚子貢。可見這兩人也深受孔子喜愛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子貢曰：「貧而無諂，富而無驕，何如？」子曰：「可也。未若貧而樂，富而好禮者也。」子貢曰：「詩云：‘如切如磋，如琢如磨’。其斯之謂與？」子曰：「賜也，始可與言詩已矣！告諸往而知來者」&lt;/strong&gt;（學而第一）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兩段話都是將《詩經》的詩句與為學為政的道理相比擬。與子貢言，是先論道理，然後子貢再引伸到詩句；而與子夏言，則是先論詩句，再引伸到道理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;子夏從孔子所言「繪事後素」，就聯想到「禮」後於「仁」。「禮後乎」應是「禮在仁之後」之意。這裏有三層關係，首先，「素以為絢」是一層關係，素粉彰顯了女子的絢麗；然後孔子用「繪事後素」來比擬解釋「素以為絢」，「繪事後素」是第二層關係；最後，子夏又將「繪事後素」引伸到「禮後乎（仁）」，「禮後乎（仁）」是第三層關係。師徒二人都很能聯想發揮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;子夏認為「禮」的作用就是彰顯「仁」。先有「仁」，後有「禮」。「仁」要通過「禮」來彰顯。「禮」與「仁」的關係就如素粉彰顯女子的絢麗，素色勾勒繪畫一樣。將「仁」注入「禮」中，正是孔子對「周禮」的闡發，讓周禮有了合理性，更具有説服力。所以，子夏的這番發揮，深得孔子的讚賞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子也引用或評論《詩經》中的詩句來闡發自己的看法，如&lt;strong&gt;「‘相維闢公，天子穆穆’，奚取於三家之堂？」&lt;/strong&gt;（八佾第三）。又如&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「唐棣之華，偏其反而。豈不爾思？室是遠而。」子曰：「未之思也，夫何遠之有？」&lt;/strong&gt;（子罕第九）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這四句是逸詩，詩三百中沒有這四句；很可能就是因被孔子刪除，沒有流傳下來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐棣又作棠棣，一種灌木，其花很有個性。一般的花剛開始都是花瓣緊閉，然後慢慢張開，而唐棣之華（花）卻是初期張開，成熟期合攏。人們觀察到這種花的特性，就用之來比喻兄弟之情。兄弟雖然會暫時分開或爭鬥，但最終會走到一起。《詩經•小雅》有唐棣一詩，描寫了兄弟之情，「兄弟鬩於牆，外禦其侮」就出自此詩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這四句詩理解為男女相思更貼切些。一方唱到，「唐棣的花呀，花瓣兒偏離相反，就像我倆一樣。我怎麼能不思念你呢？因為我們的居室相隔甚遠」。詩人觸景生情，看到唐棣之花相背開放，就聯想到自己與情人相隔一方。寫到哪想到哪，作者很可能是個大戶人家的妾室，她的居室離其丈夫的居室比較遠，難得見到老公和與之相處，故有此情此思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子對此詩不以為然，奚落道，「壓根兒就沒有思念，不然怎會覺得遠呢？」孔子這是典型的「借他人酒杯，澆自己塊壘」。將客觀的距離遠近轉為主觀的感受，所謂「海內存知己，天涯若比鄰」；將對情人的思念挪用為對仁的追求，&lt;strong&gt;「仁遠乎哉？我欲仁，斯仁至矣」&lt;/strong&gt;（述而第七）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古代中國人習慣於通過比喻來講道理，這是他們最擅長的。如從天尊地卑，就推及君尊臣卑，男尊女卑。《詩經》中的興和比，都是比擬手法。興是觸景生情生理，比是寓情理於物。這都是形象思維，能讓文學藝術更為生動。但論講道理就不如抽象思維，不如歸納和演繹。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/30/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-46-%E7%A4%BC%E5%90%8E%E4%B9%8E-%E5%8F%A4%E4%BA%BA%E4%B9%A0%E6%83%AF%E4%BA%8E%E7%94%A8%E6%AF%94%E6%8B%9F%E9%98%90%E9%87%8A%E9%81%93%E7%90%86.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/30/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-46-%E7%A4%BC%E5%90%8E%E4%B9%8E-%E5%8F%A4%E4%BA%BA%E4%B9%A0%E6%83%AF%E4%BA%8E%E7%94%A8%E6%AF%94%E6%8B%9F%E9%98%90%E9%87%8A%E9%81%93%E7%90%86.html</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 09:28:52 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 情迷沙灘記 (東加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 情迷沙灘記 (東加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/f1881dfa-caac-4a68-b225-55b7733cc11b.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;在這繁忙的城市中，有個自以為是的人，他叫｛王先生｝。他聽説現今時代，人工智能的機械人技術已經進入高超狀態，幾乎能以假亂真。可是，王先生從未見過這樣的機械人，他難以形容內心那種渴望和期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一天，王先生趁著放假走在沙灘散步，藍藍的天空，白白的雲，藍天白雲好時光！太陽尤其猛烈，王先生腳下火燙的細沙，彷彿太陽在和他説話。太陽説：｛看！遠處，有一個妙齡女郎的身影...｝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陳小姐，她身姿婀娜，踏浪而行，每一步都似乎有著説不出的嬌羞與風情，王先生他的目光馬上被她吸引了。陳小姐走著踢著沙粒，彷彿快要走近他。王先生不禁心跳加速，腦海一片空白，想不起其他事情了，眼前的沙灘排球網、遮陽傘、躺身椅等的焦點也是模糊不清，他的思緒被陳小姐的美麗佔據了，無法集中任何事物上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王先生讓陳小姐走近他，不不不，應該説他試圖逐步走近陳小姐。可是，他的腳步突然停了下來。王先生想起一些事，陳小姐並非他想像中的美人。他仔細地看她的五官，身體每一處特徵，陳小姐的五官是極其平凡。她的鼻樑很扁，眼睛小而目無神，眉毛疏、耳朵大、嘴脣厚、皮膚粗、臉型方、肩膀寬、胸部平、顴骨突、身形矮，幾乎每一個部份都令人咋舌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但...，但是所有零件合併了竟然變成一名超級美人！這根本是不可能的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王先生相信眼前的陳小姐是一個不真實的人！他越想越不可能，越想越有疑問，他幾乎肯定陳小姐...陳小姐就是一個 AI 機械人！是傳説中技術高超的完美機械人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;｛看來，一切都是假象！根本沒有什麼美女，她正在操控我的思想！｝他自言自語。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王先生心情很複雜，雖然陳小姐在他眼中不再是美女，可是，他對 AI 機械人卻非常好奇，他從未見過真實的 AI 機械人，從未接觸過，甚至一絲氣味也沒嗅到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王先生鼓起勇氣走上前，兩人開始交談。陳小姐的身體語言很優美，她扭動著身軀，像是在用舞蹈回答他的問題，她笑聲清脆，眼神動人，她與王先生的每一句話都充滿了情感和誠意，獨特的女子，讓人被深深吸引。怎麼，一個 AI 機械人看起來卻有血有肉？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們漫步，踢著小沙，玩排球，吃漢堡包，喝碳酸飲料。王先生的目光在陳小姐身上停留，從頭到腳，再從左到右，細細打量著她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他退了幾步，突然露出一副傲慢的態度，他心裡在想，陳小姐...她只不過 AI 機械人。王先生態度驟冷起來，言行間透露出不屑，內心更生出了偏見，與第一眼看見陳小姐的感覺是兩馬子的事，傾慕與溫柔瞬間瓦解，他對 AI 機械人明顯有鄙視與排斥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她只不過是 AI 機械人，何必對她花太多心思？何必費力去討好她？只是預設程式的軀體，對她就像對待一個工具，是指令，智慧和靈魂都是假的！王先生説出一百個理由來否定 AI 機械人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;｛王先生、王先生！｝陳小姐叫了他幾次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王先生才回過神來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陳小姐拉著他去游泳，可是王先生不會游泳，也沒有嘗試過。他正想拒絕她的好意。可是當他看到陳小姐一身漂亮而性感泳衣的打扮時，他又一再被她迷住了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陳小姐拉著王先生，一步一步踏進海水中，她感受到涼爽的足感，享受著身體被海水包圍的感覺。她正準備游泳的時候，王先生突然暈倒，他不是輕微的暈眩，而是徹底昏過去。陳小姐想要把他拉上岸，但她沒有氣力，她馬上呼叫起來，旁邊的幾名大漢把王先生拖上岸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙灘的急救人員立即趕到，他們用了一堆儀器來搶救他，王先生突然從嘴裡噴出大量嘔吐物，黃色和綠色的液體不斷從他身體滲出...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;急救員説：｛我們救不了這位先生！他是 AI 機械人，請找回他的出廠處。｝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陳小姐她發了呆！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她從未見過真實的 AI 機械人，從未接觸過，甚至一絲氣味也沒嗅到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她驚訝地説：｛怎麼，一個 AI 機械人看起來卻是有血有肉？｝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寫作日期：2024 年 4 月 30 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;開始時間 : 09:30am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成時間 : 15:16pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圖.文. 東加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了寫微故事，還製作有聲書，希望我們能互相認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜歡我的文章嗎？盼得到您的支持、點讚，或分享我的文章，讓我知道創作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;https://tonkabean.me/支持與鼓勵/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事選集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NFT 收集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&quot;&gt;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;東加豆貼文生活 What&#39;s App Channel~~&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你的追蹤, 就是我的動力. (微笑~)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 What’s App 頻道, 當我突然想...我就會貼出來, 也許一個微故事, 或者一首我唱過的歌, 甚至是一幅生活照, 一頓飯, 一包零食, 如果你有興趣~~~ 謝謝!&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&quot;&gt;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/30/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E6%83%85%E8%BF%B7%E6%B2%99%E7%81%98%E8%A8%98-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/30/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E6%83%85%E8%BF%B7%E6%B2%99%E7%81%98%E8%A8%98-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 07:52:07 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 影子與對話 (東加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 影子與對話 (東加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/33cc403a-f3f1-418e-9570-b711e0738138.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;一個清晨，{小瑜}往常地穿過海旁去上班，陽光猛烈，她的身姿在鋪滿方磚的地面上，拉長了她的影子，彷彿是一個獨立的存在,她覺得這個影子很有趣，趁著未有人經過，她匆匆拿出手機，按下快門，留住了這個瞬間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，正當她拍照的時候，有個人跑步而過，一下子她的影子被打亂了。那個人如同一道光，他的影子如同閃電，瞬間劃過小瑜的影子，然後消失在地平線上。接著，後面有更多人行過、走過、跑過，像是一羣匆忙的螞蟻，他們的影子在地面上重重疊疊，形成了一個奇特的圖案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小瑜也急趕著上班，她就離開了海旁。晚上，她回家後再次打開照片，發現這張照片很有趣。兩個影子，右邊的是屬於她，竟然把她拉得又長又高。左邊的是屬於那個像光也像閃電的跑步者。兩個影子彷彿是相識的靈魂，註定瞬息之間相遇。｛或許，這就是瞬間的一個開始，一個奇妙的故事即將發生。｝小瑜心裡面是這麼想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她一整天也想著那個{閃電跑步者}，幻想他究竟是什麼樣貌？怎麼他跑時那麼快，照片卻那麼定格呢？小瑜她渴望在睡夢中遇見他，可是卻沒有，她一覺瞓天光了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二天，小瑜準備好出門去上班，打算穿過海旁，也許再次拍照影子，然後閃電跑步者再次出現。這個時候，她不再關注拍照，她是要看清楚閃電跑步者。她昨天想過的都想知道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，天空中烏雲密佈，突然行雷起來。天文台的最新消息，未來三小時將會發出暴雨紅色告，接著，傾盆大雨來到了。小瑜雖然有點失望，卻沒有阻擋她去海旁的慾望。當然，結果也如她所料，海旁幾乎一個人也沒有，不要説跑步的人，行人也走到有瓦遮頭的另一條路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海旁沒有人，小瑜突然感覺很輕鬆，很舒服，這個城市實在太多人了。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/1910fc40-bedb-456a-ba42-9723f627b318.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雨過天晴，猛烈陽光再照射起來，她馬上就會去海旁，這種天氣，她已經等了整整七天。這種天氣，跑步的人肯定不少。這種天氣...。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小瑜每天都想著閃電跑步者，她開始尋找他的足跡，她想知道，那短暫的相遇是否隱藏著更深的未知？她走遍了海邊的小巷和公園，從盡頭走到另一邊的盡頭，問遍了每一個人，但始終沒法確定閃電跑步者的身份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路人用怪異的眼光看著小瑜，怎麼這人尋找影子？究竟她是尋親還是一個癡情女？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一個陌路人説：｛左邊的影子看起來像一個老太婆。｝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;｛老太婆！？｝小瑜大感失望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她完全沒想過閃電跑步者會是老太婆，那是不可能的，她從未見過這裡有老太婆在跑，何況跑得如閃電般的快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三個月過去了，閃電跑步者始終下落不明。小瑜看著影子照片，突然有另一種發現。這兩個影子彷彿是她內心的深處，她們在對話，兩把聲音都是她。她曾經猶豫和迷惘，面對著理智和現實，有著夢想和渴望。此刻的小瑜，她在與影子對話，探索著生命的意義和方向，她想了解影子，也讓影子瞭解她。然而，不到兩週，小瑜已經把閃電跑步者忘記得一乾二淨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這就是年輕的小瑜！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;完!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;寫作日期：2024 年 4 月 29 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;開始時間 : 11:05am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成時間 : 15:20pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;攝.文. 東加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了寫微故事，還製作有聲書，希望我們能互相認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜歡我的文章嗎？盼得到您的支持、點讚，或分享我的文章，讓我知道創作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;https://tonkabean.me/支持與鼓勵/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事選集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;NFT 收集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&quot;&gt;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;東加豆貼文生活 What&#39;s App Channel~~&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你的追蹤, 就是我的動力. (微笑~)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 What’s App 頻道, 當我突然想...我就會貼出來, 也許一個微故事, 或者一首我唱過的歌, 甚至是一幅生活照, 一頓飯, 一包零食, 如果你有興趣~~~ 謝謝!&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&quot;&gt;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/29/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%BD%B1%E5%AD%90%E8%88%87%E5%B0%8D%E8%A9%B1-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/29/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%BD%B1%E5%AD%90%E8%88%87%E5%B0%8D%E8%A9%B1-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 07:35:37 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>中國自由主義的困境及其可能性</title>
            <description>&lt;p&gt;首發於日本學術刊物《中國 21》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國自由主義正陷入困境，這是個不可否認的事實。實際上，就自由主義在中國發展的歷史來説，它鮮有不陷入的困境的時候，只是在上世紀 90 年代和本世紀前十年，有一些新左派的人士誤以為中國已經融入了全球化的「新自由主義」秩序，並對此大加批判。然而這個自由主義「甚囂塵上」的表象，在 2012 年後輕而易舉就被權力的手指戳破，完全不費吹灰之力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本文將首先回顧兩種對自由主義的困境的解釋，在指出其各自的缺陷之後，也對其共同的問題進行概括，那就是「本質主義」和「唯心主義」。前者限制了自由主義對自身可能性的想象，而後者過分誇大理論內部結構對政治現實的影響力。本文認為，中國自由主義出現困境，主要還是由於能促成其發展的外部環境在逐漸消失，這包括政治權力的有意打壓和小粉紅的崛起，但自由主義者自身的意志消沉，也使得自由主義在困境之中難以自拔。然而，自由主義依然具有其他政治學説難以比擬的優勢，那就是它與現代社會的匹配程度最高，最有可能成為理性公民的最大公約數，中國社會四十多年的發展，也積澱了一些適合自由主義生長的土壤，醞釀了讓自由主義「破局」的機會，當代中國的自由主義者，更是在自由主義之中挖掘出道義力量，不再將自由主義建立在工具主義和懷疑論之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;對困境的兩種解釋及其缺陷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於這種困境的產生，有一些學者傾向從自由主義內部尋找原因。應該説，自由主義確實需要自我反省，但某些學者批評的方向，在我看來是有誤導性的。這裏主要分為兩種，第一種，是將一些自由主義者的傾向當作是自由主義的特徵，或者將有些自由主義者經常具有的特質，當作自由主義的一部分。比如王彬彬在《讀書札記：關於自由主義》一文中，引用過格里德在《胡適與中國的文藝復興》裏的一句話：「自由主義在中國的失敗似乎是由這個信條本身造成的……」。王彬彬認為，自由主義者往往會「擁護專制，稱頌獨裁，甚至自身便成為專制和獨裁者的工具和幫兇」，甚至認同法蘭克福學派所説的「自由主義與極權主義，與法西斯主義之間，有着連續性」。 馬克思主義學者認定自由主義與極權主義、法西斯主義有連續性，這個不足為奇，畢竟在他們看來，前者和後者都是資本主義的意識形態，都是為資產階級的利益服務。對於這種理解，本文限於篇幅，不作進一步的評論分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王彬彬的文章提到丁文江和蔣廷黻主張「開明」的「專制」，又講到胡適與國民黨政府一系列曖昧的互動，王彬彬對此的解釋是：「自由主義者強調一點一滴的改良，他們永遠要藉助現有秩序，依賴現有秩序，因此，現有秩序無論如何糟糕，不管怎樣腐敗，都要先維持住它，都不能從根基上動搖它。」其實對於胡適對國民黨的態度，完全可以有另外的解釋，比如國民黨統治早期，胡適認為國民黨還有改良的希望，而到了國共內戰時期，胡適認定共產黨上台，只會比國民黨更壞。王彬彬所引的胡適在 1932 年《獨立評論》上對「中國民權保障同盟」的批評，以及 1933 年給汪精衞的信，並不能推出胡適對於什麼樣的秩序都願意擁護。胡適固然既是自由主義者，也是改良主義者，但這不意味着「改良主義」是「自由主義」的必然構成，事實上，自由主義者對「糟糕的現有秩序」的忍耐是有限度的，當現有秩序無法維護個人的自由權利，也沒有任何往自由秩序演進的跡象，自由主義者為何不可支持革命？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於丁文江和蔣廷黻，也應作如是觀。他們本人對開明專制的倡導，應該首先放在歷史的語境下理解，即便認為他們的想法是錯誤的，那也很難直接將其歸咎於他們原本的自由主義立場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就近代歷史而言，自由主義者確實常常反對來自底層的革命，為此不惜支持專制或威權政府。但這有可能是因為這些自由主義者同時也是資產階級，他們那樣的態度，跟他們的階級利益是一致的，這最多隻能證明自由主義對這些人的道德約束力不是很大，沒必要因為一個人是自由主義者，就從自由主義裏找他一切政治言行的根據。就當代中國的自由主義而言，在相當長一段時期，同樣被「漸進改良主義」所籠罩，但這同樣是有特殊的歷史原因，如天安門事件讓一部分自由主義知識分子懷疑學生在廣場上的不妥協態度是延續了近代以來的激進主義，92 南巡此後，中國市場化改革迅速推進，這也讓自由主義者產生「先經濟改革後政治改革」的希望。而且，中外的自由主義裏，激進主義者不乏其人，如果自由主義和改良主義有概念上的必然聯繫，那激進自由主義者算什麼呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一種有誤導性的內部批評方向，是認定自由主義有某一種「正統」，並將自由主義的困境或失敗歸因於對這種「正統」的偏離。這種傾向在當代中國自由主義者裏廣泛流行。比如任劍濤在《自由主義理論的內在困境》裏認為，「漢語語境中的自由主義言述歷來對自由之真實基礎的論述不周」。他採納了哈耶克的理論，即將自由主義的知識論基礎分為兩種，一是「建構理性主義」，二是「進化理性主義」，這種區分本身有其道理，但任劍濤接着認為。「依據前者，就只能導出積極自由論，發展為妨礙自由的偽自由論説。立於後者，則導出消極自由論，發展為擴展自由的真自由論。」 這裏的意思是，只有以進化理性主義為知識論基礎的消極自由論才是正統，以建構理性主義為知識論基礎的積極自由論，則是異端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了「哈耶克主義」，自認「正統」的還有「保守主義」。劉軍寧在《保守主義》一書中，將保守主義認定為自由主義的正統，並將中國自由主義的失敗歸因於「沒有過柏克（Edmund Burke）意義上的、真正的保守主義者」。他認為，保守主義的「實質」就是「自由主義」，而且「真正的自由派不僅要保守公民的政治自由，而且要保守其經濟自由」，然而，「在哲學上信奉理性主義，在政治行動上追隨激進主義」的那種「自由主義」 ，破壞了這一種傳統，使得自由主義誤入歧途。至於為什麼保守主義的缺席導致了自由主義的失敗，那是因為：「保守派（與劉軍寧説的「保守主義」有所區分）由於過於頑固而抵制自由，激進派由於過於好高騖遠而‘超越’自由，在社會上無法形成保守自由的力量，自由及其傳統在中國無法生根。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述的哈耶克主義和保守主義都屬於右翼的自由主義，一般而言，右翼的自由主義更容易認為自己是自由主義的「正統」，這大概是因為它們和 17-19 世紀的古典自由主義的內容更為接近。在思想史上，一種學説經過漫長時間的洗禮，會產生不少流變，到了某些時候，尤其是這種學説出現危機的時候，總有一些變種會宣佈自己是正統，將其他斥為異端，這也不是什麼新鮮的現象。然而，當它們宣稱學説的危機來源於對正統的偏離，而走出危機的辦法就掌握在它們手上，我們就得仔細想想，這究竟是一個真實有效的歸因，還是它的新教義的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「正統論者」的其中一些認為，1920 年代以來的中國自由主義者，不少都有社會民主主義的傾向，如羅隆基、儲安平等，所以他們算不得真正的自由主義者，這種傾向還影響到其中一部分人的政治抉擇，使得他們在國民黨和共產黨之間選擇了共產黨。這種説法有許多值得商榷之處，但即便它能成立，那也不意味着，他們的社會民主主義傾向是絕然不合理的，也不意味着，中國自由主義在 1940 年代的失敗，要歸咎於他們的自由主義裏有社會民主主義的傾向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這涉及到一個問題：如果中國的自由主義不是以古典自由主義為理型，那它應該如何自我定義？在我看來，自由主義就是對自由、平等、民主、法治、正義等內在價值的承諾，所以它既包括古代人的自由和現代人的自由，也包括消極自由和積極自由，它包括階級、性別、族羣、地域等維度的平等，包括代議民主和審議民主（deliberative democracy），還包括程序正義、補償正義和分配正義等。這並不是説，自由主義是無所不包的，而是説，它對內在價值的承諾有可能會因為時代的發展而表現出不同的形態，當然不同人對哪一種形態才是適應時代的，也可以有不同的理解。上述 1920 年代以來的自由主義者，普遍認為應該把資本主義的個人自由和政治民主，與社會主義的經濟平等和消滅剝削結合起來，有些人對計劃經濟持有不切實際的期望，被哈耶克《通往奴役之路》所言中，但他們在那個年代，持有那樣的立場，並不是多麼不可理解的事，這種含有社會民主主義的自由主義，在歐美的實踐也並沒有像哈耶克所説，鋪就了普遍的奴役之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這兩種從自由主義內部進行批評的立場，有兩個共同點：它們都將某些時常與自由主義伴隨出現的理論、要素、特質、傾向等，視為自由主義的本質的一部分，這點可以概括為「本質主義」；它們都將「思想」在歷史中的作用抬得太高，甚至認定思想內部的構成具有決定其自身在歷史中的成敗的作用，這點可以概括為「唯心主義」，儘管我們並不是從馬克思主義的立場去批評它們。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2012 以來的歷史進程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《中國自由主義認同及其困境》一文中，王中江頗有見地地指出：「我們之能夠採取自由的立場去要求和爭取自由，恰恰又要以現實‘某種’自由度的存在為前提。在極權主義統治之下，要形成一個自由主義運動是非常困難的，甚至完全是不可能的。」因此，「從這種意義上説，自由主義運動既是整體上的不自由又是局部上的小小自由這兩種似乎是相反的力量雙重驅動的結果。」 所以中國自由主義陷入困境的首要原因，不是別的，是當下不存在一個允許自由主義發展的大環境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新左派和文化保守主義者大概不會接受這樣的概括，他們會舉出各種例子，證明中國的社會經濟政策多麼具有「新自由主義」的特徵，或者證明在中國民眾之中流行的某些觀念或現象，明顯是受了「西方自由主義」的影響，或者證明在中國當代的知識分子裏，有多少自我標榜為「自由主義者」。他們會説，中國的「自由主義」，不是太少，而是太多了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，這些和中國的自由主義是否擁有最低限度的能夠「發展」的環境，並沒有任何關係。不僅沒有關係，而且上面這些還有可能讓一些自由主義者產生自由主義尚未陷入困境的幻覺和沒有根據的樂觀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2012 年，即現今領導人上任以來，中國自由主義的境況就江河日下。首先是針對高校裏有自由主義傾向的學者，出台了「七不講」，對於那些敢於挑戰禁令的，開除、停課、取消退休金都是稀鬆平常的操作。針對 2010 年前後在輿論場上風頭正健的「公知」，國家勒令各個平台嚴加整治，封禁了大量大 V 的賬號。高潮是在 2015 年，「女權五姐妹」被關押，「709 律師」遭到大規模逮捕，《慈善法》的出台也使得大量接受境外資助的 NGO 處境艱難。2017 年，有了《宗教事務管理條例》，地下基督教會的活動變得日益危險。2018 年，取消國家主席任期制的憲法修正案得到通過，鐵幕全幅落下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們可以做一個反事實的設想：假如在 1990-2018 這三十多年間，中國的自由主義不再相信改良主義（如王彬彬所説），或堅守某種正統理念（如任劍濤或劉軍寧所説），自由主義可以逃過一劫嗎？大概率，結果不會有什麼不同。自由主義的自我反思是必要的，但自由主義之陷入困境，和它自身的缺陷，尤其是理論上的缺陷，關係並不是太大。那自由主義究竟要自我反思什麼呢？通過什麼樣的反思，中國的自由主義仍有希望影響到中國的未來？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今自由主義者想要通過具體的行動或組織取得成功，固然是希望渺茫，但即便是一部分溫和的自由主義者所津津樂道的「啓蒙」，同樣是困難重重。在輿論和傳播環境方面，中國自由主義現在面臨的困境，比起上世紀 40 年代，有過之而無不及：上世紀 40 年代，在惡劣的輿論環境下，依然有儲安平主編的《觀察》和張純明主編的《世紀評論》，作為自由主義的媒體陣地。 其中在《觀察》上，曾發表過不少對於自由主義的理論發展來説有着深遠意義的文章，比如吳世昌的《政治民主與經濟民主》、蕭公權的《説民主》、韓德培的《我們所需要的「法治」》、楊人楩的《自由主義者往何處去？》和《張東蓀的《政治上的自由主義與文化上的自由主義》等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;説到這裏，有的人可能會不以為然，認為如今網絡發達，自媒體平台又俯拾即是，做自由主義啓蒙的平台帳號不可謂凋零，自由主義的受眾如何會比 1940 年代更為稀少？平心而論，説自由主義一點聲音也發不出來，那確實也是矯情，但既然是輿論傳播，討論的自然並非聲音的存在與否，而是不同的思想觀念是否具備公平的傳播機會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前面已略述自由主義在言論上遭受的限制，如對學者在大學內傳播帶有自由主義的理念進行規訓與懲罰，對最有影響的那一代自由主義大 V 進行封號和禁言等。中國當局所要創造的「反自由主義」輿論環境，是全方位的，媒體的黨報化和大學的黨校化是一個方面，出版社和媒體平台的多種審查是另一個方面，前者針對的是體制內的（自由主義）知識分子，後者針對的是體制外的知識分子。對於有志於自由主義啓蒙的知識分子來説，謀生手段大多有侷限性，若非棲身於大學、媒體，就是依靠出書和自媒體變現，上述兩種對媒體的控制，實質都是以「飯碗」相威脅，讓知識分子閉嘴。這一辦法卓有成效，與 2010 年左右相比，如今在簡體中文網絡上能看到的「自由主義啓蒙」，可謂和風細雨、隔靴撓癢，但即便如此，大部份有自由主義傾向的帳號依然難逃封號的命運。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民間的、線下的公共文化活動，就算不涉及具體的行動，但只要牽扯到自由主義的理念，都難免產生「被舉報」和「被喝茶」的恐懼，嚴重的可能要被扣上「尋釁滋事」和「煽動顛覆」的罪名。當局是否真的認為這些活動危及政權根基和社會穩定，這個無從得知，但基層部門為了應付上級和完成維穩的 KPI，依然對其進行不懈打擊。有時為了殺雞儆猴，甚至不惜「連坐」，讓組織活動者產生忌憚，為了不連累他人，乾脆不再組織。如此莫説自由主義的理念得不到傳播，自由主義者也將在無所不在的恐懼之中喪失一切現實的聯結，逐漸走向原子化。不得不説，這正是針對自由主義的社會控制的目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;小粉紅的崛起&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人可能會有疑惑：女權主義同樣遭到當局的污名和打壓，甚至被當局定性為「境外勢力」，為何女權主義不僅沒有式微，反而勢頭愈來愈猛，在微博、b 站、知乎等國內平台都已成為一股不可小覷的力量？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國女權主義有許多值得中國自由主義學習的地方，然而，自由主義與女權主義在當下遭受打壓，有着不同的原因。首先，自由主義要改變的是中國的政治制度，而女權主義要改變的更多的是中國的社會結構和生活方式，如果説現今的執政黨對於後者感到難以接受，那對於前者，則是完全無法容忍，因為這等於直接挑戰其執政地位。其次，中國女權主義的其中一部份，被稱為「粉紅女權」，對於中國共產黨有着相當高的認同感，這一方面是因為毛時代有着「解放婦女」和「婦女能頂半邊天」的傳統，性別平等程度甚至比當下的中國要更高，另一方面，這些女權主義者對於在自由民主制度仍然難以實現全面的性別平等感到惱怒，並認為這樣的制度更具欺騙性，反倒是一黨專政更有希望一勞永逸地解決性別平等問題。粉紅女權不僅不會在網上攻擊當局，甚至當她們發現「行走的五十萬」，還有可能主動舉報，女權與執政黨的緊張關係，經常可以被她們自己內部消化。相比之下，「新時代」以來，改良主義者在自由主義裏的比例應該是大大下降了。最後，那些被認定為「境外勢力」的女權主義者，被打壓的原因與自由主義者較為接近，這些女權主義者恰恰意識到，不改變當下的政治制度，女權的理念就沒有任何實現的希望，自由民主制下的性別平等狀況固然不如人意，但總比保守專制之下要強。有這種意識的女權主義者，遭到當局的打壓和污名，也就不足為怪了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這幾年間出現了一種新的狀況，在當局和平台以外，有一種民間力量充當「審查」的主體，那就是所謂的「小粉紅」。上面所説的「粉紅女權」，可以算是小粉紅的一種。以往在自由主義者裏面有一種觀念，那就是民間不管怎麼吵來吵去，民間對自由主義的意見，與當局對自由主義的看法，有着本質的不同。小粉紅的出現打破了這種幻覺。小粉紅並不算體制的一部分（儘管有人堅定地認為他們受到某些部門的授意和操縱），他們的本質是民粹派的國家主義者，有人曾將他們類比為日本 1930 年代的「皇道派」。小粉紅認為國家、體制和人民，三者的利益是一體的，而自由主義則是這個國家的毒瘤。相比之下，倒是建制派國家主義者（比如胡錫進）有時更能意識到這三者的利益不一定完全一致，因而對自由主義有着某種策略意義和姿態意義上的寬容。這説明，作為民粹派國家主義者，小粉紅的「道德化的反多元主義」更為徹底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小粉紅對於自由主義言論的審查，比起當局和平台要更無孔不入，因為他們就在自由主義者的周圍。在 2012 年前，中國的自由主義者和他們周圍的朋友也會有政治觀念上的衝突，但基本可以做到和而不同。小粉紅認為持有自由主義信念就是要搞「顏色革命」，將其視為對國家人民的背叛，所以他們會毫不猶豫地舉報，對於他們來説，舉報「恨國黨」和舉報刑事罪犯並沒有太大的不同，都是為了捍衞國家、社會和人民的利益。在權力不願下場的時候，他們會動員起自己的力量，以網暴的形式，對被他們盯上的人進行制裁。有時網暴達到一定規模，就會引起權力的注意，當事人最後往往要同時遭受社會性死亡和來自權力的懲罰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這對於有志於自由主義啓蒙的人來説是個雙重災難：一方面，有的人不那麼害怕丟掉飯碗或者被有司「喝茶」，但卻害怕被小粉紅盯上，因為前者一般以恫嚇為主，不置人於死地，但後者卻是非理性的，下手沒輕沒重，事後也不會有人擔責；另一方面，小粉紅的批量出現，説明自由主義的啓蒙在國家主義的宣傳面前，猶如蚍蜉撼樹，要將一個人變成自由主義者，需要持之以恆的説理和辯論，但與之對立的聲音，可以沒日沒夜地在電視、報紙、教科書、宣傳欄、抖音、b 站、微博重複千遍成為真理，一想到這裏，自由主義者不免心灰意冷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「躺平」的自由主義者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外部的環境固然萬般艱難，但雪上加霜的是，在自由主義者內部也出現了「躺平」的傾向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自由主義者的「躺平」，一部份體現在「潤學」的大行其道。「潤」就是「跑路」（run），指的是移居國外。由於大環境日趨惡劣，有一部份持有異見者對於國內形勢的好轉失去信心，轉而將目標放在「肉身翻牆」。應該説，作為一種個人的選擇，「潤」本身無可指摘。對於一些面臨來自政權的打壓和小粉紅的人身威脅的人來説，「潤」可以説既現實又迫切。然而當越來越多的自由主義者，將「潤」作為一種整體方案來解決自由主義的困境，並以此沾沾自喜時，那不得不説，這也是一種掩耳盜鈴。「潤」本身並不解決任何一種系統性的政治問題，毋寧説，「潤」的流行正是系統性的政治問題得不到解決的表徵。更不用説，對於大部分人，「潤」甚至不是一個可行的選擇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自由主義者「躺平」的另一種體現，是有些自由主義者將「明哲保身」粉飾為「消極自由」。以賽亞·伯林（Isiah Berlin）大概是除了哈耶克以外，對當代中國的自由主義影響最大的思想家，他的「消極自由」概念，幾乎是重塑了中國自由主義者對於自由主義的理解。然而，當有些以往慷慨激昂的啓蒙者為了避免惹禍上身而三緘其口，卻又將「消極自由」作為自己迴避政治鋒芒的理由時，這不僅是扭曲了「消極自由」的理論內涵，而且也將自由主義的政治性一併壓制了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自由主義尊重個人對自身生活方式的選擇，並對選擇的條件進行了制度化的保障。不過這是在自由政體建立起來以後，在這樣一種政體建立起來之前，沒有真正意義上的「消極自由」，只有作為一種道德話語存在的「天賦人權」。從另一個角度來説，反而是意識到「消極自由」之可貴的人，應該為建立這樣的制度付出自己的努力，倘若自己有別的義務要承擔，不能以身犯險，或者單純不願以卵擊石，那都無妨於自己做一個自由主義者，但將「消極自由」大聲喊出來，為自己的沉默無為做掩護，這就有點讓人惋惜了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這就是自由主義的「搭便車」難題：絕大部分自由主義者都認為自己沒有義務去為建立自由民主付出代價，但他們都覺得自己有權利生活在這樣的一種政體之下，於是他們要麼「潤」，去享受一種現成的自由民主，要麼等，等着別人去付出代價，要麼忍受，一邊忍受現狀一邊抱怨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;於是自由主義陷入兩難：由於現實的困窘，去責備任何一個個體的自由主義者為何不去行動不去啓蒙，都顯得有點苛刻，但如果每一個自由主義者都持有這樣的心態，自由主義就更加沒有希望，因為即便在不遠的將來出現了建立自由政體的機會，習慣上述心態的自由主義者也已經喪失意志力，機會到來也把握不住了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自由主義陷入困境的首要原因確實是政權的打壓。政權將自由主義者裏付出實際行動的人投入監牢，又將自由主義啓蒙的輿論傳播條件剝奪殆盡，它不斷擠壓自由主義者的生存和謀生空間，還培植出大批量可以監視他們的人，讓他們無時無刻不活在恐怖之中。最重要的是，這種打壓範圍之廣闊，強度之劇烈，時間之持久，讓人難以否認自由主義要繼續發展之無比艱難。正因為此，自由主義者有了堂而皇之的理由，不再積極有為，不再鋭意進取，其內部瀰漫着一股聽天由命的氣息。自由主義對於年輕人不再有吸引力，這不僅是因為政權將中國自由主義者篳路藍縷的歷史完全抹煞，斬斷其傳承性，而且還因為，如今的年輕人對於這樣一種老生常談、暮氣沉沉的學説，沒有半點同情和興趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;自由主義的「勢」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這樣説的話，自由主義究竟還有沒有希望去影響中國的未來？還是説，自由主義就此一蹶不振，過氣了，不合時宜了？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自由主義的優勢一直是在的，這種優勢在被打壓以後，也不曾遽然消失。自由主義的優勢，最重要的，就是「現代生活方式」。這裏説的「現代生活方式」，跟查爾斯·泰勒（Charles Taylor）説的「現代社會想象」有點類似，但比後者要「薄」一點。簡單來説，中國已經進入了「現代性」，回不去了，現代性的政治需要滿足一些最基本的條件，即便像汪暉等人一直鼓吹「另類的現代性」，為中國的政治體制辯護，但後者與現代生活方式，依然是有很大張力的。現代生活方式，在當下包括但不限於：祛魅、市場經濟、互聯網和個體化。這些意味着：中國已經不可能建立依靠像共產主義這樣的強意識形態，而政權的統治，也需要考慮市場經濟可以運作的最低限度要求，「防火牆」（GFW）固然可以讓大部分人屏蔽掉海外的信息，但長期來説，一些重大的信息依然會在牆內流傳，最重要的是，中國人的集體主義，已經被個體化的生活方式所暗中破壞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這既是現代生活方式帶來的優勢條件，也是改革開放的社會遺產。改革開放還帶來一定的「精神遺產」。這種遺產主要體現在兩個方面，一是體現在尚未完全成型的公共文化，二是體現在精英階層的價值共識。 關於這兩者的具體分析，本文不多贅述，只需要提到一點，即這些精神遺產雖然不包括對民主（尤其是西方的代議制民主）的信念，但卻包含相當多自由主義的元素，比如對於市場、法治、權利話語和全球化的認同。儘管這些只是精神遺產，比起作為社會遺產的現代生活方式，要更加脆弱，但目前它們尚未被摧毀，大部分中國人，並不想回到「獨立自主、自力更生」的年代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一種「主義」的發展，當然可以只在紙上進行，但卻不能不考慮「勢」的作用。這一年來，中國的自由主義，在「勢」的方面，有了重大的突破。首先是彭載舟的出現和白紙運動的發生。自劉曉波以來，鋃鐺入獄的自由主義者無數，但鮮有因為直接挑戰政權合法性而入獄的。彭載舟沒有提出什麼高深的理論，他有的只是幾句朗朗上口的口號，還有飛蛾撲火的勇氣，但這種勇氣正是當下的自由主義所急需的，他憑一己之力撒下了星星之火，在白紙運動成為燎原之勢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白紙運動已經過去近一年，但依然不容易評價其歷史意義。對於自由主義者來説，運動的出現是極其振奮人心的。運動對於「防疫」政治的結束有着直接的推動作用，運動的規模和一些細節讓領導人丟失臉面，但這些都不是最重要的，它最重要的意義是象徵性的，昭示性的。自激進的左翼青年和青年女權行動派被鎮壓以來，許多持有異見者對於中國的年輕人印象不佳，因為這幾年充滿着小粉紅將簡中互聯網鬧得天翻地覆的記憶，小粉紅以外的那些年輕人，好像大多也是政治冷感。然而白紙運動的出現，打破了這一刻板印象：中國並不缺乏有熱血、有頭腦、有行動力的年輕人，只是他們陷於與自由主義者一樣的困境，沒能與同溫層建立起聯結，他們看不見彼此，以為自己只是特例，長期處於政治抑鬱，是烏魯木齊的大火讓其中一些人首先站了出來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白紙運動以一種巧妙的方式被化解了，但運動創造的「勢」並沒有消失，它讓執政者和自由主義者同時保持敏感的神經，因為被分散的年輕人有可能在下一次危機到來的時候迅速集結。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一次危機之所以可能出現，是因為如今的中國共產黨也陷入了困境。首先，由於美歐的有意脫鈎、外部需求的疲軟和全球供應鏈的重新整合，中國的出口訂單在急劇減少，而出口是拉動中國經濟的真正引擎，出口的熄火將導致中國的經濟的全面減速。其次，由於中國的房地產行業瀕臨崩潰，地方政府的賣地收入迅速縮水，而土地財政佔地方財政收入的比例甚高，在沒有新的財政收入來源的情況下，地方不得不克扣體制內人員的工資，減少基礎設施的建設和維護。最後，由於經濟的整體蕭條，失業率高居不下，消費疲軟，互為因果，惡性循環，而每年的大學畢業生已經超過千萬，青年失業率已經高到統計局不敢公佈的地步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自改開以來，中國的合法性基礎已經逐漸從「意識形態合法性」轉變為「績效合法性」，這説明中國的經濟和民生，對於中國共產黨的統治有着至關重要的作用，經濟發展好，人民生活有盼頭，老百姓就擁護執政黨，經濟發展停滯，人民陷入絕望，就有可能人心思變。儘管當局有可能放棄對合法性的追求，改用全民高壓統治的方式，但這樣的統治方式本身成本極高，而且需要政權內部各個部分的高度配合，這本身就會讓政權變得極其脆弱。況且，最近高層的一系列變動，説明政權內部各個部分的配合程度並不令最高領袖滿意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國經濟的驟然失速，不僅有可能導致整體性危機，而且也給自由主義創造了一些機會。過去四十年，大部分中國人都相信中國經濟的高速發展是因為中國體制的優越性和中國共產黨的卓越領導，而不是因為中國進行了市場化改革且恰逢其時地分享到全球化的紅利。此次失速，高層出盡渾身解數，依然無法拉動經濟分毫，這對於中國人來説將是寶貴的一課，有益於建立良好的現實感知，打破對全能政府的迷信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而這樣的危機不一定會導致政權的土崩瓦解，只要政府不折騰，維持現狀依然是可能的，大部分中國人並不希望中國亂。而且即便政權出現意外，受益的也不一定是自由主義者，而更有可能是前面提到的民粹派國家主義者，或者更進一步，某種類型的法西斯主義者。這不是杞人憂天。一方面，民粹派國家主義有着比自由主義更大的受眾基礎，儘管白紙運動讓我們看到了那些沉默的、對國家主義有着強烈不滿的年輕人，但難以相信他們的數量會比小粉紅更加龐大。另一方面，民粹派國家主義者在對「恨國黨」的網暴和對外網的出征中飽經磨練，積累了豐富的鬥爭經驗，論組織，論動員，論手段，自由主義者恐怕都不是對手。民粹派國家主義者有可能會宣稱，這一次中國出現的大亂，原因一在境外勢力，二在國內的叛徒，也就是自由主義者，這樣的伎倆在歷史上出現過不止一次，一戰後在德國廣為流傳的「刀刺在背」説，就是這樣的極右翼宣傳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這樣的形勢下，自由主義者的希望，在於其左右兩翼各自的聯結基礎。自由主義右翼裏的基督教自由主義者，與基督教羣體有着廣泛的聯結，而後者在中國有數千萬之巨。自由主義左翼的情況則稍微複雜一些，依靠作為其羣眾基礎的那一小撮小資產階級，那是萬萬不夠的，左翼自由主義的出路只有在於與反國家主義的女權主義和馬克思主義的聯合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人會問，為何後兩者會將自身的羣眾基礎「借」給左翼自由主義？這大概還是因為，人類目前可行的政體還是有限的。女權主義本身並不對應一種政體，而馬克思主義與自由民主政體並不必然互斥（畢竟不太可能重新回到無產階級專政）。如果不希望某種右翼威權政體得勢，自由民主政體依然是女權主義和馬克思主義最好的選擇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;自由主義的道義力量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從以上描繪的圖景來看，當下中國的自由主義，是困境多於希望，侷限性多於可能性，但中國的自由主義依然具有一種不可磨滅的品質，這種品質正是來自自由主義本身的道義力量。當代的中國自由主義者，與嚴復、梁啓超這些初代的中國自由主義者的出發點不盡相同：後者的問題意識，是從「中國」出發的，而前者的問題意識，是從「中國自由主義」出發的。或者説得更直白一點，對於後者來説，自由主義的工具價值凌駕於其內在價值，而對於前者來説，自由主義內在價值凌駕於其工具價值。 前者之所以持信自由主義，並不是因為自由主義可以讓中國實現富國強兵，而是因為他們相信自由主義具有在道德上的正當性，在最低限度，它可以讓這個國家的人免於來自政治的恐懼和來自政治權力的殘酷對待。正因為這種對自由主義的道德正當性的確信，當代中國的自由主義者對自由主義有一種發自內心的「擔當」（commitment），願意為了它不計代價，放棄膚淺的利己主義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡適那一代的自由主義者對於「確信」，是有抗拒的，胡適在《容忍與自由》中寫道：「一切對異端的迫害，一切對‘異己’的摧殘，一切宗教自由的禁止，一切思想言論的被壓迫，都由於這一點深信自己是不會錯的心理。因為深信自己是不會錯的，所以不能容忍任何和自己不同的思想信仰。」 針對這種將自由主義奠基在懷疑論的做法，左翼自由主義的周保松曾經在《自由與容忍》中提出過反駁。 正如裏面所提到的，懷疑論與容忍，反懷疑論與壓迫，其實沒有必然關係。不惟如此，懷疑論並不會讓其持有者對自由主義產生任何擔當，它還可以輕而易舉地推出反自由主義的結論：既然一切都是不確定的，那「自由」未必是好的，「專制」當然也未必就不好。事實上，對於自由主義的「確信」，不一定要來自教條的狂熱，完全可以是基於合理的道德證成（moral justification）。就其後果而言，對於自由主義的確信，甚少會產生對於其他學説的實質打壓（總不能説論辯和批判也算打壓）。倒是可以説，在艱難時期，只有基於「確信」，才有可能產生行動，基於懷疑論，更有可能產生漫無目的的破壞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對自由主義的道德正當性的確信，可以讓我們對自由主義有道義的擔當，也可以讓我們保持一種存在主義式的樂觀（existentialist optimism），這種存在主義式的樂觀，也可稱為「西緒福斯精神」， 知其不可為而為之，明明知道自由主義失敗的概率很大，仍要堅守自由主義的立場。中國的自由主義者，在 1949 年前已經失敗了一次，歷史給了它第二次機會，但它有可能再次失敗。照這麼説，中國的自由主義應該是失敗透頂，要被掃盡歷史的垃圾堆裏，但這樣的失敗並沒有什麼好畏懼的，德國的自由主義不也在 1848 和 1933 失敗了兩次嗎？如今德國已經成為歐洲民主的楷模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，中國的自由主義者要有「置之死地而後生」的覺悟，也要有梁啓超當年寫《少年中國説》的氣象：「紅日初升，其道大光。河出伏流，一瀉汪洋。潛龍騰淵，鱗爪飛揚。乳虎嘯谷，百獸震惶。鷹隼試翼，風塵吸張。奇花初胎，矞矞皇皇。幹將發硎，有作其芒。天戴其蒼，地履其黃。縱有千古，橫有八荒。前途似海，來日方長。」 儘管我們與嚴復、梁啓超在忠誠之歸屬上不太一樣，但有一點上是相似的：我們和他們，都想將活力、鬥志和決斷注入自己所認同的、因為受盡嚴酷打擊而意氣消沉的共同體之中。這當然是一種「唯意志論」（voluntarism），但自由主義現在需要這樣的唯意志論。這與前述之「唯心主義」的不同在於：我們並不認為，為自由主義注入這樣一種精神力量，一定會使自由主義在現實政治獲得成功；毋寧説，這麼做，只是為了讓自由主義留得青山在，不在嚴冬之中衰敗，以待來者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;結語&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行文至此，我必須解答一個問題，那就是為何不討論中國自由主義的理論困境，而專注於中國自由主義在實踐層面所遇到的困難，這是否有避重就輕的嫌疑？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有的人認為，中國的自由主義者，在推動普適的自由主義理論發展方面，似乎乏善可陳。中國的自由主義學者，目前仍停留在對外國的自由主義理論的引介和解讀上，缺乏創新性的推進。然而我並不認為這算得上什麼理論困境，畢竟自由主義理論已經出現了幾百年，自由主義作為一種政治制度也是首先在西方得以實踐，不管是抽象的理論問題，還是由實踐所引發的理論問題，當然是西方人先遭遇到，也先由他們來解決。況且如前文所説，即便中國的自由主義真有什麼理論缺陷，那也不是它陷入困境的主要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，中國的自由主義學者，並非沒有理論創新，只是這些學者缺乏正式的理論討論的機會，他們的理論創新只在小範圍被人所知。中國的自由主義學者，是在與國家主義和其他流派的短兵相接中發展自己的學説的，他們從自由主義的角度，去面對其他主義的在中國的語境下所帶來的挑戰，這些論述的價值應該得到肯定。另者，中國自由主義面臨的任務，可以説是人類政治史上最艱難的任務之一：在這樣一個準極權政體之下，要去建立一種自由主義的制度，這樣的經驗在人類歷史上是匱乏的，以往自由主義者面臨的對手，都比它如今面對的這個要文明得多。中國的自由主義者在這其中的摸索、觀察、反思和總結，本身就是自由主義的精神財富，實踐和理論之間，如何分得清楚？如何可以説中國的自由主義者對於自由主義沒有創新的貢獻？胡平説：「我們這一代的自由主義，是再發現，是重新發掘；也就是説，在很大程度上，是自發的、內生的，是基於我們自己的‘深刻而痛苦的生活經驗’，‘從切身的憂患’的獨立思考而獲得的。」 這何嘗不是幾代中國自由主義者的集體肖像？&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/29/MATTERS-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E8%87%AA%E7%94%B1%E4%B8%BB%E4%B9%89%E7%9A%84%E5%9B%B0%E5%A2%83%E5%8F%8A%E5%85%B6%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%80%A7.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/29/MATTERS-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E8%87%AA%E7%94%B1%E4%B8%BB%E4%B9%89%E7%9A%84%E5%9B%B0%E5%A2%83%E5%8F%8A%E5%85%B6%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%80%A7.html</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 01:14:08 GMT</pubDate>
            <author>陳純</author>
        </item>
        <item>
            <title>論語漫讀（45）：君子無所爭 — 維護上尊下卑</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;電子書：《論語漫讀》&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「君子無所爭，必也射乎！揖讓而升，下而飲，其爭也君子」&lt;/strong&gt;（八佾第三）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/461a606c-d1af-47a0-8cb3-ced19249ecb8.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子説：「君子沒有什麼要爭的事情。如果有的話，那就是射箭比賽了。比賽時，先相互作揖謙讓，然後上場。射完後，又相互作揖再退下來，然後登堂喝酒。這就是君子之爭。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;射箭是儒家必修的「六藝」之一了，六藝是禮樂射御書數」。射有實用性，戰鬥或捕獲獵物用得上。除此之外，還有禮儀社交功能和可以怡養性情。這裏比試射箭就是社交活動，君子之間聯絡聯絡感情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子釣而不綱，弋不射宿&lt;/strong&gt;（述而第七）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這裏孔子釣魚和射鳥主要都是怡養性情，不是為了獲取食物。用網捕魚當然比釣魚來得快，效率高。而真要拿鳥當食物充飢，也顧不上是飛鳥還是歇息的鳥了。&lt;strong&gt;綱&lt;/strong&gt;，將繫有許多魚鈎的大繩橫拉在水面上來捕魚；&lt;strong&gt;弋&lt;/strong&gt;，用帶繩子的箭射鳥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子是很討厭爭搶的，主張君子不要爭。如果要爭的話，也只應侷限於正式的技藝比試，比如射箭、寫文章之類。並且在比試過程中，也要謙謙有禮，不要相互唐突。「友誼第一，比賽第二」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;射箭爭什麼呢？怎麼見高低呢？孔子主張比精準度，不要比力氣。&lt;strong&gt;子曰：「射不主皮，為力不同科，古之道也」&lt;/strong&gt;（八佾第三）。孔子認為，比賽射箭，不在於穿透靶子。因為每個人力氣不同。古時候也是比試射得準。皮，指用皮做的靶子。主皮，指以射穿皮為標準；不主皮，就意味着以射得準為標準。君子射箭是為了怡養性情，不是為了上陣殺敵。所以，不用比辦氣，只需比準度。而上陣殺敵，兩個都需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;還有個例外，孔子鼓勵爭搶。&lt;strong&gt;子曰：「當仁，不讓於師」&lt;/strong&gt;（衞靈公第十五）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遇着當行仁義的時候，其實就是遇到危險的事或需要出力的事，孔子要求弟子們自告奮勇，爭先恐後去做，不要指望他這個當老師的去做。子路在這方面做得好，危險和出力的事，往往都是他打頭陣。原意如此。現在這句話演變成老師有了錯誤，學生應當直言反對的意思。孔子肯定沒有這種意思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子為什麼提倡不爭呢？很簡單，因為爭搶與孔子提倡的上使下順的規則和禮儀相沖突，比如長幼有序。一爭搶，肯定就無序了，場面亂哄哄，很是不堪。孔子還説過，&lt;strong&gt;「君子矜而不爭」&lt;/strong&gt;（衞靈公第十五）。認為君子要端着要拿着，不要看見什麼好東西就急忙忙上前去爭搶。要有風度的，穩得起，讓尊者長者先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人與人之間的「爭」有四個方面。一個是爭資源爭利益，比如爭東西，上車吃飯搶座位。這是個資源如何分配的問題。「叢林法則」就憑力氣，憑本事。孔子及儒家則認為應該「尊者先，長者先」。&lt;strong&gt;「有酒食，先生饌」，&lt;/strong&gt;「孔融讓梨」。如一起吃飯，要等領導老人先入座，先動筷。總之，在資源分配上，儒家主張尊者和長者優先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為什麼中國人不習慣於排隊呢？排隊是分配公共資源最公平和最有效率的規則，先來先得。而儒家的「尊者長者先」不是公平的分配規則。也許多數情況下，尊者和長者的貢獻更大，但也不盡然。而且「尊者先，長者先」只適用於宗族和熟人範圍。超出這個範圍，就不適用了。在互不相識的公共場所，中國人由於對公平規則缺乏適應，就會退回到「叢林規則」，憑力氣憑本事爭搶座位，爭搶資源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是爭對錯。在這上面，孔子及儒家也不提倡。主張「為尊者諱，為長者諱，為親者諱」。要顧及和維護他們的面子。明明領導錯了，但不能當面指出。即使要指出，也要非常委婉。同輩之間的爭執，也以息事寧人為上。因為一旦較真，就不容易維護「上尊下卑」，「君君臣臣」的關係。雖然歷史上有一些皇帝提倡諫言，但多是小責大演戲。一旦危及到他的威信和聲名，也是不容許的。所以，心直口快、「認死理」、「較真」的人在官場和職場都不受歡迎。大家説話都一團和氣，拐彎抹角，明捧暗貶，假意推諉，各種心思。討論問題，即使有不同意見，也要先讚揚和肯定一下前面的發言。這種種弊端嚴重降低了語言交流和協作的效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是爭技藝，爭才能，爭表現。如孔子所説的比試射箭或駕車。這方面的爭，孔子就提倡。但也要具體分析，如果是和上司比試，恐怕孔子也會退讓幾分吧！比如説和領導下棋打牌，總不能次次都贏吧！韓信心直口快，劉邦問他誰帶兵多，他説劉邦只能帶十萬，自己多多益善。後來看劉邦不高興，只好改口説自己善帶兵，劉邦善將將。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四是爭功勞、爭榮譽。爭功勞、爭榮譽包含上面三方面的「爭」。功勞是能力和努力的結果，功勞大，一般能力也高；再一個，爭功勞，比較誰的貢獻大，要擺事實講道理，同時也是爭對錯；爭功勞的目的就是為了得到更多的獎賞和回饋，論功行賞。孔子也不鼓勵爭功勞，而全憑上級來評判表彰。他曾稱讚孟之反不伐，不誇功（雍也第六）。如果下級要和上級爭功勞，孔子肯定更不贊成。下級有了功勞成績，都應歸功於上級的正確領導。這也是官場和職場的慣例套話。不然，就成了目無領導。特有才能貢獻的人，還要注意不要功高震主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總的説來，孔子及儒家倡導「不爭」，以維護上尊下卑、上使下順、長幼有序的規則和禮儀，雖然避免了小範圍的無序的爭搶，但代價卻很大。既不盡公平，又降低了協同效率，還容易做出錯誤的決策。而且適用的範圍很小，超出宗族和熟人範圍就失效了，還是會陷入「叢林社會」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018 年 7 月 18 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/29/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-45-%E5%90%9B%E5%AD%90%E6%97%A0%E6%89%80%E4%BA%89-%E7%BB%B4%E6%8A%A4%E4%B8%8A%E5%B0%8A%E4%B8%8B%E5%8D%91.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/29/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-45-%E5%90%9B%E5%AD%90%E6%97%A0%E6%89%80%E4%BA%89-%E7%BB%B4%E6%8A%A4%E4%B8%8A%E5%B0%8A%E4%B8%8B%E5%8D%91.html</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:59:34 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>少數派裏的階級差異</title>
            <description>&lt;p&gt;這四年，有幾次在朋友圈看到有大批朋友轉發維舟寫自己失業的文章。他失業了三次，我至少看到過兩篇，再加上最近《人物》上的那篇，就有三篇了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老實説，我一開始是同情的，也像有些朋友一樣感慨他時運不濟，直到在《人物》裏讀到這段：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我是上海人，沒有房貸，到現在也不開車。家人的物質慾望也不強。兩個孩子教育的費用不多，我們比較放養，沒有一般人那麼焦慮。另一點也在於我家裏人都比較開明。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我突然明白為什麼有那麼多人同情他，因為這個圈子的人，跟他是一個階級的，太多了，對「沒有房貸」、「上海本地人」這些都不太有概念。這些意味着什麼？意味着，他的父母在上海有一定的家底，養老醫保完全不用發愁，他每個月比跟他一樣年齡的人少了至少一兩萬的房貸支出。再看回文章前面的，基本上對他的同情就煙消雲散了：他在失業之前，每年到手幾十萬，大概已經持續多年，既然他和家人物質慾望不強，那一兩百萬的積蓄肯定是有的。我不知道自己有什麼資格同情他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我大概十年前就知道維舟，只記得他的一些觀點，比如他曾經説韓乾是「威權自由主義者」。我對線上線下認識到的「少數派」也都是這樣，只記得對方的各種觀點，但唯獨沒有想過一點，那就是他們和我，可能根本就不是一個階級的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在《金錢之困》裏寫到，以前圈子裏經常有人以為我家是開公司的。我就覺得奇怪，以我的打扮和消費水平，怎麼樣也不可能有這樣的誤會，現在我大概是明白了，因為「少數派」這個羣體，中產背景是標配，富家的少爺小姐比比皆是，像我這樣城市貧民家庭出身的，真的少之又少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以前我也覺得什麼樣的階級出身不重要，經歷的事情一多，才意識到自己天真。我可能都忘了，自己當年沒有選擇出國讀博，一個是我捨不得考雅思的那一千多塊錢（讀研時我的積蓄只有一千左右），另一個是我家人還指望我趕緊畢業幫補家裏，出國讀博耗時之長，他們無法接受，這都還沒到準備申請的那一步呢。今天在微信羣裏看到一個轉帖，一個留學生的媽媽説，讓孩子上個帝國理工，至少花了五百萬。我在自己工作以前，還沒見過一萬以上的錢呢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;實質上就是這樣，我選擇了讀哲學的研究生和博士，從此在現實中和網上認識到許多跟我有共同志趣的朋友，出於尊重，也出於驕傲，從未打聽過對方的家世，即便知道了，也很少會放在心上。回想起來，研究生室友的父親至少是處級，我一個同門，父親是曾經某一線城市的市長，隔壁宿舍的一位師兄，在我博一時請我們去他家幾百平的豪宅吃飯。後來在人人網、學術界、媒體圈、行動者裏認識的人，官二代、軍二代、富二代簡直遍地都是。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這個邏輯其實非常簡單，只是我很少結合自己認識的人來思考這個問題：像哲學——或者其他人文社科——這樣投入大回報少的領域，沒有一定的家底，是很難走遠的。捫心自問，如果我的家境是中產以上，我博士畢業時的第一選擇難道不是進高校當老師嗎？從我離開高校體制那一刻，我的學術生涯已經岌岌可危了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於我那些家境好的朋友，我並沒有任何嫉妒，只是當我遇到一些家境又好，立場又特別激進的人，我才開始產生一些擰巴的感覺。當然我也不是覺得家境好而立場激進一定有什麼問題，畢竟俄國十九世紀下半葉的革命者，有不少都是貴族出身，二十世紀中國革命裏，大地主和大資產階級出身的革命者也大有人在。不過我認識的一些，一方面從家裏獲取了大量的資源，另一方面又極力撇清和家裏的關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這樣做有什麼問題呢？問題就在於，他的「同志」以為他和他們承擔是一樣的成本和風險，實質上並不是。像《她們的征途》這樣的書，給少數派最大的警醒是：對於一個不是出身富裕家庭的男性，即便他為了正義身陷囹圄，他對於他的妻子、他的家人，依然是有虧欠的。這種虧欠的背後，就是所謂的「道德成本」。但一個家境優渥的人去投身變革，並沒有那麼高的道德成本，因為他的父母不需要他的贍養，甚至可以幫他照顧妻子兒女。中學第一次讀林覺民的《與妻書》，覺得感人肺腑，但自從知道他是林徽因的叔叔，林家也是福建的名門望族，就覺得沒那麼感人了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這些激進主義者看來，家庭要麼是父權制的基石，要麼是資本主義的上層建築，姿態上必然是棄若敝屣的。他們不僅自己做出要與家族劃清界限的樣子，而且也鼓勵甚至脅迫其他人如此。我接觸過的一個毛左社團，其中有一個被「驅逐」出來的成員告訴我，他被驅逐出來的原因，就是因為不服從「組織」安排，不願意和家裏決裂，而這個社團的領導者，是一個家裏非富即貴的北大女高材生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事實上，這位朋友不僅被驅逐出社團，而且還被下了類似「江湖追殺令」之類的東西，類似黑社會的「見鑊打鑊（見一次，打一次）」。這當然是「革命者」的陰暗面，只不過這些年左翼激進主義捲土重來，重新收穫了知識分子的喝彩（包括我），大家都忘了高華老師在《紅太陽是如何升起的》裏面是怎麼寫的了。自蘇俄革命以來，「殺全家」對於革命者來説都是常規操作，「見鑊打鑊」又算得了什麼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018 年，我去採訪這個社團的另外一位風頭正健的成員，她對我説，她和另外一位馬克思主義者的朋友，都覺得我的文章寫得不錯，但我畢竟是個自由派，「代表的是資產階級的利益」。諷刺的是，她和那個朋友的家庭，都比我家要富裕十倍以上。我當時可能是過分同情了，居然沒有覺得她這個説法有什麼不妥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汪暉在《去政治化的政治》一文，提出了一種「政治化」的界定「階級」的辦法，即根據主觀意識來界定，也就是説，如果你具有無產階級的階級意識，那你就是「無產階級」，如果有人非要通過你原來的家庭出身來界定你的階級，那就是「去政治化」。汪暉認為文革之所以失敗，就是因為「去政治化」，有很多人非要通過別人原來的家庭出身來界定他們的階級，並把他們打成黑五類，導致階級鬥爭擴大化。這種界定辦法的困難，我在《去政治化的政治理論》一文中有詳細論述，在這裏我想説的是，這些左翼激進主義者，嘴上説自己不讀汪暉，其實都是汪暉的好學生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用馬克思主義的邏輯來説，這種思路不僅是唯心主義的，而且還有可能是資產階級意識形態的一種偽裝：對於資產階級來説，宣稱「主觀意識決定階級」，不僅可以讓他們享受物質上的階級地位帶來的實際好處，而且還可以讓他們通過佔領激進主義的意識形態立場，進一步掌握精神上的優勢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然富家少爺小姐要在姿態上要和家裏一刀兩斷，但家裏大概率不會放棄他們，除了親情之外的因素，畢竟一個孩子身上有着家族的巨大投入，不能看着他們白白把前途毀掉。我上面説的那個毛左社團的女領導，最後在家族強大的人脈資源的庇護下全身而退，便又是一個例子。這就是我説的「同志」之間的風險的不平等，關鍵時刻，家庭出身的不同，能直接決定一個少數派所要承受的風險大小。曾經和她並肩作戰的另外兩位底層出身的同志，至今音信全無。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我為什麼有資格提出這樣的控訴？因為我並非置身事外者。這位女領導人，在由他們社團發起的一個行動中，找我溝通過，希望由我牽頭，發起一個自由派的聯署，向當局施加壓力。後來，社團另一位成員又提出，讓我寫一篇聲援的文章，發在他們的自媒體上。這些要求都被我拒絕了，主要是我並不認為該行動有什麼迫切性和運動收益，更加對他們那樣盲目加註，不顧他人安危的做法感到不齒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;革命者不惜以同志安危為代價，這也不是什麼稀奇的事，但當這個革命者來自上層社會，你那種被別人當槍使的感覺會更加強烈。這當然也不僅限於馬克思主義團體，女權團體也一樣，過了若干年，我突然想起那時和我一起參與某個案件的女權行動者，家境都比我好幾個層級，或者乾脆人就在國外。期間我被有司找了多次，社交媒體的私信被辱罵的人罵到爆掉，也因此引起了一些民粹大 V 的注意，為我後面被全面網暴埋下伏筆。在任何一個意義上，我承擔的風險都比她們高，但後來聽説，裏面有人説我想投機女權事業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些有錢人的孩子想法特別「單純」，他們在國內搞了各種事情，總想着實在不行就「潤」了，他們也經常勸我潤，我説不行啊，我還要養一大家子人，不能拋下他們就走了，他們覺得不可思議。我不知道他們是覺得「居然有人的父母需要孩子養」不可思議，還是覺得「居然有孩子會養父母」不可思議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於其中有些真心實意的，我也真心實意地跟他們解釋。我説，這件事很好理解，我父母既沒有養老金和醫保，也沒有什麼積蓄，如果我不養他們，這件事就會落到我兩個妹妹頭上，並不是我一走了之，責任就會消失，它只是轉移給了其他人。以我妹妹的價值觀，即便我一走了之，她們也不可能學我，或者覺得這件事和她們無關，她們只會艱難地承擔起來。拋下年老貧困的母親，將責任轉移給妹妹，這在一些女權主義者看來，居然絲毫沒有道德負擔，真是讓我嘖嘖稱奇。我一直覺得自己是個不孝子，現在居然要我跟別人解釋為什麼我要贍養父母，這個世界是不是癲得有點過分？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這幾年，除了勸我潤的人，還有一些人喊我加入他們的烏託邦實踐，一些人叫我去他們的城市一起創造「公共生活」，我都一一婉拒，不是我不心動，而是我根本沒有那個條件。理想主義鄙視物質，但理想主義是需要物質條件的，你不需要，你的父母也需要，如果你和父母都不需要，那並不是物質條件不存在了，而只是它不再需要被考慮而已。「贍養父母」這樣的概念在少數派羣體裏完全消失，這難道不能説明少數派羣體的階級屬性嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中國古代，商人地位並不高，如果一個家族已經有了很多錢，錢再增加對他們來説就只是數字的增長而已，這個時候他們當然就想擁有別的資本，比如政治資本、文化資本等，所以他們會鼓勵家族的年輕一代去當官，或者成為智識領袖。自唐以來，江浙一帶出那麼多狀元，難道只是因為重視教育嗎？當然也是因為那邊有錢的人家，比例遠高於其他地區。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在當代社會，按照布爾迪厄（Bourdieu）的説法，支配階級（dominant class）不僅佔有絕大多數的經濟資本，也佔有絕大多數的文化資本，而且他們還會通過文化資本的傳承，讓下一代繼承自己的階級地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當代中國的情況應該比這些都要複雜，然而我所看到的是，在國家主義話語（包括官方意識形態宣傳、國家主義學術和民粹主義輿論）以外，也就是少數派所能輻射到的話語領域，逐漸在掌握文化霸權的那一批年輕一代的人，大多都是富裕家庭出身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這批人的父母，趕上了改開以來的各種紅利，積累了大量的財富。他們自己，用家裏的錢去能去到的最好的學校留學，在國外掌握了各種「先進」的激進主義理論，回國在一些看似不掙錢的學術機構、NGO 和媒體就職，但他們家裏龐大的家底給了他們充分的支持，儘管為了顯示自己的獨立，他們不會和家裏頻繁聯繫，有些還做出劃清界限的樣子。他們對外宣稱自己月薪四千，實際上已經積累了無形的文化資本和政治資本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這個過程中，他們寫文章、搞運動、形成組織，其中有一些當然會引起當局的注意，並且帶來相應的風險。他們認為變革總是需要付出代價，但因為從小一些瑣事（比如留學申請）都有父母和其他人幫他們弄好，所以他們理所當然地認為成為代價的應該是「其他同志」，他們只需要承擔裏面最核心的角色和工作。一旦風險也輪到他們頭上，這時，家族就現身了。如果家族的勢力和資源足夠雄厚，他們會安然地度過危機，在這種時候，偶爾他們還要責怪父母「多管閒事」。如果事情超出家族的能力範圍，那父母會安排他們出國避難，國外不僅有抗爭的共同體，讓他們不至精神空虛，也有家族已經轉移出來、足夠他們衣食無憂的資產。最糟糕的情況，即便他們不得不面臨牢獄之災，他們的父母也會疏通一切，讓他們在裏面不必忍受皮肉之苦。即便是不得不忍受一點皮肉之苦，至少他們還有一點是確定的，他們的家人在外面不會忍飢挨餓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，這些都只是最糟糕的情況，實質上，我認識的大部分這個羣體的人，至今在國內活得好好的，有時甚至成為非國家主義話語領域的傑出代表，享有崇高的社會地位。我並不是説這些有錢人家有那樣的高瞻遠矚，當年父母對孩子想出國讀人文社科，估計也痛心疾首過，親子之間在上述過程的任何一個爭吵，從內心來説都是真實的，但對於大部分這樣的家庭來説，結果還是相對讓人滿意的：孩子不一定能賺很多的錢，但孩子在話語領域所取得的成就，對於家族下一階段的發展來説意義更大。孩子的叛逆，無意識地促成了家族的另一種「階級再生產」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果是女性，那風險更小，收益更大了，女權話語現在正在思想市場的風口，而且國家對於女權從來沒有下過死手（這是個事實判斷，不然我們無法解釋以當局這麼強的言論審查機制，女權話語為何還能在網絡上聲勢日隆）。事實上，我所知道的那些被抓的女權行動者，大多都是因為和別的事情扯上關係，和搞女權本身無關。民粹或許厭惡女權，但國家則不一定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些話以前是不能説的，因為「破壞團結」。然而幾年下來，我上了名單，被限制出境，被兩邊網暴，被貼上「投機者」的標籤。如今我對進步社羣的所有幻想已經破滅，也就不妨讓更多人瞭解一下這裏面究竟都是怎麼回事，免得有後來者一片赤誠，最後卻成為二世祖的墊腳石和炮灰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/29/MATTERS-%E5%B0%91%E6%95%B0%E6%B4%BE%E9%87%8C%E7%9A%84%E9%98%B6%E7%BA%A7%E5%B7%AE%E5%BC%82.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/29/MATTERS-%E5%B0%91%E6%95%B0%E6%B4%BE%E9%87%8C%E7%9A%84%E9%98%B6%E7%BA%A7%E5%B7%AE%E5%BC%82.html</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 18:44:00 GMT</pubDate>
            <author>陳純</author>
        </item>
        <item>
            <title>學校與體制化</title>
            <description>&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;0：目錄&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;兵才與將才：兩種人才的培養方式&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;恐懼之牆：人們去上學只是從眾&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;為啥畢業就失業？因為你啥也沒學到：考試不是技能，刷題不能賺錢&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;學校不是服務業，而是工業：學歷不是證明，而是一張發票&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;h2&gt;1：兵才與將才&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;這個社會上的人可以大致分為兩類：將才和兵才。將才就是有自主系統的人，兵才則是大系統中的小螺絲釘。而學校系統的本質，就是為了把裏面的所有人都培養成小螺絲釘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;將才的培育一般都是靠家庭教育，我正在關注的一個博主，從小他爺爺就給他講一些很多人一輩子都不明白的東西，比如讓他去思考兩個看似毫不相干的事物之間的內在邏輯，比如教他去掌控情緒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;將才，可以處理各種各樣的問題，可以收集並分析各種信息，最終做出決策。他可以應對任何一種突發狀況，快速調整生活，可以快速學習、適應任何一類大系統，且同時保持自主性。而兵才，只能處理一種信息，那就是別人給他的指令，如果沒人給他指令，他就不知道該幹什麼了。將才是決策者，他們的主要工作是做「打不打」這樣的選擇；而兵才是執行者，主要想的是「怎麼打」，至於選擇，已經有別人給他們做好了，所以他們一直都只能當別人的棋子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兵才的世界觀是線性的，認為社會和學校、和遊戲是一樣的，只要足夠努力（即便他們並不知道怎麼努力），就會自動進階到更高的級別，所以小兵總是有種幻覺，那就是覺得，只要命令執行得好，就可以成為命令決策者。他們普遍追求穩定，普遍膽小怕錯，因為他們覺得社會就是獨木橋，除了這個獨木橋他們不知道還有其他的什麼路可走；他們中的不少人都會在一個大系統中混得很好，成為優秀的執行者；但一旦離開了這個大系統，就立刻會崩潰掉，因為他們要被迫做選擇了，而他們根本沒有獨自做選擇的能力，也沒有快速學習新系統的本領，所以只好當一輩子小兵&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且兵才發現他們一旦出差錯，就會被別人超越（線性世界觀），嫉妒會使他們悶頭猛幹。更為致命的是，他們會逐漸失去反思的能力；每當他們遇到失敗，就會認為自己是「不夠努力」，於是更加悶頭猛幹；因為在他們的線性世界觀中，社會和打遊戲一樣簡單，只要夠肝就能上分。這也使得他們特別在乎每一個小細節，因為是世界是線性的嘛，一個小成功就是+1 分，小失敗就是-1 分。所以他們也很容易情緒波動，覺得一個小失敗就可以否定他們整個人生的價值；這也正是他們沒有自主價值評判系統造成的。他們很少去想是不是路走錯了，或是方法不對。這是因為，他們只是大系統上的小螺絲，不用做選擇，所以他們不會在乎戰略是否正確，執行就好了（這其實是逃避）；其次反思意味着質疑甚至否定先前的自己，這使他們感到痛苦，於是安慰自己：「就是想太多了，忙起來就好了。」用這種手上的勤奮來掩蓋腦子的懶惰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而將才的世界觀則是概率的，他們很清楚，執行和決策是兩套從底層邏輯上就完全不同的系統。將才知道，努力不一定有回報，因為你不知道自己的努力方向是否正確。所以他們情緒較穩定，「順，不妄喜；逆，不惶餒；安，不奢逸；危，不驚懼；胸有驚雷而面如平湖」，他們知道，只要自己的這個自主系統搭建好了，只要它運行的方向正確，就會不斷累積成功的概率，正所謂「先不可勝而後勝」；而遇到的失敗只要不能改變系統概率，他們就不會太在乎。對於他們來説，比起努力，更重要的是找對方向，所以他們往往會花更多的時間去收集信息、研究世界的運行邏輯，通過對過去和現狀的分析來推測未來，從而做出選擇。將才會不斷地對自己和身邊的事物進行反思，每當他們遇到失敗，他們就會立刻反思自己的方法是不是有問題，還是自己的信息分析不全，亦或者過去的認知模式有問題，從而不斷完善自己的系統、累積成功的概率。這是他們「做選擇」這個工作本身所帶來的特質。這事實上要比單純的執行消耗更多的心力和腦力。用另一個詞就是企業家精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但不管是將才還是兵才都是不可或缺的，都很重要；只是在現代社會，將才賺的錢更多、地位更高、生命力量更自由罷了。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;2：恐懼之牆&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;開始，你討厭學校；接着，你適應了學校；時間久了，你開始離不開它了。如果不去上課，你不知道該做什麼；如果不寫作業，你不知道該怎麼學；如果沒有考試和 ddl，你甚至不會安排時間。你開始依賴學校的價值評判系統，似乎只有的到成績和排名的肯定，你才配活着。一種莫名的不安全感和焦慮折磨着你的神經，在娛樂時的每一秒鐘都有罪惡感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你的靈魂被囚禁在了這無形的圍牆之中。你試着用自己的力量與學校系統對抗，試圖捍衞自己生命的主權，但學校對付你就像泰森對付小學生，動動手指就能讓你跪下唱征服。學校這頭利維坦把你吞進了肚裏，你和它只能活一個；你好不容易建立起的脆弱的自主系統，被學校的大手連根拔起；自此，你變成了學校這台大機器上的一個小螺絲。學校會強制摧毀你自己的系統，讓你被迫融入學校系統。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你想要逃出，可是你對牆外的世界一無所知，你感到恐懼。你也沒有足夠的自信去挑戰外面的世界，一旦脫離學校，首先襲來的是強烈的不安全感和失控感，因為你自己的系統被摧毀了，你沒有自己的根據地。學校給你制定的流水線成了你唯一的程序，你在習得性無助下主動去適應學校的系統，但你又感到十分抗拒，這種撕裂感其實是很多學生學習不好的根源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抑鬱、焦慮隨之而來，那是身體給你的警報。你的主體性要被摧毀了，你要變成一個巨獸的飼料了，但你就像習得性無助那個實驗裏的狗一樣，默默忍受電擊的痛苦，以為這是不可避免的；漸漸地，你變得麻木，你忘記了自由，你的自我價值體系崩塌了，學校成了你的上帝，成為了你唯一的價值來源，它的審判決定着你上天堂還是下地獄。你忘記了自己作為人本身就是無價的，你忘了人沒有本質，你忘了自己生活的意義，你忘了思考，你忘了自己所做的一切到底是為了什麼。你開始依賴學校的價值評判系統，似乎只有的到成績和排名的肯定，你才配活着；你嫉妒每一個分數比你高的人，你蔑視每一個分數比你低的人；一種莫名的不安全感和焦慮折磨着你的神經，你在娛樂時的每一秒鐘都有罪惡感。似乎離開了學校、成績或學歷賦予你的價碼，你就一文不值；明明是你的工具學歷反而成了你的對立面，就好像擁有了生命，而你才是那個工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恭喜你，你被體制化了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以最終能從學校系統中勝出的，要麼是特別適應系統的卷王（合格的高級奴僕），要麼是成功對抗系統的天才（有統戰價值的收買對象），不過學校總體當然還是希望前者更多。而學校系統之所以要培養卷王有其理由，那就是在壟斷資本主義以前，卷王會過得相對較好，所以學生會願意主動閹割自己所有的動物性，只保留老爺們所需的工具性，因為值；而現在不一樣了，現在不管你多卷學歷多高，出來依然是個打工的，要麼揹着幾個貸款，要麼提前透支健康，要麼遊走在失業邊緣；人們的需求從以前的「家庭事業雙豐收」變成了「錢多事少離家近」再變成「穩定」最後變成「不失業就行」，學歷價值一貶再貶，多少學生畢業就失業。在以前，學校系統可以幫助學生對接社會，而現在只會讓學生與社會脫節。這時候，再主動摧毀自我去融入學校系統就不值得了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是説，在以前，即使是兵才也會過得很好；而現在，即便你是將才，也很可能懷才不遇。當這些人才無法從主流系統中得到價值，那麼他們就會去投靠非主流系統。我們不妨看看為什麼安祿山手下有那麼多人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我被釘死在排名榜上，絞死在分數線上。我的青春燃燒殆盡，留下努力的空腔。」&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;3：為啥畢業就失業？因為你啥也沒學到&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我想不明白一件事，以前的人求師問道，幾年才進步一點點，都是出師了之後才去學習牛逼的東西，但現在為啥只上了 6 周學就直接考試；化學實驗課，作為一門實踐內容，你讓我們這種每天死記硬背理論的做題家怎麼能做到看了一遍文字版的大綱, 還不給詳細步驟，也沒有視頻指導，第一次實驗，就做一次，就要求做到完美，還要快。我建議設計課程的人考完科目一就直接開車上高速。這符合客觀規律嗎，這不符合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就這樣教出來的學生，能有什麼實戰能力。所以説除非你要往學術型人才方向發展，不然其他的時候，學校非但不能幫助你融入社會，還只會讓你和社會脫節。一張嘴叨叨叨理論一大堆，刷了一萬道題，結果現實問題解決不了一個，所以就沒人給他掏錢，能不畢業就失業嗎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;學生學習，是為了考試，所以只要會做題就行，他們不會主動去探索知識背後的更深層的東西，死記硬背能做題就行。而且，因為是為了考試，所以只有當拿到好成績的一刻他們才是快樂的，而他們學習的過程是痛苦的，這就註定了他們在能做題之後和考完試之後，非但不會再去看知識一眼，還可能會去瘋狂享樂報復。更要命的是，知識前後往往是緊密聯繫的，結果他們第一章死記硬背，考完了就不管了；第二章自然就學不明白，自然就繼續死記硬背，然後惡性循環，直到記不住忘光光開始擺爛。這就是為啥很多人説自己上學的知識都忘了，死記硬背肯定會忘啊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而其最大的惡果在於，他們學了等於沒學。首先學歷本身不能賺錢，沒有人會莫名其妙看到你的證書就給你錢，所有的錢都是價值互換來的；是看你的真本事，結果你啥本事也沒學到，就只會做題就只會考試，你的創造力完全被扼殺了，因為啥，因為你死記硬背，就好像 3+3=6，然後你就死記硬背了個 3+3=6，但是 12/2 也等於 6，你就想不到，因為你並沒有理解 3+3 到底是怎麼得出來 6 的，什麼是 3，什麼是+，什麼是 6。所以你只能死記硬背下來，結果就是老闆讓你得出個 6，你只知道一個 3+3。這就是兵才，所以説你就永遠只能當員工，然後 35 歲就被優化，反正啥創造力都沒有，為啥不用更便宜更耐用的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以怎麼破局呢，首先，去 tmd 死記硬背；其次，學習正確的學習方法。也就是説，不是為了考試去學習，也不是為了在別人面前裝逼而去學習，就是為了學習本身去學習；而這就意味着不得不迴歸人類最原始的學習模式：學習是為了拿到生活中解決問題（不然你根本不會去學），你能解決問題，這就有真本事了。而為了學習本身去學的，除了科技型教授型人才，可能也只有一些 zbj 了。大部分牛馬都是為了其他的目的去學習的。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;4: 學校不是服務業，而是工業&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;前夜鄙人與某個卷王深談，共同得出一個結論：學校就是為了培養工人而存在。這個東西就是告訴那些老闆, 這個人在這四年中連續不斷地完成了我們佈置給他的所有任務，是一個好的工人。 我們通過各種規訓和 ddl 殺死了他的創造力、領導力和野心，保證會成為您最得力的工具人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這不禁讓我想到，學校系統總是宣稱他們是為了給學生傳道授業、培養學生的教育系統，這麼一聽，像是個服務業；但是實際上，學校其實是工業，學生就是他們生產的商品。論證如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果學校是服務業，按照最基礎的經濟學原理：供給需求平衡，學生作為花了錢的消費者，理應以滿足自己的需求為主，而整個學校也都應該以學生的需求和感受為中心。而學生如果是消費者，購買的自然是知識和教學服務，那麼哪類學生的需求最高呢？是成績低的學生；那麼按照供需平衡，學校系統的服務重點應當是那些「差生」，因為學習特別好的學生沒有對教學服務的需求。如果學校是服務業，那麼學生成績不高，只能是學校和老師去改變自己的教學方式，來想方設法去滿足學生學習的需求，畢竟「顧客就是上帝」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但我們發現，現實中的學校系統完全就是反着來的。學校非但不理會學生的需求，反而各種壓抑他們的需求。當學生成績低，有對教育服務的需求時，學校非但不供給，反而還各種限制他們，如強迫把他們分到「差生班」、讓他們轉到更差的專業、打擊他們的自信、減少對他們的關注等，甚至勸退、開除他們。如果從服務業的邏輯來看這簡直匪夷所思，這就像一家飯店只是因為顧客吃的沒別人多，就把顧客趕出去了。由此可見，學校並非服務業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;學校系統遵循的完全是工業的邏輯。工業就是生產合格的產品供市場消費。學生並非消費者，而是被推向市場的產品，因為「劣質」的學生會被丟掉、放棄，而「優質」的學生則會被高價賣出。對一家工廠來説，優質的商品自然要傾注更多的資源和注意力，只有這樣才能賣出更高價，而劣質的商品再投入資源則純屬浪費，不如及時止損。有的工廠主還特良心地採用了末位淘汰制，頗有勃艮第酒莊的工匠精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼誰是消費者？自然是花錢僱傭這些學生的老闆。老闆來到學校市場一看，這個「大學生」不錯，質量高還耐用，就是保養的價格有點貴，想想辦法怎麼砍價。物以稀為貴，結果「大學生」這個商品供給太多，自然貶值了，消費者一看這麼便宜，就可勁兒用，也不用保養了，這樣成本低嘛；用到 35 齡用壞了，買個新的就好了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現代全世界大部分學校系統都採用的是學校工廠化的模版；這套系統的初衷就是為了大規模生產工業工人。這套系統確實在早期向大量人口普及了基礎知識，但是現在顯然已經成為了社會發展的阻礙。現在普及知識的人太多了，市場上商品都氾濫了，導致「供不應求」，於是大量的大學生「畢業即失業」，即便他們本身的能力遠超職位所需；所以只好更卷，不斷提高自己的使用價值。但 u1s1，使用價值再高不也是給別人當孫子麼（&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/28/MATTERS-%E5%AD%A6%E6%A0%A1%E4%B8%8E%E4%BD%93%E5%88%B6%E5%8C%96.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/28/MATTERS-%E5%AD%A6%E6%A0%A1%E4%B8%8E%E4%BD%93%E5%88%B6%E5%8C%96.html</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 10:30:06 GMT</pubDate>
            <author>番茄米線</author>
        </item>
        <item>
            <title>「三過家門而不入」：儒家忽視親情的家庭價值觀</title>
            <description>&lt;p&gt;大禹「三過家門而不入」是人們耳熟能詳的故事。大禹是夏朝的第一位君王，大禹是後人對他的尊稱。因治理洪水有功，舜禪讓帝位於他。他則將帝王傳給了他的兒子，將傳賢的禪讓制改為傳子的家天下。但一直有人懷疑大禹及夏朝只是傳説，並不真實存在。因為至今沒有發現夏朝的考古證據。如果夏朝和大禹不存在，那「三過家門而不入」的故事當然也是杜撰的。但不管是否真實，這個故事都很有意義，它傳遞了一種價值理念，對中國人的認知和行為有着實質的影響。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/2ec856fd-ce79-45c5-ae23-55942e63e532.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;這則故事最早見於《孟子·滕文公上》，「禹八年於外，三過其門而不入」。司馬遷在《史記·夏本紀》中則説，「禹傷先人父鯀功之不成受誅，乃勞身焦思，居外十三年，過家門不敢入」。一個説是在外八年，一個説是在外十三年。孟子明確説三次過其家門而不入，司馬遷則沒有説有多少次，但解釋了禹不入家門的原因，是對父親鯀（gǔn）治水失敗被殺而感到難過，一則想將己之功補父之過，二則擔心自己也落得父親一樣的下場。因此勞身傷神，一心撲在治水上，不想因回家探望而耽誤了治水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;後人綜合孟子和司馬遷之言，演繹出「三過家門而不入」的故事。摒棄了司馬遷對大禹的動機解釋，而將大禹不入家門解釋為自覺自自願，「舍小家顧大家」，並豐富了故事細節。《百度百科》上説， 「大禹第一次經過家門時，聽到他的妻子因分娩而在呻吟，還有嬰兒的哇哇哭聲。助手勸他進去看看，他怕耽誤治水，沒有進去；第二次經過家門時，他的兒子正在他妻子的懷中向他招着手，這正是工程緊張的時候，他只是揮手打了下招呼，就走過去了。第三次經過家門時，兒子已長到 10 多歲了，跑過來使勁把他往家裏拉。大禹深情地撫摸着兒子的頭，告訴他，水未治平，沒空回家，又匆忙離開，沒進家門。」這就純粹是文學想象了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我理解「三過家門而不入」，這個門不是具體指他家居所的門，而是泛指他家居所所在地。好比説大禹家在北京，他去天津公幹要路過北京。如果回家探望妻兒的話，要耽誤不少時間，影響公事。於是沒有在北京停留，直接去了天津。不能解釋為他都到家門口了，聽到了他老婆在家裏哭，卻不進家門。這太不合邏輯和情理了。一則大禹的家不太可能在交通要道上，是大禹公幹的必經之路。二則都到家門口了，用幾分鐘見個面問候一下，或者花個把時辰聊聊各自的情況，增進一下與妻子和孩子的感情，又能有多大影響呢？進一下家門就會耽誤國家大事？這種小作文拿今天的話來説，就是「高級黑」。不合邏輯和不合情理地極端吹捧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儒家當然對大禹「三過家門而不入」讚賞有加。儒家的最高價值就是「忠」和「孝」。「三過家門而不入」符合「忠」的價值，也不違背「孝」的價值。孔子説道：「禹，吾無間然矣。菲飲食而致孝乎鬼神，惡衣服而致美乎黻冕，卑宮室而盡力乎溝洫；禹，吾無間然矣。」（《論語》泰伯第八）；意思是説對於大禹我雞蛋裏挑骨頭都挑不出什麼來。顯然，儒家對禹的這種行為至少是不介意的，儒家既沒有指責禹這種行為，也沒有對禹的這種行為感到不安，但按現在的法律，大禹長年在外不回家，如果也不為孩子的成長提供經濟來源，則可能犯有「遺棄罪」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然儒家也重視家庭，但卻有嚴重的缺陷，內容單一，就是一個「孝」，而沒有「愛」。儒家的家庭價值忽視、輕視和剝奪父母對子女天然的愛心；儒家的家庭價值忽視、輕視和剝奪配偶之間的情愛，它只關心只要求子女對父母的孝順。在禹這一案例中，禹的父母已亡，只有妻子兒女，所以儒家不在乎他不回家。如果禹的父母還在，他也不回家探望的話，儒家對他的評價會發生變化嗎？我想，會有一些變化。我以為，儒家雖然仍然會肯定他為民治水的功德，同時也會對他不回家看望父母而感到不妥，感到不安，就不會那麼對他大加讚賞了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儒家的家庭價值忽視、輕視和剝奪父母對子女天然的愛心，輕視和剝奪配偶之間的情愛，有太多的支持事例。什麼程嬰「搜孤救孤」呀，易牙「蒸子獻食」、吳起「殺妻求將」、劉安「殺妻為食」、「劉備撇妻棄子」，等等，多得不勝枚舉。但儒家對這些行為大多讚賞，至少沒有進行過批評。儒家只在乎孝，所以編出「二十四孝」那麼變態的東西來宣揚「孝」。儒家有過褒揚對子女的愛心嗎？沒有！儒家有過褒揚配偶之間的情愛嗎？沒有！儒家只宣揚過為了君王為了自己犧牲子女；從來沒有宣揚過父母為了保護子女、丈夫為了保護妻子而犧牲自己。雖然這種事例由於人的天性而大量發生，但我們沒看見儒家宣揚這種行為。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這樣的價值導向下，傳統中國人沒有把小孩與妻子當作一個獨立的生命個體，而只是當作他的財產，看成可以投入可以犧牲而換來自己榮華富貴的資產。中國人輕視生命的價值由此可見。所以，過去溺死女嬰和現在強制墮胎都是有文化基礎的。在傳統社會中，父母和子女的關係，特別是父子關係其實是很緊張的。無論帝王官宦之家，還是平民百姓之家，小孩在成長過程中及至成人後，都需要時時刻刻聽從父親的耳提面命。但同時，卻得不到父親的關愛。母愛的本能倒不受孝的太大抑制。《紅樓夢》中的賈寶玉，能得到奶奶和母親的百般寵愛，但卻得不到他父親的關愛。他與他父親的關係非常疏遠，可以説是敬而遠之，懼而遠之。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因而，儒家的家庭價值觀確實是有重大缺陷的。第一，它只重視家庭關係的一個維度，就是子女對父母的服從，對父母的責任與義務，而忽視父母對子女的情感與責任，忽視配偶之間，主要是丈夫對妻子的情感。民間所謂一日夫妻百日恩這種説法，我以為是來源於佛家的姻緣説，而不是來自於儒家。第二，「孝」也並不是子女對父母親情的適度反映。在儒家那裏，「孝」超越了親情，而轉化為一種權力結構，一種對權威的服從。權力結構表現在宗法家族層面，具有強制力；權威表現在家庭層面，受強大的社會輿情支持。歸根結底，儒家的「孝」體現的不是父母與子女的對等權利關係，而是一種權力關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼，如果要建立起現代文明社會，「三過家門而不入」的這種君權至上、「國家至上」的價值觀念就應當被拋棄，重視家庭價值是建立現代文明社會非常重要的一個方面。家庭關係必須建立在家人具有平等權利的基礎之上。在平等的基礎之上，子女對父母的尊重與回饋，父母對未成年子女的保護與愛心、配偶之間相濡以沫的情感，才會得到自然而健康的展現。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 4 月 28 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/28/MATTERS-%E4%B8%89%E8%BF%87%E5%AE%B6%E9%97%A8%E8%80%8C%E4%B8%8D%E5%85%A5-%E5%84%92%E5%AE%B6%E5%BF%BD%E8%A7%86%E4%BA%B2%E6%83%85%E7%9A%84%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E4%BB%B7%E5%80%BC%E8%A7%82.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/28/MATTERS-%E4%B8%89%E8%BF%87%E5%AE%B6%E9%97%A8%E8%80%8C%E4%B8%8D%E5%85%A5-%E5%84%92%E5%AE%B6%E5%BF%BD%E8%A7%86%E4%BA%B2%E6%83%85%E7%9A%84%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E4%BB%B7%E5%80%BC%E8%A7%82.html</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 07:43:22 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>性惡論+3：性善論的存在基礎</title>
            <description>&lt;h2&gt;1、弱者的生存策略&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;大部分人的生存策略可以總結為一個詞：老實人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「老實人」在今天，幾乎都快成一個罵人的詞了，基本和「唯唯諾諾」、「懦弱」、「木訥」、「討好型人格」一個意思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是那些老實人是真的自願選擇變老實的嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們看動物界，當兩個同類動物遇見彼此的時候，一般只會有三種策略：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戰鬥、逃跑、認慫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一開始肯定先是懷有很強的警惕，雙方互相試探；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而一旦發覺對方的戰鬥力，如果不如自己，那就選擇戰鬥；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果比自己強，那麼久逃跑；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果跑不掉或者不能跑，那就只能認慫，表現出自己沒有威脅，讓對方對自己放下警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這個策略在人類社會一樣是適用的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人類社會中，如果一個人處在社會底層，那麼他基本上就是個弱者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當他遇到其他人的時候，只能逃跑或認慫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是因為他首先沒有足夠的權力去主動進攻別人，也是因為他沒有資本承擔和別人發生衝突的成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如很多父母為啥總是教育他們的孩子，在外面不要惹事，讓孩子處處忍讓不要給別人帶來麻煩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是因為這些父母本身就是社會底層，他們知道自己沒能力承擔孩子惹事的成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如孩子在外面把另一個小孩打了，那個小孩的家長跑來要醫藥費，父母就要承擔經濟損失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果捱打的孩子的家長是個什麼有頭有臉的人物，那損失的只會更多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以最好的策略就只能是認慫，儘量不要和別人發生矛盾，能忍則忍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是討好別人，表明自己更願意合作而不是衝突，並希望對方也抱着合作的態度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以大家對老實人的評價總是：「他是個好人」、「他思想單純」、「他不會害你」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可是老實人有害人的資本嗎？他連反擊別人害他的資本都沒有的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以他只能表現得自己是個好人，儘量讓別人不要把他視為要消除的對象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以老實人就會希望別人也是老實人，這樣最符合他的利益。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;2、合作手冊&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;很多的人有一種想法，覺得世界上還是好人多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;還是先回到《論道德·上》的基本概念：好人指的是對我有利的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是説，很多人的想法是，大部分人都會符合他的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼假設兩個這樣想的人，小明和小紅，遇在了一起，那麼他們都假設對方是好人，都不會暗中欺騙自己、對自己使壞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼他們就可以直來直去，可以開展更深層、更大規模的合作，也就是互相信任對方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在現實生活中，不難發現，兩個互相信任的人或團體之間的合作效率是最高的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果小明和小紅都要擔心對方會對自己使詐，那麼便要處處提防、處處算計，甚至還很可能因為一點利益分配就爆發衝突，那麼合作便很難推進。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如我們看歷史的時候就會發現，如果一支軍隊內部有各種派系，互相猜忌、爭功、使絆子，那麼這支軍隊的戰鬥力會大打折扣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以説，如果一個社會上大部分都是單純和藹的老實人，那麼這個社會的合作效率是最高的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這個理論對大部分人是適用的，因為社會上大部分人都是弱者，他們都傾向於採取老實人的策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且老實人策略是真的有好處，大家都不用擔心被暗算。這種老實人社會可以讓所有人的利益都得到招呼和最大化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這就是為什麼大部分人都要宣傳性善論，讓大家都當老實人，這對他們自己有利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但問題在於，這個社會並不是平等的，並不是所有人都是弱者。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;3、存量競爭&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;管仲説：「倉廩實而知禮節，衣食足而知榮辱。」就是説老百姓只有吃飽肚子、生活無憂才會去當個好人、對別人都以禮相待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這並不難理解。如果有兩個餓了三天的人，他們面前只有一個人份量的食物，那麼他們必然會為了爭搶食物而打得你死我活。這被稱為存量競爭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但如果兩個剛吃完飯的人，面前還有很多食物，那必然可以互相謙讓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在現實社會，基本上所有底層人都要面對存量競爭：80% 的人去爭搶 20% 的資源；甚至 95% 的人爭搶 5% 的資源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在如此嚴峻的生存壓力下，如果一個弱者還把資源謙讓給別人，那就真成傻子了，所以老實人在這種貧富差距極大、競爭激烈的社會中必然是要被人拿捏的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這樣的情況下，老實人非常需要宣傳仁義道德，因為他希望別人都遵守仁義道德、都當老實人，都和他公平競爭，這樣他才不會受損。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所謂的公平競爭就是像考試刷題那樣，都遵循一套明面的、有跡可循的規則，唯一的比拼標準是努力程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以説老實人並不是真的是好人，他只是沒有當壞人的資本；他宣傳仁義道德也是為了符合自己的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且除了那 80% 的弱者，還有 20% 的強者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些強者在面對弱者時，可以選擇友好合作，但他們更傾向於去壓迫、剝削弱者，因為強者就是靠着剝削弱者才能成為強者的。（見《我 5：為什麼強者一定要欺負弱者》）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而這就意味着，大部分弱者都是老實人才最符合強者的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;假設你是一個老闆，你肯定希望手底下的員工都特別聽話，讓他們幹啥他們幹啥，而且吃苦耐勞不要求漲工資；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而如果員工動不動就摸魚、罷工、跟你對着幹，甚至要把你告到勞動局去，那麼你肯定特別頭疼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以説，為什麼性善論能夠被宣傳幾千年，這是因為性善論對應的老實人非常有市場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出發點也很容易理解，沒事幹教大多數人《君主論》、《商君書》、《韓非子》，課外讀物選《戰國策》、《三十六計》，那手下這些牛馬該多難管？等於説作為管理層就只能一切都用真金白銀做交換才能驅使下面的人幹活了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哪像現在這樣誇誇牛馬，PUA 一下牛馬，説努力就一定能如何如何，這樣開空頭支票管理成本不低多了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，強者宣傳性善論，來讓自己能夠更高效地剝削別人；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弱者宣傳性善論，是為了保護自己，因為他們除了仰賴別人的良心之外，沒有其他方式能夠保護自己了。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;參考資料&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.zhihu.com/question/538108271/answer/2615270423&quot;&gt;長輩總説人要善良多做好事多行善老天爺會保佑你的。可為什麼往往好人卻遭不公壞人會活得異常滋潤？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/28/MATTERS-%E6%80%A7%E6%81%B6%E8%AE%BA+3-%E6%80%A7%E5%96%84%E8%AE%BA%E7%9A%84%E5%AD%98%E5%9C%A8%E5%9F%BA%E7%A1%80.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/28/MATTERS-%E6%80%A7%E6%81%B6%E8%AE%BA+3-%E6%80%A7%E5%96%84%E8%AE%BA%E7%9A%84%E5%AD%98%E5%9C%A8%E5%9F%BA%E7%A1%80.html</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 02:07:10 GMT</pubDate>
            <author>番茄米線</author>
        </item>
        <item>
            <title>想服飾有新鮮感只有不停買一個方法嗎？</title>
            <description>&lt;p&gt;雙魚座是缺乏新鮮感就會整個人沉下來的星座。作為雙魚座人，我非常理解生活日日如是，衣著日日如是，吃的東西日日如是，整個人生會變得多麼苦悶，甚至也不值得留戀了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在衣著方面，我是喜歡轉換款式的人。尤其年輕時，我勇於嘗試自己沒穿過的新款衣服。當然有時成功為自己開拓適合的款式和穿搭方法，有時卻買錯了不適合自己的東西。以前的我買了很多速食時裝。它們單價便宜但用料一般。很多時穿一兩季就走樣。於是又給自己買新衣轉新款的理由。但這種消費模式對自己是浪費金錢；對地球也是虛耗資源。是雙輸的做法。喜歡服飾有新鮮感，是否只能不停地買買買呢？答案是否定的。以下嘗試列舉一些購買以外的其他選擇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一，用自己現有衣服進行混搭。曾經有一個電視節目，拍攝一位女士，一個月內只用四五套套裝衣褲/衣裙，靠著混搭及其他如絲巾、包包等單品，變換出各種花樣，連她的丈夫也想不到她原來在一個月裡只穿四五套衣服呢！只要願意運用創意，即使服飾數量不多，也能變出新鮮感。更何況很多人的衣服數量遠比上述電視節目中的那位女士要多呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二，與體型相近的朋友開換物派對。好朋友經常一起吃飯喝茶，不如就增添一個派對，彼此分享物品。透過物品交換，彼此把自己不想再穿戴的服飾送出去，又拿到沒穿戴過的服飾。不但能省錢，物品的生命也得以延續。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三，透過網上的二手物品交換平台，或參加線下的二手物品分享活動，去尋找適合自己的東西。不要小看這個途徑，不少人也藉此找到了心頭好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四，租借取代購買。這個方法是否行得通，需要身處的地方有公司或機構提供這樣的服務。年前看見一則報導：荷蘭阿姆斯特丹設有衣服圖書館。這個圖書館就是借出衣服給人穿著一段短時間，以滿足那些喜歡轉換衣服款式的人。今天再次搜尋「衣服圖書館」，得知原來台灣也有人開展了這個項目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五，改造現有的衣服。例如加上熨畫或鉚釘圖案；在普通 T 恤下襬加上雪紡或蕾絲，把它加長改造成洋裝裙子。不過這個方法必須具有一點時裝設計天份，以及縫紉、製圖等技術才行得通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;誠然，購物是滿足生活所需不能缺少的活動。因此也不必把購物視為邪惡。對自己與對地球傷害最大的，是衝動消費以及追求速食。速食時裝不但虛耗地球資源，還催生了血汗工廠。曾經讀過一則報導。為了拓展廉價時裝市場，廠商把服裝季度由四個增至六個。試想，一年也只得四季，但在服裝的世界竟然多至六季。服裝季度的增加意味著工廠的生產時間進一步縮短，製衣工人們就要更辛勞地趕貨。車衣女工經常通霄加班，過勞吐血的事情也時有所聞。作為消費者，我們對社會與世界又有沒有應負的責任呢？我想，拒絕速食時裝是當前應做的事情。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/27/MATTERS-%E6%83%B3%E6%9C%8D%E9%A3%BE%E6%9C%89%E6%96%B0%E9%AE%AE%E6%84%9F%E5%8F%AA%E6%9C%89%E4%B8%8D%E5%81%9C%E8%B2%B7%E4%B8%80%E5%80%8B%E6%96%B9%E6%B3%95%E5%97%8E.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/27/MATTERS-%E6%83%B3%E6%9C%8D%E9%A3%BE%E6%9C%89%E6%96%B0%E9%AE%AE%E6%84%9F%E5%8F%AA%E6%9C%89%E4%B8%8D%E5%81%9C%E8%B2%B7%E4%B8%80%E5%80%8B%E6%96%B9%E6%B3%95%E5%97%8E.html</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 13:14:46 GMT</pubDate>
            <author>陶樂思</author>
        </item>
        <item>
            <title>什麼是對立統一</title>
            <description>&lt;h2&gt;1、定義&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我喜歡種花。我家裏有很多植物。但是幾個月前，我的一株蘭花死了，因為我忘記給它澆水了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是我怎麼知道它已經死了呢？我意識到有很多跡象表明它：它的葉子變得乾枯和黃色，我可以看出它已經不再活着了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以你可以看到，「死亡」和「不再活着」是一樣的。生與死互相賦予了意義。如果沒有死亡，那麼你就無法分辨什麼是生的；這意味着死亡和生其實是同一件事情，生命的兩個部分，就像硬幣的兩面一樣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要識別對立面的統一，我們只需要找到一個説：「如果不是 a，那麼就是 b」的東西。例如，如果不是富有，那麼就是貧窮；如果不是大，那麼就是小；如果不是黑暗，那麼就是明亮；如果不是好的，那麼就是壞的……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通過這種方式，我們可以分析世界上的許多現象，就像用手術刀切開事物的表面，直達本質。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;2、社會科學中的應用&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;例如，我們可以分析貧困的本質。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;許多精英主義觀點認為貧困是因為他們懶惰，思維落後，教育水平低等等。這些觀點顯然把貧窮和富裕看作是兩個不相關的個體；聽起來好像如果每個人都勤奮聰明，世界上只會有富人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們通常認為百萬富翁是富人。但是如果我們假設地球上所有資產不到一百萬的人都死了，那麼百萬富翁還會是富人嗎？不會的，他們將成為新的貧困人口。許多曾經由貧窮人做的工作，比如快遞員、服務員、清潔工和收銀員，將由百萬富翁來做。如果百萬富翁死了，那麼這項工作將由千萬富翁來做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更具體地説，如果一個工廠老闆在他的工廠裏沒有工人，那麼他就必須自己操作機器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事實上，貧窮和富裕互相定義和維持彼此；它們共同構成了資本主義結構。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此可見，對立統一的本質：單方面消滅貧困是不可能的。換句話説，如果資本主義不改變，貧富差距將永遠存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一個應用是分析道德的本質。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在主流觀念中，人們認為好人總是好的，壞人有壞的本性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是如果沒有「壞人」，我們如何定義「好人」呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，遵守交通規則是「好的」，那麼不遵守交通規則就是「壞的」。但是如果世界上每個人都遵守交通規則，那麼你就不能説遵守交通規則是「好的」並且我們應該遵守交通規則；因為在那一刻你甚至不需要交通規則。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這就是為什麼「遵守交通規則」和「不遵守交通規則」是一個硬幣的兩面；如果一面消失了，硬幣就不存在了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就像如果所有壞人和壞行為都消失了，那麼道德就不再存在，你就無法再定義它了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這就是為什麼道德在歷史上一直在變化。一千年前，離婚是不道德的；但是現在，離婚已經變得普通了。一百年前，同性戀是不道德的，但現在不再是這樣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事實上，道德的本質是法律的延伸，是一本教人如何與他人合作的操作手冊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;道德的內容基本上是「無私」（換句話説，是集體主義），這是保持社會存在的最佳方式。例如，如果一方出軌，那麼夫妻關係很可能會終止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但這也意味着人們在潛意識中不願意遵守道德。就像集體主義存在正是因為「集體」並不真正是一個集體。如果團體的每個成員都是一個自然的利益共同體，那麼就沒有必要強調「我們是一個集體」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，個人主義和集體主義也是對立統一。如果個人主義被消除，集體主義的存在就沒有必要了。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;3、自然科學中的應用&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;如果對立統一是一種普遍規律，那麼它將不僅侷限於社會科學範疇之內。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在自然科學中，我們也可以看到對立統一的存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，細胞膜將一個空間分割成細胞內部和外部；如果細胞膜不再存在，那麼細胞也就不存在了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在原子中，質子具有正電荷，電子具有負電荷；它們相互吸引形成了一個原子。如果其中之一消失了，那麼原子也就不存在了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這就是我們學習哲學的目的所在。哲學不僅僅是一門獨立的學科，它是一個可以應用於我們生活的各個方面的工具。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/27/MATTERS-%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%98%AF%E5%AF%B9%E7%AB%8B%E7%BB%9F%E4%B8%80.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/27/MATTERS-%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%98%AF%E5%AF%B9%E7%AB%8B%E7%BB%9F%E4%B8%80.html</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 07:04:32 GMT</pubDate>
            <author>番茄米線</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 發光發熱的士高 (東加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 發光發熱的士高 (東加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/08b3b5b7-593c-4d5f-9d9b-17283d86e812.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;在現實世界裡，人，總覺得很沉悶，所以他們會尋找各種方法來填塞滿自己，比如是娛樂，或者似是而非充實的生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;｛高士的｝正是看中了這種現象，他研究了一種叫｛的士高｝的玩樂，在未來的科技世界一直醞釀中，現在，是時候發光發熱了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有音樂、雷射、情感和技術的元素，還有神祕的歌舞廳，很寬闊、無限大的空間，他不相信會有人抗拒的。｛的士高｝的音樂不僅能夠震撼人心，而且透過雷射直接就會影響人的大腦感官，讓他們體驗到前所未有的感受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;｛高士的｝有一種特殊的能力，他是吟遊詩人，不僅吟詩妙絕，更會創造他的音樂，他的歌聲能夠引領激光的舞動，可以控制激光的軌跡和強度。高士的日以繼夜徘徊在的士高。｛光加熱就等於火、火加歌就等於我。｝這是高士的經常説的話。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一切也是｛高士的｝的想像。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;踏入此門，人羣瞬間被一股無形的力量所吞噬。空氣中瀰漫著一種獨特的香薰，據説能激發最深處的慾望，讓人每呼吸一次都會變得貪婪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;強烈的音樂撲面而來，像海浪一樣把人吸進這瘋狂的氣氛中。舞池裡，音樂和影子交錯，人羣隨著節奏搖擺，彷彿被一種魔法在操控，迷失了自我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;酒吧枱旁，五光十色的酒液在燈光下流轉，像是液態的蠱惑。人們舉杯痛飲，甘心被液體的魔力洗去內心的疲倦和困惑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;空氣中瀰漫著曖昧和慾望的氣味，每個人都似乎沉浸在一種狂歡中，忽略了時間，忽略了自我，他們並不介意狂歡背後將會是什麼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;｛光加熱就等於火、火加歌就等於我！｝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這就是｛高士的｝想要｛的士高｝的效果，在這裡他可以操控任何事，他喜歡看著人們的脆弱和迷失、愚笨和沉溺。高士的想要人們像他一樣孤獨，或者他要像人們一樣瘋狂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，高士的認為一切都是等於他的時候，一個名叫{休止符} 的人出現了在的士高，休止符是另一個組織的人。休止符的任務就是消滅高士的，因為該組織認為，激光和聲音技術應該是他們控制的，光加熱和火加歌更加就是等於他們，怎可能落在一個叫高士的那個人身上？而且，他所有元素都充斥著毒素，怎可以讓他加害這裡的人？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當{休止符}出現在高士的眼前，他愣住了，動也不動。高士的看著眼前的女人，美麗得讓人無法形容，美麗得不能再美麗！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在昏暗的燈光下，休止符緩步逼近，彷彿將高士的繞其中。她眼中閃爍出深沉光芒，每一步都透著堅決。高士的被這氣勢所攔，動彈不得。當他開始懷疑時，心頭湧起一股莫名的緊張感，彷彿被她的氣息牢牢鎖定，可是，已經太遲了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這裡的音樂開始被扭曲、音跑掉、歪歪斜斜。雷射激光失常，無法對目標進行精確打擊，它可以影響人的大腦，同時也會造成嚴重傷害。高士的突然清醒過來，他不再相信眼前的休止符，世間上不可能有這樣的美人！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他決定要離開這裡，高士的決定要離開的士高！因為再逗留在這裡，會令人窒息、神經失常、百病纏身、一無所有。保住性命最關鍵，的士高可以再創造，至於那些人...由它罷！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高士的馬上逃亡，他脫離了休止符，脫離了那個組織。休止符並沒對他狂追猛打，只要沒有人踩過界，只要不影響他們的地盤。不然，他們就會攞他的命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高士的逃走了，他跑得很遠很遠，頭也不回。然而，當他停下來的時後，身後竟然有一大羣人。高士的看著這班人，全是陌生的面孔，這些人看高士的卻是一張熟悉的臉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;最後，高士的發現，他們都是的士高裡的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這時這刻，這些人竟然還要做他的追隨者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;完!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寫作日期：2024 年 4 月 26 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;開始時間 : 11:17am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成時間 : 16:17pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圖.文. 東加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了寫微故事，還製作有聲書，希望我們能互相認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜歡我的文章嗎？盼得到您的支持、點讚，或分享我的文章，讓我知道創作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;https://tonkabean.me/支持與鼓勵/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事選集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NFT 收集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&quot;&gt;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;東加豆貼文生活 What&#39;s App Channel~~&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你的追蹤, 就是我的動力. (微笑~)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 What’s App 頻道, 當我突然想...我就會貼出來, 也許一個微故事, 或者一首我唱過的歌, 甚至是一幅生活照, 一頓飯, 一包零食, 如果你有興趣~~~ 謝謝!&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&quot;&gt;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/26/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E7%99%BC%E5%85%89%E7%99%BC%E7%86%B1%E7%9A%84%E5%A3%AB%E9%AB%98-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/26/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E7%99%BC%E5%85%89%E7%99%BC%E7%86%B1%E7%9A%84%E5%A3%AB%E9%AB%98-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 08:56:29 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>論語漫讀（44）：&quot;夷狄之有君&quot; - 華夏民族比周邊遊獵民族先進嗎？</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;電子書：《論語漫讀》&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「夷狄之有君，不如諸夏之亡也！」&lt;/strong&gt;（八佾第三）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/345ec60e-94c6-46d7-bbe5-9fe142bcc0f5.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;孔子説，「中原周邊的夷狄即使有君主，也不如中原諸國沒有君主呢！」 夷狄，泛指周邊遊獵民族，包括東稱夷。北稱狄，西稱戎，南稱蠻，是華夏民族對周邊民族的貶稱；諸夏，中原眾國；亡，無。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子是個文化中心論者，認為華夏農耕民族是文明先進的，所居住的中原地區是文明的中心。而周邊的遊獵民族是野蠻落後的，是未開化的地區。於是設想了這個極端情況，來闡述他的文化優越觀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正常情況下，中原諸國都會君主。沒有君主的時期是很短暫的。一般出現在爭奪王位，勝負未分之時。舊君去世或被推翻，出現權力真空，新君又尚未勝出之際。這個是暫時的。總會分出勝負。「國不可一日無君」的政治共識，決定了「無君」狀態必然是不穩定而短暫的。而夷狄則沒有君主。這裏的「君」有特定的涵義，是指遵行儒家禮義的君王。夷狄的權位最高者，稱之為「王」或「首」，不稱為「君」。「夷狄之有君」是不可能的，而「諸夏之無君」則是暫時的。即便在兩種極端情況下，孔子也認為夷狄不如華夏，華夏勝過夷狄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子還有段話，也表現出他的華夏文化優越感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子欲居九夷。或曰：「陋，如之何！「子曰：「君子居之，何陋之有？」&lt;/strong&gt;（子罕第九）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子對學生説乾脆去夷狄那裏得了。這肯定是他的受挫後的氣話，不是真心所想。學生就問，「夷狄地區，太落後了，怎麼過得慣！」&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;陋&lt;strong&gt;，&lt;/strong&gt;當指物質和文化都很落後。孔子很機智，回答到，「我們這樣的君子去那裏居住的話，就不落後了。」言下之意，華夏君子去周邊夷狄地區，就會改變那裏的落後。雖然這是氣話和戲言，但卻在不經意間真切流露出孔子內心的文化優越感和傲慢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子意識到價值觀和社會習俗具有比政治制度更深沉、更廣泛和更強勁的作用，政治制度必須適應價值觀和靠價值觀來支撐。所謂「禮失求諸野」。華夏民族信奉忠孝價值和在日常生活中遵循相應的禮俗，即便暫時「無君」，也是文明的，也必然恢復到「有君」。就如美國聯邦政府「關門」，也不會嚴重影響美國人民的生活；而夷狄即使有君，但他們的日常生活仍然不忠不孝，野蠻而未開化，「有君」也是暫時的。就如假使讓美國總統來中國當政，他肯定無法施展，社會的基本面不會有什麼變化，也幹不長久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這句話也是「夷夏之防」的思想來源。既然周邊民族比華夏民族落後，那就只能是「以夏變夷」，而不能「以夷變夏」。只能允許夷狄歸化華夏，而不能允許華夏採納夷狄的禮儀習俗。但儒家及華夏民族其實對「以夏變夷」不感興趣，沒有積極主動地去「以夏變夷」，只是不拒絕夷狄主動歸化華夏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那到底華夏民族是不是比周邊民族更先進更文明呢？從生產方式及產出來看確實如此。華夏民族的農耕生產方式，靠在土地上勞動獲取經濟資源，比遊獵民族的掠奪方式更文明，產出也更高。遊獵民族獲取經濟資源要麼直接靠捕獲或收取自然資源，要麼靠搶奪其它民族的經濟資源。但從價值觀和競爭規則而言，很難説有多大進步。遊獵民族的價值觀更接近於動物世界的「叢林法則」，力者能者為大為王，不唯老是從。人老了，體力智力衰退了，就會被年青人替代。基本上停留在動物的競爭法則水平。而華夏民族遵行「忠孝」價值。老人年紀大了，即使體力和智力衰退了，也掌握着權力和話語權，年青人必須得服從父母和老人。本質上仍然是「叢林法則」，弱肉強食，但在這個基礎之上附加了老人的權威，不完全以體力和智力為競爭的依據。就與動物相比較而言，在生產方式和競爭規則上，遊獵民族比華夏民族確實與動物更接近，稱其未開化也言之成理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顯然，價值觀及競爭規則是與生產方式相適應的。農耕生產方式需要穩定的外部環境，老人的經驗也更重要，所以會對競爭有所抑制。而靠遊獵獲取經濟資源，面臨的外部威脅大，必須通過激烈頻繁的競爭才能保持羣落的戰鬥力，才能維持生存。如果説孔子及儒家的「忠孝」價值有什麼正面的歷史作用，那就是避免了遊獵民族那麼頻繁、激烈和殘酷的爭鬥；但負作用就是導致失去戰鬥力和協同能力，沒有抵禦外侮的能力，以至屢被來自北方的遊獵民族所侵襲和統治。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/25/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-44-%E5%A4%B7%E7%8B%84%E4%B9%8B%E6%9C%89%E5%90%9B-%E5%8D%8E%E5%A4%8F%E6%B0%91%E6%97%8F%E6%AF%94%E5%91%A8%E8%BE%B9%E6%B8%B8%E7%8C%8E%E6%B0%91%E6%97%8F%E5%85%88%E8%BF%9B%E5%90%97.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/25/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-44-%E5%A4%B7%E7%8B%84%E4%B9%8B%E6%9C%89%E5%90%9B-%E5%8D%8E%E5%A4%8F%E6%B0%91%E6%97%8F%E6%AF%94%E5%91%A8%E8%BE%B9%E6%B8%B8%E7%8C%8E%E6%B0%91%E6%97%8F%E5%85%88%E8%BF%9B%E5%90%97.html</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 10:05:41 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 當下的旅程 (東加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 當下的旅程 (東加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/ba07b816-9c6c-4f3b-827d-f2b7ace1294e.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;{阿青}是一個很喜歡看電影的人，她把一個僅一百尺的房間，打造成小小的電影室。她用的音響器材都是很普通，不昂貴的，她善用空間，不堆積雜物，傢俱擺設適當。因為所有裝飾都會影響聲音效果。房間內都掛著厚厚窗簾，她並不介意多掛了一兩件衣服，軟綿綿的東西有助吸去多餘混濁的聲音，減少反射，使聲音變得清晰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一晚，阿青就坐在這個小小的電影室，昏昏暗暗，她獨自欣賞電影。螢幕上開始出現光影，片頭的電影公司標誌一個接一個，不知道從哪時開始，這系列的標誌多得讓人煩厭，大概是資金最多的就要最突出，原來低調真是這麼困難。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;電影的情節，是一個時光穿梭的故事，一個女人走進了一個既熟悉又陌生的世界，她的目光落在那個年輕年代的自己。不知道阿青是心情不佳，還是太疲累，她有點心神恍惚。電影中的女主角她彷彿看到了自己，而且感覺很真實。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿青看到｛小青｝，那個綁著馬尾、眼睛大大的小女孩在陽光下奔跑，笑聲清脆如風鈴。她在那個午後，課本被隨意丟在一旁，心中滿是對世界的未知，書頁間夾雜著的夢想，夢想卻跟書本無關，那時的小青，天真爛漫，無所畏懼，愚昧無知。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小青在圖書館拿起了一本｛論語｝的書，然後放下，又拿起另一本的｛English Skills Practice｝，翻了兩頁又放下，最後她借了一本｛老夫子｝漫畫、｛格林童話｝、｛米奇老鼠｝漫畫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;｛為什麼不看孔子的書？不看英文練習？究竟她當時在想什麼？｝阿青感嘆無奈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;進入中學後，小青遇見了一個男孩，情竇初開的她，心跳突然加速，彷彿整個世界都變得絢爛多彩，那份純真又魯莽的愛情，如同初開的花朵，不顧一切。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿青在旁觀看著，眼中閃過了疑惑，彷彿想穿透歲月的迷霧，告訴小青，有些花註定開在錯誤的季節。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿青的心頭響起，帶著歲月的沉穩：｛小青，小青，那時候的妳，完全不懂得保護自己，把心交託了那些只會讓妳受傷的人？當時，妳究竟怎樣想？｝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一個男人，突然狠狠地打了小青一巴掌，面無表情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿青手心緊握，緊張不已地説: {妳為什麼不反抗他? 為什麼由他這樣做?}&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是未來的呼喚，小青當然聽不見阿青的聲音，她仍沉浸在自己的世界裡，年少輕狂的她那笑容燦爛得讓人心痛。阿青只能默默注視，無法改變什麼，因為那些一條條曲折的軌跡，都是她熟悉的印記。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;畫面流轉，時間匆匆。小青步入社會，面對工作的挑戰，她的眼神不再清澈，多了幾分迷惘和疲憊。阿青在旁嘆息地説：｛如果當時妳能更堅持一點，也許現在不會這樣辛苦。｝但她知道，沒有如果，只有結果。每一次失敗，每一次淚水，都是塑造今日的石塊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;場景剪接突然變幻，小青站在人生的十字路口，面前是兩條路，一條光明璀璨，一條荊棘密佈，這是她人生中最大的決定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿青凝視著小青的猶豫了，她心裡明白無論哪條路，都會有遺憾。小青最後選擇了那條看似艱難的路，因為她相信，那裡有著美好的一切等待她去發現。當時，她的確是這樣認為的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然後剪接又去了另一個鏡頭，時間再溜走了十年。阿青微微一笑，那是釋然的笑容，或者是讚美的笑容。因為她看到，小青雖然跌倒，卻沒有放棄爬起來，即使已經遍體鱗傷，卻繼續向前，她的腰板依然挺直。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿青的眼眶濕潤，電影落幕了，她明白了，人生不是童話，沒有絕對的對錯，每個決定都有其意義。阿青深深吸了一口氣，彷彿能聞到過往的味道，苦澀中帶有一絲甘甜，如果沒有那個曾經年少輕狂的小青，如今就不會有從容堅定的阿青。其實叫｛青姨姨｝或者｛青嬸嬸｝，都是一樣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;已經深夜，阿青疲倦不堪，她在沙發伸了個懶腰，立刻就睡著了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早上起來，她還是睡眼惺忪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不知道她是心情不佳，還是太疲累，她不肯定昨晚是看了一場電影，還是做了一場夢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寫作日期：2024 年 4 月 25 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;開始時間 : 10:25am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成時間 : 14:50pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圖.文. 東加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了寫微故事，還製作有聲書，希望我們能互相認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜歡我的文章嗎？盼得到您的支持、點讚，或分享我的文章，讓我知道創作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;https://tonkabean.me/支持與鼓勵/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事選集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NFT 收集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&quot;&gt;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;東加豆貼文生活 What&#39;s App Channel~~&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你的追蹤, 就是我的動力. (微笑~)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 What’s App 頻道, 當我突然想...我就會貼出來, 也許一個微故事, 或者一首我唱過的歌, 甚至是一幅生活照, 一頓飯, 一包零食, 如果你有興趣~~~ 謝謝!&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&quot;&gt;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/25/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E7%95%B6%E4%B8%8B%E7%9A%84%E6%97%85%E7%A8%8B-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/25/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E7%95%B6%E4%B8%8B%E7%9A%84%E6%97%85%E7%A8%8B-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 08:10:34 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>蕭芸安的旅途聲音|MattersZine 創刊號讀後感</title>
            <description>&lt;p&gt;最近和遊記有緣，看 Robert 列出來一串無名無姓的網址，隨手一點，還是遊記，&lt;a class=&quot;mention&quot; href=&quot;https://matters.news/@yunanhsiao&quot; data-id=&quot;VXNlcjo1NTA&quot; data-user-name=&quot;yunanhsiao&quot; data-display-name=&quot;蕭芸安&quot; ref=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot;&gt;&lt;span&gt;@蕭芸安&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; 的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一開始，是&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@yunanhsiao/481497-%E5%9C%A8%E6%97%85%E9%80%94%E4%B9%8B%E4%B8%AD-%E6%88%91%E8%81%86%E8%81%BD-bafybeib2ypaqaqmcty4btoecnvcaufqcwkhjaasagfhi36ot3oryx43gci&quot;&gt;《在旅途之中，我聆聽。》&lt;/a&gt;裏的城市聲音吸引了我。我也喜歡在陌生或熟悉的地方錄下一些偶然響起的聲音，像是尼泊爾神殿前的訟經聲、大阪公園裏的日本民歌合唱、甘孜寺院裏轉經筒的吱呀、老鴰飛過頭頂……那些聲音遠遠望去，無形無質。但此後某天再翻出來聆聽，會變成故事，以及心情。故事可能是不清晰的，無頭無尾的，但心情是真實的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可惜，我沒有蕭芸安那樣的藝術天賦，能將那些聲音串起來，變成一個個系列或者主題，而不只是藏在自己手機裏，供自己把玩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「城市聲音」系列裏的聲音很好，音樂也很好，只是不知道，MattersZine 出版後的電子書，能不能利用馬特市的平台優勢，將文字和聲音一併呈現，有點期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@yunanhsiao/11797-%E7%95%B0%E9%84%89%E5%88%97%E8%BB%8A%E4%B8%8A%E7%9A%84%E7%9B%B8%E9%80%A2%E8%88%87%E7%9B%B8%E9%81%87-%E4%B8%80%E8%B6%9F%E7%BE%8E%E7%9A%84%E7%B6%93%E9%A9%97%E7%9A%84%E7%99%BC%E7%8F%BE%E4%B9%8B%E6%97%85-bafybeih2334wqzb7xs5d35kksqdajpcf3o537e6t23rtzlcnguzpz7y5my&quot;&gt;《異鄉列車上的相逢與相遇：一趟美的經驗的發現之旅》&lt;/a&gt;中，蕭芸安紀錄了她的火車之旅，火車上遇到的人，那些擦肩而過的瞬間生成的人和人之間的關係。&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;她接著説：「我想也是的，我看得出來，看到你的包兒，我就猜到了。我有個朋友，跟你一樣，也是個很瘦的女孩兒，剪個短髮，常常背著包兒到處走，她總是説一個人比較自在。」&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;看到這段她寫列車員，我不禁嘴角上揚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很顯然，列車員是中國北方人，沒準還是北京的。而作者，也很顯然，是台灣人。我在各種各樣的視頻裏看過台灣人模仿北京人的口音，但我還是第一次看到有人將「包」這個兒化音落地為「包兒」。你還別説，幽默中又帶點可愛。讓我想起給自己取名「可人兒」的峯姐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作者很幸運，旅途中遇到的盡是有趣的人。或者，原本就是有趣的人和有趣的人之間會互相吸引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想起不久前鍾明軒去北京旅遊的視頻。他從機場上出租，師傅開口便要統一台灣，很尷尬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年 8 月，我在吳哥馬拉松遇到一位高雄大哥，他腳傷，不太能跑。我狀態差，那裏天氣又熱，於是陪他走走跑跑。我能明顯感覺到我們在聊起某些事時他的小心奕奕。我説我想去台灣，但自由行突然停了。他説只有看一月份的台灣大選後會不會有變化了。那時候，我還不會翻牆，不太知道中國，也不太明白台灣。他管中國政府叫中央政府。這是我第一次在現實生活中聽到這個稱呼，並不全然陌生，也想不起來在哪裏見過。我們説好到終點了要留聯繫方式，以後他來成都或者我去高雄再聯繫。但是後來他漸漸適應了疼痛，跑得越來越快，我再也沒能跟上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;啊，那都是五年前的事了，那之後不久蔡英文連任，四年後卸任，中間經歷疫情，自由行遙遙無期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不知道疫情後作者還有沒有來過中國，我希望她對於這裏還抱持着熱情與興趣，希望她的旅途，永遠有美好的聲音相伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/25/MATTERS-%E8%95%AD%E8%8A%B8%E5%AE%89%E7%9A%84%E6%97%85%E9%80%94%E5%A3%B0%E9%9F%B3-matterszine%E5%88%9B%E5%88%8A%E5%8F%B7%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/04/25/MATTERS-%E8%95%AD%E8%8A%B8%E5%AE%89%E7%9A%84%E6%97%85%E9%80%94%E5%A3%B0%E9%9F%B3-matterszine%E5%88%9B%E5%88%8A%E5%8F%B7%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F.html</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 03:44:58 GMT</pubDate>
            <author>阿布拉赫</author>
        </item>
    </channel>
</rss>