<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>srettaⓂ | 零博客</title>
        <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/agora0/matters" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>srettaⓂ | 零博客 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Sun, 15 Dec 2024 21:46:27 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>閲讀從 0 開始的獲利模式》，在創造個人生涯上的五個得着</title>
            <description>&lt;h2&gt;前言&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;最近買了台灣一名個人品牌發展教練/部落客//作家於為暢的兩本書。今天想介紹的，就是《從 0 開始的獲利模式》。這本書拆解上班族跨界到網路創業的詳細步驟。教導讀者一步步打造自己的網路事業，發揮網路的聚寶盆效應，創造多元收入。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;作者的生命故事&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;作者很早就知道自己不喜歡從事需要定時定後進辦公室的工作。對於那些茶水間八卦、辦公室政治更是嗤之以鼻。但由於各種原因，他在大學畢業後也和其他新鮮人一樣，成為了上班族。但不用進辦公室工作的夢想種子仍然埋藏在自己心裡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作者任職跨國公司。在此期間，他見過很多不用進辦公室工作的人。包括在海景渡假酒店，穿着拖鞋工作的創業者；在咖啡廳寫稿的記者；在家寫部落格賺錢的部落客。每次遇到這些人，他心裡那顆不用進辦公室工作的種子，就會長高一些。後來他升遷至台灣地區總經理。在一次於海景酒店渡假時，依然在回覆同事的電郵。他發現自己也像之前見過那個穿着拖鞋，在酒店工作的創業者。原來自己也正在辦公室以外工作呢！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;令他下定決心離開上班族行列，正式成為網路創業者的，原來來自前世情人的力量。一天早上，當他準備離家上班時，他那個只有兩三歲的女兒拉著他撒嬌：「不要 byebye！不要 byebye！」女兒的撒嬌令他質問自己：「於為暢你是不是這麼沒用呢？別的部落客能靠寫作賺錢，為什麼你不能？難道你比他們遜色嗎？」於是他便離開了工作數年的跨國公司，正式加入網路創業者行列。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;我找到的五個啟發點&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;書中提出很多湛新觀點。有興趣發展職涯的人，能從中獲得不少啟發。我自己就找到以下五個啟發點：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一，以混合職涯取代傳統的線性職涯。作者在書中稱這種職涯作「三維一體」。傳統觀念認為學習、工作和退休，是跟著先後次序的線性發展。作者卻認為，在知識型社會，學習是終身要做的事情。為了擴展學習範圍，學生在畢業之前就需要開始工作以擴闊自己的體驗。在工作地點限制越來越少的網路時代，邊工作邊旅行越來越普遍。因此，在工作時也能提早體驗退休生活，而無須等到特定年齡了。另外，傳統觀念認為金錢、自由與意義也是互相割裂的線性發展：先賺取金錢，然後用賺到的金錢換取自由和意義。作者則認為上述三者也能三維一體。我們大可運用自由創造有意義的工作，藉此工作賺錢養活自己。這種混合的職涯發展模型，在傳統發展模式以外，提供了一個更可行，更切合知識型網路時代的選擇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二，打破上班族的穩定迷思。多數人相信做上班族就是生活穩定。但作者卻認為職場如賭場。上班族要賭行業（投身的行業有沒有發展前景）；島公司（入職的公司能不能長遠健康發展）；賭老闆（老闆營造了怎樣的企業文化？能否讓工作者發揮所長？）；以及賭主管（主管是否願意教導和提攜下屬）。樣樣都在賭，但賭規卻不利於身為玩家的上班族。傳統的賭博智慧，是贏了加碼，輸了逃離。但身為上班族，輸了無法逃離；贏了也無法快速增加財富。既然職場是不利於上班族的賭場，作者建議上班族把它視為磨練功夫的場所。當功夫練成之日，就離開職場自立門戶。一旦把職場當作練功場，人的態度就不再一樣。不會再得過且過地混日子。會變得重學習而輕八卦。這樣的改變，又何愁沒有事業成功的一天呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三，以「五鐶模型」拆解網路創業應注意的重點。作者認為網路創業應注意以下五鐶。包括內容鐶、形象鐶、產品鐶、團隊鐶和通路鐶。不論想成為部落客、團購主、YouTuber 或直播客，都必須細想這五鐶應該涵蓋的具體東西。這五鐶更需要環環相扣，互相支援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四，以「六乘以五」收入表格，帶領讀者從易到難，逐步登頂。「六」是六個不同的網路創業領域。包括賣專業、賣文章、賣產品、賣廣告、賣形象，以及其他。至於「五」就是在每個領域當中，從易到難的五個收入途徑。讀者可參考這份表格，按照自己的興趣與技能，選擇想發展的領域。以及按照自己的經驗與資源選取合適的收入管道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五，發展個人品牌不能只顧品牌而忽視個人。作者在書中引用了一個諮商案例。一名理財領域的部落客同時也對養賽鴿很有興趣很有研究。那個部落客諮詢作者是否應該把養賽鴿的內容與理財內容放在同一個部落格網站。作者的答案是肯定的。他認為一個愛養賽鴿的理財專家，比起一個只懂理財的理財專家，更容易受到粉絲歡迎。因為粉絲能立體地認識部落客這個人。作者認為以部落格創業的人，專家形象雖然重要，但多面向展示自己，讓粉絲愛上你這個人更加重要。除了書寫內容多面向地展示自己以外，作者也建議網路創業者在線上線下都保持活躍，多幫助他人解決問題，廣結善緣，與粉絲建立情感紐帶。很多教授創業的人，包括作者，都不約而同地認為，內容可以被抄襲，營利模式也可以被複製。但一個人的思想與風格，人們無法抄襲和複製。這點我也十分同意。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;結語：這本書是十分好用的創業指南&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;近年教導網路創業的文章和影音教材有如雨後春筍。我們不愁找不到資訊。但集中於主題，有系統地傳授知識的教材卻並不多。這本書顯淺易懂，沒有高深的商管理論。反而是把很多人覺得艱難的創業過程，拆解成容易執行的步驟。讀者能按着自己的背景、知識、經驗與步調，嘗試把書中知識實踐出來。對於有興趣網路創業的人，這是高價值的學習資源。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/10/MATTERS-%E9%96%B1%E8%AE%80%E5%BE%9E0%E9%96%8B%E5%A7%8B%E7%9A%84%E7%8D%B2%E5%88%A9%E6%A8%A1%E5%BC%8F-%E5%9C%A8%E5%89%B5%E9%80%A0%E5%80%8B%E4%BA%BA%E7%94%9F%E6%B6%AF%E4%B8%8A%E7%9A%84%E4%BA%94%E5%80%8B%E5%BE%97%E7%9D%80.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/10/MATTERS-%E9%96%B1%E8%AE%80%E5%BE%9E0%E9%96%8B%E5%A7%8B%E7%9A%84%E7%8D%B2%E5%88%A9%E6%A8%A1%E5%BC%8F-%E5%9C%A8%E5%89%B5%E9%80%A0%E5%80%8B%E4%BA%BA%E7%94%9F%E6%B6%AF%E4%B8%8A%E7%9A%84%E4%BA%94%E5%80%8B%E5%BE%97%E7%9D%80.html</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 07:44:58 GMT</pubDate>
            <author>陶樂思</author>
        </item>
        <item>
            <title>白楊</title>
            <description>&lt;p&gt;高中在縣城讀，離家三十里遙。村人不大講公里，講裏。大概農村終究太小，在沒見過世面的村人面前又太大，如果講公里，那一里路就不好描述。0.5 公里自然不太合理，半公里聽上去也奇怪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;話説那時候，三十里對我來説是個遙遠的距離，每週往返一次，彷彿跋涉萬水千山。在城市裏摸爬滾打多年以後，再回家鄉，就感嘆，這不就十五公里嘛，我平常上班單趟還得三十幾公里呢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自然還是交通工具的原因。開車在不存在擁堵情況的農村地區，十五公里就是一溜煙的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但那時騎車，加重的永久鳳凰飛鴿一類。也有輕便車，對我不適用，因為去時後座得帶饃，老大的鍋盔好幾個，是一週的口糧。就説這老天也不長眼，去時要載貨，偏偏是上坡。我讀高一時 15 歲，還沒長全活，那車高馬大，差點夠不到腳踏板。有些更矮的孩子，真的夠不到，便練出了絕技，我們叫「摞腳踏子」，腳踏板在高點時使勁踩，低點夠不到了就摞下由得它去，看它還回不回來。這種騎法在下坡時可以風生水起，上坡時就很難，再來一股逆風，只能下來推了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今想來，那時和縣城的孩子一比，除了上課時坐同一個教室，聽同一個老師，其它時候都像身處兩個世界。人家天天回家找媽，吃的熱菜熱飯，我們村裏孩子只能啃冷饃，最多打壺熱水來泡一泡。人家每天晚上睡在自己的房間，自家牀上，我們只能擠宿舍的通鋪，褥子下是柴草，一個人長蝨子，全宿舍都難以倖免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那時也沒看過汪曾祺，不知道怎麼就學會了隨遇而安，情緒穩定得令如今的我詫異。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大概就是情緒太穩定，沒有太多想法，並不記得那些來來往往的路上都飄過什麼思緒。可能回家時一心猜度老媽做了什麼飯，肚子咕咕響，恨不能翼生雙翅。老媽知道我苦冷饃久亦，知道我餓着肚子，總是儘量多做。於是一鍋熱面常吃到扶牆，以至於無法消化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那怕三十年後的現在，老媽做麪條也仍然會做出幾倍的餘量，我卻再也吃不下多少。她總説，我忙活了那麼久，你才吃了那麼點。我説那你下次別忙活了，不就一碗麪嘛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她一定很懷念三十年前，每個星期六的下午，她摞下地裏的活，回家花幾個小時，做一大鍋面，不用她説，從學校回來的孩子，如狼似虎，埋頭苦吃，吃完一碗，再添一碗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那三十里路的兩邊，當年是一排白楊，樹幹筆直，有風時樹葉嘩啦啦響。有些春天的有些時候，走過樹下會伸手摺一段枝條，摘掉樹葉，雙手拇指和食指配合，一點一點輕輕擰轉樹皮，將白色的枝條脫出，留下的圓筒狀的樹皮，便能吹出雖單調卻悠長的哨音，我們叫它「咪子」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我小時候以為，白楊天然是家鄉的產物，家鄉和白楊是共生的事物。然而不知從什麼時候起，那些白楊不見了。如今道旁是柳樹，柳枝婀娜，自然很美，於是我很久沒想起白楊了。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/08/MATTERS-%E7%99%BD%E6%9D%A8.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/08/MATTERS-%E7%99%BD%E6%9D%A8.html</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 10:30:30 GMT</pubDate>
            <author>阿布拉赫</author>
        </item>
        <item>
            <title>故事曲: 老夫妻看老夫妻{唱: A I - 曲/詞: 人工智豆}</title>
            <description>&lt;h2&gt;故事曲: 老夫妻看老夫妻 {唱: A I - 曲/詞: 人工智豆}&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/U2UsUNKC6OQ?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;故事曲: 老夫妻看老夫妻 {唱: A I - 曲/詞: 人工智豆}&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;歌曲來自同名的微故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事摘要:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;威伯伯和秀婆婆是青梅竹馬的老夫妻，他們一生熱愛動畫。某日，他們一起看了一部以老年人情感為題材的動畫，並被動畫中的生活細節所吸引。他們開始關注現實生活與動畫之間的差距，並意識到他們自己的生活也如動畫般充滿愛和幸福。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;完整故事 (文字版):&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean2016.blogspot.com/2024/02/blog-post_23.html&quot;&gt;tonkabean2016.blogsp...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老夫妻看老夫妻，歌詞&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歲月悠悠愛意留，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相伴久久情未休，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兩心守守共白首，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;光陰長長情依舊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年少夢，猶如初見那天真，&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歲月長，情深似海未足塵，&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夕陽紅，映照著青春的痕，&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相守中，走過足跡深感恩。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;手拖手同行，漫步黃昏景似錦，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;情義真且深，共度時光笑語溫，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鏡中畫相映，老夫老妻情意深，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生活裡共存，你我同樣愛如金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;啦....&lt;/p&gt;&lt;p&gt;手拖手同行，漫步黃昏景似錦，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;情義真且深，共度時光笑語溫，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鏡中畫相映，老夫老妻情意深，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生活裡共存，你我同樣愛如金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;啦....&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝朝暮，夜夜思，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共度時光笑語絲，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意綿綿, 夕夕念，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夕陽映照甜蜜時，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白頭到老情不移，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白頭到老情不移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;啦....&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白頭到老情不移，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白頭到老情不移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;啦....&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Youtube:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/playlist?list=PLWeR7IEFtxlqBxKZxOj52uGRInbyVmab_&quot;&gt;www.youtube.com/play...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有聲/插圖收費版&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://play.google.com/store/books/details/____?id=Z-EBEQAAQBAJ&quot;&gt;play.google.com/stor...&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://play.google.com/store/books/details/%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86_%E8%80%81%E5%A4%AB%E5%A6%BB%E7%9C%8B%E8%80%81%E5%A4%AB%E5%A6%BB_%E7%B9%81%E9%AB%94%E5%AD%97_%E6%8F%92%E7%95%AB_%E6%99%AE%E9%80%9A%E8%A9%B1?id=Z-EBEQAAQBAJ&quot;&gt;通話?id=Z-EBEQAAQBAJ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.pubu.com.tw/ebook/433393&quot;&gt;www.pubu.com.tw/eboo...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://play.google.com/store/books/details/tonkabean____?id=beEBEQAAQBAJ&quot;&gt;play.google.com/stor...&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://play.google.com/store/books/details/tonkabean_%E8%80%81%E5%A4%AB%E5%A6%BB%E7%9C%8B%E8%80%81%E5%A4%AB%E5%A6%BB_%E7%AE%80%E4%BD%93%E5%AD%97_%E6%8F%92%E7%94%BB_%E6%99%AE%E9%80%9A%E8%AF%9D?id=beEBEQAAQBAJ&quot;&gt;id=beEBEQAAQBAJ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.pubu.com.tw/ebook/433394&quot;&gt;www.pubu.com.tw/eboo...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;我除了製作故事曲，也有寫微故事和製作有聲書，希望我們能互相認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜歡我的文章嗎？盼得到您的支持、點讚，或分享我的文章，讓我知道創作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me//&quot;&gt;tonkabean.me/支&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;持與鼓勵/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事選集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;matters.town/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/08/MATTERS-%E6%95%85%E4%BA%8B%E6%9B%B2-%E8%80%81%E5%A4%AB%E5%A6%BB%E7%9C%8B%E8%80%81%E5%A4%AB%E5%A6%BB-%E5%94%B1-a-i-%E6%9B%B2-%E8%A9%9E-%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%B1%86.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/08/MATTERS-%E6%95%85%E4%BA%8B%E6%9B%B2-%E8%80%81%E5%A4%AB%E5%A6%BB%E7%9C%8B%E8%80%81%E5%A4%AB%E5%A6%BB-%E5%94%B1-a-i-%E6%9B%B2-%E8%A9%9E-%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%B1%86.html</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 07:38:37 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>藏傳佛教寺廟裏的瑜伽</title>
            <description>&lt;h2&gt;一&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;西藏之家位於繁華的第五大道邊，一排排高樓間。紅牆綠門，擠在一個正在施工的大樓旁，毫不起眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天早上，我來這裏參加一堂瑜伽和冥想課程。大門緊閉着，我和另外兩名學員一起在門口等候。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;閒聊之中，我知道今天的老師叫詹米。另一位老師叫約翰，「他是個真正的大師，你見到他就知道了，不過他週三和週四才會來教課」，一位年長一些、看起來很有經驗的學員説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不一會兒，一個看上去三四十歲、親切有活力的金髮女子從遠處走來，是詹米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;詹米打開門帶我們進去。一進門，右手是一排小小的轉經筒，詹米順手將它們轉了起來。左手邊，一個十四達賴喇嘛的銅製頭像。正中間，一條通向二樓的樓梯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二樓是主要的活動空間。一邊是一個陳列室和小圖書館，另一邊是一個空曠的大廳。大廳的牆上印着阿奇（Alchi）寺廟的壁畫，猩紅色的色調讓我覺得回到了西藏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大廳一側有一個講壇和幾排座位。前幾排坐墊，後幾排椅子，看上去是打坐和上課用的。另一側是兩扇窗戶，窗戶之間一尊佛像。兩扇窗戶對着曼哈頓灰濛濛的大街，如同遙望另一個世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們五個人在窗戶面前，在這廟宇般房間的一角，鋪開瑜伽墊，盤腿而坐。詹米帶着大家吟誦禱詞，開始上課。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;二&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;禱詞在大廳裏迴盪，諾大的大廳如同廟宇。牆上阿奇寺廟的壁畫，打坐的眾佛、眾生千姿百態，烘托出莊嚴的氛圍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿奇寺廟位於喜馬拉雅山脈腳下一個小村子中，始建於十一世紀。它是個藏傳佛教寺廟，壁畫獨特的風格卻讓人看不出產地：符號與儀式來自藏區西部，人像手法來自克什米爾與中亞南部地區，風景則來自印度北部繪畫。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/4ed2502b-8956-4de7-82fd-abdfc16ef809.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;阿奇寺廟壁畫上的多羅菩薩。又作綠度母、多羅觀音，漢傳佛教中認為是觀音菩薩化身。anonymus, Public domain, via Wikimedia Commons.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;我原來覺得，瑜伽與藏傳佛教是兩種八竿子打不着的傳統。瑜伽源於印度，藏傳佛教源於西藏，各自都能往前追溯一千多年。一個在濕熱的熱帶，另一個人在寒冷的高原，中間隔着一條喜馬拉雅山脈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一千年前阿奇寺廟開始的時候，這些傳統還在裂變之中，尚未形成今天的形態。而現在的紐約，這些傳統又在以新的方式融合與演變。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這大廳裏的壁畫，就像是歷史的回聲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西藏之家建於一九八六年。由藏傳佛教學者羅伯特·瑟曼、其妻子尼娜、演員李察·基爾、音樂家飛利浦·格拉斯一起，在達賴的幫助下成立。羅伯特是西藏之家的核心人物，也是英文世界首屈一指的藏傳佛教研究者和傳播者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;羅伯特與達賴的淵源追溯到一九六四年。當時剛畢業的羅伯特，和不少其他歐美年輕人一樣，在印度遊蕩。羅伯特不久前失去了父親，在新澤西認識了一位藏傳佛教高僧，第一次瞭解到了佛教。通過這一層關係，羅伯特在印度遇到了二十九歲的達賴。曾經執掌西藏政教大權的達賴，五年前與北京政府合作失敗，正流亡在印度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幾天的時間裏，羅伯特與達賴長談西方心理學與佛教哲學，併成為了好友。羅伯特經達賴剃度出家，成為了西方第一個藏傳佛教和尚。多年後，他還俗回到美國，取得了博士學位，繼續從事藏文和梵文典籍的翻譯和研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;達賴出走印度的這半個多世紀來，近二十萬藏人流亡海外，大都定居在了印度各地。北部喜馬拉雅山腳下，達賴居住的小城已成了「小拉薩」。但印度政府並不提供公民身份，也不提供許多社會保障與福利，許多藏人不得不繼續遷往歐美尋找新的機會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遷往歐美的藏人中，許多是和達賴一樣，在西藏完成了傳統教育的年輕喇嘛。其中一些在政府和民間的資助下，進入英美的大學繼續學習宗教學，接受了東西方的教育傳統。他們在歐美建立起寺廟，開發新的教法，以適應尋找精神道路的歐美年輕人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;於是藏傳佛教在歐美遍地開花，並不斷演變着。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;三&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;瑜伽課上，除我之外的三位學員都很有經驗，已經各自練習起來了。詹米很快就發現我對瑜伽所知甚少，於是從最基本的瑜伽體式起，帶着我一步步開始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我一邊試圖記住動作，一邊將注意力沉入呼吸、沉入身體的感知中。詹米鼓勵我繼續跟隨自己的呼吸。她告訴我，西方的學員往往側重肢體的部分，比較難協調呼吸與動作。可能是因為我練習冥想的原因，詹米説，我雖然不熟悉動作，但比較容易將呼吸與動作相連。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;詹米教的瑜伽流派是阿師湯加瑜伽。阿師湯加瑜伽中，練習者內化一系列瑜伽體式組成的流程，每日練習。授課方式不是由老師示範、帶着大家一起做，而是學生各自練習，老師在合適的時候指導學生調整動作，增加新的體式和難度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種授課方式被稱作「邁索爾風格」，得名於印度城市邁索爾，阿師湯加瑜伽創始人喬伊斯最開始授課的地方。現代瑜伽是來自印度的晚近發明，與邁索爾有很深的淵源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;傳統的瑜伽泛指許多不同的修行方法，以控制呼吸及生命能量。它們大部分與運動無關，而少部分側重肢體動作和姿勢的技巧則集中在哈他瑜伽這一支中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在獨立之前，印度經過了信奉伊斯蘭教的莫臥兒帝國統治，又被英國東印度公司控制。哈他瑜伽已被主流社會排斥與邊緣化，僅存於苦行的瑜伽士中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與此同時，為了強身健體，也為了擺脫英國殖民者統治下身體虛弱的刻板印象，許多印度人效仿英國，推廣健身文化與方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;於是到了二十世紀初，一些修行者開始將西方的健身方法、與印度的哈他瑜伽結合，淡化傳統瑜伽中信仰與靈性的部分，逐漸開發出了現代瑜伽體式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中一位是奎師那瑪查雅，被稱作「現代瑜伽之父」。奎師那瑪查雅在跟隨許多修行者學習之後，開始在邁索爾教授自己整合過後的瑜伽體式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奎師那瑪查雅自己從未離開印度，但他的學生們將瑜伽帶到了全世界，成為了諸多不同的流派。比如艾揚格瑜伽的艾揚格，和阿師湯加瑜伽的喬伊斯，各自帶出了許多在歐美授課的學生。西藏之家的另一位老師約翰，就曾在邁索爾跟隨喬伊斯學習多年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;傳播到歐美之後的瑜伽也在繼續演變着，變成一種健身方式，融入了日益增長的健身產業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我跟詹米説，我之前在健身房裏上過幾次瑜伽課，和這次感覺很不一樣。我覺得瑜伽練習和打坐類似，是內觀的練習，但我在之前的課上只學到一些動作，總覺得不得要領。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;詹米説，的確，瑜伽變成了健身房瑜伽和傳統瑜伽。健身房裏的瑜伽常常只作為力量與柔韌的練習，更像羣體操。而傳統瑜伽，則是有其哲學和靈性內涵。把冥想的傳統和哲學帶回到瑜伽，「正是我們想在這裏做的」，詹米説着，眼裏透着光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她説起她在其它瑜伽館裏教課時，試圖從禱詞和冥想開始，讓瑜伽迴歸原本的豐滿內涵。不過，大多數學生難以進入狀態，她自己也不知道會不會被瑜伽館反對。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「但這就是我們在這裏想做的！」她再一次説。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;四&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;七世紀玄奘從大唐出發去西天取經時，佛教在印度的影響力剛開始衰退。信奉佛教的笈多王朝已經滅亡，印度黃金時代結束。玄奘在遊記中記載，一路上看見了許多廢棄的佛寺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玄奘最重要目的地是那爛陀寺，印度東北部的一座佛教寺院。那爛陀寺有嚴謹的學術與教育體系，是當時整個佛教世界的學術中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨着佛教衰退，許多信奉佛法的修行者，開始遊蕩於印度各地的山林野處，向種類繁多的印度教派學習幻術魔法與修行竅門，行不同的營生。這些苦行僧們無視社會禁忌與寺院戒律，學習各種密法。畢竟，如果看透了空性，那五毒皆是空。哪怕百無禁忌，也都不執着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活路各異的佛教修行者們，後世稱為大成就者，一般列位八十四個。這些不同的密法，則統稱為「坦特羅密教」，有的保留在了哈他瑜伽之中。但更多的密法，通過這些大成就者們傳回了那爛陀寺等寺院中，逐漸形成了了密宗體系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北邊的西藏地區，吐蕃帝國國力正盛，疆域日漸遼闊。吐蕃原來信仰苯教，但首領赤松德贊傾心佛教，請那爛陀寺高僧寂護來吐蕃弘揚佛法。然而苯教勢力強盛，天災人禍似鬼神之怒，不斷阻撓寂護。寂護不得不暫時離開吐蕃。在反佛浪潮退卻後，寂護請來大成就者蓮花生大師，一同前往。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據説，蓮花生原本被國王收養為王子，卻因失手殺死大臣，被趕出宮廷，於是遊蕩四方，修行學法，掌握了許多神通。到了吐蕃，蓮花生以神通降服苯教鬼神與巫師，建立了藏區第一座佛教寺廟，也將密教傳統帶到西藏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到了十二世紀，來自阿富汗地區的古爾人，南下攻打印度地區，大肆破壞那爛陀寺。那爛陀寺宏偉的圖書館裏的藏書大量被燒燬，許多僧侶攜帶佛經逃亡藏區，包括那爛陀寺最後一任主持。古爾人在印度建立了伊斯蘭帝國，佛教在印度次大陸幾乎絕跡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在北邊的藏區，蒙古帝國先後佔領了藏區與中原，元朝開始。藏傳佛教在元朝成為了國教，進入鼎盛時期，許多典籍在這階段編纂成書。佛教密宗在印度幾乎失傳的時候，卻在藏區很好地保存了下來。藏傳佛教的喇嘛們，成為了那爛陀寺的繼承人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在流亡到印度的藏傳佛教，像是這一千多年的大圈，又圓了回來。不過，這一次並不是傳回印度，而是和許多印度傳統一樣，傳往歐美，繼續裂變與融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了瑜伽，我之後又回到西藏之家參加了不同的課程。有一次是拙火瑜伽，有一次是夢瑜伽，兩者都屬於藏密傳統中的「那洛巴六法」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一同上課的有一位叫丹增的藏族大姐，在印度出生，父親是藏傳佛教認定的轉世活佛。丹增在自己的兒女長大後，搬到了邁索爾學習瑜伽。最近來美國探親時，繼續隨約翰學習。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丹增説起自己還在西藏的親戚，有一次來到熱帶的邁索爾探望她，大驚失色，「你在這裏做什麼？這裏這麼熱，又沒有達賴喇嘛，為什麼不回來？」親戚告訴她，在西藏人們的生活很好，「只要別提達賴喇嘛，做什麼都可以。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丹增也想過回去。「那裏多美呀。可是，我覺得我喜歡上了印度菜，甚至還有點喜歡熱帶的天氣。回去的話，也許我不會真的習慣。我是藏人，但我也是印度人了呀」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我問丹增，到了印度的藏傳佛教是否會印度化，與現代瑜伽結合，或者以其他方式變得更容易傳播？丹增説完全沒有。「在邁索爾學阿師湯加瑜伽時，我是那裏唯一一個藏族人」，她説。「而在這，我跟我媽媽説我在學拙火瑜伽時，她非常驚訝，‘那是寺廟裏才能學的呀’。在印度，這些也只會在寺廟裏教授的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「估計這裏是全世界唯一一個既能學到阿師湯加瑜伽又能學到拙火瑜伽的地方了」，我説。環顧四周，一箇中國人、一個印度藏族人、幾個白人，跟着一個在印度拜師的白人老師學拙火瑜伽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這真是太紐約了」，旁邊另一個學員説。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;五&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;瑜伽課的最後，我們來到大廳另一側的座位上，一起靜坐冥想。經過了一個多小時的力量與拉伸，一個多小時藉助身體的感知持續關注呼吸，內心變得非常平靜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;靜坐過後，詹米分享了一段她之前讀到的話，關於我們的念頭如何附身於眼前的事物，我們的頭腦又會將之當成全部的真實。不管是瑜伽還是冥想，也都是一種提醒，在眼前的起起伏伏的表象之後，有一種不滅的意識與覺者，穿透眾生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想起一個美國的作者寫到在印度學習瑜伽的經歷。許多歐美和印度的年輕人一起拜師學習，但有着很不一樣的心態。歐美年輕人是精神世界的遠行與探索，而對於印度年輕人，則像是傳統的迴歸與復興。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而我自己呢？也許是兩者都有。在美國的環境中，佛教的教義與哲學讓我感覺非常熟悉，我也日漸明白佛教如何深刻地影響了在成長時哺育我的中國文化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不僅僅是熟悉，我甚至覺得它是眼前的世界裏所缺失的。舊世界的神聖被科學拆解了，自然與人本身都在工業社會中成為了資源。我們沉入這嶄新的虛空，失去了與其他生命和自己身心的連接。而佛教和其他幾千年來在亞洲發展起來的傳統，即使在刨去宗教的部分之後，仍然給我一種面對虛空的方式、一條共同擺脫痛苦的道路，也逐漸成為了我面對世界的一個支點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，這又是遠行的結果。在中國長大時，剛經歷了文化浩劫，我身邊少有熟悉傳統的修行者，我也只能從書本中去抽象地瞭解。只有遠走他鄉之後，我才在另一片土地上、另一種語言中，發現那些熟悉的種子，已經生根發芽，在鮮活地生長着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;離開西藏之家回到第五大道，秋天的涼意已經溢滿了寬闊的街道。美國大選剛結束，共和黨大獲全勝，社交媒體上一片吵鬧。然而大街上，熙熙攘攘的人羣一如既往。我走到華盛頓廣場上，陽光下的年輕人們享受着閒暇，歲月安好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過人心的潮流已經悄然改變了方向，不再是進步與全球化，而是指向保守與傳統。從美國到阿根廷，從俄國到伊朗，人們要重塑丟失的身份，彷佛試圖撥回時鐘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美國這樣一個基督教國家，我好奇像藏傳佛教這樣的東方傳統，會如何延續下去。那些曾經的密教必須成為公開的方法，才能讓更多的人體會；而雜糅在宗教信仰中的修法必須被拆解為技巧，才能被科學和理性檢驗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而英文學術界，研究者們不斷髮明新的概念和學科，如「Contemplative Neuroscience」、「Compassion Science」，來囊括以佛教為首的諸多修行傳統，並從中融合和提煉出能夠被現代化的智慧和方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些拆解和融合中，教派的邊界被打破，舊有的權力結構被遺棄。這樣的融合，也許是在轉向傳統的年代裏，讓紛紛躲進共同體中相互對峙的人們，還有尋找共同根源的方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行道樹兩旁的法國梧桐葉子金黃，落了一地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法國梧桐是全世界最常見的行道樹。我在中國時，看見它們一次次黃了又綠。如今又在美國，看見熟悉的樹幹斑駁，熟悉的黃葉滿地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冬天快來了。希望和溫暖一樣重要。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/08/MATTERS-%E8%97%8F%E4%BC%A0%E4%BD%9B%E6%95%99%E5%AF%BA%E5%BA%99%E9%87%8C%E7%9A%84%E7%91%9C%E4%BC%BD.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/08/MATTERS-%E8%97%8F%E4%BC%A0%E4%BD%9B%E6%95%99%E5%AF%BA%E5%BA%99%E9%87%8C%E7%9A%84%E7%91%9C%E4%BC%BD.html</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 21:38:04 GMT</pubDate>
            <author>劉果 | Guo Liu</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普勝選：一個破壞者，而不是建立者</title>
            <description>&lt;p&gt;不出意料，特朗普在 2024 美國總統大選中獲勝。捲土重來，入主白宮。而且勝率挺大，選民票和選舉人票都領先民主黨總統競選人哈里斯許多。無可爭議，哈里斯已公開承認競選落敗。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/73e5d55f-dd9e-49c3-af14-385be35e5701.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;共和黨和美國人民選擇特朗普擔任總統，主要看重他的破壞能力。特朗普就像一頭能量巨大而莽撞的公牛，能衝破建制派的藩籬。只有破除藩籬，才能根除他的支持者眼中的政治陳弊。但相信美國社會的基礎性政治力量會管住特朗普不可逾越美國政治的底線。這個活需要巨大的號召力和能量，特朗普是最佳人選甚至唯有他才能勝任。但他並拿不出什麼妥善的新政策。他就負責破壞，而他的團隊則負責補救、修正和建立新的邊界、規則和政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塵埃落定，現在人們最關心的議題自然轉向特朗普上台後他及其團隊會推行什麼樣的內外政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;別看特朗普大言炎炎威脅勝選上台後要動用關稅大棒，徵收 60% 的關稅，以關稅代替所得稅云云。他這些話要麼是不過腦子，要麼是危言聳聽的競選言論，沒有可行性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，對所有國家和所有商品徵收關稅，違反了美國主導和加入的諸多雙邊或多邊貿易協定。對一些國家的一些商品加徵關稅只能是基於認為加徵對象國違反了貿易協定，實施不對等的貿易政策，是懲罰性和報復性的。而不能將關稅作為財政的主要收入來源。不分青紅皁白對所有國家和所有商品加徵關稅，師出無名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，徵收關稅的總額無法替代所得稅總額。據美國國會預算辦公室估計，2024 年聯邦個人所得稅收入 2.4 萬億美元，企業所得稅收入 5290 億美元，合計近 3 萬億美元。而 2023 年美國的關稅收入為 800 億美元。兩者相差 30 多倍。很難想象要對多少進口商品加徵多高的稅率才能用關稅收入完全替代取消所得稅收入。同時，加徵關稅會導致進口量減少，稅基的減少也會降低關稅徵收額。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，以關稅來代替所得稅，將極大地加重美國低收入者的負擔，對低收入者不利，而對高收入者有利。加徵關稅額由消費者、進出口商和生產商共同承擔，承擔份額由消費品的需求價格彈性和供給價格彈性決定。由消費者、進出口商和生產商的市場地位決定。對於基本消費品，需求價格彈性低，主要由消費者承擔。基本消費品的價格上漲幅度接近於加徵的關稅。本來低收入者可以免去所得稅或少交所得稅，用關稅替代所得稅，基本消費品的價格大幅上漲，必然加重低收入者的負擔。而減輕高收入者的負擔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四，無釐頭對其它國家徵收關稅，會引起其它國家的報復，美國的出口收入也會遭受損失，是兩敗俱傷。美國對所有進口商品加徵關稅必然導致整個國際貿易體系的阻塞和混亂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;怎麼看，特朗普揚言要用關稅代替所得稅於己於人都是有百害而無一利的事，完全不可行。估計特朗普上台後還是會老老實實基本沿襲拜登政府的關稅政策；而在移民政策上會大有作為，同時向孤立主義迴歸，減少對國際事務的支出。在這兩方面會有大的改變，但關稅政策不會有大的改變。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 11 月 7 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/07/MATTERS-%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E8%83%9C%E9%80%89-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E7%A0%B4%E5%9D%8F%E8%80%85-%E8%80%8C%E4%B8%8D%E6%98%AF%E5%BB%BA%E7%AB%8B%E8%80%85.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/07/MATTERS-%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E8%83%9C%E9%80%89-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E7%A0%B4%E5%9D%8F%E8%80%85-%E8%80%8C%E4%B8%8D%E6%98%AF%E5%BB%BA%E7%AB%8B%E8%80%85.html</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 11:26:00 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>我的十年願景</title>
            <description>&lt;p&gt;兩天前，我嘗試盡量詳細地寫下十年後的我，在生活各方面的幸福想像。原來成效十分奇妙。因此也在這兒做個記錄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十年後的我，會住在與弟弟的家鄰近的居所。由於住處相近，我能在平日做很多好吃的茶點或野餐餐食給小姪兒。他自己享用之餘，也能與同學們分享。若他喜歡的話，也能和我一起製作茶點。我能以雙手貢獻小姪兒的幸福。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我愛獨居的自由。所以十年後的我，會獨居於一個實用面積四百尺左右的單位。單位有兩房一廳。兩個房間，一個是我的睡房，另一個則是書房。書房也能在小姪兒喜歡到我家小住幾天時，作為臨時客房。我居住的地段交通方便。單位的座向能令我享受到璀璨的陽光以及涼爽的清風。同時也有地方讓我種植小盆栽。雖然位處交通方便的地段，但也遠離馬路，不會被車水馬龍的汽車聲音騷擾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;廚房是我其中一個發揮創造力的地方。但因空間有限，設計必須是麻雀雖小五臟俱全。我喜歡無火煮食。因此，一個電磁爐，一個集蒸、烤和微波加熱於一身的多功能焗爐，一個能攪拌、切碎、打果汁、打雞蛋的多功能廚師機便已足夠。當然，我需要一個大冰箱，給我放置各類食材；用它來做一些冰品甜品，以及低溫發酵的麵包、鬆餅等。上文説過，我要做很多好吃的點心給小姪兒吃的嘛！大家可能會奇怪，為什麼我沒有説要一個電飯鍋呢？其實不論是做還是吃，我都比較偏好西餐/西點。因此並不打算煮飯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一個四百多尺的家要住得寬敞舒適，家裡一定不能有雜物。因此，簡約生活會是愛自己的最佳方式。我的家不會有任何大型傢俱，包括大衣櫃、大組合櫃、大沙發等。我的四季衣服連褲子不會超過二十件；被子用一條能變厚變薄的冬夏兩用款式就可。因為不喜歡看電視，所以也不會買電視機。不過還會繼續創作，因此電腦、手機還是需要繼續保有。為了應對將來可能越來越多的酷暑天氣，不論房間和客廳，我都會安裝吊扇或掛長風扇。有需要時可能也會安裝耗電少的冷氣機。不過這個玩意嘛！近年即使酷熱天氣警告生效的日子，我也只在臨睡前開一小時左右。等到房間變涼就關掉。所以真的只是熱到不行才用一會。不是我想刻意地刻薄自己，而是年紀大血氣變差。冷氣一開得久就會全新冰冷。想要過得幸福又何苦虐待自己？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十年後的我已經不用上班，但我的事業依然會繼續。我會繼續閲讀、寫作以及製作影片。分享閲讀心得、自學經驗、以及自創生活樂趣的內容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我每年會用四至六個月，到別的國家深度旅行，瞭解當地人的生活；學習當地語言、文化、手工藝、烹飪等。與其説是旅行，更正確的叫法應該是遊學。成為數位遊民是我一直沒有放棄的心願。十年後輕裝上路的我，定能實現這個心願。在家的日子，我會和弟弟的家庭，以及其他朋友的家庭舉行聚會，或者一起到郊外遠足、燒烤，親近大自然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;餘生能這樣度過，我會感到無比幸福和滿足。瓦基寫的《只工作不上班的自主人生》一舒中，提及當自己離世時，希望給人留下怎樣的印象。我希望給認識的人留下這樣的印象：為人真誠；充滿活力。為絕望的人帶來希望。讓他們看見人生能有很多選擇和可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;後記：這次書寫讓我更瞭解自己。透過十年願景的時光旅行，我更清楚知道自己想要什麼。而最奇妙的經歷，就是在書寫過程中的靈光一閃。我腦海裡跳出一連串問題：這些事為何要等到十年後呢？有沒有一些事情是現在就能做的呢？於是，我對當下應該做些什麼也有了更清晰的規劃。例如開始斷捨離一些不需要的東西，為將來輕裝上路的自己做好準備。若你也為著自己真正想要的生活感到迷惘，不妨也試試「十年願景」的書寫吧。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/07/MATTERS-%E6%88%91%E7%9A%84%E5%8D%81%E5%B9%B4%E9%A1%98%E6%99%AF.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/07/MATTERS-%E6%88%91%E7%9A%84%E5%8D%81%E5%B9%B4%E9%A1%98%E6%99%AF.html</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 09:06:37 GMT</pubDate>
            <author>陶樂思</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事+閲讀分享: 金錢心理學：財富、人性和幸福的永恆真相 (東加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事+閲讀分享: 金錢心理學：財富、人性和幸福的永恆真相&amp;nbsp; (東加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/650013b8-cb2b-4b1c-aa27-666649eb453a.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;微故事+閲讀分享: 金錢心理學：財富、人性和幸福的永恆真相&amp;nbsp; (東加豆)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;（阿李），在香港街頭就像一隻忙碌的螞蟻，每日奔波於高樓大廈間，做着一份人工少得可憐的工作，他的銀行帳戶啊...像他的辦公桌一樣，空空蕩蕩。每次他看着那些富商鉅子，心中總想：「究竟，我的人生會有朝一日像他們嗎？春風得意！ &quot; 他看著（福布斯香港富豪榜）又喃喃自語道：&quot;一樣的身家、一樣那些人...我，都是（姓李）呀！&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一天，阿李路過一家彩票投注站，一張大海報貼著寫上 &quot;第二期金多寶頭獎一億！&quot; 一億...有隻無形的手在拉他，腦子一熱就走進去了。他花光了身上僅有的五佰元買了很多張彩票。「如果人生只有一次，就讓我中一次頭獎吧！」他心裡暗自揣度，嘴裡念念有詞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;開獎那天，阿李坐在狹小昏暗的出租屋裡，眼睛緊盯著手機屏幕。突然，他的心跳有強烈的震動，然後發了呆，呆著整整半小時。原來，中了頭獎的他，腦袋就像電腦死機一樣，漆黑一片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿李的人生瞬間就變了，彷彿踏上了一架白金升降機，走向了他認為人生的巔峯。他辭掉工作，然後開始了他瘋狂燒錢的日子。名錶買了一隻又一隻，豪車換了一輛又一輛，豪宅住得快分不清東南西北了。身邊忽然圍了一羣所謂的「朋友」，終日有人叫他&quot;李生、李生！&quot;&amp;nbsp; 阿李終於感受到（姓李）的威力了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這樣的情形，你和我都知道，日子將會像一陣風！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;果然，他發現錢如流水般消逝，投資也屢屢失敗。（當然啦！他根本不知道什麼是投資，別人一説，他就當成了金科玉律。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;家財輕輕一散，（朋友）紛紛四散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三年河東，三年河西，阿李的身家從一億縮水到八百萬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿李陷入了絕望，他找了一間殘舊的出租屋，與三年前那間很相似，也證明瞭他的品味。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;八百萬，如果從來沒有一億，八百萬對阿李來説，節儉生活，不亂花錢，這足夠他花到地老天荒的。可是，他擁有過一億呀...！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一天夜裡，他垂頭喪氣地坐在牀邊，擦著手機，突然看到一本《金錢心理學》。他好奇地點下去，打開簡介和評語，書中的故事和道理如同一盞明燈，一下子就把他那迷糊得像漿糊一樣的心給照得透亮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿李買下了這本電子書，細讀了裡面每一字一句，三個月裡面，都是重覆地看這本書—《金錢心理學》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他就像突然開了竅一樣，就像被雷劈了一下似的，一下子就明白過來了，就是典型的&quot;不知足&quot;。似一隻餓狼，盲目地追著那所謂的 「成功」 ，卻完全忽略了金錢這玩意兒背後那些玄之又玄的規律呢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;於是乎，他一拍大腿，決定重頭再來。僅餘的八百萬，他精心制定了一個超級合理的理財計劃，就像將自己的錢財編成了一支有紀律的軍隊。開支？那可得好好控制，不能再讓它們像放風箏似的亂飛啦！儲蓄也被他當成了寶貝，每天都要呵護，並要加入交流會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日子一天天過去，阿李不再追求虛華的東西，而是踏踏實實地工作和生活，彷彿變了另一個人。不不不，其實阿李本身就是一個腳踏實地的人，只是中了彩票而變了另一個人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就這樣過了十年八載，阿李雖然不再是讓人羨慕的億萬富人，但有穩定的收入，就像一個小水泉，不間斷地往他家庫裡灌水，儲蓄也相當可觀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在，充實的生活對他來説尤其重要，就像塞滿了棉花的抱枕，有滋有味，意義非凡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿李的腦海，久不久就有些話回蕩著：&quot;真正的財富可不是像中彩票那樣一夜暴富，像似閃電，一閃就沒了。真正的財富啊...是懂得把錢這小東西放在掌心之間，還活得像老和尚一樣的平常心呢！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;故事完！&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;書本簡介:&amp;nbsp;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;書名：金錢心理學：財富、人性和幸福的永恆真相&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;作者：【美】摩根·豪澤爾 Morgan Housel&lt;/p&gt;&lt;p&gt;譯者：李青宗&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版時間：2023 年 6 月&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;《金錢心理學：財富、人性和幸福的永恆真相》是一本深入探討個人理財與投資心理的書籍，作者摩根·豪澤爾透過一系列生動的故事和案例，闡述了理財成功的核心並非僅僅是 IQ 高低或專業知識的深度，更重要的是個人的行為習慣和心理狀態。以下是本書的重點分享：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. 理財成功的關鍵在於行為而非智商&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;- 行為習慣的重要性：書中強調，理財的成功與智商關系不大，但與個人的行為習慣密切相關。例如，羅納德·裏德（Ronald James Read）雖然只是一個門衞，但通過長期的節儉和投資，最終積累了 800 多萬美元的財富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;- 情緒控制：無法控制個人情緒的高智商人士也可能引發財務災難，而普通人通過良好的行為習慣也能實現財務自由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. 避免極端的財務規劃目標&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;- 平衡的生活：避免極端的財務規劃目標，如認為自己可以靠微薄的收入過得很幸福，或為了追求優越生活而犧牲一切。這兩種極端想法都會增加未來後悔的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;- 長期堅持：只有當你能給一項計劃數年或數十年的時間去成長時，複利的效應才能得到最佳體現。堅持是關鍵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. 接受變化並及時調整&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;- 歷史終結錯覺：人們傾向於認為自己當前的選擇和計劃是永久不變的，但實際上，我們的想法和需求會隨著時間和環境的變化而變化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;- 靈活應對：接受變化並及時調整財務目標，而不是固守過時的計劃。這樣才能減少未來的遺憾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. 複利的力量&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;- 複利的反直覺性：複利是一種不符合直覺的概念，但它在長期投資中發揮著巨大作用。即使是微小的初始投資，經過長時間的積累，也能產生驚人的財富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;- 持續投資：時間是複利的關鍵。持續投資並耐心等待，是實現財務自由的重要策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5. 致富與守富的區別&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;- 致富的方式多樣：致富的方式有很多種，市面上也有許多關於如何致富的書籍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;- 守富的唯一方式：守富的方式卻只有一種，那就是在保持節儉的同時，還需要一些謹小慎微。成功投資的關鍵在於避免犯錯，而不是每次都做出成功的決定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6. 財務成功是一種軟技能&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;- 軟技能的重要性：財務成功並不是一門硬科學，而是一種軟技能。你怎麼做比你掌握多少知識更重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;- 金錢心理學：作者將這種軟技能稱為「金錢心理學」，並通過一系列故事和案例來説明這一觀點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7. 案例分析&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;- 羅納德·裏德 Ronald Read ：一個普通的門衞通過長期的節儉和投資，最終積累了巨額財富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;- 理查德·福斯肯 Richard Fuscone：一個擁有哈佛學位和成功金融職業生涯的人，因為過度借貸和高消費最終破產。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;- 傑西·利弗莫爾 Jesse Lauriston Livermore ：一個在 1929 年股市崩盤中大賺特賺的投資者，但最終因為無法守富而破產。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8. 社會不平等的影響&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;- 收入不平等：自 20 世紀 80 年代以來，某些人比其他人更容易從經濟運作中獲益，導致社會不平等加劇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;- 社會運動：這種不平等現象引發了各種社會運動，如「佔領華爾街」和「新茶黨運動」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9. 科技與複利&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;- 科技發展的複利效應：書中通過計算機硬盤容量的發展歷程，展示了複利在科技領域的應用。從 1950 年到 1990 年，硬盤容量只增加了 296M，但從 1990 年到現在，硬盤容量增加了 100,000,000M。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;- 比爾·蓋茨的誤解：即使是最聰明的人也會忽視複利的強大力量。比爾·蓋茨曾經認為沒有人需要 1G 的郵箱容量，但事實證明，這種需求迅速增長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10. 總結&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;- 理財的心理學：理財不僅僅是數學和公式的問題，更是一種心理學。理解並掌握這些軟技能，可以幫助我們在財務決策中更加理智和有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;- 長期視角：長期的視角和耐心是實現財務自由的關鍵。通過持續的儲蓄和投資，我們可以利用複利的力量實現財富的增長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者簡介:&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩根・豪澤爾，Morgan Housel 乃合作基金（The Collaborative Fund）的重要合夥人，在金融寫作領域赫赫有名。他不僅是知名理財網站 「綵衣弄臣」（The Motley Fool）的專欄大手，更是《華爾街日報》（The Wall Street Journal）欄目的重量級作家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在商業寫作方面成就斐然，美國商業編輯和作家協會（Society of American Business Editors and Writers）曾兩度授予他 「商業寫作獎」（Best in Business Award），《紐約時報》（The New York Times）也將 「西德尼獎」（The Sidney Award）頒予他。除此之外，他還兩次榮獲 「吉羅德・勒布傑出商業和金融新聞獎」（Gerald Loeb Award for Distinguished Business Writing）的入圍殊榮，可見其在商業新聞寫作界的非凡地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;全篇文章完!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寫作日期：2024 年 11 月 7 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成時間 : 13:00pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圖.文. 東加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了寫微故事，還製作有聲書，希望我們能互相認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜歡我的文章嗎？盼得到您的支持、點讚，或分享我的文章，讓我知道創作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me//&quot;&gt;tonkabean.me/支&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;持與鼓勵/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我的故事選集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;matters.town/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我的 NFT 文章收集箱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&quot;&gt;liker.land/zh-Hant/l...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/07/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B+%E9%96%B1%E8%AE%80%E5%88%86%E4%BA%AB-%E9%87%91%E9%8C%A2%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%B8-%E8%B2%A1%E5%AF%8C-%E4%BA%BA%E6%80%A7%E5%92%8C%E5%B9%B8%E7%A6%8F%E7%9A%84%E6%B0%B8%E6%81%86%E7%9C%9F%E7%9B%B8-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/07/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B+%E9%96%B1%E8%AE%80%E5%88%86%E4%BA%AB-%E9%87%91%E9%8C%A2%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%B8-%E8%B2%A1%E5%AF%8C-%E4%BA%BA%E6%80%A7%E5%92%8C%E5%B9%B8%E7%A6%8F%E7%9A%84%E6%B0%B8%E6%81%86%E7%9C%9F%E7%9B%B8-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:17:50 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>我的治病簡史</title>
            <description>&lt;p&gt;小時候生病，村裏的衞生所無能為力。其實也不是啥大毛病，可能就感冒發燒一類。我媽自己動手，舀一碗清水，取一把筷子，用筷子的一頭蘸水，在躺着的我身上揮灑甘露，嘴裏唸唸有詞，「送了頭頭輕，送了腳腳輕，送了胳膊胳膊輕……」，這叫送病。送病的「神蹟」部分，是她會將那一把筷子往水碗中豎立，試幾次，掌握好重心，自然能成功，那代表這個撞了孩子的鬼，同意了不再夾纏。她便會往水碗裏放一塊饃，一起送出門外，倒在某處，讓鬼享用。經她送病，您還別説，通常都好了（不然我活不到現在）。「送病」這個事，就像納鞋底一樣，是媽媽們的必備技能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;還有一種治病救人的本事，得找專人來做。我有次牙疼，衞生所救不了我，送病也救不了我，我媽心疼我，找來信教的姨幫我禱告。「信教」這個詞，現在聽來就不堪入耳了，但那時候，村裏人就這樣稱呼基督徒，他們也這樣稱呼自己。那姨跪在炕上，雙手握在胸前，唱「耶穌把魔鬼齊拿定，魔鬼不離身，耶穌不答應」，自然有很多句的，但我只記得這幾句。事隔三四十年，我能記得詞，還能記得調，我也不知道為什麼，大概也是耶穌的功勞。同樣，我後來也好了，牙沒掉，而且再沒疼過。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這姨倒符合今天的主題，她顯然是被異文化改變了的中國人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;找神婆道士，才是中國文化。找和尚都不知道行不行，眾所周知，佛教也是遠古的泊來品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;還有一種，拜水。我的家鄉缺水，湖是沒有的。但就有些人跡罕至的地方，可能背陰的山谷，土質和其它地方不同，也不知道什麼時候，竟然聚了一汪水。那可不是你家的滲坑，也不是你們村的澇池，沒有人工參與，必是神力。那種水域，叫「湫」。於是有人便在水邊燒香拜神，帶回來一紙香灰，還有一瓶湫裏的水，和灰一起給病人喝了。有些人好了，有些人死了。好了的一傳十，十傳百，大家奔走相告，引得十里八鄉爭相前往。假如天可憐見，雨水及時接續，那湫的香火便會持續下去。不然，總有一天，湫中水乾，湫神飄然遠去，人類悵然若失。我小時候可沒少喝那種東西，我活了下來。感謝湫神！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再大些，不喝湫水了，改喝中藥。二十來歲因為睡眠問題，喝了成噸的中藥。聽人家説哪裏哪裏的老中醫多麼多麼的神妙，便跑去看。又是氣虛啦又是脾虛，還腎虛。據説中國男人生來不太行，才會一生除不完的濕，祛不完的寒，補不完的腎，壯不完的陽。我後來辭了工作，去了更大的城市，見了更多的世面，睡眠問題漸漸改善了。當然，是從前那些藥湯的功勞也説不定，畢竟，中藥見效慢嘛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;後來還有一次，跌斷了胳膊，進了中醫骨科醫院。復位之後敷草藥，上夾板。那草藥不知道用什麼手段弄成了糊，整個骨科一大桶一大桶地堆進來，每個人都上同樣的糊。草藥每週更換兩次，也就是夾板每週要拆兩次。我沒有遵醫囑進行完所有的「療程」，因為突然有天產生一個疑問，這夾板既是為了固定斷口防止再次錯位，每拆裝一次，難道不會多一份風險嗎？何況那些藥糊糊，真能穿透人類皮膚和我那麼厚的脂肪肌肉作用到骨頭嗎？這麼一想，我就不去醫院複診了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那是我最後一次接受中醫治療。近十年來，轉投西醫。西醫治病的例子當然就無聊得多了，實在不值得大書特書。我的問題是，西醫是異文化嗎？西醫是文化嗎？醫學是文化嗎？科學呢？手機呢？電腦呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我昨天看到一個朋友圈，一位愛美的女士接受艾灸，傷口流膿了，她一邊嗔怨不能穿裙子了，一邊掩飾不住地開心。那個勁兒，真讓我有點害怕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/07/MATTERS-%E6%88%91%E7%9A%84%E6%B2%BB%E7%97%85%E7%AE%80%E5%8F%B2.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/07/MATTERS-%E6%88%91%E7%9A%84%E6%B2%BB%E7%97%85%E7%AE%80%E5%8F%B2.html</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 04:03:02 GMT</pubDate>
            <author>阿布拉赫</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 紫色百子蓮的花 3 (東加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 紫色百子蓮的花 3&amp;nbsp; (東加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/35d28908-fd05-4678-89ce-4fe3ca20450e.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;微故事: 紫色百子蓮的花 3&amp;nbsp; (東加豆)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&quot;百子蓮…百子蓮…&quot; 江平下班後回到家，途中，他在菜市場買了些&quot;唐青菜、豆腐&quot;。泡過熱水澡後，開始烹調，這食物所花費的時間幾乎和速食相差無幾，淡而無味！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，上月江平同樣吃過&quot;唐青菜配豆腐&quot;，當時他覺得很美味，原因無它，只因當時，他正在與（樺軍）隔著電話暢談。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江平打開電腦，連忙敲打鍵盤 &quot;百子蓮…百子蓮…&quot; 瀏覽器頁面跳出一堆紫色的花朵映入眼簾，彷彿在説著什麼才算是紫色。藍紫、白紫、純紫、粉紅紫，令人應接不暇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百子蓮的花語是什麼？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百子蓮象徵著愛情、忠誠、幸福、純潔與平靜的意思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可是，對江平來説，這些所謂的象徵，既抽象又無謂，這只不過是生意人找個理由賺錢的手段罷了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可是，換作是自己心愛的房車，感受又如何呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&quot;時間的畫布，由你著色&quot; 每一次出發，都是向心中夢想邁進的一步。房車，是你追尋夢想的夥伴，將你的願望化為路途上的風景。&quot;我的車子，和我的夢想，好像還有很大段距離，甚至乎有點兒風馬牛不相及。&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百子蓮不僅僅是一朵花，樺軍重視它，在她心中，百子蓮可以是一首詩、是一件珍品，或者是她對它最純粹的嚮往。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江平看著眼前的珍珠耳環，忽然感到它黯淡無光。他懊惱地抓抓頭髮，自責他送耳環的庸俗，決定要修補這個缺口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江平無法瞭解千百種的百子蓮，但他了解一個樺軍就夠了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他開始寫信，一封給樺軍的信。他想告訴她：&quot;我錯了，我不該送妳珍珠耳環，我對愛情真的太無知了...。&quot;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可是，江平把文字刪除，這不是太丟臉嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江平從頭寫這封信，寫了一封連作者也不知道內容的信。江平將信放入信封。第二天，一早就去花店，買下一束純紫色百子蓮。他要親手將花和信一起交給樺軍，他要告訴她，他願意，為她去摘那朵生長在懸崖上的花，即使這意味著冒險。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江平小心翼翼地捧著這束百子蓮，就像捧著樺軍的心。十二枝純紫百子蓮，每一朵花瓣都細緻地環繞著深沉的紫色，彷彿凝固了一瞬間的雅緻，花藝師巧手添置的緞帶，使之變成一份不可多得的禮物，令人心曠神怡，難忘其美妙。奇怪，此刻江平的心情，沒感到花束有一絲造作之感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他來到了樺軍的家，手中拿著信和花。他敲了敲門，心跳加速，上一次對著樺軍心跳，已經忘了在何時。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;門打開，樺軍站在門口，她的眼睛裏有著驚訝和疑惑。江平遞給她信和花，説：「樺軍，這是我欠妳的，也是我對妳的承諾！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;樺軍接過信和花，她的眼中閃過一絲淚光。她不想流淚，淚水還是忍不住滑落。她小心翼翼地打開信封，彷彿要它完完整整，她仔細地讀著信中的每一個字，然後，一下子就擁過去，緊緊地抱著江平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江平知道，他快要進入人生另一個階段，愛情不僅僅是送花，更是如何去愛，如何去理解，而且，朝夕相對。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他要和她一起看著那束紫色百子蓮，看它靜靜地開放著，就像他們的愛情，就像他們的人生，有著起落，也有新的開始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;樺軍拉著江平的手進入屋內，四周圍有點凌亂，不像以往的樺軍，也意味著她最近的心情，相當凌亂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;樺軍把那束百子蓮放在飯桌上，江平敏捷地接過來，因為桌面似乎有幾本書籍，避免書籍會因濕潤的花瓣而受損。然而，這時的樺軍流露出一絲微妙的尷尬神色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江平偷偷瞄了一眼封面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有三本書。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一本名為《珍珠的祕密》，看來她要探究珍珠的內涵；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一本《珍珠耳環的定義》，看來她要解讀珍珠裝飾之美；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更有一本《為什麼男人愛送珍珠耳環》，看來...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寫作日期：2024 年 11 月 6 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完結時間 : 14:43pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圖.文. 東加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相關故事:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;紫色百子蓮的花 1&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean2016.blogspot.com/2022/09/agapanthus.html&quot;&gt;tonkabean2016.blogsp...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;紫色百子蓮的花 2&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean2016.blogspot.com/2024/11/2.html&quot;&gt;tonkabean2016.blogsp...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;我除了寫微故事，還製作有聲書，希望我們能互相認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜歡我的文章嗎？盼得到您的支持、點讚，或分享我的文章，讓我知道創作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me//&quot;&gt;tonkabean.me/支&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;持與鼓勵/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事選集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;matters.town/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/06/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E7%B4%AB%E8%89%B2%E7%99%BE%E5%AD%90%E8%93%AE%E7%9A%84%E8%8A%B1-3-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/06/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E7%B4%AB%E8%89%B2%E7%99%BE%E5%AD%90%E8%93%AE%E7%9A%84%E8%8A%B1-3-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 07:49:04 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>我就是孤島</title>
            <description>&lt;p&gt;我是 gay，這不只是精神世界，還有肉體，還有其它的所有方方面面，是我這個人。從這個層面上來説，家人根本不認識我，所謂親密，不過是表面文章。如同我和我姐開一輛車將近一千公里，十幾個小時，對話不超過十句，大概還不如在有些旅途中結識的陌生人。最近兩三個月，兄弟姐妹和父母一起相處時間超過過去很多年。有些晚上，大家會在院子裏點一堆火，聊天、喝酒，甚至用抖音直播，但聊天的內容多是關於別人，至於彼此生活如何，感受如何，彷彿都不關心，絕口不提。傳統的中國人，不關心個人感受，或者不知道怎樣關心，因而親人之間也很難分享心情。我有次問豆包心情不好怎麼辦，它給我講了許多方法，比如聽歡快的歌，還比如做運動。我轉頭又問 ChatGPT，它問我為什麼心情不好，如果願意的話可以講給它聽。我給二姐説，你看，中國 AI 和美國 AI 的區別，正是中國人和美國人的區別。中國人只願意自己講，只關注自己的感受，不願意多聽你的糟心事。你跟中國人説你難過，充其量人家説別難過。別這樣別那樣這哪兒是安慰，這是打壓，如同一個人餓了，你不是給吃的，你説你別餓。你跟美國人説難過，美國人會説我也難過，我為你的糟心事難過。情同此心，心同此理，這才是安慰人。中國人只能共歡樂，很難共悲傷，敢跟人説不快樂的事，那你就是負能量。人與人之間很難走進彼此內心，關心也只能浮於表面。他們覺得冷，就不厭其煩讓你穿衣服，讓你不要用涼水洗臉，讓你跑步時也要穿上棉衣。我不要你覺得不冷，我要我覺得你冷。你的感受一點都不重要，我都是為了你好。但也許只是我個人的問題，或者只是我們這個家庭的問題。有天帶嬸嬸去醫院，她見到醫生就哭訴，説他的兒子沒了，現在也沒人管，只好叫侄子帶她來醫院。有個阿姨，同村的不同姓，我們多年未見，見了就説她家患了老年癡呆的老頭如何糟蹋家裏的東西，如何對她拳腳相向。我給我媽説，你一定不會告訴人這些，不管兒子死了女兒死了老公如何欺負你，你一定覺得這些家醜不可外揚，你一定會在人前極力隱藏。隱藏事情好難啊，尤其是隱藏自己的人生。我真不想隱藏，我想坦蕩真實。我不想是孤島，然而我是。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/06/MATTERS-%E6%88%91%E5%B0%B1%E6%98%AF%E5%AD%A4%E5%B2%9B.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/06/MATTERS-%E6%88%91%E5%B0%B1%E6%98%AF%E5%AD%A4%E5%B2%9B.html</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 01:06:02 GMT</pubDate>
            <author>阿布拉赫</author>
        </item>
        <item>
            <title>【堅決反對以色列在大國支持下繼續擴大其戰爭罪行│Contre l’escalade guerrière israélienne soutenue par les grandes puissances】</title>
            <description>&lt;p&gt;法國新反資本主義黨-革命者（Nouveau Parti Anticapitaliste - Révolutionnaires）社論&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 10 月 28 日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬由冰，譯&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/02334d1c-ed32-4ce2-b89d-bbf70b9534a6.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列在中東地區挑起的戰火正在進一步蔓延：在摧毀加沙，轟炸併入侵了黎巴嫩造成數萬人傷亡，數十萬人流離失所之後，以色列又以報復伊朗導彈襲擊為藉口，襲擊了伊朗的軍事基地。內塔尼亞胡的好戰政策將會激怒整個地區。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;內塔尼亞胡的戰爭及其目標&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;以色列國聲稱這只是在其所宣稱的威脅面前的自衞行為：巴勒斯坦哈馬斯、黎巴嫩真主黨或伊朗的毛拉獨裁政權。然而，它在歷史上曾多次與今日所謂的敵人沆瀣一氣。以色列歷屆政府最初支持哈馬斯以分裂巴勒斯坦人，後來又默許哈馬斯統治被囚禁的加沙人。2019 年，他們樂見真主黨鎮壓黎巴嫩的民眾抗議；2022 年，當奮起反抗壓迫的婦女和貧困的人民遭到伊朗政權鎮壓時，他們無動於衷。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;內塔尼亞胡的極右翼聯盟是為了自身利益而維持戰爭狀態，它們所推進的殖民主義的大以色列計劃將阿拉伯人驅逐出自己的故土並將其吞併。在以色列發動的戰爭中，受害者首先是飽受蹂躪的加沙、被佔領的西岸和黎巴嫩的貧苦人民。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的這種國家恐怖主義是利用現代軍事技術進行的大規模「種族清洗」行動：大規模轟炸、軍事佔領、強迫近 200 萬加沙人無休止地流亡（他們無法離開自己狹窄的領土）、將醫院和學校變成避難所、以封鎖人道主義援助和物資引起饑荒。加沙的 45,000 名死者和 100,000 名傷者並不是軍事目標。至於那些眼睜睜地看着自己的建築或街區被以色列空軍夷為平地的黎巴嫩人，他們又是怎麼想的呢？&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;大國的虛偽&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;內塔尼亞胡之所以悍然發動戰爭，是因為得到了以美國為首的大國的支持。美國政府需要以色列這一戰略地區的堅實盟友。而現在，拜登和特朗普可能都希望利用伊朗的衰弱來加強他們對中東的統治。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國總統和歐洲領導人半心半意地批評內塔尼亞胡在加沙的屠殺和破壞地區穩定的風險－－以及他們的利益。然而，他們卻沒有采取任何行動來阻止內塔尼亞胡－－首先從停止向以色列國提供軍事裝備開始。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬克龍正在扮演黎巴嫩的殖民教父，大談要重建被以色列軍隊摧毀的一切，以捍衞法國的影響力。帝國主義大國只會捍衞自己的經濟和戰略地位。阿拉伯國家也是一丘之貉，它們聲稱站在巴勒斯坦人一邊，卻不關心窮人的命運──就像塞西元帥（現任埃及總統——譯者注）一樣，他阻止擠在拉法口岸的數十萬加沙人進入埃及。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被炸彈碾壓的巴勒斯坦人和黎巴嫩人別無依靠，只剩因目睹屠殺和悲慘狀況而激起義憤的人的聲援。我們也可以在這裏對我們的同謀政府提出抗議。通過拒絕這場戰爭以我們的名義發動，我們可以鼓勵所有在中東抗議的人們。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;原文鏈接：&lt;/strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://npa-revolutionnaires.org/contre-lescalade-guerriere-israelienne-soutenue-par-les-grandes-puissances/&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://npa-revolutionnaires.org/contre-lescalade-guerriere-israelienne-soutenue-par-les-grandes-puissances/&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/05/MATTERS-%E5%9D%9A%E5%86%B3%E5%8F%8D%E5%AF%B9%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E5%9C%A8%E5%A4%A7%E5%9B%BD%E6%94%AF%E6%8C%81%E4%B8%8B%E7%BB%A7%E7%BB%AD%E6%89%A9%E5%A4%A7%E5%85%B6%E6%88%98%E4%BA%89%E7%BD%AA%E8%A1%8C-contre-l-escalade-guerri%C3%A8re-isra%C3%A9lienne-soutenue-par-les-grandes-puissances.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/05/MATTERS-%E5%9D%9A%E5%86%B3%E5%8F%8D%E5%AF%B9%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E5%9C%A8%E5%A4%A7%E5%9B%BD%E6%94%AF%E6%8C%81%E4%B8%8B%E7%BB%A7%E7%BB%AD%E6%89%A9%E5%A4%A7%E5%85%B6%E6%88%98%E4%BA%89%E7%BD%AA%E8%A1%8C-contre-l-escalade-guerri%C3%A8re-isra%C3%A9lienne-soutenue-par-les-grandes-puissances.html</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 14:37:31 GMT</pubDate>
            <author>中文馬克思主義文庫</author>
        </item>
        <item>
            <title>為何那麼多華人支持川普？</title>
            <description>&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/32f38a3f-a96e-42ce-a6bf-fb8dad65c6d0.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;如果川普的選民都是華人，那他可能早就穩贏了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四年前美國大選前夕，國內某網站曾發起一項數萬人參與的投票，結果是川普的支持率以 3:1 大勝拜登。當時英國市調公司 YouGov 也做了一項意向調查，發現亞太區 8 個國家/地區（香港、菲律賓、泰國、澳大利亞、馬來西亞、印尼、新加坡）中，只有台灣對川普的支持率高過拜登（42% 比 30%），台灣自此被稱為「亞洲川粉」基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一個曾發動對華貿易戰、反移民、對華人等少數族裔不友好的政治人物，為什麼會贏得這麼多華人支持者？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這首先當然是因為川普在某些方面恰好契合他們的價值觀，撥動了那根「心絃」，人們得以在他身上投射各式各樣的想象和理想，使得他們不去在意他那些攻擊性的冒犯行為。支持態度，其實往往是一種自我性格和價值觀的無意識表露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;川普「讓美國再次偉大」（MAGA）的口號，帶有明顯的國家主義色彩，這是中國人熟悉的配方。與其説這像早先的「美國夢」，倒不如説更像「中國夢」：承諾復興國家，回到一個「我們」驕傲、掌控主導權的時代，激發起愛國情緒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為一個羣體，華人總體上的價值觀其實偏保守，對國家、家庭、婚姻等方面的態度本來就更接近西方政治光譜中的右翼，偏好秩序而厭惡「混亂」，所以「白左」才成了一個負面意涵的污名。簡言之，川普以本國優先、反移民、民粹化、反建制派、陰謀論、直率，都很閤中國社會的口味。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/9a850a31-9a5d-4f64-aba0-07791d456958.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;在自由派眼裏，川普是一個撒謊成性、毫不掩飾歧視少數羣體的爛人，但在川粉眼裏，他卻是秩序和道德的捍衞者，選民主黨才會導致混亂。曾有一位就跟我力辯：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;川普白人至上這個帽子是誰扣的？我只看到他推崇憲法精神，遵從傳統價值觀，這些東西白人保持得好點，基督徒堅持得多點，不能因為這樣就説他白人至上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登、克林頓、希拉里這些民主黨人為什麼負面事件纏身，性醜聞、吸毒之類不一而足？因為民主黨打着平等自由幌子包庇縱容犯罪非法勾當，一直秉承這種理念，當然他們自己也會比較放縱。人類還是要約束自己有道德追求的。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;他似乎沒有意識到，川普也「負面事件纏身」，但順着這個邏輯，在他看來，既然要守衞秩序和道德邊界，那麼反移民、反扶持舉措（那隻會「養懶漢」）也就是「阻止墮落」的必要一步：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;最近看辯論，我越來越覺得共和黨是授人以漁，而民主黨是授人以魚，他們這樣只能把美國福利搞垮。2010 年的時候我就聽華人告訴我説美國好傻，都被非法移民各色人等吃窮了，確實福利已經大不如前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歐洲各國接收難民初衷也很令人感動，可是後面負面效應那麼多，還是要想好怎麼一步步來。最近美國簽證有新政，HIB 據説是薪資排列優先級，不再是隨便抽籤，這樣就是保證優秀的人優先得到機會，其實和大學憑成績錄取差不多，勤勉奮鬥、反感不勞而獲的華人就是和這些理念吻合的。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;這也解釋了為什麼這些華人川粉不反感川普的反移民理念，因為他們覺得那只是「反對非法移民」，而自己作為勤勤懇懇的「模範少數民族」不是排擠的對象。不僅如此，中國社會反對接收難民、非洲等地移民的情緒十分濃烈。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/071b5fb0-4300-4f89-80ff-3dd954a85de7.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;雖然華人在美國社會是少數族裔，但很多人抱有一種等級制的錯覺：雖然「白人優於華人」，但「華人優於黑人」，他們自己是靠着個人努力走到這一步的（所謂「奮鬥逼」），因而還抱有一種特殊的公平感，尤為看不慣給黑人等弱勢羣體的扶持政策，這樣一來，他們身為勞動者，卻反對給勞動者福利。這與里根時代以來共和黨強調小政府、個人奮鬥的理念一拍即合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當面臨一些複雜難解的問題時，中國人的心態似乎也寄望於有一個強有力的人站出來「力挽狂瀾」，重建秩序，而在這一點上，川普至少看上去「敢想敢幹」，比無論是拜登還是哈里斯都更具備男子氣概乃至人格魅力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次討論中，我一位頗有見識的大學師兄感慨：「美國這個國家的改變還是需要一個強硬的人。中國就更不用説了。雖然我個人非常不願意接受威權，但中國的現實，非得有個威權的力量，不管這力量是來自哪裏的，才可能改變中國。中國人的人性決定了這點。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一位已移民美國多年的師姐也力挺川普：「必須是川總這樣的才能打破敵人那強大的堡壘，你看媒體、學校、華爾街、硅谷、好萊塢……君子的聲音早被淹沒了，也拉不下臉揭露他們，與他們為敵啊。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她看來，美國政府已經被資本暗中操控，多元文化只是帶來了混亂和道德墮落，而秉持傳統美德的「好人」則忍氣吞聲，此時就只有像川普這樣的人才能傾聽到「人民」的聲音，打倒建制派，進行有力的反擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此隱約可見的是一種無政府主義衝動，表露出身為普通人對正式體制根深蒂固的不信任感，以及對多元文化的強烈不適，而把「迴歸秩序」看作是當下困境的出路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種民粹主義的思路當然並不鮮見。且不説中國了，雷蒙·阿隆在 1964 年就曾指出，戴高樂癡迷於國家和民族的獨立，反覆鼓動「真正」的法國團結在他身後，而只有由政客們主宰的那個「表面上」的法國才會反對他。可以説，戴高樂主義是一種結合了人民主權、克里斯瑪型領袖和威權主義的統治形式，一種代表「人民」反對精英的意識形態。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/d3246605-deca-4721-906a-265861407963.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;到了這一步，人們就會進一步為這位領袖賦予光環。有人和我説，他支持川普，「就衝他馬不停蹄一天幾個州（原話如此）集會的敬業精神，體現出他對選民的高度尊重和對總統這個職位的敬畏」——他可沒把這理解為是對權位的迷戀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有的人幾乎把他看作是一位具有儒家美德的政治家，愛國、清廉、堅守：「川普為了國家竭盡全力，鞠躬盡瘁，當總統期間每年只領 1 美元的工資，不但要面對反對者的掣肘，還要跟 fake news 作鬥爭。在我看來，川普就是一個會重塑美國價值觀的偉人。」——説這話的，可也是一位高學歷的名牌大學畢業生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和他的對手相比，川普的另一優勢是他強大的煽動力，能夠激發起支持者的強烈情緒。儘管這常常導致一種「榴蓮效應」（喜歡的人很喜歡，不喜歡的則很厭惡），但不可否認，不少人之所以力挺他，恰是因為喜歡他的做派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這一點在我周圍的人身上也體現得很明顯，某種程度上當然也是因為中國人畢竟並非他的選民，無須理性思考其政策對自己的直接影響，僅憑觀感，直覺上是喜歡還是不喜歡，也就行了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位大學生説，她非常喜歡川普，因為他的演講特別鏗鏘有力，很有「正能量」，一聽他講話就很受鼓舞，説不出的開心，還能順便學英語。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不時聽有人説，「真是喜歡川普這老頭，真性情，沒一點遮遮掩掩的，想到什麼就説什麼」。在此，人們在意的不是他言論的對錯，而是「率真」，考慮到中國人對「政治正確」的普遍反感，他的做法反而會為他加分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當他那些爭議言論受到反擊時，有時又反倒激起一些國人慣常對「遭受冤屈」者的同情。我一位朋友説：「我媽很同情川普，覺得他被抹黑、被醜化成無知的小丑一樣，太過分了，他肯定不是這樣的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凡此等等，都不難看出一些國人在做出選擇時更多依靠的是直覺和情感，而非對自身利益的理性認識。直白地説，就是看一個人是否「順眼」，但沒有細想他到底是不是有損自己的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某種程度上，美國政治的玩法也一樣，林肯早就説過：「公眾的情緒就是一切。有了它，什麼都不會失敗；反對它，什麼都不會成功。任何左右公眾情緒的人，都比制定法令者或宣佈司法判決者的影響更為深遠。」只不過，中國公眾的情緒，似乎尤為強烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，對絕大多數中國人來説，美國政治始終只是「隔岸觀火」，川普也就是一個方便投射自己情感、信念的對象，那與其説是真實的川普，倒不如説有助於我們重新認識中國人對理想政治人物的偏好，以及我們這個社會的政治土壤：如果中國出現川普式的人物，那將會怎樣？&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/05/MATTERS-%E4%B8%BA%E4%BD%95%E9%82%A3%E4%B9%88%E5%A4%9A%E5%8D%8E%E4%BA%BA%E6%94%AF%E6%8C%81%E5%B7%9D%E6%99%AE.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/05/MATTERS-%E4%B8%BA%E4%BD%95%E9%82%A3%E4%B9%88%E5%A4%9A%E5%8D%8E%E4%BA%BA%E6%94%AF%E6%8C%81%E5%B7%9D%E6%99%AE.html</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 10:20:10 GMT</pubDate>
            <author>維舟</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事:紫色百子蓮的花 2 (東加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 紫色百子蓮的花 2&amp;nbsp; (東加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/21a46b0b-f897-4466-b91c-ca02df8f27fc.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;微故事: 紫色百子蓮的花 2&amp;nbsp; (東加豆)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;相識紀念日來了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;燭光晚餐也有了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江平把禮物交給樺軍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是一對珍珠耳環，沒有紫色百子蓮，沒有任何花。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她心裡沉默了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她不在意他説過什麼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她只在意他沒有説什麼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（江平）站在窗前，手中把玩著那對珍珠耳環。餐廳職員打來電話，説餐桌上一對珍珠耳環，是他們遺留了。究竟，是（樺軍）不小心遺落了珍珠耳環，還是她捨下珍珠耳環？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他記得，樺軍接過禮物的瞬間，她眼底的落寞，那是一種黯淡、不易察覺的失落，然而，卻也是難掩飾。他知道，她期待的是一朵紫色百子蓮，而不是這寡淡的珍珠。他不懂花，他對花一片空白，也從未試圖去懂。但在這一刻，他開始懷疑自己的選擇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他回想起在花店的那一刻，那幅壁畫上的紫色百子蓮，以及旁邊的故事。那是一個關於犧牲和愛情的故事，一個他未曾深思的故事。&quot;當人們熱戀的時候，什麼犧牲也會竭盡所能的。&quot; 江平感到一種前所未有的空虛，他開始意識到，他可能失去了理解樺軍內心世界的機會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夜深了，江平獨自一人走在回家的路上。街燈下，他的影子一直延伸，相比動畫中的那位長腿叔叔，他的影子拉扯得更為修長。他想起了樺軍的笑容，那是一種溫暖而真摯的笑容，他越想她，心情越忐忑，似乎，他真的輕率了，甚至乎有些魯莽，這莫非太自以為是？只要他肯做，她就會欣然接受？&quot;江平，你太自以為是了！&quot;他自言自語。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兩周找不到人，他不確定，自己是否還能再次看到，看到她那種含蓄而溫柔的笑容，不會理所當然的情感。他的腳步變得沈重，每一步都像是在追問自己：我..是否真的瞭解她？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江平，他的腦海裡浮現出紫色百子蓮的模樣，他突然對這種花有一種前所未有的求知慾，正如，他對她有一份前所未有的渴望，想要深入瞭解她...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;待續...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寫作日期：2024 年 11 月 5 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完結時間 : 13:03pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圖.文. 東加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;相關故事:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;紫色百子蓮的花 1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean2016.blogspot.com/2022/09/agapanthus.html&quot;&gt;tonkabean2016.blogsp...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了寫微故事，還製作有聲書，希望我們能互相認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜歡我的文章嗎？盼得到您的支持、點讚，或分享我的文章，讓我知道創作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me//&quot;&gt;tonkabean.me/支&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;持與鼓勵/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事選集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;matters.town/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/05/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E7%B4%AB%E8%89%B2%E7%99%BE%E5%AD%90%E8%93%AE%E7%9A%84%E8%8A%B1-2-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/05/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E7%B4%AB%E8%89%B2%E7%99%BE%E5%AD%90%E8%93%AE%E7%9A%84%E8%8A%B1-2-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 06:07:55 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>隨遇而安還是逆來順受？</title>
            <description>&lt;p&gt;第一次去海邊，是 2008 年，廈門，在某處海灘的建築工地上做試驗。那是四五月間，海風強勁，常常吹得人鼻頭髮酸。陽光也猛烈，在灘塗中看見人家抓跳跳魚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但那時最深刻的記憶還是千里之外的汶川地震。那還是諾基亞一統天下的年代，我有部全鍵盤的小屏智能手機，整天蹲在海邊看鋪天蓋地的文字新聞，被愛民如子的溫總理、被捨生取義的救災子弟兵感動得涕淚交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那時的智能手機操作系統叫做塞班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汶川地震之後，世界變了樣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也是那次，去了湄洲島，知道了媽祖。從廈門到湄洲島乘船，那是第一次坐船。住在窗外就是海的酒店裏，可惜天氣很糟，整天下雨，酒店的被褥很潮濕。島上很多人賣珍珠，十塊錢一大串。不是説珍珠很值錢嗎？還有貝殼，都是我從前沒見過的稀奇玩意。可惜我對吃的一向不太在意，包括海鮮。不過，在島上一家小店裏吃了碗此後很久念念不忘的麪條，裏面很多蛤蜊，而已。還和那家店的男老闆一起出海打魚，乘一條小船，打上來一條紅色的魚，他説叫石斑魚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石班瑜老師前幾天去世了。我一直以為他是大陸人，沒想到是台灣的。華語世界，再難有下一個周星馳，也難有石班瑜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;還去了東山島，那幾天天氣非常好，海是藍的，天也是藍的。我穿一條紅色的襯衫，在風動石邊拍了張照。照片早不見了，不知道為什麼我一直記得。大概我此後再也沒穿過紅色的襯衫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在那裏第一次下海，傍晚，海邊只有零星幾個人，有些風浪。我膽子真是不小。第二天又去馬鑾灣，喝到第一口海水。鹹到嚇我一跳。汪曾祺在他的《隨遇而安》裏説馬鑾灣是他見過的最大的海灘，我衝着他那句話去的。我那時候很喜歡看這一類書，放到現在，就這書名，大概不會多看一眼。它太像雞湯了。隨遇而安和逆來順受的邊界又在哪裏？就像放到現在，我知道這世上有太多更大也更美的海灘，馬鑾灣真不算什麼。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/05/MATTERS-%E9%9A%8F%E9%81%87%E8%80%8C%E5%AE%89%E8%BF%98%E6%98%AF%E9%80%86%E6%9D%A5%E9%A1%BA%E5%8F%97.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/05/MATTERS-%E9%9A%8F%E9%81%87%E8%80%8C%E5%AE%89%E8%BF%98%E6%98%AF%E9%80%86%E6%9D%A5%E9%A1%BA%E5%8F%97.html</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 01:47:21 GMT</pubDate>
            <author>阿布拉赫</author>
        </item>
        <item>
            <title>詩詞: 夜空下的攝影人 (東加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;詩詞: 夜空下的攝影人 (東加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/490ca215-dac0-493f-be25-0ec49c119178.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;詩詞: 夜空下的攝影人 (東加豆)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;中年人生志未休，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夜空星碎如鉆漏，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塵世心憂似水流，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;定格冰封因己囿，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人生途遠莫言愁，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鏡像伴走尋新囿，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;城市輝輝映眼眸，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陋巷殘垣鏡中收，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汙斑頹瓦盡成留，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;太空遊走期無有，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文字嬉戲愛韻悠，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鼓勵聲聲暖意流，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尋覓美好城中某，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;獨賞城中美韻留，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖居窄室溫情囿，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;攝影人生不言休。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寫作日期：2024 年 11 月 04 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完結時間 : 10:05am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圖.文. 東加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;相關故事:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean2016.blogspot.com/2024/10/1.html&quot;&gt;tonkabean2016.blogsp...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean2016.blogspot.com/2024/10/2_30.html&quot;&gt;tonkabean2016.blogsp...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了寫詩，還有寫微故事和製作有聲書，希望我們能互相認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜歡我的文章嗎？盼得到您的支持、點讚，或分享我的文章，讓我知道創作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me//&quot;&gt;tonkabean.me/支&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;持與鼓勵/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的故事選集&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collection&quot;&gt;matters.town/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/04/MATTERS-%E8%A9%A9%E8%A9%9E-%E5%A4%9C%E7%A9%BA%E4%B8%8B%E7%9A%84%E6%94%9D%E5%BD%B1%E4%BA%BA-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/04/MATTERS-%E8%A9%A9%E8%A9%9E-%E5%A4%9C%E7%A9%BA%E4%B8%8B%E7%9A%84%E6%94%9D%E5%BD%B1%E4%BA%BA-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 02:04:40 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>閲讀《只工作不上班的自主人生》，我找到的四個驚喜</title>
            <description>&lt;h2&gt;前言&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;閲讀可以變現嗎？從上班族步向網路創業需要經歷些什麼？要做好那些準備？要抱持怎樣的心態克服過程中的各種困難？作為其中一名有志於走向自由工作的上班族，懷著這些有待解答的疑問，我開始閲讀台灣作家/説書人/網路創業者瓦基的著作《只工作不上班的自主人生》。這本書涵蓋作者自己從台積電管理層走向網路創業的經歷，同時也為有志於步向網路創業的上班族提供切實可行的創業指南。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;瓦基是誰？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;瓦基原名莊聖祥，現為自創的説書部落格「閲讀前哨站」的站長，同時也是自創説書播客節目「下一本讀什麼」的主持。他也在台灣的線上課程平台教授「化輸入為輸出」課程。他是一名以閲讀和説書為核心的網路創業者。但在成為網路創業者之前，他也是一名隨波於主流價值，只看見線性職涯發展，盲目追求單一標準下的「成功」的上班族。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瓦基在大學畢業之後，入職了很多人稱羨的台積電成為工程師。憑著自己的努力與拼搏，很快就升遷至副經理。但在表面亮麗的背後，作者犧牲掉的卻是工作以外的所有生活，也放掉了自己人生的方向盤。為了爭取升遷，除了日以繼夜的加班以外，每當上司約同事下班後消遣，他也要全數出席。因此，他的生活變得毫無規劃。哪怕事先約了家人或女友相聚，公司一要加班，上司一約消遣，他便會毫無歉意地取消與家人或女友的聚會。在他的心裡，自己正在為事業拼搏的時候，家人和女友都應該體諒他，支持他。後來在分公司有新的空缺，瓦基認為到分公司工作會有較高的升遷機會，於是在未跟女友商量之下，就作出決定了。這件事成為他女友提分手的導火線。就在一個瘋狂加班後回家的深夜，女友對祂説：「你一直不為生活做規劃，我不想再過這樣的生活了。我們分手吧！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女友提分手給了他當頭棒喝。他開始反問自己一直以來所追求的是否值得。他決定要挽回自己的人生。一開始時，他只是透過部落格分享自己的閲讀心得。後來他的作品越來越受歡迎，業務也越來越成長。及後，業務量已經多得無法用業餘時間應付。於是他便辭去台積電的工作，正式成為網路創業者。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;這本書想解決什麼問題&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;全書分五部份：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一部份：畫出專屬你自己的人生地圖，從自己出發；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二部份：先想像終點，才可規劃路徑，制定目標；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三部份：保持動力的三總方法；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四部份：啟程後的循環式優化－－回顧與檢討；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五部份：遇到岔路的選擇與勇氣，相信自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這本書寫給缺乏自主而感到不快樂的上班族，以及有志於為自己創造夢幻工作的人。上述的五個部份從瞭解自己開始，帶領讀者一步步重新定義生命，打開職涯更多元的選擇。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;我在書中發掘到的寶藏&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;透過閲讀這本書，我得到以下四個啟發：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一，有系統、全方位深挖自己。作者批評坊間很多有關瞭解自己的課程與書本，只會叫人列出自己的興趣、特長、人生目標等。他認為對於那些迷惘的人，根本無法找到自己的興趣、專長等。因為寫不出來而感到更自責更迷惘。作者提出了很多切實可行的方法幫助讀者找尋自己的興趣、特長和目標。包括：一，回憶童年，找出小時候一做就格外快樂的事情；二，列出現時自己在工在私所扮演的不同角色，寫出自己透過這些角色得到那些成就感；三，回顧最近有那些工作令自己感到自豪，以及在這些工作中用了那些自己認為了不起的技能；四，寫下十年願景以及兩年封面故事。想像十年後的自己過著怎樣的幸福生活；想像兩年後獲得傳媒專訪時，想分享怎樣的封面故事。這些都是為自己訂立想要的長遠目標。有了長遠目標之後，就需要以年度計劃、月誌與日誌，一步步追蹤自己向著目標進發。透過回顧過去，展望未來，追蹤現在，作者建立了一個精密的系統幫助讀者找回自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二，透過「商業模式圖」概念，幫助讀者一步步打造自己的事業。想只工作不上班，最明顯的途徑就是創業。但創業究竟需要考慮那些範疇呢？作者介紹了一個九宮格形式的商業模式圖。九宮格代表九個需要考慮的範疇。包括目標客層、價值主張、運作通路、客戶關係、收益流程、關鍵資源、關鍵活動、關鍵合作夥伴與成本結構。這九個範疇幫助讀者為自己的創業訂立清晰的計劃，避免貿然開始而承受此料不及的風險。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三，創業過程中的打怪技巧。在創業過程中，創業者常會遇到兩個要打的怪。第一個是完美主義；第二個則是惰性。完美主義常以高大上的目標打擊創業者自信，恐嚇他們不敢行動。作者建議把目標拆小砍半，使之容易達成。同時提醒自己無須完美，做到有用，即對他人有幫助便可。以實驗心態看待行動的成敗。失敗只是實驗結果未如理想。以上方法能有效應對完美主義的恐嚇和打擊。至於應對惰性，作者建議在開始時刻意增加工作強度。到事業上軌道之後，便可穩定下來。此外，認清工作的價值，自願去做，自然就會自律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四，對「斜槓」與「舒適圈」的獨到見解。作者指出，斜槓的上面是問號。他建議想成為斜槓的讀者先問自己為何想成為斜槓。他不贊成讀者衝動離職。保有正職工作，業餘創業也是不錯的選擇。現時坊間經常鼓勵人「跳出舒適圈」。作者認為貿然離開舒適圈未必有利於個人發展。反之，留在舒適圈裡，用一隻手或一隻腳探出舒適圈外，既保有安全感，也有機會學習新事物，有助擴大自己的舒適圈。對於那些因應現實考量而不能離開舒適圈的人，作者給予了另一條出路。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;結語：一本對網路創業者非常實用的書&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;由於有志運用網路創業，我閲讀了很多相關的書籍。當中確實有很多書建議讀者找出自己的興趣、專長。但卻未能提出有系統的方式教導讀者如何去找。作者提出的方法非常實用。我自己也按照這些方法，列出不同角色帶來的滿足感；為自己撰寫十年願景和兩年封面故事。也嘗試為自己的網路創業設計商業模式圖。透過上述嘗試，我對自己的興趣、專長，以及長期目標，實現這些目標的方法，需要的資源，都逐漸從模糊變得清晰。也因為以上種種逐漸變得清晰，我的行動方向也越來越清楚了。若你也想從上班族變成創業者，這本書是非常有價值的學習資源。最後祝願大家都活得自主活得快樂。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/03/MATTERS-%E9%96%B1%E8%AE%80-%E5%8F%AA%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E4%B8%8D%E4%B8%8A%E7%8F%AD%E7%9A%84%E8%87%AA%E4%B8%BB%E4%BA%BA%E7%94%9F-%E6%88%91%E6%89%BE%E5%88%B0%E7%9A%84%E5%9B%9B%E5%80%8B%E9%A9%9A%E5%96%9C.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/03/MATTERS-%E9%96%B1%E8%AE%80-%E5%8F%AA%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E4%B8%8D%E4%B8%8A%E7%8F%AD%E7%9A%84%E8%87%AA%E4%B8%BB%E4%BA%BA%E7%94%9F-%E6%88%91%E6%89%BE%E5%88%B0%E7%9A%84%E5%9B%9B%E5%80%8B%E9%A9%9A%E5%96%9C.html</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 07:14:58 GMT</pubDate>
            <author>陶樂思</author>
        </item>
        <item>
            <title>川普成為美國總統是否有利於中國的民主化？</title>
            <description>&lt;p&gt;滕彪，李少民&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【本文根據黎安友（Andrew Nathan）和滕彪教授在新學院大學所開設的「激辯中國政治」的第五場辯論的文字記錄這裏而成，由《波士頓書評》首發。您可以在這裏收看之前的辯論：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/@DebatingChina&quot;&gt;www.youtube.com/@Deb...&lt;/a&gt; ，或收聽播客：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://debatingchina.buzzsprout.com/&quot;&gt;debatingchina.buzzsp...&lt;/a&gt; 也可以註冊參與之後的辯論：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://event.newschool.edu/debatingchinesepolitics&quot;&gt;event.newschool.edu/...&lt;/a&gt; 】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黎安友&lt;/strong&gt;：大家好，今天辯論的題目是：川普成為美國總統是不是有利於中國的民主化，正方是李少民，Old Dominion University 的教授，他也是政治漫畫家。反方是我們的老朋友滕彪。請正方開始發言，五分鐘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李少民&lt;/strong&gt;（以下簡稱李）：首先，美國能夠幫助中國民主化嗎？1989 年六四以後，當時美國的政策人士都問我們如何幫助中國民主。但後來美國採取了幫助中國發展經濟的做法，克林頓説支持中國加入世貿組織，只要中國富了，就會產生要求民主的中產階級。現在中國富了，也有了數量很大的中產階級，但是民主毫無蹤影。美國為什麼看錯了呢？因為沒有想到中共的宗旨就是要永遠維護一黨專政。為了這個目的，中共發現最好的辦法就是那兩個字：控制。中國所謂的中產階級沒有獨立性，也沒有自己產權，一切依靠共產黨而存在，他們怎麼能促進民主？現在中國的經濟按照購買力計算是 35 萬億美元，美國只有 28 萬億，要美國推動中國民主，好像有點不切實際。現在更常聽到的問題是：如何保護美國的民主不受中共的侵蝕？而川普上台會有利於保護美國的民主，為什麼呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顧一下中美關係的歷史。從 1970 年代一直到奧巴馬時代，美國政界認為，中共只要跟國際社會增加來往就會變得更加文明。現在看來這是錯了。中共也把美國給吃透了，就糊弄你們，跟你們打太極拳。你不管提什麼事，我都「虛心接受、堅決不改」。而這個局面到了川普時代確實有突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我也很看不慣川普做人的方式，但這不是我們要討論的。他當權的四年中，美國對中共的政策有了不容低估的新發展。首先是貿易戰。第二是起用餘茂春、博明這些確實看穿了中共本質的人，強調中國和中共不是一回事。這個我們早知道，但是美國很多人不知道，這個説法讓共產黨非常惱火，這等於揭露了他的底線。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國沒有反對黨，我覺得美國對中共就是一個最大的反對黨。川普上台，作為中共的反對黨，有三個有效的地方。第一，川普強勢。這個強勢很重要，很多中共高層幹部就親口跟我説過，他們對川普太頭疼了，他們不知道怎麼應付貿易戰。而民主黨就比較軟弱，比如説拜登政府就反覆説，我們不搞冷戰。那你就只有兩個選擇：或者投降，或者熱戰。可他們又説中共不是軸心邪惡國，我們也不尋求和它對抗。你都不敢對抗，怎麼去幫助它民主啊？川普是美國政治的一個異數，川普真是來硬的。第二，川普可以有可信的威脅 Credible threat。第三，美國國會裏的共和黨議員通常更加鷹派，如果總統也是共和黨的，遏制中共會更加有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;滕彪&lt;/strong&gt;（以下簡稱滕）：今天討論的是川普成為美國總統是不是有利於中國的民主化，不是討論川普所用的人，也不是討論美國國會或共和黨。我認為川普當選，絕對不利於中國的民主化。川普不承認民主選舉的合法結果，企圖顛覆美國民主；川普有明顯的獨裁傾向，羨慕獨裁者，壓制異己，蔑視法治，不容反對意見；他對於推動民主和人權沒有任何興趣，相反，他的很多説法和很多説法是和普世價值相違背的；他打壓媒體、製造謠言、謊話連篇；他也極大地削弱和破壞了全球的民主聯盟。這些是最主要的原因，還有一些其他原因：川普煽動種族主義、敵視移民、煽動仇恨和暴力，加劇了美國的分裂和政治的極化；川普和他的家族和中國有很多的利益勾兌，很容易被中共收買；川普也缺少成年人的心智，在精神上、心理上都是不穩定的；川普道德敗壞、任人唯親、朝令夕改、言行不一；等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分開來講。&lt;strong&gt;一，川普破壞美國民主。&lt;/strong&gt;2020 年川普在既輸掉選舉人票又輸掉普選票之後，仍然不認輸，宣稱選票被民主黨偷竊。關於大選舞弊的謠言都早被一一證偽了，在全國各地發起的 60 多個訴訟案几乎全部敗訴（包括共和黨自己提名並被任命的法官的判決），但他仍然慫恿自己的支持者進攻國會，企圖阻止國會的投票認證程序，這是對美國憲政民主制度的最大威脅。他是美國曆史上唯一一個不承認選舉結果的美國總統。數不清的法律人士、政治家、學者、記者認為，1/6 騷亂毫無疑問屬於「企圖政變」。一個連美國民主制度都惡意詆譭、肆意破壞、甚至企圖推翻的人，怎麼可能有利於中國的民主化呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二，川普仰慕獨裁者，有明顯的獨裁傾向。&lt;/strong&gt;他和普京、俄羅斯的勾結從 1977 年就開始了，2021 年他卸任之後和普京祕密談話七次，具體談的是什麼東西也不知道。他對習近平、金正恩、奧爾班都是非常仰慕。他羨慕習近平控制住 14 億人，稱讚他有強硬的領導力、偉大的領袖等等，他羨慕中共領袖修憲以便不斷連任的做法。他建立了一套個人崇拜體系，就把那些不忠於他的或者他認為對他不夠絕對忠誠的人都排擠掉。川普在第一個任期內宣稱憲法給予他想做什麼就做什麼的權利，而且他也在競選演講當中説一旦上任就要做獨裁者，哪怕只是在第一天做獨裁者。他任命了三個最高法院大法官，最高法院已經給了他極大的刑事豁免權。川普的律師在為他辯護時甚至説總統可以暗殺自己的政治對手而不負刑事責任。曾被川普任命為參謀長聯席會議主席的米利上將（Mark Milley）説，川普是一個 「徹頭徹尾的法西斯主義者」，並稱沒有人比他對美國構成的威脅更大。他的國土安全部長、白宮幕僚長約翰·凱利 John F. Kelly 也説，川普符合法西斯主義者的定義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;川普如果第二次當選總統，一定會破壞美國民主法治，而且沒有任何人能夠阻擋他。川普一旦上台就會任命完全聽命於他的官員。軍方、國會、警察、FBI 等機構，都無法對他進行有效的制衡。更可怕的是，他屢次發誓説再次上任之後會報復那些曾經「迫害」他的人，包括彈劾過他的、包括處理過他案件的司法人員等。聯邦政府的工作人員，凡是不忠誠於他的人，都在被開除之列。川普不容反對者，甚至宣稱會部署軍隊對付那些不同意他觀點的美國人，他稱之為「內部敵人」。這和獨裁者一模一樣。川普欽佩希特勒及其領導風格，希望有希特勒手下那樣的馴服的將軍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黎：&lt;/strong&gt;現在進入自由辯論，各有 20 分鐘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李：&lt;/strong&gt;謝謝滕教授的發言。我兩點不太同意。第一，你的大多數反對意見集中在道德問題和心理分析。川普是個有爭議的人物，很多人不喜歡他這些方面，這也並不是什麼新東西。第二，你講的大部分是美國國內的政治問題，不是關於中國。中國的民主化有哪些步驟？在哪些步驟上美國可以起到作用？我的意見是，中國的民主化當然是靠中國人自己，外國只能起一個助力。這是無疑的。但是共產黨這樣巨大的、高科技的專制政權之下，民眾從出生到死，賺錢、工作，沒有一條不需要共產黨批准，同時中國又非常需要國際貿易，所以美國是有作用的。美國能做的最重要的有兩件事：第一，告訴中共要有真正的、獨立的法律體系。第二，你不能搞經濟上的舉國模式。我一直在講中國共產黨把中國做一個大公司來管理，這個模式破壞了整個國際秩序。我覺得，如果有一個強有力的美國政治家或政府，他説話中共就得聽，就害怕，這才有效。這就是為什麼川普會比較有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;滕：&lt;/strong&gt;雖然我覺得從道德上，川普如果當選美國總統，也不利於中國民主化，但是我完全不強調這一點。我所説的都是政治、法律層面。我的基本邏輯是：如果美國的這樣一個令人羨慕的、歷史久遠的憲政民主制度，川普都試圖去腐蝕甚至想要推翻的話，他是不可能有利於中國的民主化的。一個民主的美國對於向全球推廣民主模式，是最強大的、最有用的。但如果美國的民主被侵蝕了、被顛覆了，那就不可能有利於任何國家的民主化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接着我原來的思路。&lt;strong&gt;第三點，川普蔑視法治與人權。&lt;/strong&gt;早在 1990 年，當談到 1989 年北京民主運動的時候，川普説這是暴亂，他説中共把暴亂撲滅了是力量的展示。在他總統任內談到新疆集中營的時候，他告訴習近平應該繼續建集中營。他把香港的民主運動也稱作暴亂，他説中國政府能夠解決香港問題，中國不需要建議。香港元朗事件之後第二天，他就稱讚習近平處理香港的做法，説習近平對香港的抗議民眾表現得非常有魄力，等等。他完全不談人權、不談民主。北京最希望美國的領導人不談民主跟人權，只談生意，北京最希望和這樣的領導人打交道。川普在天安門屠殺 30 週年的時候，原話説：「這是 15 年前的事情，誰在乎這個？我只想做個交易。」 他根本就不記得六四是哪一年。川普的白宮拒絕發表關於天安門 30 週年的聲明。川普詆譭美國的司法制度和選舉制度，也是不遺餘力。 他個人也目無法紀，兩次被眾議院彈劾，被指控 91 項罪名，已經被陪審團判 34 項重罪成立；而且封口費一案的性質也比商業欺詐嚴重得多，實際上他是在（2016 年選舉中）欺騙選民。這樣的一個有明顯獨裁傾向的、藐視法治人權的川普，是不可能有利於民主化的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李：&lt;/strong&gt;滕教授説川普反對民主，所以沒辦法幫助中國民主，我覺得這個太大而化之了。我還是希望聽聽究竟中國民主化是哪些步驟？美國能幫助哪些忙？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;川普上台，不是一個人上台，他有一個團隊。不要以為美國一換總統，外交政策就 180 度大轉彎。拜登繼承了幾乎所有的川普對華政策，甚至還加碼提了關稅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你説川普反對民主，美國有兩個黨，共和黨認為民主黨是搞壞美國民主的，兩黨政治，辯論永遠爭不完了。所以我不會説到底兩黨哪一個對美國民主更好，不同的人有不同的答案，可能是一半一半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登團隊一個勁強調，千萬不能冷戰。他們已經被共產黨洗腦了。我覺得美國政客最慘的就是被共產黨洗腦。他們不敢提冷戰，難道要熱戰嗎？冷戰對當年蘇聯是非常有效的。為什麼不敢提？還説「我們無意改變中國製度」，如果不改變中國製度，今天的討論不是浪費時間嗎？當然改變中國製度不是那麼容易。因為中國不是 1989 年的中國了。它現在的實力比你還大，而且我還有一條沒説的：中共可以動用中國那 30 萬億的國民總產值的 50%，而美國的聯邦政府只能動用 33%，而且這 33% 裏面大部分是不能隨便用的，比如醫療社會保險都不能動。中國的這 50%，共產黨想幹啥就幹啥。這樣還談美國幫中國民主化，是癡人説夢了。我們就談怎麼樣保護美國不要受中共的影響，保護美國不受中共的影響，川普是比較有效的。這一條如果能做到，也等於推動了中國的民主化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;滕：&lt;/strong&gt;當然川普有他的團隊，但我們看看他團隊中的有多少人已經被定罪（包括班農，包括之前的競選經理、跟俄羅斯勾結的馬納福特、私人律師邁克爾·科恩、國家安全顧問邁克爾·弗林等）？他的團隊有多少人因為不滿川普而辭職的？他的團隊有多少人公開呼籲不要投票給他？川普在這一次選舉造勢過程中，所有的前任共和黨的總統、副總統、包括他自己的副總統彭斯都不支持他。共和黨內很多有影響的人物（莉茲切尼、Adam Kinzinger、施瓦辛格等等）公開表示要投票給哈里斯。川普如果組建一個新的團隊，將是完全聽命於他的傀儡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外還有&lt;strong&gt;（第四點），川普家族與中共的利益往來由來已久。&lt;/strong&gt; 中國最大的國有銀行——中國工商銀行——租用川普大廈的三層樓，租金高出正常一倍有餘。中國批准了伊萬卡的大量商標申請，有不少是貿易戰談判期間批准的。川普請求習近平購買美國農產品以幫助他連任。川普幹預其鷹派幕僚制定的對華遏制措施，比如他喊停對中興電子的制裁；指示司法部停止對孟晚舟的訴訟，導致引渡失敗。世衞組織曾動議要求中國調查新冠起源，川普不但不支持，反而退出世衞，導致錯失了向中國施壓的最好時機。川普版《聖經》在中國杭州製造，已經運來 12 萬本。批發商的成本是每本 3 美元，特朗普以 60 美元的價格出售。他最關心的是賺錢，在中國賺大錢必然跟中共勾兌，利用中共政權來幫助他維持自己的權力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黎：&lt;/strong&gt;提一個問題。無論是川普、哈里斯還是以後的總統，美國政府跟中國的民主化過程是什麼關係？美國如何影響中國國內的政治發展？應該加大壓力，還是減少壓力，推動中產階級或者支持共產黨內部的改革派、民主派？&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李：&lt;/strong&gt;這個問題提得好，簡單的回答就是美國要承認現在跟中共是冷戰。冷戰你就得 all in，要豁出去了，而且你要贏，而不僅僅是管控風險。現在拜登政府令我最不能接受就是他要管控，中共明擺着説從來不跟你是朋友，對一個不講規則的流氓，你管控什麼？ 汽車、光伏、電池、 高鐵，中共一個個把世界技術拿去發展，然後利用本國的巨大市場、人口優勢、低人權優勢，降低成本，然後征服全世界。我把這個模式比喻為《霧都孤兒》裏的 Fagin。就像中國老百姓説共產黨很好啊，我們一塊兒用舉國模式賺美國的錢。雖然共產黨拿大頭，但我拿小頭。共產黨説我投了 10 億在汽車電池，壟斷以後，賺回來幾百億。美國做不到這點，因為美國是市場經濟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像 Fagin 這個盜竊之傢什麼時候才存在不下去了呢？倫敦説，你不能這樣了，否則就把你關起來。關了 Fagin，這個盜竊之家就開始內鬥。共產黨最怕的就是關門了。世界對他一關門他就內鬥，文革就是這樣。所以真正要應付中國挑戰，就要使出最大的努力跟中共、跟中國脫鈎。不能跟共產黨合作，要加大壓力、壓力大了以後共產黨不得不改。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;滕：&lt;/strong&gt;我覺得，首先中國的民主化從根本上還是要靠中國人自己，靠中國的啓蒙運動、社會運動、政治運動，來改變中國的專制，建立民主。但是隨着中國國內的情況越來越糟糕，國內空間越來越少，所以國際的壓力，尤其是美國對華政策如何來推動中國改變，就起到越來越大的作用。這就是為什麼我們今天要有這樣一場辯論。包括李教授在內的眾多民主人士支持川普，一個重要原因就是，他們認為川普對中共強硬。但李教授剛才也説了拜登政府幾乎延續了川普對中國的強硬政策，而且有些方面更有效、更強硬。兩黨在這方面基本形成共識。如果拜登政府更強硬的話，就沒有理由再説川普當選更有利於中國民主了。拜登和民主黨不可能像川普那樣對獨裁者説那些出肉麻諂媚的話，不會跟普京勾兌。退一萬步説，就算美國對支持中國民主化沒有任何興趣、沒有任何作為，我們也絕不能認為，把民主運動稱作暴亂、讓習近平繼續修集中營、又企圖顛覆美國民主的川普，會有利於中國民主化。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李：&lt;/strong&gt;有些也不一定是事實，比如説川普是法西斯啊，很多都是輿論造的。比如説他在中國拿錢什麼的，但川普自從執政以後，他的財產就一直下降的很厲害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我同意滕教授講的，兩黨在對中國的態度上基本沒有區別，但區別就是誰更有效，我認為川普比較有效。川普在管理上更有效，他在用人上也很有意思。他開始的國務卿是 Tillerson，我覺得這用的人真好。過了不久，川普就把他換成了蓬佩奧。蓬佩奧就更能幹了，不僅親善而且很果斷。川普用人，不好馬上換，一直換到他滿意為止。這就是川普敢做事的風格，換來換去他的團隊沒有換壞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;滕：&lt;/strong&gt;川普在當總統期間，利用權力賺了很多錢，伊萬卡、川普集團也好，於中國的利益關係是證據確鑿的事。這其實不是重點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我接着説&lt;strong&gt;（第五點），川普破壞了全球的民主聯盟&lt;/strong&gt;。美國雖然是經濟、軍事上是最強大的民主國家，但是單靠美國也沒有辦法去對付中國、俄羅斯、北朝鮮、伊朗這些對全球民主秩序的威脅。民主國家聯合起來，對於推動民主化、至少是阻止全球轉向威權，是極端重要的。但是川普威脅退出北約，博爾頓透露，2018 年 7 月參加北約峯會時，川普在準備發言時突然轉頭問他：「我們現在應該創造歷史退出北約嗎？」博爾頓表示川普「從未丟掉擺脫北約的意願」。川普公開稱「鼓勵」俄羅斯攻擊任何不按照他的要求提高軍費的北約成員國。美國在川普在任的四年退了很多的「羣」，包括聯合國教科文組織、人權理事會、巴黎協定、世衞組織、開放天空條約、中島條約、伊核協議、郵政聯盟等。美國退羣當然是不利於民主國家聯合的。值得一提的就是 TPP，人們常説川普改變了對華政策的方向，但實際上在奧巴馬後期已經有了苗頭，有了重返亞洲的戰略轉向，這個 TPP 對於遏制中共應該是相當有效的，但川普一上來就把這個 TPP 給退出了，從而讓中國能夠主導 RCEP 之類的。在台灣問題上，川普説台灣只是一個筆尖，而中國是個大大的辦公桌。他還跟台灣要保護費。他説如果中共對台灣動手，他會用增加關稅來應付。這個和拜登政府的立場是形成鮮明對比。拜登連續四次説，一旦台灣被入侵，美國就會出兵保護。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;還有（第六點），川普謊話連篇、詆譭和壓制媒體，刻意破壞媒體的公信力&lt;/strong&gt;。川普在政治上嶄露頭角，就是從大肆散佈奧巴馬出生地的陰謀論開始的。華盛頓郵報統計他四年撒了 30573 個謊。他把很多資深的、廣受信任的媒體稱作假新聞（fake news）、腐敗媒體，把媒體這個「第四權力」稱為「人民的敵人」。他説要吊銷 ABC 的媒體牌照因為 ABC 對他進行事實覈查。敵視媒體是走向專制的一個非常重要的步驟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黎：&lt;/strong&gt;還有個問題，美國應不應該用人權的問題施壓？幫助國內的民運或維權人士等民主力量，是有利還是不利於中國的民主化？説它不利的邏輯是，美國越介入，越會讓中共害怕和更加集中權力。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李：&lt;/strong&gt;我覺得應該盡最大的努力去幫助中國國內改善人權，以及正面告訴中共它違反了人權。 中共是非常看實力的，你有實力，就聽你的，你沒實力，就不理你。中共能夠動用的財富已經大大超過美國。 你去緩和與中共的關係，還派那麼多高官去訪問。這些都沒用。川普的副手萬斯講的非常明白，他説全世界對美國最大的威脅就是中國。這個很清楚， 別的都是次要的。如果不把中國作為頭號威脅，那就搞錯了。現在就是冷戰。人家問里根總統什麼是 purpose of cold war？里根説「we win, they lose, that&#39;s it.」 就這麼簡單。像哈里斯的團隊對中國的態度非常不明確，非常軟弱，被中國的局勢給鎮住了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/0caed98c-7a31-4683-ab1b-a5706eb5f91d.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;滕：&lt;/strong&gt;無論是民主黨還是共和黨，都有很多人強調要把中國、中國人民跟中共分開。但看川普的所作所為，一方面對習近平唯唯諾諾，另一方面他是一個種族主義者、白人至上主義者。他把新冠病毒説是中國病毒。新冠期間，針對華裔亞裔的暴力在增加。他説墨西哥人是毒販、罪犯、強姦犯；説海地移民吃貓吃狗。他頒佈「穆斯林禁令」。他辱罵少數族裔的民主黨籍女議員。他讚許極右翼團體。他對中國人、任何非白人都是歧視的，這種人不可能對中國的這個人權有同情心、同理心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持中國的異議人士、人權活動，當然是有利於中國民主的。但是川普所做的恰恰相反。例子太多，其中一個就是在川普任上拒絕給黃之鋒政治庇護，拒絕幫助黃之鋒在國安法生效之前離開香港。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李：&lt;/strong&gt; 拜登説了好幾次對台灣動武，我們要幹預。結果每次美國政府又都更正了。對台灣的政策，美國自己都沒太搞明白。台灣應該出錢的話，從字面上也沒錯，當然應該出錢。但是川普的話，有時候姑妄聽之就好。要看他到底怎麼做。他四年執政沒有出現什麼法西斯啊，對美國也沒有什麼壞處。中共就害怕他。我還記得他在向敍利亞發射導彈的時候，就是在他家裏跟習近平宴會的時候，他出去了一下，下了命令，回來就告訴習近平説發射導彈了。習近平聽了都嚇傻了，不知道怎麼應付。這就是他的強勢風格，裝也裝不出來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黎:&lt;/strong&gt; 有同學問，兩黨政策其實都不利於中國的民主化，因為他們都不想促進中國的民主化而只是想在地緣利益上打壓中國，越是這樣越會激發中國的民族主義和威權化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;滕：&lt;/strong&gt;這個很複雜，中國民主化應該怎麼走，是一個什麼樣的步驟、什麼樣的前景，遠遠超出了我們今天辯論的範圍。這些是我參與編輯的《中國民主季刊》主要探討的問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;説貿易戰讓中共很頭疼，也不能否認。但問題是貿易戰的後果並沒有起到推動中國民主的作用。反而提高了美國的物價，既傷害中國老百姓的利益，也傷害了美國老百姓的利益。川普的特殊性在於，他本身就想要成為一個獨裁者（wannabe dictator）。&lt;strong&gt;&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李：&lt;/strong&gt;兩黨都是美國民主體制裏產生出來的不同政見的黨，不是説一方是民主，一方是民主的敵人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;滕：&lt;/strong&gt;沒人講共和黨是民主的敵人。要把川普跟共和黨區別開。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李：&lt;/strong&gt; 要區別體制和人，我們不是説習近平本人壞，重要的是我們反對中共這個體制。美國這個民主體制裏邊會產生不同的人，但是在你眼裏，川普是民主的敵人，這個我是不能接受的。……緊要的問題是，怎麼樣讓美國不要被中國搞亂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;滕：&lt;/strong&gt;我覺得從抵禦中共的滲透來講，川普的做法沒有原則。他沒有捍衞美國民主憲政的原則。他跟獨裁者眉來眼去，有時候簡直是普京、習近平的小跟班，這當然不利於抵禦中共的滲透。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黎：&lt;/strong&gt;現在進入結辯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李：&lt;/strong&gt;這場大選裏兩個可能都不是我們認為最理想的人，但只有兩個選擇。我認為在這兩個候選人之中，對待中共的挑戰上，川普會更有能力、更有效、更有利於推動中國走向民主。這不是根據川普的人格或者道德評價。我有一個好朋友，一個非常有個性的生物學教授，在最好的醫學院工作，很多同事他都搞不來。有一天他心臟病復發了，需要馬上做手術，護士就問他要不要找一個跟你合得來的同事給你做手術？這個教授説，我才不在乎他喜不喜歡我呢，我要的是手術做的最好的人，哪怕這個人最看不起我，我也不在乎。所以喜不喜歡川普，和他對付中共是否更有效，是兩個問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;滕：&lt;/strong&gt;川普壓制媒體、川普破壞法治、川普拒絕承認選舉結果、川普傾向專制、川普看重利益、和共產黨勾兌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;川普是非不分。像俄羅斯入侵烏克蘭，任何有最基本的正義感的人，都會譴責普京，支持烏克蘭；但是川普在澤連斯基面前説，你不應該來發起的戰爭。好像戰爭是澤連斯基的責任。川普在民主、法治、媒體等問題上的做法，都已經清晰的表明了他是民主的敵人，這個看法也來自於長期跟川普共事的人、最瞭解他的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他當總統期間，中共並沒有迫於他的所謂「強大壓力」、「強硬政策」而有任何收斂。中共對人權的迫害變本加厲，香港的自由已經被摧毀，西藏的自由度評分低於北朝鮮。新疆的集中營、維吾爾種族滅絕，是當今世界最大的人權侵害。迫害宗教、企業家、記者，大量抓捕異議人士、維權人士 。知名的維權律師許志永仍在監獄裏絕食。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很難説川普沒有起到縱容的作用。當習近平聽到川普吹捧他説是偉大領袖的時候，他怎麼不更有底氣去加大對人權的侵害？他怎麼可能還有任何壓力讓中國走向民主？總而言之，川普是美國民主的最大威脅。川普在台上的四年大大不利於中國的民主化。如果川普再次當選美國總統，他也是對中國民主進程的極大的不利因素。著名漢學家白夏教授説：「依靠川普來建設中國民主這是完全不可能的，他只會使整個世界越來越不民主，也不會為中國帶來民主。」雖然説中國的民主要靠中國人自己去努力，但是讓川普來領導美國的話，美國的民主都危在旦夕，中國的民主就更加遙遙無期。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黎：&lt;/strong&gt;非常感謝兩位的辯論。簡單總結一下：一點是，川普是一個怎麼樣的人？ 一個強人？是一個弱人或糊塗人？還是一個商人？他是有理性還是缺乏理性？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，中國民主化是一個怎麼樣的過程？川普或別的美國的總統能夠不能夠發揮作用？ 一個方法是美國要搞好自己的事情，美國要在比賽中成功，它就成為一個模式，別的國家可能會模仿美國的模式。如果美國的政治走向極端化，美國自己的民主模式不成功的話，當然中國和別的國家不會效仿。今天沒有時間充分辯論台灣問題，美國保衞台灣的目標之一是不是因為台灣是個民主的政治實體，所以台灣的民主會有影響中國大陸的民主化過程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從一個美國人的角度來看，有一個很大的問題：別的國家有沒有民主化，對美國的利益何在？有人主張，美國要跟中國維持一種平衡，而不需要管中國國內怎麼樣，我們要關注自己國內的事。這是一種非常現實主義的觀點。還有一個理論説，別的國家不民主的話，美國也不安全。今天的討論就到這裏，感謝大家的參與。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/03/MATTERS-%E5%B7%9D%E6%99%AE%E6%88%90%E4%B8%BA%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%80%BB%E7%BB%9F%E6%98%AF%E5%90%A6%E6%9C%89%E5%88%A9%E4%BA%8E%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%9A%84%E6%B0%91%E4%B8%BB%E5%8C%96.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/03/MATTERS-%E5%B7%9D%E6%99%AE%E6%88%90%E4%B8%BA%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%80%BB%E7%BB%9F%E6%98%AF%E5%90%A6%E6%9C%89%E5%88%A9%E4%BA%8E%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%9A%84%E6%B0%91%E4%B8%BB%E5%8C%96.html</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 20:01:10 GMT</pubDate>
            <author>滕彪</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 中獎前的七天 (繁體字+插畫+普通話)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 中獎前的七天 (繁體字+插畫+普通話)&amp;nbsp;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://youtu.be/nD80zNLDGGc&quot;&gt;youtu.be/nD80zNLDGGc&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/nD80zNLDGGc?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;微故事: 中獎前的七天 (繁體字+插畫+普通話)&amp;nbsp;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;簡介：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芳姐在香港東區筲箕灣一家模特兒經紀公司擔任行政助理，某日收到解僱信。失業後，她心情沉重，偶爾買了張彩票，卻並未期待中獎。幾天後，電視上公佈彩票中獎號碼，正是她所買的號碼，但她並未關注。直到第七天...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;音頻時間: &amp;nbsp;12 分鐘 37 秒&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圖片: 17 張&lt;/p&gt;&lt;p&gt;背景音樂: Tonkabean&#39;s Music&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事購買點:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://play.google.com/store/books/details/____?id=GOYrEQAAQBAJ&quot;&gt;play.google.com/stor...&lt;/a&gt;話?id=GOYrEQAAQBAJ&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://play.google.com/store/books/details/Tonkabean____?id=HOYrEQAAQBAJ&quot;&gt;play.google.com/stor...&lt;/a&gt;d=HOYrEQAAQBAJ&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事曲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://youtu.be/nH5fInB2CHk&quot;&gt;youtu.be/nH5fInB2CHk&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文.東加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圖.聲. AI&lt;/p&gt;&lt;p&gt;謝謝大家!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.tonkabean.me/&quot;&gt;www.tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/01/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E4%B8%AD%E7%8D%8E%E5%89%8D%E7%9A%84%E4%B8%83%E5%A4%A9-(%E7%B9%81%E9%AB%94%E5%AD%97+%E6%8F%92%E7%95%AB+%E6%99%AE%E9%80%9A%E8%A9%B1).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/01/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E4%B8%AD%E7%8D%8E%E5%89%8D%E7%9A%84%E4%B8%83%E5%A4%A9-(%E7%B9%81%E9%AB%94%E5%AD%97+%E6%8F%92%E7%95%AB+%E6%99%AE%E9%80%9A%E8%A9%B1).html</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 08:19:29 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>詩詞:養胃詠 (東加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;詩詞: 養胃詠 (東加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/eaafa5da-c545-46c6-93e9-188db5d3240c.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;詩詞: 養胃詠 (東加豆)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;勤勉之人體魄強，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奔波忙碌為家常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三餐不定胃生恙，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一病方知痛斷腸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;良藥苦口勤調養，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;靜心慢步勿慌張。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但求早日安康享，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再展風華意氣揚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;前言：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（大兄），一個不折不扣的香港打工仔，日復一日地在職場上摸爬滾打，從朝九晚五到無休止的加班，人生彷彿就是一條直線，直插進 (OT) 的無底深淵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近來，他總感到胃部隱隱作痛，就像一個準時的鬧鐘，卻不是清脆的鈴聲，他老是覺得腹脹、胃灼熱、噁心，甚至乎想嘔吐，這一連的感覺都讓人難以忍受的痛楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;起初，他以為只是吃壞了肚子，咬牙堅持，以為忍一忍便能過去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大兄的女朋友（阿寶）已經多次勸喻，叫大兄吃要定時、吃要健康、戒酒戒煙，她的説話幾乎和大兄阿媽一樣。她的關心，對他來説是一種超乎尋常的煩惱。大兄自然是不服氣的，男人何錯之有，你一個女人懂什麼？！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人就是這樣，又要一個溫柔細心的女友，卻又嫌她囉囉嗦嗦、諸多事實。（人邊有咁完美㗎！）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不料，痛楚愈發嚴重，甚至讓他頻頻作嘔，嘔到臉色蒼白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;終於，大兄再也無法忍受，踏進了醫院的大門。醫生一檢查，診斷結果竟是（胃潰瘍）！聽到這個診斷，他幾乎當場暈倒，整個人如同被一桶冰水當頭澆下，冷得發顫。他自問身體一向硬朗，怎麼就突然中招了呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;醫生詢問他的生活習慣，這才讓他如夢初醒，原來自己早已透支健康。長時間的加班到深夜，三餐不定時，飢餓難耐時就吃一碗即食麵，或者是充滿糖份的能量棒，總之，他在公司裡的櫃桶，都是一堆垃圾食品。壓力山大時更 (Smoking and drinking)，彷彿與自己的身體宣戰一般。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，病痛是不容欺騙的。大兄痛到無法動彈，連起身吃一碗麵的力氣都沒有，阿寶見狀馬上煮粥給他吃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿寶的廚藝不是那些街邊粥檔的普通貨色，而是用料十足、清淡美味，甚至比那些米其林餐廳的出品還要吸引。接著，她又烹飪了一些清淡的小菜，雖然簡單，但味道一絕，簡直是人間美味！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就是這樣，經過一段時間的治療，阿寶的照料和足料的健康餐之下。大兄的胃終於有所好轉。他終於明白，身體健康才是最重要的，而阿寶的愛更是他最強大的良藥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從此刻起，大兄決定要好好照顧自己，不再做（OT 狂魔），不再以即食麵為伴，少吃多餐，慢慢咀嚼食物，要多做運動，還要與阿寶一起，好好享受生活。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;*再詠&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;飲食定時唔好忙，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;酸辣冷硬甜要防，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;減壓運動唔洗講，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;養心養身就唔慌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;注意事項&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消化性潰瘍 (香港衞生署)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.chp.gov.hk/tc/static/80053.html&quot;&gt;www.chp.gov.hk/tc/st...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消化性潰瘍癒合藥物 (香港衞生署)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.drugoffice.gov.hk/eps/do/tc/consumer/news_informations/dm_11.html&quot;&gt;www.drugoffice.gov.h...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;***每一個清晨，都是新的開始。&lt;/strong&gt;***&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寫作日期：2024 年 11 月 01 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完結時間 : 12:56pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圖.文. 東加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大家好，我叫東加豆，我除了寫詩，還有寫微故事和製作有聲書，希望我們能互相認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜歡我的文章嗎？盼得到您的支持、點讚，或分享我的文章，讓我知道創作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我的故事選集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;matters.town/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;呻吟詩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections/Q29sbGVjdGlvbjoxODc1&quot;&gt;matters.town/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/01/MATTERS-%E8%A9%A9%E8%A9%9E-%E9%A4%8A%E8%83%83%E8%A9%A0(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/11/01/MATTERS-%E8%A9%A9%E8%A9%9E-%E9%A4%8A%E8%83%83%E8%A9%A0(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 05:25:48 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>論語漫讀（116）：二三子以我為隱乎？ — 孔子教學上是否留了一手？</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;&lt;strong&gt;電子書：《論語漫讀》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「二三子以我為隱乎？吾無隱乎爾。吾無行而不與二三子者，是丘也」&lt;/strong&gt;（述而第七）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/6d8ea858-7093-4dea-a7ee-b52c4a1b4f0d.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;孔子多次用「二三子」稱呼弟子們。&lt;strong&gt;「非我也，夫二三子也」&lt;/strong&gt;（先進第十一）；&lt;strong&gt;「二三子！偃之言是也。前言戲之耳」&lt;/strong&gt;（陽貨第十七）。儀封人也如此稱，&lt;strong&gt;「二三子，何患於喪乎？」&lt;/strong&gt; （八佾第三）。意思相當於「小子們！」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子説，「小子們，你們以為我對你們有所隱瞞嗎？我可什麼也沒隱瞞！」看來，弟子們有些怨言，或者試着問過孔子；或在背後咬耳朵，有人給孔子打了「小報告」。孔子師生長期學習生活在一起，，相互之間有些誤會和矛盾，在所難免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼弟子們懷疑孔子隱瞞了什麼呢？歷來都解釋為孔子在學問上留了一手，沒有傾己所有全教給學生。但下面一句話，似乎更像是財物或食物。「我走哪裏都帶上你們，這是我的行事風格」。言下之下，我天天和你們相處在一起，從沒有單獨行動過，怎麼會有機會藏匿財物，私設小金庫呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但從述而這篇的記述孔子的學與教的基調而言，解釋為弟子疑惑孔子在學問上有所保留，也有道理。再者，孔子&lt;strong&gt;「不語怪，力，亂，神」，「罕言利」，種莊稼「不如老農」，&lt;/strong&gt;而有些弟子想學一些實用技藝謀生，抱怨孔子不教，也是可能的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子有個弟子叫陳亢，字子禽，曾向子貢請教孔子對所到之國的政治為何瞭如指掌。&lt;strong&gt;子禽問於子貢曰：「夫子至於是邦也，必聞其政，求之與？抑與之與？」&lt;/strong&gt;（&lt;strong&gt;學而第一）。&lt;/strong&gt;他也曾懷疑孔子對兒子的教育是不是單獨「開小竈」，而沒有教給其它弟子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陳亢問於伯魚曰：「子亦有異聞乎？」對曰：「未也。嘗獨立，鯉趨而過庭。曰：’學詩乎？’對曰：’未也。’’不學詩，無以言。’鯉退而學詩。他日又獨立，鯉趨而過庭。曰：’學禮乎？’對曰：’未也。’’不學禮，無以立。’鯉退而學禮。聞斯二者。」陳亢退而喜曰：「問一得三，聞詩，聞禮，又聞君子之遠其子也」&lt;/strong&gt;（季氏第十六）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子的兒子孔鯉，字伯魚。當時也在孔子門下與其它弟子一起學習。但年紀輕輕就先於孔子死了。陳亢估計與孔鯉非常要好，一天就問他，「你從老師那裏聽到過課堂上沒講的東西嗎？」伯魚回答説：「絕對沒有。有次父親獨自站着沉思，我怕驚動他，快步走過庭院。不料還是被他發現了，對我説：‘學《詩》了嗎？’我答説：‘沒有。’他説：‘不學詩，就不懂得怎麼優雅地説話。’我退下後就開始學《詩》。又有天，他又站着獨自沉思，我還是快步走過庭院，又被他發現了，問我，‘學禮了嗎？’我回答説：‘沒有。’他説：‘不學禮就不懂得怎樣立身。’我退下後就開始學禮。我就單獨從他那裏得到過這兩次提點。」陳亢事後高興地説：「我問一而知三，知道了學《詩》和學禮的重要性，又知道了君子疏遠自己兒子的道理。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這段話比較長，內容豐富，可以從中發現若干問題。第一，從中可以知道孔子在教學上並沒有對弟子有什麼保留，對弟子與自己的兒子在教育上一視同仁。孔子兩次對兒子的指點也沒有超過他教給學生的範圍，都是孔子對學生的基本要求。可見，弟子們是誤會了孔子。第二，孔子強調學詩和學禮的重要性；第三，可以看出，孔鯉與孔子的關係比較疏遠，不親近。這是儒家孝價值下的必然結果。儒家社會的親子關係，特別是父子關係普遍而言很不融洽。父親對子女嚴厲有餘而關愛不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不論是學問還是財物，我相信孔子應當不會對弟子有所隱瞞。沒有必要。財物飲食上，孔子是優先於弟子的。孔子明確説過，&lt;strong&gt;「有酒食先生饌」&lt;/strong&gt;（為政第二）。儒家在分配上遵循尊者先，長者先的序列，不是按貢獻分配。孔子教給弟子的大都也是道德文章，又不是什麼武學祕笈或祖傳祕方。不會因為教給弟子了，就威脅到孔子的地位或生計。弟子學得越多，學得越好，傳播得越廣，更有利於提高孔子的地位和擴大其影響。孔子何樂而不為呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年 3 月 14 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/31/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-116-%E4%BA%8C%E4%B8%89%E5%AD%90%E4%BB%A5%E6%88%91%E4%B8%BA%E9%9A%90%E4%B9%8E-%E5%AD%94%E5%AD%90%E6%95%99%E5%AD%A6%E4%B8%8A%E6%98%AF%E5%90%A6%E7%95%99%E4%BA%86%E4%B8%80%E6%89%8B.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/31/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-116-%E4%BA%8C%E4%B8%89%E5%AD%90%E4%BB%A5%E6%88%91%E4%B8%BA%E9%9A%90%E4%B9%8E-%E5%AD%94%E5%AD%90%E6%95%99%E5%AD%A6%E4%B8%8A%E6%98%AF%E5%90%A6%E7%95%99%E4%BA%86%E4%B8%80%E6%89%8B.html</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 11:25:03 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>故事曲: 十二月二十九日{唱:A I - 曲/詞: 人工智豆}</title>
            <description>&lt;h2&gt;故事曲: 十二月二十九日{唱:A I - 曲/詞: 人工智豆}&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;歌曲來自同名的微故事。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/ETWFWVSeFvk?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;故事摘要:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舊居址即將封閉，她與他意外重逢於老柳樹下。通過挖掘並打開當年埋下的時間膠囊，他們重新審視了青春時的夢想與誤解…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完整故事 (文字版):&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean2016.blogspot.com/2023/12/blog-post_29.html&quot;&gt;tonkabean2016.blogsp...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/486323---&quot;&gt;matters.town/@tonkab...&lt;/a&gt;事-十二月二十九日-東加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;十二月二十九日，歌詞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日復日事心迷茫，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人如依舊意仿徨，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夢幻和現實交錯，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人事未變枕難安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日子漫長又安詳，平淡日子如水融，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生活偶爾也迷糊，乏味生活似夢中，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;心裡糾結多繁複，困惑心緒難解通，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渴望改變尋新路，路途新象盼不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;啊...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日日似，生活重複心有癡，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年年舊，尋找新象未有期，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事事疊，困惑難消意難持，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人人同，平淡日子何時移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;啊...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日日似，生活重複心有癡，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年年舊，尋找新象未有期，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事事疊，困惑難消意難持，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人人同，平淡日子何時移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;啊...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日日似，生活重複心有癡，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年年舊，尋找新象未有期，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事事疊，困惑難消意難持，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人人同，平淡日子何時移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重複之困，難以擺脫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尋求突破，前路坎坷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;心懷期待，未來可歌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;打破常規，生活重播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;啊...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Youtube:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/playlist?list=PLWeR7IEFtxlqBxKZxOj52uGRInbyVmab_&quot;&gt;www.youtube.com/play...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有聲/插圖收費版&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://play.google.com/store/books/details/____?id=-bUOEQAAQBAJ&quot;&gt;play.google.com/stor...&lt;/a&gt;通話?id=-bUOEQAAQBAJ&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.pubu.com.tw/ebook/447072&quot;&gt;www.pubu.com.tw/eboo...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://play.google.com/store/books/details/Tonkabean____?id=-7UOEQAAQBAJ&quot;&gt;play.google.com/stor...&lt;/a&gt;id=-7UOEQAAQBAJ&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.pubu.com.tw/ebook/447073&quot;&gt;www.pubu.com.tw/eboo...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了製作故事曲，也有寫微故事和製作有聲書，希望我們能互相認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜歡我的文章嗎？盼得到您的支持、點讚，或分享我的文章，讓我知道創作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me//&quot;&gt;tonkabean.me/支&lt;/a&gt;持與鼓勵/&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事選集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;matters.town/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/31/MATTERS-%E6%95%85%E4%BA%8B%E6%9B%B2-%E5%8D%81%E4%BA%8C%E6%9C%88%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%B9%9D%E6%97%A5-%E5%94%B1-a-i-%E6%9B%B2-%E8%A9%9E-%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%B1%86.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/31/MATTERS-%E6%95%85%E4%BA%8B%E6%9B%B2-%E5%8D%81%E4%BA%8C%E6%9C%88%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%B9%9D%E6%97%A5-%E5%94%B1-a-i-%E6%9B%B2-%E8%A9%9E-%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%B1%86.html</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 08:10:40 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>一場葬禮</title>
            <description>&lt;p&gt;廣場上靠裏搭起蓆棚，L 形的一邊是酒桌，另一邊是「廚窯「。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;」廚窯「是個歷史遺留稱呼，從前住窯洞，紅白事用來做飯的那一洞便是廚窯。這個稱呼，即使人們後來從窯洞搬到了磚瓦房，甚至如今在新修廣場的開闊空間接待客人，也仍然把餐食服務叫做「廚窯裏的事」。葬禮前一夜，總管分派執客任務，講起這個詞，是許多年以來我第一次聽到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，也因為這是許多年以來我以「執客」身份參與的第一個葬禮。「執客」，即是紅白事上幫忙做服務工作的親友鄉鄰。我十幾歲離開家鄉，對於「執客」這一身份，是全然陌生的。這次碰上鄰居嬸嬸的喪事，那天去祭奠燒紙，主動請纓幫忙。村裏的每個男性，一生總有許多的執客要當。總管猶豫一下，笑説那你提前一天來，看能做啥事做點啥，也熟悉一下程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;於是，葬禮前一天，我早早前去。以前，廚窯裏的活，都是村裏人做，如今，有了專業團隊，但農村任何事情要花的精力都是城裏的幾倍功夫，專業團隊也無法覆蓋全場，仍需要很多人手幫忙做準備工作，我看到很多久未謀面的叔伯兄弟和嬸子嫂嫂，還有很多在我記憶裏還是小孩然而實際已經是個大人甚至中年人的晚輩。空閒時聊天，主要話題當然是我爹的狀況，聽説回來竟然好多了，説能吃飯就好了家裏倒底氣候好些云云。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我年輕時很怯這樣的場合，常常避之唯恐不及，以至於我媽常咬牙切齒，嘟囔説別人家娃娃如何如何能説會道，給父母長臉。多年不回村，如今不怕了，看見老人，反而想主動聊上幾句。那天，我找很多人聊天。一位嬸嬸建議我給父母在縣城租房子過冬，幾位堂兄和我吐槽如今基層工作難幹。曾是派出所所長如今已退休的堂兄，收到兒子發的百度網盤鏈接，不知道怎麼打開，找我幫忙。在市裏當監理的叔叔，57 歲，頭髮全白了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我那天做的事，包括將一些鍋碗桌椅和一些柴禾、一盆羊湯從家裏運送去招待客人的村廣場，和一位侄子把一桶泔水倒去溝裏，和孝子孝女們一起去「請主」、和一位堂弟拉一頭羊。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;請主&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;「請主」的主力是五服中的孝子孝女，我不是。我的活是當四個旗手中的一個。發小一聽，小聲嘀咕，糊鬧呢，打旗是年輕的人事嘛。我説沒事，當自己年輕，就是年輕人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「請主」，是去那些已先於嬸嬸去世的她的妯娌們的墳上，請她們魂靈回家，好在第二天陪伴嬸嬸去往她不熟悉也許會寂寞害怕的黃泉路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;打旗的共有四個，兩個是我的侄子輩，一個是外村的小孩。我和叫利平的侄子，各持龍鳳旗在旗手之先，另外兩個彩旗隨後。打頭的是吹鼓手，鎮後的是全身鎬素的孝子孝女。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利平雖然是我的侄子，但只小我一歲。他家住我家塬上，小時候常一起玩。有個小他很多的妹妹，長到幾歲，掉到溝裏摔死了。當媽的碎了心，棄了農家田園，跟着丈夫帶着利平去了縣城。多年不見，他和我一樣成了箇中年人，上脣鬍子未刮，比我記憶中沉默寡言。我問一句，他答一句。像年輕時的我，不擅寒暄。另一個侄子，利平告訴我叫海東，在縣上開汽車修理廠。海東不認識我，我做了自我介紹，他才不大熱情地説，哦，那我聽過。那個外村來的小孩，人們叫他「郭總管「。他十幾歲」，總管「之稱不過戲謔。海東説，那孩子全大隊不管誰家死了人，都主動跑去幫人家打旗，好像腦子不太好。」郭總管「總一幅笑臉，做為旗手兢兢業業，頭頂沒有樹枝的地方，必然把旗杆撐得直直的。別人打趣他，他一笑置之。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從前的村莊大，墓地也分散。那一趟」請主「之旅，走了將近十里路，多半荒草沒徑。有位嬸嬸，埋在我家舊宅的隔壁。我趁機趟過荒草，去看了眼我在其中長到十幾歲的地方。房子很多年前就拆掉了，窯洞坍塌到面目全非，大門不知去向，核桃樹依然參天。那棵我從上面掉下來過的桐樹，還有長在牆角每年採摘季節被刺到哇哇亂叫的花椒樹，難覓蹤跡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小時村莊分為」莊裏「和」咀裏「，如果把莊裏比作城中心，那麼咀裏相當於郊區。但城市不斷擴大，城郊沒準會繁華，村裏年輕人進了城，咀里人填莊裏空。我家舊宅仍算莊裏，已然荒蕪至此，咀裏，如今整個空了。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;領羊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;請主回來剛坐下，又被派去拉羊。發小也在被點名單，他衝我嘿嘿笑，説你得找個好搭檔，不然怕是不行。我突然緊張起來，怎麼還難度挺大嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五頭綿羊，關在逝者家門外路邊一輛農用車的車廂裏，呆立着，偶爾低頭，又抬起來。總管指令，兩人一組，拉前腿。我還沒搞清狀況，車廂門被打開，一頭羊被趕了下來。有兩個人上前，各拽一隻前腿，便往前拖。習慣了四條腿走路的綿羊，突然兩條腿受控，被強行拖拽，兩條後腿只能跳着走。它很驚恐，奮力掙扎，頭側往一邊，像是期待身後的同類救援，如同電視劇裏那些被強搶的民女。人類不管羊的恐懼，只管不講道理死拉硬拽。我那時確實有些畏縮，一來覺得手段粗暴，二來擔心力氣不夠被羊掙脫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而該來總要來，很快輪到我，和一位堂弟組隊。那羊很肥，體重不輕，拖着頗費力氣。它嘴裏呼出的熱氣噴在我的胳膊上，甚至有時嘴會蹭到胳膊，怕它下口，提心吊膽，和它一起呼哧呼哧掙扎前行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們被攔停在大門口，等前面的人和羊出來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隔着院子的靈堂裏傳出哭聲時，前羊被拖出來，經過我們身邊，奔赴已搭設好的「刑場」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們進去時，哭聲已止，靈堂左右擠滿全身縞素的孝子孝女，只留出靈前一點空地。靈堂裏鋪有瓷磚，瓷磚上水漬斑斑，羊一涉足，便打趔趄，跪倒在地。負責人手捏一瓶礦泉水，拎起羊耳將水灌入。綿羊立足未穩，更添惶惑，拼命想站起來，卻只能不斷打滑。一屋子人都看着羊。有人説，太滑了，找個墊子來吧。羊耳朵裏被灌了更多的水，地面也便更滑。總管在門口説，話給回上。負責人便對綿羊説，兒和女都孝順着哩，趕緊領了吧。有人從門外拿進來一張麻布，正要鋪地上，只聽負責人説，領了領了。我轉頭，見綿羊前腿跪地，兀自快速晃腦甩耳。水珠飛濺。它自是再不堪忍受耳朵裏的水，人類卻自説自劃，認為那代表死者領受了兒女孝心，心滿意足往生極樂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那頭拖了最長時間的綿羊，後來和其它四隻同類一起，被開膛破肚，洗剝乾淨，成為第二天宴席上的一道好菜。在等着殺羊的時間，發小悄悄給我説，一屋子人跪着給羊説好話這種事，荒唐得很。我笑笑，古老習俗裏太多荒唐的成份了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那天晚上，我帶着一身臊味回家，不知是羊尿還是羊本身的味道。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;葬禮&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;睡前訂了鬧鐘，操心早起，睡得不大踏實。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是先被鞭炮聲吵醒，既而鬧鐘才響。五點鐘，天很黑，家人尚在睡夢當中。匆匆洗漱，扛上鐵鍁出門。出去又折返，在鍁把頂端纏上一圈黑色的膠布。走到澇池邊，送葬的隊伍已在百米開外。站路邊等，然後混入其中。嬸嬸的幾個孩子都在縣上工作，一個還是大官，送葬的隊伍裏，外來人口遠超鄉鄰。昨天有人提前割了草，但路況依然糟糕。我用手機照着腳下，旁邊有人搭訕，問是不是埋在村裏的公墓。言語間多有羨慕，他們村都沒有公墓，都埋在自家地頭，很多人後來還要翻埋。我問為什麼翻埋，答曰埋得不好，家裏常出事。我想起白家軒。想説埋在公墓家裏出事的怕也不在少數，但沒聽説誰翻埋。沒説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前面喧嚷，到跟前看，嬸嬸的孫子歪了腳，坐在路邊哼哼。他很大了，在讀高中。我和他爹小時一起長大，假如我有孩子，也有那麼大了。有個那麼大的孩子，會是種什麼感覺？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一公里多的路程，天光漸漸明亮。嬸嬸的墓，就掘在那天我和哥去踩點的地方。假如我爹先走一步，那裏如今躺着的，應該是我爹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那墓像是個窯洞，位於地平面以下，由一道斜坡和地面相連。墓室橫批刻有四個字：駕鶴西遊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一身縞素的孝子孝女不只是嬸嬸的孩子，還有侄孫輩若干人。親生的孩子眼皮浮腫，其他人面無表情，有的在開玩笑，跪在墓前，舉行若干儀式。具體我忘了，大多數時候我在和發小聊天。我問他是不是村裏每家有事，都得請假回家。他説基本如此，農村嘛，都靠互相幫忙，同事都這樣，領導自己也是。我問掘墓的人是否收取報酬，説不收，義務勞動。總管呢？也是。總管是我的一位堂兄，年過六巡，腿腳不怎麼好，從葬禮開始籌備到最終結束一連幾天，幾乎一刻不得閒。大家為什麼願意這樣？因為傳統，也因為誰家都有老人，最後都得靠鄉鄰幫忙。我聽説還有專門哭喪的隊伍，咱村有人僱嗎？那沒有，那僱了得被人罵死。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;棺材入墓，耽擱了好些時候。據説是因為進去的兩個兒子力氣不夠，抬不動棺頭，因而卡在坡道盡頭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那都要平常幹慣農活，一身力氣的人，那倆坐辦公室的兒子怎麼行？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聽到鄉鄰議論，我在想，有天輪到我，會不會也卡在這裏？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埋土的主要工作，是挖掘機完成的，親友鄉鄰只是象徵性地用鐵鍁剷土全上墓堆。很多外來的人開車，不帶鐵鍁，用我們的。我跟發小耳語，你還認識你的鍁嗎？那時，頗為自己臨走前貼膠布的行為洋洋自得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;逝者入土為安，活着的人才好放心吃喝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那天，參加奠禮的車輛，排出幾公里，我家門口，一度堵得水泄不通。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/30/MATTERS-%E4%B8%80%E5%9C%BA%E8%91%AC%E7%A4%BC.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/30/MATTERS-%E4%B8%80%E5%9C%BA%E8%91%AC%E7%A4%BC.html</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 14:49:02 GMT</pubDate>
            <author>阿布拉赫</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 夜空下的攝影人 2 (東加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;微故事: 夜空下的攝影人 2 (東加豆)&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/1623ee2d-8c66-4c81-a714-1373cfd1bf8a.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;（阿輝）算是幸運，他所認識的朋友人品很不錯，或者説他的朋友很幸運，認識了阿輝這個人，有道義，肯幫忙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沒有人恥笑他住在深水埗這個貧民區。沒有人在他耳邊説深水埗是貧民區，只是他自己將這種符號掛在脣邊。像深水埗這樣的環境，在香港隨處也找得到。阿輝喜歡觀察這裡的環境，細味每一寸風土人情，一街一巷的小店和檔攤，充滿了地道特色。然而，轉個彎角，有幾棟豪宅豎立在阿輝眼前，彷彿是深水埗的另一個世界。阿輝不禁思索，自己對於價值的界定，似乎出現了些許混淆。可是，他的價值觀，不就是被大眾的觀念潛移默化著嗎？阿輝心裡越琢磨越覺得糾結，這個地方都被人描繪得人妖蛇獸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這台相機陪伴阿輝走過幾個地方，在香港更留下很多美麗城市的蹤影。阿輝喜歡為建築物拍照，尤其那些有人居住的地方，一竹一棚，衣物和植物，處處都是城市生活的氣息。日出和日落為照片創造出強烈的氣氛；低角度突顯壯觀；高角度顯全貌；水平視角就平衡細節。數以萬計的攝影作品，阿輝放在互聯網分享，或是依靠電商平台做買賣，可惜，幾乎無人問津。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;既然，人們對美麗城市無動於中，那麼，阿輝決定尋找那些人妖蛇獸的視角。霓虹燈下的深水步夜色很美，阿輝卻尋找光線昏暗的長街，在小巷被廢棄的衣衫鞋襪，從低角度拍下被塗鴉的建築物，和雜亂無章又破損的電線，黑夜，顯得更為壓抑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正常的途人，潔淨的街道，平凡的店舖，標準的大廈，阿輝都一一避開。他要的是被濃煙污染過的牆、堆積如山的垃圾、垃圾中的有害物質、污濁的水間、流浪漢，以及地上被癮者丟棄的針筒，總之，阿輝要把這個城市的缺憾無限地放大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拍攝了大量的照片，然後一張張分類、篩選、剪輯和加工，然後上傳他常用的網站去買賣或分享。阿輝沒有抱太大期待，他習慣了不抱期待。拍照是他純粹喜歡的事情，可以當是工作，也是生活的日常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，第二天醒來，竟然有超過一百條留言，這些事太意外了。別人的帳號可以每天有一千幾百條留言信息，十萬百萬名追隨者，對他來説幾乎是不可能的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人們説他的照片很真實，很能觸動人心，給他莫大的鼓勵，叫他好好努力，保持創作的動力，繼續拍下去。他意外地得到了一些關注他那名字——（城市輝映）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;單靠攝影，阿輝從來賺不到什麼錢，這一年，可以寫入他的紀錄了。當然，香港這樣昂貴的租金，這些收入都只不過是笑話。所以，阿輝仍然住著那狹窄的劏房，他發現，即使在冰冷的城市，仍然有溫暖存在。他為別人捕捉人妖蛇獸的影像，自己卻繼續尋找這裡的美麗城市，一個人靜靜欣賞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寫作日期：2024 年 10 月 30 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成時間 : 14:32pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圖.文. 東加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;相關故事:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/a/7l9qol13qb4h&quot;&gt;微故事:夜空下的攝影人 (東加豆)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了寫微故事，還製作有聲書，希望我們能互相認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜歡我的文章嗎？盼得到您的支持、點讚，或分享我的文章，讓我知道創作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me//&quot;&gt;tonkabean.me/支&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;持與鼓勵/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事選集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;matters.town/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;NFT 收集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&quot;&gt;liker.land/zh-Hant/l...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/30/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%A4%9C%E7%A9%BA%E4%B8%8B%E7%9A%84%E6%94%9D%E5%BD%B1%E4%BA%BA-2-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/30/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%A4%9C%E7%A9%BA%E4%B8%8B%E7%9A%84%E6%94%9D%E5%BD%B1%E4%BA%BA-2-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 06:52:31 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事:夜空下的攝影人 (東加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 夜空下的攝影人 (東加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/cc1813ea-4eac-4f06-a587-e4b96b968e34.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;（阿輝）三十好幾，步入中年，個子不高，頭髮稀疏得像冬天的草坪。做過幾份工，沒一份長久，不是被炒魷魚就是自己灰溜溜走人。他租住深水埗一間唐樓的劏房，租金時他人工的一半，地方窄得連轉身也感費力，煮食、洗衣、洗澡共處一室，三個月，總算適應了，他不想對著父親的女朋友，或者母親的男朋友，還有快將出生的嬰孩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;窗外是永遠洗不乾淨的招牌和喧囂的車聲。每晚，他都會走到天台，仰望星空。香港的夜空，星星稀疏得像遺落在黑布上的碎鑽。儘管被霓虹燈污染得厲害，但總是能襯托出美麗的夜色，而且對阿輝來説，那是他僅存的一點寧靜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在阿輝腦海裡迴盪著：&quot;獨自仰望夜空，黑暗何等意濃……&quot; 他忘記了這句話出自哪裡，也許是劇集，或是歌詞。不不，他不看劇集的，也許某一部電影，總之就是和影像有關，也是和他的人生有關。不是嗎？滿是失敗的苦澀，像黑夜般密集。他試過創業，血本無歸；他試過追求愛情，遍體鱗傷；他甚至試過買六合彩，結果連車費都輸光了。 多少次，他都想放棄，想就此在這個石屎森林裡，消失得無影無蹤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他抬頭望著天空，有幾顆星星閃爍著，時而昏暗，時而閃著，彷彿在掙扎中，勉勉強強地發光，或者是殘存的希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對，就像人的一生，總要寫上內容吧！過去事過去的事，失去了的就讓它失去。最好的路途，就是積極面對，為自己的人生添上精彩寫下的一頁一頁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他輕輕打開櫃桶，取出了那台廉價的二手相機，明明學了攝影兩年，明明攝影讓他興致勃勃，突然又將一切冰封了。阿輝發現自己，只要和父親發生爭吵，他就會放棄眼前的一切，兒時是這樣，長大了亦是這樣。現在，他不再和父親計較了。然而，只是換了個對像，只要和女朋友發生爭吵，他就會放棄眼前的一切。阿輝開始質疑，或許真正的障礙物，似乎是內心深處的自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;待續....&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寫作日期：2024 年 10 月 29 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成時間 : 13:18pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圖.文. 東加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了寫微故事，還製作有聲書，希望我們能互相認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜歡我的文章嗎？盼得到您的支持、點讚，或分享我的文章，讓我知道創作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me//&quot;&gt;tonkabean.me/支&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;持與鼓勵/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事選集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;matters.town/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NFT 收集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&quot;&gt;liker.land/zh-Hant/l...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/29/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%A4%9C%E7%A9%BA%E4%B8%8B%E7%9A%84%E6%94%9D%E5%BD%B1%E4%BA%BA(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/29/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%A4%9C%E7%A9%BA%E4%B8%8B%E7%9A%84%E6%94%9D%E5%BD%B1%E4%BA%BA(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 06:10:19 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>｜馬祖駐村筆記｜離離島，移移人——飄浪者的東莒</title>
            <description>&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/858fa3ba-af45-4a71-b5a3-7e5aed262657.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;從猛澳港附近的山坡上眺望西莒島。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;「每個東莒人都有離家的經驗。因為東莒沒有中學，小學畢業後，就要去西莒讀國中，接著去南竿讀高中。或是從小學開始就在台灣讀書了，像我就是⋯⋯」她望著蔚藍的海面，眼底是一幅用海洋串連的世界地圖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與我們對話的當下相反，這片海洋並不平靜。要橫渡至彼岸，得克服的困難太多了。我們像是兩枚漂流的瓶中信，隨著季風和洋流起伏盤旋，偶然在東莒島金色的沙灘邊上，擱淺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我是個以旅行為業的寫作者，在一趟趟旅程的縫隙中，飛馬文學基地的計畫主持人問我：「有沒有興趣試試去東莒駐村兩週？」我看了一下行事曆，剛好有半個月的空檔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「好啊，沒去過，去看看。」這是旅行者共通的口頭禪。在地圖上越是空白陌生的地點，越值得去挑戰。而東莒島被稱為「離島中的離島」，在 Google map 上連定位都定不準，道路與地點，全都在海裡。意思是，唯有靠肉身實際走過，才能理解東莒是個什麼樣的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沒想到，是一個連出發都很艱難的地方。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;送關島，存機票&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;「買馬祖，送關島。」是往來馬祖的人常用來自嘲的順口溜。十年前第一次去馬祖，我就因為碰到颱風，必須滯留南竿。本以為所謂關島不過如此，卻忘了馬祖有四鄉五島，能飛得到南北竿，還只是第一關；有沒有船能到東西莒，才是魔王級關卡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四鄉五島，以南竿島為中心，連結北竿、東引、東莒、西莒四座島嶼。北竿雖然也有機場，但要去其他島嶼，仍然得搭船到南竿轉運。重點是，不管去哪座島，船班都很少。以我要蹲點的東莒為例，一天三班船，沒趕上下午兩點半從南竿出發的末班船，就只能明日請早。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只要船有開，這些都是小事。尤其在東北季風吹拂的時節，風浪大，南竿至東西莒的航線停駛是常態。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我正巧趕上了颱風加上東北季風。預計出發日的前兩天，因為颱風山陀兒即將來襲，我在東莒的民宿主人柯爸打電話來，通知我往東莒的船會一路停航到颱風遠離，建議我留在台北，不然就算飛得到南竿，也得在南竿關島直到船班恢復。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;待東莒船班恢復航行，已經是原訂出發日的五天後。我找到船公司的 Line 羣組，通過審核，便開始每天緊盯羣組訊息的日子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;颱風後的機票也是個難關。停飛多日，急著來去的人很多，機位一釋放立刻被搶光，堪比搶演唱會門票。我搶不到立榮，只好買華信，沒想到抵達松山機場、拿到登機證時，地勤人員告訴我，請靜候廣播通知，航班可以飛的話會通知掛行李。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一小時後，航班確定取消。這是我人生頭一遭，登機證都拿到了，航班卻被取消了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;還好在機場遇到同樣被取消航班的朋友，以及馬祖的在地支援小羣組，他們指引我如何「圍剿式候補」：接下來的航班全部登記；不只是南竿，北竿也要，因為北竿的起降標準比南竿寬鬆。總之，先飛越台灣海峽再説，其他問題，入境馬祖後再來思考！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我很幸運地補上了北竿復航第一班班機。而最當初因為颱風被取消的立榮機票，以及當天臨時被取消的華信機票，就這樣成了某種不會增值的資產，存在航空公司的系統裡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這次用不到沒關係，之後再用。每個常常要往來馬祖的人，都因為航班問題，在航空公司存了很多張機票。」朋友説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「存機票」大概可算是中華民國交通史的奇觀吧？退票當然也可以，但要加收 10% 手續費，不如存著慢慢用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「每次折騰都可能加買好幾張票，那信用卡額度要很高耶？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「信用卡額度還是小事，最麻煩的是，買到後來，自己都不記得存了多少張票在航空公司。總之一定是用不完的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我心焦地守著電子看板，等候復航消息、等候候補通知。這一天，馬祖交通關鍵字在我的耳邊大爆發：「關場」、「能見度」、「側風」、「起降標準」⋯⋯，夥伴們一一解析每個字詞在馬祖的意涵，這些對我來説極陌生的知識，對馬祖人而言，卻是再日常不過的基本常識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「看天吃飯」，四個字説得輕巧，實際上卻無比沉重。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/d8c4f439-6790-46cd-9cc8-793a08e5a5d5.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;每日從客船往來運送的物資。一但停航，島上就沒有補給。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;看天吃飯：沒船，沒人，沒飯吃&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;作為一個觀光客，常會有「當地怎樣與我無關」的心態。那是掠奪式的，只想拍到能被同溫層讚賞的美照，買到能向親友交代的特產，吃到大家都説要吃的當地美食，就算是來過了。觀光客的所見所聞，要傾訴的對象，是他自己的生活圈，所以當地實際上有什麼困境、發展脈絡是什麼，蜻蜓點水般知道一下就好，不知道也無妨，反正待一下就走了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對東莒而言，我是個觀光客無誤。雖然逗留的時間比半日遊或一日遊的人稍長，理論上也是個不涉入當地現實的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但不可能不涉入。乘船到東莒，船一靠近猛澳港，人人都會看見四個大字：「同島一命」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;都説是同島一命了，只要來到這座島，就得與這座島死生相依。原因無他，這裡的所有物資幾乎都得從南竿轉運過來，沒有船，島上就沒有什麼東西可以賣給觀光客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;暑假的旅遊旺季結束，當東北季風開始吹拂、船班因風浪時常停航，觀光客不太來，物資補不上，我感覺到的就是兩個字：淡漠。就連淡漠本身都很淡，淡悠悠地。山羊淡悠悠地吃草，雞羣淡悠悠地打盹，路上的人與車，稀疏得近乎零。原本島上的居民人數就少，一百多人，恆常經商的更少。隨著這個淡字，許多居民如侯鳥般東遷台灣，商店鐵閘深鎖，可以賣東西給觀光客的人，就是那麼幾位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的體質麻煩，煎炒炸辣寒涼甜一概碰不得。在其他國家旅居，只要是在城市裡，通常付出貴一些的價格，仍然有不少餐廳可以選擇。但在一座習慣自耕、自漁、自炊的百人島嶼，獨旅者要找到食物，就是個大挑戰。上島兩天，我將島上能供應一人份餐食的餐飲店都走遍，腹瀉隨即纏身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為什麼要吃得那麼油？其中一間餐廳的老闆告訴我緣由：「這是我的猜想啦，這裡的菜都是家家戶戶自己種的，沒有用什麼化肥。台灣不一樣，生產量大，菜剛長出來一兩週，還嫩嫩的就採收，用水燙一燙就可以吃；但我們這裡要等菜長大，可能要一個多月，菜會比較老、比較硬，要用油炒，口感才會嫩。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而以炸為主的料理方式，則是求快。賣餐給客人，最重要就是快。島上恆常需要外食的消費者以阿兵哥為主，年輕體壯，喜歡重口味，求的是一個爽快。慢條斯理的功夫菜，那是家裡才有的，是父母為子女悉心料理的愛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「而且你來得不巧，剛剛好颱風剛過。」老闆説：「颱風前菜都採收了，現在剛種下去還沒長出來。而且貨船很久沒有來，大家家裡的備糧可能也沒剩多少。如果你要饅頭、蛋這些食材，可能要一家家去問，看有沒有人願意賣給你一點。不然就是問問看誰願意幫你一起從南竿訂。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老闆講得實在，在我聽來卻是天方夜譚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;身為一個初到島上的陌生人，如何向居民請求協助訂購物資？如何説服對方出借家裡的廚房給我用？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我感覺自己正在和這座島學跳舞，而我是那個不懂跳舞的笨學生，左腳右腳前進後退轉圈，拿捏不到互動距離，抓不準節奏，踩著自己的裙擺或鞋子跌倒。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;東莒的呼吸：船班、潮汐、垃圾車&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;要抓到一個地方的脈動節奏，先抓呼吸。吸氣時緊，呼氣時鬆，尤其不要在對方氣喘吁吁時打擾。住在島上的吞吐口猛澳港旁，對於呼吸的感受會特別明顯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從南竿到東莒，一日三班船，早上七點、十一點、下午兩點半，雙月先東後西（先到東莒，再去西莒），單月先西後東，東西莒之間的船程大約十分鐘，南竿至莒光，大約四十至五十分鐘。少量物資與遊客，都靠這三班船運來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這三班船，可説是東莒島與世界連結的命脈。船班一斷，島上就等於封鎖，退回自給自足的農漁時代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的身體也學著習慣與這三班船共舞。由於從南竿到東莒時，漏了點東西在南竿，夥伴幫我用「寄船」的方式隨著客運船送來，讓我見證這三班船對島民的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整點從南竿開船，二十分準備去碼頭，除了拿貨，也要送客人去買船票，或是在碼頭候客，接來客上車、租機車、收回客人歸還的機車，諸如此類。隨著潮汐漲落，船隻停泊的位置也不一樣，有高有低，得先盤算一下潮汐時間表，看看水位，才知道船隻會停在碼頭上哪個位置，看是銜接低樓梯，讓乘客向上走；還是銜接高樓梯，讓乘客向下走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我抵達的那日是大潮，原訂發船時間的水位太高，東莒猛澳港沒有適合的樓梯可以供乘客下船，所以推遲了一小時發船。一開始我聽不懂為什麼大潮要延後一小時開船，也聽不太懂夥伴的解釋：「南竿福澳港有浮動碼頭，但東莒沒有，正在蓋。」在島上生活幾日，我終於看懂潮水與碼頭樓梯的關係。的確，若碼頭能隨著水位升降，潮汐變化就不會影響到船班了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;客船決定了島民的生活節奏。接客、領貨，帶客人走景點，安排住宿、用餐，下午兩點半送客，大約三點左右，本日的最後一班船開走，島上才逐漸安靜下來，恢復成東莒人的東莒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我喜歡在三點之後在島上轉。這個時間點之後，島上靜極了，每個人都在自己的「Me Time」裡。大坪街上的商家敞著門在追劇，靠海聚落的人們，種菜的種菜，捕魚的捕魚，若適逢退潮，便到潮間帶挖花蛤、抓石狗公和小螃蟹。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/774a3837-cf6b-4804-8048-27ce597a8603.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;退潮時在潮間帶挖花蛤的依嬤，準備隔天帶到台灣給家人。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;潮間帶是重要的蛋白質來源之一，即使菜鳥觀光客如我，每天看著看著，也多少能掌握個大概。「初三十八大潮水，早上低潮中午滿，晚上起漲人煮飯。初十二十五，早晚滿潮中午低。」這是東莒潮汐的記憶口訣，以初三、十八、初十、二十五為基準，每日漲退潮的時間都會推遲一小時。像我抵達東莒那天的中午十二點正逢大潮，以此為記，用手指就可以數出今天什麼時候能夠下到潮間帶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;居民進入潮間帶的目的是漁獲，我則是想看看潮間帶裡有什麼、可以在退潮時走多遠、退潮對地理環境的影響有多大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;東莒周邊散佈著許多小島與礁石，退潮時露出淺灘，如同短暫出現的橋梁，可以沿著平日走到人跡罕至的區域。島的南端有一處大埔石刻，標記著明代名將沈有容擒獲倭寇的古戰場。四百年前的戰地已無遺痕，下到石刻下方的潮間帶，卻遺留了大量冷戰時期的反登陸裝置，像是玻璃刀山、軌條砦等。軌條砦經過長年海水浸泡沖刷，早已鏽蝕歪頹，挺立的孤枝看起來反而像是舉著無刃之劍的枯骨。玻璃刀山的玻璃被拔走或磨平，剩下固定玻璃碎片用的水泥團塊，猶如一張張猙獰人臉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在馬祖的朋友説，那是釣客磨掉或拔掉造成的，釣客重塑了馬祖的人文地景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坐在玻璃刀山的大礁岩旁，我望著灰濛濛的天、墨綠色的海。浪花隨著東北季風獵獵作響，潑濺在臉上，結成薄薄鹽霜，黏黏的，分不清是海水還是汗水。東莒日照毒烈，即使是陰天，身上仍然會被陽光炙得燥起來，我想起了金銀花，本地人拿它煮茶去燥，我的祖輩也有這個習慣，那是好幾代以前，遠從珠三角帶出來的習慣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的祖輩一代代南移，因為明亡，因為鴉片戰爭，因為甲午之戰，從珠江口和長江口，沿著邊界分批向南遁逃，最後走向全世界，我的父母則流離到了台灣。我很討厭戰爭，出生的時候，家裡一屋子都是戰爭難民，他們抵達台灣的時間，只比我早了一個禮拜。家裡的氣氛終日惴惴不安，不知道逃往哪裡才能安全定居。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而我眼前的這片淺灘，四百年前是戰場，四百年後，戰爭猶在。邊界在這座島嶼上的存在感很強烈，只是戰爭的主角換了人。誰是王，誰是寇，在這片海域，其實很曖昧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;東北季風常帶雨，在潮間帶遊走，往往等不到落日，雨雲便當頭澆下大水。急急回到村子裡，下午四點多，垃圾車的歌聲響起，居民也急匆匆騎上機車趕著丟垃圾，這是三點之後，島上最騒動的時刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;反登陸裝置已廢，但我們著陸了嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上島的時候，我注意到島上有一些「外國人」。他們是移工，像是我下榻的民宿，有一位印尼妹妹幫忙打點裡外家事；民宿隔壁棟則住著一些泰國男子，應該是在碼頭工作的，傍晚時分會簡單煮一些食物，坐在門口，播放曲風熱鬧的泰國民謠，配著啤酒吃起來。每次我停機車的時候，都很擔心會打擾到他們，會提早把大燈關掉，盡量慢慢靠停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;語言不通，我們靜靜觀察彼此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印尼妹妹已經在島上待了一年，會講一點點中文，有時我會用 Google 翻譯印尼文和她聊天。她總是害羞不多話，赧赧地笑。和大部分印尼移工不同，她來自首都雅加達，台灣的移工主要來自爪哇北海沿岸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我在雅加達，工作的地方很糟糕。」問她為什麼來台灣，她這樣回答。「還適應這裡的生活嗎？」她點點頭：「這裡只有我一個人，但我有很多印尼朋友在台灣。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;齋戒月的時候，她靜靜地一個人執行守齋；開齋節的時候沒有慶祝，但也沒關係。她很喜歡在這裡生活，一個人。母國的糟心事太多，在這裡很好：「阿嬤教我煮菜，阿公教我種菜。」自耕自食，自給自足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民宿主人柯爸柯媽各有傳奇，柯爸是老鄉長，柯媽是島上的廚神之一。拜雙十國慶連假之賜，柯媽要幫團客備餐，我也分到幾餐神級美食，果然名不虛傳。這套手藝就由印尼妹妹傳承，當柯媽回台灣，妹妹每天都會幫我準備蛋餅當早餐，餅敦厚、蛋香濃。後來我才知道，「柯媽媽的蛋餅」是東莒名菜，我很有福氣，一連吃了好幾天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每天每天，她陪著柯爸柯媽過生活，早上五點起牀，去碼頭接送客人、種東西、打掃屋子，煮飯洗碗，晚上七八點就睡了。她很少用手機，走在路上甩手吹風，神情一派輕鬆。碰到我的時候，會甜甜一笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她的「一個人」，是安適的。有時我會想，為什麼她可以這麼安然，我卻緊張兮兮的呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也許，因為這座島的島民，是「一家人」。每一戶之間都有著深深淺淺的親族關係，在島上行走，我總有一種闖進人家家裡的尷尬感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我很害怕打擾別人。在這座島生存，卻不得不去造成他人困擾，每一分每一秒，我都被恐懼與歉意緊緊綁縛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;返鄉的本質可能不是回家，而是旅居&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抵達的第一天，我無法辨識哪些是商店，哪些是住家。大坪村的核心就是兩條商店街，上街和下街，但這些商店看起來與一般民宅無異，門都是關起來的。門內幽暗，看起來都像是人家家的客廳，看不出什麼商業活動。我轉來轉去，終於鼓起勇氣，拉開國利豆腐店的門，進門左手邊是豆花、甜品櫃，以及結帳櫃枱；中間靠右擺了幾張桌椅，確實是一間店，我鬆了口氣。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/617dede0-85d6-406b-b90e-c60351aaca0b.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;東莒名店國利豆腐店。藍色門的水泥屋是做豆腐的工坊。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;「老闆，有客人喔！」櫃枱內無人，正在吃豆花的客人，幫我往屋內喊主人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這也是馬祖日常。島上人少，每個人都是一人身兼多職，常常不在店頭，此時就由客人幫忙顧。在島上的第二天起，我也成了顧店小幫手，老闆出門去忙，我就幫忙引導客人入座稍待、簽收包裹什麼的。大多數的時候，一個客人也沒有，我就看一會兒書，或是用手機處理自己的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種情況放在台灣可能會很奇怪，但我做得很開心。能替島上分擔一些工作，會讓我覺得比較自在，不再是一位闖入者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;L 在台灣生活四十年之後才「返鄉」創業，説是回家，可能更像是來到異地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「以前住在台灣，一年就回來個幾次，待的時間也很短。每次回來，都是跟著爸爸媽媽，大人忙著團聚，我們這些小孩只能尷尬地坐在旁邊發呆。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我深有同感。因為我的母親是香港人，每年寒暑假都要跟著她回香港探親。雖然是回外公外婆家，無形中卻好像有許多作客的規矩要遵守。面對大家族，太多的應對進退要顧及，要練習講陌生的母語，要努力記住陌生家人的臉孔與名字。好不容易稍微熟悉了一點，還來不及讓自己放鬆一些，又得回台灣了。半年後，同樣的困境再走一遍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一遍又一遍，身體在物理上「回來」了，但心靈卻好像靠不了岸，兩頭都不到岸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「而且小時候看到的東莒，和現在完全不一樣。」L 説。我用力點頭，是的是的，我對香港也是一樣的感受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾經熟識的人可能大多離開了，島上的一切不只是物是人非。香港急速奔向前衞與進步，而東莒則是聚落空置、房舍頹圮。重建之路不是復舊，而是要弭合這幾十年的時空斷裂，讓舊屋保存一些當年的家族回憶，功能卻必須符合二十一世紀的使用需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因為要回台灣陪小孩，她即將離開東莒很長一段時間，我們碰巧搭同一班船「離島」。離開前一晚，她帶著我去參觀在大埔聚落的舊家。那是一個曾經人丁興旺的漁村，閩東式石頭屋鱗次櫛比。我每天都會去大埔走走，卻一直沒有機會走進當地人家裡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這是大埔唯一的木構造石頭屋。」她將祖輩的故居重新佈置起來，原本的棟架因為白蟻嚴重蛀蝕，全部換新，一開門，福州衫的香氣撲鼻而來。她指著那些無法利用的牆面，因為背後就是山壁，得留著空間透氣透水，讓房子呼吸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;家，是人、房子、食物聚合的地方。每一個環節，都是學問。她用自己的方式，重新去認識這座島、認識島嶼上的家人，用自己擅長的方式重詮自身與故鄉的關係，其實很糾結。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/040c444b-bb2b-49b3-9644-2a886112128a.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;東莒的藍色泛著灰，清淡如煙。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;移人眼底的灰藍色，不是冰冷，而是等待&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;雖然返鄉維艱，但我好羨慕她。同樣是往返各地的移人，她在故鄉有個長期定錨的地方，可以定義自身，可以居住、工作，被熟悉的鄉音圍繞（即使自己説得並不流利，但沒關係），有餘裕去思考怎麼將島上的特產，轉變成適合現代人的健康飲食，介紹給不認識這一切的來客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我更像個失語者，母語説得坑坑巴巴，每次開口都羞愧；要講述自己的文化是什麼，卻都是斷簡殘篇。即使費盡心思做足準備，主流族羣覺得與己無關懶得聽，母文化的族羣則嫌我外行，像是永遠都在走鋼索，永遠擺盪，永遠下不了那條鋼索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;認清這一點，我早已放棄「著陸」，放棄融入任何族羣。花了很多年，我明白自己也屬於一個非常龐大的族羣，這個族羣叫做「移動者」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;東莒被稱作離島中的離島，可能是中華民國行政區劃中，距離核心最遠的一座島，連鄉公所都是設在西莒，而非東莒。而我自己的觀察是：東莒島上的人，可説是移人中的移人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;移徙的人有個特質，和定居者不太一樣，你會在他們眼中看到一抹灰藍。這抹灰藍輕輕淺淺，我們在這層如煙的灰階之中，試探著彼此，等待交集。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這抹灰藍並不是一道高牆，只是每個人都有他離開的節奏。島上的人會離開，你我也會離開，有些人會再回來，有些人不會，當下一切都難説。不必涉入彼此太深，因為可能很快就要告別。但只要多相遇幾次，那抹灰藍就會消失，誰的移動軌跡或心路歷程與自己重疊，那重疊的部分，就是開關。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大埔聚落有一個社造組織，叫做「大埔 Plus+」，我上島的時候，這個團隊剛巧結束上一個計畫離開東莒，直到我離開的前三天才回來。團隊成員都是從台灣過來的，領頭人強妮已在此深耕六年，其他人有的在島上是待一兩週就回台灣，有的則是資深的「半島民」，每到淡季都會回到東莒生活。這羣人被東莒居民暱稱「大埔小朋友」，有的是藝術家，有的是食農工作者，各種身份都有，每日三餐共煮共食，互相支援各自要進行的工作計畫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大埔 Plus+提出了一個概念：「新家人」，希望為東莒島培養長期粉絲，讓越來越多的人認識東莒，願意來到東莒生活。藉由這個過程，讓人口大量流失的偏遠島嶼，逐步恢復生機。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在島上的最後幾日，我常去大埔 Plus+的魚寮跟他們聊天，聊聊各自對這座島的體會與心得。每個人「著陸」的途徑都不同，有的人是無意識、很滑溜地滲透進島上的居民圈，有的人則是從某一位居民開始，逐步被帶領、深入這座島的氣象萬千。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然每個人都帶著不同的計畫來到島上，卻都擁有一雙澄澈、誠摯的眼睛。他們熾烈的好奇心，撥開了人們眼中的那抹灰藍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;東莒島上的人們，都很習慣聚散。再聚首是開心的，而告別亦是日常，珍惜相聚的當下就好。林志炫有一首歌叫做〈離人〉，其中一段歌詞是這樣唱的：「有人説一次告別，天上就會有顆星，又熄滅。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;望著東莒沒有光害的滿天星斗，我想，這裡的歌詞也許該改一改：「有人説一次告別，天上就會有顆星，再綻放。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;感謝這座因為離別而燦爛的島嶼，感謝每一位在旅途中照顧過我的人。我們下次見。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/ab4baf91-b9ee-4555-bcc0-7c9c4d18cf5b.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/28/MATTERS-%E9%A6%AC%E7%A5%96%E9%A7%90%E6%9D%91%E7%AD%86%E8%A8%98-%E9%9B%A2%E9%9B%A2%E5%B3%B6-%E7%A7%BB%E7%A7%BB%E4%BA%BA-%E9%A3%84%E6%B5%AA%E8%80%85%E7%9A%84%E6%9D%B1%E8%8E%92.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/28/MATTERS-%E9%A6%AC%E7%A5%96%E9%A7%90%E6%9D%91%E7%AD%86%E8%A8%98-%E9%9B%A2%E9%9B%A2%E5%B3%B6-%E7%A7%BB%E7%A7%BB%E4%BA%BA-%E9%A3%84%E6%B5%AA%E8%80%85%E7%9A%84%E6%9D%B1%E8%8E%92.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 13:04:20 GMT</pubDate>
            <author>張蘊之</author>
        </item>
        <item>
            <title>隨筆: 護老院參觀有感 (東加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;隨筆: 護老院參觀有感 (東加豆)&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;上週五，透過社區中心的安排參觀護老院。老實説，參觀院舍基於一份好奇。坦白説，一直我這印象並不好，過往的負面新聞和個人體驗，都讓我對此抱持著戒心，老人院是，醫院也是。這次參觀，讓我多了一種新體驗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我提前 7 分鐘到了目的地，但並未看到任何人在等待。於是，我直接前往護老院，告訴職員我的來意。職員早已知道這場活動，並熱情地接待了我。社區職員和護老院舍職員一起協助，人齊後，院舍安排講座，由院舍社工講解，及播放了院舍的介紹影片，以及展示了很多節慶活動的照片，看起來非常熱鬧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們強調，這裡的活動非常豐富，包括物理治療、感官活動、腦力訓練、旅行模仿（玩具護照）、手藝工作、生日會、茶樓模仿（場景及餐具配合）等等。每週安排長者外出附近的公園、超市等等，分期外出。且大多需倚賴輪椅代步，一次全員出行實在不便，人力與空間都受限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;講解之後，安排大家參觀院舍，分成兩組，五人一組。院舍有三層高，合共牀位大約 99 個，差不多滿額了。那裡有藥房、醫護人員、物理療師、廚房、活動間等等。每層樓有 3 個女、3 個男洗手間連沐浴，長者隔日洗澡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在參觀過程中，我看到大部份的老人，他們的眼神空洞，面無表情。他們似乎對周圍的一切都失去了興趣，只是機械地重覆著一些簡單的動作，或坐在輪椅上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剛巧有一個團體活動，是踢氣球運動，大概十個人圍在一圈，他們坐在椅上，還有一個物理治療師, 他們意識到有一個大氣球滾到自己面前, 就伸腳向它踢出去，接著另一個老人又踢一下，就這樣踢來踢去，老人們都木無表情，物理治療師繼續完成他的任務。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我看到，很多老人吃的都是流質食物、奶粉，還有藥物來維持生命。這讓我不禁疑問：當一個人喪失自理能力，無法享受食物的樂趣、甚至不能做任何想做的事情，生命的意義究竟是什麼？這樣活下去，算不算符合人性尊嚴？我知道這問題沒有標準的答案，卻讓我內心感到不安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，也讓我看到了積極的一面。該院舍的設施齊備，活動安排，環境合格，獨立房間，光線充足。不像我以往去過護老院，異味很重，尿味也不少，燈光暗沉，讓人生畏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;畢竟，願意開放讓外界參觀的護老院不是必然，至少説明瞭他們在管理和服務有一定的標準，也讓我理解到，護老院的服務質素是嚴重參差不齊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;護老院收費並不便宜，依這間為例，每月收費港幣 15000 至 19000，不包括雜費。我不知道有多少人能夠負擔，所以有不少人挖空心思要向政府申請各種資援。我不知道這些是否正常現象，或者這種方式是否正常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要不是有政府支援，護老院的收費會這麼昂貴嗎？或者，不是醫療券的支援、保險公司的賠償，醫療費會這麼昂貴嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當大家離開的時候，職員説：&quot;謝謝參觀，希望這次談訪後， 你們對護老院會改觀。&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這番話，彷彿暗示著，在不少人的心中，此行業印象欠佳，卻不只我這樣想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我突然想到了一段情節：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;問：妳討厭老人，卻要為老人服務工作，妳的心情如何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答：不當他們是人，卻當自己是一個機械人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多麼悲哀...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我仍然對老年人的處境感到擔憂，衷心希望科技可以為此帶來希望。人最害怕晚年沒有尊嚴地活著，我寧願讓機器人照顧自己，也不想被有血有肉卻厭惡我的人照顧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希望科技能夠教會人們自我照顧，而不是僅僅靠一名醫生的判斷，就主宰了一個人的命運。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;感謝: 東華三院方樹泉長者地區中心舉辦這次活動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;及&amp;nbsp; 松齡護老集團 (松齡康輝護老中心)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讓大家多了一份體驗和知識，以及你們的小禮物。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/73ce364a-940c-4f17-b2d9-23b04732a92f.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;護老院參觀有感&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/0136a131-f437-47e0-a26e-4eebf6295d4d.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;護老院參觀有感&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寫作日期：2024 年 10 月 28 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完結時間 : 17:04pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圖.文. 東加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;我除了寫隨筆，也寫微故事，製作有聲書，希望我們能互相認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜歡我的文章嗎？盼得到您的支持、點讚，或分享我的文章，讓我知道創作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me//&quot;&gt;tonkabean.me/支&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;持與鼓勵/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事選集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;matters.town/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/28/MATTERS-%E9%9A%A8%E7%AD%86-%E8%AD%B7%E8%80%81%E9%99%A2%E5%8F%83%E8%A7%80%E6%9C%89%E6%84%9F-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/28/MATTERS-%E9%9A%A8%E7%AD%86-%E8%AD%B7%E8%80%81%E9%99%A2%E5%8F%83%E8%A7%80%E6%9C%89%E6%84%9F-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 08:59:53 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>FOODAY：WEB3 食評 APP 初體驗</title>
            <description>&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;作者：恆（澳門學 16 號作者之一）&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;踏入幣圈後，試過唔少 WEB3 應用，幾乎每個都有一個宏大願景，絕多數光榮出場，草草收場，簡單歸納一個原因：WEB2 應用還是好用太多了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想了想，最近恆郎才盡，不如跟讀者們分享一款 WEB3 應用，一來獨伏伏，不如眾伏伏；二來水一期 16 號？？？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好，今日要介紹 WEB3 應用叫 Fooday，專做食評。戴個頭盔先，呢篇冇收任何人錢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fooday 標榜市面上食評 App 都有洗評情況，Fooday 就係為有真實食評參考而生。總之，又一個宏大願景。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/b5f3ca80-a653-417d-beab-88d76988eb9b.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;好了，Fooday 如何解決洗評情況？簡單粗暴，提高用戶准入門檻，每位用戶都需要一台 NFT「相機」先可以寫食評。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;廢話講完，説説自己用了幾個月心得同對呢款 App 未來想法，BTW，最後會分享幾組邀請碼，睇完我廢噏完，有興趣都想中下伏，歡迎使用。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;阿恆伏評&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;首先，「相機」有兩種，一種免費，一種收費；免費相機可以參加官方活動 OR 輸入邀請碼獲得，收費相機一樣簡單粗暴，課金就有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;撇開可能以食評 App 為名，賣 NFT 為實這個不談，提高准入門檻，確實可以某程度防止洗評，但有一個非常明顯缺點，樣本數不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用左 Fooday 幾個月，坦白講，參考價值好低，每間食店基本上唔超過 10 丁友評論。個位數食評，老實講有咩參考價值可言，大家肯定更願意去果 D（可能被洗評）WEB2 食評 App。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更諷刺系，Fooday 推出左一個 AI，用戶可以直接問 AI 有咩推薦，我直接問有咩義大利餐廳推薦，結果 AI 好誠實話樣本不夠，所以冇餐廳可以推薦，無言.........&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為左解決人數問題，Fooday 其實有提供誘因，只要留下食評（至少 100 字），就可以得到「FOOD」代幣，而且寫得愈詳細，FOOD 數量愈多，而 FOOD 可以換真錢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過呢個誘因其實都好弱，雖然免費、收費相機都可以獲得 FOOD，不過只有收費相機實際上先可以換到真錢，嚴格黎講呢個誘因更加似系吸引人課金買 NFT，而唔系為左更多人寫底真實食物體驗。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/f5e00524-7880-4658-badb-bbfbcba4cc2e.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;最近聽説官方有意讓免費相機用戶滿足一定條件，就可以升級相機，如果官方真繫有心經營，建議愈快落實愈好，Fooday 人數真系少得可憐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過站系開發商角度，好容易理解點解咁做。先唔好話系唔系割韭菜，開發、營運一個 App 點都要錢，冇錢你理想再宏大都好，用愛系發唔到電，開發商要走落去，百分百需要有人課金，呢一刻就係賣 NFT 為生。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;「冇錢你理想再宏大都好，用愛系發唔到電」&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;以我呢幾年幣圈經驗，就算開發商唔系想賣 NFT 割韭菜，單靠賣 NFT 去營運一個 App，根本冇可持續性可言，最終只會走入一個惡性循環：買 NFT 既人愈黎愈少，開發資金自然變少，App 開發就愈黎愈慢，本來持有 NFT 既人會離開，冇 NFT 既人都冇興趣入局，最後宣告死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fooday 開發團隊可能都心知呢一點，最近推出廣告功能，增加收入來源，只要店家願意付費，Fooday 就會提高店家系 App 曝光度，個人覺得算系正路一步，既然點都需要有人課金，曝光度廣告既不影響大家對店家評價，同時可以為 App 帶來收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過又回到一個老問題，對於店家黎講，落廣告一定系大平台落，Fooday 因為有一定門檻，用戶人數增長速度肯定不如沒有門檻 WEB2 App，究竟有幾多店家願意系小平台落廣告，我想系一個極大疑問。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其實開發團隊都唔系冇意識到用戶人數不足問題，最近都不斷推出活動去吸引更多用戶加入，例如舊用戶系 IG、Threads 等大平台介紹 Fooday，就可以獲得 FOOD 作為獎勵，不過效果有限，始終獎勵唔吸引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;講到呢到，大家可能會很直覺諗到提到獎勵吸引用戶，如果開發團隊出到呢招，大家反而要擔心，羊毛出自羊身上，App 冇明顯收入來源，過高獎勵從何而來？多年韭菜經驗，純粹以獎勵吸引用戶，9 成 9 都留不住用戶，最後落得人財兩空的困局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要如何吸引更多用戶加入，同時維持初心（真實食評），呢個絕對系一個無敵大難題，我自然冇解方，只能交比各位智將思考。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;如果仍有興趣...&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;講左咁多，Fooday 好似一文不值，只是筆者受過 WEB3 太多傷害，把醜話説在前頭，讓大家想想要唔要 Join，免得讀者（可能）受一樣傷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖則筆者覺得 Fooday 要成功突圍而出的可能性極低，用起來也沒有覺得比 Google Map 好用，但畢竟 Fooday 還在起步階段，而且抱着試試看，兼紀錄自己曾光顧餐廳的心態使用，其實還好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看到這裡，假如讀者們也想試試看，我有幾組邀請碼，輸入後可以獲得免費相機。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，也要提醒各位沒有被 WEB3 傷害過的讀者一個警語，如買 NFT 是因為想靠食評賺錢，千萬千萬千萬唔好買，相信我，以我多年慘痛經驗，莫講話賺錢，唔蝕錢你就要偷笑。&lt;/p&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;請君入甕邀請碼：Q7PL9RA、GE4SJ9M、Q9H4U1C、JWRE8JE、0860QKA、1H2WNXE、RZLT5TL、X3FL9NR、1L3DHS8&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;👉 成為&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://patreon.com/empire16&quot;&gt;免費爐友&lt;/a&gt;，郵件收取最新文章&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/28/MATTERS-fooday-web3-%E9%A3%9F%E8%A9%95app-%E5%88%9D%E9%AB%94%E9%A9%97.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/28/MATTERS-fooday-web3-%E9%A3%9F%E8%A9%95app-%E5%88%9D%E9%AB%94%E9%A9%97.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 08:50:05 GMT</pubDate>
            <author>澳門學 16 號</author>
        </item>
        <item>
            <title>簡記從皇漢角度對唐人街的第一次考察</title>
            <description>&lt;p&gt;唐人街的漢人主要分三批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一批是依附於上層白人的舔白，這些人普遍是政客或者地產商；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二批是宗族，以血緣和姓氏團結在一起，這些人是唐人街的地頭蛇，控制着唐人街最好的地段和建築；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三批是底層，這批人往往還都有點學歷，但是物質條件和精神狀態都明顯較為不佳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從皇漢的角度，舔白完全沒有任何成為同袍的可能，這幫人純粹是昂猶財團推出來拉漢人選票的傀儡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宗族是最有意思的，他們和舔白和底層都有矛盾；他們往往是當地的房東，並且對房客十分挑剔，底層稱為「過濾房客」，且一直在試圖提高地價房租，所以底層與他們矛盾較重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如唐人街中心地段有一個十幾層樓的大廈，內外裝修都很高端，停車場停着整潔的名牌車；這個大廈是一個北美華人宗族組織的分部，他們只接受或幫助 4 個姓氏的家族成員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與之形成鮮明對比的是，僅一街之隔，大廈對面就是政府運營的廉價平房，只有三層的磚瓦小樓，裝修破舊且衞生很差，停車場的車肉眼可見的破舊。傍邊也是一個政府運營的廉租公寓，這個公寓連最起碼的安保都無法保證，據説還發生過捅傷警察的事；而宗族大廈則用鐵柵欄圍着，至少能保證起碼的安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而舔白則一直試圖「強龍壓地頭蛇」；他們作為昂猶財團利益的代表，首先對唐人街進行了一系列紳士化（gentrification）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐人街大部分建築和街道明顯要比旁邊的街區髒，許多門上佈滿塗鴉，門口散落着塑料瓶和煙頭，遮陽罩被黑黢黢的油污吞噬。如果不是偶爾飄來的臘燒味和繁體中文的店鋪名，我幾乎分不出來這裏和大陸十八線小城市的菜市場有啥區別。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是有個果蔬店整潔地扎眼，仔細一看店名卻是花體的英文，店員中也沒有一個亞洲面孔，原來此處以前是華人的果蔬店，但現在已經賣給了白人，裝修成了西式風格，與周圍其他建築格格不入；抽象的是，這個果蔬店的對街居然還有兩家華人果蔬店，已經形成了一定的惡性競爭。順便一提，華人果蔬店的建築上層就是另一個單姓宗族控制的公寓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舔白們為了選票，一直在試圖解決唐人街誇張的房價；他們給出的其中一個方案是，把我剛才提到的兩個宗族和另一個宗族的房產統一調度，降低入住門檻，但遭到了宗族們的強烈抵抗，最後不了了之。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;底層與前兩者的鬥爭方式則有非常明顯的左人風格；他們正在試圖團結起唐人街的年輕人和老人，建立起一種類似於互助社的基層自組織，最終逐步和另外兩類爭奪生存空間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他們也一直刻意和其他明牌左人組織保持距離，他們的原話是：「他們（左人）的革命已經結束了，他們已經幻想地活在了共產主義社會；而我們想要關注當下，去改善現在的人的生活狀況」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於底層，這些人對漢文化都抱有很強的好感，他們更願意稱呼我的中文名而不是英文名，也對漢文化元素十分喜歡。但是他們普遍偏左，他們的團體裏也有很多其他族羣的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是當我提到皇漢時，他們的態度是有些牴觸的，他們認為首先民族主義的意識形態會把一大批非漢人和左人全都推到對立面去，而且也基本不可能通過這個來改變宗族和舔白，這樣只會削弱自身的力量；其次他們對民族主義的號召力的續航能力表示懷疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是他們非常支持漢文化復興運動，以及道家墨家等思想傳播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總而言之，我認為我這裏的唐人街是階級/宗族矛盾大於種族/民族矛盾。有搞皇漢的文化土壤，但目前還沒有經濟/政治土壤；可能要經歷很長一段時間的漢左合流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024.7.30&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/28/MATTERS-%E7%AE%80%E8%AE%B0%E4%BB%8E%E7%9A%87%E6%B1%89%E8%A7%92%E5%BA%A6%E5%AF%B9%E5%94%90%E4%BA%BA%E8%A1%97%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E8%80%83%E5%AF%9F.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/28/MATTERS-%E7%AE%80%E8%AE%B0%E4%BB%8E%E7%9A%87%E6%B1%89%E8%A7%92%E5%BA%A6%E5%AF%B9%E5%94%90%E4%BA%BA%E8%A1%97%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E8%80%83%E5%AF%9F.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 07:15:02 GMT</pubDate>
            <author>番茄米線</author>
        </item>
        <item>
            <title>【古巴、中國經濟與敵人的語言│Cuba, el CAME y el idioma del enemigo】</title>
            <description>&lt;p&gt;﹝古巴﹞弗蘭克·加西亞·埃爾南德斯（Frank García Hernández）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 9 月 10 日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯萊&amp;nbsp; 翻譯&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/93ee17a0-e877-4449-bf16-62433f59cc0e.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;帝國主義大國試圖不僅在經濟上，也在文化上對他國施加影響。&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;古巴研究人員指出，古巴唯一一個黑市幾乎不存在、國家幾乎滿足所有需求的時期，是在 1975 年至 1989 年的十五年間。這十五年對應於古巴最受制於蘇聯的時期，也是其大部分時間參與經濟互助委員會（COMECON）的時期，該組織包括蘇聯、其東歐衞星國、蒙古和越南。然而，這些社會經濟指標並非源於古巴的工業化，也不是因為該島實現了糧食主權；而是由於古巴對蘇聯非常危險的依賴。古巴 66% 的對外貿易是與蘇聯進行的，若算上整個經互會，這一比例上升到 77%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然在某些方面，古巴被迫將其對外貿易集中在蘇聯和經互會——在冷戰最嚴峻的時期，大多數拉丁美洲政府與哈瓦那斷絕了關係——但這也是甚至被菲德爾·卡斯特羅本人所承認的事實，從蘇聯獲得的資源本可以用於國家的發展，而不是全部用於消費。剩下的我們都知道：蘇聯解體，而古巴陷入了至今仍未完全恢復的危機。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘇聯解體三十年後，俄語重新在古巴出現。最近，古巴一所重要的高等教育機構取消了英語的必修地位，開始教授俄語。在一所並非外語或斯拉夫文化的專業型公立大學強制教授俄語，已是一種政治態度，而取消英語則是荒謬的舉動。但這也只是以往事件的延伸：在古巴與蘇聯結盟的幾十年裡，古巴學生停止了在學校接受英語課程，轉而只學習俄語。事實上，上世紀七八十年代，在古巴學習俄語比今天更有實際意義：成千上萬的古巴人在蘇聯學習和工作，包括工人、工程師、軍人，以及今天著名的知識分子，如拉斐爾·普拉（Rafael Pla）和魯本·薩爾多亞（ Rubén Zardoya）。即使在蘇聯解體後，勞爾·卡斯特羅仍在他的辦公室裡保留著身邊蘇聯軍事顧問的畫像。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，英語正在悄然滲透。六七十年代，英語音樂被指「意識形態滲透」，從而在古巴被默認地禁止。但八十年代成是監管放鬆的十年，雖然英語音樂沒有在電視或電台播出，年輕人卻敢在節日上演奏皇后樂隊的歌曲。由於國家壟斷教育，英語學習資料極其有限，只有一小部分人瞭解所謂的「敵人的語言」。當年輕人哼唱著不懂歌詞的英文歌曲——並且含糊地唱著與實際歌詞相差甚遠的副歌時，激進的古巴共產黨黨員們警告他們的叛逆子女，他們可能在唱一些反革命或不道德的東西。因此，那些被認為對學習英語有強烈興趣的人被視為政治上的可疑對象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他少數會説英語的人是「蛆蟲」：古巴政府的反對者，他們收聽從美國廣播的短波電台，從而接觸到少量的英語課程。一個幾乎可悲的事實是，在蘇聯解體、英語重新成為古巴課堂的必修科目後，年輕學生們發現他們那些顛覆性的鄰居幾乎不懂「敵人的語言」。大多數所謂通過收聽祕密電台課程而精通英語的「蛆蟲」，只知道零散的單詞和一些披頭士或邁克爾·傑克遜歌曲的歌詞，他們也同樣不懂歌詞的意思，只是發音更好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘇聯方面也試圖通過短波廣播教授其官方語言。從莫斯科廣播的「廣播俄語」（Русский язык по радио）節目，古巴學生可以免費訂閲，他們還免費提供教材和筆記本。同時，在六十年代上半葉，當古巴尚未在中蘇分裂中站隊時，收聽北京電台的古巴聽眾——該電台也提供中文廣播課程——有所增加。在哈瓦那與莫斯科結盟後，中文也被視為一種「意識形態偏離」，北京電台的教材也被扔進了垃圾桶。與此同時，那些沒有前往蘇聯的「廣播俄語」學生只學會了説「да」（是）、「нет」（不）和「девушка красивая」（漂亮的女孩），用於和蘇聯技術顧問調情。在蘇聯解體後，一種集體的意識形態失憶症籠罩著古巴，而由於俄語是馬列的語言，這次垃圾桶裡裝滿了來自「國際書籍」（Mezhdunarodnaya Kniga）出版社的書籍。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;同一種語言，不同的體系（非教學體系）&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;如果説蘇聯有帝國主義的特徵，那麼今天的俄羅斯就是一個明確具有帝國野心的強國。新的「全俄羅斯沙皇」普京一世，儘管機會主義地在被佔領的烏克蘭領土上揮舞著紅旗，但並沒有建設社會主義的意圖，克里姆林宮與哈瓦那的關係也不具有國際主義性質：這只是一個資本主義大國試圖對新國家進行新殖民的意圖。帝國主義的實現不僅通過領土擴張，更重要的是通過資本輸出。如今在古巴，唯一的外國銀行是俄羅斯的——有趣的是，它是在西班牙對外銀行（BBVA）離開後隨即就登陸島上的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帝國主義沒有好壞。受制於任何帝國主義大國——或處於成為帝國主義大國階段的國家——都會導致更嚴重的欠發達以及負面的政治影響，或導致捲入外國戰爭。哈瓦那尚未成為像盧卡申科的白俄羅斯那樣的俄羅斯衞星國，這可以從古巴雖然表示支持莫斯科，但從未在聯合國投票支持普京入侵烏克蘭這一事實中看出。然而，古巴政府正日益向俄羅斯傾斜，這不僅僅是讓俄語成為大學必修課。國家主席迪亞斯·卡內爾已經學會了普京的政治語言：古巴總統及其下屬多次告訴克里姆林宮官員，他們支持俄羅斯對「西方的鬥爭」。亞斯·卡內爾大概率並不真正理解「對西方的鬥爭」的意義，部分原因是古巴本身就是所謂西方文化的一部分。但事實是，他毫不猶豫地重複這一點是為從克里姆林宮獲得幫助。同時，採用這種政治語言也表明，古巴政府現在並非一般地對抗資本主義，而是其民族主義的表達使其與其他極端沙文主義言論結盟，這些言論與華盛頓的一樣，具有帝國主義性質。普京是特朗普的崇拜者並非巧合，國家電視台「今日俄羅斯」（Russia Today）在美國總統選舉中對特朗普的支持再明顯不過了。普京對「西方」的鬥爭，無論在克里姆林宮的言論中還是在實踐中，不僅是對威權主義的正常化，也是對 LGBTIQ 羣體權利的冒犯，將建立異性戀父權制霸權作為官方政策，逐步消除政教分離。但實際上，古巴政府並不關心西方或莫斯科：如果卡馬拉·哈里斯（賀錦麗）帶著類似於奧巴馬的解凍關係政策回來，這位潛在的美國總統將在革命宮受到與歡迎普京時一樣甚至更多的歡迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人説，就像 1971 年那樣，古巴領導人唯一的選擇是與莫斯科結盟。確實，今天任何試圖建設社會主義的努力之初都會被幾乎完全孤立——假設它可能引發更多的革命——但古巴政府並未試圖推進革命項目。它已經決定轉向中國的資本主義模式，執政的官僚機構也在這方面有直接利益。然而，美國對哈瓦那實施的經濟制裁阻礙了鄧小平模式在古巴的實施：古巴不融入國際金融體系，中國式的資本主義復闢就無法實現；這將成為像老撾那樣的災難性試驗——社會主義陣營中被遺忘的兄弟、試圖應用中國模式而徹底失敗的典型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古巴的自由派經濟學家對此心知肚明，但他們選擇保持沉默。他們只要求古巴政府進一步經濟自由化。他們忽視了目前還沒有足夠的資本積累，無法讓新興的民族資產階級購買主要的生產要素：甚至自 2012 年以來，古巴政府提供給私營部門的 12,000 家國有餐飲中心都還未被私有化。執政的官僚機構不僅打算融入國際金融體系或屈從於俄羅斯：古巴資產階級也需要進行國際層面的貿易以求發展。民族資本主義和一國的社會主義一樣都是虛假的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位於哈瓦那的經互會大樓從未完工。隨著蘇聯解體，經互會消失，沒有古巴領導人想到給那座未完成的建築賦予其他用途。即使在今天，距離革命廣場幾米之遙，你仍能看到一座未完工建築的廢墟，幾乎沒有人記得它的用途。這有些遺憾，因為它地處中心位置，可能成為工人們很好的住宅樓。然而，如果有一天傳出消息，在經互會大樓的廢墟上，他們開始建造一家由某個俄羅斯跨國公司經營的酒店——或它最終成為哈瓦那的喜來登，也不足為奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;原文鏈接：&lt;/strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.comunistascuba.org/2024/09/cuba-el-came-y-el-idioma-del-enemigo.html&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://www.comunistascuba.org/2024/09/cuba-el-came-y-el-idioma-del-enemigo.html&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/27/MATTERS-%E5%8F%A4%E5%B7%B4-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E7%B6%93%E6%BF%9F%E8%88%87%E6%95%B5%E4%BA%BA%E7%9A%84%E8%AA%9E%E8%A8%80-cuba,-el-came-y-el-idioma-del-enemigo.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/27/MATTERS-%E5%8F%A4%E5%B7%B4-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E7%B6%93%E6%BF%9F%E8%88%87%E6%95%B5%E4%BA%BA%E7%9A%84%E8%AA%9E%E8%A8%80-cuba,-el-came-y-el-idioma-del-enemigo.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 12:44:49 GMT</pubDate>
            <author>中文馬克思主義文庫</author>
        </item>
        <item>
            <title>【古巴：8 月 5 日抗議 30 週年紀念│Cuba: 30 años de las protestas del 5 de agosto】</title>
            <description>&lt;p&gt;﹝古巴﹞弗蘭克·加西亞·埃爾南德斯（&lt;strong&gt;Frank García Hernández&lt;/strong&gt;）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 8 月 5 日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯萊 &amp;nbsp;翻譯&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/58302b98-c2eb-46ea-acb8-f58f60ed56ce.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三十年前，古巴自革命勝利以來首次爆發了羣眾抗議活動。在古巴，我們都稱其為「八五事件」，但後來我們瞭解到在國外有人將其稱為「馬萊孔事件」（Maleconazo）。兩個敍事正在形成，但只有一個事實，那就是古巴工人階級所經歷、所遭受的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三十年後，一個問題產生了：8 月 5 日和 7 月 11 日的事件&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@MIAzh/%E5%8F%A4%E5%B7%B4-8%E6%9C%885%E6%97%A5%E6%8A%97%E8%AD%B030%E9%80%B1%E5%B9%B4%E7%B4%80%E5%BF%B5-cuba-30-anos-de-las-protestas-del-5-de-agosto-bafybeiakogovhb4dl2jdw5x4uhlzuvxq6fv53t5gu6gkxv4276mvllce4i#_ftn1&quot;&gt;[1]&lt;/a&gt;有什麼共同之處？其實很少，儘管看起來可能並非如此。8 月 5 日的抗議並沒有產生 7 月 11 日所產生的政治後果：它反而進一步鞏固了菲德爾·卡斯特羅的政治地位。集體想像中保留了菲德爾·卡斯特羅幾乎沒有保鏢到達抗議現場的形象，而那些一直喊著「菲德爾下台」的示威者轉而高呼「這條街屬於菲德爾」。這只能與一個父親突襲孩子在未經允許在家舉辦派對的情況相提並論。多位抗議者講述了他們的經歷，這一事件牢牢地嵌入在大眾記憶之中。另一方面，卡斯特羅也懂得如何打擊他的主要對手：一直刺激非法海上移民從而在政治上詆毀古巴政府的美國。事實上，8 月 5 日抗議的爆發是因為一名警察與試圖劫持快艇的人之間的爭吵，這名警官最終死亡。一名英年早逝的警察漂浮在海上的形象感動了絕大多數人，他們仍然清晰地記得塔拉拉海上基地的罪行，當時一羣反革命分子為了奪取一艘船去美國，近距離殺害了四名年輕的邊防警衞。此外，不到一個月前，古巴政府阻止了一輛載有至少 30 人的破損卡車的非法出境，導致船隻沉沒，造成包括兒童在內的人員死亡。因此，政府對通訊手段擁有絕對的控制權，謠言傳播極其有限，消息總是因與反對派的關聯引發懷疑從而飽受質疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 5 日的次日，卡斯特羅採取了當時最勇敢的政治舉措：他推倒了熱帶版柏林牆，允許任何想前往美國的人乘木筏離開。具體數字可能因來源不同上下浮動，但事實上，古巴木筏客的浪潮是比爾·克林頓政府的敗因之一。一個專為移民危機而成立的國際特赦組織代表團在其官方報告中指出：8 月 19 日至 9 月底期間，美國海岸警衞隊在佛羅裏達海峽截獲的 32,000 名以上古巴人被轉移至關塔那摩的美國海軍基地。如果由於 8 月 5 日引發的木筏客危機，在最極端的情況下，未達到 50,000 名古巴移民，那麼在 2022 年至 2023 年間，共一百多萬人離開了古巴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但當卡斯特羅通過馬萊孔事件進一步確立自己的最高領導人的地位時，7 月 11 日則是古巴民眾與迪亞斯·卡內爾政府之間決定性的決裂。古巴總統和革命指揮官拉米羅·巴爾德斯都在試圖與 7 月 11 日星期天的抗議者對話時被噓了，事件的視頻在全球爆火。此外，8 月 5 日的抗議侷限於哈瓦那的一小片區域，完全不同於 7 月 11 日，當時首都多個地區以及幾乎所有省份都發生了大規模羣眾示威。同時，當局對 8 月 5 日的鎮壓遠小於對 7 月 11 日的鎮壓，後者的鎮壓導致至少一人死亡。總之，8 月 5 日的抗議由卡斯特羅本人驅散，而 7 月 11 日的抗議則被警察的鎮壓所扼殺，這甚至包括對平民的槍擊。7 月 11 日後，卡內爾的支持率下降，抗議和鎮壓的結合導致了大眾與統治者之間的不可逆轉的決裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幾乎沒有經歷過 8 月 5 日抗議的古巴人會想到，三十年後，古巴會經歷類似甚至更糟糕的經濟危機。這個島國正在沉沒，不是由於地震，而是由於政府的政治崩潰及其糟糕的管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三十年過去了，時任領導人也都不再掌權。而新的領導人，雖仍受老一輩革命家指導，頗有些不知所措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兩種觀點在古巴社會中佔主導地位：要麼國有經濟，要麼自由市場。用「新行動者」或「中小微企業」（micro, pequeñas y medianas empresas，簡稱 MSMEs）來委婉地指代資產階級是一個得到大眾支持的常用説法。為什麼從不考慮那些工作時間堪比資本主義起源時期的小微企業工人？為什麼不考慮除低效的國有經濟或私營部門這種保守思想之外的其他解決方式？並非不可能讓工人階級首次掌權：偉大的古巴革命有許多優點，儘管工人階級是主角，但它從未領導過政治進程。如今，工人階級掌權不會導致古巴所經歷的災難，這些災難是無能、復闢的官僚主義以及數十年的威權制度所產生的。資本主義只會使古巴變成一個與其他中美洲國家一樣悲慘的國家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比 7 月 11 日更強烈的社會爆炸是一個像古巴社會的不滿情緒一樣明顯的現實。如果它發生了，政府倒台，接下來又會如何？備受尊敬的卡斯特羅教育他的數百萬追隨者，不要考慮任何除了由古巴共產黨（PCC）統治之外的未來。現在，古巴共產黨正在倒下，其死亡將工人階級拖入墳墓，而現在三十年過去了，列寧主義的問題再次浮現：到底應該怎麼辦？&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@MIAzh/%E5%8F%A4%E5%B7%B4-8%E6%9C%885%E6%97%A5%E6%8A%97%E8%AD%B030%E9%80%B1%E5%B9%B4%E7%B4%80%E5%BF%B5-cuba-30-anos-de-las-protestas-del-5-de-agosto-bafybeiakogovhb4dl2jdw5x4uhlzuvxq6fv53t5gu6gkxv4276mvllce4i#_ftnref1&quot;&gt;[1]&lt;/a&gt; 指 2021 年 7 月 11 日古巴的羣眾性抗議活動，見：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/a/4bj7dljo5hc0&quot;&gt;7 月 11 日抗議活動一個月後，古巴獨立共產...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/27/MATTERS-%E5%8F%A4%E5%B7%B4-8%E6%9C%885%E6%97%A5%E6%8A%97%E8%AD%B030%E9%80%B1%E5%B9%B4%E7%B4%80%E5%BF%B5-cuba-30-a%C3%B1os-de-las-protestas-del-5-de-agosto.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/27/MATTERS-%E5%8F%A4%E5%B7%B4-8%E6%9C%885%E6%97%A5%E6%8A%97%E8%AD%B030%E9%80%B1%E5%B9%B4%E7%B4%80%E5%BF%B5-cuba-30-a%C3%B1os-de-las-protestas-del-5-de-agosto.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 12:26:15 GMT</pubDate>
            <author>中文馬克思主義文庫</author>
        </item>
        <item>
            <title>專訪視障團購主逐字稿</title>
            <description>&lt;h2&gt;前言&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;作為其中一名關注工作的視障者，又在近年看見透過網路創業的好處，我很想創造能夠幫助視障者運用網路創業的學習資源。繼早前的「視障者網賺問與答」的企劃之後，很榮幸找到一名正在從事團購主的視障者，並且得到她的同意做一次專訪。就由一名確實地正在透過網路售賣產品的視障者現身説法，分享她的經驗與心聲。相信真實的故事會為有志創業的視障者提供更多參考素材。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是星期六上傳的節目的逐字稿。有興趣收看節目的朋友可探訪以下連結：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://youtu.be/jESsvZ2HgAA&quot;&gt;youtu.be/jESsvZ2HgAA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;專訪&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;以下是我和受訪者之間的問答對話。下文中，「樂」就是我本人，而「文」則是受訪者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;樂：文，很高興你願意接受我的訪問。首先能否簡單介紹一下你是怎樣開始成為團購主呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文：當然可以。我現時是和一位視力健全的拍檔一起組織團購的。她在大約兩年前開始組織團購。當時我並沒有參與，只是覺得她賣的東西不錯，因此我自己有光顧她團購東西，也分享給自己的朋友。後來我的朋友們也覺得東西不錯，他們也分享給自己的朋友。一傳十效應之下，想買東西的人越來越多。於是我也開設了一個團購羣組，和我拍檔一起組織團購了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;樂：現時你的團購羣組一共有多少人？又有多少人是比較活躍（即買東西比較頻密）呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文：現時羣組大約有六七十人，而比較活躍的大概二十人左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;樂：其實我也是你團購羣組的一分子。我發現你售賣的產品種類非常多。美容產品、健康產品、家庭用品、衣履、零食都有。你是如何找到這些產品賣給受眾的呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文：現時我們有十家供應商供貨給我們。一開始時，我們主動聯絡一些信譽良好的供應商請他們供貨給我們售賣。做了一段時間之後，也開始有其他供應商聯絡我們，希望把自己的產品放在我們的羣組出售。我們會記錄每家供應商的出貨情況，以及在受眾當中的受歡迎程度。然後保留那些受歡迎、信譽好的供應商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;樂：在組織團購的過程中，物流與金流都非常重要。你是怎樣發展出自己的物流與金流呢？又你是如何收款和發貨呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文：其實我之前有網購的經驗。在過程中看到支付與修課方面的痛點。這些都有助於自己在組織團購時避免踩坑。現時我們主要透過電子支付收錢下單。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在到貨時，我會親自與買家相約交收。若有個別組友不方便用電子支付，而我又認識他/她的話，我也會安排貨到才收款。在整個團購的過程中，不論支付抑或送貨，買賣雙方的信任非常重要。我會和組友保持聯絡，讓他們很容易就找到我。這樣有助建立彼此間的信任。我想這也是我們公司的品牌吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;樂：可否告訴我們，組織團購的過程中遇到那些困難？又有那些困難是和視力障礙有關呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文：我最害怕到供應商哪邊去取貨。因為供應商多座落於工廠區。那兒缺乏交通標誌，又隨時會有大貨車進出。對視障者會造成危險。在分貨時，由於看不見包裝上的字，也會造成障礙。在送貨時，視障者需要一手拿手杖，另一隻手拉車，也是非常辛苦的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;樂：是的。我能理解你提及的困難。那麼你自己是怎樣克服這些困難的呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文：到供應商那裡取貨的事情，很幸運得到我的拍檔作為主力。因此很多時我都不用做。分貨方面，有了 Be My Eyes 應用程式的輔助，只要拍攝相片，程式就會告知該貨品是什麼。因此我能透過這個應用的幫助做到分貨的工作。至於送貨嘛！辛苦也要硬啃了。不過我想，正因為視障者買東西比較辛苦，團購才有它的價值呢！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;樂：不錯。創業就是要解決目標客羣的痛點，為他們提供價值。不過可否告訴大家，你們這麼辛苦做團購究竟有沒有營利呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文：雖然不多，但其實是有營利的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;樂：若有其他視障者想組織團購，你能告訴他們需注意些什麼嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文：當然可以。首先就是要非常審慎地選擇供應商。當團購主一收到客人下單之後，就會向供應商付款買貨。倘若供應商跑路的話，團購主是需要向客人退還款項。這就是團購主需要承擔的風險。因此在選擇供應商時必須瞭解清楚他們的背景。此外，有志於入行的視障者，需要確保自己臉皮夠厚，因為經常需要向供應商催貨；又要有足夠的人脈網絡保證客源。由於客服、送貨等都是親歷親為，所以有志入行的視障者也要具備良好的溝通能力與行動定向能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;樂：你鼓勵視障者入團購這一行嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文：其實我也有把這個問題拿來問我的拍檔。她説：「倘若其他視障者都像你這樣，記性好得能跑贏我的電腦，也可以嘗試這一行。」倘若視障者樂意勤做功課瞭解自己售賣的產品，能記得每位客人買過些什麼，又不怕冒險，不怕困難，我會鼓勵他們嘗試入行。畢竟網購是難以抵擋的市場發展趨勢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;樂：今天非常感謝你作出這麼詳細的分享。相信這些資訊對於有志透過團購創業的視障者來説，是極具參考價值的學習資源。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;後記&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;這是我第一次製作專訪影片。很幸運得到文願意受訪。文的溝通能力實在令我驚豔。整個訪問過程非常順暢，沒有怯場。文的開朗、勇氣，以及對經濟趨勢的觀點也另我佩服。我相信，視力的障礙縱然會為生活帶來不便，但它不應該阻礙我們創建自主的人生。而事實上，倘若我們不願意被它妨礙的話，它也無法妨礙我們。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/27/MATTERS-%E5%B0%88%E8%A8%AA%E8%A6%96%E9%9A%9C%E5%9C%98%E8%B3%BC%E4%B8%BB%E9%80%90%E5%AD%97%E7%A8%BF.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/27/MATTERS-%E5%B0%88%E8%A8%AA%E8%A6%96%E9%9A%9C%E5%9C%98%E8%B3%BC%E4%B8%BB%E9%80%90%E5%AD%97%E7%A8%BF.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 07:15:04 GMT</pubDate>
            <author>陶樂思</author>
        </item>
        <item>
            <title>論死亡 5：時間經濟（下）</title>
            <description>&lt;h2&gt;5、想象的價值&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;問題到這裏還是沒有得到徹底解決。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上述交易過程中，似乎並沒有一個客觀的量化體系來準確標識出產品的價值；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而是「我覺得它有價值，它就有價值。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼不禁又產生了一個新的問題：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這個價值是客觀存在的嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答案是否定的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;電子的質量是 9.11x10^-31kg，光速是 3.00x10^8m/s，這是客觀存在的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人是客觀存在的，人的生產過程是客觀存在的，產品本身是客觀存在的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，產品和勞動的價值是被人主觀定義出來的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;客觀來説，從大自然的角度來看，任何東西都沒有價值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一堆木頭，價值很低；但是把它製作成了一把椅子，價值就變高了；但這僅僅是對人來説的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於大自然來説，原木和椅子都沒有價值，或者説二者都很有價值，總之沒啥區別。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;木匠之所以認為椅子有價值，是因為他將自己的時間資源花在了上面，這屬於資源的投入；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相對地，木匠就會期待着一份相等或更高的回報。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而買椅子的人，因為時間是一般等價物的緣故（同樣認可時間的價值），也就同樣認為這把椅子是有價值的，並願意為之付出貨幣——即他通過將自己的時間資源投入在工作上後得到的產出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此，我們可以得出結論，交易的本質就是在節約時間，或者説是因為時間有限而進行的一種資源最優配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可見，如果要認為勞動和產品是有價值的，那麼就要先認同時間是有價值的；就如同在購物時，買賣雙方都需要認同拿來交易的貨幣是有價值的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這就是為什麼即便在貨幣沒有出現的時代，依然不影響人們通過以物易物的方式進行經濟活動——大自然早已準備好了最優質的貨幣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而要一個人認同時間有價值，那麼就需要時間對他是極其稀有而有限的，也就是説，他會死。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果一個人可以永生，那麼時間對他來説就是無窮無盡的，也就是一文不值的了——他完全可以花無限的時間來自己創造出他所需要的所有東西（如果他彼時還有需求的話）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，我認為，價值這個東西只存在於人們的主觀想象之中，並不是一個客觀存在的東西；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;換句話説，一件商品之所以會有價值，是因為人有利益；而人之所以有利益，是因為人會死。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果人不會死，商品就沒有價值；就像萬事萬物對大自然來説都沒有價值一樣。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;6、「時間」資本化&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;至此，我們基本縷清了商品價值的來源與本質。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼，我們繼續回到第一部分：「商品的價值等於凝結在它其中的勞動的總量。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什麼是「勞動量」？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;勞動量是一個非常抽象的概念，它大致等於勞動強度乘勞動時長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，同一類勞動的勞動強度基本上可以被看作是常數，因為它最大的決定因素是生產力，而生產力基本無法被單個的工人所左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真正的變量是勞動時長。根據商品價值論，勞動的時間越長，所生產的價值就越多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這就是為什麼資本家總是要求工人加班，或者不斷催促工人幹活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而此時問題來了：資本家並不直接參與一線生產，他是如何獲得價值的呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《自由奴隸》一文中，我解釋了資本家如何通過壓低工資來獲取剩餘價值；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而剩餘價值最直接的體現，就是貨幣，錢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;勞動量被凝結在商品中，而商品被投放到市場上換取貨幣，這個貨幣則是別人（部分）勞動量的凝結。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舉個例子。工人 A 花了 100 個小時生產出來一個椅子，然後被投放在市場上，其價值是 100 個小時的貨幣；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然後工人 B 花了 150 個小時生產了一件商品，他的老闆付給了他代表 100 個小時價值的貨幣，然後 B 拿着這些錢去市場上買了 A 生產的椅子；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;B 的錢流通到了 A 的老闆的手裏，然後老闆再給 A 發了 50 個小時價值的貨幣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼此時，A 的老闆在付出了極小的勞動量（如談生意之類），可能價值 3 個小時，就獲得了 50 個小時的剩餘價值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;B 的老闆也獲得了 50 個小時的剩餘價值，而工人 A 和 B 沒有獲得任何剩餘價值，他們投入的時間資源要大於自己的所得，還虧本了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兩個老闆可以不斷重複這一過程，這就是時間的再生產；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通過這種方式，他們手裏的「時間」越來越多，這就是時間的積累和集中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然後再用貨幣去購買別人的商品，也就是購買別人的時間；或者他們可以再次投資自己的生產資料，也就是擴大再生產，進而可以控制更多的勞動量；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此，他們就可以擁有僅靠自身窮盡一生也絕不可能創造出來的財富，就好像他們實現了永生一般。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而相對地，窮人的時間卻被無限壓縮，他們因為無法控制自己的勞動所得，進而無法控制自己的勞動量，也就是無法控制自己的時間；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們的時間不屬於自己，而被別人拿走了；因此他們感覺自己雖然肉體依然存在，但是卻沒有活着的感覺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而這，就是剩餘價值理論的進一步深挖：貨幣是商品的標尺，商品是勞動量的具體體現，勞動量是時間的承載物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;時間本身雖然不能被資本化，但是可以通過控制商品（生產資料），就可以控制貨幣，進而將貨幣資本化。資本化，指的就是可以被積累、被集中、被再生產、被擴大再生產。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;7、異化的本質&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我在《反駁學習痛苦論：論學習與積極性》中論述過，勞動是人類的本能。&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;所謂勞動，其實也就是改造環境的過程。蓋房子、燒火做飯、建立村莊、馴服馬匹、製造衣物等等，都是在改造環境，都是為了活得更好更舒坦。人類和其他生物一樣既然有生存的本能，那麼改造環境，也就是勞動，也必然就是本能的一種。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;但是，為什麼勞動在今天會成為人們避之唯恐不及的東西？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，人類不可能違反自己的本能；那麼就只有一種解釋，人因為外力而不得不對抗自己的本能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這被稱之為異化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舉個例子。你去上班是因為你想去上班嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你不想去上班。那就説明上班不符合你的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你説你去上班是拿錢的，對的，拿錢那部分是符合你的利益的，但是幹活那部分不符合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為什麼？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們前面提到了一個正常的交易有兩點特徵：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雙方需要彼此提供的東西、雙方交換的價值相等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼，我們來分析在打工活動中，工人和老闆的交易：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，雙方交換的價值不等。這個我在《從自由市場到壟斷》中提到過，商品的價格永遠高於工資，這就是所謂的剝削。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，老闆提供的東西並不是工人所需要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工人提供勞動力，老闆提供工作機會和工資。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，工資確實是工人所需要的，但是我們前面分析過，人的本能分為兩個階段：生存的本能和存在的本能，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且，前者是為後者服務的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;給工資，這只是符合工人的生存本能；然而，日無一日的枯燥工作卻剝奪了他們實現存在本能的機會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是因為，這份工作並不是他們所熱愛的，他們無法從勞動中體現出自己的價值，即無法創造「小我」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是説，此時他們存在的唯一方式就是依靠這具從出生開始就在死亡的肉體。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;時間，不可再生的時間，一直在無情地流逝；而他們只能像個東西一樣維持基本工具功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們難道不該恐懼嗎？難道不該感到想要逃脫、卻因為逃無可逃感到抑鬱和麻木嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為了維持這具肉體的生存，他們反而要去壓抑另一種本能；就好像此時，他們的肉體反而變成了反對他們自身的敵人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這，就是資本主義對人的異化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在公有制社會，人們是從勞動中同時完成這兩種本能的：我想要進行的創造是我自由意志的體現，也就是説我是自願勞動（彼時已不能再將其稱為勞動）的，我的勞動是我價值的直接體現。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;並且，我可以通過全世界的分工合作來和別人進行交易，從而維持我肉體的存在（在那時，時間又會回到它貨幣的本來面目）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在私有制社會，為了完成自我實現（存在的本能），人們就要先確保肉體活着；而為了維持肉體的存活，人們又不得不壓抑自我實現的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這就是現代資本主義社會中的人們所面臨的困局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果不去出賣自己的時間，那麼他們的肉體就無法存在；而如果他們想要試圖奪取任何一點屬於自己的東西，就會遭受無情的鎮壓，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這就是用多數人的夭折去供養少數人的永生。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/26/MATTERS-%E8%AE%BA%E6%AD%BB%E4%BA%A15-%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%BB%8F%E6%B5%8E-%E4%B8%8B.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/26/MATTERS-%E8%AE%BA%E6%AD%BB%E4%BA%A15-%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%BB%8F%E6%B5%8E-%E4%B8%8B.html</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 04:49:44 GMT</pubDate>
            <author>番茄米線</author>
        </item>
        <item>
            <title>詩詞: 泡沬裡的愛情 (東加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;詩詞: 泡沬裡的愛情 (東加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/46f5da0a-0f62-4269-9867-a05805c0c483.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;詩詞: 泡沬裡的愛情 (東加豆)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;洗潔精遇清水流，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泡沫翻飛舞未休。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舊址將封思緒湧，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柳邊偶遇憶從頭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陽光灑落容顏舊，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;祕密基地情意留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;膠囊寶物藏心事，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歲月如痕記憶悠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;挖掘寶箱驚喜現，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;字條勾起往事浮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;青春沖動今方解，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泡沫愛情心底收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相視一笑分囊走，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各自歸家念未丟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遠處歌聲如夢繞，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成長夢幻永長留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相關故事:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/a/g02eel010htb&quot;&gt;微故事: 泡沬裡的愛情 (東加豆)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寫作日期：2024 年 10 月 25 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完結時間 : 08:38am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;圖.文. 東加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了寫詩，還有寫微故事和製作有聲書，希望我們能互相認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜歡我的文章嗎？盼得到您的支持、點讚，或分享我的文章，讓我知道創作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me//&quot;&gt;tonkabean.me/支&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;持與鼓勵/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的故事選集&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;matters.town/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/25/MATTERS-%E8%A9%A9%E8%A9%9E-%E6%B3%A1%E6%B2%AC%E8%A3%A1%E7%9A%84%E6%84%9B%E6%83%85-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/25/MATTERS-%E8%A9%A9%E8%A9%9E-%E6%B3%A1%E6%B2%AC%E8%A3%A1%E7%9A%84%E6%84%9B%E6%83%85-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:44:11 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>論死亡 4：時間經濟（上）</title>
            <description>&lt;h2&gt;1、商品價值&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;眾所周知，一件商品被生產出來的那一刻，就具有了價值；別人想要獲得它，就必須付出同等甚至更高的價值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這個價值從何而來？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你可能會背誦書上的答案：「商品的價值等於凝結在它其中的勞動的總量。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，這個「勞動的總量」是如何測量的呢？它的單位是什麼？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是時間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你聽到這裏，可能又會背誦書上的另一句話：「商品價值量由生產這種商品的社會必要勞動時間決定。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用人話説就是，在不刻意偷懶的情況下，生產這件商品所需要的時間越多，這件商品的價值就越高（注意，價值不等於價格）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但到這裏還沒有結束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界上可被人使用的稀缺資源那麼多，為什麼獨獨選擇了時間作為勞動量的量化標杆？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我認為，這源自於時間（對人來説）有三大特性：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不可再生、不可節約、不可積累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不可再生，意思是説人總是會死的，所以時間這個資源對每一個人來説都是隻能消耗而無法增長的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且這個「消耗」充滿了未知性。比如，雖然你的預計壽命可以達到 80 歲，但你也可能明天就死了；那麼從這個角度來看，當下度過的每一分每一秒，都是無比寶貴的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不可節約，指的是時間並不會因為你是否使用它而被消耗；不管你在主觀上是否在使用它，時間都會以恆定的速度被消耗。因此，時間是無法通過「減少使用的量」這種常見的方式來節約的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不可積累，和不可節約意思類似，指的是時間這個資源是無法通過某種手段囤積起來的。像糧食、石油這種資源，可以在產量高時囤積起來，然後再在產量低時使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而時間既沒有產量的變化，也沒有任何手段可以儲存。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;2、時間資源&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;這三個特性決定了時間這個資源會有如下社會學特徵：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，等價（價值穩定）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;財富、石油、糧食，乃至權力，都是可以積累和交易的，因此它們都可以具有資本的特性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;資本的特點在於可集中；這意味着有的人佔有的很多，有的人則佔有得極少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而時間，對於所有人來説，不管你是貴族還是資本家，不管你是工人還是農民，你的時間和別人的時間是一樣的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;資本家流逝了一分鐘，工人也流逝了同樣的一分鐘；平民活一年就少一年，貴族活一年同樣也少一年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老百姓的一分鐘並不比官僚的一分鐘低賤，王侯的一小時也不比底層的一小時高貴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，時間可以説是唯一一個沒法資本化的資源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，稀缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稀缺這個特性應該不用我來多解釋，從小學校和社會就在告訴我們時間是珍貴的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，普遍接受性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;時間的稀缺性（價值）是全社會公認的，而且基本上從古至今沒有人不這樣認為。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四，沒有生產運輸成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;時間並不需要被開採和加工，時間的生產不依賴任何人力措施維護；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;時間在全世界各地、在全球每個人身上都是同步被消耗的，它不需要被從一個地方搬運到另一個地方，也不需要被交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當我陳述完這四個特性，有一定經濟學基礎的同學可能已經發現了端倪：這不就是一般等價物的特徵嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一般等價物是一種可以和所有其他商品交換的商品，是交換過程中用作價值尺度和交換手段的物品。簡單來説就是貨幣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如古代最常用來作為貨幣的黃金，就具有如下特徵：價值穩定、稀缺性、普遍接受性、便於攜帶和分割（生產運輸成本極低）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而時間，完全符合廣義上的一般等價物的定義；而且相比於實體的貨幣，時間不可被資本化的特性讓它成為了唯一一個可以完全體現商品真實價值的一般等價物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，以時間為標杆來衡量商品的價值，也就不奇怪了。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;4、時間經濟&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;因此，可以説，所有的經濟學概念和理論，全都是建立在「時間」上的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們完全可以將人類的經濟稱為「時間經濟」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是到此時，還有個問題沒有解答：人類的經濟是如何建立起來的？或者説為什麼會有經濟活動？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以及，價值到底是怎麼產生的？（我們剛只是解答了怎麼衡量）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在主流的經濟學知識會告訴你，其目的有二：分工與交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舉個例子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我現在想要有衣服穿、有房住、有食物吃，還想有遊戲玩、有車開；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是僅靠我一個人是不可能生產出這些的，這就需要我和社會上的其他人來合作生產；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而因為生產力以及個人能力的限制，就需要有分工：我來生產衣服、你來生產食物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然後，我再用我生產的衣服來交換你生產的食物，這就是交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當生產規模愈加龐大、生產產品種類愈加豐富、生產步驟愈加繁雜，就需要有一個一般等價物來幫助人交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此時，細心的讀者就會發現，交易可以成立的前提，必須是性惡論：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你想獲得我的衣服，可以啊，但我不可能平白地給你，你拿什麼東西來彌補我付出的時間？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的時間極其寶貴且不可再生，我把我生命中的失去就永遠無法再得到的一部分貢獻給了這些衣服，你必須要用同樣的時間來交換！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這，就是價值產生的來源：對死亡的恐懼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因為我的時間是不可再生的，所以每一分每一秒的時間流逝都會讓我進一步接近死亡；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，人有珍惜時間的本能（本系列後文會詳解）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果我的時間被消耗在了對我沒有價值的事上，那麼這就會觸發我的死亡恐懼，因為這違背了存在的本能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不僅我是這麼想的，生產糧食的人也是這麼想的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，我們兩個在經歷數次因交易而爆發的矛盾之後，發現了時間這個極其公平的標杆；通過時間，我們雙方才能達成交易共識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這就是經濟的開端。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/25/MATTERS-%E8%AE%BA%E6%AD%BB%E4%BA%A14-%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%BB%8F%E6%B5%8E-%E4%B8%8A.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/25/MATTERS-%E8%AE%BA%E6%AD%BB%E4%BA%A14-%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%BB%8F%E6%B5%8E-%E4%B8%8A.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 22:56:19 GMT</pubDate>
            <author>番茄米線</author>
        </item>
        <item>
            <title>數發部涉詐？網詐通查網其實是網詐抬轎網？通查網假下架事件大公開</title>
            <description>&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;作為阿宅，我很憤怒。&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;全國國人不只是阿宅，我們可能全都被數發部詐騙了。&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;阿宅科技立委葛如鈞本&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://fraudbuster.digiat.org.tw/anti-fraud/detail/H/21/670729f8400353aec07f5ce8/3&quot;&gt;&lt;strong&gt;人曾在 10/14 提出質詢&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;，質疑數發部耗資千萬研發推出的「網詐通查網」不只設計不良，還有許多嚴重違法、侵害隱私等疑慮，雖該項目有部分正面成果，但因潛在危害太多，數發部立刻在當天果斷發佈新聞稿：&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/b6b54552-19ff-4502-8ef0-49a9448e9a74.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「結束公測、下架精進」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/200b6e57-4114-4613-95c8-d54e44fdc550.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;「&lt;strong&gt;會精進並改善網頁設計，並統一名稱及不會宣傳，先『下架測試版』。&lt;/strong&gt;」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這樣的處理速度與負責態度，我們本應予以讚賞…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而！在一個偶然的機會下，網路阿宅竟然發現，通查網及其資料其實沒有下架！它還活著！數發部透過首頁的文字欺騙全國兩千三百萬國人説「結束公測、下架精進」，但實情是：&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;只有首頁修改而已，所有的內頁、侵權圖片、文字通通還在線！用戶甚至還可以登入！&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/c19b57b0-8afe-44df-b38b-f9d9320c85ca.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;10/14 下架結束公測的服務，竟然 10/24 還能登入&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/d6988332-763d-4017-bc2b-c82db4ef78d3.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://fraudbuster.digiat.org.tw/anti-fraud/member&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://fraudbuster.digiat.org.tw/anti-fraud/member&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;「通查網」的假性下架，有多嚴重！？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;首先，我們已因嚴重的侵權和侵害隱私等疑慮，在 10/14 質詢時提醒部會嚴正看待，本來部會除了下架外，更應該要後續調查為何會有同仁及廠商，如此罔顧民眾權益、且輕忽詐騙資訊的敏感性（如情色文章全文轉貼、名人盜圖原圖引用等）本來這就已經是一連串非常低級、愚蠢，甚至應該接受調查的錯誤，如今已公告下架暫停營運的網站，竟然所有的內頁都還在運作，難道數發部不理解：將詐騙集團全文、全圖備份在數發部官方網域，將可能會讓詐騙集團的資訊因被數發部網域搜羅、連結，進而提昇可信度與搜尋引擎優化，等同於用數發部的預算和威信，替成千上萬詐騙網域抬轎嗎？&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;為何下架了，成千上萬承載詐騙非法資訊的頁面卻還在？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;所謂的下架，就應該是停止運作，不能再被瀏覽或操作。如今，所有問題頁面、可能侵權的頁面都還在，這背後究竟有什麼不可告人的目的？為什麼已經有那麼多法律風險和侵權疑慮了，究竟是誰，為了什麼，拼命要保住這些頁面讓它們持續可以連結？只要輸入「通查網」的部分內頁網址進行搜尋，就可以撈出成千上萬「已經下架」的頁面資料！&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/743353a5-96fa-469a-b809-269dc4cea0b2.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.google.com/search?q=https://fraudbuster.digiat.org.tw/anti-fraud/detail/&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://www.google.com/search?q=https://fraudbuster.digiat.org.tw/anti-fraud/detail/&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到底為什麼要幫這些詐騙網頁訊息作 SEO？為何要開放讓搜尋引擎索引？難道不知這樣可能會在排序索引上，不僅沒有做到警示作用、降低民眾對數發部網站的混淆與信任度降低外，可能還會幫助詐騙集團的資訊起到抬轎作用？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;為何要用數發部網域幫詐騙集團資訊抬轎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當所有的詐騙網頁資料都還在線，而且掛在數發部產業署的網域下，成千上萬個詐騙集團的簡介資料、盜用圖片、騙人的花言巧語，本來應該第一時間就下架，現在竟然都還在吸著數發部的血，用人民血汗錢繳伺服器電費，是什麼樣的用意要去幫這些詐騙集團精心撰寫的文字、網站連結累積關鍵字積分、增加搜尋排序？詐騙網址為何這麼重要？持續需要被保留、收錄？而且公開上網？納入在數發部網域下？&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;為何要幫「多元做工網」抬轎？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/84af368d-5760-42cc-84de-3d6cd7bbfba9.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/414bfdeb-2573-4688-892f-0cd1c195670a.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://fraudbuster.digiat.org.tw/anti-fraud/detail/H/21/66fbb84b2ab8a6108dcadffa/7&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://fraudbuster.digiat.org.tw/anti-fraud/detail/H/21/66fbb84b2ab8a6108dcadffa/7&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;為何要收錄並持續公開有風險的中國大陸詐騙網址、網站與文字？為何不讓用戶登入後才能查詢且禁止公開外連？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/46801c5b-42bc-45ae-9ed6-219c380c7b23.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://fraudbuster.digiat.org.tw/anti-fraud/detail/H/21/66fb9a73742abd98786d1d24/6&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://fraudbuster.digiat.org.tw/anti-fraud/detail/H/21/66fb9a73742abd98786d1d24/6&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;「當 X 班長」 關鍵字已被數發部收錄公開抬轎。&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/ce5bc814-e893-4598-9909-caedd2af3911.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://fraudbuster.digiat.org.tw/anti-fraud/detail/H/21/66c6f12db64fda40c207b526/3&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://fraudbuster.digiat.org.tw/anti-fraud/detail/H/21/66c6f12db64fda40c207b526/3&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在搜尋已被金管會確認是詐騙集團的「&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://www.google.com/search?q=%22%E7%95%B6%E6%B2%96%E7%8F%AD%E9%95%B7%22&amp;amp;sca_esv=08df9a6e0ef724db&amp;amp;sxsrf=ADLYWILewYPQJRZgpOtoRbPWQA6wfXls8Q%3A1729733482776&amp;amp;ei=aqMZZ5uLL67R2roP05PosQI&amp;amp;ved=0ahUKEwib6K-u76WJAxWuqFYBHdMJOiYQ4dUDCBA&amp;amp;uact=5&amp;amp;oq=%22%E7%95%B6%E6%B2%96%E7%8F%AD%E9%95%B7%22&amp;amp;gs_lp=Egxnd3Mtd2l6LXNlcnAiDiLnlbbmspbnj63plbciMgUQABiABDIFEAAYgAQyBBAAGB4yCBAAGIAEGKIEMggQABiABBiiBDIIEAAYgAQYogQyCBAAGKIEGIkFSP8NUNUGWLYMcAN4AZABAJgBggGgAdQBqgEDMi4xuAEDyAEA-AEB-AECmAIEoAKMAcICChAAGLADGNYEGEeYAwCIBgGQBgqSBwMzLjGgB4gD&amp;amp;sclient=gws-wiz-serp&quot;&gt;&lt;strong&gt;當沖班長&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;」，數發部的頁面竟會被收錄（在第二、三頁），而且所有&lt;strong&gt;其他的頁面排序更不斷的攀升中&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/5dfa7aab-681b-4370-80f8-415e26b5ec6e.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.google.com/search?q=&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://www.google.com/search?q=&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://www.google.com/search?q=%22%E7%95%B6%E6%B2%96%E7%8F%AD%E9%95%B7%22&amp;amp;sca_esv=08df9a6e0ef724db&amp;amp;sxsrf=ADLYWILewYPQJRZgpOtoRbPWQA6wfXls8Q%3A1729733482776&amp;amp;ei=aqMZZ5uLL67R2roP05PosQI&amp;amp;ved=0ahUKEwib6K-u76WJAxWuqFYBHdMJOiYQ4dUDCBA&amp;amp;uact=5&amp;amp;oq=%22%E7%95%B6%E6%B2%96%E7%8F%AD%E9%95%B7%22&amp;amp;gs_lp=Egxnd3Mtd2l6LXNlcnAiDiLnlbbmspbnj63plbciMgUQABiABDIFEAAYgAQyBBAAGB4yCBAAGIAEGKIEMggQABiABBiiBDIIEAAYgAQYogQyCBAAGKIEGIkFSP8NUNUGWLYMcAN4AZABAJgBggGgAdQBqgEDMi4xuAEDyAEA-AEB-AECmAIEoAKMAcICChAAGLADGNYEGEeYAwCIBgGQBgqSBwMzLjGgB4gD&amp;amp;sclient=gws-wiz-serp&quot;&gt;&lt;strong&gt;當沖班長&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且從圖中就可以看到，詐騙集團透過高中網站來洗流量、增加抬轎數，如今連數發部也成了一大抬轎者！？&lt;strong&gt;是被入侵？是有意？還是無知？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;為何數發部作為資安院指導部會，又是打詐核心部會之一，竟有如此違反常識、疑似欺騙以及有違資安原理的專案處理流程？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;數發部同仁難道不知道所謂下架就是所有資料與服務皆應停止？政府機關網站上列出的資料和連結在 Google 搜尋引擎積分排名多有正向積分加權，讓這些有毒的不肖詐騙資訊持續跟數發部的網域掛勾，到底是什麼意圖？有許多明星網紅的姓名因此被留在數發部「假下架」的頁面上被官方認證是「詐騙資訊」、「詐騙者」、「詐騙網頁」這樣是應該的嗎？&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/a50431b7-a716-4709-8e12-a18549e84892.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://fraudbuster.digiat.org.tw/anti-fraud/detail/H/21/6709c69572aaad9c60232e48/19&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://fraudbuster.digiat.org.tw/anti-fraud/detail/H/21/6709c69572aaad9c60232e48/19&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知名財經媒體朱姓主持人的姓名未獲同意下被詐騙集團誤用，而該姓名被數發部網站與詐騙關鍵字認證且聯結在一起。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;已經公告下架並停止測試的服務，為何還持續在修改程式碼和訊息？為何還沒有幫人名、圖像做遮蔽或移除？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;不知道為何目的，是誰？為了什麼？硬要在網站由數發部公告下架後，硬要保留所有資料在線上；此外，竟然還在下架後透過持續修訂網站內容，請問這個決策是如何做成？應該保留多少字數？究竟有沒有保留的必要？有沒進行網址或名人姓名過濾或遮蔽？賴清德的 YT 被檢舉，10/10 曾被「通查網」演算法認定疑似詐騙訊息，10/14 通查網「下架」，卻有 10/18 被「平反」的紀錄？&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/889a387d-d65d-4e81-8670-b0b70ad3de42.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;10/14 發佈新聞稿停止公測營運的網站資料，至 10/18 還持續「選擇性更新」！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本席先前質詢已經提醒數發部，未經本人同意、未經第三方站台許可的情況下，不應收錄、備存或盜連個人頭貼、頭像。乍看本應下線卻偷偷留存的頁面，已偷偷修改將圖片變成模糊，但實際打開原始碼一看，其實只是用了「模糊特效」原圖依舊還在！這是想要欺騙誰？究竟什麼原因這麼想要保留、備存或盜連他人或詐團圖片頭貼？&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/0568bea8-a6b0-418a-9e6d-b0c1ec4ef3a8.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://fraudbuster.digiat.org.tw/anti-fraud/detail/H/21/670729f8400353aec07f5ce8/3&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://fraudbuster.digiat.org.tw/anti-fraud/detail/H/21/670729f8400353aec07f5ce8/3&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/f20e0f13-3636-4bd0-9de3-86b1dce1d514.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://yt3.googleusercontent.com/geupYR7cRlWXe-YNOTRVJNj8slgufC8tPQStMCLZXr0xjbUZzCmy6Zivv2yteAolleEWgiJvkg=s900-c-k-c0x00ffffff-no-rj&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://yt3.googleusercontent.com/geupYR7cRlWXe-YNOTRVJNj8slgufC8tPQStMCLZXr0xjbUZzCmy6Zivv2yteAolleEWgiJvkg=s900-c-k-c0x00ffffff-no-rj&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;數發部的數位發展能力、網路技術常識令人憂心，打詐成效自然引人疑慮&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為何數發部連這點基本自我保護的能力、常識都沒有？那人民和阿宅怎麼會放心把預算交給政府打擊詐騙？説真的，詐騙集團看到都在笑，肯定 double 明年台灣詐騙的預算！又要有更多人受騙了！如果連數發部科技打詐都做到自己詐自己，又詐人民，那我們怎麼能期待政府其他部會能把高達八成的網通打詐做好？&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/qRSdHppi-qA?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/24/MATTERS-%E6%95%B8%E7%99%BC%E9%83%A8%E6%B6%89%E8%A9%90-%E7%B6%B2%E8%A9%90%E9%80%9A%E6%9F%A5%E7%B6%B2%E5%85%B6%E5%AF%A6%E6%98%AF%E7%B6%B2%E8%A9%90%E6%8A%AC%E8%BD%8E%E7%B6%B2-%E9%80%9A%E6%9F%A5%E7%B6%B2%E5%81%87%E4%B8%8B%E6%9E%B6%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E5%A4%A7%E5%85%AC%E9%96%8B.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/24/MATTERS-%E6%95%B8%E7%99%BC%E9%83%A8%E6%B6%89%E8%A9%90-%E7%B6%B2%E8%A9%90%E9%80%9A%E6%9F%A5%E7%B6%B2%E5%85%B6%E5%AF%A6%E6%98%AF%E7%B6%B2%E8%A9%90%E6%8A%AC%E8%BD%8E%E7%B6%B2-%E9%80%9A%E6%9F%A5%E7%B6%B2%E5%81%87%E4%B8%8B%E6%9E%B6%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E5%A4%A7%E5%85%AC%E9%96%8B.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 09:23:00 GMT</pubDate>
            <author>寶博士</author>
        </item>
        <item>
            <title>故事曲: 中獎前的七天{唱:A I - 曲/詞: 人工智豆}</title>
            <description>&lt;h2&gt;故事曲: 中獎前的七天 {唱: A I - 曲/詞: 人工智豆}&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/nH5fInB2CHk?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;故事曲: 中獎前的七天 {唱: A I - 曲/詞: 人工智豆}&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;歌曲來自同名的微故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;故事摘要:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芳姐在香港東區筲箕灣一家模特兒經紀公司擔任行政助理，某日收到解僱信。失業後，她心情沉重，偶爾買了張彩票，卻並未期待中獎。幾天後，電視上公佈彩票中獎號碼，正是她所買的號碼，但她並未關注。直到第七天…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;完整故事 (文字版):&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/a/27mis3mpeomi&quot;&gt;微故事: 中獎前的七天 (東加豆)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中獎前的七天，歌詞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唏...唏...唏...唏...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人生苦短路茫茫，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歲月匆匆心惶惶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;命運多舛情蕭蕭，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前路漫漫意綿綿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;心憂憂，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人生何處是歸途。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夢悠悠，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歲月無痕心難休。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;情幽幽，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;命運弄人心懷愁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意柔柔，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前路未卜淚難收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唏...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;心暖暖，人生有望展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;情綿綿，未來光明現。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夢甜甜，前路璀璨顯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意濃濃，生活多彩姿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唏...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;心暖暖，人生有望展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;情綿綿，未來光明現。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夢甜甜，前路璀璨顯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意濃濃，生活多彩姿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;困境之中求改變，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迷茫時奇跡出現。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人生微妙似戲演，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;悲喜交織成一線。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唏...唏...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唏...唏...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Youtube:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/playlist?list=PLWeR7IEFtxlqBxKZxOj52uGRInbyVmab_&quot;&gt;www.youtube.com/play...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了製作故事曲，也有寫微故事和製作有聲書，希望我們能互相認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜歡我的文章嗎？盼得到您的支持、點讚，或分享我的文章，讓我知道創作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me//&quot;&gt;tonkabean.me/支&lt;/a&gt;持與鼓勵/&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事選集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;matters.town/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/24/MATTERS-%E6%95%85%E4%BA%8B%E6%9B%B2-%E4%B8%AD%E7%8D%8E%E5%89%8D%E7%9A%84%E4%B8%83%E5%A4%A9-%E5%94%B1-a-i-%E6%9B%B2-%E8%A9%9E-%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%B1%86.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/24/MATTERS-%E6%95%85%E4%BA%8B%E6%9B%B2-%E4%B8%AD%E7%8D%8E%E5%89%8D%E7%9A%84%E4%B8%83%E5%A4%A9-%E5%94%B1-a-i-%E6%9B%B2-%E8%A9%9E-%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%B1%86.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 07:05:37 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>皇權專制「獨尊儒術」從何時起？</title>
            <description>&lt;p&gt;以郡縣制為基礎的皇權專制自秦始皇前 221 統一中國始，到 1912 年清王朝退位止，共持續了 2133 年。秦採用法家思想統一天下，且用法家思想治國，二世而亡，只持續了 15 年。漢朝建立後，因民生凋蔽，初期主要奉行「與民休息，無為而治」的黃老之術，以恢復元氣。到了漢武帝，才開始重用儒家。於元光元年（前 134 年）徵召天下著名儒生入朝議事，其中最為著名儒生董仲舒的提案最對漢武帝的胃口。班固於《漢書·武帝紀》中記述，「孝武之初立，卓然罷黜百家，表章六藝。」五四時期，學者易白沙在《孔子評議》一文中將漢武帝推崇儒術稱之為「罷黜百家，獨尊儒術」。那麼自漢武帝始，皇權統治尊奉儒家思想，以儒家思想統治和治理天下，也有二千餘年。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/dbdb45a3-12aa-4941-872e-ad97868d70bf.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;但漢武帝推行儒家思想和重用儒生只是開始，還談不上「獨尊儒術」。直到漢宣帝時，儒家都還並未取得獨尊的地位。《漢書》記載，漢元帝做太子時，曾向宣帝建議多用儒生時，宣帝瞬間馬下臉來訓導太子説：「漢家自有制度，本以霸王道雜之，奈何純任德教，用周政乎？」漢宣帝是漢武帝的曾孫。他繼位時（前 91 年）離漢武帝「罷黜百家」已經有四十多年了。漢宣帝這句話被廣泛認為皇權統治「外儒內法」的自白，是「外儒內法」的源頭。但其實 「霸王道雜之」與「外儒內法」的意思大為不同。一是「霸王道雜之」並沒有明言法家的霸道和儒家的王道誰主誰輔？而「外儒內法」則意味着法家是皇權統治的主要思想和手段。其二，宣帝的「霸王道雜之」都是明着來的，霸道和王道都是皇權統治公開明示宣講的，並沒有藏着掖着，而「外儒內法」則認為皇權專制將法家掩蓋了起來。只公開宣講儒家，但不施行。「只説不做」；而不宣講法家，但實際卻按法家思想進行統治。「只做不説」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到好儒的漢元帝繼位（前 48 年），才算真正「獨尊儒術」。此時離漢武帝開始重用儒家已有 80 多年。此後「獨尊儒術」就成為歷代皇權專制的統治方針，偶有偏離，也會很快回復到此一軌道上來。如果從漢元帝算起，那皇權統治尊奉儒家思想則接近二千年。可以説，自漢元帝后，皇權統治幾近百分之百就靠儒家進行統治。法家的主張和辦法則被皇權統治完全拋棄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 10 月 23 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/23/MATTERS-%E7%9A%87%E6%9D%83%E4%B8%93%E5%88%B6-%E7%8B%AC%E5%B0%8A%E5%84%92%E6%9C%AF-%E4%BB%8E%E4%BD%95%E6%97%B6%E8%B5%B7.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/23/MATTERS-%E7%9A%87%E6%9D%83%E4%B8%93%E5%88%B6-%E7%8B%AC%E5%B0%8A%E5%84%92%E6%9C%AF-%E4%BB%8E%E4%BD%95%E6%97%B6%E8%B5%B7.html</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 10:49:47 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事+閲讀分享:斷食 3 天. 讓好菌增加的護腸救命全書 (東加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事+閲讀分享: 斷食 3 天. 讓好菌增加的護腸救命全書 (東加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/5e431cc7-dc15-42c1-aace-7ba8d2c71732.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;微故事+閲讀分享: 斷食 3 天. 讓好菌增加的護腸救命全書&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;在香港的一個小巷子裡，(阿強) 正坐在一家茶餐廳的角落，面前擺著一碗熱氣騰騰的（蜜汁叉燒飯）。香甜濃鬱的蜜汁，外焦內嫩的色澤，雙筷輕輕觸碰就令人食指大動，旁邊更配上一大湯匙的油浸薑蓉。這叉燒飯的味道讓阿強心情十分忐忑，因為好吃的叉燒，又有穩定的水準，幾乎絕無僅有。而且，面前的蜜汁叉燒飯不是他的，是他的同事阿發。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自從他開始了「腸道修復計劃」，每一餐都要實時記錄，這碗飯，的確是充滿了邪惡。「算算日子，已經十天囉，再忍三日，就可以享受蜜汁叉燒飯了！」阿強心裡默默期待，嘴角不自覺地上揚。正當他沉浸於美食時，突然感到一陣劇烈的腹痛，彷彿腸道在對他發出警報。他心中一驚，心想：「不是叉燒走來討債吧？ 我還未吃呀！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他急忙跑去洗手間，卻發現裡面已經排起了長隊。阿強心中焦急，這時候，他的肚裡彷彿有一個鬧鐘，它不斷響鬧著，鈴聲更像警報的的信號，嗶嗶嗶嗶...「快點！不然就要自己出來！」阿強忍不住跑去廁所，心中暗想：「如果我真在這裡失控，那我永世都不可再來啦！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;終於輪到他進去，他快步閃身進入廁格就立刻關上門，像是後頭有人追殺。然而，當他剛坐下，就發現這馬桶是壞的！水流不止，阿強滿頭大汗！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在此時，他聽到外面傳來一陣嘲笑聲。原來是幾個同事在等候，看來大家都非常喜歡這裡的蜜汁叉燒。他們正指著廁所門口笑著説：「阿強，人有三急；速戰速決吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿強羞愧得臉紅，不知道該怎麼辦，只能默默祈禱，&quot;腸啊腸...合作暢快！。 忽然，馬桶回復正常，不再水長流。真不知道，這是腸道為他默默祝福，還是維修師傅默默為馬桶工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;&lt;p&gt;醫生告訴阿強，他的腸道菌羣失衡，需要通過飲食和生活方式的改變來調整。他聽從醫生的建議，開始了自我救贖的旅程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原來情緒與腸道有莫大的關係，阿強學會在繁忙的工作中找到平衡，如何在壓力之下保持放鬆身心。急著來慢，慢著來趕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幾日後，阿強終於完成了他的「腸道修復計劃」，滿懷期待地準備享用久違的蜜汁叉燒飯。正當點餐時，腸道鬧鐘忽然響起。「腸道無恙，也就是心靈安好。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿強的手指移向素菜的欄目，輕輕一按下單鍵。阿強明白（吃）不是整天和（忍）綁在一起，順從內心，尊重身體，而不是讓它反叛。他拿起一根胡蘿蔔，一口一口地咀嚼，吃的過程，吃完後的感覺，都是舒服的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朋友們見狀，起初以為阿強扮文青，怎知他一改習慣竟持續了三年半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿強微微一笑，自信地説：「我正在為我的腸道奮鬥！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;故事完！&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;書本簡介: 《斷食 3 天，讓好菌增加的護腸救命全書》&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;作者: 李松珠&lt;/p&gt;&lt;p&gt;譯者: 陳品芳&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版: 聯經出版&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日期：2020 年 4 月&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、核心觀點&lt;/p&gt;&lt;p&gt;強調腸道健康對整體健康的關鍵作用，提出腸道不僅是消化吸收器官，還主掌免疫和解毒，與多種疾病相關。通過改善腸道環境、調整飲食和生活習慣等方法，可恢復和維持腸道健康，進而改善身體狀況。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、重點內容&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. 腸道健康的重要性&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多種疾病根源：異位性皮膚炎、過敏、肥胖、高血壓、糖尿病等疾病大多與腸道問題相關。現代人因飲食、環境等因素，腸道比以前脆弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生理和心理影響：腸道影響消化、吸收、免疫和解毒，還與精神健康有關，如血清素大多由腸道分泌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. 腸道問題的成因&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毒素攻擊：環境污染、食物毒素、食品添加物、酒精和香煙等，使腸道黏膜受損，益菌減少，有害菌增多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不良生活和飲食習慣：如飲食過量、缺乏休息、常吃高脂高油食物等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. 腸道修復方法&lt;/p&gt;&lt;p&gt;腸道修復計畫&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 週見效：一般需 3 週可見腸道改善，3 個月可使受損細胞完全更新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;步驟&lt;/p&gt;&lt;p&gt;清潔腸道：清除毒素和有害菌是關鍵第一步，否則補充營養和益菌無效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;增加益菌：益菌對腸道健康至關重要，可在腸道乾淨後持續食用一星期益菌產品見效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;供應營養：提供足夠營養使腸道更強壯，並調整不良生活和飲食習慣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斷食與飲食調整&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斷食計畫：開始前可進行 1 - 2 天斷食或只吃流質食物，以清空腸道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日常飲食&lt;/p&gt;&lt;p&gt;避免有害食物：如酒、乳製品、紅肉等易引起慢性過敏的食物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;增加膳食纖維：分水溶性和不溶性，有助排便和腸道健康，每天應攝取適量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;流質食物：腸道修復計畫中除前三天外，基本以一天一餐流質食物為原則，如排毒果汁和湯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;營養補充&lt;/p&gt;&lt;p&gt;益生菌：如乳酸菌等，可分為多種菌種，有不同功效，選擇時需考慮存活率、菌種搭配等因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;益菌生：是益生菌的食物，可促進益菌繁殖，如菊糖、果寡糖等，可通過食物或健康食品攝取。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他營養素：如左旋麩醯胺酸可修復腸黏膜，Omega - 3 有助血液循環和腸道健康，還包括甘草、鋅、維生素和礦物質等，可提升免疫力，幫助腸道修復。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生活習慣調整&lt;/p&gt;&lt;p&gt;規律飲食：三餐規律，晚餐後至少空腹 12 小時，避免吃宵夜和含糖點心，多咀嚼，不過量攝食。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;適量運動：一週三次，每次 30 分鐘左右的有氧運動，如走路、跑步、自行車等，可促進腸道健康，但過度運動有害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;充足睡眠：每天睡 7 - 8 小時，晚上 11 點前入睡，可促進腸道修復，睡前避免使用電子設備，臥室光線宜暗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;減壓：壓力會影響腸道，可通過保持樂觀、冥想、深呼吸、泡澡等方式適當抒發壓力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、特色之處&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. 疾病案例豐富：書中列舉大量臨牀案例，如甲狀腺疾病、肥胖症、過敏性疾病等，説明腸道問題與各種疾病的關聯，使讀者更易理解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. 實用方法具體：詳細介紹腸道修復計畫的各個步驟，包括斷食、飲食選擇、營養補充、生活習慣調整等，具有很強的操作性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. 科學知識通俗：解釋腸道生理知識、免疫細胞功能、細菌種類等專業內容時，通俗易懂，方便普通讀者掌握。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、總結&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本書全面闡述了腸道健康的重要性、問題成因以及修復方法，提供了一套系統的腸道保健方案，對關注健康、尤其是腸道健康的讀者具有重要的參考價值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;strong&gt;目錄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【作者序】只要三週，改善你的腸道！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;Chapter1&amp;nbsp; 惱人的小病痛，是身體發出的警訊！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;症狀，其實是身體在求救！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每十人中，高達九人都不健康！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盲目相信檢查結果，是延誤就醫的主因！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;腫瘤是在告訴我們，該注意健康了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「肥胖」造成的問題，遠超乎想像&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一張表格，快速測出你的健康指數！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chapter2&amp;nbsp; 常感冒、憂鬱，原來是腸道出問題了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;容易感冒，是因為腸道不健康？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;腸內細菌分三種：好菌、壞菌、中性菌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;憂鬱症沒好轉，問題竟出在「腸道」？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對腸道有害的毒素，可分為五種&lt;/p&gt;&lt;p&gt;腸道過勞時，肝臟也會生病&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了症狀，這些檢查也能確認腸道是否健康！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chapter3&amp;nbsp; 這些疾病，都和腸道有關！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1 腸漏症──腸道一旦破損，毒素就會擴散&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2 過敏性疾病──九成以上的患者，腸道都充滿毒素&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 自體免疫疾病──腸道不佳，免疫力也不會好&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 發炎及疼痛──因腸內毒素流遍全身所致&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 代謝症候羣──吃太多垃圾食物，使毒素穿透腸壁&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 憂鬱症──保持腸道健康，情緒也會好轉&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 不孕症──環境使體內充滿毒素，自然不易受孕&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chapter4 進行腸道修復計畫前，要注意這些事！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;修復腸道時，要先清空再填補&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何開始「腸道修復計畫」？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何決定計畫的長短？視身體狀況而定&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chapter5 〔Step1〕以水和膳食纖維，徹底清潔腸道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1 每天喝兩公升以上的水&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2 每天攝取足夠的「膳食纖維」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 一天中，有一餐請吃流質食物&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 必要時，才使用抗生素&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 清潔腸道時，可能出現「瞑眩反應」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chapter6 〔Step2〕增加益菌，減少壞菌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1 補充對腸道有益的「益生菌」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2 透過益菌生，幫助增加腸內好菌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 想補充益菌生，可吃這五種食物&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chapter7 〔Step3〕透過良好習慣，維持腸道健康&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1 適時補充腸道需要的營養&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2 提升消化功能，營養才能被吸收&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 少喝酒，避免傷害腸道及降低解毒力&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 規律飲食、勿過量，才能保護腸道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 運動、睡眠、減壓，改善腸道的三要素&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;【後記】腸道與心理，會相互影響&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;strong&gt;作者簡介:&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;李松珠是一位立志成為醫師的專業人士，從小受到史懷哲故事的啟發，便對醫療產生濃厚興趣。在醫學院的學習過程中，她不僅勤奮學習，還每年前往海外擔任義工，積累了豐富的實習經驗。作為內科住院醫師，她曾在北韓的開城工業園區提供醫療服務，展現出對人道醫療的熱忱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在與韓國國際協力團（KOICA）工作的伴侶相遇後，她曾希望能夠一起到海外服務，但因女兒的出生而無法如願。隨著生活的忙碌，她一度忘卻了自己的夢想，並與身體的變化抗爭。然而，在參加腸道修復計畫後成功減重並恢復健康，這讓她重新燃起對功能醫學、食物療法和體質醫學等領域的研究熱情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，她經營著一家內科醫院，專注於透過功能醫學幫助那些受困於「亞健康」狀態的患者，提供全面的診斷與治療服務，致力於改善大眾的健康狀況。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;譯者簡介:&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;陳品芳畢業於政治大學韓文系，曾在台灣和韓國兩地工作。經歷了職場的繁忙與壓力後，她決定追求自己真正熱愛的事業，成為一名全職翻譯者。她對韓國文化充滿熱情，喜愛觀看韓國電影和聆聽韓國音樂，並享受在家中一邊趕稿、一邊玩遊戲的悠閒時光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全篇文章完!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寫作日期：2024 年 9 月 25 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成時間 : 14:37pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圖.文. 東加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了寫微故事，還製作有聲書，希望我們能互相認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜歡我的文章嗎？盼得到您的支持、點讚，或分享我的文章，讓我知道創作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me//&quot;&gt;tonkabean.me/支&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;持與鼓勵/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我的故事選集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;matters.town/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/23/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B+%E9%96%B1%E8%AE%80%E5%88%86%E4%BA%AB-%E6%96%B7%E9%A3%9F3%E5%A4%A9.-%E8%AE%93%E5%A5%BD%E8%8F%8C%E5%A2%9E%E5%8A%A0%E7%9A%84%E8%AD%B7%E8%85%B8%E6%95%91%E5%91%BD%E5%85%A8%E6%9B%B8-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/23/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B+%E9%96%B1%E8%AE%80%E5%88%86%E4%BA%AB-%E6%96%B7%E9%A3%9F3%E5%A4%A9.-%E8%AE%93%E5%A5%BD%E8%8F%8C%E5%A2%9E%E5%8A%A0%E7%9A%84%E8%AD%B7%E8%85%B8%E6%95%91%E5%91%BD%E5%85%A8%E6%9B%B8-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 06:57:55 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>反漢主義系列（一）—— 反漢主義定義及其民族歧視正當化：獵巫「大漢族主義」</title>
            <description>&lt;p&gt;反漢主義定義&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://zh.m.wikiversity.org/w/index.php?title=%E5%8F%8D%E6%BC%A2%E4%B8%BB%E7%BE%A9&amp;amp;action=edit&amp;amp;section=1&quot;&gt;編輯&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;反漢主義，顧名思義，是指針對漢民族的篾視、仇恨以至不承認漢族存在等所有反感情緒及其產物，反漢主義是對漢族的某些認知，而這些認知可能會以帶有仇恨、侮辱、貶損等方式宣泄在漢族人身上，針對漢族個人與社羣或其財產施以反漢主義的言語或肢體行為&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反漢主義並非現代才有的現象，古已有之，幾與漢族的歷史同樣長，這種民族歧視思維源自與漢族相鄰的民族，或曾與漢族政權交戰或曾征服統治漢族人民而產生或促進的一種民族優越主義，通常自認為本民族血統比漢族更優秀更純血，同時也將本民族的種種挫敗，如武力下降、奢侈等現象怪罪為漢族的影響，這種反漢族思想及民族優越思潮的結合，&lt;strong&gt;在近代以來假借「反大漢族主義」、「尊重少數民族」等類似的名義繼續壯大至今&lt;/strong&gt;，加上維護漢族民族權益的法律機制缺失，嚴重威脅着各民族之間的平等與團結，如民謠「一等洋人二等官三等少民四等漢」所反映當下社會上存在着系統性的民族（三等少民四等漢）歧視和種族（一等洋人二等官）歧視[注 1]現象，排名越靠後，地位就越低，受歧視的壓力就越大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了仇恨、篾視等反漢族的民族優越思潮外，&lt;strong&gt;以民族身份為標準的差別待遇（給予漢族人較差的待遇）等歧視，也是構成反漢主義的一部分。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;漢族恐懼症（簡稱恐漢症）是反漢主義的一個表徵，一般是將漢族污名化為各種情境下的加害者，甚至以漢族人口太多為原罪[注 2]，以此為藉口合理化對漢族的歧視、剝削、侮辱冒犯等各種不平等待遇。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民族歧視正當化：獵巫「大漢族主義」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://zh.m.wikiversity.org/w/index.php?title=%E5%8F%8D%E6%BC%A2%E4%B8%BB%E7%BE%A9&amp;amp;action=edit&amp;amp;section=2&quot;&gt;編輯&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;﻿「大漢族主義」這個概念最早出自 1931 年 11 月在瑞金葉坪召開的中華蘇維埃第一次全國代表大會上，通過的一份名為《關於中國境內少數民族問題的決議案》內宣稱：「中華蘇維埃共和國的目的是……………………並且堅決的反對一切大漢族主義的傾向。」從背景來看，這份決議案應是共產黨為挑撥國民黨與少數民族之間關係的文宣，但也為當時少數民族經濟落後的原因創造出一個永久性的代罪羔羊。 ﻿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據中國共產黨的定義，「大漢族主義」是：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;大民族主義在我國的集中表現，它是剝削階級思想在國內民族關係上的一種反映，是一種歧視、排斥、壓迫較小民族的民族主義。在歷史上主要表現為，歧視漢族以外的各少數民族；限制和剝奪少數民族在政治、經濟、文化等方面的平等權利，踐踏少數民族的風俗習慣，禁止少數民族使用自己的語言文字，強迫少數民族改變服飾，實行強迫同化；挑撥民族關係，破壞民族團結，壓迫和剝削少數民族，直至武裝鎮壓。解放後，中國共產黨從根本上廢除了民族壓迫和民族剝削制度，實行了民族平等和民族團結政策，基本上克服了大漢族主義，但其影響仍然是阻礙各民族團結的消極因素。現階段大漢族主義則表現為部分漢族幹部羣眾，不尊重少數民族的平等權利 ，侵犯少數民族的利益，不尊重少數民族的自治權利、語言文字和風俗習慣，歧視排斥少數民族幹部，不幫助少數民族發展經濟文化等 ，這是一種必須解決的人民內部矛盾。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;這段描述並非絕對正確或不能動搖，首先，大漢族主義「是剝削階級思想在國內民族關係上的一種反映，是一種歧視、排斥、壓迫較小民族的民族主義」，&lt;strong&gt;這種定義其實忽視了人口較少的民族也存在着歧視、排斥、壓迫人口較多民族的民族主義，這種歧視、排斥、壓迫的徵狀在人口較少的民族在採用暴力征服人口較多民族後特別明顯，比如遼金元清各自所代表的契丹族、女真族、蒙古族、滿族，在征服統治漢族地區後均在一定程度上保障本民族具有優越於漢族的政治地位&lt;/strong&gt;，這種本民族至上的做法在帝國衰弱後（一般是在征服民族的統治力量衰落後）不得不渡讓部分權力予漢族（主要是支持其統治的士紳羣體）以擴大統治基礎時才受到大幅削弱。﻿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，所謂「……在我國的集中表現」的集中，很明顯是因為漢族人多的原故，其極端民族主義就被視為在中華人民共和國「集中表現」，其實部分優待少數民族或限制漢族的政策，都是針對漢族人較多或佔的比例較大而設，可以説，除了極端民族主義者外，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中國共產黨及部分反共勢力亦視人多是漢族的原罪，即使漢族的生育率己遠低於世代更替水平，而且老齡化及少子化嚴重，漢族人多仍然被視為一種威脅及包袱。&lt;/strong&gt;﻿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而中國共產黨對「大漢族主義」的定義也可以適用於曾經征服統治漢族的民族：﻿&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;大契丹/女真/蒙古/滿民族主義等等少數民族至上[注 3]是極端民族主義在我國的集中表現，它是剝削階級思想在國內民族關係上的一種反映，是一種歧視、排斥、壓迫人口較多民族的民族主義。**在歷史上主要表現為，歧視漢民族；限制和剝奪漢民族在政治、經濟、文化等方面的平等權利，踐踏漢民族的風俗習慣，強迫漢民族改變服飾，實行強迫同化；挑撥民族關係，破壞民族團結，壓迫和剝削漢民族，直至武裝鎮壓。**解放後，中國共產黨從根本上廢除了民族壓迫和民族剝削制度，實行了民族平等和民族團結政策，基本上克服了大契丹/女真/蒙古/滿民族主義等極端民族主義[注 4]，但其影響仍然是阻礙各民族團結的消極因素。現階段大契丹/女真/蒙古/滿民族主義則表現為部分幹部羣眾，不尊重漢民族的平等權利 ，侵犯漢民族的利益，不尊重漢民族的自治權利、語言文字和風俗習慣，歧視排斥漢民族幹部，不尊重漢民族發展經濟文化等 ，這是一種必須解決的人民內部矛盾。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;唯一的差異就是沒有「禁止漢民族使用自己的語言文字」，這但不是因為少數民族統治者尊重漢文化，而是因為在東亞地區諸民族中，漢族最早發明文字，有足夠長的時間來完善發展，令古代任何統治漢族的民族都缺少一套較漢字更完善進步的文字，缺少取代漢字的代替品，加上漢族的人口基數，以及人口龐大的儒士羣體，可以預期強推禁令將會大幅度增加異族統治者的統治成本，以上這些客觀條件都是限制古代非漢族統治者禁止漢民族使用自己的語言文字的意願與能力，但基於民族地位差異，蒙古化、滿化等部分文化同化現象出現亦是不可避免。﻿綜觀歷史，以受害人數而言，反漢主義的影響遠勝於所謂的大漢族主義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，&lt;strong&gt;不止是曾經征服統治漢族的民族或任何過去的民族才存在極端民族主義，現代任何民族均可能存在極端民族主義&lt;/strong&gt;，其中大維吾爾族主義[注 5]、大藏族主義己經成為非常顯眼的極端民族主義運動，西南各民族亦存在大彝族主義[7][8]、大壯族主義等極端民族主義，只是沒有向外宣傳，加之其訴求多能被中共提供的少民特權滿足才沒有與中共產生衝突，從而少為人所知，而大蒙古族主義[注 6]因主要活動於較少被國際關注的蒙古國而不太知名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;需要指出的是，因為漢族人數較多，被視為「大民族」，如此一來，「大民族主義」一詞就容易引起誤導，以為只有漢族才存在「大民族主義」這種歧視、排斥、壓迫其他民族的極端民族主義，令「大民族主義」一詞成為含沙射影針對漢族的狗哨暗號，同時可以掩蓋自己的反漢仇漢等極端民族主義思想。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，此處「不尊重漢民族發展經濟文化等」主要是指文化權利，目前中華人民共和國的民族文化項目往往不是以「中華民族」或「中國」稱呼，就是以某個少數民族族稱或地區名稱稱呼，以三月三為例，這是一個侗族、漢族、黎族、壯族、苗族、瑤族等多個民族共同擁有的傳統節目[9][10]，但海南省方面稱為「黎族苗族傳統節日」[11][12]、廣西則稱之為「壯族三月三」[13]，大刺刺地以族稱冠名，相較之下，同樣以三月三為傳統節日的漢族並沒有以族稱冠名的三月三[注 7]，此即為「不尊重漢民族發展經濟文化等」，&lt;strong&gt;可以説，與少數民族相比[14]，漢族缺少以族稱冠名的權利[注 8]。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當以漢族為名的中立稱呼，如漢族三月三、漢族地區、漢族傳統服飾等，皆動輒目之為「大漢族主義」，這種任意以「大漢族主義」的妖魔化，本身就代表社會上存在着對漢族相關事物存在嚴重而不自知的偏見，這種偏見令漢民族相關事物只能以「中國」或「中華民族」之名出現，失去自身的主體性，令漢族成為社會上的隱形民族，除非是「大漢族主義」之類的負面稱呼，否則皆難逃被大漢族主義的污名化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，相對於所謂「大漢族主義」，有關「地方民族主義」的指控不涉及歧視、排斥、壓迫其他民族，僅批評其孤立、保守、排外，與「大漢族主義」的指控相比，明顯要輕得多，這種「地方民族主義」的定義忽視了少數民族歷史上歧視、排斥、壓迫、強迫同化等侵犯漢族利益的過往，雙重標準的處理方式不止不能維護各民族之間的團結，反而種下民族仇恨的種子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國共產黨在定義「地方民族主義」內還特別強調「我們也應當把少數民族的民族感情、民族習俗、民族文化與地方民族主義思想嚴格地區別開來」，令極端民族主義能借「民族感情、民族習俗、民族文化」的表皮發展壯大，&lt;strong&gt;與此相反的是，中國共產黨對「大漢族主義」定義內並沒有指出需要把漢族的民族感情、民族習俗、民族文化與「大漢族主義思想」嚴格區別，這就令漢族的「民族感情、民族習俗、民族文化」受到刻意忽視，甚至以「反大漢族主義」及「尊重少數民族」的旗幟來不尊重、踐踏、侮辱漢族的「民族感情、民族習俗、民族文化」，這種辱漢的行徑才是孕育「大漢族主義」的元兇。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這些背景下出現的「大漢族主義」就不是狹隘，而是一種正義，也是受欺壓者的唯一抗議手段，以反大漢族主義為名的獵巫打壓反而製造出中國極端民族主義者最憎恨的大漢族主義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「大漢族主義」這個中國共產黨發明的概念已經被濫用，任何描述漢族，只要否定或偏離「混血」、「雜種」、「不如少數民族」等等的敍事模式都可以被扣上「大漢族主義」的「罪名」，&lt;strong&gt;極端民族主義者不止可借對「大漢族主義」的攻擊來遮掩反漢、仇漢的極端思想，還可以攻擊漢族的身份認同，不承認漢族作為單一民族有資格與其他 55 個民族享有同等的法定權利，漢族身份不能如同少數民族身份一樣得到尊重。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，「大漢族主義」與「地方民族主義」這兩個詞語的命名本身就刻意給人一種漢族的極端民族主義比少數民族的極端民族主義更嚴重的污名化印象，&lt;strong&gt;特意強調漢族的族稱，而 55 個民族的族稱僅用「地方」一語帶過&lt;/strong&gt;，可見針對性極強，不管最初命名者的動機如何，&lt;strong&gt;這種命名都會帶給不知情者一個漢族逼害少數民族的想像情境，妖魔化漢族及其一切相關的正面或中立事物，煽動及合理化對漢族的仇恨情緒&lt;/strong&gt;，比如國際反共勢力為求攻擊中共政權每每以「大漢族主義」來指控中共對少數民族的「歧視」，這種以漢族為加害者的不實宣傳，助長持有反漢主義的極端民族主義勢力的影響，令極端民族主義勢力有一個能搬上桌面的藉口——以債主自居——來歧視及迫害漢族，而這種將漢族妖魔化的手法可稱為&lt;strong&gt;漢族恐懼症&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使只是主張漢族並不是某些人想像中的低劣或邪惡、對漢族作正面評價，亦會被攻擊為「大漢族主義」、「中心主義」[注 9]、「沙文主義」等類同妖魔化的指控，亦是漢族恐懼症患者為維持自身受害者想像兼消滅異見的手法[注 10]，所以在二十一世紀的今日，上當很多民族已被承認正名平等，甚至&lt;strong&gt;可以公然宣揚某個民族是優秀民族、了不起的民族&lt;/strong&gt;，漢族卻不得不為求被承認正名平等而發聲，甚至只是微弱的發聲亦動輒得咎，這種差異待遇對於民族平等、民主、文明、包容等自居的社會來説實在是莫大的諷刺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;另外，對漢族的仇恨、篾視等反漢主義狂潮，加上以民族身份為標準的差別待遇（給予漢族人較差的待遇）等近一個世紀的長期歧視，負面影響巨大，甚至令漢族平民不敢公開承認自己的漢族身份，反以漢族身份為恥，為了逃離被仇恨、被篾視的境況而主張自己家族帶有非漢族血統[注 11]，以此來求得精神安慰，抹去原生民族身份以得到更改族屬的機會，除了洗脫低劣、雜燴雜種、邪惡（身負迫害少數民族的邪魔形象）等歧視標籤外，在反漢狂潮之下，充滿自卑、認為自己的民族有缺陷（自我憎恨）自覺不如少數民族的漢族個體為尋求他者認可只能透過這種主張——貶斥民族集體來否定原生族屬身份——曲線取得單一個體與其他非漢族羣平等的權利（即優惠待遇[15]），只有否定、消滅民族自我意識才有可能不被歧視，所以，經過中共政權數十年的統治及歐美社會對極端民族主義的迎合，導致二十一世紀的漢族的民族意識早已非常淡薄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之所以現今還有民族意識殘存，主要有內部因素與外部因素的效果，內部因素方面是中共建政之前漢族民族意識的延續；外部因素方面有長期以來「反大漢族主義」的敍事，雖然妖魔化、污名化漢族是這種敍事的主要方面，但某程度上這種妖魔化、污名化是以承認漢族作為一個民族的存在為前提，漢族自身的存在只是為了實現少數民族他者的存在才被容許作為次要的存在，另外就是少數民族諸種優惠政策（含對所謂少數民族地區的轉移支付），當然需要人口龐大的漢族羣體以供剝削，必然需要漢族的存在，間接與內部因素互動促使漢族民族意識在 21 世紀繼續存在，雖然在民族總人口中存在感極低，但長期的歧視打壓總會有人——很少又零散的人——覺醒到並進行反抗言行，這種覺醒並不會被一個以歧視漢族作為主流意識形態的暴政瘋狂打擊所能消滅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與漢族相反，被歸類為「少數民族」身份的如藏族、滿族、蒙古族、維吾爾族，甚至彝族、壯族等各個民族羣體內——不論上層精英或下層平民——的民族意識極之濃烈，在這些強烈民族意識羣體所描寫的敍事中，民族身份的強調是敍事非常凸出一面，在日常生活中，「少數民族」各個民族稱呼可謂是無處不在，高度強調民族意識，在強化本民族意識的同時，其實在某程度上也強調非「少數民族」的他者——也即漢族——的存在，但如此一來，&lt;strong&gt;漢族民族意識只能作為各少數民族意識的附庸（他者）存在，而且是被打壓的對象&lt;/strong&gt;，加上缺少對地域歧視的糾偏，所以漢族民族意識是遠比不上各少數民族意識濃烈，甚至有淡化的趨勢，而這種趨勢是由持續了數十年的帶有反漢主義政策及意識形態促成，所以從民族平等的角度看，&lt;strong&gt;漢族有需要重建、強化自身極其淡薄的民族意識，加強團結，才能消除未來民族滅絕的可能性，取得與其他民族平等的權利。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;維基學院：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://zh.wikiversity.org/zh-hans/%E5%8F%8D%E6%BC%A2%E4%B8%BB%E7%BE%A9&quot;&gt;zh.wikiversity.org/z...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/23/MATTERS-%E5%8F%8D%E6%B1%89%E4%B8%BB%E4%B9%89%E7%B3%BB%E5%88%97-%E4%B8%80-%E5%8F%8D%E6%B1%89%E4%B8%BB%E4%B9%89%E5%AE%9A%E4%B9%89%E5%8F%8A%E5%85%B6%E6%B0%91%E6%97%8F%E6%AD%A7%E8%A7%86%E6%AD%A3%E5%BD%93%E5%8C%96-%E7%8C%8E%E5%B7%AB-%E5%A4%A7%E6%B1%89%E6%97%8F%E4%B8%BB%E4%B9%89.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/23/MATTERS-%E5%8F%8D%E6%B1%89%E4%B8%BB%E4%B9%89%E7%B3%BB%E5%88%97-%E4%B8%80-%E5%8F%8D%E6%B1%89%E4%B8%BB%E4%B9%89%E5%AE%9A%E4%B9%89%E5%8F%8A%E5%85%B6%E6%B0%91%E6%97%8F%E6%AD%A7%E8%A7%86%E6%AD%A3%E5%BD%93%E5%8C%96-%E7%8C%8E%E5%B7%AB-%E5%A4%A7%E6%B1%89%E6%97%8F%E4%B8%BB%E4%B9%89.html</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 03:13:16 GMT</pubDate>
            <author>Saturn</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 彩虹黃昏戀 3 (東加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 彩虹黃昏戀 3 (東加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/61067b51-6079-43e9-850c-25e67915894d.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;一晚，（嫻姨）與（玲姨）在牀上扭在一起，她們依然談著（王芳）和（李英），纏綿過後，她們各自回去自己的被窩，也帶著王芳和李英走進她們的夢境中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;淡入...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看不清夢裡面的環境，四處也煙霧瀰漫，卻沒有絲毫污濁與壓抑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;嫻姨説：&quot;我們一起已過了三十年，彼此珍惜、相愛，可以説沒有多少遺憾了。要是把餘下的日子，留給王芳和李英，讓她們有最後的機會，不知道人生又會怎樣？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玲姨並不覺得好笑，相反，她心裡有點酸，阿嫻竟然會犧牲自己的愛情，去成全她人的緣份。玲姨，她卻沒有這種大愛，如果真是這樣，她會感到困惑和不甘的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;…淡出&lt;/p&gt;&lt;p&gt;次日，嫻姨並沒有告訴玲姨她昨夜的夢境。當然，她不知道玲姨竟也做著同樣的夢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不知道是否老天有心安排，嫻姨和玲姨在街上遇見李英和王芳，但是，時間和場合都不一樣。李英一個人走著，王芳匆匆忙忙趕去工作，兩人的臉上都寫滿了滄桑。以前，從未在街上遇見，宴會後、夢境後，就遇見她們了，真是很戲劇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三個人，兩個場景，四把聲音，打招呼過後揮手説再見，感覺卻微妙，彷彿有數之不盡細訴的話藏在眼裡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玲姨忽然想起昨夜的夢，若真的有一個機會，把餘下愛情的命運轉移，讓王芳和李英接下去，結果會怎樣...結果會怎樣？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，就在這時，一個意想不到的轉折發生了。她們突然感覺到周圍的空間彷彿扭曲了一般，一切都變得模糊不清。當她們再看清眼前，卻是另一處未曾踏足過的地方，不是以往那片石屎森林的地方，沒有不停歇的車流人流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玲姨和嫻姨很驚訝，充滿了懷疑。還是，那個夢境的延續？如果不是夢境，這又算是什麼？因為隔璧有一幅很大的玻璃牆，穿過玻璃以外是充滿了陽光的景色，美麗花園，與她們處身的空間截然不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玲姨，她不是不相信地球以外的事物，平行時空也有它的道理，只是...只是不相信會發生在她們的身上吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這時，玻璃牆對面的畫面開始移動，就像一格格連貫的相片，直至兩個人影浮現，畫面停下來了。是王芳與李英。不是年輕的她們，而是現在的她們，在一個和暖的日子，十指緊扣遊在美麗的花園裡散步，眼底下全是滿足和喜樂，彷彿已經看到了彼岸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原先繃緊的心情，看到這畫面，玲姨和嫻姨在瞬間放鬆了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&quot;她們是應得的。&quot; 嫻姨喃喃自語。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在這時，一陣深沉而有力量的聲線在耳邊響起：&quot;只要妳們願意和堅信著未來，把愛情的命運轉移給她們，眼前的畫面將會變成真實。&quot;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;説完這句話後，她們感覺到一股強大的力量將她們拉回了現實世界。當她們再次打開眼睛，已經回到了熟悉的家中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玲姨和嫻姨滿頭大汗，她們肯定不是夢境，也不必懷疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;假如真的把這段緣份給予她們？這意味著另一對將失去彼此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這個瞬間，她們所做出的選擇將改變四個人的命運。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人生彷彿像是天秤搖晃著，當自己的一端是幸福，另一端卻是別人的期待和需要，我們又該如何選擇？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寫作日期：2024 年 10 月 22 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完結時間 : 15:38pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圖.文. 東加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;相關故事:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@tonkabean/343543----&quot;&gt;matters.news/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@tonkabean/343543-%E5%BD%A9%E8%99%B9%E9%BB%83%E6%98%8F%E6%88%80-%E5%9C%96-%E6%96%87-%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86&quot;&gt;昏戀-圖-文-東加豆&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/a/r69ulv4kp1b4&quot;&gt;微故事:彩虹黃昏戀 2 (東加豆)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了寫微故事，還製作有聲書，希望我們能互相認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜歡我的文章嗎？盼得到您的支持、點讚，或分享我的文章，讓我知道創作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me//&quot;&gt;tonkabean.me/支&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;持與鼓勵/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事選集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;matters.town/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/22/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%BD%A9%E8%99%B9%E9%BB%83%E6%98%8F%E6%88%80-3-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/22/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%BD%A9%E8%99%B9%E9%BB%83%E6%98%8F%E6%88%80-3-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 08:05:51 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>網詐通查網之亂｜科技立委葛如鈞，向數發部提出嚴重警示和疑慮</title>
            <description>&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/1a7acb6e-a2e1-4ba4-87a5-2a30a9acb4c0.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;數發部網路詐騙通報查詢網「通查網」： https://fraudbuster.digiat.org.tw&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;看到了嗎？上面這張畫面截圖是數位發展部&lt;strong&gt;耗費千萬台幣，總預算高達 6000 多萬元新台幣的最新&lt;/strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://fraudbuster.digiat.org.tw/&quot;&gt;&lt;strong&gt;打詐網站&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;！而不是 2000 年從時光機跨越回來的詐騙廣告網，也不是 2024 年哪個奧客睹場上線啦的最新傑作！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;透過民眾主動檢舉加上資安院撰寫程式自動偵查，搜羅可能的詐騙連結，進行通報、排查，並主動聯繫如臉書等平台要求下架。立意良好，但該「&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://fraudbuster.digiat.org.tw/&quot;&gt;&lt;strong&gt;通查網&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;」卻在倉促上線測試的情況下，可能違反了幾個重要問題，分為三個層次：基本問題、嚴重問題與隱藏問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下我們理性務實的用科學、技術和常識來審視近期上線的「網路詐騙通報查詢網」：&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;一、「通查網」基本問題&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;1. 名稱混亂不一致，影響 SEO 累積，破壞信賴&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=S5Uo9fVqjIU&quot;&gt;&lt;strong&gt;數發部長受訪&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;以及&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://moda.gov.tw/press/press-releases/12878&quot;&gt;&lt;strong&gt;數發部官網&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;是説「打詐通報查詢網」，網站標題寫「網路詐騙通報查詢網」，APP 則是寫「網詐通報查詢網」，等民眾註冊收驗證簡訊時，簡訊驗證內容又把網站稱做「數發部網路詐騙通報查詢網」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到底要有幾個變形？如此一來如何增加 SEO，如何取信於民眾？這跟詐騙集團把「吳淡如」寫成「吳，淡 」如，有什麼不同？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/23a1765b-85cd-4447-b858-deba9d972e6e.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;來源：中央社訪談&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;2. 入口沒有廣灑，搜尋排序不佳，未跨部會推廣&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;搜尋「&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://www.google.com/search?q=%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E8%A9%90%E9%A8%99%E9%80%9A%E5%A0%B1%E6%9F%A5%E8%A9%A2%E7%B6%B2&amp;amp;oq=%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E8%A9%90%E9%A8%99%E9%80%9A%E5%A0%B1%E6%9F%A5%E8%A9%A2%E7%B6%B2&amp;amp;gs_lcrp=EgZjaHJvbWUqBggAEEUYOzIGCAAQRRg7MgYIARBFGD0yBggCEEUYPTIGCAMQRRg8MgYIBBAuGEDSAQcyMTVqMGo0qAIAsAIB&amp;amp;sourceid=chrome&amp;amp;ie=UTF-8&quot;&gt;&lt;strong&gt;網路詐騙通報查詢網&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;」排序第一名的&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://165.npa.gov.tw/#/&quot;&gt;&lt;strong&gt;內政部 165 全民防騙網&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;，裡頭&lt;strong&gt;完全沒有&lt;/strong&gt;「網路詐騙通報查詢網」的連結。打詐不應該團體作戰，跨部會一體整合嗎？商請內政部一起放上連結宣傳，是有很難嗎？&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;3. 識別設計不清楚、不友善，而且一日多變&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;短短幾天，APP 的標題 Logo 就從 「moda BETA」 變成 「測試版 MODA」，到底 moda 是大寫還是小寫？到底這個 App 是叫網詐通查還是「測試版」？&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/d97ea63b-6daf-442a-bb83-18a2540315d9.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;通查網 APP 截圖：10/10&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/55984fa0-09d4-4721-b396-bd22ef56a9b8.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;通查網 APP 截圖：10/11&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;其中「測試版」字樣還明顯經過擠壓，設計失衡；同時，內頁修改後，現在的 App Store 截圖也該跟著更新，目前卻沒有做到！原本倉促推出，介面設計不算美觀，信賴度就已不足，現在一變再變，更讓人覺得到底是來被這個服務詐騙，還是要來通報詐騙。更不要説，現在的 App ICON（圖示）在設計上、配色和專業度上都有待加強：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/0d378e22-2ccc-4d1f-9e0f-339ccd65a2cd.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;網路詐騙許多都非駭客所為，而是詐騙集團利用民眾的心理、知識落差與話術等，進行金錢、感情或各種類型的詐騙。但今天這個「通查網」的 APP 卻有污名化駭客的嫌疑，好像所有類型的詐騙都是駭客所為。從蔡總統時期就開始呼籲「資安即國安」的時代下，數發部還有這種對「駭客」圖像綁定「網路詐騙」的誤解，實在讓人憤怒，卻又啼笑皆非。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一個打詐 App，最重要的就是取信於民眾，在設計上沒有做好，當然難以取信眾人，讓民眾不信任，無法相信這個服務，對這服務沒有好感，那麼這筆預算就相當放水流。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;二、「通查網」嚴重問題&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;4. 連結彙總而且全部可點擊，是變相幫詐團廣告？詐網聚合器還是搜尋引擎？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;有必要列出所有的通報連結嗎？這樣根本等於讓詐騙集團的連結有一個方便瀏覽顯示的看板，會不會反而使得此 App 變成詐騙集團的大宣傳工具！&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/d6ab707d-2ab4-4ac7-8a52-a2786131d5cd.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;看看這樣精美的展示頁面，每個連結都還可以觀看細節，外連到原先的詐騙集團網址，到底「通查網」是在幫助查緝詐騙網頁，還是花費數千萬要幫詐騙集團開發「詐騙網頁聚合器」、「詐網搜尋引擎」！？&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;5. 竟然還有分享功能，是要民眾幫忙害人嗎！&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;點進去案件內容頁，右上角竟然有熟悉的「分享」按鈕，是還嫌用 App 幫忙詐團彙整、聚集還不夠，還要讓民眾幫忙分享詐騙連結才夠嗎？&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;6. 美其名「內容摘要」卻完整展示全部內文！&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;看到這個功能，我幾乎要昏倒。民眾檢舉的連結，「通查網」竟然一字不漏全部展示該詐騙連結的文字內容，還將詐騙集團的網站、網址全部列出！這哪裡是內容摘要，全文轉貼！究竟是怕民眾閲讀不夠完整，還是怕詐騙集團不滿意？&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/3ceb05e8-e2e8-4f2f-bdff-39eb1788e1d0.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;數發部網路詐騙通報查詢網「通查網」： https://fraudbuster.digiat.org.tw&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;7. 最最最扯的是：限制級、18 禁內容全都露！&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;有的經通報內容是透過色情小説內容、成人電子書下載等來詐騙個資、信用卡或銀行帳戶，結果該詐騙頁面被檢舉至「通查網」後，竟然整篇情色小説全文 7464 個字被「摘要」記錄在「通查網」，該內容竟直到目前還未被「通查網」認定是詐騙，而臉書已經率先將它移除，如今「通查網」反而變成該情色詐騙文章的備份站台！？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/c63a1587-f0c4-4a52-b2de-006336bd362d.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;老實説，上述問題都還可以説是技術問題、設計問題，但下面幾個問題已經是根本的操守與基本常識問題了！&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;8. 擅自備份文字資料、外連圖片直接展示，是否有違法侵權疑慮？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;就算情色小説是違法內容，但「通查網」也理應沒有權力備份 Facbook 或 IG 上的任何文字，然而以目前情況來看，「通查網」似乎有將文字備份在本地伺服器，因為許多頁面被下架後，反而通查網上竟然還可以查閲！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，展示通報連結的圖片直接顯示，是否有其必要？&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/e678c713-594c-4801-a8fa-47f65532a47a.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;數發部網路詐騙通報查詢網「通查網」： https://fraudbuster.digiat.org.tw&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;外連展示&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;http://fbcdn.net/&quot;&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;http://fbcdn.net/&quot;&gt;&lt;strong&gt;fbcdn.net&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; 上由詐騙集團盜來的圖片，是否有違反社羣平台使用條款或是其他違法情事之疑慮？&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/c560faad-4756-4957-b2a1-6d337910de9c.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/f44fe4f0-89a0-4a41-af92-f848cba9c26d.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;朱姓知名女主持人頭像被盜用，並由「通查網」連結臉書伺服器展示給用戶&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;9. 展示個人被盜圖片，並顯示為疑似詐騙，是否有違反個資、毀人名聲之疑慮？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;許多被通報的連結，包括「朱姓女主播」、「吳姓暢銷書作者」與「航空公司張創辦人」等名人，當然都沒有同意詐團使用他們的照片，然而「通查網」卻再次於未經本人同意下，擅由行政機關 App 「轉貼」、「展示」給近千萬公民觀看！而且還標註「疑似詐騙訊息」，這樣是否會影響到本人的肖像權、公民權以及名聲等權益？&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/57f7b417-c9ac-42c1-9183-3ebd0577c9b2.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/efc192d6-25e4-407f-8dba-3181122aaa8a.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;數發部網路詐騙通報查詢網「通查網」： https://fraudbuster.digiat.org.tw&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;若之後數發部再投入大筆宣傳預算宣傳「通查網」，豈不是幫助詐團行銷外，還造成這些受害名人二度傷害，嚴重毀滅他人名聲？！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這難道沒有法律問題？難道測試版軟體就可以侵害人權，散播假訊息？&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;三、隱藏問題&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;10. 反應速度似過慢，但要快又該由誰來把關？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;案例一、監理服務網&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;10/11 上午七點有民眾眼尖發現「&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://www.vralokthenx.bond/#/&quot;&gt;&lt;strong&gt;假造監理服務網&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; 」10/11 日上午八點，交通部火速一小時確認為假造，然而數發部至今還無作為。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/3c9df821-16a6-4d08-b833-bdc1078d5248.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;數發部網路詐騙通報查詢網「通查網」： https://fraudbuster.digiat.org.tw&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/9e50b4c9-4860-49ed-81c3-ca5eefe30f98.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;案例二、葛如鈞立法委員&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;10/09 下午六點葛如鈞委員自行發現「&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://www.facebook.com/profile.php?id=61563679302729&amp;amp;mibextid=LQQJ4d&quot;&gt;&lt;strong&gt;假造葛如鈞臉書頁面&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;」，上面所有的圖片、內文都沒有取得版權，文字還有簡體字，完全是偽造的，但竟然在搜尋結果排序上，還比本人真帳號排序得更高。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/b540d38e-aace-4bc1-b0b3-47039310704c.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;假的！葛如鈞： https://www.facebook.com/profile.php?id=61563679302729&amp;amp;mibextid=LQQJ4d&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/9f6c1468-c36a-4656-bc42-8d1778e763cc.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;原本心想，剛好有網詐通查網，立刻通報！但除了當下僅被「通查網」判定為「中度風險」，不符合事實之外，至今處理進度還未有任何更新。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/674628ba-032c-4e57-ab07-943f674b1fd9.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/43e118bc-1370-442f-8182-f07d79b1a396.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;數發部網路詐騙通報查詢網「通查網」： https://fraudbuster.digiat.org.tw&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/cfa56944-e246-4b9e-9e4a-d628c1a72312.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;本人親自舉報（有藍勾勾）被假冒的假帳號頁面，竟然被不知道哪種演算法的 AI 僅判定為「中度風險」，通報至今也完全沒有處理；於此同時，平台還正在推播這個假帳號給我的同事、朋友！。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反而某數字網紅由他人舉報的假造頁面，不到 1 小時聯繫本人確認後下架。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/0dce7378-cec4-4fa2-a3a5-8de895afd55e.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;數發部網路詐騙通報查詢網「通查網」： https://fraudbuster.digiat.org.tw&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;一樣的「通查網」，卻有不同的速度和結果？何來平權，何來多元？&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;案例三、賴清德總統&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;10/10 有民眾檢舉「&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/@chingte_taiwan&quot;&gt;&lt;strong&gt;賴清德 YT 頁面&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;」，竟被「通查網」辨別為「&lt;strong&gt;疑似詐騙訊息&lt;/strong&gt;」並「&lt;strong&gt;通報數發部確認中&lt;/strong&gt;」，但至今沒有進一步處理。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/78cad2ec-5ffc-4a0d-9842-b31759cd29b4.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;截圖來自「通查網」：https://fraudbuster.digiat.org.tw/anti-fraud/detail/H/21/670729f8400353aec07f5ce8/3&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;案例四、賴清德總統&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;也有民眾檢舉一總統同名帳號「&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://www.facebook.com/profile.php?id=61559124891851&quot;&gt;&lt;strong&gt;賴清德&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;」，被系統判定為疑似詐騙：&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/2f287b28-b090-4dcb-8186-e3ebbe70f5f9.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;來源： https://www.facebook.com/share/hr8medMjwzCrRV6T/?mibextid=LQQJ4d&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;但退一萬步説，假若該民眾真的同名同姓，只是喜歡放政治人物的惡搞照片，這樣難道就應該被數發部判定為詐騙嗎？&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;結論&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;此次「通查網之亂」，可以理解從資訊專業的角度來看，本來就是測試、滾動修正，但從上線測試之後，該發的新聞稿沒有少發，倉促上路，完全沒有足夠的內部測試，導致真的政治人物 YT（如：賴清德總統）被判定為詐騙，而假的政治人物臉書專頁卻被標記僅為中度風險，且無進一步處理；而電商名人的假造頁面則可以火速下架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此一 APP 是難得政府透過創新科技對詐團宣戰，但如今似乎卻驗證了那句最諺語「道高一呎、魔高一丈」？除了資安院的 AI 檢核判定技術還有加強的空間外，「通查網」的通報機制與效率也有待革新；另外，關於個資法、版權法、兒少法、性騷法、民法、社維法等等可能違反的疑慮，數發部更應該以身作則，做最好的示範。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而「通查網」的案例，先不論技術總能不斷更新，有改進的空間，總是有個好的開始，全民都會希望給予鼓勵；但推行過程粗糙、無法取得民眾信任、效率不彰、跨部會合作溝通不足，帶給全民一個最差的模範，此次事件似又打著打詐大旗，預算千萬起跳，肩負「花錢打詐，越打越詐」的惡名。如此粗糙的行政成果，不只全民不買單，是否應該要有人下台以示負責！？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前葛如鈞立委已於 2024.10.14 至司法法制委員會質詢「通查網」，然而官員卻消極表示「只是測試」。我們想問的是，只是測試，不代表可以亂試！&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/KR0vLLIfK1I?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;葛如鈞立委 2024.10.14 至司法法制委員會質詢「通查網」&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;這筆「通查網」預算一共高達六千多萬新台幣，是多少人民的血汗錢與民脂民膏，作為阿宅，當然非常關注，若您也關心，或是像&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; class=&quot;&quot; href=&quot;https://www.facebook.com/share/p/s1hRvY93FUGm9VvF/&quot;&gt;&lt;strong&gt;設計師勞哥一樣有發現奇怪的 code&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;，歡迎通報！&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;更新：在本席 10/14 質詢後，數發部發佈新聞稿正式下架此測試版 APP 與網站 https://ynews.page.link/vQK3Q&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/22/MATTERS-%E7%B6%B2%E8%A9%90%E9%80%9A%E6%9F%A5%E7%B6%B2%E4%B9%8B%E4%BA%82-%E7%A7%91%E6%8A%80%E7%AB%8B%E5%A7%94%E8%91%9B%E5%A6%82%E9%88%9E-%E5%90%91%E6%95%B8%E7%99%BC%E9%83%A8%E6%8F%90%E5%87%BA%E5%9A%B4%E9%87%8D%E8%AD%A6%E7%A4%BA%E5%92%8C%E7%96%91%E6%85%AE.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/22/MATTERS-%E7%B6%B2%E8%A9%90%E9%80%9A%E6%9F%A5%E7%B6%B2%E4%B9%8B%E4%BA%82-%E7%A7%91%E6%8A%80%E7%AB%8B%E5%A7%94%E8%91%9B%E5%A6%82%E9%88%9E-%E5%90%91%E6%95%B8%E7%99%BC%E9%83%A8%E6%8F%90%E5%87%BA%E5%9A%B4%E9%87%8D%E8%AD%A6%E7%A4%BA%E5%92%8C%E7%96%91%E6%85%AE.html</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 06:17:23 GMT</pubDate>
            <author>寶博士</author>
        </item>
        <item>
            <title>你被街道辦催孕了嗎？</title>
            <description>&lt;p&gt;今天在 Threads 上面看到有帖子説很多人在小紅書上反映被街道辦電話催孕。不知道朋友裏面有沒有遇到這樣的狀況？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看了一下，真是既魔幻、又荒誕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當年搞計劃生育，強力推行，給獨生子女父母的獎勵僅僅是可笑的每月 5 元、10 元。如今想提高生育率，又是靠催、靠逼迫。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為什麼不學學台灣發放生育津貼和育兒補貼、托育補助、免費入幼兒園？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為什麼不學學美國賀錦麗給生孩子家庭 6000 美元抵稅？給首次購房的中低收入家庭 2 萬 5 千美元補助？&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/aabb053f-d7bb-4755-b224-5a0f31937a4d.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/ff36b38a-455e-4938-a4d8-68c0a195c587.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/922cb927-9718-430a-9dfe-3377c592a446.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/e6167030-55ff-4a06-8fd8-a2fedce54d27.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/2592cf4d-bcb0-4f50-a56a-7db31106546e.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/0c79818d-ae2a-4b10-816c-ed18f0c4b247.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/38470846-f0a9-4d87-8fe8-34bdee827b0d.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/dfb1d0f1-64c9-4cd2-a061-499a5249b947.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/fe22d47f-c8d9-4678-aaaf-a7eb247e99fd.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/b4c28f74-551d-4c74-a306-3e3d4ae00522.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/3b518c38-194b-4102-8a88-df65b939dbf7.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/7e9905e4-20c4-4204-ac23-d0ee58016884.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/f07e9c5f-321e-4453-8231-ad49ab7c95f8.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/9b6ac300-c6e1-45c0-85c7-925c0a9736bf.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/21/MATTERS-%E4%BD%A0%E8%A2%AB%E8%A1%97%E9%81%93%E5%8A%9E%E5%82%AC%E5%AD%95%E4%BA%86%E5%90%97.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/21/MATTERS-%E4%BD%A0%E8%A2%AB%E8%A1%97%E9%81%93%E5%8A%9E%E5%82%AC%E5%AD%95%E4%BA%86%E5%90%97.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 14:47:48 GMT</pubDate>
            <author>馬嶼人</author>
        </item>
        <item>
            <title>朝鮮為何出兵烏克蘭？</title>
            <description>&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/af7aecce-99df-45cd-ae99-24fbb57fce79.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;海報上要求烏克蘭軍隊向朝鮮士兵投降&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;據韓國國情院的情報，朝鮮已決定出兵烏克蘭，計劃派遣四個特戰旅團、共 1.2 萬兵員，在進入俄羅斯境內後更換裝備，立即進行密集的軍事訓練，目標是為俄羅斯奪回庫爾斯克州的失地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;連日來，這件事的真相還有點撲朔迷離：韓國對自家的情報很有信心，並宣稱衞星拍攝到了俄羅斯艦艇運輸朝鮮部隊的影像；朝鮮對此保持了沉默；俄羅斯稱這是「假新聞」；烏克蘭總統澤連斯基説今年秋冬戰局會考慮朝鮮參戰的現實；北約祕書長馬克·呂特稱現階段無法確認朝軍抵達烏克蘭戰場，但譴責朝俄深化軍事合作；美國則宣稱無法確認消息的真實性，但表示擔憂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這事是真的嗎？極有可能是真的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韓國國情院分析認為，朝鮮之所以態度曖昧，原因有三：衞星圖等一系列證據擺在那，朝鮮無法否認；朝鮮承認此事沒有任何好處；出兵援俄一事一旦公開，可能引發國內民眾不安，畢竟那是送子弟兵去異國前線。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得補充的是，如果實無此事，朝鮮恐怕是不會保持沉默的。只不過像這樣的出兵，原本就是「能做不能説」的，「戰略模糊」才能有迴旋餘地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當年志願軍抗美援朝，之所以要以「志願軍」的名義，也是為了迴避「正規軍入朝參戰」這一點，而顯得像是民間自發行為，這樣既不用正式宣戰，在名義上中國也沒有與交戰的敵對方處於戰爭狀態。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基於此，對朝鮮和俄羅斯來説，最好的做法就是不事聲張，悄悄進行，避免在外交上被動，只要滿足雙方實際需要就行了。北約的「譴責」和美國的「擔憂」就已經表明，如果此事公然進行，將會面臨它們的壓力——到時就不僅僅是口頭譴責了，因為既然朝鮮可以增援，那波蘭等烏克蘭的友邦為什麼不可以？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，對韓國和烏克蘭來説，有強大的動機去指明這一點，因為這可以施加外交壓力阻止這一對己方不利的行為。相比起來，北約和美國則保持了一種進退自如的超然態度：既不肯定，也不否定，但保留採取進一步行動的權利。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/9eac9480-2b73-4764-a2cb-0cf17646398a.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;衞星圖證實朝鮮的兵員武器運往俄羅斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;現在，最讓人關注的是：朝鮮為何要出兵烏克蘭？這樣做會有什麼後果？戰爭會擴大化嗎？對中國又意味着什麼？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看看國內網上的輿論，很多人已經直奔「第三次世界大戰」去了，認為這將會危險地導致更多國家捲入，一場地區性的有限戰爭有可能升級為世界範圍內的無限戰爭，前景搞不好是毀滅性的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真的會這樣嗎？我並不這麼認為。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像這樣的事，以前也有過，而且不止朝鮮如此。越南戰爭期間，中國向越南派出了高炮、鐵道、工程、掃雷等各種援助部隊，但從未公開承認這一事實，當然也沒有正式參戰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整個越戰期間，美國有五個盟友公開捲入，最積極的是朝鮮：美國 5 個盟友在越南戰場總計戰死 5200 人中，韓國就佔了 4407 人。自 1965 年起，韓國向南越派遣青龍、白虎、猛虎等部隊，到 1973 年為止，八年間在南越常年駐軍多達 5 萬人。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/4ed3f2cb-a4e9-44ad-b838-2b6547c6bcfa.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;韓國猛虎部隊參加越戰&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;在派兵問題上，韓國最初甚至比美國還積極，1961 年朴正熙首次訪美就向肯尼迪總統提議韓國出兵，為何如此？因為對韓國而言，越南戰爭是一次「特需」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依靠與越戰有關的軍事訂貨和勞務輸出等各項收入，韓國從越南得到 10.36 億美元（1965-1972 年期間）的外匯，使韓國在 1960 年代末經濟起飛，像韓國現代等企業，都是通過這一越戰特需而急速發展起來的，按《當代韓國史（1945-2000）》的觀點，「越戰為韓國企業首次提供了與外國企業競爭的舞台」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不僅如此，韓國軍隊在南越戰場的表現也引起西方注意，國際活動空間隨之擴大，1966 年與韓國有外交關係的國家，從李承晚時代的 23 個增至 87 個。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鮮同樣捲入了越戰。1966 年初，金日成「不顧壓力」拒絕中國關於在朝鮮半島開闢第二戰場支援越南人民的建議，決定派遣朝鮮「志願者」奔赴越南：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;在支持越南反抗美國的鬥爭中，朝鮮逐漸擺脫了中國在這方面的主導地位，而有些做法甚至超過了中國。1966 年 9 月，在朝鮮的請求下，朝越兩國軍事代表團經談判達成協議，朝鮮方面派出一支空軍部隊，包括兩個米格-17 大隊和一個米格-21 大隊赴越南參戰，而越方負責技術支持和後勤保障。據退休的越南高級將領透露，1967–1969 年初，總計有 87 名朝鮮飛行員在北越服務，其中 14 人犧牲，共擊落美國戰機 26 架。（沈志華《最後的天朝》，第 663 頁）&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;當然，朝鮮和韓國當時參加越南的做法、目的有着很大不同：韓國派兵規模大得多，不僅旨在打開國際活動空間，還獲得了經濟上的很大好處，助推了「漢江奇蹟」；相比起來，朝鮮的派兵主要是象徵性的，但以此表明了自己的獨立自主姿態——這種姿態又特別是針對中國而言。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/710c8545-79a9-413e-8081-aace499033c4.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;金正恩與普京&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明瞭這些先例，就有助於我們判斷當下的形勢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，沒必要恐懼朝鮮出兵就會導致戰爭升級為世界大戰，畢竟越戰時雙方都有各國派兵參與，延續時間也更長，但它仍被控制在一個有限戰爭的範圍內。朝俄雙方的沉默、否認姿態，也表明它們並不想公開同盟關係，因為這對它們沒什麼好處。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，值得注意的是，朝鮮這次出兵如果證實，那這是 1953 年朝鮮戰爭停戰以來，朝鮮首次大規模海外派兵行動，遠不止是當年那樣只是象徵性舉動，它為什麼要這麼做？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，這肯定能讓它獲得一系列好處。別的不説，莫斯科現在招新兵就一次性給予 190 萬盧布的獎金（21,200 美元），那派兵 1.2 萬人就相當於「勞務輸出」，一下子就能賺進 2.5 億美元。當然，朝鮮的體制，未必是要通過參戰來獲得一次「特需」，但它肯定可以從急需支援的俄羅斯獲得不少實際利益，參戰士兵還能獲得難得的實戰經驗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這樣的大規模出兵，也意味着朝鮮判斷短期內朝鮮半島不會爆發戰爭，否則它派出精兵，豈不讓自家前線防衞空虛？因此，別看它最近對韓國聲色俱厲，不太可能同時開闢第二戰場，相反，那恐怕是以咄咄逼人來掩飾自身的防禦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼對中國來説，這意味着什麼？可想而知，朝俄的深化合作，使朝鮮可以背靠俄羅斯，抵制中國對它的影響——事實上，這是金氏三代一貫的路線。我們有必要看清這一現實，基於這一複雜局勢，做一個負責任的大國。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/21/MATTERS-%E6%9C%9D%E9%B2%9C%E4%B8%BA%E4%BD%95%E5%87%BA%E5%85%B5%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/21/MATTERS-%E6%9C%9D%E9%B2%9C%E4%B8%BA%E4%BD%95%E5%87%BA%E5%85%B5%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 14:18:57 GMT</pubDate>
            <author>維舟</author>
        </item>
        <item>
            <title>美選紀事 10.20:馬斯克的「鈔能力」管用嗎？</title>
            <description>&lt;p&gt;繼給每人 47 美元之後，馬斯克再度使出了「鈔能力」——每天一百萬美元給賓夕法尼亞選民，誓要拿下賓夕法尼亞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據《國會山報》最近的民調，賀錦麗在賓夕法尼亞州領先特朗普 2 個百分點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果馬斯克「鈔能力「真的管用的話，那麼下週的民調就能看到顯著變化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是馬斯克這招真會那麼管用嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我表示懷疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國政治和美國選民就這麼好操控？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果這麼花錢就管用的話，兩黨又何必花好十來億美元搞競選活動、拜票、到處打廣告？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;固然，馬斯克這樣做能調動一些中間選民投票給特朗普，但只怕也會激起另一些中間選民的反感，從而將選票給了賀錦麗。兩相抵消，可能效果會不如預期。如果這一招激將出一些原本沒打算投票的民主黨選民，那就更是得不償失了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天，眾議院議長約翰遜説了一句蠻有趣的話「選舉是選政策而不是選人品」，言外之意就是「就算特朗普是個大話王、是自戀狂，但他政策好啊。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可是，如果你的人品不好，即便你的政策更好，憑什麼相信你會執行好你説的那些政策呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;選民的做法肯定還是會綜合考量政策和人品吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賀錦麗的人品怎麼樣？也許太多人還都是一頭霧水。畢竟在過去 3 年半，她作為副總統的存在感太低。而那些網絡傳言又大多是無中生有、添油加醋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相較之下，特朗普會更透明一些，選民也更瞭解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也許這就是約翰遜説這番話的底層邏輯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此一來，倒很有可能賀錦麗接下來會猛攻特朗普的人品問題了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然後美國大選終於進入一個特朗普罵賀錦麗是白癡、賀錦麗罵特朗普是混蛋、兩人互罵的時刻了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若是這樣，美國大選還真有點無趣了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;還是雙方的奇招更值得期待。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/21/MATTERS-%E7%BE%8E%E9%80%89%E7%BA%AA%E4%BA%8B10.20-%E9%A9%AC%E6%96%AF%E5%85%8B%E7%9A%84-%E9%92%9E%E8%83%BD%E5%8A%9B-%E7%AE%A1%E7%94%A8%E5%90%97.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/21/MATTERS-%E7%BE%8E%E9%80%89%E7%BA%AA%E4%BA%8B10.20-%E9%A9%AC%E6%96%AF%E5%85%8B%E7%9A%84-%E9%92%9E%E8%83%BD%E5%8A%9B-%E7%AE%A1%E7%94%A8%E5%90%97.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 14:09:01 GMT</pubDate>
            <author>馬嶼人</author>
        </item>
        <item>
            <title>股市火中取栗，尚需小心黑天鵝</title>
            <description>&lt;p&gt;中國股市在 10 月 18 日迎來一波重大利好消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先是六大國行以及招商銀行集體下調存款掛牌利率，下調幅度在 5—25 個基點之間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，中國人民銀行發佈公告正式推出股票回購增持再貸款，激勵引導金融機構向符合條件的上市公司和主要股東提供貸款，支持其回購和增持上市公司股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即日起，21 家全國性金融機構即可向符合條件的上市公司和主要股東發放相關貸款，並於次一季度第一個月向人民銀行申請再貸款，對符合要求的貸款，人民銀行按照貸款本金的 100% 提供再貸款支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再貸款首期額度 3000 億元，利率 1.75%，期限 1 年，可視情況展期，累計期限估計可達 3 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，中國人民銀行創設的證券、基金、保險公司互換便利工具正式啓動操作。目前有 20 家證券、基金公司獲批參與工具操作，合計申請額度已經超過 2000 億元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這麼集中的利好政策釋放下，下週一股市想必會迎來一個大漲日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於近來股市上漲行情，一些微信羣裏也是討論頗多，許多朋友躍躍欲試。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想，日本的股市歷史也許可以給我們一些參考和啓迪。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/450e5b69-0057-41cf-b117-7ea7385c92d7.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;1989 年 5 月，日本央行將政策利率從 2.5% 上調至 3.25%，並在 10 月和 12 月各加息 50BP，1989 年末政策利率達到 4.25%。這一波加息導致股市崩盤、交易量急劇萎縮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在股災背景下，1991 年 7 月，日本央行將貼現率從 6% 下調至 5.5%，由此標誌着日本貨幣政策由緊縮轉向寬鬆。股市大漲，進入一個小高潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而還沒兩個月，股市又急跌，然後又是降息，又是飛漲，緊接着又是暴跌。1992 年日本股市幾乎整年都在跌跌不休。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然後又是一波降息潮，1993 年初股市再次上漲，短短兩個月時間上升到一個小高點，接着橫盤震盪之後在當年年末又一次暴跌。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1998 年金融危機後，在 1999 年 2 月，日本央行提出引導無擔保隔夜拆借利率「儘可能低」， 即達到實際上的零利率水平，於是日本開始進入零利率時代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;零利率背景下，日本股市走出來一波一年半的長牛行情。期間在 2000 年 8 月還有過短暫加息，政策利率由 0 升至 0.25%。但隨着美國「互聯網泡沫」破滅傳導至日本，日本股市再次暴跌，日本央行見狀又回調至零利率。但是日本股市仍然經歷了長達 3 年的大熊市。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重複日本這段歷史，是想説政策利好下的確能走出一波行情，但是很多時候行情只能維持一兩個月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些朋友可能會想：一兩個月就夠了，我全部身家押進去，賺一筆就走。甚至可能有朋友為了多賺想着借錢去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;我個人認為，飛速地搶一杯羹就跑可以，但還是需要謹慎一些為好，全副身家投入的風險太大，很容易得不償失，借錢炒股更是會讓人後悔不及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因為，你很難踏準節奏。也許你剛好是一個小高點進去，接下來陰跌好多天，你扛不扛得住那麼多天呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;另外，日本當年的內外部環境雖然也是夠糟，但是仍然遠遠好於現在的中國。在內部，中國人需要面對的養老、教育、醫療等壓力要大得多，政策變動的隨意性、不可預測性也要大得多；在外部，當初日本和美國只是經濟上競爭對手，在政治軍事上卻是盟友，而如今中國是和美國是什麼狀況呢？中國和歐洲的貿易戰都開始了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最重要的一點是，發生黑天鵝事件的概率太大，發生鉅變乃至爆發另一場戰爭的可能性也極大。而這種狀況一旦發生，對股市就是摧毀性的打擊，你若是全副身家投入、乃至借錢，到時情何以堪、如何收場？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，你如果要説：日本政府不如中國的神通廣大，日本民眾也沒有中國的頑強堅忍。這倒也是事實。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我只能最後勸你，從中國股市裏火中取栗，還是要多加小心。雖然説「撐死膽大的、餓死膽小的」，但即便你是已經經歷多輪漲跌的老股民，也仍需謹記：善水者多溺、善鬥者多亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/21/MATTERS-%E8%82%A1%E5%B8%82%E7%81%AB%E4%B8%AD%E5%8F%96%E6%A0%97-%E5%B0%9A%E9%9C%80%E5%B0%8F%E5%BF%83%E9%BB%91%E5%A4%A9%E9%B9%85.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/21/MATTERS-%E8%82%A1%E5%B8%82%E7%81%AB%E4%B8%AD%E5%8F%96%E6%A0%97-%E5%B0%9A%E9%9C%80%E5%B0%8F%E5%BF%83%E9%BB%91%E5%A4%A9%E9%B9%85.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 07:32:50 GMT</pubDate>
            <author>馬嶼人</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事:彩虹黃昏戀 2 (東加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 彩虹黃昏戀 2 (東加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/2526b994-6055-485f-9c91-f837eb25b3a5.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;（嫻姨）與（玲姨）站在聚會的角落，她們的目光不經意地追隨著台下的（王芳）與（李英）。事實，儘管台上成為焦點的被祝福的戀人，嫻姨和玲姨已經察覺，周圍的賓客卻低語連連。因為，王芳和李英，這對久別重逢的舊情人，一個眼神便能勾起無數回憶。不管她們的愛情如何轟烈，那些事被封塵了，作為這段情感的見證者，嫻姨和玲姨心中五味雜陳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聚會的燈光暗了下來，大家紛紛將目光投向舞台中央。嫻姨與玲姨也被這突如其來的閃燈吸引，這是她們四十年愛情的見證，當她們手捧鮮花，接受眾人的祝福時，心中卻泛起了異樣的情緒。「如果，王芳和李英也能如此，該有多好。」玲姨心裡想著，充滿了無奈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舊時，王芳、李英、嫻姨、玲姨，她們的感情都要好，在那保守時代，女人喜歡女人，都會被不友善的對待。最快樂的時光，就是她們四人聚在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一刻的懷念如霧水蒸發，聚會散席了，王芳與李英消失得無影無蹤，她何時離開都不知道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一個炎熱的下午，嫻姨和玲姨坐在茶樓的角落，手中捧著剛泡好的普洱，眼神卻不自覺地飄向窗外。她們再次説起王芳和李英，心中不禁浮現出三十五年前的畫面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;少年十五二十時，兩個女孩走在街上手牽手，沒有理會情到濃時的心情，沒有理會旁人，不在乎他人白眼。不像嫻姨和玲姨，她們躲在別處，在枱底下手摸手，在電梯裡偷吻，沒有空間讓她們放縱。也許是這樣，她們逃離了所有人的注視，不然，就會像王芳、李英的不幸，被家庭和社會唾罵，還會有人從中作梗，這一切，都讓她們喘不過氣，接著爭吵，無日安寧，大刀和長劍都是這樣煉成的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玲姨心裡忽然湧起陣陣酸澀，明明相愛卻不可相近。在她心中，一個念頭悄然浮現：或許，她可以成為這段愛情的橋樑。然而，下一秒她便搖了搖頭，覺得這個想法很荒謬，王芳和李英早已兒孫滿堂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玲姨和嫻姨的心裡，各自有著一絲不寧靜的忐忑，彷彿有一場風暴正在醞釀...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;待續...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寫作日期：2024 年 10 月 21 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完結時間 : 14:44pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圖.文. 東加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相關故事:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.news/@tonkabean/343543-%E5%BD%A9%E8%99%B9%E9%BB%83%E6%98%8F%E6%88%80-%E5%9C%96-%E6%96%87-%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86&quot;&gt;matters.news/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了寫微故事，還製作有聲書，希望我們能互相認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜歡我的文章嗎？盼得到您的支持、點讚，或分享我的文章，讓我知道創作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me//&quot;&gt;tonkabean.me/支&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;持與鼓勵/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;故事選集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;matters.town/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/21/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%BD%A9%E8%99%B9%E9%BB%83%E6%98%8F%E6%88%80-2-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/21/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%BD%A9%E8%99%B9%E9%BB%83%E6%98%8F%E6%88%80-2-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 07:05:40 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>換個角度看澳門特首選舉</title>
            <description>&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;作者：Jasper （澳門學 16 號作者之一）&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;今屆澳門特首選舉的最大看點，似乎是唯一候選人的出身與背景對澳門政治所代表的新意涵。有人認為是代表&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.bbc.com/zhongwen/trad/chinese-news-69308077&quot;&gt;&lt;strong&gt;「京人治澳」&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;、中央要「改土歸流」云云；亦有意見從&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://aamacau.com/2024/09/27/%e5%94%b1%e5%a5%bd%e4%b8%80%e5%a0%b4%e7%8d%a8%e8%85%b3%e6%88%b2%ef%bc%9a%e4%b8%80%e4%ba%ba%e7%9a%84%e7%89%b9%e9%a6%96%e9%81%b8%e8%88%89%e6%bc%94%e5%87%ba%e3%80%80%e7%94%b1%e3%80%8c%e9%84%89%e7%b4%b3/&quot;&gt;&lt;strong&gt;家族政治&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;切入，認為澳門的舊仕紳家族終要讓位新勢力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些觀點已存在多年，如前者「改土歸流論」主打一個黑箱政治，目的為猜測最高領導層想法，然而想法永遠無法驗證；而澳門的家族政治觀點則歷史悠久，但嚴格説上屆特首也非「何、馬、崔」三大家族出身，舊仕紳們在澳門回歸廿年後仍有多大影響力值得疑問。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/fe010585-72b6-4af6-bc97-a807319592a1.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;BBC 如是説（Image: BBC）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;筆者並非指以上論點沒有道理，但多點思考總是好事，故本文希望帶進一些來自學界的新視角，即菁英政治的觀點。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;新視角：菁英政治&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;筆者希望大家先有個理解，即無論執政者是來自那個出身地或家族，本質上他們都是菁英（elite），這裡的菁英不是指他們是天才或特別聰明，而是指其有著可以進入管治聯盟的條件，例如個人專業與社會地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在澳門，特首候選人除了個人能力，至少也要熟悉本地事務與受北京信任，可能還有其他條件，因為不同地方有自身的菁英執政條件，而澳門家族之所以在過去很長時間成為澳門的管治菁英，也是因為他們擁有這些條件。相反，如果條件消失，自然更大機會「出局」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二個要注意的是，治理澳門並非單靠特首一人，而是從行政、立法到司法機構一大班人，這些部門的領導者構成治理澳門的所謂「管治聯盟」。就算是民選政府，其執政者（或內閣）也多是由黨派這類聯盟選出。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/ad4e6582-38bb-4766-be56-305b24eba3c3.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;除行政機構外，立法會與司法部門亦是管治澳門的重要成員（Image: 澳門特區新聞網）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;如果我們接受以上菁英政治的觀點，那麼在討論誰人當選特首時，就不會只觀察其個人特質或與北京關係，而也會注意特首候選人與既有管治聯盟的關係。例如舊的管治聯盟是否出了問題，所以才要換新的？新的菁英又有什麼特色以及能否解決問題等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此，可以討論的光譜變得更闊，也不再只聚焦於特首個人或無法窺見的北京意志。這都是下面要討論的內容。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;管治聯盟有何作用？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;要了解舊聯盟出了什麼問題，我們可能要思考一個更根本的問題：管治聯盟有什麼作用？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治學一般認為管治聯盟有三大作用：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;維持侍從關係：即在聯盟內的菁英是團結的，利益和命令在菁英間能有效分配；&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;改善合法性：這個聯盟能夠強化執政者的管治合法性，簡單來説就是提高大眾對政府的信心與滿意度；&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;落實政治動員：有需要時，這個聯盟能有效動員社會羣眾，這便要求聯盟內的菁英不能與大眾脫節，要能維持良好的社羣關係。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;依照以上定義，我們可以明白為何自回歸過渡期到特區建立初期，澳門政治都由三大家族壟斷，因為這些家族構成了良好的管治聯盟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先三大家族是團結的，其成員自殖民時期便互相參與和擔任從澳門中華總商會到鏡湖慈善會等重要的華人社團領導層；其次，透過長期擔當澳葡政府與北京間的「中間人」角色，促成內地供水澳門、解決重大社會衝突（如「一二三事件」）、並在回歸談判時反映雙方意見等，這些家族的菁英確實有效提高殖民政府的執政能力；最後是落實政治動員，以中華總商會為首，菁英的影響力擴及街坊總會和工聯等傳統基層組織，並透過這些組織去連結與動員澳門華人。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/c72d5916-90bb-4238-a82b-555141f6e679.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;網上找到網友製圖，雖抽了賭王水，比喻卻也合理（Image: 騰訊視頻）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;以上功能直到回歸初期亦運作良好，故出自何家的首任特首何厚鏵可謂強勢領導，成功完成特區組建與賭權開放等重大任務。但此後，這個由傳統菁英組建的管治聯盟便問題漸現。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;舊聯盟出了什麼問題？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;自權賭開放，新的博企進駐，各種巨大建築與基建不斷拔地而起，澳門的賭業、地產與建築業同步擴張。也是在這樣的背景下，舊菁英的影響力漸褪；新菁英跑步入場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新舊菁英交替必須一起討論。一方面，以中華總商會、街總與工聯為首的傳統社團菁英被新政府任命、指派或委任進行政與立法等政治機構，不再「在野」而無實權，但壞處則是長居體制內漸與大眾疏離，甚至為擁護「行政主導」，不能事事與基層大眾站在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其結果是為了維持團結，失去改善政權合法性與動員羣眾的重要功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相反，崛起自博企、地產和建築界別的新菁英，依靠其充實財力在賭權開放後漸露頭角。他們渴望在政經發展上有更多話語權，卻無法進入被舊菁英把持的管治聯盟，故決定另闢途徑建立影響力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些商人菁英透過組織同鄉會或在博企內部形聚力量，以持續派發福利、解決社會重大衝突（如&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://zh.wikipedia.org/zh-hant/%E5%96%84%E8%B1%90%E8%8A%B1%E5%9C%92&quot;&gt;「善豐危樓事件」&lt;/a&gt;）等方式，不斷吸納與爭取同鄉與員工支持。這些努力，最終反映在近年幾屆立會選舉，來自同鄉會與博企的參選組別分走大量直選席位的結果。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/b2c3b942-9a39-47ad-bbe2-9c4a4d69b59a.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;當年江門同鄉會主動承擔 6 成重建費一戰成名，但後期卻有走數爭議（Image: 愛瞞日報）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;由此新菁英成功進入建制，部份取代舊菁英在管治聯盟內的功能與地位（如福建籍陳明金曾成為行政會成員）。相對香港菁英的管治失敗，澳門愛國菁英內部的這種良性競爭，中央則樂得其成。用近年專研澳門政治的香港學者&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.jstor.org/stable/44371800&quot;&gt;&lt;strong&gt;鄺英豪&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;的話來説，澳門成功「重構了管治聯盟」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或許也在此背景下，澳門特首由頭兩任仍出自傳統何與崔家族的成員，到第三位已轉為非三大家族出身，但仍有很強本地連結與建制資歷的商人家族成員賀一誠。所謂澳門政治由傳統家族把持這論點，到了此時也早非必然。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;所以呢？對特首選舉的意義？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;筆者簡述了澳門管治聯盟在回歸後的轉變，目的為帶出以下幾個論點：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，如前所説，澳門家族政治並非在今天才讓位，而是早在回歸起便漸漸發生；第二，如果我們不考量新菁英的崛起與入局，對澳門政治的權力轉變也是不完整的；第三，也許是筆者最想強調，即如過份強調北京單方面意志，忽略澳門內部發生的權力轉變，便無法理解為何現在跑出一個看似沒有本地背景的特首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;換位思考，如果傳統家族在澳門的影響力不再，北京會選擇怎樣的菁英去做特首？一個可能的解答是：既然舊菁英不給力，不是應該從新菁英中選擇嗎？（數年前陳明金還真是被傳過參選特首呢！）&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/651784a5-c3bb-4993-98c3-7861e3f7bc29.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;曾經街頭電視都看到的陳明金，近年只活躍於自家民建聯內（Image: 信報）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;然而政治的有趣在於其多變性。這些與內地政商關係緊密的商人菁英，或許因內地打貪與整頓博彩業等大環境改變，在近年均轉向低調（誰想成為下個洗米華？）。結果是舊菁英失勢、 來自商界的新菁英不被信任，中聯辦直接指導的管治風格越見突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京在沒有其他可靠菁英選擇的情況下，似乎也只能從至少在背景可信，且確實有專業能力的官僚中選擇。觀乎最終出線的前終審院長岑浩輝，或曾傳出的法務司司長張永春與保安司司長黃少澤，也都符合以上條件。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;結語：往後的事&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;接下來在沒有競爭的情況下，岑浩輝將順利當上特首。但除了完成國家任務，他仍要發揮管治聯盟的基本功能：即維持菁英團結、改善合法性與動員羣眾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好消息是這些任務現在都有中聯辦居中協調，但協調有否極限？在一些陽光照不進的地方，失勢的傳統仕紳與商人菁英實際如何看待新特首？這些問題都值得後續觀察。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;參考資料：&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Kwong, Y. H. (2017). Ruling coalition restructuring under Macao&#39;s Hybrid Regime. &lt;strong&gt;The China Review&lt;/strong&gt;, 111-139.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Wong, M. Y., &amp;amp; Kwong, Y. H. (2020). One formula, different trajectories: China’s coalition-building and elite dynamics in Hong Kong and Macau. &lt;strong&gt;Critical Asian Studies&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;52&lt;/strong&gt;(1), 44-66.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;＃文章篇數：2️⃣3️⃣0️⃣&lt;/p&gt;&lt;p&gt;＃本文同步發表於 《論盡》&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;👉 成為&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://patreon.com/empire16&quot;&gt;免費爐友&lt;/a&gt;，郵件收取最新文章&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/21/MATTERS-%E6%8F%9B%E5%80%8B%E8%A7%92%E5%BA%A6%E7%9C%8B%E6%BE%B3%E9%96%80%E7%89%B9%E9%A6%96%E9%81%B8%E8%88%89.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/21/MATTERS-%E6%8F%9B%E5%80%8B%E8%A7%92%E5%BA%A6%E7%9C%8B%E6%BE%B3%E9%96%80%E7%89%B9%E9%A6%96%E9%81%B8%E8%88%89.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 05:36:06 GMT</pubDate>
            <author>澳門學 16 號</author>
        </item>
        <item>
            <title>美選紀事 10.19: 助選陣營的對決</title>
            <description>&lt;p&gt;10 月 19 日星期六，美國的兩位流行歌手參加了賀錦麗的競選活動，一位是説唱歌手麗珠（Lizzo)，一位是 R&amp;amp;B 歌手亞瑟小子（Usher），兩人都得過多個格萊美獎，也都是黑人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麗珠參加的是下午兩點在密歇根州底特律的競選活動，底特律是麗珠的出生地和度過童年的地方；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亞瑟參加的是晚上六點在喬治亞州亞特蘭大的競選活動，亞特蘭大是亞瑟的成名地和居住地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在前兩天加入賀錦麗助選陣營的是小牛隊（現在叫「獨行俠」）老闆馬克·庫班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盤點一下賀錦麗和特朗普兩人的助選陣營，也是很有意思的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賀錦麗這邊的助選陣營中，有前總統克林頓、奧巴馬，有脫口秀女王奧普拉、好萊塢明星朱麗婭·羅伯茨，也有億萬富翁、歌星，還有投誠過來的共和黨人麗茲·切尼；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而特朗普這邊則主要是埃隆·馬斯克，轉靠來的民主黨人小羅伯特·肯尼迪和塔爾西·伽巴德。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賀錦麗得到了歷屆民主黨總統的支持，連 100 歲了、早已進入臨終關懷階段的卡特都還要躺在輪椅上給賀錦麗投票，更不用説克林頓和奧巴馬四處奔波幫她競選了；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而特朗普則顯得十分形單影隻，前總統小布什都沒出現在共和黨代表大會上，而且小布什時期的副總統切尼還公開表示會投票給賀錦麗，她女兒麗茲·切尼更是幫賀錦麗助選去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好在對特朗普來説，小羅伯特·肯尼迪的投靠應該能抵消麗茲·切尼的影響，埃隆·馬斯克也應該能扛住對面的前總統們。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從民調數據來看，特朗普正在佔據優勢，賀錦麗陷入苦苦掙扎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;電視主持人比爾·馬赫爾已經向民主黨人發出警告：不要再想着什麼「十月驚奇」這種可遇不可求的事情了，趕緊努力想辦法才是正道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對賀錦麗來説，聊可安慰的是泰勒·斯威夫特（黴黴）的全球巡迴演唱會開到弗羅裏達了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據説民主黨會在這個月底舉辦「超級巨星」演唱會。這可能會吸引大批年輕選民——不知道屆時會哪些明星參加，斯威夫特和碧昂斯應該會在候選名單裏。民主黨的選民向來被詬病的是投票率太低，只要賀錦麗團隊能讓更多選民出來投票，那麼她的勝率就會大幅提升。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/21/MATTERS-%E7%BE%8E%E9%80%89%E7%BA%AA%E4%BA%8B10.19-%E5%8A%A9%E9%80%89%E9%98%B5%E8%90%A5%E7%9A%84%E5%AF%B9%E5%86%B3.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/21/MATTERS-%E7%BE%8E%E9%80%89%E7%BA%AA%E4%BA%8B10.19-%E5%8A%A9%E9%80%89%E9%98%B5%E8%90%A5%E7%9A%84%E5%AF%B9%E5%86%B3.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 05:05:31 GMT</pubDate>
            <author>馬嶼人</author>
        </item>
        <item>
            <title>古體詩｜行路難</title>
            <description>&lt;h3&gt;行路難&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;2024.10.20&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鵷雛沐金火，扶搖起天池； 梧桐不止羅不衣，醴泉不飲竹不食。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遊至雷音寺，眾僧錦襴披； 攫腐食腥舔血漬，烏羣庸附啄爛泥。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卻疑鳳凰驚惡顏，笑罵大道渺無煙； 此乃極樂當沉淪，何向西天求真仙？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佛後一萬八千年，末法魔王披錦襴； 牟尼緘口不能言，滾滾涕淚滿布衫。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;慾海掙扎無間婪，恐懼扼喉魂闌珊。 靈犀無跡難相問，行屍催狂覆脂胭。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;颯颯西風凝雪暗，聲聲長嘯壓雲慢； 白鶴獨舞曲離亂，丹頂點破粉黛殘。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;察察之身皓皓嬋，汶汶塵埃蒙纓冠； 忽覺兩頰已潸然，定是酒苦燻鼻酸。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行路難，行路難；黃風起，何時安？ 行路難？行路難！紫氣來，助我舛！&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日月連璧天地鞍，星辰珠璣萬物環； 悠騎青牛出函谷，乘浪夢遊天姥山。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;翻譯：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年輕的鳳凰沐浴在金色的火焰中，從天池中高高飛起；非梧桐不棲息，非絲綢衣不穿，非清澈的甘泉不飲，非竹子竹子的果實不吃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它飛到了雷音寺，看到許多僧侶穿着華麗的袈裟；他們抓着腐肉往嘴裏塞，舔着血跡，一羣烏鴉聚在他們身邊，在泥土上啄食腐爛的東西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們卻懷疑鳳凰為何露出驚恐的表情，嘲笑怒罵道，你所追尋的大道就像煙塵一樣渺茫；這兒就是極樂世界了，與我們一起沉淪吧，何必苦苦跑到西天去找真正的神仙？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在佛陀死後的一萬八千年，末法時代的魔王披着華麗的袈裟；牟尼緊閉着嘴巴，什麼話也説不出，淚水滾滾而下，浸濕了他的粗布衣衫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（末法時代的）人們在慾望的海洋中無止境地掙扎，恐懼扼住了他們的喉嚨，他們的靈魂漸漸消亡；精神與情感的共鳴難以尋求，只剩下了躲在濃重胭脂（泛指物質與虛榮）下的（因慾望支配而）狂熱的行屍走肉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;呼嘯的西風使雪愈加陰暗，聲聲長嘯壓得雲層緩緩前行；白鶴獨自舞蹈，伴樂已經紛亂，它頭頂的丹紅就像火苗把黑夜點破，映射着已經殘缺的粉黛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;清白的身體帶着乾淨的帽冠是多麼美好純潔，可是卻要蒙上污濁的塵埃；我突然感覺兩頰濕潤，一定因為是酒的苦味燻得我鼻酸，一定是這樣；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人生道路多麼艱難，多麼艱難；黃沙狂風肆虐了這麼久，何時才會被安定？人生道路艱難嗎？當然艱難！紫色的雲霞自東方來，助我扭轉這坎坷的命運！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我把日月當作連璧，給天地裝上鞍當我的座駕，星辰是我佩戴的珠寶，世間萬物都環繞我運轉；我也想像老子一樣悠閒地騎着青牛出函谷關，也想像李白一樣乘着浪潮，夢遊天姥山。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/21/MATTERS-%E5%8F%A4%E4%BD%93%E8%AF%97-%E8%A1%8C%E8%B7%AF%E9%9A%BE.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/21/MATTERS-%E5%8F%A4%E4%BD%93%E8%AF%97-%E8%A1%8C%E8%B7%AF%E9%9A%BE.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 00:01:36 GMT</pubDate>
            <author>番茄米線</author>
        </item>
        <item>
            <title>【讀者來稿】泰國同性婚姻立法背後，何緣東南亞第一？</title>
            <description>&lt;p&gt;作者：第四分隊長&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/3291443e-e928-4ed9-a343-94369f3d9ca7.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;圖/2024 年 6 月 1 日，泰國曼谷，一名男子在驕傲遊行期間臉上印有 LGBTQ+的圖案 Getty Images&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年，一部名為《失落少年》（Doi Boy）的電影在韓國釜山電影節上映。影片在觀眾的反響中並不高，卻得到了不少影評人的關注，電影裏用粗糲的畫面和看起來有些不尋常的氛圍勾勒出一個既熟悉又陌生的曼谷。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;電影的主視角從一名因緬甸爆發內戰而被迫離開家鄉的青年 Sorn 開始，從踏上泰國土地的那一刻開始，Sor 直夢想着能夠獲得新護照，以便能夠找到合適的工作以重建生活。然而 2019 年末爆發的疾病打亂了他的計劃。徘徊於曼谷街頭，沒有合法身份的 Som 只能從事性工作維持生計，恍惚間他與一名客人的關係變得若近若離，儘管當時泰國還沒有同性婚姻相關的法律，但從影片和現實中反映的情景相似，泰國人對於性工作和性少數羣體的態度都已相當程度上的接納，甚至已當成生活中不可或缺的一部分。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 9 月 24 日，泰國國王哇集拉隆功批准了泰國議會於 6 月通過的新法律，其中包括《婚姻法》修訂案。新法中把有關結婚雙方的描述做了去性別化表達，將結婚雙方主體由「男人」和「女人」改為「個人」，「丈夫」和「妻子」改為「配偶」，並讓同性婚姻伴侶享有與異性婚姻伴侶同等的權利，包括稅務優惠、繼承伴侶遺產、領養孩子等。同性伴侶的合法結婚年齡與異性婚姻相同，最低為 18 歲。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在今年 3 月，新的婚姻法修訂案就已經送交議會審議並通過，這次批准只是完成最終的立法程序，新法將在 120 天內生效。泰國總理佩通坦·欽那瓦在 X 上發文，祝賀「所有人的愛」，也標誌着泰國國內第一對同性婚姻登記能在明年 1 月舉行。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為什麼泰國成為東南亞第一個推動並實現婚姻平權的國家？這背後又付出了什麼？&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從縱向的歷史來看，泰國在東南亞長期保持了相對獨立的政治地位，是促成其社會發展的直接原因。自 16 世紀以來，整個東南亞陸續遭到西方國家的殖民入侵，西班牙、葡萄牙、荷蘭、英國、法國的殖民者紛紛踏致，除了北方的中國以外，東南西三面皆被英法其殖民地包圍。畢竟泰國位於中南半島的中心位置，英法兩國為了維護各自的利益同時避免發生衝突，都不願意對方獨佔泰國，由在相互妥協下允許泰國保持獨立。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西方殖民者帶來先進生產力的同時，也帶來極其嚴重的「歐洲中心主義」，具體到性別上，就是殖民者當局把所有不符合基督教性別刻板印象的一切都打為異端。這種殖民時期的立法觀念一直影響至今，新加坡直到年才終於廢除刑法第 377A 條（殖民時期的反同性關係法），而在同為前英國殖民地的緬甸和馬來西亞，同性關係仍屬非法，後者甚至會面臨最高 20 年監禁。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而與西方殖民者所預料的相反，現實中東南亞社會有着豐富的多元性別傳統。在印尼爪哇島的布吉人自然信仰儀式中，跨性別者常充當主持的角色，TA 們被認為被認為是「超越」兩性存在，是神靈的媒介。而泰國和印度尼西亞的舞蹈表演中，跨性別者更是不可或缺的角色，其中以「kathoey」最為著名。「Katoey」 在英語中的含義大致相當於「ladyboy」，幾乎所有節日慶典和私人娛樂表演中，TA 們都是不可或缺的存在。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;19 世紀之前，泰國社會中的性別表達沒有嚴格的男女二元區分，這能從過去的繪畫和雕塑中可以窺查到，彼時王子和公主的着裝和髮型是相同的。到了 19 世紀末期，泰國不可避免的受到西方殖民主義的影響，社會開始引入二元性別概念，當局強制規定男性和女性的着裝和髮型必須區分開來，並以此加強了性別二元化，在教育中引入了男校和女校。跨性別羣體也不能倖免，由於其自身的性別表達與二元概念之間存在極大偏差，TA 們在很長一段時間裏淪為不受認可的邊緣羣體。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20 世紀 60 年代開始，受越南戰爭的影響，泰國成為美國在東南亞的軍事基地，大批美軍駐紮在泰國，他們有着數十倍於當地人的消費能力和消費慾望。於是在美軍基地周圍開始出現以服務外國人為主的酒吧和夜店，這導致了泰國當地性產業為主的服務業迅速擴張，性工作者亦在這些場所聚集，「亞洲性都」雛形開始在曼谷生成。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「人妖表演」的興盛就脫胎於性產業的蓬勃發展，表演本身融合了舞蹈、歌唱、戲劇等多種藝術形式，以及精美的服飾和化妝，表演者們通過優美動人的舞姿和歌聲，展現出女性柔美的一面，kathoey 也成了「人妖表演」的主力。一方面，「人妖表演」提高了性少數羣體的可見度，另一方面，「人妖表演」是特定歷史時期的產物，它帶有強烈的男性凝視特徵和獵奇屬性，同時也桎梏了女性和性少數羣體的就業發展。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跟隨美國產業轉移和全球化的浪潮，泰國當局在 80 年代調整工業結構，引進技術密集型和附加值高的中輕型工業，成為亞洲「四小虎」之一。工業化促使大量女性脫離傳統的家庭和生產方式，進入到城從事第二、第三產業，也推動是泰國快速走向城市化。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在亞洲社會過去的傳統中，女性被留在家中照顧家庭和農場，負責家務和輔助性的經濟活動，城市化給予了女性相對獨立的經濟地位，她們不再從屬於大家庭和家長，而是能夠憑藉自己的工作收入養活自己，同樣也促使她們關心自己的經濟地位。1980 年時，泰國在農業、零售貿易以及製造業領域當中女性的佔比是：69.6%、8.1% 和 2.3%。到了 2011 年，佔比演變為 39.17%、16.22% 和 14.63%，從單一行業來看，女性佔比最高的住宿和餐飲服務佔比為 64.2%，在第三產業中行佔比遠高於男性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從收入上看，泰國的性別工資差異在 20 世紀 90 年代初有所縮小。1997 年亞洲金融危機後，這一趨勢出現逆轉。為了應對大量女性進入勞動力市場造成的收入不平等，泰國當局在 1998 年制定了《勞動保護法》，其中規定男女同工同酬。2019 年對法律進行修訂，強制性規定僱主必須給予「相同工作價值」的員工平等的薪資。根據 ILO 的統計數據，2007 年在泰國非農業部門的工人中，女性的平均工資為男性的 92%，同時期越南為 84%，新加坡為 91%。工作之外，女性的受教育程度也在改善，2008 年的一項統計中，泰國女性當中有 18.93% 接受高等教育，而男性的比例為 14.43%。上述兩個數字説明泰國女性的經濟地位處於相對領先的狀態。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2008 年後，泰國的經濟發發展重回快車道，女性及性少數羣體的經濟地位和社會可見度進一步提高，一些從事文化藝術表演的跨性別者賺取了更高的收入，得到原生家庭的認可。與此對應的，泰國開始出現專門為跨性別者服務的組織，提供健康檢查和 HIV 測試，同時提供心理諮詢和公共空間，有專門的橘色診所為跨性別者提供醫療服務。除了表演，TA 們還參與電影節和文化活動，藉此讓公眾對跨性別羣體產生了新的認識和理解。2013 年，泰國亞洲航空成為了亞洲首家聘用公開身份的跨性別空姐的航司，以跨性別為主的性少數羣體已經融合到了泰國生活的角角落落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/41c41e7d-e2a2-4caa-b840-e4b532317eea.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;圖/泰國航司啓用跨性別空乘，此舉吸引了大量媒體關注 BBC&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;經濟基礎為社會的發展和進步提供了必要的基礎。2011 年，英拉·西那瓦當選為泰國首位女總理，女性成為政府領導人放眼整個亞洲都是罕見的。英拉的競選活動聚焦於改善民生和減少貧富差距，她所代表的為泰黨的競選口號是「從人民手中接受權力」（&quot;Power to the People」），承諾將致力於提高人民收入，增加基礎設施建設、教育和衞生投資以推動國家經濟發展。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為女性領導人，英拉自然關心女性和性少數羣體，她推動了關於職業培訓和賦權的政策，旨在減少女性在就業市場中的性別歧視和收入差距，她推動了全國上下 HPV 疫苗接種。到了 2012 年，在英拉的指示下，當局成立了專門委員會，開始研究並起草關於同性伴侶民事結合的立法。這是泰國政府首次在法律框架中討論承認同性伴侶權利的議題。英拉在 2014 年因為政治原因被解除了總理職務，民事伴侶草案無疾而終。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而英拉仍然為泰國社會留下了政治遺產，這就是 2015 年泰國頒佈的《性別平等法》，法律明確了在就業、教育、醫療、服務和其他公共領域基於性別的歧視。儘管法律的主要焦點是性別平等，但它也涵蓋了對性少數羣體的保護，比如要求學校提供無性別歧視的教育環境。同期泰國成立了國家性別平等委員會，負責監督和推動性別平等政策。到 2019 年，為泰黨再度贏得選舉，有了《性別平等法》珠玉在前，推動同性婚姻便成為後續工作之一。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從橫向比較來看，泰國性少數權益的進步不是孤立的，新加坡在廢除 377A 條款的同時，越來越多的國際企業開始為員工的同性伴侶提供福利；在越南，2022 年當局立法禁止性別/性取向扭轉治療；在柬埔寨，首都金邊開始舉辦數百人規模的驕傲慶典。發展的問題，需要從發展中找尋解決之路，東南亞正在逐步找回自己的多元性別傳統。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便在通過婚姻平權後，泰國性少數羣體仍不能稱之為真正的解放。《曼谷郵報》曾經刊發文章説：「泰國被看作是同性伴侶的一個旅遊天堂，但實際上對於當地法律和民情來説，這不是那麼自由的。」泰國社會之餘性少數羣體的包容，帶有顯著的功利性，或者説：這就是泰國包容背後的暗面，即粉紅資本主義的快速擴張。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跟《失落少年》中描述的一致，大量的男性因為經濟原因而從事性工作，與女性和跨性別性工作一起構成了泰國性產業的一部分。與此同時，更多的男同性戀者將泰國視為享樂和逃離壓抑生活的天堂，他們把消費性服務視作解放天性和實現性別認同的方式，在這裏能短暫的「做自己」，而代價則是把不平等和剝削施加到另一羣人身上。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/37bb409a-f5ae-4f21-9b8e-d04871c1fd09.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;圖/泰國某著名同志夜店在白天售賣 HIV 和 PERP 藥物，作者拍攝&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;在曼谷、芭提雅附近形成了以「性別包容」為形象招攬遊客的娛樂場所，針對不同性取向及性別表達的羣體提供包括娛樂在內的消費服務，甚至囊括了包括短期和長期關係在內的性服務。泰國的性工作者數量根據不同報道有較大差異，估計大約在 10 萬到 40 萬之間，但如果將兼職和自由職業者都計算在內，人數可能高達 100 萬。這一行業在泰國名義上仍然是不合法的，由於服務對象的不同，性工作者的收入差距較大，高收入者可達到 1400 美元（約合人民幣 1 萬元），而在低端場所工作的月收入僅約 240 美元（約合人民幣 1700 元）。性工作者在工作中還可能面臨疾病、騷擾和暴力的威脅，2020 年聯合國艾滋病規劃署和泰國本地的機構發起的匿名調查顯示，242 名性服務業受訪者中 26 名是跨性別者。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;過去一年裏，泰國從彩虹跨國旅行中獲得了 15 億美元的 GDP 增長，僅這一細分遊客的經濟貢獻就佔 GDP 的 0.27%。而 2019 年未受到疫情影響的數據顯示，性少數羣體為泰國作出了 65 億美元的經濟貢獻，佔到了泰國 GDP 總量的 1.23%。面對這一塊大蛋糕，沒有人不會動心。同性戀酒吧越開越多，熒幕上腐劇輪番上映，夜晚人潮湧動的舞池在白天搖身一變成為友好診所。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據彭博社 6 年前的數據顯示，泰國與性別相關的醫療服務，每年吸引超過 200 萬來自全球各地的遊客，為當地創造了約約 40 億美元的收入。在泰國的醫療服務中，尤以性別重置手術為名，因為費用低廉同時手術質量高，最低 2000 美元就能進行手術。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述數字，只是泰國圍繞性產業所展開的一小部分，那些慕名而來的遊客往往太幼稚太天真，認為泰國這個佛教國家對性少數羣體以及性產業包容而友善，但實際上，泰國社會對非傳統異性戀和性交易的接納僅限於特定的地區，泰國主流社會的保守和對性少數羣體的排斥仍然存在於各個方面。在圍繞性與性別這塊龐大的蛋糕面前，泰國當局只能保持曖昧的態度。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/f9d87f3c-52ad-489d-b75a-7ec017cdea76.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;2024 年 6 月 1 日，泰國舉行了驕傲遊行，總理塞塔舉着彩虹旗行徑在人羣中 BBC&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;2010 年後，粉紅資本主義在泰國進入極速擴張的階段，性別矛盾愈發尖鋭。至今泰國不承認跨性別者對出生性別文件的變更，而同在當下的南亞國家尼泊爾已經頒發出了第三性別護照。泰國房地產公司向全世界同性伴侶推銷度假地產，然而由於沒有同性婚姻法案。共同的財產權得不到有效保證。芭提雅的 Tiffany show 以跨性別秀噱頭為當地帶來了巨量的收入，跨性別羣體在舞台上呈現出各種絢爛的色彩，卻在現實中屢屢遭遇求職壁壘。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在粉紅資本主義的視角之下，性少數身份只能在少數消費場景中出現，背離了真實的、多元的生活體驗，遊客們在這裏拍照打卡，或直接購買服務，而鮮有關注到性少數羣體的真實處境。資本主義把要素再生產異化為了「只要不是生育就是異端」，而粉紅資本主義則把沒有能力消費的性少數羣體排除在」多元「、」自由「之外。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;綜上所述，泰國同性婚姻只能是一次改良主義運動。這不是一次來自廣大羣眾的、自發的運動，而是泰國當局在面對羣眾訴求時的折中和對階級矛盾的調和。當然，這不是不是簡單的對改良主義進行否定。我們需要看到，在當前的環境之下，推動改良並繼續推動社會變革，需要不斷髮動和教育人民，以此讓每個人都能瞭解性別平等的重要性與必要性。現實中，泰國婚姻平權的背後帶着資本主義的殘餘，甚至有部分是逐利的色彩，但追求社會發展與公平正義之路，仍是社會向前的永恆的方向，只要性少數羣體有一天得不到公正對待，就談不上真正的平等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;參考資料&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;wikipedia：Gender inequality in Thailand&lt;/p&gt;&lt;p&gt;端傳媒：通過《同性婚姻法》的泰國：LGBT 的天堂，還是後殖民景觀下的「彩虹經濟」？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞：田野調查手記｜去泰國參加跨性別大會，「人妖」多被家庭接受&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AP news：After a quarter century, Thailand’s LGBTQ Pride Parade is seen as a popular and political success&lt;/p&gt;&lt;p&gt;UNdata：Share of women in wage employment in the non-agricultural sector&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/20/MATTERS-%E8%AF%BB%E8%80%85%E6%9D%A5%E7%A8%BF-%E6%B3%B0%E5%9B%BD%E5%90%8C%E6%80%A7%E5%A9%9A%E5%A7%BB%E7%AB%8B%E6%B3%95%E8%83%8C%E5%90%8E-%E4%BD%95%E7%BC%98%E4%B8%9C%E5%8D%97%E4%BA%9A%E7%AC%AC%E4%B8%80.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/10/20/MATTERS-%E8%AF%BB%E8%80%85%E6%9D%A5%E7%A8%BF-%E6%B3%B0%E5%9B%BD%E5%90%8C%E6%80%A7%E5%A9%9A%E5%A7%BB%E7%AB%8B%E6%B3%95%E8%83%8C%E5%90%8E-%E4%BD%95%E7%BC%98%E4%B8%9C%E5%8D%97%E4%BA%9A%E7%AC%AC%E4%B8%80.html</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 13:40:04 GMT</pubDate>
            <author>中文馬克思主義文庫</author>
        </item>
    </channel>
</rss>