<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>srettaⓂ | 零博客</title>
        <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/agora0/matters" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>srettaⓂ | 零博客 - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>i@diygod.me (DIYgod)</webMaster>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Thu, 04 Jul 2024 16:39:43 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>第四日書|美顏</title>
            <description>&lt;p&gt;對於表姐的去世，昨天好像沒感覺，一滴淚也沒流。晚上安慰哭了一天的老媽，説終於解脫了，你看她過去大半年，到處疼，受了很多罪。還説你替她想，她那麼想念兒子，今天終於能見到他了，沒準這會兒娘倆像咱倆一樣手拉着手在敍別後情由呢。還有我那幾十年來生不見人死不見屍的表姐夫，也終於能當面問上一問：你倒底死去哪兒了？母親抹淚嘆息，唉，誰能知道倒底有沒有那回事，能不能見得着。我説要是真的人死如燈滅，那就更是解脫了，這無邊的苦海，再和她無關了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老媽有陳舊的傷痛。那年大姐去世，她經歷過白髮人送黑髮人。表姐雖然已經是個老人了，但畢竟是晚輩，她一定又想起來二十幾年前，那不堪回首的過往。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我昨晚也很罕見地將近三點才睡，溫布爾登下雨，很多比賽延期。我很少這樣熬夜看球，只是昨晚不想睡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天也是毫無做為的一天，有些記憶沉渣泛起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想起多年前一次回老家，表姐應該是受了老媽的委託，囁嚅着問我，啥時候帶個媳婦回來。那時，常年被催婚困擾，一股無名之火，兜頭給了她。説如果下次見我還説這話，就不要見了。她應該很尷尬，低頭再沒吭聲。從此也再沒提過這茬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;還有去年，和她女兒一起時打電話給我，讓我幫忙給外孫子找工作。我説你操心太多了，把你自己照顧好才是重點，年輕人的事，你又不懂，有時候操得都是閒心。但做父母長輩的，哪兒會管那麼多，臨了又叮囑我，要上心啊，幫忙啊之類的話。大半年過去了，她和女兒們一起輾轉各地醫院，大概再無心想及此事。我也沒有上心。一來我沒那本事，二來真覺得農村的父母操城裏孩子的心，多半是閒心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上午舅發了幾張她的照片在親戚們的羣裏，説是表姐抖音裏的，留做紀念。想起三年前回老家，老媽在表姐家住過一晚，第二天説，她半夜醒來，表姐在玩抖音。下次再醒來，她還在玩。説她睡不着，經常靠抖音熬到天明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舅發的那幾張照片，美顏開得很大，幾乎變了形。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/07/04/MATTERS-%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E6%97%A5%E4%B9%A6-%E7%BE%8E%E9%A2%9C.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/07/04/MATTERS-%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E6%97%A5%E4%B9%A6-%E7%BE%8E%E9%A2%9C.html</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 08:48:12 GMT</pubDate>
            <author>阿布拉赫</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 時空戀曲 3 (東加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 時空戀曲 3 (東加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/ea06e516-b6e4-4c6f-92ca-f04463eb346d.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;微故事: 時空戀曲 3&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;我看著這幅老舊照片，那個男，他讓我感到很奇怪，我發現自己關注他比林若水還要多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;究竟這是我的幻覺？還是真有奇事？為什麼那個男看起來像説話？他眼睛的眉毛時粗時幼，鼻樑時直時彎，景象時而在扭曲，彷彿時間在侵蝕它，讓人感受到歲月的無情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我願意花更多的時間來尋找這種未知，我在一家古董店發現了一本古老的書，它記載著一段關於穿越時空的傳説。據説，在特定的時間和空間，兩個靈魂可以互相感應，即使相隔了幾十年，也能感受到彼此的存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我懷疑，我和他們之間的聯繫，並非巧合，而是命運的安排。儘管時空不同，但靈魂卻在彼此叫喊，情深的呼喚。他們? 是的，是他們。林若水和那個男。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我再次翻開林若水的日記，看著她寫的每一句話，她的喜怒哀樂，她那深沉的愛，我發覺感受到她的心情，一次比一次深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&quot;天下祇得一個妳，必定配得一個我，如何地滿足，我也不用再講自覺真奇妙。&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當我讀到這句話時，心中一陣暖流，林若水的愛人，那個讓她心動的先生，也一定對她充滿了愛意。但我對於那些詩情畫意卻有些猜疑，因為那些情話從沒有署名，也不像同一個年代，林若水和他，不會又是超越了時空吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這裡有一百年歷史的地方，我都幾乎走遍了，只有這樣，我才覺得與林若水的靈魂相連。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我一直以為我住的地方那些氣味是很銅臭，為了利益和經濟效益，把所有過時的東西都棄掉。不是林若水也不知道，原來，仍有許多有心人默默維護這些古蹟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，我開始感到疲累和有些沮喪，我突然想到中央圖書館四樓，為什麼我的腦海一直被那些古老的古蹟糾纏著？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二天，清早起來，我泡個熱水澡，早餐吃了煎雙蛋、火腿、多士、熱咖啡。我相信林若水會喜歡看到一個精神奕奕的我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林若水的日記依然放在櫃邊，來到這裡，我感受到林若水的氣息，比起任何一個地方都要濃烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我如常一般坐下來，時而看著窗外的光，或是雨，時而看著林若水的日記，在我毫無心理準備的時候，突然，我感覺到一股暖流湧上心頭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;我看到...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我看到...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我看到一位穿著旗袍的女子，笑容明媚，正站在我的面前，她的眼中充滿了愛意，她的笑容，和林若水日記中的照片一模一樣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我十分驚訝！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想過會遇見她，但沒有想到真的會遇見她，我意識到我的嘴巴張開卻語塞了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她就是林若水，她真的穿越了時空，來到了我的面前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「你就是那個，那個……」林若水的聲音帶著一絲顫抖，似乎想要説出什麼，卻又停住了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她那激動的神情也感染了我。她的日記一直在我腦海中，那些文字和句子，現在彷彿串連了一支樂曲，旋律飄蕩著整個四樓圖書館。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我找到了，我找到妳了。」我激動地説著，眼中泛著淚光。然而，我卻不知道為什麼會這樣説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我低著頭，沒看清楚林若水，卻感覺到她的眼淚一滴滴落在我的手背上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她輕聲説：「我等了你很久...宋文笙。&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宋文笙、宋文笙。宋文笙是誰？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是那個男的？還是另有其人？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;似乎，這一切都是命中註定，是一份超越時空的愛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她伸出纖細的右手，説，假如這是我的心願，只要此刻我握著她的手，我們就能永遠在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我無法形容此刻我的心情，幾乎失去所有意識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我深呼吸，拿出那張老舊的照片，我要看清楚相中人和眼前的林若水。就在這時，照片又變得模糊，背景歪歪斜斜，那個男的五官開始扭曲...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;漸漸，我發現相中的男人，越來越像我...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不！相中人，確實是我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我肯定，那幅老舊照，站在林若水身邊的男人就是我！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我，我是宋文笙！？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;寫作日期：2024 年 7 月 4 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;開始時間 : 08:52am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成時間 : 13:30pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圖.文. 東加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了寫微故事，還製作有聲書，希望我們能互相認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜歡我的文章嗎？盼得到您的支持、點讚，或分享我的文章，讓我知道創作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me//&quot;&gt;tonkabean.me/支&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;持與鼓勵/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事選集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;matters.town/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NFT 收集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&quot;&gt;liker.land/zh-Hant/l...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/07/04/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E6%99%82%E7%A9%BA%E6%88%80%E6%9B%B2-3-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/07/04/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E6%99%82%E7%A9%BA%E6%88%80%E6%9B%B2-3-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 05:59:37 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>第三日書|別告訴她</title>
            <description>&lt;p&gt;表姐去世了，很突然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其實生病已經將近一年，期間住院也住了三四回。只是每次都含含糊糊，問不清倒底是啥病。跑了三個城市的三家醫院，最初説是風濕，半個月前從第三家醫院出院，説的是髖骨骨折。從老媽口中的説法，表姐説的是全身都疼，尤其腿，經常幾乎不能走路。出院後女兒給僱了保姆，和保姆兩個人生活在農村的大院裏。前兩天我問老媽，説保姆還不錯，一個月兩千塊錢，照顧生活起居外，還要幫忙伺弄院子種的菜蔬。説醫生説的要靜養三個月，説躺了幾天覺得好些了就起來忙活一下，結果又不行了，再度躺倒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到今天上午接到去世的消息，才恍然，也許根本和風濕或者骨折風馬牛不相及，只是不想為外人道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老媽在家哭了一天，晚上見我又哭，説早知道，她住院時該想辦法去看看。我説是啊，問題就是不知道。舅和姨就在表姐最後一次住院的城市，也因為沒當大事，都沒見到外甥女最後一面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;表姐是大姨的頭生子，生於 1955 年。大姨去世時，表姐才 12 歲。20 歲，姨夫做主，表姐嫁了一山裏青年。30 來歲，表姐夫罹患精神疾病，求醫問藥幾年無果，有天從家裏走失，從此生死未卜。山裏生計艱難，表姐獨自拉扯三個孩子長大。56 歲，改嫁一退休老頭，過了幾天好日子。60 歲，表姐的長子肺癌去世。幾年後，老頭也撒手人寰。21 年回家時見過她最後一面，蒼老、畏縮，如同祥林嫂，一個人守着一個大院。2024 年 7 月 3 日，表姐被救護車拉回山裏的老宅，嚥下她在人間的最後一口氣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據説臨終遺言，喪禮由兒媳婦主辦，女兒出錢，收到的禮金也歸兒媳。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/07/03/MATTERS-%E7%AC%AC%E4%B8%89%E6%97%A5%E4%B9%A6-%E5%88%AB%E5%91%8A%E8%AF%89%E5%A5%B9.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/07/03/MATTERS-%E7%AC%AC%E4%B8%89%E6%97%A5%E4%B9%A6-%E5%88%AB%E5%91%8A%E8%AF%89%E5%A5%B9.html</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 15:18:43 GMT</pubDate>
            <author>阿布拉赫</author>
        </item>
        <item>
            <title>【第三日書】那些在家庭裡未習得的</title>
            <description>&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;記一件在關係中，帶給你深深自覺或自省的經歷。透過這個經歷，你終於明白一件在你成長路上很重要的事情。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;這是分析師促成的自省。那次我和她討論工作，我説，那天下午我去公司另一個離家更近的辦公室辦公，做完工作後跟老闆發過去，她打來電話，我説我在另一個辦公室，她很生氣。我跟分析師説，為甚麼她不給我在離家更近的辦公室辦公呢，我明明這樣時間利用效率更高，那天我的工作任務是做 XX，我也明確告訴她我完成了。分析師指出我溝通中的問題，並一針見血説道，我一直強調我為什麼做這件事。可這件事對她（我的上司）又有甚麼好處呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她問我，在家裡如果我父母不同意我做的事或者批評我，我會如何？我説如果我不認可的批評，我一向就直接罵回去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;爸媽也不會因此而真的有甚麼，因為我總是比他們還霸道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那在學校呢？我答：讀碩士的時候，我都是「帶星星眼」看我的老師們的，他們也不怎麼會批評我，他們提供甚麼意見我求之不得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可如果雖然不信服，但是現實是對方是更有權力的一方呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她接著指出，在一個權力明顯不對等的關係裡，我如果遇到並不信服但更有權力的一方，並不像許多人那樣去處理。我通常下意識選擇了 argue，但現實是，這可能會更進一步激起對方的怒火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小孩通常在家裡得到這種訓練：面對更有權威的父母，如何他們習得如何做，往往沈默或者應和。但我顯然沒有在家中得到這樣的訓練，於是這成了我在職場上要面對的挫折。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瞭解的家族史越多，越覺得自己的原生家庭很好，我在那獲得了無條件的愛和支持。這次可終於給我找到了一個漏洞嗎？（可以稱呼這為「漏洞」嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;後來我看《關於愛的一切》，看到這段話深覺震撼：有非常多小孩從小到大相信愛是愉快的感受（是的，我就是這種小孩），從未受到責罰，得以相信愛就是滿足自己的需求和慾望。他們幼小的心靈覺得愛不是必須給出去的東西，基本上是別人給予的東西（但我倒沒有這樣想）。這些孩子要不是擁有太多物質享受，就是父母允許他們發洩情緒，這都算是照顧不周。儘管這些孩子並未遭到虐待，亦非乏人照顧，但就像缺乏關注、覺得自己沒人愛的孩子一樣，不明瞭愛的意義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我曾經還想，要給喜歡的人明亮、健康的愛，但是要如何去愛呢？我想到，不知道該如何做時，我就要想像媽媽是怎樣愛我的，那樣去愛他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但原來，有很多愛的我也其實壓根不是愛的 master，也有好多挫折要經歷，好多需要學習啊！&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/07/03/MATTERS-%E7%AC%AC%E4%B8%89%E6%97%A5%E6%9B%B8-%E9%82%A3%E4%BA%9B%E5%9C%A8%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E8%A3%A1%E6%9C%AA%E7%BF%92%E5%BE%97%E7%9A%84.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/07/03/MATTERS-%E7%AC%AC%E4%B8%89%E6%97%A5%E6%9B%B8-%E9%82%A3%E4%BA%9B%E5%9C%A8%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E8%A3%A1%E6%9C%AA%E7%BF%92%E5%BE%97%E7%9A%84.html</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 14:08:52 GMT</pubDate>
            <author>蓋比徐</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 時空戀曲 2 (東加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;微故事: 時空戀曲 2 (東加豆)&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/9a5ea4d9-816b-4523-ba42-d97b51cb83e9.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;微故事: 時空戀曲 2 (東加豆)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;我回到家，繼續看林若水的日記。雖然我沒有從圖書館把日記偷出來，但我用手機拍下每一頁，希望找到更多關於她的事跡，還有那個讓她心動先生的線索。每一次重複讀它，都讓我有新的思維。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她的日記中記錄了她與朋友的相聚，她對未來生活的憧憬，還有她對那個先生的思念。她寫道：「時念擁郎心，總是差之毫釐，轉身故作媚，愛之嬉戲，早銘記心田深處。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看到這裡，我猜想，那位先生並非遙遠得像一顆星，而且是近在咫尺，只是他們之間存在著某種障礙，讓他們無法相擁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我試圖去理解這段話，然而，我的腦海中卻浮現出另一個畫面，一位身穿旗袍的女子，笑容明媚，正站在一個古老的港口，她的身旁站著一位年輕男子，他們正彼此依偎，眼中充滿了甜蜜的喜悅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我感到一陣錯亂，林若水的日記，她的文字，她的故事，為什麼會讓我產生如此強烈的幻覺？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我再次去到圖書館四樓，翻開林若水的日記，我的手掌、手指、手背觸碰著日記的書香，這種感覺很實在，把一種無形的距離拉近了，我明白為何花兩小時的車程也來這裡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天我還發現林若水的日記中，夾著一張泛黃的舊照片，照片上是一位年輕女子，笑容燦爛，是林若水。應該它就是林若水，她的身邊站著一位身穿西裝的年輕男子，在照片上他們的打扮，和周邊的背景都像二十世紀初，那些我曾經在香港歷史博物館見過的老照片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這刻，我感到強烈的震盪。我彷彿看到了她容貌，聽到了她的聲音，感受到了她的喜怒哀樂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不禁猜想，我是否將會穿越時空？或者我渴望穿越時空？抑或我已經穿越了時空？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我努力去分析，卻無法解釋這種奇怪現象。我除了不斷地翻閲著林若水的日記，接近她的訊息，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希望能找到更多線索，解開這個謎團。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我讀到一段話：「盡灑愛情義，萬物皆成輕，動靜無需言，雙眸熱愛盈。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這段話讓我覺得迷茫，我無法理解它的意思。但我的心中卻有一種強烈的預感，這段話和林若水的愛人，和那個神祕的先生，有著密切的聯繫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林若水，林若水像誰？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對！林若水像（阮玲玉）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然不能説她五官精巧、面龐清秀，但她依然有著東方女性的柔美與典雅。她的眼睛大而明亮，眼角微微上揚，眉毛彎彎如月，鼻樑挺拔，嘴脣略為顯薄，嘴角輕輕上翹，照片裡的她一抹淡淡的微笑。讓人猜測，這笑容是自然的，還是她的個性使然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那個男像誰？男的就像一位名叫（張瑛）的小生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，張瑛是五十年代的人，阮玲玉卻是二十年代，不應該走在一起的。噢...似乎我又太投入了，只不過是人有相似而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那個男有著典型的亞洲面龐。五官精緻而立體，眼睛炯炯有神，鼻樑挺立，嘴脣豐厚且線條分明。他的頭髮梳理得整齊劃一，呈現出一種當時流行的油頭造型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從照片中可以看出，他的面部輪廓清晰，下巴堅實有力，整體給人一種優雅而沉穩的感覺。我不禁想，憑他的條件，他會在意林若水嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我再次拿起手機，把這幅照片拍下來。不知道林若水會不會覺得我冒犯了她，但我卻無法剋制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的思緒充塞著那個男，而不是林若水。我知道查找他會對林若水有更深切的瞭解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當我將手機放回袋口，準備離開圖書館時，一束微弱的光線從窗外灑進來，正好落在那張泛黃的照片上。在那光線中，照片上的男子似乎微微一笑，眼神中流露出一絲難以捉摸的神情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我呆住了，心跳加速，難道這是一個暗示？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;究竟這意味著什麼？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是結束？抑或這一切才剛剛開始？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/strong&gt;待續...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寫作日期：2024 年 7 月 3 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;開始時間 : 09:45am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成時間 : 13:49pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圖.文. 東加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;我除了寫微故事，還製作有聲書，希望我們能互相認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜歡我的文章嗎？盼得到您的支持、點讚，或分享我的文章，讓我知道創作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me//&quot;&gt;tonkabean.me/支&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;持與鼓勵/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;東加豆貼文生活 What&#39;s App Channel~~&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你的追蹤, 就是我的動力. (微笑~)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 What’s App 頻道, 當我突然想...我就會貼出來, 也許一個微故事, 或者一首我唱過的歌, 甚至是一幅生活照, 一頓飯, 一包零食, 如果你有興趣~~~ 謝謝!&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&quot;&gt;whatsapp.com/channel...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/07/03/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E6%99%82%E7%A9%BA%E6%88%80%E6%9B%B2-2-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/07/03/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E6%99%82%E7%A9%BA%E6%88%80%E6%9B%B2-2-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 06:53:33 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>網左實踐總結 5: 淺論網左的統一戰線</title>
            <description>&lt;h3&gt;目錄：&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;（1）論中間派&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（2）論「血統論」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;後記&lt;/p&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;本文完成於 2022 年 12 月 16 日&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;統一戰線無非就是「敵人的敵人就是朋友」，在敵強我弱的情況下團結一切可團結的力量。這是一種自古就有的戰略戰術，春秋戰國時期的合縱連橫就是統一戰線的一種絕妙運用。但統一戰線不是教條，這是一個很空泛的詞語，在不同的情況下，團結誰、打擊誰應當視情況而作出相應的變化，否則就會犯左傾或右傾錯誤。在今天的左圈中，網左們也同樣面對着這樣的問題，我在此章中對我觀察到的其中兩個現象進行批判和思考，並沒有對網左的統一戰線作全面的分析，所以是「淺論」。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;（1）論中間派&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;本文完成於 2022 年 12 月 15 日&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;中產階級主要是指民族資產階級，他們對於中國革命具有矛盾的態度：他們在受外資打擊、軍閥壓迫感覺痛苦時，需要革命，贊成反帝國主義反軍閥的革命運動；但是當着革命在國內有本國無產階級的勇猛參加，在國外有國際無產階級的積極援助，對於其欲達到大資產階級地位的階級的發展感覺到威脅時，他們又懷疑革命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——《中國社會各階級的分析》毛澤東&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;上面這段論述雖然描述的是民國的民族資產階級，但是對中間派的特點的描述在今天依然值得借鑑。我認為其實「中間派」是一個很不準確的詞，應該叫做「搖擺派」，因為「中間派」從來沒有保持過真正的中立，他們時而偏向一邊，時而偏向另一邊，從沒保持在正中間過。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以説其實沒有真正的中間派。當你邀請那些「中間派」們參與革命運動（即便是在網絡上），他們便想：「晶哥那麼厲害，網左組織得這麼爛，必定是辦不起來的。」總是説：「等等再看看！」，但是他們因為自身也受着體制的壓迫，並不總是和特色站在一邊，所以他們看網左罵特色罵得兇狠的時候，或者看特色又變得更爛了的新聞的時候，也要附和着罵上兩句。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於中間派，有的可以團結，有的不行，有的在特定情況下才能團結，不可一概而論。這是因為不管中間派怎麼搖擺，他們總歸是要更多地往特定的一方搖的。比如一些高級寫字樓公司的白領，他們雖然有時受了上司的氣，也在辦公室外罵兩句，但是他們的待遇高、工作穩定，不用吃了這頓愁下頓，也不必頂着烈日干重活還擔心工資拖欠，所以叫他們去造老闆的反的時候，他們就要想想這個月工資還沒拿到手，説：「你們先去，我等等就來！」，他們是中產階層的右翼。再比如內卷大省的學生，他們雖然不用擔心衣食，並且很多都想通過高考當人上人，但每日非人般的虐待榨乾了他們的精氣神，還要飽受來自學校和家長的批鬥，長期睡不好、吃不好，人人心裏都憋着火氣，全憑「好大學就是好人生」這根胡蘿蔔吊在前面往前走，若是在他們面前戳破了高考神話、叫他們造學校的反，他們便會成為最激進的分子，他們是小知識分子中的左翼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;左圈中有些人喜歡把具有非馬列毛的左派立場的中間派統稱為「安託西修」，並把他們看作是馬列毛主義的對立面。事實上，這四者情況各不相同，把這四者統一「打倒」或怎麼處理是犯了主觀主義錯誤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安那其主義者，又稱無政府主義者，它在當代中國的主要信奉者還是以小知識分子為主。他們痛恨被別人管着，要求絕對的自由。他們中的許多人還十分羨慕他們所認為的「古時候」那種田園牧歌、自給自足的小農經濟模式。他們不喜歡布爾什維克式的政黨組織在他們頭上「發號施令」，但是他們更不喜歡資產階級老爺們把他們當奴才使喚，所以在革命低潮、反動力量十分強大時，我們應當團結他們，與他們搞內鬥、整天互罵是不可取的、浪費時間的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;托洛茨基主義者，或者叫託派，據我目前瞭解託派並沒有什麼中心思想，他們可能就是「托洛茨基的支持者」，大部分時候是以「斯派」、「毛派」的反對者的面目出現的。據我個人瞭解，他們主要是對斯大林式的集權體制極為厭惡，並且對托洛茨基的「世界革命」有種切格瓦拉式的浪漫憧憬。在中國，託派也主要以小知識分子為主，他們幾乎反對關於斯和毛的一切，但也同樣對特色的統治有極大的厭惡，我們應該團結他們，在奪取政權前我們與他們幾乎沒什麼矛盾，「斯派」們不要整天浪費時間和他們在網上鬥嘴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西方馬克思主義者。事實上在中國幾乎沒有真正的西馬。因為中國政府對學術界的高度滲透和監控，中國大學裏的西馬學者至於有多少是真馬、有多少是「指鹿為馬」，這個大家基本上都有自己的判斷。對於那些「西鹿」當然是要警惕，事實上可以把他們理解為「修」。在左圈中的西馬大部分都是自封的，並且常常和自封的「蘇馬」（事實上我至今不知道蘇馬是什麼）們見面就掐。左圈中的西馬和那些歐洲的大學教授不一樣，「西馬」對於他們來説更多地像是一種身份認同，而不是學術研究方向。他們中的大部分人都有一個特點，那就是特別愛用哲學術語，不管他們本人是否理解這些術語，這事實上是一種很幼稚的行為，我在《進羣即同志-天山上下來的王明》一篇中就批判過這種行為。除了這個特點外，據我個人觀察，剩下的左圈西馬主要分為兩種，一種是根本不懂、也沒怎麼學習過、學習過也不怎麼理解的「裝逼西馬」，據我個人觀察，這類人主要以初高中生為主，他們是「喜馬拉雅山上下來的王明」，你一見他們便能立刻察覺一種高高在上的氣息撲面而來。他們是拿哲學術語當成了一種裝逼的工具，這種人不用多理會，事實上他們還處在一種過家家的幼稚階段，思想還沒成型，是否要團結他們還很難下定論，即便是團結了也不一定會起正面效果，只要保證不把他們推到敵人那邊去就行，也可以試着引導他們一些。另一種則是自己學習過、能理解部分的「辯經西馬」，這種人以大學生為主，而且不少人的家庭都是中產往上，甚至有資本家家庭的。聽名字就知道，他們的特點就是喜歡在網絡上辯經，這幾乎是他們在網上唯一的活動。據我個人觀察，他們中的很大一部分對談論政治經濟學和社會學有種偏執的排斥，似乎哲學和政治經濟學/社會學是水火不容的，我見過最激進的一個還喊出過「只要你瞭解了德國哲學史，你就是馬克思主義者了」這種口號。這一類人對自己的學術派別也有種偏執，且不説他們和所謂的「蘇馬」打得你死我活，他們中的很大一部分在和別人辯經時，別人的觀點和他們從自己支持的那一派的書本上學到的經文有一點偏差，他們就會感到「被冒犯」，於是辯經就無窮無盡了。對於這一類人，我在《建羣即建黨-網絡左羣最好的歸宿》一篇中引用過這麼一段話：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;一些讀過幾本經典著作的網絡上的馬列毛主義學者類的知識分子，他們並不願意投入到工人運動中去，並不願意和工人階級融為一體，整天泡在網上，忙碌於網絡上看誰辯得過誰，而不看這些爭辯是否有助於提高人民羣眾的革命性，因而他們最多所能起到的作用就是工人運動催化劑的作用，這些人是無產階級的落後分子。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;這段話就很好地描述了「辯經西馬」。他們在網絡上每日與人辯經，倒也是促進了他們和別人理論水平和交流技巧的進步，但對於無產階級運動整體而言基本上什麼也沒做，他們更像是沉迷於自己的小世界中，待在象牙塔上遲遲不肯下來，如果放到實踐中很容易鬧出紙上談兵的囧事。我個人認為他們是中間派裏偏右的。他們要團結嗎？還是要的，但需要一定的技巧和原則，這一類人不應該進入最核心的領導層，他們可以參與理論工作，但不應該去指導實踐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;修正主義者，在歐美語境下也可以是社會民主主義（和其衍生的主義）者。但在中國，由於沒有多黨選舉的制度，社會民主主義在中國幾乎不（以社會實體）存在，而「修正主義」在中國的左圈語境下，更多指的是保皇派、改良派一類。這一類人以已經工作了的成年人和初高中及以下的學生為最多。對於成年人保皇派，基本上沒有團結他們的必要，因為他們選擇保皇那必然是有切身利益相關，也許他們就正在受體制的恩惠，只是有些許不滿希望變得「更好」，我們可以在革命高潮時團結他們來「痛打落水狗」，但在革命低潮時團結他們的話，很難保證他們不會反過來捅你一刀，因為一般來講，保皇派在皇帝被砍頭前是不會放棄保他的，而且這種保皇派極有可能變質成右派，魏瑪德國的艾伯特政府就是個例子。對於學生保皇派，除去個別特別固執的，他們大部分都是因為學校和社會的宣傳對特色依然抱有幻想，以及對馬克思主義和歷史的不瞭解讓他們沒法去全面、客觀地分析社會現狀，事實上絕大多數的學生網左都是從保皇派過來的，我本人之前也當過一段時間保皇派。所以説，對於學生保皇派是一定要團結的，而且要對他們進行引導和教育，爭取把他們從中間派拉到無產階級革命派這邊，把他們當敵人打擊是絕對錯誤的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;統一戰線不是説你敞開胸懷讓誰都進來，而是有原則和方法的。要明確的一點是，中間派決不可進入核心組織，這實際上是很多網絡左羣忽視的一點。中間派因為其立場和思維方式的問題，他們可以和我們團結在同一戰線，但絕不可以參與到我方組織的內部建設中，更不能指揮我們的行動。你比如説，這個中間派有自己自成一體的哲學思路和立場，他可能就會在一些組織政策上按自己的理想形式來，而不是依據客觀實際情況而定。如果把這些中間派對我們組織的參與度比作一個同心圓，我們的組織是最內一圈，那麼往外挨着的一圈應該是學生保皇派，然後是安、託、西，然後最外面是修。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;統一戰線的形式多種多樣，具體是像第一次國共合作那樣互相參與進對方組織、互相學習，還是像第二次國共合作那樣各自獨立互不統屬，只是打擊共同的敵人站在一起，這需要領導者視具體情況、作出最合適的判斷。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;（2）論「血統論」&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;本文完成於 2022 年 12 月 16 日&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;1966 年 7 月 29 日，北京航空學院附屬中學出現一幅對聯：「老子英雄兒好漢，老子反動兒混蛋」，橫批是：「基本如此」，公開喊出了以血統劃分好人壞人的口號。[1]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 12 日，已故前中國最高檢察院副檢察長譚政文的兒子，北京工業大學三系文革小組組長譚力夫和劉京聯合寫了一張題為《從對聯談起》的大字報，提出要把「老子英雄兒好漢，老子反動兒混蛋」作為黨的階級路線來實行。8 月 20 日，譚力夫在一次辯論這副對聯的大會上大肆鼓吹這種觀點，使他在全國揚名。[1]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這副對聯、譚力夫的講話、以及他和劉京的大字報在中國掀起一股公開講究家庭出身的風氣。以高幹子弟為首的學生紅衞兵自稱「紅五類」，即來自革命幹部、革命烈士、革命軍人、工人和農民家庭。他們的對立面就是「黑五類」，即地主、富農、反革命分子、壞份子和右派分子及其子女。譚力夫又加上資本家和走資派，變成「黑七類」。當時，「黑五類」的子女被稱為「狗崽子」，不準戴毛澤東的像章，不準唱毛澤東的語錄歌，也不準參加紅衞兵。[1]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過指出這裏荒唐的遇羅克卻在那個年代付出了生命的代價。「文革」爆發後，遇羅克與幾個同仁自辦發行《中學文革報》，他在該報上連續發表了以《出身論》為代表的多篇爭取自由和人權的檄文，並風靡海內外。[2]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《出身論》是遇羅克在文化大革命時期的一部作品。該書從唯物主義的角度批判了當時社會上廣泛流傳並造成嚴重不良影響的血統論。作者遇羅克在 1966 年發表文章反對姚文元批判新編歷史劇《海瑞罷官》。1970 年 3 月 5 日，在北京工人體育場裏，在排山倒海的「打倒」聲中，27 歲的遇羅克被宣判死刑，並立即執行。[2]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;血統論是荒唐的這一點事實上非常正確，我們都知道思想和立場是沒法靠基因遺傳的。家長是資本家，孩子就一定也是資本家，這種思想實際上是唯心主義的，它沒有堅實的唯物主義邏輯來支撐。事實上，血統論就是當權的老紅衞兵（紅五類子女）為了維護自己的特權地位而弄出來壓迫當時已經是受壓迫階層的「黑五類」子女的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是在今天的左圈出現的「反血統論」思潮的思路正確，但某種程度上形成了教條。當今社會的現實情況和文革時期不一樣。許多人根本沒搞懂血統論出現的機制和條件，憑自己臆想理解，搞出許多本本主義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遇羅克同志就説得很好：「它（對聯）的錯誤在於：認為家庭影響超過了社會影響，看不到社會影響的決定性作用......實踐恰好得出完全相反的結論：社會影響遠遠超過了家庭影響，家庭影響服從社會影響。[3]」也就是説，在當時血統論不成立的最主要條件，就是當時的中國是一個無產階級專政的社會主義國家，社會主義的經濟基礎決定了其社會上的無產階級的思想佔社會主流，並無時無刻地影響社會上的每一個公民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是在今天的中國，社會主義的經濟基礎早已被摧毀，資本主義的市場經濟已經佔主流了。在中國這樣的一個官僚資本主義國家，其社會上的主流思想一定是資產階級的思想，並從出生開始就無時無刻地影響社會上的每一個公民。現在私有制早已捲土重來，「子承父業」的社會基礎是有的，這與當年公有制經濟佔絕對主導的社會不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是在左圈不知從何時起，形成了一種風氣，那就是當一個人説這個人是資本家的孩子，不能把他完全當同志看待，就要給這個人扣上「血統論」的帽子。這實際上和文革老紅衞兵大扣帽子的行為沒啥區別。在這種風氣下，甚至形成了一種政治正確，把左圈裏的資產階級子女當成弱勢少數羣體一般保護起來，要是你通過攻擊他們的出身來質疑他們的思想，你就要被打成「血統論」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些政治正確者一定要拿恩格斯當擋箭牌：「難道恩格斯不是資產階級家庭出來的嗎？」但恩格斯是個特例，世界上根本沒有那麼多恩格斯。有些人喜歡自比恩格斯實在是太狂妄了。中國近代史學家呂思勉曾經説過：「世上只有背叛階級的個人，沒有背叛階級利益的階級」，連不算資產階級的小知識分子裏，都充斥着資產階級的思想，難道大資本家的子女背叛自己的階級就這麼簡單？把刀尖對着自己本來就是一件難過登天的事，不是説把這句話寫在 QQ 簽名上就能做到的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要知道，恩格斯背叛自己的階級開始於背叛自己的家庭，他與自己父親的衝突極嚴重。恩格斯出生於德國巴門一個繁榮的商業家族，具有強烈的宗教精神，而對學習的輕視（甚至不允許恩格斯完成他的學業）使得它似乎不是培育社會主義知識分子的沃土[4]。但恩格斯童年時代有很長時間是在他的外祖父家中度過的，他的外祖父是一個十分重視人文教育的知識分子，喜歡給小時候的恩格斯講古希臘英雄神話，對恩格斯影響很大。這種對文化知識的渴求和決心做英雄人物的理想固化為恩格斯進一步成長、發展、提高自己的內在因素和動力，也促使他對父親和家族的影響的叛逆心理逐步加強[5]。恩格斯對文學的熱愛和他父親對他經商的要求的矛盾極大地激化了他們之間的矛盾，最後他父親強迫他中學中途輟學被迫經商[5]。出於各種原因，恩格斯排斥、甚至痛恨資本家的工作和生活，之後中年時的一段時間的經商經歷事實上讓他痛苦不堪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在青年時代，親眼目睹工人階級悲慘的生活狀況對恩格斯的思想產生了極大的影響。恩格斯家庭周圍都有許多工廠企業，他在上下學時就能直接接觸到這些工人。1839 年恩格斯 19 歲時寫了一篇公開發表的著名的政論性文章《烏培河谷的來信》[5]。文章以極其鮮明的筆調展示了烏培河谷地區烏煙瘴氣的社會風貌，描述了虔誠派教士的迷信活動和他們的專橫、貪婪、偽善和愚蠢的嘴臉，同時以大量的筆墨淋漓盡致地描繪了烏培河谷地區工人的悲慘苦難生活。[5]現實生活中的一系列現象，經常使恩格斯對資產階級編織的美好謊言產生了質疑。這種感性經歷無疑導致恩格斯最終獻身於無產階級的解放事業，併為尋求一條無產階級解放的正確道路的深層次的重要原因。同時説明他已經以自己的實際行動開始站在革命民主主義和工人的立場上投身到反對剝削制度的鬥爭中去。[5]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恩格斯青年時代的歐洲，是一個左翼思想和運動蓬勃發展的大陸。從英格蘭到俄羅斯、從蒲魯東到費爾巴哈，整個歐洲每一天都浸泡在不斷迭新的左派思想中，恩格斯不可能不受影響。恩格斯在來到柏林後，迅速加入了青年黑格爾派——一羣想運用黑格爾的思想特別是辯證法和否定性的思想對當時的宗教和政治進行批判的年輕知識分子的團體[4]。1842 年，恩格斯在科隆與他一直投稿的《萊茵報》的編輯之一莫澤斯·赫斯見面，赫斯是第一個在青年黑格爾派中宣講共產主義的，這對恩格斯的思想產生了深刻的影響[4]。之後恩格斯來到英國曼徹斯特，親眼看到了世界上最發達的資本主義國家的工人的狀況，並會德國寫下了《英國工人階級狀況》。在這期間，他與父親的矛盾愈發嚴重，並最終導致他決定離開德國[4]。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歐洲工人階級風起雲湧的運動也對恩格斯的思想產生了巨大的影響。1831 年法國爆發里昂工人起義，1842 年英國爆發憲章運動，1844 年德國西里西亞紡織工人起義，1848 年歐洲革命等等無產階級運動，無疑讓恩格斯看到了無產階級的強大力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而真正讓恩格斯思想轉變的，是他自覺投身到了工人階級反抗資產階級的階級鬥爭實踐中[5]。如果沒有親身參與實踐，恩格斯很可能最多變成一個西馬教授那樣被資產階級老爺豢養在大學裏的寵物。在曼徹斯特期間，恩格斯開始了人類歷史上第一次對被剝削階級生活、工作、鬥爭全方位的調查研究。在這段時間內，他邊調查邊寫文章，發表在公開刊物報紙上[5]。後面又加入了青年黑格爾派，並在倫敦加入正義者聯盟，而後在 1848 年為馬克思主編的《新萊茵報》充當記者[4]。1849 年萊茵省和南德意志爆發了激烈的民眾起義，恩格斯用軍事才能為起義者效力[4]。正是因為青年時的恩格斯廣泛且深入地參與到工人運動當中，他才能將自己的立場徹底轉變到工人階級這邊，這不是簡單地憑藉學習理論就能做到的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以事實上「恩格斯」的誕生條件是及其苛刻的，和恩格斯在同一個屋檐下長大的他的親妹妹、弟弟就自始至終都不贊同恩格斯所走的背叛其家庭的道路。在童年時代受到不同於主流的教育、對家長的叛逆、親身接觸工人階級的生活、經歷工人運動、接觸並學習最新的革命思想、遇到導師和同志、主動投入工人運動實踐中，這些造就恩格斯思想轉變的事件有一定必然性，但也有極大的偶然性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在當今的中國，「恩格斯」是否有誕生的可能呢？還是有的，但真沒有多大。首先並沒有那麼多人敢於背叛自己的家庭，因為父母控制着孩子的經濟命脈，父母對孩子事實上是獨裁的，而且父母的思想對孩子灌輸是從小就開始的，背叛家庭意味着背叛自己以前的信仰和現在衣食無憂的美好生活，試問多少「十指不沾陽春水」的資產階級小孩能夠忍受那種艱苦的革命生活？然後富家小孩也很難有像恩格斯那樣對知識的渴求，尤其是政治方面的。我見過不少富家子弟，比起學習他們更喜歡打遊戲、動漫一類的娛樂活動，這也怪不得他們，因為在當今社會，學習就是賺錢的工具，他們既然不用賺錢，自然也沒必要學習。還有現在的中國其實階級隔離是挺嚴重的，富人基本上看不到那些工人的生活，現在工人的生活區裏富人區可遠着呢，富人也不會把自己的孩子帶到窮人居住區去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然後最難的是，現在的中國的工人運動只能説剛冒出了一丟丟火星子，工人運動零零星星，而且沒有起到多大的社會影響，富人的小孩大概率也就當成是「惡意討薪」之類；至於左翼思想，看看網左目前的狀態，很難説思想有什麼進步，基本上還在重新開始搬運馬列毛思想的階段，那些富人小孩到了網上可能更多地是擺着居高臨下的架子，像「天山上下來的王明」一樣嘲諷網左們。要説遇到革命導師和同志，富人有富人的圈子，和窮人的圈子基本不相交，富人的圈子裏有馬列毛主義者？我要打個大大的問號。你要説那種大學馬原教授或者黨員應該還是有的，但他們大多也都是為特色辯護的「鹿克思主義者」，真正的、站在工人階級立場的人我認為基本不可能會有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至於主動投入工人運動實踐中，這個基本上就屬於最高難度了。對於資產階級的小孩來説，他們理解的投入實踐可能也就是整天在網上辯經，然後看點高級哲學書之類。要説去參加現實中的工人運動，他們就得想想，家裏的資產還要不要了？家族的人脈和地位還要不要了？現在衣食無憂的生活還要不要了？要是真去參加，這些東西可都要不了了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一無所有的人最無所畏懼，這話是很有道理的。無產者一無所有，所以他除了造反沒得選；資產者錦衣玉食，去造反要放棄的太多太多，成本太高，而且還一直有後路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年的時候，左圈中有一個挺出名的人，月華，可能不少讀者都聽説過他。這個人一開始經常在 QQ 空間裏更新一些馬列毛的帖子，後來不知道怎麼和一個叫「泉州馬克思主義學會」（簡稱泉馬）的組織發生了矛盾，每天更新一些攻擊泉馬的內容，類似於「泉馬是一幫初中生想要炸掉三峽大壩」之類，然後他被泉馬扒出來家裏是金融資本家，當時我記得帖子下面一大羣月華的粉絲拿恩格斯為他辯護。然後後來泉馬被光明聯盟端掉了，他好像也參與了，這是我單方面從一個我在外網認識的光明聯盟成員那裏看到的，不確定，但至少是被光明聯盟利用了。結果在那之後，月華的帖子逐漸地越來越少發馬列毛主義的內容，甚至有一次公開宣稱自己支持自由主義，然後就越來越變成了一個新自由主義者。然後好像在年末的時候，月華突然宣佈他去荷蘭留學了，之後就石沉大海再沒音信了，不知道當初那些為他辯護的人怎麼想。月華可以説是一個失敗的「恩格斯」的例證。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我還見過一個也是金融資本家家庭的左人，這個人雖然説是左人，但實際上就是我在《論中間派》一篇中提到的「辯經西馬」，此人態度十分跋扈，和誰講話都是一副「舉世皆濁我獨清」的高高在上的姿態，哲學術語亂飛就不提了，還一反唯物主義羣眾史觀，説什麼「我建議我們用術語來聊天」「大規模發動羣眾的時代已經過去了」「現在要期待革命發生只能讓所有羣眾變成哲學家」之類的可以説是精英主義的言論，十分看不起毛。由此可以看出雖然此人接觸了馬克思主義的思想，但是他的生活經歷和社會地位讓他無法形成馬克思主義的世界觀，他只能説是一個研究過馬克思主義的學者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治正確的「反血統論」其實只是血統論的另一個極端。現在左圈中的這種風氣事實上已經陷入了政治正確的漩渦，甚至有的搞成了飯圈思想，就比如月華的粉絲們就真的和飯圈一樣，不分青紅皁白地挺自己的「愛豆」，這是絕對不可取的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;左圈中主要還是以學生等小知識分子為主，對於學生思想的分析可以參見我之前寫的《建羣即建黨-網絡左羣最好的歸宿》一篇。小知識分子是脫產階級，他們無法直接和社會建立物質聯繫，所以他們的立場極大概率和自己的家庭同步，而思想也極容易受家庭、學校和社會的影響，而這三者無一不是資產階級的意識形態機器。資本家出身的人的立場是否改變，要看他的物質基礎是否改變，也就是他是否真的願意放棄自己這輩子的優渥生活、放棄自己高高在上的社會地位，投入到窮人的運動中去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但總的來説，辨別一個人是否是真正的同志，還是要「重在表現」。遇羅克同志的《出身論》裏有這樣一段話：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;出身和成份是不能相提並論的。有一段對話是很耐人尋味的。甲（是個學生）：「你甚麼出身？」乙：「你呢？」甲：「我紅五類，我爸爸是工人。」乙：「那我比你強，我就是工人。」&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;這就是説，不管這個人出自於什麼家庭，哪怕他家在全世界開廠子，只要他的立場在工人階級一邊，他就是同志；哪怕他祖上三代都是工人，他要是立場站在資產階級一邊，那他就是敵人。但是我還是要再説一下，《出身論》發表於毛時代，當時的社會和學校影響和今天是兩個完全不同的方向。在資產階級法權被根除前，社會上每個人都會受到它的影響，即便是正宗的工人也可能為了金錢利益就叛變自己的階級，更何況在資產階級法權根深蒂固的當今社會呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為了防止有二極管抬我槓，我在這裏總結一下，這篇文章不是為了給血統論正名，本文章的立場是反對血統論的。本文的核心論點是反對當今左圈存在的一種，把所有資本家家庭出身的網左都當成新一代恩格斯的這種類似於政治正確的風氣。毛主席教導我們要「實事求是」，對於一個人的成分判斷，還是要根據具體情況具體分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[1]&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.voachinese.com/a/a-21-w2007-04-06-voa42-63065397/1046364.html&quot;&gt;www.voachinese.com/a...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[2]&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.bannedbook.org/resources/file/3732&quot;&gt;www.bannedbook.org/r...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[3]《出身論》遇羅克&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[4]《恩格斯傳》戴維·麥克萊倫&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[5]&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;http://www.kunlunce.com/e/wap/show.php?classid=140&amp;amp;id=147593&quot;&gt;www.kunlunce.com/e/w...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;後記&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;歷時四個月，我終於完成了這篇總字數高達五萬兩千多字的《網左實踐總結》，這是我目前寫過字數最多、耗時最長的一篇文章了。不過我最終還是完成了它，在這裏我得誇誇我自己。希望這篇《網左實踐總結》能夠幫助到大家，我也儘量從「網左」往「線下左」發展，後面爭取寫個《線下實踐總結》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「馬丁零」這個名字其實是我隨便想出來的，因為我本人胃不好，所以我就取了胃藥「嗎丁啉」的諧音。我其實還是挺喜歡這個名字的，因為是真的接地氣啊，聽着就一種幹事兒的人的感覺，還有個「零丁洋裏嘆零丁」的寓意，雅俗共賞了屬於是。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然後這近三年的網左經歷實在是讓我見識到了什麼叫「小資產階級的多樣性」，遇見了不少讓我感到失望的人，但也是有真正的同志的。最後以魯迅先生的一段話作為結尾吧：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;近來很通行説青年；開口青年，閉口也是青年。但青年又何能一概而論？有醒着的，有睡着的，有昏着的，有躺着的，有玩着的，此外還多。但是，自然也有要前進的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——魯迅《華蓋集·導師》&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;（全文完）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/07/03/MATTERS-%E7%BD%91%E5%B7%A6%E5%AE%9E%E8%B7%B5%E6%80%BB%E7%BB%935-%E6%B5%85%E8%AE%BA%E7%BD%91%E5%B7%A6%E7%9A%84%E7%BB%9F%E4%B8%80%E6%88%98%E7%BA%BF.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/07/03/MATTERS-%E7%BD%91%E5%B7%A6%E5%AE%9E%E8%B7%B5%E6%80%BB%E7%BB%935-%E6%B5%85%E8%AE%BA%E7%BD%91%E5%B7%A6%E7%9A%84%E7%BB%9F%E4%B8%80%E6%88%98%E7%BA%BF.html</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 23:48:24 GMT</pubDate>
            <author>番茄米線</author>
        </item>
        <item>
            <title>網左實踐總結 4:聖母 X 與和事佬</title>
            <description>&lt;p&gt;本文完成於 2022 年 12 月 14 日。此文是主目錄部分寫完補的，可以看作是《進羣即同志》章的補充&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;目錄：&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;（1）左圈聖母 X：會哭的孩子有奶吃&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（2）左圈和事佬：多一事不如少一事&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;（1）左圈聖母 X：會哭的孩子有奶吃&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;本文完成於 2022 年 12 月 12 日&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;「因為宇宙不是童話。」——《三體》&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;之前有一羣目田人是這麼抹黑毛的，他們説毛之所以在遵義會議之前受排擠，是因為他講話言辭激烈冒犯人，大家不喜歡；不得不説這是我聽過最荒謬的理論，好傢伙紅軍都到了生死存亡之際了，這幫中共黨員還要舔着笑臉哄着才能聽進去別人的話是嗎？他們都是一幫巨嬰嗎？但是我看現在的左圈中，這樣的巨嬰還真不少。但是一個巴掌拍不響，沒有聖母 X 們的配合，巨嬰們也只能自娛自樂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;會哭的孩子有奶吃，任性的人有人疼，左圈裏一幫巨嬰無法拒絕的本性。左圈裏面巨嬰多，都是這幫聖母 X 慣出來的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些人已經把裝可憐用成了萬能的狗皮膏藥，利用別人的同情心撒潑自己的任性，都形成路徑依賴了。你要是説我一句不好，我立刻哭給你看，看你還説不説；你説我幹得不好要撤我職？我直接哭給你看，讓羣裏人都看看你的「鐵石心腸」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是對於成熟的人來説，裝可憐沒有任何用，只會引起反感。有理性思維和集體主義的同志在看到這種現象時也並不會因為此人的「可憐」就要一味偏袒他，因為敵人並不會因為此人的「可憐」就放過他，羣眾也不會因為此人的「可憐」就接受幹部的錯誤決策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對聖母 X 來説，誰對誰錯誰是真的受害者根本不重要。巨嬰們一貫的行為是，不管遇到大事小事，都要撒潑打滾哭鬧一番，讓全天下都知道他受了委屈；而還有另外一種人，他們出於尊嚴的需要不喜歡讓別人看到自己懦弱的一面，他們更願意自我舔舐傷口，所以他們總是在外人面前表現得很堅強。兩者雖然表現得不一樣，但是他們受傷時是一樣痛苦的，但是聖母 X 們看不到這一點，他們出於某種類似於宗教迷信的思維，偏執地認為表現得堅強的人是不會受傷的，所以不需要安慰他們；而表現得弱小的人受傷時會比其他人更嚴重，所以要對他們加倍偏袒，簡直把那些人當成了弱勢少數羣體對待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更為可惡的是，因為這種思維，他們甚至常常把誰是受害者、誰是加害者都能判斷錯。我見過一個真實事件，在某一個網絡學社裏，一個典型的巨嬰式的人物 B，是一個成年人，他經常在羣裏罵人，還特別喜歡爭權奪利，但是此人特別特別會裝可憐，得了點小傷小病都要發到羣裏，而且此人在別人對他提出批評意見時，他直接開始裝可憐哭鬧，然後瘋狂自我攻擊，讓批評他的人的負罪感拉滿還要跑來安慰他；學社主要負責人之一 A 是前面提到的那種不喜歡把痛苦和傷口扒着給別人看的人，他認為這是一個人自己該面對的事，而且由於他負學社幾乎最大的責任，總是表現出一種強硬的態度，實在是不會舔着笑臉哄着別人説話。A 反對 B 在羣裏我行我素，和 B 發生過幾次衝突，直到有一天 B 在網上被別人罵了，然後遷怒到 A 的頭上，把 A 罵了一頓，A 在之後向羣管理層反映要把 B 開除出社。在 A 的推動下 B 確實被開除了，但當時和 B 關係比較好的管理層一成員 C 就跑來質問 A，説 A 就因為這點事把 B 開除，一點都不是對待同志（進羣即同志了屬於是）的態度；然後 B 和 C 又在其他羣裏鬧，污衊 A「獨裁」，結果一個根本就不瞭解情況、甚至都不知道 A 是誰的聊天羣成員跑來質問管理層要求解釋為什麼把 B 開除，似乎把人踢出羣就一定是「專制的」。更絕的是，在之後不到兩個月，B 再一次申請進學社，羣管理層的 D 直接把 B 放進來了，根本就沒問過 A；B 回來之後受到了拿破崙重返巴黎般的歡迎，就顯得 A 是個小丑，因為 B 自始至終沒給 A 道過歉（道歉也沒用），B 在被踢出羣後曾和 A 大鬧了一場什麼換了好幾個號對 A 輪番攻擊，以 D 為代表的其他羣管理層僅僅是聽了 B 自我評價了一句「我已經成長了」代替 A 原諒了 B，至於 B 到底有沒有解決自己的問題、甚至有沒有認識到自己的錯誤（嚴重的心理性格問題在不到兩個月內自愈可以説是醫學奇蹟），D 等人根本就沒在乎過，因為他們沒有 A 負的責任大，如果 B 在學社後面再搞出什麼幺蛾子，他們是不會管的，到時候還得是 A 來擦屁股，好人都叫他們當了，想必他們「原諒」B 時還想着自己就像聖母瑪利亞一樣渾身着金光吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然後那個聊天羣裏不瞭解情況就跑來質問的人實際上是更高一級的那種自我感動式的聖母，他們的邏輯鏈條就像小白兔一樣單純：啊踢人出羣是不好的、傷人的，所以不該踢人出羣；這意思大概就是殺人是不好的所以作惡多端的反動派不該槍斃。這種人除了邏輯問題，更是自信地連具體情況都不瞭解就跑來撒播聖母心了，毛説「沒有調查就沒有發言權」，如果沒有調查，就停掉他的發言權，這野蠻嗎？一點也不。所以對於此人，最好的方法就是讓他別發言，自己陶醉在自己的小世界裏就好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當 A 表達抗議時，D 反而跑去勸説 A，説什麼要「團結批評團結」，不管 A 和 B 有什麼個人矛盾，好歹都是同志（進羣即同志了屬於是），希望 A 能不計前嫌和 B 繼續共事之類。當 A 表現出對 B 的抗拒，B 就會開始裝可憐激發聖母 X 們的內疚感，然後又變成了對 A 的憤怒（好一招借刀殺人！），D 等人就又會跑來找 A 説這説那，還給 A 扣帽子説「你就是太敏感啦」，是，是，您又不是被遷怒的對象，您也不是主要負責人，您當然不會敏感。D 似乎忘了一件事情：&lt;strong&gt;A 才是受害者&lt;/strong&gt;。A 是被遷怒的對象，A 是被攻擊污衊的人，A 是工作受到阻礙和刁難的人，而 B 正是那個遷怒、污衊、刁難他的人。但在 D 看來，B 是多麼的可憐，他這麼可憐怎麼會做錯事呢，即便是做錯了，看在他這麼可憐的份上就原諒他吧；而 A 呢，這個可惡的 A，態度是那麼的強硬，肯定是他傷害了 B，害得 B 這麼可憐，至於 A 被傷害，B 這麼可憐弱小的人怎麼會去傷害別人呢？即便是傷害了也是無意的嘛，A 這麼強硬的一個人怎麼會被這點小事傷害到呢？而且 B 都説了自己已經成長了，A 還揪着不放，也太小心眼了嘛，我要是 A 我早就原諒 B 了呢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聖母 X 們看似跟觀世音菩薩一樣心懷慈悲兼濟天下，但實際上他們內心充滿了傲慢與偏見。這些人就像是瑞典環保少女一樣，要求全世界都不用化石燃料，然而根本不關心，如果那些非洲國家的人民也想過上瑞典人一樣的好日子呢？至於非洲窮，反正和我環保少女沒關係，非洲再窮也窮不到我頭上，那是非洲政府該管的事，我只要 cosplay 聖母自己爽就行了。他們有一套象牙塔上的價值觀，他們似乎沒有能力認識到這個世界的客觀條件是多樣的。他們不僅像聖母一樣「博愛」，而且還傲慢的認為自己和聖母一樣全知全能。在他們眼裏，表面上的情況不符合自己的價值判斷，他們就要大肆批評一番。他們的邏輯鏈是這樣的：非洲是不是在大量使用化石能源？是；化石能源是不是不環保？是；用化石能源是不是在破壞環境？是；破壞環境是不是錯的？是；所以，非洲用化石能源是錯的，是要被譴責的。什麼？你説非洲是因為窮，用不起可再生能源？對不起那和我沒關係，我是全知全能的聖母，我看不到那一層，所以那一層就不存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聖母 X 們十分傲慢地默認自己一定是最善良、最正確的，他們把偏見扔到了自認為的「壞人」身上。D 這種聖母 X 居然還替別人原諒人，來「慷他人之慨」，可謂是業務層面極廣。這種人就是郭德綱説的：「遠離不明白任何情況就勸你大度的人，因為雷劈他的時候會連累到你。」對於這種聖人，只需要對他説一句敲裏嗎，等他憤怒了之後再説請你大度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且他們之所以是聖母 X 而不是真聖母，是因為他們往往在到處撒播自己愛心的時候，把自己造成的後果甩給別人承擔。剛才已經提到，D 邀請 B 回來榮登寶座，是因為如果 B 再弄出什麼問題，D 是不承擔這個責任的，責任還是要 A 來擔，出了什麼事還是 A 給他們擦屁股，D 不用付出什麼後果還能免費當好人，何樂而不為呢。瑞典環保少女也一樣，環保的好話她説了，至於環保的代價，反正是發展中國家的人民承擔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聖母 X 們不僅會傷害到受他們偏見的人，在共產主義革命事業中，這種人會對革命隊伍造成極大的害處。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;博古在第五次反圍剿失敗後一度要自殺，很可憐吧？但是也沒見同志們讓博古繼續回到領導位置、繼續執行他的路線；但是聖母 X 們不一樣，他們會為了「安慰」那些人，甚至不惜堅持那些人的錯誤路線：「你看看他多可憐啊，還是讓他回到原來的領導位置上安慰安慰他吧？」他們秉持着自己內心的道德與慈悲，拯救了博古的好心情，雖然不過會犧牲了上千紅軍戰士和革命前途。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幸運的是，現實中的布爾什維克式組織裏一般不會出現聖母 X 一類人。首先，這些政黨是由馬克思主義思想武裝起來的，裏面的領導層是真的認真學習、研究過馬克思主義的，這與左圈的情況不同，左圈大部分都是自封的「馬克思主義者」。所以，黨內雖然有分歧，但是大家有類似相近的價值觀和思維方式，以及統一的共同目標，不像是左圈內小資產階級五花八門的奇葩價值觀，以及還有很大一部分人來左圈是為了彌補他們在現實中缺失的價值的，他們是來當教皇的，而不是來幹事的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，這些政黨是現實中的組織，它們從誕生開始就要經歷各種各樣的考驗，而且都是那種生死考驗。而敵人則不會因為你可憐就可憐你，也不會因為看見聖母 X 們品德如此「高尚」就敬畏他們而不砸他們鐵拳。而聖母 X 們為了滿足自己的虛榮心而造成的路線問題、組織問題，則會給革命造成極大的損失，聖母 X 和含着他們乳頭的巨嬰們也會因為這樣的錯誤和損失被排擠出去。但在左圈中，我在《建羣即建黨》一章分析了左圈的那些學社是無法脫離網絡的虛擬性的，所以也沒有這樣那樣的現實困難來考驗組織，而且因為左羣成本過低，即便是聖母 X 和巨嬰們造成了什麼損失，也可以忽略不計，也就顯得他們沒什麼大錯了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最重要的是，馬克思主義政黨內有一個原則，那就是要批評和自我批評，即面對、接受自己被（不管是自己還是別人）指出的錯誤，這就意味着巨嬰們是無處藏身的。即便是像博古，他在給蘇區造成了重大損失後，也會認識到這是自己的錯誤，至於具體是什麼樣的錯誤那是另一回事；但左圈巨嬰們是不一樣的，即便是他們造成的損失擺在他們臉上，他們也不會承認這是自己的問題，所以他們就會哭鬧、裝可憐，此時就會有一羣冒着金光的聖母 X 們跑上來把他們抱在懷裏哄。但是已經造成的損失誰來承擔呢？已經形成的錯誤怎麼去糾正、誰負責去糾正呢？聖母 X 們從來不會去想這個問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在現實中，大浪淘沙的革命必然第一個把聖母 X 們淘走。就像果醬抹在麪包上是美食，抹在衣服上是污漬，聖母 X 們氾濫的同情心在平常生活中用在流浪貓身上是善良，要是用來指揮革命，那就是罪大惡極了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然了，能把聖母 X 推上領導位置的組織估計也早就從內部爛掉了。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;（2）左圈和事佬：多一事不如少一事&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;本文完成於 2022 年 12 月 14 日&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;大過節的、多大點事、都是親戚、別太計較、還是孩子、那麼努力、看我面子、都不容易、朋友一場、算了算了、換位思考、為了你好、人都死了、吃虧是福、將心比心、沒有惡意、開玩笑的、才剛畢業、懷都懷了、習慣就好、他喝多了、畢竟長輩、退一步講、都在酒裏、曾經愛過、互相理解、婚都結了、還能咋地、他説話直、都打工的、想開一點、都能過去、維護團結、都是同志&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——中國社交常用語錄&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;1929 年的 2 月 10 號，讓紅軍歷史上最接近滅亡的大柏地之戰開始，但是就在大柏地之戰前三天的 2 月 7 號，上海中央寫了一封信，信中的內容十分悲觀，大意是要求紅四軍全部散入農村中去，不要集中在一起，而毛澤東和朱德也應就此分開，隱匿目標，以減少敵人的關注。[1]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本來不是什麼大事，但是帶信來的劉安恭卻是個走王明路線的人，而且背景甚硬，蘇區決定給劉安恭安排個軍委的職務，這下可不得了，包括朱德在內的大多數支持了劉安恭的軍事路線，毛的前委反而被架空了。即便後來沒設立軍委，毛也很失落，他決定辭去前委書記的職務。會議重新選舉了前委書記，決定由陳毅暫時作為代理書記管理紅四軍[1]。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是毛澤東並不想離開紅四軍，於是會議之後，他又私下裏找到陳毅，希望陳毅在下一次會議上，多肯定一下他的意見，支持一下他的看法。但是下一次會議上，出乎毛澤東的意料，陳毅來了個調和主義。把劉安恭、朱德、毛澤東各自表揚一番，又把他們各自打了五十大板，批評一番。這一來，把所有人都給整懵了，毛澤東更是氣不打一處來。毛澤東本來就很討厭這種調和主義、和稀泥的態度，只想求得黨內的一片祥和安好，卻不作原則上的定性。於是毛澤東一拍桌子，實名反對所有人的意見。最後，在選舉前委書記時，毛澤東便沒有再當選，而是陳毅當選了前委書記。這次會議就是紅四軍的「七大」。[1]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但很快，劉安恭在冒進進攻大城市的途中犧牲了。中央也認識到毛路線的正確性，並寫了「九月來信」託陳毅給毛帶去，但是毛澤東此時還有點賭氣，寫了一封回信，表達了他對陳毅的不滿：「我平生緊密考察事情，嚴正督促工作，這是‘陳毅主義’的眼中釘，陳毅要我做八面美人、四方討好，我辦不到，我不能夠隨便回去，這個路線問題不解決，我就不能回去。[1]」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陳毅主義本是一個毛用來調侃陳毅發明的詞，實際上並沒有該種主義。「陳毅主義」實際上指的就是在團體中，出現路線矛盾時，不去分析、解決矛盾，探索正確的路線，反而為了一個表面上的團結，把出現矛盾的兩派「各自表揚一番，在各打五十大板」，和一手稀泥，實際上沒有任何益處。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在左圈中，這樣的人還真不少。左圈中&lt;strong&gt;有人總喜歡打着團結的旗號行和事佬之事&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些和事佬們總是喜歡把毛主席在 1942 年提出的整風原則「團結-批評-團結」奉為圭臬，甚至都用成了到處批判別人的教條大棒，只要他們看不順眼的就按一個「破壞團結」的帽子。關於延安整風和「團結-批評-團結」的來源和應用，我在《進羣即同志-當「團結-批評-團結」成為教條》一篇已經詳細介紹過，此篇不再贅述。這裏我們主要分析左圈和事佬們的行為動機和其造成的後果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和事佬們不瞭解的是，「團結-批評-團結」中的第一個團結和第二個團結是不一樣的，第一個團結指的是（在延安整風中）不整人只整主義，要保證黨不會分裂；第二個團結則指的是（在延安整風後）全黨對路線形成統一的、正確的認識，達到更高的團結。而沒有第二步的批評，就沒法達到第二個更高的團結，因為&lt;strong&gt;沒有正確的批評，組織就無法對路線和過去的錯誤形成統一、正確的認識，最終只能止步於第一個團結——那種靠「八面美人、四方討好」維持的表面上的團結。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，和事佬們只「團結」不批評，或者批評不到位，那都是假團結，是破壞團結。出現路線分歧是很正常的事，在網絡左羣中，因為沒有實踐活動來對理論進行檢驗，路線分歧則更為常見了。這時候，如果一味地維護表面上的團結，事實上只會助長這種分裂。因為分歧往往意味着問題的出現，就好像是牆上有了裂縫，如果不去找到裂縫的原因、把裂縫補上，再加固牆體，而只是簡單地在面上抹一層牆灰把裂縫蓋住，那麼這條裂縫早晚會撕開整個牆體。這事實上也是許多網絡左羣「短壽」的主要原因之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和「陳毅主義」不一樣的是，陳毅是詳細瞭解紅軍中兩派的爭執的，而左圈中許多和事佬是根本不瞭解實際情況就跑來和稀泥來了。因為很多情況下，爭執雙方的實際情況只有爭執雙方完全承擔、完全清楚。和事佬這種人根本上就是否定實事求是的存在。這些和事佬可以説是 100% 都是在臆想事件經過，然後得出唯心結論，然後找容易説話的一方去「勸説」的。也就是説：往往是要求損失方去學會容忍。[2]和事佬看似高情商，但他們不知道很多矛盾是必須用衝突來解決的，他看不到矛盾不處理繼續下去的後果[3]。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;網絡侷限性是和事佬心態生存的基礎。我在《建羣及建黨》一章已經分析了網絡的虛擬性和網羣成員的現實性之間的衝突，這讓網羣成員和網羣本身的聯繫下降到幾乎沒有，也就意味着，不管網羣接下來發展如何、出現什麼問題，實際上和這些和事佬沒有任何的關係，也對他們的現實生活產生不了任何影響。和事佬們的思路其實很簡單，既然網羣中產生衝突的雙方不管哪一方最終勝利，他們都不會受到影響，那為什麼不去當個「老好人」呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和事佬的心態，某種程度上也有着一種傲慢。因為這個世界上，大多數人對自己的認識，對客觀世界的認識，都是很淺薄的[1]。大部分和事佬看不到矛盾的根本原因是什麼，就像當時的陳毅，沒有看到毛和劉安恭衝突的背後是「農村羣眾路線」和「王明路線」的衝突，我甚至有理由懷疑陳毅當時以為這只是兩個人帶兵方式的不同；所以他在沒有搞清客觀情況的前提下，就憑自己的主觀思想做出了判斷，他沒有看到劉安恭路線對紅軍將要造成的毀滅性後果，所以才有了會議上「各打五十大板」的荒唐一幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但好的是，「陳毅主義」在紅軍歷史上是極少見的，這是因為紅軍自誕生之初就不斷地面臨敵人的考驗，這就像在鋼絲上走路，一點錯誤都是要付出慘重的代價的，而這代價就是紅軍戰士和根據地百姓的生命，這未免過於昂貴了。所以大家在經歷過幾次鬥爭就能認識到和事佬行為是要不得的，有矛盾就必須要解決，哪怕是以嚴重衝突的方式。戰亂年代，任何政策和路線的好壞，對錯，都能在很快的時間內得到驗證[1]。大家雖然不能從理論上理解，但是卻能從現實中覺醒[1]。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而網絡不具備這樣的條件，網絡左羣出現路線錯誤，最嚴重的代價不過是學社解散，這個代價簡直微乎其微，我再拉兩個人建個羣就可以弄起來一個新的學社。所以，網羣中的矛盾解決的成本事實上要比不解決的代價還要大，正是這點，才給了和事佬們表演的舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[1]《蘇區鬥爭-第三章，毛澤東離開紅四軍》小莊樓主&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[2]&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.zhihu.com/question/20564987/answer/394581527&quot;&gt;www.zhihu.com/questi...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[3]&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.zhihu.com/question/24314797/answer/632857347?utm_source=zhihu&amp;amp;utm_medium=social&amp;amp;utm_oi=1185499828548780032&quot;&gt;www.zhihu.com/questi...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/07/03/MATTERS-%E7%BD%91%E5%B7%A6%E5%AE%9E%E8%B7%B5%E6%80%BB%E7%BB%934-%E5%9C%A3%E6%AF%8Dx%E4%B8%8E%E5%92%8C%E4%BA%8B%E4%BD%AC.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/07/03/MATTERS-%E7%BD%91%E5%B7%A6%E5%AE%9E%E8%B7%B5%E6%80%BB%E7%BB%934-%E5%9C%A3%E6%AF%8Dx%E4%B8%8E%E5%92%8C%E4%BA%8B%E4%BD%AC.html</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 23:21:18 GMT</pubDate>
            <author>番茄米線</author>
        </item>
        <item>
            <title>網左實踐總結 3：建羣即建黨</title>
            <description>&lt;h3&gt;目錄：&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;（1）網羣獨裁不可避免&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（2）民主的前提&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（3）網絡左羣的基層&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（4）自娛自樂的網左&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（5）網絡左羣存在的原因&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（6）網絡左羣最好的歸宿&lt;/p&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;本文完成於 2022 年 12 月 9 日&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;在今年上半年，「左圈」內發生了一件啼笑皆非的事，鬧得滿城風雨。有一個網羣的羣主寫了一篇長達十幾頁的「建黨宣言」，宣佈這個羣正式成為了「中國 xxxx 黨」。這篇宣言很快傳遍了「左圈」，看了它的同志們的態度幾乎是一邊倒的，那就是認為這簡直是 cosplay，太荒謬了。但是這種 cosplay、「建羣即建黨」的現象卻在「左圈」中十分常見。這不禁向我們提出了一個問題：網羣，真的可以承擔一個真正的政黨組織的任務嗎？網上鬧革命，到底可不可行？&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;（1）網羣獨裁不可避免&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;本文完成於 2022 年 10 月 11 日&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;對中共早期黨史略曉一二的同志們都知道，中共強大的戰鬥力和凝聚力不來源於暴力和集權，恰恰相反，來源於民主和平等。我認為這兩點也是一個馬列主義組織的生命線，沒有這兩點，就不能被稱之為馬列主義組織。但在現在的網羣內部，不僅沒有民主，甚至還在不可避免地走向獨裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們常常説，社會組織中的問題都是人的問題，但是我想很多同志們都忽略了一點，那就是在現實社會中人是有極大的主觀能動性的，政治組織的形式是可以通過人力來改變的，而在網羣中情況是大有不同的。以目前形勢最廣最多的 QQ 羣為例，QQ 羣的形式是被騰訊的設計釘死的，沒有任何更改的可能。QQ 羣中羣主就是擁有至高無上的權力，他完全可以憑自己的喜好，任意處理羣中的任何一名成員，包括這個羣本身，而羣成員沒有任何實質的手段能夠反制羣主和羣管理員。QQ 羣的組織構架在誕生之時就是獨裁的，想在這種構架下去建設民主，就好比在沙漠裏種水稻，如果不改造沙漠環境，任你的水稻種植手法再高超、水稻苗的品種再優良，也不可能成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除去客觀的架構，我們也無法忽視一個主觀的事實，那就是一個網羣組織真正的成員，也就是所謂的核心成員，其實也就是三到五個人，最多六七個人，就是這幾個人真正地在幹事；而且這個組織真正的運行，往往是依靠一個人，就那麼一個，這一個人的能力幾乎就決定了這個網羣組織的上限，如果這個人有任何問題，比如退羣了，那麼這個網羣組織也就會立刻名存實亡。那是什麼造成這種現象呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為什麼一個網羣裏真的在幹事的只有幾個人？其實很簡單，因為這個羣就屬於這麼幾個人。換句話説，除了這幾個人之外，剩下的成員對這個羣沒有歸屬感，他們不認為自己是這個羣的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從唯物主義的角度來講，精神上的聯繫建立在物質的聯繫之上。如果你認同自己屬於某個集體，那麼你一定在物質利益上和這個集體達成了某種程度的一致（注：這裏的集體強調一定的組織性，和飯圈那樣單純的標籤化身份認同不一樣）。例如，民族國家的形成是往往是因為這個民族集體要面臨共同的壓迫或外敵；我認為我和我家是一個集體，是因為我家發了財我也能跟着分一筆，而我家如果某個成員虧了錢我也得用自己的錢幫忙；我作為 xx 黨的黨員，認為自己屬於 xx 黨，除了政治立場一致外還因為這整個黨利益一致，興則全興，亡則全亡。那什麼情況下我們不認為自己屬於某個「集體」呢？第一種，我們發現這個「集體」是假的，就比如我們發現在民族國家中，那些口口聲聲為了民族的高官居然個個都有外國綠卡；比如我所屬的這個黨它説一套做一套，喊「清正廉潔」最大聲的反而撈錢最多。那麼另外一種，就是這個集體是被強加給我的，事實上我和這個團體沒什麼聯繫，舉個例子，小組作業，老師們天真地以為只要小組所有成員最後得分都一樣小組成員就可以共同努力，但實際上小組任務往往落到一個人頭上，這個人為了自己的分還是得出苦出力；歷史上還有個比較經典的例子，蔣介石手下軍閥看似一體，都説自己是中國人都拜三民主義，實際上貌合神離，畢竟軍閥成一體和蔣介石不僅沒啥共同利益甚至還是競爭關係；再比如我上初中的時候，我的老師經常給我們灌輸「xx 中學的榮譽」這種東西，以激勵我們好好學習用好成績回報「母校」，但事實上學校對於學生是剝削利用關係，我學得好是我父母花錢我自己努力，學校只是一個平台，給學校多撈了幾個名號學校又不會給我發股份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;説了這麼多，同志們可能已經明白我想説什麼了：是的，網羣沒有組織度的根本原因就是這個「集體」是虛假的。網絡本身就是一個虛擬世界，我在這個虛擬世界再怎麼厲害也和現實世界的我沒關係。據我觀察，事實上一個網羣裏的絕大多數人都是把這玩意兒當作副業來搞，大家現實中還有正事，該上學上學該上班上班，畢竟哪怕我在網絡社羣裏當了社長我現實中依然是個社畜。大部分同志參與網羣不過就是為了找到一羣和自己有同樣苦悶心情的人，以尋得情感上的安慰；或者單純把網羣當成汲取知識的平台。大家也就是上班或上學的空閒時間來網絡上用一種類似 cosplay 過家家的心態來「追逐理想」。再者，網羣極度依賴電子設備，甚至超過依賴現實的人。我今天在羣裏呼風喚雨，明天我把手機一關我就和死了沒區別。所以網羣建設的高峯期是寒暑假，因為大家現實中上學工作根本就沒啥時間抱着手機聊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼一個網羣的核心成員往往都是什麼樣的人呢？這些人首先都有一個共同的特點，就是可以長時間接觸到手機，至少每天能有一兩次上線機會；如果不行，那即使此人是「建羣元老」也無法成為核心。其次，這些人是羣的管理層，一般而言，就是「建羣元老」，但也不乏一些還算開明的羣會把一些後來的成員提到管理層（這些後來的成員當然也是能長時間接觸到手機的）。總之，這些人在某種程度上嚐到了權力的味道（即便這權力是虛假的），而且也體驗到了對抗異化、迴歸勞動本身的快樂（這點會在之後的篇詳説）。但是，羣裏的普通成員往往兩者都感受不到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你參與過網絡羣社的創建，你很可能就會注意到，一個社羣中，絕大多數成員都只是參與者，而只有少數成員是管理者。我想熟悉《鞍鋼憲法》的同志已經意識到問題所在了。除去管理層，剩下的成員大致可分為兩部分，少數可能會被管理層分配一兩個職務，但也就是按部就班地照做，因為這部分成員對整個組織基本不瞭解，也參與不到核心管理；剩下的則就是純粹在羣裏聊天吹水。這時大多數成員已經在某種程度上成了「打工人」了，網羣又不會給他們發錢，純粹用愛發電了屬於是，當然就沒有歸屬感了，當然就沒有組織度了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在這種情況下，網絡社羣的高度集權乃至個人獨裁就不可避免了。而我們又知道，一個馬列主義團體離不開民主，沒有民主的、用愛發電的團體，組織度甚至比不上發錢幹活的團體。不管是從客觀條件還是從主觀條件出發，我們都無法遏制這種趨勢。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;（2）民主的前提&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;本文完成於 2022 年 11 月 4 日&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;我在《進羣即同志》篇的最後一段遺留了一個問題，那就是有個人在解決一個問題時説，不能脫離羣眾，要搞大民主不要搞小團體，要求在一百多人的大聊天羣投票決定此事。這種「民主」，在網羣中到底可行嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主這個東西，聽着十分得高大上，也是不可違反的政治正確。在一些二極管人士的思維中，要搞民主就要那種「全民參與決定、人人一票否決權」的，不然就是「集權、獨裁」。但是，不管這些人再怎麼喜歡民主，我們也必須看到，「民主」如果在不符合現實客觀環境時強行實行，那就會變成脫離實際的教條主義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先我想給出我認為的民主的定義。其實民主沒有特定的形式，不是説非要「言必稱希臘」，一人一票才是民主。民主其實就是讓一個組織中，最底層、最廣大的那個羣體可以影響、參與甚至決定最高層的政策，而不是反過來。希臘民主看似沒毛病，但實際上可操作空間大得很。在古雅典，只有成年男性本地的奴隸主才有投票權，所以那哪是民主啊，那就是父權制奴隸主階級專政。在美國，看似每人一票選總統很民主，但實際上，那不過就是讓老百姓在一個資本家和另一個資本家中選，不管是誰都不能代表無產階級的根本利益，所以本質上也不是民主而是資產階級專政。而這種有產階級專政，則是建立在國家中的暴力機關之上的，「民主」面紗下是資產階級的刺刀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美式選票民主中，還有一個非常嚴重的問題，那就是百姓根本沒有渠道得知候選人真實的一面，候選人和其政黨往往用巨量的資本買通媒體，讓他們為自己搭建人設宣傳形象，並許下誘人的空頭支票，但至於上台之後這些空頭支票會不會被兌現、此候選人是不是真的像宣傳的那麼牛逼，那就不好説了。由此可見，在這種「民主」中，老百姓完全處在一個信息繭房中，他們看似有了選票有了左右政府的能力，但實際上，他們還是被操控、被利用的工具，這也導致越來越多的美國人不願意參與投票，畢竟和他們有什麼關係呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在網羣中實際上也有上面這段提到的問題。普通的羣成員實際上對網羣事物的參與感要比很多同志想象的低得多。事實上一個網羣的絕絕大部分事物都是由核心的四五個人討論決定的；為瞭解決這個問題，許多網羣會設立一個類似於「公民大會」的羣，將網羣大小事務都在這個羣裏討論、決定，這樣羣普通成員也可以去看，並發表意見。這樣看似沒毛病，但實際上和開私人小會沒啥區別，原因很簡單，那麼長那麼多的討論內容，誰那麼閒一條一條翻啊？而且羣普通成員本身對於網羣內部情況就不會很瞭解，即便是看了那些討論內容，也很難作出什麼判斷、給出什麼建議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;説到底，對於佔大多數的羣普通成員來説，他們在網羣中更像是「消費者」的角色，網羣只是一個為他們提供了可以滿足自己「革命幻想」或者查找資料的平台，他們並沒有把自己當作這個組織的成員。對於普通成員，在現實中的生活要遠比在網上「革命」重要（這實際上是一個正確的判斷，我並沒有在這裏譴責他們），網羣是一個可有可無的東西，是一個為現實失意生活補充的消遣物，空閒的時候吹吹水，到點了還得去上班上學。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總而言之，當一個網羣試圖用「民主」的方式解決一項事情時，網羣中的「民」既無法瞭解到事情的全貌、作出客觀邏輯的判斷，也不會認為自己是這個網羣中的一份子、來去參與這個事情。畢竟，不管這個網羣怎麼搞，哪怕這個羣炸了，也不會對他們現實生活產生一絲一毫的影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此情況下，「民主」就已經淪為形式主義了。據我觀察，大部分網羣中，如果某個成員要求以「民主」的全羣投票的形式決定一件事，那麼這個成員要麼是為了面子，走個「民主」的形式讓自己安心，這實際上是一種推脫責任，本來應當自己判斷、承擔的事被推到了全羣成員頭上，到時候出問題了那就是羣成員的責任了（不要期望羣成員可以在根本不瞭解事情全貌且沒興趣參與的前提下作出正確的判斷）；要麼，這個人只是希望用「民主」來給自己背書：「你們看，我這個事情可是通過‘民主’的形式作的決定，你們要是反對這個決定，那就是反對‘民主’！」 實際上就是美國政治正確那套玩法，根本就不是民主了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是我並不是説這種形式主義民主完全沒有效力，它在有的時候確實可以被引導着作出正確的決斷，但往往需要花費大量精力和時間，效率極其低下，時間浪費極其嚴重，而且往往就搞錯了重點：重點是在解決這個問題，而不是在這種根本無法組織民主的情況下搞形式主義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;給大家舉個真實事例。在 xx 網羣某一天混進來了一個「王明式」人物 A，此人一上來就是滿口哲學黑話，但實際上 A 本人並不理解自己説的那坨東西。但是，A 的臉皮厚極了，當有人指出他理論上的錯誤時，他會説一大堆英式廢話來繞彎子，總之就是死不承認錯誤，還攻擊對方才是錯誤的；當他遇到有不會説哲學黑話的同志，他就好像是黃鼠狼遇上了雞一樣，逮着人家撒開了花地傾倒哲學黑話來批判對方，甚至還從這個網羣往自己的羣裏拉人，總之把這個羣攪得雞犬不寧，甚至無法開展正常工作了。遇到這種情況該怎麼辦呢，我想大家的第一判斷就是給他禁言或者直接踢了吧，總不會去搞説服教育吧？但是此羣的核心成員 B 還真就要搞説服教育，B 是這麼解釋的：因為他要通過辯論讓此人的真實面目暴露出來，然後再將這些聊天記錄發到三百人的大羣裏，通過「民主」的方式投票決定是否將此人踢出。最後這件事搞了大概七八個小時，把好幾個羣成員氣得半死，然後才把這個人踢出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼，A 最後有被説服教育了嗎？沒有！指望説幾句道理，就改變別人頭腦中的思想，往往是不現實的。像 A 一樣，左圈中極多的人的知識體系都來源於對書本的生搬硬套。毛曾經寫過文章批判這種現象：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;「你對於某個問題沒有調查，就停止你對於某個問題的發言權。這不太野蠻了嗎？一點也不野蠻。你對那個問題的現實情況和歷史情況既然沒有調查，不知底裏，對於那個問題的發言便一定是瞎説一頓。瞎説一頓之不能解決問題是大家明瞭的，那麼，停止你的發言權有什麼不公道呢？許多的同志都成天地閉着眼睛在那裏瞎説，這是共產黨員的恥辱，豈有共產黨員而可以閉着眼睛瞎説一頓的嗎？」——《反對本本主義》&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;毛在此總結説，對於那些喜歡照本宣科還高高在上的人，不要去試着説服他，最好的方法就是停止他的發言權；如果你沒有權力不讓他發言，那最好就是不要爭論，無視他；如果你非要和他爭論，非要對牛彈琴，那就不是牛的問題了，是你的問題[1]。就像在 A 這次事件中，你説他這種宣傳方式羣眾聽不懂，他説你是「純粹形而上學的後現代小將」，你怎麼和他辯論？至於説服他，他願意聽你講嗎，他直接來個「不聽不聽王八唸經」，縱使你再有耐心，也不可能説服他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼，這次「民主」讓民主制度深入該網羣了嗎？沒有！事實上，這次「民主」只有 B 一個人是完全支持的，剩下的大部分人只是覺得，反正是民主嘛，也沒什麼大礙，而且，我既不參與辯論，也不參與批判，我就是一看熱鬧的，跟我有什麼關係啊？是的，從唯物主義的角度講，這次「民主」中，羣普通成員既不是「民」也不是「主」，這次辯論跟他們半毛錢關係也沒有，把手機一關這事兒根本就沒發生過。在此之後，網羣決策事物依然按着之前的習慣來，根本沒啥改變。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼，這種「民主」最後的作用是什麼呢？這實際上就是 B 的自我心理安慰，是他作出來給普通羣成員和「左圈」看的。B 可能是出於一種教條主義的心態，也可能是太好面子，害怕把 A 直接踢了，會被指責為「專政、獨裁」，壞了網羣在「左圈」裏的名聲。害怕指責怎麼能行呢？哪一個真正的馬克思主義戰士沒被指責過？哪一個真正的馬克思主義戰士會在乎自己的名聲，更何況是在「左圈」這種還不如微博飯圈的名聲？「民主」的形式到底能不能起到民主的作用，還是要具體情況具體分析，不然就會犯了教條主義、形式主義錯誤。從以上分析可以得知，B 這個「民主」繞了這麼一大圈，其實最終效果和把 A 直接踢了沒啥區別。這使得這次「民主」完全淪為了一場表演，還是自導自演；而且還浪費了網羣大量的時間和精力、耽誤了正常工作的進行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讓我們回到標題，民主的前提到底是什麼？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，在一個組織中要實行民主，那這個組織裏的人必須要自我認同為組織的成員，否則民主會立刻淪為形式主義和自娛自樂。在大部分網左組織中，我們剛已經説過，大部分成員並不會認為自己屬於某某組織，他們更認同自己為「消費者」，只是來這個網羣平台來發泄自己的情緒的，我認為目前這個問題是無法解決的，網絡是無法像現實那樣有效率地支撐起人類複雜的情感連結的。如果這些成員都不認為自己屬於該組織，那麼當有一件事情需要決策時，他們也必然抱着看熱鬧的心態來參與，或者乾脆就不參與。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然後，組織必須和成員有現實的、物質的聯繫，也就是説這個「組織」要是一個真正的組織。現在的網羣，是完全存在於虛擬世界的，對於羣成員來説，可能還沒遊戲對他們的聯繫多。這個網羣並不像現實組織那樣，和其成員直接產生現實中的聯繫，而且加入和退出的成本極低，畢竟你的「同志們」連你的真名都不會知道。在此情況下，想讓網羣成員自我認同為該組織的一份子，那是違反唯物主義的。毛説「讓羣眾説話，天塌不下來」，許多人就反駁説，羣眾要是亂説話怎麼辦，但是從唯物主義的角度講，羣眾之所以要發聲要批判某件事，一定是因為這件事影響了他們的現實利益，這是羣眾不會「亂説話」的前提。但是如果這件事跟羣眾半毛錢關係都沒有，那他們亂説話幾乎就完全是可以預見的了，因為他們只能通過自己的想象來判斷實情（不過沒有誰真那麼愛管閒事，一般就會選擇不説話了）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，成員必須有意願和渠道瞭解組織事物的全貌。根據我個人的網羣經歷，在幾乎所有網羣中，羣普通成員要麼是沒有渠道瞭解組織中的事情，要麼是根本沒有意願和精力去了解。許多網羣會選擇將所有人拉入一個羣中，大小事務都在羣裏討論，想着「啥事情都在羣裏説過了，他們也可以看嘛。」我想問一下同志們，你們是否有時間和精力一整天都盯着 QQ 羣聊看？更何況這些聊天還往往夾雜了大量的吹水等閒聊。大家現實中都需要上學上班，即便是不需要，也不會有多少人真的有興趣一直盯着別人的羣聊吧？那有的同志就想辦法，讓一個人專門負責整理記錄學社做的決策並由他私發或者公告給羣成員，且不説這是一件極其繁重的工作，即便是羣成員真的會看到那些私信和公告，這些跟他們都有什麼關係呢？大部分成員還是會抱着看新聞的心態看這些東西。根據我個人實踐經歷，私發決策通知這種方法只會讓羣成員感到厭煩，跟動不動就彈出來的廣告一樣，反而還起了反作用。如果説，羣成員在決策一件事情前，連這個事情都沒法瞭解詳盡，又怎麼能指望他們作出正確的判斷呢？又怎麼能指望他們擁有參與的意願呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最後，在以上條件真的達成了之後，那就必須保證成員有渠道發表自己意見，有真正可行的實際權力去監督組織的管理層（而不是依靠管理層的個人道德，或者管理層互相監督代行這種權力）。根據我和許多同志的經歷，幾乎所有網羣根本沒有實際渠道可以讓羣普通成員發表意見和建議。首先這是因為上述原因，網羣大小事務幾乎都是幾個「建羣元老」開小會決定的，而這些決定也不會影響到羣普通成員的現實生活，所以根本不需要羣普通成員來提出什麼意見。然後，即便是真的有決策對羣普通成員產生了什麼影響，他們也不會有意願來「上訴」，更遑論監督管理層，這是因為網羣根本沒有也無法建立基層組織，羣普通成員之間屬於是原子化的無政府狀態，這一點我會在第三篇詳述，這裏就不展開講了。總之，即便是羣管理層規定了羣普通成員可以監督管理層，這種「權力」也往往是被其他羣管理層成員包辦代替。有網羣經歷的同志不難發現，在大部分網羣中，羣管理層的內鬥往往比普通成員和管理層之間的鬥爭多得多，這樣搞下來，就又成了少數人的「精英政治」了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主的真正實行是共產主義組織真正力量的來源，沒有這一來源，那這個「共產主義」組織就只能靠愛發電，最終淪為和他們的敵人一樣的產物。但在我看來，網左組織不管是從主觀還是客觀層面，根本沒有辦法去實行民主，這就幾乎註定了，網左組織一定會在官僚資產階級的鐵拳下覆滅，而現實的、真正的左派組織則會站在網左組織的屍體上新生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[1]《〈毛選〉》告訴我們，成年人是説服不了的》小莊&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;（3）網絡左羣的基層&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;本文完成於 2022 年 11 月 16 日&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;1965 年 5 月 21 日，毛主席在湖南省委第一書記張平化、以及汪東興等人的陪同下，重上井岡山。行至黃洋界，毛主席談起了井岡山精神，他問與他一行的同志，什麼是井岡山精神？有人回答他説：井岡山精神就是艱苦奮鬥。毛主席笑了笑，説艱苦奮鬥只是一個方向，你們再想想。隨後汪東興又加了一條：支部建在連上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛主席點點頭，繼續説：「在井岡山時，我們摸索了一套好制度、好作風，現在比較提倡的是艱苦奮鬥，得到重視的是支部建在連上，&lt;strong&gt;忽視的是士兵委員會&lt;/strong&gt;。支部建在連上，隨着我們掌握政權，現在全國各行各業都建有黨的組織，成為領導機構。黨的力量加強了。但自覺接受羣眾監督，實行政治民主，保證我們黨不脫離羣眾，比井岡山時士兵委員會就要差多了。全國性的政治民主更沒有形成為一種制度、一種有效的方式，井岡山時期士兵委員會是有很大作用的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聽到這些話以後，當時的江西省委書記劉俊秀又請教説：「現在工廠都有工會，農村有貧下中農協會，這和士兵委員會是不是差不多的組織？」毛主席回答他説：「兩者不一樣。土兵委員會可以監督連長、營長、團長，它有很大的權利。現在工廠的工會可以監督廠長書記嗎？誰又來監督我們的市委書記、省委書記？誰來監督中央的領導？我們這支軍隊為什麼能成為新型的軍隊，就是在改造舊中國的同時，也改造了我們自己。人的思想在一定條件下是可以改造的。井岡山上的袁文才、王佐，就是被改造了過來，為井岡山根據地作出了貢獻嘛。紅軍中的不少幹部原來是舊軍官，一個月拿不少大洋，後來不是心甘情願和士兵一樣嘛。關鍵還是要有一條正確的政治路線，才能官兵一致。」[1]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;士兵委員會，最早來源於 1927 年的三灣改編。簡單説，士兵委員會就是由最基層的士兵進行選舉，比如一個連有 100 個人，那麼就由這 100 個人選舉出 5-8 個人組成連級的士兵委員會，被選舉出來的這幾個人，代表了這個連的士兵的利益，任何一個兵有什麼問題、困難、都可以直接向代表們反映，代表們再往上繼續反映。營、團級士兵委員會，也是以此類推，用同樣的方式進行選舉，組成相應級別的士兵委員會[2]。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;士兵委員會是中國歷史上第一個底層士兵組織，並有力地確立了紅軍的官兵平等；正是因為官兵平等，紅軍才能爆發出巨大的戰鬥力，可以説沒有士兵委員會，紅軍就不可稱之為紅軍。由此可見，一個真正有戰鬥力的共產主義組織，離不開基層組織。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們知道，資本主義社會和社會主義社會有一個顯赫的區別，那就是資本主義社會的政府在基層是沒有也無法建立起組織的。資本主義政府可以把行政力量縱向伸進基層，但其基層人民之間絕對無法形成橫向的組織，事實上政府也不會允許其形成，因為被組織起來的人民會對壓迫者的政府構成極大的威脅。而在社會主義中，人民當家做主了，而這一點如何體現？就是要讓人民可以時刻對政府構成威脅，形成一種力量均勢。這是階級力量對比上的平衡，這種在小資產階級知識分子看來暴力而無禮的方法反而對達成民主和平等最有效。所以説，社會主義民主有沒有被實行，就要看底層人民（基層成員）有沒有被組織起來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們再説回士兵委員會。按照一些軍國主義者的思路，士兵可以這樣過份地「下克上」，肯定會嚴重打擊軍隊戰鬥力。然而事實是，擁有士兵委員會的紅軍把長官權力無限大的國民黨軍趕到了台灣島上，為什麼？因為國民黨軍看似人多，但實際上只有大官僚、大地主、大資本家和高級軍官參與了戰鬥，而紅軍看似人少，但實際上全體官兵和根據地百姓都參與了戰鬥，所以實際上紅軍才是「優勢在我」。你想啊，你是一個國民黨士兵，是被國軍抓壯丁抓來的，你在前線打着仗，地主鄉紳霸佔了你家的田，打了你的父母，搶了你的妻女，你的長官動不動就打罵你，還把你當奴才使喚，你憑什麼上戰場為他們送死？所以為啥國軍和地方軍閥戰鬥力這麼差，因為底層都想着放兩槍對得起那點軍餉就得了。而且，國軍士兵哪怕想造反，你想造反可是你的戰友們不想，你也沒法子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在紅軍這裏，別説長官打罵士兵，就連當時有個軍官好賭兩把錢，都被士兵舉報了，這要在國軍裏算啥事情，可是在紅軍這裏，他被罰站了三天，而且是故意選在了第一次湘贛邊界代表大會召開，大夥兒都能在會場看見的位置。[2]所以在紅軍中，大夥都知道，這兒當官的把我們當人看，我們説話有人聽；維繫這支軍隊的不是暴力和權威，而是民主、平等——尊嚴。紅軍士兵是第一次感受到了被當作人來對待，第一次平等的尊嚴，自然就會去拼死捍衞它。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了監督長官，士兵委員會還有一個更強的權力：就是可以直接參與部隊的管理，比如，部隊的經濟賬目必須對士兵委員會公開，士兵可以直接管理伙食費用等等，每個士兵都可以通過士兵委員會發表自己的意見[2]。我們知道，一支部隊行軍打仗、一個組織整活兒，都離不開錢，也就是離不開現實物質力量的支撐。士兵委員會如果只有舉報長官態度不好、生活不檢，權力是不夠的，因為長官完全可以偷摸着來，比如説他要賭錢，他明着不賭，士兵怎麼知道呢？但如果經濟賬目一公開，士兵一看，這兒怎麼少了一筆錢啊？立刻就會去追查。而如果讓士兵直接參與費用管理，長官根本就沒有貪污的空間，因為錢都不經過長官的手。所以這也是這個制度為啥在國民黨那裏實行不下去的原因，畢竟國軍軍官哪個不是為了升官發財，貪一筆軍費算個啥。那麼為什麼紅軍士兵會對財務去哪裏瞭如此關心？那是因為這些錢是他們生命的保證，他們吃飯、穿衣、打仗都得靠這些錢，這些錢和他們是實打實的物質的現實聯繫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好了，説了這麼半天，我們似乎還沒有提到標題，那就是在網羣中，基層是什麼情況？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果同志們注意觀察，不難發現，在任何一個網羣中，根本就沒有基層組織，網羣的「基層」完全是無政府狀態的。在網羣中，羣普通成員，也就是所謂「基層」，是原子化的一盤散沙。我們不難發現，網羣普通成員（以下簡稱羣普）和網羣管理層成員（以下簡稱羣管）是點對點的直接聯繫，即一個羣普往往和羣管單獨聯繫，而羣普之間並沒有多少聯繫；要麼就是加入一個聊天羣後就沒了，根本不會和羣管聯繫，羣管也就是在羣裏一起聊天，後一類我們暫且不能把它們成為組織，在此先不討論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們可以回想一下，大部分同志加入一個網羣大致要走以下流程：A 在 B 的介紹下，或者 A 在其他地方看到了 B 的宣傳，想加入網羣甲，在順利加入後，A 被送到一個大聊天羣，然後 A 可能會直接就開始聊天，或者 B 會給 A 介紹這個網羣，又或者 B 等羣管會整一些活兒邀請 A 參與，或者羣管們會給 A 分配一個職務；但總之，A 除了在羣裏聊天外，並不會和其他羣普和其他羣管主動地建立聯繫，實際上也沒必要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那為什麼羣普之間不會建立聯繫呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先因為羣普彼此之間根本不熟悉。如果你是一個加入軍隊的新兵，或者你是剛轉到一個班級的新生，你雖然會在一開始和其他人不是很熟，但畢竟天天見面，再內向的人也多多少少會對對方有個大體印象；但是在網羣中，大概會有百分之六十以上的人每天處於潛水狀態，剩下可能會有百分之三十偶爾説一兩句，而只有大概百分之十的人會每天在線，而這百分之十大部分都是羣管。那麼在這個情況下，你甚至都不知道大部分羣普的存在，你怎麼和他們建立聯繫呢？即便是有羣普經常在線，我們也沒法單獨通過羣聊就瞭解對方，網羣中建立可信任的堅固的聯繫，往往只能通過長期的一對一私聊，而大家現實中都很忙，現實中還有社交，誰會整天泡在網上跟別人私聊？即便是真的泡在網上，也沒有那麼多精力和那麼多人都私聊吧？這就決定了羣普之間熟悉彼此是很困難的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;羣普之間根本沒有任何聯繫，也沒有必要去熟悉。羣普之間的聯繫其實非常非常淡薄，他們除了在網上會聊兩句，在現實中根本沒有任何關係，手機一關這個人就不存在，大部分只是學術交流或者發泄情緒吹水。而且羣普之間根本就沒有熟悉的必要；在一個現實組織中，如班級或軍隊中，你跟其他人抬頭不見低頭見，時不時還得和其他人合作，就算不想交朋友也得大體瞭解對方是個什麼樣的人吧？在志同道合的政治組織中，瞭解別人那就更為必要了。但在網羣中，根本沒有這個必要，因為別人在網羣中再混得風生水起，跟你的現實生活又有什麼關係呢？還是那句話，手機一關這人就不存在。哪怕是建立小團體，那也得等到你放了學下了班、現實中的事忙完了之後才會去搞點網上社交，但網上社交的關係脆弱無比，你即便把對方刪了對方也不能拿你怎麼樣。而且羣普之間最大的活動就是在羣裏聊天，他們沒有一個共同目標去奮鬥，他們沒有一塊兒幹事，這就進一步降低了羣普之間的凝聚力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便羣普之間形成小團體，但也沒有現實問題去磨練檢測他們，這就讓他們很難看出團體中哪些人是有能力的。我們剛才提到，士兵委員會是需要選舉代表的，代表往往在現實中，經過一些問題的考驗後，被大家信服而產生的；而在網絡上，網絡小團體是沒法參與現實問題的，比如説你的小團體中有個人生病了，難不成你能飛到他的城市給他買藥嗎？網絡小團體只能對付網絡上出現的問題，比如你寫了一篇文章發羣裏讓大家看看。而這種類問題是很難檢測人們的現實能力的。這也就是説，如果硬要網絡團體進行內部選舉，那大概率選出來的就是平常上線多説話多的人，或者是毛遂自薦的，這就很難讓所有人都信服，那麼這個代表也就會淪為形式主義的「光桿司令」了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;建立小團體過於麻煩。還是那句話，大家現實中都忙，哪有經歷在虛擬網絡上搞這些那些？而且在現實中，幾個人聚在一起就是一個小團體，而在網絡上，想建立一個正式的小團體一般需要拉一個羣，但總不能一個委員會就建一個羣聊吧，那光羣得加多少個？最後大概率是組織沒建起來，羣倒是建了一大堆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;羣普委員會就是建立了也根本起不到作用。因為基層組織的作用是為了聯繫上層，但在網羣中的任何決策跟他們沒有一點關係都沒有，根本不能影響到他們的現實生活，甚至有時還會耽誤他們的現實生活。我們舉例子，你是甲羣的一個羣普，羣管今天突然發了一條決策，説讓所有羣員把暱稱改了，這條決策會影響到你的現實生活嗎？你可能大概率還覺得這耽誤你的時間。大部分羣普可能會選擇直接忽視，或者他們根本就沒看到這條通知，而羣管也沒有任何辦法。如果你是真的出奇地熱心，你對這條政策感到不滿，你向你的羣普委員會代表反映了這個事（我們暫且假設甲羣成功建立了羣普委員會制度），代表反映了上去，羣管可能取消了這個政策，但你的現實生活並不會受到分毫影響；羣管可能駁回了你的意見，堅持這個政策，但你的現實生活並不會受到分毫影響，你也可以完全不理羣管。既然如此，你為什麼要鹹吃蘿蔔淡操心呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;羣普們對上層也不熟悉，對這個網羣組織也沒有信任感。現在網羣門檻太低，數量太多，基本上是個人就可以建羣，完全不需要任何成本，這就使得網羣及其「廉價」。你加入一個網羣，這個羣大概率是一個吹水羣，你自然不會信任一個吹水羣，最多加入他們一起吹水；然後即便這個網羣有一個還算像樣的組織構架，你也大概率參與不到其中，而且加進去誰也不認識，沒有什麼渠道和羣管們快速熟悉，而且也沒必要去熟悉。反正這樣的羣多了去了，加入不要什麼成本退出也不會有什麼代價，而且可能明天一醒來羣就被封了，何必對其如此認真呢？而且網羣由於其被封閉在虛擬世界的性質，很難用現實問題來對組織進行考驗，這就更使得羣管們無法在羣普中建立威信，也就更無從談信任感了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;羣普彼此之間根本無法信任。羣普之間沒法快速熟悉，這點剛才説到了。而羣普之間也無法建立信任。先不説大部分我見過的網羣根本就是一個大雜燴，啥人都能進，根本沒有任何審核機制，這種情況下混進去個右人兔兔之類的再正常不過了，嚴重的甚至會混入光明聯盟的下線。這種破壞分子平時也很會偽裝，但一旦有機會他們就會開始搞破壞，把羣裏搞得烏煙瘴氣也很有危險。羣普之間的年齡、理論水平、家庭情況、居住地點、心理狀況往往也差異巨大，而羣管的效率低下和組織鬆散決定了他們無法解決這些差異，這就進一步擴大了羣普之間的裂痕。而且羣普很多成員經常喜歡衝塔和罵人，甚至人身攻擊，誰願意整天上網看別人罵人或者捱罵啊？大抵就是手機一關眼不見心不煩。況且現實中也根本見不到，完全沒有什麼必要來去處理這些虛擬世界的社交。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;網羣中根本沒有財產，所以根本也就沒有什麼公有制經濟還是任何一種經濟形勢來將他們聯繫起來。唯物主義地講，沒有物質的聯繫就是沒有聯繫。這也是網羣成員一定會把現實生活中的事情排在網羣事情前面的根本原因。你和你的同學、你的同事、你的現實朋友之間的聯繫一定是要大於你和網友之間的聯繫的。例如在一個公司之中你和同事之間發生衝突，你和老闆之間發生衝突，一定會實實在在地反映到你的現實世界，也許你的晉升職位被搶了，也許你會被扣工資。但如果是在網羣中，你和羣友發生的衝突除了浪費你的現實時間之外基本上沒有其他什麼影響，畢竟他又不能真的順着網線過來打你。咱們舉一個簡單的例子，如果你的老闆要開除你，然後同時你的網羣的羣主要踢你出羣，你會選擇先顧哪邊？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再説回網羣中的經濟模式，我見過唯一一種把錢和網羣聯繫起來的模式，是羣管在羣普中通過類似於「募捐」的方式弄點錢，然後羣管再去做事。説實話，我加過這樣的一個羣，但我從來沒給他們捐過一次錢，不僅僅是因為我沒有也不想去理解他們拿錢去做什麼，我也完全不信任他們，這些人別説他們能不能真的拿錢辦事，他們長什麼樣子、真名是啥我都不知道，我如何去信任他們？他們拿我的錢去做的事，如何反映在我的現實生活中呢？我在那個羣的感覺就是我更像是提款機而不是參與者，我只是單純地把錢打給別人，然後剩下的事情與我無關。是的，那個羣確實搞了經濟賬目公開，但是首先沒有基層委員會，我沒有什麼方式來去有效查看錢的去向，我總不能把每個捐錢的人的賬目都看一遍吧？而且經濟賬目公開也沒啥用，我不知道別人捐了多少錢，我也不認識別的捐錢的人，這裏面可操作的空間就大了去了，羣管大可以給我説「錢數不夠再捐點」，實際上把別人捐的那部分中飽私囊（不要跟我扯什麼都是同志怎麼會做這種事，這就是純粹的唯心主義幻想，好像一個人只要宣稱自己是「左人」就是聖人了一樣）。而且就算我發現了問題，我連去哪裏把錢要回來都不知道；就算知道，我跑到千里之外的另一個城市，估計就是把錢要回來了連車票錢都沒法回本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;網羣基層組織的缺失，讓網羣的普通成員一直處在零散的原子化狀態，也就意味着他們沒有辦法進行組織，主動地去做事，什麼事都是被動接受羣管的安排，這就註定了這個組織會僵化沒有活力了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;網羣普通成員之間沒有辦法信任，也沒有辦法建立聯繫，他們就更不可能成為那種親密的肩並肩的戰友關係。這也就意味着我們羣終究不能形成有戰鬥力的組織。單靠羣管的包辦替代是沒有辦法做到面面俱到的，也沒有辦法管到組織中的每一個人的事，這就一定會導致羣管理模式的官僚化，沒法發揮羣眾的智慧。而這種官僚化在資產階級的鐵拳面前，是網羣無法承受的，所以網羣永遠會停留在線上過家家止步不前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以説，基層組織是一個無產階級組織的生命線，是實行併發揮民主作用的基礎。但由於它的缺失，羣管無法和羣普相結合，這也就必將會造成羣普和羣管的脫節。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[1]《1965 年，毛主席重上井岡山-紀念毛主席逝世 46 週年》小莊樓主&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[2]《讀〈毛選〉：三灣改編到底成功在哪？》小莊樓主&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;（4）自娛自樂的網左&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;本文完成於 2022 年 12 月 9 日&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;在上一篇中，我們從羣普通成員（以下簡稱羣普）的視角解讀了網羣中的「士兵委員會」制度的缺失；在這一篇中，我們將從羣管理層成員（以下簡稱羣管）的視角來看看井岡山精神中另外一條「支部建在連上」在網羣中的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「士兵委員會」就是基層組織，「支部建在連上」就是中央領導對基層組織的控制，或者應該反過來説，是基層組織對中央領導的信任。「支部建在連上」和「士兵委員會」實質上是一脈相承的。如果沒有「士兵委員會」，那麼「支部建在連上」就不可能實現。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你運營過網絡社羣，你一定會發現羣管理層與羣普通成員之間聯繫十分淺薄。在絕大多數網羣中，羣普乾的最多的職能只有一個，就是在羣裏閒聊，往往是羣管忙死，羣普閒死，兩邊都不討好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我之前作為羣管的時候，發現網羣中的成員往往分化向兩個極端。不超過 10 個人的最核心管理層事事包辦，學社的各個部門（羣）的羣管理員總是他們幾個，內部羣裏經常交流的還是他們幾個；而剩下的大部分羣友則處在一個被動接受的狀態，就是前面提到的過的「消費者」的自我定位：「你整了啥活兒我就去參與啥，但我不參與這些活兒的管理和組織。」 當然了還有至少一半的人一直潛水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們都知道，如果基層沒有組織，那麼上頭決策就無法貫徹到底。在網羣中，這種情況更極端，可以説任何決策根本就出不了管理層這個圈子。管理層成員之間還算是經常在一起聊天，多少有點聯繫，但羣管和羣普之間就基本上沒有任何聯繫了，除非是經常在羣裏聊天的，但這也不代表羣普就有意願和義務去參與、服從羣管的決策。首先，網絡上大家都是匿名的，誰也不認識誰，説難聽點大家都只不過是會打字的頭像而已，誰也不比誰高貴，羣普憑什麼就要把羣管當成自己的「長官」呢？難道羣管是帶着羣普們大破羣敵、連戰連捷過？在網絡上，羣管根本就沒法樹立威信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且，羣管的什麼決策，和羣普有什麼聯繫？這個我已經在《網羣的基層》解釋過。沒有聯繫，就會導致不管羣裏發生任何決策變動，羣普通成員根本不會主動地去問，所以他們接受通知往往是被動的，而不是主動去要求參與，因為根本沒有這個意願。我曾經嘗試過解決這個問題，我和羣管們商量後，推舉出一個人，專門給所有羣普私信發送新的通知，但我後來發現這個基本沒啥用。首先，發送通知是一個非常累的活，我本人幹過這個職務，先不説你首先要加二十幾個根本沒啥聯繫的好友，然後還要花時間一個一個轉發（QQ 沒有多人轉發的功能），如果有人看到通知後有什麼問題，還要向他們解釋，這就意味着你本人還要去了解這個通知，而如果你不是參與決策的那幾個羣管，這又意味着一件活要幹。其次，發了通知也往往沒人看，我們在進行這種私信通知的政策後，反而有好多人退羣了。其實也不難理解，羣管的決策根本和羣普無關，很多羣普都是偶爾去羣裏看一眼來聊兩句，平常也不看羣，這時候一個人經常跑來給他發一大段私信，他也不想看，倒不如退羣了舒坦。其實這就是網羣基層組織缺失的一個惡果，如果羣普之間形成小組織，那麼只需要通知那些小組織即可，不僅效率會高得多，也不至於讓人動不動就退羣，畢竟他們還能在小組織裏找到歸屬感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;羣管的組織成分極容易僵化，這就會造成羣管「無人可用」的窘境。因為不到十個羣管的處處包辦，以及大部分羣普的事不關己，就會導致不管是做什麼事、開什麼新的部門，都只能從這不到十個人中選主要負責人。首先因為羣基層組織缺失，網羣沒有從基層選拔人才的機制，只能靠羣管們親自「慧眼識珠」，這不僅導致效率低下，也容易形成圍繞個人的小團體，甚至會形成山頭主義（我之前的那個網羣還真就出現了這樣的情況），而且選拔上來的人也是參差不齊，極其考驗那些「慧眼」們的水平。後來我嘗試過解決這一問題，也就是在羣裏發佈告，希望羣友們毛遂自薦，然而自薦上來的同志且不説其是否真有能力參與羣管理，就現實情況來看，這些同志的大部分對我們的網羣以及他們要擔任的職務是失望的，他們對網羣有着不切實際的幻想，以為這個網羣是和現實中的政黨乃至先鋒隊一樣的組織，終於可以為共產主義革命事業發光發熱了，結果加入進去，無非也就是發發通知、在羣裏聊天、接投稿之類的無聊活，而且根本感覺不到這個「先鋒隊」對共產主義事業有什麼貢獻，甚至不知道「先鋒隊」到底在幹什麼，而且這些「先鋒隊」裏的人每天最多的日常活動也就是吹水，誰不會失望呢？所以後來好多自薦的同志就慢慢開始擺爛不幹活，或者潛水/退羣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便是下面的意見，反映到了管理層也不會做出任何實質性的懲罰，也沒有必要做出懲罰。我之前的網羣裏有一個羣管，我們稱他為 A，單獨執掌報刊編輯部，此人屬於自戀型人格，非要強迫參與編輯部的一個羣普「必須參與編輯」，但那個羣普現實中很忙，他參與網上的活動也是忙中偷閒，我們稱他為 B。好，那麼假設現在 B 跑來羣決策組來説 A 的事，羣決策組會怎麼辦呢，無非就是找 A 説教説教，最多讓他寫個大字報「罪己詔」，但基本上沒有辦法去實際限制 A 的權力。因為之前説過的網羣「無人可用」的問題，羣決策組如果把 A 踢出那與自斷手臂無疑，把 A 踢了或者剝奪他的職務，那誰來繼續管編輯部呢？這幾乎是無解的。而且就算要對 A 懲罰，如果 A 執意不願意交出編輯部的職務，那羣決策組也拿他沒辦法，因為他是編輯部的羣主，我在《網羣獨裁不可避免》那一篇説過，網羣羣主在羣內有至高無上的權力，所以除非把 A 連帶着編輯部一起開除出學社，不然根本沒法動搖 A 在編輯部內的地位。再者，其實也沒必要對 A 做出懲罰。我在前面之所以説「假設 B 跑來羣決策組來説 A 的事」，是因為現實中 B 根本就沒來説，B 根本不在乎，因為 A 不管再怎麼在網上對 B 耳提面命，也沒法在現實生活中對 B 產生一絲一毫影響，B 根本就沒理 A，而 A 除了無能狂怒外也毫無辦法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;建社的成本太低，根本沒必要認真對待。現在左圈是「網羣多如狗，學社滿地走」，建個社羣，成本實在太低，打開手機拉兩個人，再給自己起個「xx 社」的名字，一個社就建好了。而且大部分網羣的建立都是因為對別人的模仿跟風，這就導致很多網羣是大同小異，基本上除了管理員不一樣，沒有什麼特別的區別。而且這些學社雖然説叫「學社」但它們的主要功能依然是聊天吹水，那麼到這個羣裏吹水和到那個羣裏吹水有什麼區別嗎？網絡社羣變得如此的廉價自然也就無法引起羣成員的重視，羣成員不僅不用重視，甚至把羣退了也不會對他有任何一點影響。畢竟這些網絡學社對共產主義革命幾乎沒有任何一點點的貢獻，也不會對羣成員的生活有一點點影響。而且建立學社又不是什麼難的事，羣普通成員也完全可以去建立學社，為什麼一定要被你們幾個人管着呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在網上，基本沒有事情來考驗組織，無法發現路線錯誤，也無法建立領導威信，最終會因沒有目標無所事事。一個真正的領導者不是被任命的，而是通過不斷帶領集體破除困難走向勝利的過程中被大家推舉出來的。而在網上，由於組織的鬆散性以及網絡的封閉性，基本沒有什麼事情可以來考驗組織。比如説在現實中的組織需要去進行工廠調查，那麼你幫着把這些人組織起來、設定計劃以及安排每個人去怎麼做，這時你就建立起了一定的領導力；或者比如説你在進行工廠調研的過程中遇到了警察來盤問，你冷靜鎮定與警察應對，帶領大家走出危險，這也建立了一定的領導力。而在網上基本上沒有類似的困難，唯一的領導力可能就是説你這個人是網絡社羣的社長，大家默認你有一定的領導力，但是如果你不把這領導力對羣普通成員表現出來，羣普看不到你的領導力那麼你只是徒有虛名罷了。聯繫之前我剛才説的網絡社羣中羣管和羣普之間的斷層，即便是網羣的建立者真的很有領導力，那也最多隻能被羣管理層內部，看見對於羣普來説，你再怎麼有領導力也領導不到他們頭上。所以往往是有領導力的網羣建立者累死，剩下人閒死。&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;只有領導骨幹的積極性，而無廣大羣眾的積極性相結合，便將成為少數人的空忙。但如果只有廣大羣眾的積極性，而無有力的領導骨幹去恰當地組織羣眾的積極性，則羣眾積極性既不可能持久，也不可能走向正確的方向和提到高級的程度。——《毛選第三卷，關於領導方法的若干問題》&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;而正是因為這種領導力的缺失，就很容易形成西班牙內戰期間共和軍內部的左派小知識分子天天吵架的狀況。因為大家都在空談，公説公有理，婆説婆有理，沒有具體的實踐來檢驗誰的話是正確的。我之前經歷過一個真實事件：一個網羣中，A 和 B 發生了爭執，A 認為 B 是路線上的問題，他認為 B 把網絡社羣當成了自己能力展現的平台，而 A 認為應當以網羣的集體利益為重，他認為這是集體主義與個人主義之間的路線矛盾，然而這僅僅是因為 A 是網絡社羣的建立者，他基本上什麼事情都參與管理，所以他能看出來 B 的問題，但其他的人不一定，甚至有很大一部分人覺得這是 A 和 B 之間的個人矛盾，A 應該放寬心胸原諒 B 而不應該在個人矛盾上糾結。這就導致 B 的路線問題沒有被糾正，不過還好因為網絡社羣的低成本，B 的錯誤最終也沒有帶來多少損失 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因為做不到「支部建在連上」，就容易形成官僚主義。有人曾給我提出想要通過科技的手段，如什麼羣自動化管理系統，來改善網羣內的官僚主義，可以説是機械唯物主義錯誤。根據前面的分析，這個官僚主義完全是因為網羣的社會結構本身的問題，增加一個科技產品也並不能改變這個社會學上的結構問題。如果説你能發明一種科技手段，解決羣管理層和羣普通成員之間脫節的問題，那麼你這個科技手段才是真的起了效果，但這基本上意味着新的生產力的進步，而之後的社會關係和鬥爭手段絕對不像是現在左圈這樣了。不過現在這種生產關係下，以網絡小知識分子個人的能力基本做不到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;綜上所述，網羣基層組織的缺失嚴重阻礙了網羣的組織性，而網羣基層組織的建立又幾乎是不可能的。這無時無刻不在造成網羣中管理層和基層的脫節，而這也最終導致網羣成為羣管們的自娛自樂。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;（5）網絡左羣存在的原因&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;本文完成於 2022 年 12 月 9 日&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;人如何體現自己的價值？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黑格爾説人必須通過勞動整出來個什麼東西才能體現自己的價值，比如你做了一頓美餐，寫了一篇好文，堆了一個雪人，通俗講就是成就感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但馬克思卻發現，在特定的社會情況下，人通過勞動整出來的東西，非但不能體現人的價值，反而還否定了人的價值，他管這種現象叫異化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什麼意思？馬克思解釋説異化有四個層面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一層就是勞動者生產出來的東西不屬於勞動者。比如工人做的商品不屬於工人，屬於他的老闆，工人想獲得這個商品得自己花錢去買。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二層就是勞動者覺得勞動很累。勞動本身是成就感的來源，但由於第一層異化，工人從勞動中得不到任何成就感，自然就會覺得勞動是一件吃力不討好的事，就會覺得很累，就不想去做。所以工人上班的時候覺得很累很沒意思不想去上班，反而下班的時候才覺得是快樂的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三層就是人開始懷疑人的本質。人無法通過勞動獲得價值體驗，反而被迫勞動來不停地否定自己的價值，人就會覺得人生是無意義的，成為人並不是一件快樂的事，人的本質是荒謬的、虛無的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四層就是人與人之間關係的變質。人與人之間的關係本身應該建立在純真的情感上，然而由於上面的原因，人與人之間的關係反而首先變成了金錢的關係，所以好像現在人人都很物質都很拜金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所謂累，就是你本來不喜歡做這件事情，但是你迫於某種壓力不得不去做這件事，於是乎你表現得很累。倘若你是熱愛做這件事情的，那麼你就會感到愉悅，最多隻會感受到身體上的疲乏，而不會有心理上的「累」。 「努力」、「刻苦」這種詞彙也是一個道理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在資本主義社會中，不僅勞動被異化，即便是所謂的「沒進社會」的學校也被異化着。你上學是為了什麼？其實大家都知道這個答案，是為了賺更多的錢。什麼陶冶情操之類的那都是賺了錢之後的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為了賺到更多的錢，我們就不得不通過「學習」來增加自身的無形資本，以此來向企業家們證明，我能給你的企業帶來更多的增殖，從而被僱傭。而一個人擁有多少「知識」最直接的證明就是學歷，而一個普通人想要獲得學歷就只能去考試。所以大部分學生追求的不是知識本身，而是考試成績，這就導致了他們成為了只會機械式追求成績的「考試機器」。所以學生在學校感受不到學習帶來的快樂，更體驗不到探索自然與人文的成就感。他們學習並不是他們想學，而是家長、老師和社會逼着他們學，難道他們沒有在被異化嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果我們回顧歷史就會發現，現代學校制度並不是自古就有。歷史上是先有工廠，才有學校。在近代的英國，工廠主們推行出了系統教育的學校模式，其目的是為了讓年輕人適應工廠流水線生活。所以在英國近代的學校裏，最強調的並不是教了什麼知識，而是按時上課下課，聽從老師的安排，井然有序地幹一件事。英國近代學校制度就是從倫敦的工廠裏搬出來的，其目的就是為了培育合格的社會零件。就像列寧所説：「教育這些青年的目的，就是訓練對資產階級有用的奴僕，使之既能替資產階級創造利潤，又不會驚擾資產階級的安寧和悠閒。「&lt;/p&gt;&lt;p&gt;説白了，學習是勞動的前延。打個更形象的比方，人是一件商品，家庭生產商品，學校加工商品，工廠消費商品。人自出生以來就無時無刻不受到異化。即便人沒有發現，但他們能感受到，這種感受就是「累」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總而言之，在當今社會下不管是工人還是學生，只要你是被壓迫的窮人，你就在受到異化。而這種異化無時無刻不在摧毀着我們的對自己人生的成就感，它在奪取人們對於自身生活的掌控感，所以人們都迫不及待的想要從某一個地方來獲得這種掌控感作為心理上的補償。這也解釋了為什麼羣普對參與社羣活動積極性很低而羣管很高，因為羣普根本就沒把學社當成自己的，他們無法從中體驗到對抗異化、迴歸勞動的感覺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而網絡，就是重獲這種掌控感的絕佳之處。許多生活中失意的人，尤其以學生為主，來到網絡上想要在這裏獲得補償，而他們又因為受到了現實中體制的壓迫，所以許多人都紛紛轉向了左，而最終與飯圈的形成機制一樣，這些人也形成了左圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;左圈的成員不管高低貴賤都一定滿足一個特點，那就是閒。他們一定有大量時間在網上泡着，所以左圈成員絕大多數都是小知識分子（學生為主），是脫產者。他們既不用時刻操心現實中的生活，也不參與一線勞動生產。許多人習慣説，學生就是小資，我認為這種説法並不準確。我首先要説明學生根本不是小資產階級，他們不擁有資產。學生是脫產階層，而脫產意味着他們沒有辦法獨立地與外界建立物質的聯繫，也就意味着外界的生產活動沒有辦法來反過來影響學生的思想，而學生思想只能通過家庭、學校和社會輿論影響來塑造。現實中除了少部分的家庭，大部分的人的父母一般都是想讓自己的孩子當人上人，尤其是城市中產階層的父母，他們基本上都是嫌貧愛富、諂強凌弱的社會達爾文主義者。學校也是社會達爾文主義和精英主義的橋頭堡，學校中老師高高在上形成的對學生的權威體制也影響着學生的世界觀，再加上學生之間的成績至少在表面上保持着「按勞分配」的現狀，誰越努力誰的分就越高，這也加重了他們社會達爾文主義的思想。再加上社會主流媒體都被資產階級把持着，社會整個的風氣也是市場經濟的向錢看，而學生又無法通過親自參與生產活動來認識這個世界，那麼學生的思想表現為小資產階級的思想也就不奇怪了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在左圈待了這麼久，除了一兩個工人，沒見過一個是來幹正事的。他們來網上是來進行一場狂歡的，他們吸了一種叫「虛擬」的毒，可以讓他們產生幻覺：在網上他們可以奪回在現實中失去的意義，所以他們創建社羣，他們給自己封理論教皇，他們黨同伐異喋喋不休嘴炮大戰黑話連篇，似乎盯着屏幕狂敲鍵盤的的他們就好像是一個個指揮千軍走馬飛象的帝王。只要拉個羣，幾個會打字的頭像就可以導演一出步步驚心的大片。網絡的匿名制彌補了現實中的客觀差距，每個人都先入為主地把對方腦補成和自己一樣水平甚至更低的人，他們基本上是在自娛自樂。每個人上網來都是憋着一肚子氣，網絡匿名制和發言門檻低讓他們的情緒有了一個發泄之地，就算往別人身上倒垃圾也不用負任何責任，更不會去反思自己的問題。再加上年齡小，大部分都有或多或少心理問題而不自知，而很大一部分心理問題都會以自戀的形式表現出來，在網絡上縱橫捭闔的他們絕不會允許另一個會打字的頭像阻礙自己的封禪之路。所謂的左圈裏基本上沒有真的馬克思主義者，我學了這麼久也只敢説我的立場轉向了左，今年冬天我才敢説我稍微建立起一點馬克思主義的思維模式，這與左圈裏那些動不動自封馬克思主義者還拿自己三腳貓的理論到處批判別人的自信之人還是有很大差距的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其實沒有必要非要用馬克思主義的那一套話術來解釋左圈中的現象，非要説這是什麼小資那是什麼主義。其實這些左圈中的人和其他網絡飯圈中的那些人沒有多大的區別，只不過他們參與政治學説罷了。許多的所謂左人來到網上，他們的大概率並不是來學習的，他們只是在現實中捱了鐵拳、遭受了打擊，跑到網上來抱團取暖、求安慰。我接觸過非常非常多的自稱左人的學生，他們來了網上其實只是想找人聊天傾訴、發泄一下情緒，關於理論他們並沒有學多少，很多人甚至根本就沒有學習的態度，他們更喜歡給別人當理論教父。所以網羣中吹水為什麼那麼常見，因為大家本來來這裏就是為了閒聊的。順便提一嘴，有人批判吹水是所謂「小資產階級自由散漫」，我認為這就是教條的説法，他根本就沒分析到網絡左羣本身的「自由散漫」，他更像是在道德説教。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;左圈主要以學生為主，這其實已經説明瞭左圈根本就不適合建立革命組織，因為你這個羣體里根本就沒有幾個真正的無產者，那你在這裏想搞一個為無產者服務的先鋒隊，簡直就是緣木求魚。而事實上左圈中幾乎所有的社羣都是對別人的盲目跟風和模仿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我見過的所有網羣都有一個致命問題，那就是沒有目標。有人就反駁説，目標不就是建立共產主義社會嗎？這個目標其實和沒有目標沒啥區別，太空泛了，和口嗨沒區別。我們需要的是一個有戰略意義的、具體的目標，這樣一個目標有多重要？我們可以舉一個歷史上的例子：我們常説在紅軍第五次反圍剿失敗後，博古的轉移是「逃跑主義」，而毛的轉移是「戰略退卻」，這兩者有什麼區別？區別就是在於毛的轉移是有目的的，是有方向、有計劃地撤退，他的退卻是為了前進，就像打出一拳前要先把手臂收回來；而博古的轉移則是無方向，無原則地撤退，是漫無目的的潰敗。也就是説在退卻的時候，你是積極主動地朝着既定方向有計劃有組織的撤退？還是被人家追着毫無目的的四處逃竄，被動應付？前者就叫戰略退卻，後者就叫逃跑主義[1]。我們以四渡赤水舉例子，四渡赤水的目的是為了過江北上和四方面軍會合，結果剛出遵義就打了敗仗，只能撤退，往哪裏撤？毛給出了明確的方向：往敵人力量薄弱的地方去[1]，所以就有了一渡赤水，是為保全自己，依然是為了北上長江。而後又三渡赤水，成功渡江。這四渡每一渡都有不同，但是又都有一個共同點。就是不管是哪一渡，都是在為最終的目的地：北上與紅四方面軍會合創造條件，也就是説：它的方向性很明確[1]。既然土城一戰證明瞭，想要一步實現北渡長江的計劃是不可能的了，那就戰略退卻，但是每退一步，又恰恰是在為下一步創造條件，最終還是要北上會合紅四方面軍。可以説，不管處境多麼艱難，敵人多麼強大，中央紅軍的行動方向一直都沒有變，只不過因為面對強大的敵人，身處逆境，因此實現的過程變得更加曲折蜿蜒了[1]。&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;「為了進攻而防禦，為了前進而後退，為了向正面而向側面，為了走直路而走彎路，是許多事物在發展過程中所不可避免的現象。——《毛選第一卷，中國革命戰爭的戰略問題》&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;上面這段話正説明瞭這個道理。一方面它説的是為了走直路，不可避免地要走彎路。但是其實它還有另外一層含義：那就是説走彎路的最終目的，還是為了走直路；後退的目的，還是為了進攻。如果忽視了這一點，那就真的只剩下彎路和退卻了。這就不是什麼戰略退卻，而是逃跑主義。今天東邊追的緊，就往西邊跑，明天北邊追的緊，就往南邊跑，頭痛醫頭，腳痛醫腳，方向和原則統統丟掉[1]。正如長徵剛開始博古那樣，博古在一開始完全不知道要往哪裏撤，只是因為南北東三面都被圍了才被迫西走，這就是説他根本不知道自己要幹什麼，所以他毫無計劃毫無準備，才叫全軍帶着大小家當上路。在過湘江的時候，白崇禧故意給紅軍讓開了一條通道，而中央在這期間完全沒動彈，他在猶豫，他不知道要往哪裏去，而這後來也造成了血染湘江的悲劇。更不用説博古等人為了保住主力部隊，甚至不惜讓欺騙方誌敏部讓他們當棄子引開國軍（是否欺騙存疑，但方誌敏所在的紅七軍確實成了棄子，中央沒給他們明確的戰略目標和計劃，也沒安排他們遇險後該怎麼辦，也沒設法營救他們，而後來第四渡赤水同樣作為餌的紅九軍卻成功回到主力部隊，可見彼時博古的中央確實不知道自己在幹什麼，只是走一步看一步，能咋辦就咋辦）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在的網羣就像博古一樣，根本不知道自己要做什麼、在做什麼，只是走一步看一步，能整什麼活兒就整什麼活兒。我之前搞網羣的時候，我清楚地記得，在建羣的時候，我們根本就沒想過到底要幹什麼，我們建羣是處於純粹的對他人的模仿，因為在左圈，建羣建社已經成了一種潮流，這些人建羣只是純粹跟風而已，所以我們在建羣後，會模仿別的羣搞一套配套設施，比如你的羣叫 xx 社，必然就要配備 xx 社資料羣、xx 社演講羣、xx 社聊天羣、xx 社審核羣、xx 社內部羣、xx 社決策組、xx 社備份羣等等，如果再跟風做點網絡報刊，那還要配備 xx 社編輯部和 xx 社讀者羣，但從來沒有檢驗過這麼多羣到底是不是必需，也沒有辦法檢驗，因為根本沒有檢驗的標準。如果我們有一個目標，比如我們的目標是建立一個超級大羣，作為一個平台讓左圈基本都進來，那麼資料羣、內部羣之類的就沒什麼用了；如果我們的目標是線下小組，那麼演講羣、報刊羣之類的也沒有存在的必要。當我們有具體目標，我們的所作所為自然都應以是否向目標推進了為標準。而當我們沒有目標，那自然是做什麼都行；為了讓我們的羣能整更多的花活兒，更像個網絡學社，而且建個羣又不用花錢，這些羣自然是「多多益善」了，甚至有的時候需要刻意整活兒，不管到底有什麼用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛主席説過：「領導就是預見。」而這些一個個自詡先鋒隊的社羣甚至連自己的戰略目標都沒有，更不要談預見了，也更不可能去領導誰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然説左圈相對是更進步的，它是已經開始覺醒的人們勇敢對抗生活中的異化的偉大嘗試，但是我們根據前面分析，網絡左羣實在是已經無法承擔起革命的重任了，它們甚至無法推動社會革命前進。「網左」在這個時代的風口浪尖上，顯然已經無法揹負起歷史的重任，這也就是為什麼我們應當以批判的眼光看待其，並汲取經驗、另尋他路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[1]《戰略退卻和逃跑主義》小莊樓主&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;（6）網絡左羣最好的歸宿&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;本文完成於 2022 年 12 月 9 日&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;《矛盾論》告訴我們，世上的萬事萬物都有一個內部的根本矛盾在推動着它的發展，把握住這個矛盾就可以把握住這件事物的走向。 在一定條件下，矛盾的雙方會走向自己的反面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而網絡左羣的根本矛盾，就是&lt;strong&gt;網羣的虛擬性和網羣成員的現實性之間的矛盾。&lt;/strong&gt;這個矛盾在網左的任何活動中都可以見到，這個矛盾貫穿着整個左圈的始終。我們可以看到在前面幾篇中分析的所有問題都是圍繞這個矛盾展開的，而因為這是網絡左羣的根本矛盾，其在網左的框架內也是無法被解決的。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;我們有些青年知識分子，革命熱情很高，立志通讀馬列毛，但是即便是他通讀了這些經典，如果沒有立場的轉變，他也不過是一個馬列毛主義的學者，而非一個馬列毛主義者。立場的轉變不是單靠學習能夠蕕得的。這就是為什麼知識分子要到工人階級中去，要投入到工人運動中去，以便把自己的感情和立場、出發點放到工人階級一邊，只有這樣他才有可能成為一個真正的馬列毛主義者。一些讀過幾本經典著作的網絡上的馬列毛主義學者類的知識分子，他們並不願意投入到工人運動中去，並不願意和工人階級融為一體，整天泡在網上，忙碌於網絡上看誰辯得過誰，而不看這些爭辯是否有助於提高人民羣眾的革命性，因而他們最多所能起到的作用就是工人運動催化劑的作用，這些人是無產階級的落後分子。——來源不詳&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;上面這段話是我很久之前看到的，雖然一直沒找到來源，但我覺得它精確地描述了左圈中的小知識分子們的現狀。我認為這不僅僅反映了小知識分子腦內的小資產階級思想根深蒂固，也同樣反映了這些小知識分子在網絡上的活動其實對現實中工人運動起不到什麼推動作用。在網絡上，一個人的理論多麼高深，他本人多麼巧舌如簧、多麼雄辯，在現實中也起不到什麼有影響力的作用。這其實反映的是羣眾路線與精英路線的矛盾，有種精英主義論調説什麼，革命必需的前提就是所有羣眾都成為哲學家，説「大規模發動羣眾的時代已經過去了！」，所以他們主張在網絡上每天宣講哲學，大搞哲學黑話辯論，有人給他提出要把這些這些冗雜的話語刪繁就簡，讓羣眾可以聽懂，他不屑一顧地搖搖頭，説什麼「通俗化就是庸俗化」，讓羣眾聽得懂就是庸俗化嘍？那看來白話文也是庸俗的，建議此君以後説話用文言文。這種精英主義論調對共產主義革命運動不僅起不到有益的作用，還會起反作用，因為這些人總是以「馬克思主義者」、「左派」自居，羣眾一看，哦，原來馬克思主義者和平常見到的官老爺都是一樣的高高在上，那他們説要打倒官老爺，真的可信嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種現象其實反映的就是一個問題，那就是你相不相信歷史是由羣眾創造的？你相不相信羣眾是有智慧的？如果你認為羣眾是烏合之眾，那你確實不必要給他們講明白這些哲學的東西，更沒必要去發動他們。小知識分子們在象牙塔上呆久了自然看不到真實的羣眾的一面，他們只能看到羣眾麻木、愚昧的一面。只是一直待在網絡上，其實並沒有從象牙塔裏走出來，網左們依然沉浸在自己編織的小世界裏面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就有人不服氣，説我這個網羣還是有價值的，它可以作為一個大家用來交流的平台嘛。但是我就想説，如果你要弄一個大家交流平台，那你就應該把你這個小羣和別的羣合併到更大的羣裏面去，比如我就推薦紅貝老師的讀書學習羣（此羣經常演講，甚至還能請到陽和平老師），還有馬列毛論壇（我不清楚該羣現在還在不在），暗流公社也可以（同樣不清楚是否還在），這幾個羣人都很多，更適合比常見的三四十人的小羣作為交流平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那人就又説了，那我的羣可以作為資料羣嘛。要説資料羣，我建議大家直接在 QQ 搜索「中國人學習羣」，你的羣有一個羣的雜七雜八的資料，這個中國人學習羣有好幾個羣的、整齊歸類的資料，顯得那些小資料羣完全沒什麼存在的必要了嘛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，我要説，要是從推動共產主義革命的角度看，絕大多數的網絡左羣已經沒有任何一分繼續存在的理由了。但如果有人需要一個羣來閒聊吹水，那自然還是有存在的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以只有線下組織，才是我們現階段所需要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人説，我們可以先建立線上組織，然後從線上走到線下。很遺憾，根據我親身經歷，這條路走不通。首先因為網羣大部分成員都是學生，學生要線下見面那就必須要等得放假的時候，而每個學校的假期都不一樣，所以這就導致見面的機會很少。再加上由於學生的經濟不獨立，他們沒有完全的能力掌握自己的生活，甚至和別人出去見面還要經過家長同意。再加上學生本身的一些小資產階級思想的殘留，他們見了面也不一定能做成什麼事。比如我曾經的學社就推動過幾個學生同志線下見面，然而他們除了吃了一頓飯、拍了張合影之外，什麼事情也沒有做。而且想要建立一個牢固的組織，只見一次面是不夠的，需要更加頻繁的接觸甚至一直呆在一起，並一起完成一些事，而這對於學生來説幾乎是不可能的事情，除非他們是同校的同學，因為他們的大部分時間和精力要首先貢獻給學業。除非學校和社會機構已經不能運轉下去了，對於學生來説，犧牲學業並不划算。我目前見過的唯一幾個線下組織，都是已經工作的人搞起來的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我還見過一種説法，叫線上線下並重的「第三條路線」，而這更不可能。首先人的精力是有限的，既經營線上組織，又經營線下組織，除非是超人，普通人基本上做不到。其次這兩者之間並沒有那麼多的聯繫，如果兩者並舉，最終還是要麼重線下，要麼重線上，或者走到前面説的「線上走到線下」那條路上去，執意線上線下都搞是既不划算也沒有意義的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事實上線下組織的建立的那一刻，就和它的線上羣體沒有什麼關係了，它已經脫離了線上的聯繫形成立一個獨立的組織，如果線上組織非要指揮線下組織，就會形成「委員長空投手令」的滑稽現象。所以只能直接搞線下，可以用網絡作為聯繫工具，除此之外線上不應該發揮更多作用。我見過一個成功建立的線下組織，他們就是先和現實中認識的人搞一個組織出來，然後再從網上招人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;網絡左羣最好的歸宿，應且僅應是線下組織的聯繫工具。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/07/03/MATTERS-%E7%BD%91%E5%B7%A6%E5%AE%9E%E8%B7%B5%E6%80%BB%E7%BB%933-%E5%BB%BA%E7%BE%A4%E5%8D%B3%E5%BB%BA%E5%85%9A.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/07/03/MATTERS-%E7%BD%91%E5%B7%A6%E5%AE%9E%E8%B7%B5%E6%80%BB%E7%BB%933-%E5%BB%BA%E7%BE%A4%E5%8D%B3%E5%BB%BA%E5%85%9A.html</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 22:21:41 GMT</pubDate>
            <author>番茄米線</author>
        </item>
        <item>
            <title>【第二日書】愛令人受盡委屈</title>
            <description>&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;在一段關係裡，是否曾有一個時刻讓你感到自己非常陌生，完全認不出這時的自己？寫一個這樣的時刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（這題好難 =沒能一氣呵成了！｜寫作時間：1927 -2007pm ）&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;我想，這個人曾經看見過真正的我還很喜歡我，在他面前我可以做自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;久別重逢後的第一天，我就帶著這樣的濾鏡，在他看不到的平台發了條 post：「可以做我自己，然後也被真心實意對待和愛護著，是今天有的感覺，也是待在所有足夠好的關係裡的感受吧。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但很快，我就發現了，在和他的關係中，我常常不是那個和別人在一起時的自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那天我們去買露營物資，在一家賣酒的店舖，我心裡想要紅酒，於是説了句：聽説澳洲的紅酒值得一嘗。他當時回了句不方便開還是什麼原因婉拒了，於是我也不好再堅持。之前在超市已經買了我想要而他不推薦的酸奶了！但我知道，如果是和父母或朋友在一起，這會是一件我想喝我就買了的異常簡單的事——我的父母絕不會拒絕我，我的朋友即使不想要紅酒，我也能夠直接説我自己花錢買。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;露營場地必須要訂兩晚，第二天早上的時候，他説，他在想要不然早上就走，晚上回 City 住，因為第一天住完，也沒有人來清理帳篷，而且這樣第三天他的工作安排更方便。但這意味著我得再臨時再訂房。當時我説，也行。心裡卻是有問號，也並不開心的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這幾年，我意識到，在和父母、和比較親近的朋友相處時，我有時會有「適宜的任性」，希望事情按著我喜歡我想要的方向發展，也會直抒胸臆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但現在在和他的相處中，我卻總會在想：我提出這個要求會不會讓他比較為難？而且還會自我説服，比起這個人的感受，別的東西也都沒那麼重要啦，我要多從他的角度去考慮問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我是在我們的關係裡會「委屈自己」，以至於這樣的自己，讓我感覺陌生嗎？可是我那樣做，是因為我知道他和我如此不同，總有自己的一套邏輯和規則，而我想愛他尊重他...是因為我們的關係其實很脆弱，但我又很珍視，所以我才這樣小心嗎？&lt;s&gt;還是本來我在別的親密關係裡都太過自我，太有主體性了？&lt;/s&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/07/02/MATTERS-%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E6%97%A5%E6%9B%B8-%E6%84%9B%E4%BB%A4%E4%BA%BA%E5%8F%97%E7%9B%A1%E5%A7%94%E5%B1%88.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/07/02/MATTERS-%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E6%97%A5%E6%9B%B8-%E6%84%9B%E4%BB%A4%E4%BA%BA%E5%8F%97%E7%9B%A1%E5%A7%94%E5%B1%88.html</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 14:59:42 GMT</pubDate>
            <author>蓋比徐</author>
        </item>
        <item>
            <title>《農村集體經濟組織法》能否在土地集體所有下更高效地利用土地資源？</title>
            <description>&lt;p&gt;6 月 28 日第十四屆全國人民代表大會常務委員會第十次會議審議通過了《農村集體經濟組織法》。粗看了一遍，大概理解了為何要制定這樣一部法律。大而言之，就是要在保持農村土地集體所有制下更高效地利用農村土地資源。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/60f58654-1b91-4989-a7a0-e41457957d97.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;以經濟學常識而言，集體所有制產權不明晰，責任不明確，激勵效應差，因而經濟績效差。計劃經濟年代，曾有過集體所有制企業，就是因為經濟績效太差了，比國有企業還差，在後來的改革開放中就完全廢除了。但農村土地的集體所有制仍延續至今，農村土地的集體所有仍然是憲法中的條款。在此基礎上實施了家庭經營承包制，比人民公社和生產隊的集體勞動的積極性大大提高，經濟績效也大為提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;農村土地的集體所有的目的，一是防止農民只顧眼前利益，出讓土地後，花費完土地出讓金後，生活沒有來源，就成為流民，會不利於社會穩定。能善加利用初始資本，獲得持續發展的總是少數；二是防止土地集中在少數人手中，在農村形成過去那樣的「土豪劣紳」，會不利於農村基層組織開展工作。農村土地集體所有制以損失經濟績效為代價的目的就在於此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使農村土地像城市土地國有化也不能防止土地集中。城市土地國有化，政府發包使用權並不會導致土地集中，城市工業、商業和生活用地都高度集約化，土地使用者追求在儘可能少的土地上產出和效用更大化。如果農村土地也國有化，土地使用者就有會希望擁有更多的土地以追求規模經營和將土地作為財富積累。即使規定個人擁有土地使用面積有最大限額，也能通過代理人持有而實際擁有過多的土地使用面積。過去土地皇權所有下，土地的使用權可以自由的轉讓，就無法避免土地集中。嚴格説來，傳統社會，也不是土地私有，而是土地皇權所有，「溥天之下，莫非王土」。農民擁有的還是土地使用權。其實，土地歸皇權所有和歸國家所有區別不大，重要的在於土地的使用權是否可以自由轉讓。過去皇權的控制力只能延至縣，就只能聽任農民自由轉讓土地使用權。現在因為有農村基層組織存在，就有能力禁止土地使用權的自由轉讓，以土地集體所有的形式避免土地集中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是農村家庭經營承包制缺乏規模經濟效益。人民公社有實現土地規模經營的條件，但缺乏激勵效應，績效比承包經營還差得多，已證明不可行。那如何才能在土地集體所有的前提下進一步提高農村土地的績效呢？隨着經濟和社會的發展，農村土地承包經營在實踐中不斷摸索，採用了各種變通的方法，以提高農村土地的利用率和效率。伴隨着市場經濟和全球化，進城務工的農民不斷增加，在確保原有承包戶的權益下，承包土地可以流轉，轉包給同村的農戶或轉租給外來農戶。特別是 2018 年修正了《農村土地承包法》，取消了以前農民轉為城鎮戶口必須交回承包土地的規定，改為農民自願和予以補償。這是為了鼓勵農民進城落戶和消費。如果農民必須交出承包地才能進城落戶，肯定不願意進城落戶。也很少有農民為了獲得些微的補償自願交出承包地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了耕地，農村還有荒地，林地，池塘等。這些土地沒有按《土地承包法》承包給農戶耕種，則可以有償發包給本地或外地人經營，所獲得的收益則分配給農村經濟組織的成員。村委會或者以隊、村為基礎專門成立一個經濟組織來經營管理這些土地也已在農村實踐多年。這次專門制定一部法律則是為了規範這些做法，賦予農村集體經濟組織以法人地位，明確成員的界定、權利和義務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這部法最關鍵的地方在於成員的界定。《農村集體經濟組織法》第十一條規定，「戶籍在或者曾經在農村集體經濟組織並與農村集體經濟組織形成穩定的權利義務關係，以農村集體經濟組織成員集體所有的土地等財產為基本生活保障的居民，為農村集體經濟組織成員。」與修改後的《土地承包法》一樣，戶籍由農村轉為城鎮，不喪失成員資格，可以分享收益。並明確規定「不因就學、服役、務工、經商、離婚、喪偶、服刑等原因而喪失農村集體經濟組織成員身份。」只有死亡，喪失中華人民共和國國籍、成為有編制的公務員和取得其他農村集體經濟組織成員身份四種情況下，才自動喪失成員資格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戶籍轉出和進城謀生也不喪失成員資格，這樣規定可能有利於進城定居的原農村居民將再也不會去住的農村住房所在的宅基地自願交給所在的農村經濟組織以獲得補償。農村經濟組織可以重新加以利用，比如説復耕以獲得收益，作為成員從而也可以持續獲得收益。政府則可以在保持耕地面積不減的狀況下，徵用有工業或商業價值的耕地。考慮更長遠些，第二輪土地承包期於 2028 年到期，是否繼續延長呢？2019 年中共中央國務院發佈了《關於保持土地承包關係穩定並長久不變的意見》，表示第二輪承包到期後會繼續延長 30 年承包期。但也只是個意見，也可能不延長了，而將部分或所有的耕地歸農村經濟組織統一管理，以成規模面積發包給種植大戶或農業種植公司，也有這種可能。一些農民可以轉成農業工人。這樣，土地利用效益能進一步提高，政府通過農資許可經營和稅收可以得到更多的收益。農村經濟組織成員相當於其所基於的土地的股東，也能持續享有一些剩下的收益，不至於因為沒有其它的工作而完全沒有生活來源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總的説來，制定這樣一部法律規範目前農村已經存在的集體經濟組織還是有必要的。對在農村土地集體所有制下進一步提高農村土地的充分利用和績效可能也有一定的效果，但不會有多大。仍然會比土地私有或土地使用權可以自由轉讓下的利用和績效要低。而且農村集體經濟組織與村民委員會，與農村農業合作社存在着交叉重疊的複雜關係，管理成本高；脫離農村生產和生活的農村集體經濟組織成員的權益也很難得到確切的保障。這就是既要集體經濟，又要提高效益兩個目標之間必然有所衝突所必然帶來的問題。這種相互衝突的目標不僅限於對農村土地的期望和規定上，也表現在國家和社會的方方面面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 7 月 2 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/07/02/MATTERS-%E5%86%9C%E6%9D%91%E9%9B%86%E4%BD%93%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E7%BB%84%E7%BB%87%E6%B3%95-%E8%83%BD%E5%90%A6%E5%9C%A8%E5%9C%9F%E5%9C%B0%E9%9B%86%E4%BD%93%E6%89%80%E6%9C%89%E4%B8%8B%E6%9B%B4%E9%AB%98%E6%95%88%E5%9C%B0%E5%88%A9%E7%94%A8%E5%9C%9F%E5%9C%B0%E8%B5%84%E6%BA%90.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/07/02/MATTERS-%E5%86%9C%E6%9D%91%E9%9B%86%E4%BD%93%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E7%BB%84%E7%BB%87%E6%B3%95-%E8%83%BD%E5%90%A6%E5%9C%A8%E5%9C%9F%E5%9C%B0%E9%9B%86%E4%BD%93%E6%89%80%E6%9C%89%E4%B8%8B%E6%9B%B4%E9%AB%98%E6%95%88%E5%9C%B0%E5%88%A9%E7%94%A8%E5%9C%9F%E5%9C%B0%E8%B5%84%E6%BA%90.html</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 08:11:56 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>第二日書|我也是怪人</title>
            <description>&lt;p&gt;二十歲時認識的姑娘，像是談戀愛，又像是沒談。好像也沒説過我喜歡你，只是牽手，牽手看過月亮，也牽手看過電影。她是個生性浪漫的姑娘，經常在我辦公室耗着，我工作，她就在一旁看書。後來我發現，她讀過的書裏，會夾着她寫的紙條。心形的那種，寫當時的滿足，也寫愛意得不到回饋的幽怨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;後來工作關係，分隔兩地，也沒説分手，就自然而然地分手了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那之後她還來過我工作的城市，不是專門來看我，而是出差趁便。她陪領導吃完晚飯，我們約在她住的賓館見面。我還拿了一瓶紅酒，她喝多了，臉緋紅，她説她想睡了，我説那你休息吧，便告辭出門。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此後大概也還聊過一些無關緊要的天，但再沒見過面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再後來，我發現啊原來我是 gay 呢，怪不得。掙扎幾年，我從國企辭職，放棄了舊有的社會關係，放棄了在那個城市積累的一切，甚至放棄用了多年的 QQ 號。和她也便斷了聯繫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日月流轉，天地經年。忘了哪一天，我哥突然告訴我，有個女孩在 QQ 上找到他，問我的聯繫方式，他給了她微信號。我説你這人真是的，萬一我在躲債，好不容易躲開，結果被你一下子出賣了呢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她果真加了我，很興奮，自誇聰明。説一直找不到我，急死了。也説了怎樣知道我哥的 QQ 號，怎樣嘗試怎樣就成功了的經過，詳情我都忘了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她已經是三個孩子的娘了，熱情依舊。可惜我，冷淡依舊。她每次嘗試和我聊天，結果都無疾而終。我通過她的朋友圈，看到她在老家賣保健品，某種牀墊，傳説有某種奇效。我從不信那個，也便愈覺無話可説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最後一次聯繫，是 2022 年。那年夏天，中原暴雨，她老家的城市整個被困洪水好多天，又加上清零、封城，每天鋪天蓋地的受災和救援消息，像人間煉獄。有天突然想起她，發信息問，説帶着孩子回老家了，老家還在下雨，洪水也還沒退，村子停電，但食物不缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;還是那年 12 月，中國人民剛迎來解放。她發信息，問我有沒有感染，能不能買到藥。説她們那裏，集體感染的時間要比其它地方早，洪水那時，大部分人就陽過了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我曾有那麼幾次，想要鼓起勇氣告訴她真相。因為懦弱，沒做到。但偶爾還是會想起，年紀越大，回顧往事越覺得自己不像話。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/07/02/MATTERS-%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E6%97%A5%E4%B9%A6-%E6%88%91%E4%B9%9F%E6%98%AF%E6%80%AA%E4%BA%BA.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/07/02/MATTERS-%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E6%97%A5%E4%B9%A6-%E6%88%91%E4%B9%9F%E6%98%AF%E6%80%AA%E4%BA%BA.html</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 07:18:21 GMT</pubDate>
            <author>阿布拉赫</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 時空戀曲 (東加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 時空戀曲 (東加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/d641dc1d-715a-4fe6-ba49-d6945f7e0622.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;微故事: 時空戀曲 (東加豆)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;午後的陽光斜斜地灑進了香港中央圖書館，空氣中混合著書香和墨水的味道，安靜得讓人感到舒適。我如常地走上四樓的舊報紙閲覽區，但今天我沒有找報紙，沒有按照老闆的指示，我悄悄地走到一個靠在窗邊的書櫃。果然，那本泛黃了的日記還在第六格的邊緣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我翻開了昨天看到的第五十頁，這日記來自一位叫（林若水）的女子，記錄了她二十世紀初在香港的生活點滴。她的字跡很漂亮，筆觸溫柔，感覺每一筆也很用心。她好像是在訴説著一個祕密，一個只屬於她的祕密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她寫道：「今天在街上遇到一位先生，他穿著黑色的西裝，戴著一頂灰色禮帽，像電影裡的紳士一樣優雅。他走在我身旁，目光一直停留在我的臉上，我有些害羞，不敢直視他的眼睛，便低下了頭。但我能感覺到他的目光，溫暖而深情，像是在注視著一朵盛開的玫瑰。玫瑰、玫瑰、玫瑰難道就是我？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我忍不住笑，這位林若水，她寫得真是有趣。她似乎對那位先生印象深刻，甚至形容她自己像一朵玫瑰，真浪漫！我不禁想，這位先生究竟是誰？他知道自己讓一位素不相識的女子如此心動嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日記中還夾著一張泛黃的書籤，上面寫著一段簡單的文字：「祇憑妳輕輕笑笑，心事我都知道了。」書籤上沒有署名，也不知道是寫給誰。但文字筆力遒勁，猶如疾風勁草，這句話有一股莫名的力量，深深地吸引著我，彷彿它在呼喚著我，讓我想要去尋找，去了解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我繼續看，林若水的字句中透著一絲淡淡的憂傷。她寫道：「他像一顆星星，遙不可及，但我仍然不由自主地仰望著，希望有一天他能看到我。」我心裡有點酸酸的，這位林若水愛得如此卑微，卻那麼深情，可是隻能默默地守候著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我突然感到一陣頭暈目眩，眼前的文字開始歪歪斜斜，漸漸變得模糊不清。我努力撐著不想頭暈，想繼續讀下去，但是手和腳都不聽使地顫抖著，彷彿有什麼看不見的東西在阻止我。我連忙把日記本關上，心裡湧起一股不安，有種想要趕快離開的衝動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我突然有一陣奇怪的想法，這位林若水和我之間，是否存在著一種連繫？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這本日記不像圖書館裡的書，圖書館的書有標籤、條碼和書號。而林若水這本日記本卻沒有任何識別，如果不是我的好奇，真不會知道這樣，因為它像一本傳統的結婚龍鳳簽名冊，棗紅色絨面布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想過把它帶回家，可是這樣做不好，如果有人來找失物呢？有人來...會是誰來呢？不可能是林若水吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我把日記放回原位，走出了圖書館。夕陽讓我漫無目的地遊走著。腦海中不斷閃現出林若水的字跡與憂傷，還有那位讓她心動的先生。我深呼吸，明天，我會再來四樓圖書館的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;待續...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寫作日期：2024 年 7 月 2 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;開始時間 : 09:36pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成時間 : 14:17pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圖.文. 東加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了寫微故事，還製作有聲書，希望我們能互相認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜歡我的文章嗎？盼得到您的支持、點讚，或分享我的文章，讓我知道創作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me//&quot;&gt;tonkabean.me/支&lt;/a&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;持與鼓勵/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事選集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;matters.town/@tonkab...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NFT 收集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&quot;&gt;liker.land/zh-Hant/l...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;東加豆貼文生活 What&#39;s App Channel~~&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你的追蹤, 就是我的動力. (微笑~)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 What’s App 頻道, 當我突然想...我就會貼出來, 也許一個微故事, 或者一首我唱過的歌, 甚至是一幅生活照, 一頓飯, 一包零食, 如果你有興趣~~~ 謝謝!&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&quot;&gt;whatsapp.com/channel...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/07/02/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E6%99%82%E7%A9%BA%E6%88%80%E6%9B%B2-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/07/02/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E6%99%82%E7%A9%BA%E6%88%80%E6%9B%B2-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 06:53:34 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>網左實踐總結 2：進羣即同志</title>
            <description>&lt;pre&gt;&lt;code&gt;本文完成於 2022 年 10 月 8 日&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;「同志」的門檻，在今天是否也太低了點？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在「左圈」內有一種奇怪的風氣，那就是我們對只要在左羣裏（至少是自稱的左羣）、或者在暱稱或主頁中帶有「左」的元素的人就會不假思索地稱呼為「同志」，倒頗有些「五湖四海皆同志」的味道了。可這些人真的全都算是「同志」嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「左圈」中許多網羣的審核制度還不如特色，倒是更像我見過的那些西方社民黨，只要發個郵件報個名就立刻能成為黨員；或者是早期國民黨，為了充數什麼人都放進來。這些網羣的人數自然也高得很，許多網羣的創建者還以人多為豪。我們往往能在這種羣裏看到三類人，我將他們稱為王明式、幼稚式和張國燾式人物（注意，我在這裏用這兩個人的名字分類只是為了方便大家理解，並不完全一致），這三類人我認為是不可以拿對待同志的那一套去對待他們的，因為他們或者根本就沒有完全的馬克思主義世界觀（即便他們很多人認為自己有），或者沾染的資產階級習氣要比無產階級的還要多得多，或者更有甚者根本就沒把我們的事業當回事，在政治上和待人接物上都十分幼稚。總之，他們身上總是體現一種不平等，總是有着機會主義和個人主義的影子。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;（1）天山上下來的王明&lt;/h2&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;本文完成於 2022 年 9 月 19 日&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;其一王明式。王明是土地革命時期的「二十八個半布爾什維克」之首，是「崑崙山上下來的神仙」（毛澤東即興講話）。作為留蘇派的代表人物，他不僅抱着共產國際的指示當聖旨，還十分看不起毛澤東等人的「山溝溝裏的馬列主義」。「左圈」裏也有這樣的人物，但他們要比王明還要神氣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們與這些人往往剛一接觸就能感受到一種小知識分子高高在上的姿態：「你這前反思後現代的虛幻共同體主義者，停止你對大他者秩序性分子的迷戀，快去學德國哲學史，讓我這康德黑格爾純粹理性主義者來一場進步主義轄域-去轄域運動來揚棄你的庸俗化意換！」（這句話意思不準確，因為我真的不會模仿他們説話）。這種行為的脫離羣眾已經不需要我指出了吧，大概就類似於&lt;strong&gt;你把他當同志，他把你當土狗&lt;/strong&gt;，就是毛説的「裝腔作勢，藉以嚇人」。其實這種行為背後的心理邏輯非常簡單，這就是一種不平等。這些人就像是孔乙己，在現實中「懷才不遇」，對朝廷不滿，但又不肯脫下破爛的長衫和穿短衫的站在一起。他們從一些書本或者視頻上（這裏點名 b 站，具體哪個 up 就不説了）學到了那麼一星半點的哲學詞彙，便立刻填充到自己的語言裏，即便他們自己都不理解（背誦定義並不等於理解）。我想請問同志們一個問題，當此類人在對沒接觸過馬克思主義的人宣傳時，一味地套用哲學名詞起什麼作用呢？其實也不是一點用都沒有，至少會讓此類人感覺到莫大的優越感，一種裝逼成功的快感：「看，這個詞我知道他不知道，我多厲害！」好嘛，馬克思主義作為一種解放全人類的偉大思想竟成了某些人用來裝逼的工具！請問馬克思的「馬」是不是還有四種寫法啊？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種人張口閉口馬克思，但卻只是把馬克思主義理論當成一種顯擺的資本，心底裏還是資產階級那套意識形態：&lt;strong&gt;多學了點知識就高人一等了&lt;/strong&gt;；即便他們有的人並沒學會他們自己口中的那些哲學東西，但他們還是要用上高級生僻的詞彙來粉飾自己的語言，還要詭辯説這是「避免庸俗化」，甚至有的還宣稱自己是「正統馬」，很多同志看不清他們的真面目就會覺得「臥槽聽不懂總之很牛逼就對了」，其實和那些宗教忽悠人是一個道理，就是弄一堆雲裏霧裏的東西，搞得很高大上讓人聽不懂好像普通人觸不可及，所以才能招攬到信徒，這類人本身倒也很享受這種「眾星捧月」的優越感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當我們在對羣眾進行理論宣傳時，如果也是一上來就堆砌哲學黑話，那羣眾不僅不會受到宣傳，還只會覺得我們在裝逼，想：「奧，馬克思主義者就這？跟我擱這兒擺什麼架子呢？」説句不好聽的，如果讓這些人和鄧小平一起去給羣眾宣傳，我估計羣眾很大可能會聽鄧的，因為鄧的話至少聽得懂而且姿態夠低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;網絡左派中有許多人就喜歡端着一副小資產階級知識分子的架勢，以學生為主，而且還多為中學生。這就不禁讓我想到了魯迅筆下的孔乙己：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;「旁人便又問道，「孔乙己，你當真認識字麼？」孔乙己看着問他的人，顯出不屑置辯的神氣。他們便接着説道，「你怎的連半個秀才也撈不到呢？」孔乙己立刻顯出頹唐不安模樣，臉上籠上了一層灰色，嘴裏説些話；這回可是全是之乎者也之類，一些不懂了。在這時候，眾人也都鬨笑起來：店內外充滿了快活的空氣。」&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;「王明式」的人物就如同這穿着長衫的孔乙己，別人要是顯得不懂「哲學」，他便要驕傲起來，上去顯擺一番；若是別人質疑他的觀點，那他便要漲紅了臉，説一些「之乎者也之類，一些不懂了」的話。這種行為，不過是想要襯托出自己要比這些不懂「哲學」的土老帽們高人一等，擺出一副知識分子的架勢，他的那些哲學術語，就像孔乙己的長衫，即便破舊不堪還是要穿在身上，顯得自己是與眾不同的「讀書人」。這些人往往死要面子，根本不會聽任何人對他觀點的反駁，要是你反駁那一定是你錯，只要你敢反駁他，他就立刻要擺出一副「唯我獨革」的姿態，完全把自己置於他人之上的態度，用着各種酸臭的小嘲小諷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這類人就讓人感覺到，他就像一個沒長大的孩子，拿着成績單期待父母的誇獎，跟其他人比考試成績賺得優越感。他把馬克思或者黑格爾當成了一種炫耀的資本，就像他考試考 100 分一樣，就像孔乙己穿長衫一樣，只是為了標榜自己多麼與眾不同，多麼牛逼；一旦有人反駁他的觀點，那就是相當於質疑他「與眾不同的存在」的基礎，所以他當然不會聽，並用上一切詭辯之法來捍衞自己的「神聖性」、「合法性」：「讀書人的事能叫偷嗎，那叫竊！」。他辯經不是為了學習，而是為了證明自己牛逼。他在政治上是極其幼稚的，混到左圈裏來當理論教師爺和哲學教皇來了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些人總喜歡講一些精英主義論調，擺出一副學閥的架勢，就像胡適一樣，高高地舉起自己的雙手向資產階級投降：「趙老爺您看，我講的東西羣眾根本聽不懂，我也沒打算動員那些不會術語的土老帽，我研究的是純學術的東西，我是不會觸碰您一分一毫的統治基礎的，千萬不要拿鐵拳砸我呀！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些人似乎並不願意和工人階級融為一體，他們似乎更向往的是現代西馬教授的生活，在大學裏寫寫書罵兩句然後繼續享受資本主義制度帶給他們的優越生活，當着資產階級老爺圈養在大學這個象牙塔裏的寵物。所以他們日常只是整天泡在網上，忙碌於網絡上看誰辯得過誰，而不看這些爭辯是否有居於提高人民羣眾的革命性。&lt;strong&gt;他們的立場並沒站在工農羣眾這邊，他們最多能起到的作用就是工人運動催化劑的作用，這些人是無產階級的落後分子&lt;/strong&gt;。不過據我個人觀察，這類人中還真的有好多是來自資產階級家庭的（別拿恩格斯跟我槓，從古至今出了幾個恩格斯？），那這樣的行為也就不奇怪了。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;（2）不是幼稚病，是純幼稚&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;本文完成於 2022 年 9 月 28 日&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;其二幼稚式。我對於這一類人甚至無法找到一個合適的歷史人物作為他們的代表，因為歷史上的人物再怎樣「幼稚」，都在對形勢判斷錯誤、走錯了路線、陷入某種錯誤的主義等理性的、政治的框架內，而這些人則是純純的幼稚，不僅像個熊孩子一樣學不會控制和正確地表達自己的情緒，還把政治當成過家家，為所欲為。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在許多同志都喜歡引用列寧同志的話，批判某某某人是「左派」幼稚病。但這頗有些扣帽子的意味，是十分不準確的。某些行為在我看來，不是什麼「左派幼稚病」，而就是純幼稚。此類人往往擁有自戀型人格的多種特徵，時常是事事以自我為中心而罔顧集體，這類行為正是無組織無紀律的體現。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出口成髒是最典型的體現。説髒話本身其實沒有什麼錯，這是情緒發泄式的一種表達，但是如果拿髒話攻擊別人，那就是另一回事了。大概是真的覺得別人沒法順着網線過去打他們，有的左人對別人可以説是無下限地人身攻擊，別人一不隨他們的意，一句「啥 b」直接就上去了，完全不把對方當人，而是當成自己的情緒垃圾桶。對於一些和他們持反對意見的同志，也會以各種話語打壓。更有甚者，他們在現實中遇到了不如意的事，或者是在和別的政治立場相左的人對線中被對面罵了，他們心中有情緒，卻不敢對着欺負他們的人懟回去，反而跑來羣中大肆發泄撒潑打滾亂髮脾氣，對別人人身攻擊，完全不在乎對方的感受，甚至遷怒於其他同志，抽刀向更弱者。此類遷怒經常是逮着誰罵誰，完全不顧及是否無辜，以為在事後道個歉服個軟就完事兒了，屬實是「躬匠精神」了。在他們看來，自己就是應該被寵着包容着，別人的感受他們根本不在乎，他們是要比其他人高一等的，這是一種極其自私的想法，也是一種不平等的思想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;死要面子。你一定在「左圈」中見過這樣的人，他們不管是出於能力不足還是對情況判斷不清，會或經常或偶爾犯一些錯誤，不管是理論上還是做事上，但是當別人指出他的錯誤時，他要麼暴跳如雷，要麼就直接開始哭鬧，總之就是一個死犟嘴絕不承認。其實犯錯誤是正常的事情，強如毛爺爺，他年輕的時候還搞過「湖南共和國」這種空想。但是知錯不認、認錯不改，甚至攻擊指出錯誤的人，那就是另一回事了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我遇見過一個例子，我們將此人暫稱為 A。有一次在羣裏我們正在討論一些理論問題，然後 A 説了一個不是那麼準確的理論，我和另一個人指出了他的錯誤，我想他當時應該是意識到了自己確實有錯誤，但是他卻做了令人匪夷所思的行為。他先是對我們表現出深切的質疑：「啊？真的嗎？沒有吧？」 然後開始給自己詭辯。因為他本身理論確實有錯誤，所以按正常的邏輯他是沒法給自己辯護的，所以他開始推我們甩哲學黑話，什麼什麼意換什麼什麼反思之類的，到這一步他確實贏了，因為我們確實不知道他在講什麼東西，所以也不好繼續再説什麼，但我不能不指出這是一種極其幼稚的行為。A 這樣做無非是出於死要面子的心態，但這就是個網羣，換個頭像就沒人認識你了，你要了面子又有啥用。如果以後 A 再有什麼問題，不會有人再給他指出了，他就只能沉浸在自己哲學黑話意淫的世界中。這個例子只是在進行討論時出現的情況，不涉及到他人或集體，還算是可以容忍的範圍內，但下面這個例子就是徹頭徹尾的不顧集體的個人主義了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們將第二個例子的主角暫稱為 B。B 曾經是某某網絡報刊的編輯之一，另一位編輯 C 一直負責排版，他有一次自己覺得自己目前的職務無法體現出自己的大才大能，便主動提出要負責新一期報刊的排版，C 答應了。但是 B 在但受到自己受到肯定後便高興得把這個事忘了，後面快到發刊日期了，在 C 的不斷催促下 B 才特別敷衍地排了個版，有多敷衍呢？字體不僅太小，而且大小不一樣，好幾篇文章之間的行間距也不一樣，甚至還有一個投稿作者名字打錯了，C 用幾乎是哄孩子的態度給他指出這些問題希望能重新改一下，先説排版怎麼好，然後説但是這點有點瑕疵要是能改一下就好了，很柔和了吧？但是 B 的回覆很直接：「我不改，你改。」C 便有點上火，於是語氣就有些強硬，結果 B 直接發了個哭的表情包和一堆委屈的話，總之就是開始哭鬧，C 便心軟，又開始安慰他，最後還是重新排版了。據説 B 在事後還給別人説 C 罵他。在這兒我們首先應當認識到，報刊排版這個事，是該報刊編輯部整體的事，如果報刊發佈晚、質量出問題，是編輯部整體需要擔責任的，而不單單是 B 或者 C 一個人的事。但在上述案例中，B 卻把報刊排版當成了展示自己個人能力的平台，但在獲得這種他自以為的對自己的肯定之後，他卻又拒絕擔負起相對應的責任，「白嫖」了屬於是。然而這和 A 不同，B 的這份責任如果他不擔，就需要集體來擔；當名譽受損時，是集體的名譽受損，而他本人則不怎麼受影響。更應當批判的是，B 在別人給他指出錯誤後，裝可憐利用了同志們的同情心，只為維護自己的面子，這是一種自私又可悲的行為，屬於知錯不認也不改，甚至還利用別人的好心反將責任推到別人頭上，更有甚者還會污衊指出錯誤的人，這就已經是一種資產階級思想了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛主席在《論聯合政府》中説道：「有無認真的自我批評，也是我們和其他政黨互相區別的顯著的標誌之一。我們曾經説過，房子是應該經常打掃的，不打掃就會積滿了灰塵; 臉是應該經常洗的，不洗也就會灰塵滿面。」 然而當別人對這些人指出錯誤時，他們已經意識到自己的錯誤（王明是根本不認為自己錯了——筆者注），但他們依然死要面子不承認，甚至硬是要按着自己的錯誤路線走下去，「這種作風，拿了律己，則害了自己; 拿了教人，則害了別人; 拿了指揮革命，則害了革命。」 （《改造我們的學習》毛）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;無下限的反串和 cosplay 行為。反串和 cosplay 本身是網左羣體對於現在社會的一種相對消極的反抗形式，可以被算作是進步的；但當這種行為變得毫無限度，甚至已經影響到了羣裏其他同志和社羣的正常運行，這種行為的性質就變了，我想這點不需要我再多加説明，這種行為幾乎在「網左」誕生之初就被很多同志批判了。據我瞭解到的幾乎所有網羣，他們每天的主要內容就是吹水、反串、cosplay, 有的人反串水平高超得甚至讓很多同志誤認為右壬，知己知彼了屬於是。我見過 cosplay 最嚴重的一個網羣，專門設立了一個羣作為吹水用，「社長」帶頭 cosplay，幾乎每三四天就換一個羣頭像換一個羣名，甚至還通過 qq 羣的「羣頭銜」功能給羣友們「封王封侯」，時不時還要在羣裏發自己穿上蘇聯軍裝或者啥的照片，真· cosplay 了屬於是。這樣的網羣，實在是難説它起到了除發泄情緒和消遣時間外的更多作用了，它已經變成了無產階級運動中落後的產物了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;許多人在現實中受了委屈，處處受到壓抑，便跑來網絡上來發泄、逃避，但也僅僅止步於此，甚至打擾到網羣的正常運行和其他同志的生活，這雖然屬於一種消極反抗，但對革命運動實質上沒有任何推動作用。雖然這話聽着不舒服，但我還是想説：網羣不是心理醫院，有病請找心理醫生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有的同志（或此類人本身）喜歡為此類人辯護，説他們是「左派」，所以我們依然應當把他們當成「同志」，他們的行為依然是是「左的」，是所謂「進步的」，但如果真的這樣，那「左派」、「同志」的門檻是否也太低了點，入黨還要搞政審呢。實際上，這不過是列寧同志所説的「隱藏在‘左的’口號下面來為小資產階級自由散漫辯護的全部幼稚性」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「幼稚病」描述的是政治路線鬥爭中明顯的錯誤，尚且是成年人經過理性思考判斷，用邏輯言語表達出來的觀點。而我們前面所闡述的行為，就像是一個被慣壞了的小孩子，一不如他的意就要大哭大鬧甚至打人罵人，這根本就不是「幼稚病」，而是純粹的幼稚。不管王明再教條主義、張國燾再機會主義、考茨基再「叛徒」，也沒見他們指着毛和列寧的鼻子罵髒話吧？&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;（3）要當老大的張國燾&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;本文完成於 2022 年 10 月 7 日&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;其三張國燾式。每次我讀黨史的時候，看到張國燾這個名字我血壓就往上竄，我就預料到這個人一定又要為了一己私利葬送好多紅軍戰士的性命。張國燾本來是紅軍在川陝根據地的領導人，但他在和紅一軍匯合後，看到紅一軍兵少錢少，再對比兵強馬壯的紅四軍，張國燾便飄飄然起來，認為自己才應該當老大。然後才有了後面的分裂，並另立中央，最終帶着左路軍（紅四軍+原紅一軍五、九軍團）去和川軍死磕並導致百丈關大敗。在被迫北上後，但他因為擔心自己的政治命運，就在黃河南岸拖拖拉拉不想過河，結果直接導致寧夏戰役計劃被迫中止；為了營救已經渡河的紅九、三十一、五軍，延安方面又制定了海打戰役計劃，結果又因為張國燾的不配合而破產；最終渡河的三個軍不得不組成西路軍，在河西走廊試圖生存，但最後幾乎全軍覆沒。可以説，左路軍和西路軍的慘敗，張國燾難辭其咎。而張國燾在此之後並不知悔改，繼續走他的機會主義、山頭主義道路，最終叛投國民黨，客死海外。總而言之，我們説的「張國燾式」人物，就是沒有特別堅定的信仰、混進革命隊伍的投機家，不管是在政治上投機還是在金錢上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;爭權奪利，要當老大，是這類人最典型的表現。很不幸地，在我親身經歷的四個網絡學社中，發生權力鬥爭的有四個，達到了百分之百。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一個網羣，我們將「社長」暫稱為 A，其中一個和他一起建立羣組的成員暫稱為 B。這個網羣在建立初期，想要建立一套有效的篩查制度，防止有破壞分子進入網羣，於是 A 就自告奮勇，編寫了一套審核題，但是 A 的這套題的答案几乎都能在網上搜到，大概類似於「商品的二重性是什麼」這樣，這別説防晶哥了，連兔兔都防不住；所以 B 在看了這套題之後，就重新修改了一遍，基本上把每道 A 出的題都換了一遍。但在這之後，A 遍處處掣肘 B，甚至説 B 難聽的話，因為 A 認為 B 在「奪自己的權」。很多同志看到這裏可能已經皺起眉頭來了，不得不説 A 的思路看似是非常離譜的，但其實仔細分析，這不過就是一種個人主義、機會主義思想。更明確地來説，A 完全不認為他所做的革命事業（咱們暫且把網左算作革命事業）是在為全人類謀福祉，不認為這是全世界無產者的事情。他不認為這是集體的事情，反而認為這是自己的事情，所以他的所思所想都是優先從個人利益出發的。審核題起不到效果，羣裏混進反動派和走狗怎麼辦，A 完全不在乎；但如果他的手下膽敢僭越，指出他的錯誤還要在上面動手動腳，那就是大逆不道之罪，他就要對其降下天罰。我們知道，馬克思主義者思想的最核心一點，就是平等，就是民主，即便是在以「紀律」、「組織」為準則的軍隊裏，紅軍也設立了極其民主的制度：官兵平等、財產公開、士兵委員會。在 A 的思想中，所謂的社長（即便這只是他自封的）要比社員高一等，社員指出社長的錯誤，甚至搶了社長的「權力」，是絕不可容忍的。A 的思想，在某種程度上確實可以算作一種資產階級思想，而且甚至是沒有物質基礎支撐的那種。對 A 來説，網羣不是革命事業的平台，而是自己的私產。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二個羣也差不多。社長 D 在社員發現學社吹水現象過於嚴重，提出要進行社務改革以及人事重組時，拒絕了社員對吹水羣的改革，並宣稱這個吹水羣不屬於學社，是在自己的朋友羣。但如果只在其他羣裏抓吹水，那學社的人不還是要到「朋友羣」去吹水嗎？所以這場改革無疾而終。在這裏的個人主義體現得更淋漓盡致，已經棄集體於不顧，完全是從個人角度出發思考的了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第三個羣中，C 和其他幾個社員一起建設了一個網絡報刊。在一開始，網絡報刊處在一個非常混亂的組織狀態，基本上是一個人包攬全部工作。所以在後面，這個學社試着去分工，把一些之前被包攬的大工作打碎為多個小步驟，然後儘量讓所有成員都可以分到工作、參與到學社建設裏來。但是這就讓 C 暴跳如雷了，他覺得這是「削他的權」，反對聲音很大。C 被分配到的職務是報刊封面設計，他之前也參與過排版和人事安排，但很不幸，他證明瞭自己沒有擔任這些職務的能力，但 C 並不這麼認為，他認為這就是在打壓他，所以他時常抱怨説「沒有歸屬感」，後來甚至拒絕參加任何社務。頗為諷刺的是，C 還經常攻擊學社説「沒有民主」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第四個羣中，這個羣的成員因吸取之前的教訓，所以在一開始就取消了「社長」這個東西，但作為創始人之一的 E 卻不是很同意，他時時刻刻都想要當「社長」。在一開始，E 擁有相對較大的「權力」的，他也一直自認為自己就是社長，但後面由於他確實能力無法勝任，所以逐漸被移出了核心決策小組，所以他心懷不滿，甚至經常攻擊決策小組，説這是「獨裁」，但實際上如果讓 E 加入這個小組他絕對不會説什麼；E 還時常陰陽怪氣小組中做決策最多的同志（即他眼中的所謂社長）。很多同志都不理解，一個網絡學社，他搞權力鬥爭是圖啥，圖多控制一個羣嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了爭權，張國燾式行為還有從別的羣強行拉人。這就是徹底的山頭主義了，在「左圈」內拉幫結派，不用敵人來打自己就開始分裂內鬥。我之前所在的學社出現過一次這樣的情況，我被一個人，我們稱之為 F，拉到了他們羣，然後我就想在他們羣宣傳一下我們的報刊，F 當時很不滿，覺得我從他們羣挖人。後來 F 跑來了我們的羣，由於他的觀點以及態度惡劣，和我們羣羣員起了一些衝突，他和他的信徒們就開始從我們羣通過私信或直接邀請的方式偷偷拉人，在被發現後乾脆光明正大直接在羣裏挖人，厚顏無恥了屬於是。在 F 看來，無產者、左派不是一個整體，我們要做的不是團結大多數，而是拉幫結派勾心鬥角，為自己攢（虛擬的）政治資本。F 通過某種方式憑空創造了一種身份認同：「F 的學社的人」和「我們的學社的人」，而不再是無產者、受壓迫人民這種身份認同，我想特色肯定很喜歡這樣的人，直接幫他們分化了人民，還不用發工資。順便提一句，民族主義也是通過類似的方式被製造出來的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金錢投機，利用同志們的信仰和同情心來騙取錢財。這個就已經不能算作「左派」了，甚至可以歸到敵人的範疇。我想同志們多少都有耳聞前段時間「張子桀騙錢」一事，此人通過奧斯卡級別的表演與包裝、利用同志們的同情心，來為自己謀財。這種行為在道德上的失敗已經不值得再批判，但是他的這種行為，不僅嚴重損害了同志們之間那種堅定的信任，而且還打擊了很多新同志對馬列毛主義的信心，可以説，這一類人是資產階級的好幫手。我還遇見過一些人，宣傳説自己可以幫同志們打印一些市面上沒有的資料和同志們自己做的宣傳物，雖然説是要花點錢，但很多我當時也都相信他們是真的站在革命的人民這邊的，但當我仔細詢問之後，發現他們居然也在幫右派打印資料，這使我無語地無地自容，這些人就是純粹的投機商人，他們為了賺錢可以見人説人話見鬼説話，如果利潤足夠的話，他們也完全可以向晶哥出賣那些曾經的「同志」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;既然説到張子桀，那就不能不提最惡劣的性投機。張子桀此類人，通過把自己包裝成「激進的女權主義者」，把自己塑造成革命家、女性之友的形象，讓很多剛剛建立信仰的、處在迷茫中的年輕女同志對他們很有好感，而他們則卑劣地利用女同志，騙取她們的感情甚至身體，以滿足自己野獸的慾望。而這樣做的危害是明顯，那就是極大程度地激化性別矛盾，幫敵人瓦解了男女同志間的信任，這讓男女同志之間以後還怎麼互相充分信任呢？以後還怎麼自由地在一起戰鬥呢？此類禽獸人物無疑成了父權制的衞道士，無疑在給資本主義續命，他們對我們運動的割裂，甚至要比晶哥的鐵拳還要厲害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;名譽投機，把自己包裝成「左派明星」，但實際上並沒有堅定信仰。張子桀是這樣的人，之前還有一個「月華」，每天在空間裏發表馬列毛言論，結果潤到荷蘭之後就搖身一變成了新自由主義者。還有很多這樣表演型人格的人，特別喜歡包裝自己，混入左派的隊伍，享受通過欺騙新同志帶來的被崇拜感。我認為，這些人危害雖大，但真正的馬列毛主義者是可以識別出這些人的，這些機會主義者的出現並不會影響他們的信仰。但是，值得注意的是，「左圈」無時無刻不在吸納新成員，一些對體制迷茫者、懷疑者也經常會來這裏尋找答案，而這些表演者，實際上就變成這些新成員崇拜的「神像」，甚至形成一種「飯圈」，就比如説月華在被挖出家裏是金融資本家時，有很大一批他的粉絲用恩格斯給他辯護。當這些新成員沒有用馬克思主義的理論武裝自己的頭腦之前，便會對這些「神像」馬首是瞻，而當他們發現，原來這些人不過是一些職業演員，給他們傳播一些自己都不信的東西，他們會怎麼想呢？他們還如何去信任其他的同志、如何去信任馬列毛主義、如何去信任共產主義一定會實現呢？這對我們的隊伍的打擊無疑是巨大的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一言不合就開盒。前段時間，有數個網羣被舉報封羣，原因是有一個叫「稻花」的組織，利用計算機科技收集其他網羣的數據，然後舉報，宣稱這是為了「消滅落後的網左」。在這個組織中，甚至還有嚴重的個人崇拜和 cosplay 現象，把「稻花」譽為什麼偉大導師，還給他編了首讚歌，實在是魔幻現實主義。除去這種以開盒為存在手段的特殊案例，左圈中還確確實實地存在用開盒來攻擊對方的現象。兩個人，因為一些網羣組織上或者理論上的衝突，就直接揮舞「盒大棒」，翻對方老底以通過這種方式報復、脅迫對方，這種手段我上次見還是在詐騙犯那裏。除了開盒，我還見過有人在和別的羣或者個人起了衝突之後，直接把他們舉報了，這下晶哥好幫手了屬於是。這類人，雖然行為很幼稚，但是要比「幼稚式」人物危害更大，在某些時候甚至就是直接在幫晶哥的忙，不僅幫忙分裂左派隊伍，還幫忙精確提取打擊信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;綜上所述，張國燾式人物，是一類信仰不堅定的、目光短淺的機會主義者。對於這類人，我認為沒什麼團結的必要，我們要對他們進行堅決的鬥爭，留着這些人，對我們的事業弊大於利。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;（4）當「團結-批評-團結」成為教條&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;本文完成於 2022 年 10 月 8 日&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;綜上，我們應當對王明式團結又鬥爭，對幼稚式教育又鬥爭，對張國燾式則堅決鬥爭。然而，很多同志依然要教條地統一拿對待同志的方式對待這些魚目混珠的人。每當羣裏出現上述這樣的人物，總有一兩個渾身冒着聖母光芒的人站出來，左手抱着「民主」，右手舉着「團結-批評-團結」，疾呼一聲：「都是同志！」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;團結-批評-團結，這源於延安整風時期，毛提出的整風原則之一：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;「我們曾經把解決人民內部矛盾的這種民主的方法，具體化為一個公式，叫做「團結-批評-團結」。講詳細一點，就是從團結的願望出發，經過批評或者鬥爭使矛盾得到解決，從而在新的基礎上達到新的團結。」——《毛選第五卷，關於正確處理人民內部矛盾的問題》&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;既然提到了延安整風，我認為我有必要向不熟悉這段歷史的讀者同志介紹一下。我們將其分為四個部分：整的是什麼，怎麼整的，整風的條件，整風的結果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;延安整風針對之一的就是長徵之前，在王明「左傾」路線下的蘇維埃後期的那次大崩潰，即第五次反圍剿失敗和它帶來的慘重後果。然而有趣的是，一向以「左」著稱的王明，在到達延安後反而又搞起了「一切服從統一戰線（國民黨）」的「右傾」路線。如果我們細究紅軍的歷史，就會發現「左」和「右」的錯誤總是交替出現，儘管錯誤的具體內容不同，但每一次的「左轉右」、「右轉左」都説明瞭「左」、「右」兩極相通，雖然二者互為極端，但歸根結底都源於同一種思想：不瞭解中國實際或不能揭示中國革命客觀規律的主觀主義[1]。這個主觀主義，就是不顧現實的客觀情況，單憑着自己的「想當然」或者抱着一堆教條來辦事，最後結果自然往往是失敗的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而此時，1942 年的春天，中共也已不同於初到陝北時的一個瀕臨滅亡的小黨，業已成長為一個可以影響抗戰整體局勢的力量，而此時百分之九十的新增黨員和幹部都是在抗戰後加入的，他們沒有經過早期革命的淬鍊，這也迫使中共需要一次整風來提高新幹部們[1]。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《實踐論》中提到，人們腦中的理論源於具體的實踐鬥爭，因為具體的實踐環境不同，所以同樣的理論在不同的環境下就可能會失靈，這就是教條主義；而如果事事都要從實踐中總結，那成本就會高得離譜，所以又需要學習先進的理論體系，指導我們的實踐，所以整風前兩個步驟分別是：馬列主義學習運動、大興調查研究之風。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而整風的第三步，我想同志們多多少少都有聽過，那就是歷史清算。毛這樣説過：「總結過去的經驗，對於犯錯誤和沒有犯錯誤的人都是一種，教育。瞭解過去的錯誤，可以使今後不犯同樣的錯誤。」 毛在《實踐論》中這樣總結道：「人們要想得到工作的勝利即得到預想的結果，一定要使自己的思想合於客觀外界的規律性，如果不合，就會在實踐中失敗。人們經過失敗之後，也就從失敗取得教訓，改正自己的思想使之適合於外界的規律性，人們就能變失敗為勝利，所謂‘失敗者成功之母’，‘吃一塹長一智’，就是這個道理。」&amp;nbsp; 歷史清算和前兩步最大的不同，就是它會涉及到具體的人，所以毛提出了歷史清算的原則：整風不是要整人，整風的目的是「懲前毖後，治病救人。」就是從團結的願望出發，經過批評或者鬥爭，分清是非，在新的基礎上達到新的團結。這個過程就是「團結——批判——團結」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，許多同志並不能對過去的歷史有一個全面、辯證的認識，毛認為當時的錯誤是路線錯誤，而很多同志卻只認為那是策略錯誤，在此情況下，毛進行了稱之為「黨書」的編輯工作，主持編寫了三部歷史文獻，即《六大以來》、《六大以前》和《兩條路線》。《六大以來》一經出版，在大量的史實面前，原本不承認自己錯誤的同志， 也放棄了自己原來的觀點，認為確實存在着從思想、理論、方法、策略層面的路線錯誤[2]。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整風的最終結果就是九月會議，洛甫、博古、王稼祥等人在會議上以追求真理的態度做了真誠的自我批判。不過在這次會議上，王明卻一直在迴避自己的錯誤，把責任都推到博古頭上，但實際上這次會議的目的並不在於要追究誰的責任，而是要打倒錯誤的主義，但如果王明不承認自己的錯誤，那就很難説這種主義被打倒了，而如果讓王明繼續領導組織，必然會繼續造成更多的失敗。毛和其他同志數次找過王明談話，但後來王明乾脆稱病拒絕參加自我批評的會議。但整風運動整體上還是成功的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此，我們可以總結出一場整風中的幾個關鍵條件：組織中的人都認同這個錯誤，組織中的人都瞭解錯誤的具體內容，並且對錯誤有統一的、正確的認識，沒有這幾個條件，整風就是空中樓閣。然後就是自我批評要認真的而不是敷衍的，尤其是對那些擔任要職的人，如果這些人依然執迷不悟，還讓他們擔任要職那就是害了組織。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何讓組織中的人都認同一件事是錯誤？那就需要統一這些人的思想觀念。比如説 A 認為羣眾是烏合之眾，B 認為羣眾是有智慧的，那麼，當 B 犯了錯誤時，他就認為有必要和羣眾交代清楚，而 A 則就認為，我自己悄悄改了不就行了，公開承認多損害我的威信啊[3]。在世界觀不同的情況下，對一件事的看法甚至會截然相反，所以統一思想就很重要，這就是為什麼要搞馬列主義學習運動，這才能讓大家真正做到批評與自我批評。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何讓組織中的人都瞭解錯誤，並對錯誤有正確的認識？那就要擺事實。即便大家都言必稱馬克思，但也會有各種各樣的分歧，毛説博古是「本本主義」，博古説毛是「山溝溝裏的經驗主義」，誰都説服不了誰，怎麼辦？那就是要把這個理論放到實踐中去，走博古路線，「禦敵於國門之外」，結果連吃敗仗；走毛的路線，四渡赤水脫離險境，誰的路線正確這不一下子就看出來了嗎？但僅僅這樣不夠，因為有的人就會覺得，啊博古的路線沒問題，是下面當兵的執行有問題，所以啊問題不大，不用整，這就是大家對錯誤沒有正確的認識，所以毛在當時又親自主持編寫了三本「黨書」，在大量事實證據面前，這些人才承認了是路線錯誤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那什麼樣的整風是失敗的呢？我給大家舉一個親身經歷的例子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甲是一個類似於上述張國燾爭權奪利式和幼稚式加起來的人物，之前經過其他同志批評，做了一次自我批判，但幾乎文不達意，只是敷衍了事沒有認真改過；沒過多久，甲又由於各種各樣的錯誤，不僅引起了網羣成員的眾怒，還極大阻礙了網羣的運行。A 想要對他進行批評，但甲的態度極其惡劣，不僅不聽還攻擊 A，於是 A 找到同為網羣領導組的 B、C 和 D，提出要公開批評甲並撤下他的職務。但 B 認為，這主要是甲和 A 之間的的個人矛盾，關於甲阻礙學社運行，B 則認為大家都是同志，單獨口頭教育就好，沒必要撤職，也沒必要公開批評，應當秉承「團結-批評-團結」的原則；C 也覺得，大家都是同志，我們態度要柔和，儘量避免衝突，保持團結，也沒必要撤職，畢竟甲是掌管 xx 部的，我們還需要他。我們在這裏可以看到，首先 A、B、C 三人對於甲的錯誤理解不同，B 則根本不認為這算錯誤，主要是個人矛盾，口頭教育一下就好；C 則沒啥判斷，只希望保持現狀。這是因為三人對此次衝突的瞭解程度不同，三人的觀念也不同。A 一直也同樣在甲的 xx 部工作，而且 A 也負責很多人事變動，甲對此類工作阻撓甚多，A 和甲也很熟悉；而 B 則是較晚才參與人事變動，而且也不是很積極，和甲也沒聊過幾句；C 則參與度更低，一直在一個獨立性很高的單另部門工作，C 和甲只是泛泛之交。總得來説，他們根本就沒有被甲怎麼影響過，將這判斷為和 A 的個人矛盾也是正常；對 C 來説，甲怎麼鬧騰也不會影響到他，自然是多一事不如少一事，省得破壞了他和甲的交情。而且，在 B 看來，這個隊伍的力量來源於人多名聲好，他是怕打爛了罈罈罐罐，打擊了甲讓他退羣，又怕甲跑到其他羣毀壞這個羣的名聲；而 A 則認為網羣的核心隊伍絕不可容忍上述三式人物，更不可讓他們擔任要職，隊伍的力量來源於高度的組織、先進的覺悟和正確的路線，如果人多就是力量大，那抗日戰爭就應該是國民黨領導打贏的，至於「左圈」的名聲，簡直就是個笑話。不過由此，也暴露了網羣一個無法解決的缺陷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過最終在 A 的堅持下以及甲確實惹了眾怒，小組最終還是決定把甲撤職，但甲並不服，反而還撒潑打滾，用語言暴力攻擊 A 和其他同志，小組最終不得不又決定把甲開除出社。而甲在之後果然跑到其他好多羣大哭大鬧裝可憐，其中就有幾個羣聽了甲的一面之詞就跑來質問 A 所在的網羣，這幾個羣中還有一個是在「左圈」頗為知名的「xx 號角」。「xx 號角」的一名成員給 B 發了一封很長的私信（為什麼沒給 A 發？因為 A 根本就不在其他羣刷存在感），大致就是説要團結同志，不要搞分裂，要堅持什麼「團結-批評-團結」的原則。B 對此人還是禮貌以待，但 A 知道後當場就火了，這個人什麼都不瞭解，就聽了甲的一面之詞，就跑來當和事佬扮聖母，不知道這個人還記不記得自己的組織名字裏有「xx」二字。在這裏，所謂的「團結-批評-團結」就徹底成為了教條，成為了某些人站在道德制高點上向其他人揮舞的大棒，屬實是把自己當成共產國際了，到處往別的羣派「欽差大臣」，要求別人把此教條捧在神壇上，完全不顧現實情況如何。如果按着這樣教條的方式去機械地「團結-批評-團結」任何一類犯錯的人，那最終就只會什麼也團結不了，什麼也批評不成，整風搞成了面子工程。這種無條件的「團結」，很難説到底是在團結，還是在妥協、逃避。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而至於 D，他則表示，不能脫離羣眾，要搞大民主不要搞小團體，要求在一百多人的大聊天羣投票決定此事。但是 D 要求的「民主」，真的可行嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[1]《整風的序幕》八角樓上&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[2]《整風的原理，歷史的清算》八角樓上&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[3]《〈毛選〉裏的團結-批評-團結的難點在哪裏？》小莊&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/07/02/MATTERS-%E7%BD%91%E5%B7%A6%E5%AE%9E%E8%B7%B5%E6%80%BB%E7%BB%932-%E8%BF%9B%E7%BE%A4%E5%8D%B3%E5%90%8C%E5%BF%97.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/07/02/MATTERS-%E7%BD%91%E5%B7%A6%E5%AE%9E%E8%B7%B5%E6%80%BB%E7%BB%932-%E8%BF%9B%E7%BE%A4%E5%8D%B3%E5%90%8C%E5%BF%97.html</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 02:11:01 GMT</pubDate>
            <author>番茄米線</author>
        </item>
        <item>
            <title>網左實踐總結 1：我為什麼反對網絡報刊</title>
            <description>&lt;p&gt;本文寫於 2022 年 9 月 15 日至 12 月 16 日，其中可能有不少錯誤，請辯證閲讀。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;前言：&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;我從 2021 年三月左右進入「左圈」，再到今年八月末二次退網，期間混跡過多個「左羣」，也親自參與過三個網絡學社的創建或改組，也算是個「網左」了吧。在這麼久的時間中，我的思想也發生了巨大的變化，接觸和學習了馬克思主義和其他思想，這是我需要感謝「左圈」的一點，但我也逐漸認識到「左圈」乃至「網左」的不足，這也是我退網的原因之一。我想從我這段時間的實踐中批判性地總結出「網左」的現狀和我個人對此的思考，希望大家能從中學到些什麼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，不可否認地，「網左」總體來説確實是進步的，他們要比一些麻木者、漠不關心者和肉食者進步得多，他們是在資產階級殘酷壓迫下抱團取暖的、可以接觸到網絡生活的羣眾。「網左」形成的「左圈」也為許多來尋找答案的迷茫者，如一年半前的我，提供了資源和平台。但是，這樣長時間、大規模的實踐已經證明瞭，「網左」在這個時代的風口浪尖上，顯然已經無法揹負起歷史的重任，這也就是為什麼我們應當以批判的眼光看待其，並汲取經驗、另尋他路。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;主目錄：&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;前言&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）我為什麼反對網絡報刊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）進羣即同志&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;（1）天山上下來的王明&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;（2）不是幼稚病，是純幼稚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;（3）要當老大的張國燾&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;（4）當「團結-批評-團結」成為教條&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）建羣即建黨&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;（1）網羣獨裁不可避免&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;（2）民主的前提&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;（3）網絡左羣的基層&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;（4）自娛自樂的網左&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;（5）網絡左羣存在的原因&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;（6）網絡左羣最好的歸宿&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;附錄：&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;（四）聖母 X 與和事佬&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;（1）左圈聖母 X：會哭的孩子有奶吃&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;（2）左圈和事佬：多一事不如少一事&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（五）淺論網左的統一戰線&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;（1）論中間派&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;（2）論「血統論」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;後記&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;————————————————分割線——————————————&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;（一）我為什麼反對網絡報刊&lt;/h2&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;本文完成於 2022 年 9 月 18 日&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;先下結論，因為網絡報刊是對於其他人和歷史的粗劣模仿。這是許多同志和網羣目前都會犯的一個問題，可以勉強算作一種機會主義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我作為某網絡報刊的創建者，突然反過來反對網刊，我想大家也許都會很疑惑我的思想變化。我先説説我創建某報刊的歷程。我最開始創立報刊，首先是因為看到了其他同志在辦網絡報刊，然後就產生了想模仿的想法。然後我當時所在的那個學社基本上天天吹水，有一個同志某天就提議：「我們要不幹點事吧。」我就附和説好啊我們辦報刊吧。為了辦這個報刊，我甚至跑去借鑑了《新青年》，前朝劍斬本朝官了屬於是，就好像列寧當年辦了《星火報》、陳獨秀當年辦了《新青年》，我們也一定要辦個什麼報刊才好。由此可見，我當時是這個想法，不過是一種模糊的空想、一種對於他人和歷史的模仿、一種「我們做點什麼吧」的焦慮，這幾乎就是主觀主義的體現。據我瞭解，很多其他的同志也有這樣的狀況。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;網絡報刊還有一個嚴重的問題，那就是脫離實踐。之前説了，這個東西幾乎就是浮在天上的空想，落不到地上就是其特點之一。其一，我個人所知的幾乎所有報社都是要靠拉別人寫的文章當稿子，而且往往投稿不足，這就決定了報社對於文章的內容沒有太多的選擇權，從而造成「不得不來者不拒」的狀況，而這些文章大部分都由脫離一線生產的學生撰寫，更有甚者許多作者本身就來自資產階級家庭，這裏並不是要對學生羣體提出批判，但現實就是他們寫出的文章理論性過強，而且有些幼稚的小作者還喜歡賣弄名詞包裝自己，其大部分文章也都偏向時事點評、理論解析類，與勞工的現實生活相去甚遠。綜上述特點就導致報刊傳播範圍極狹窄，甚至不能覆蓋絕大多數學生羣體，受學校壓迫最狂的那些「卷王」們根本就沒時間看，也不會看。其三，報刊的形式本身就是脫離實踐的。報刊一期有好幾篇文章，而且往往主題不同且篇幅較長，需要專心閲讀，需要閲讀很長時間，而且需要一定的文化能力，還要有閒心去看這些東西，而能做到這一點的幾乎只有資產階級和小知識分子羣體，很多白領都做不到，更別提工農羣眾了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有的同志又説了，那我把報刊打印出來去分發給工人，這總不算脫離實踐了吧？首先，我要明確一點，我認為報刊這個形式本身就是脫離實踐的；其次，如果真的要去打印出來發給工人，那為什麼要做成報刊的形式呢？直接單獨發特定的文章不好嗎？報刊本身不僅目標大容易被晶哥盯上，還需要很多的閲讀時間甚至能力（此處批評某些術語名詞亂飛的文章），而這是大部分工人羣眾所不具有的，這就使得報刊本身就是個形式主義的東西，完全沒有必要設計封面、給自己冠以「主編」或「副主編」的頭銜，還給自己起個「xx 報」的招牌，我們又不是要掛在店裏賣；而且，既然都可以直接接觸到工人羣眾了，為什麼不能脫離紙面文書這種知識分子的形式，直接口頭宣傳，用最真情實感的方式拉近和羣眾的關係、建立信任，這不比那種魯迅式（某些時候叫胡適式更合適）的從上而下的灌輸更好嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;報紙、雜誌的出現是因為信息技術不夠發達不得已為之。互聯網、尤其是智能手機出現之前是報紙和雜誌的高峯年代，在以前出了爆炸性新聞得要報童沿街大喊「號外」才能讓大家知道，而現在只需要打開任何多媒體網站，巨大的標題和誇張的圖像就會立即吸引住你的眼球。報紙現在已經基本見不到了，紙質刊物也在逐漸消失，因為它們本質上就是把一堆小文章合訂成一個合集，這樣在那個信息技術落後的年代，不管是看起來還是賣起來都方便，如果出一份文章就賣一期報紙，那成本豈不高得離譜？這就是報紙存在的原因。而現在不一樣了，你根本不需要印刷幾千幾萬份報紙來傳播信息，你只需要把文章發到網上，自然就傳播幾萬次；你也不需要把很多文章合訂在一起，因為現在完全有支持單獨閲讀一篇文章的技術（合訂在一起看反而不方便且費時，而且不易於傳播）。即便是新聞聯播這種「電子報紙」也越來越沒人看了。現在還辦報紙是逆時代潮流而行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;網絡報刊另一大問題就是組織性低下。目前許多報社可能都是兩三個人一拍腦袋決定乾的，也就只是靠這兩三個人撐着，基本上包攬所有工作。這兩三個人要是有啥事幹不了了那報刊立刻就寄了。而且這種問題在網絡上沒法解決，就拿報刊工序中工作量最大的排版來説，這個真的只能一個人做，線上交流效率的低下不足以形成有效合作，且將文件經常要傳輸給別人也是一個麻煩事。這樣的生產效率極低，且漫無目的，更像是為了體驗那種迴歸勞動本身的快樂。而且目前這樣的報社光我知道的就將近二十個，內容五花八門，甚至有一稿多投的現象，而這個問題是在網絡平台上無法解決的，要想真正地去做報刊就只能靠線下組織。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且我還要指出一點，許多辦報刊的同志都在極力避免在文章中衝塔，我認為這是不可取的。我認為，既然我們要給羣眾灌輸革命思想，那就不能像保皇黨或者改革派一樣打擦邊球淺嘗輒止，我們需要明確地指出問題的本質。我們就是需要告訴羣眾，現在的特色已經不是社會主義了，不然羣眾也依然會沉浸在一個「趙家皇帝都是好人，就是身邊奸臣太多」的幻想中，其實我相信很多羣眾的思想都已經達到了這一步，我們也更沒必要像《新青年》一樣「二十年不談政治」。這時候就一定會有人跳出來指責我説這個是找死啊這個盲動啊之類的，那我只能這樣告訴你，你就在網絡上蹲着吧，蹲一百年也不會有什麼用。是的，這樣做確實是很危險，但如果怕危險，那建議右轉保皇黨。我認為，許多同志都過分地高估了特色的統治能力，這源於我們對於敵人的不瞭解，打交道太少，既不知己也不知彼，才造成了心底莫名的恐懼，這正是敵人想要看到的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總而言之，網絡報刊整體依然是進步的，這依然是階級鬥爭鐵的表現，也是同志們試圖對抗異化、迴歸勞動本身的偉大實踐。但我還是希望同志們能時刻用毛主席的話：「實事求是」，來提醒自己，不要陷入了對歷史盲目模仿的陷阱。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/07/02/MATTERS-%E7%BD%91%E5%B7%A6%E5%AE%9E%E8%B7%B5%E6%80%BB%E7%BB%931-%E6%88%91%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%8F%8D%E5%AF%B9%E7%BD%91%E7%BB%9C%E6%8A%A5%E5%88%8A.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/07/02/MATTERS-%E7%BD%91%E5%B7%A6%E5%AE%9E%E8%B7%B5%E6%80%BB%E7%BB%931-%E6%88%91%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%8F%8D%E5%AF%B9%E7%BD%91%E7%BB%9C%E6%8A%A5%E5%88%8A.html</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 01:52:15 GMT</pubDate>
            <author>番茄米線</author>
        </item>
        <item>
            <title>第一日書|酒肉朋友</title>
            <description>&lt;p&gt;幾年前，我在天涯乾的事，就像今天在馬特市一樣。不過天涯是個論壇，一句兩句千言萬語都能成文，散漫得多，因而也更放鬆。因為放鬆，交到了好些朋友。通過 QQ 羣聚在一起，那時候人和人之間怎麼沒那麼多矛盾呢現在想想，天南海北的人，隨時神侃，也很真摯。一個城市的人就經常聚餐，不在一起的，也總想着有天相見。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;H 便是那其中一個。他在另一個城市，開始於異地聊。他有關係穩定的男友，我們之間純友誼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有次開車一千公里回家，在秦嶺的大山裏蜿蜒了一整天，經過他的城市。叫了一幫朋友，吃飯喝酒，聊出櫃、聊生活。那次我姐和我一起，我姐第一次見那麼多活着的 gay，H 拉着她的手，一口一個姐，聊到盡興處，倆人都眼淚汪汪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;後來每次經過他那裏，亦或者他來我所在的城市，都免不了大醉一場。有一次在他家吃完飯，回來吐在了飛機上。那是開天闢地頭一遭，也是最後一遭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們倆都是酒鬼，聊得來。記得在一羣人中半開玩笑地説過，不喝酒的人不知道怎麼相處。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;後來工作機會，他來了成都，聚得就更勤了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再後來，忘了因為什麼，他突然戒酒了。大家的聚會便漸漸不參加了。但他男友仍然常來。他男友酒量不好，喜歡聊天。有次，一瓶啤酒下肚，倒了。送到醫院輸了一晚上液。沒想到第二天，接到他的電話，責怪我叫了他喝酒，很嚴厲地警告我説：他心臟不好，萬一出了什麼事，你負得了責嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我也氣壞了，誰能想到呢！電話裏大吵一架，從此不相往來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今七八年過去了，我還時常想起這件事。兩天前和其他朋友吃飯，又説起來。朋友反目，是人這一生題中應有之意，但想不到的是，曾一起笑説不喝酒的人不值得結交的朋友，後來因為喝酒鬧翻了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，現在我雖然還是酒鬼，但再也不會説不喝酒的人無法交朋友那樣的話了。因為，反而是一直不怎麼喝酒的那時的朋友，一直好到了現在。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/07/01/MATTERS-%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%97%A5%E4%B9%A6-%E9%85%92%E8%82%89%E6%9C%8B%E5%8F%8B.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/07/01/MATTERS-%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%97%A5%E4%B9%A6-%E9%85%92%E8%82%89%E6%9C%8B%E5%8F%8B.html</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 09:44:04 GMT</pubDate>
            <author>阿布拉赫</author>
        </item>
        <item>
            <title>破解密碼的幻想與現實</title>
            <description>&lt;p&gt;先説幾項公事：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;UBR 無條件讀者計畫六月份的合作夥伴為&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://maps.app.goo.gl/L2DnR1GZZAUjgxtq9&quot;&gt;獵人書店&lt;/a&gt;，店長文萱為香港選了 &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://airtable.com/appzmQUHrHGLw84mR/shrn4UCPBRubDy6cv/tbllFCSTnrHG3kgWY&quot;&gt;21 本值得留存的好書&lt;/a&gt;，有意購書捐贈的朋友請到獵人書店，順便看看新店的陳設，好漂亮的説。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;接二連三偷懶後，讀書會將於七月首個星期一（2024.07.01）台港時間 19:00-20:00 重開，題目為 LikeCoin 3.0 綠皮書的 &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/likecoin3-greenpaper/&quot;&gt;四&lt;/a&gt; &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/likecoin3-ethereum/&quot;&gt;篇&lt;/a&gt; &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/likecoin3-optimism/&quot;&gt;文&lt;/a&gt; &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/likecoin3-procedures/&quot;&gt;章&lt;/a&gt;，地點 &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://meet.google.com/tke-dpmc-fxo&quot;&gt;meet.google.com/tke-...&lt;/a&gt;，主要以普通話討論。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;以下進入正題。&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;除了 2FA 雙因子認證，保障資訊安全的另一「低掛水果」是密碼管理器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果非得只選用一種保安措施，我認為 2FA 比密碼管理器更重要，不過如果有人不同意我也不會辯駁，反正兩者都很重要，相信大家一定有共識要保障資安，兩者缺一不可。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;密碼管理器的三大功能&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;相信大家都知道密碼管理器是用來保管密碼，不過這個理解並不完整。管理之謂管理，至少得包括三項功能：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;儲存密碼；&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;填寫密碼；&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;生成密碼。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;儲存密碼不用多解釋，就像把一大堆帳號和密碼寫在紙製記事本或數位文檔，替用戶保管密碼，每項記錄通常包括：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;服務名稱：如 Spotify；&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;網址或應用識別碼：如 https://spotify.com 或 com.spotify.music；&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;帳號：如 alice@gmail.com；&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;密碼：如 csN@^t8u(x0T&amp;gt;.6Gdj.R；及可選填寫的&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;分類、備註等。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;除了登錄作業系統、瀏覽器外掛等小量場景密碼管理器無法介入，只要儲存了服務的登錄資料，密碼管理器就能替用戶代勞填寫帳戶名和密碼，不但方便快捷，也更安全。自動填寫讓用戶無需冒著被個別程式偷看剪貼簿的風險「copy」密碼，比如 Tiktok 就曾被揭 iOS 版本每隔數秒讀取用戶剪貼簿，更要命的是，蘋果生態提供「universal copy-and-paste」，當用戶在 iPhone 附近使用以同一 Apple ID 登入的 iPad 和 Mac，連這些剪貼簿的內容都能讀取，直至 iOS 14 加入提示用戶的保安功能，TikTok 才表示剔除該「旨在防止濫發的功能」。讀取剪貼簿的應用畢竟能想出藉口，更壞的是直接置換輸入法應用，方便於用戶輸入時盜取密碼，由密碼管理器填寫密碼，有助避開這種陷阱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當看到 &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.goog1e.com/&quot;&gt;www.goog1e.com&lt;/a&gt; ，一般用戶或許會乖乖送上用戶名和密碼，而沒注意到原來那是盜取用戶密碼的釣魚網站 &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;http://goog1e.com/&quot;&gt;goog1e.com&lt;/a&gt;（是「1」不是「l」），但密碼管理器就不一樣，只要網址對不上，即使內容與串法看似一模一樣，也不會提示用戶填上帳號和密碼，因此除了防止被木馬程式偷取密碼，由密碼管理器代勞也能降低被釣魚的風險。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了儲存和填寫密碼，有些人會忽略密碼管理器生成密碼這重要功能。我有一位朋友，即使被説服使用密碼管理器，卻只採納前面兩項功能，而保持自己沿用多年的「密碼生成心法」，深信心法揉合了幾項祕密和邏輯，只有他能推敲出密碼，別人無論如何猜不出來。我雖然不敢苟同，當下也沒爭辯，畢竟友人至少踏出了第一步，假如操之過急，非得讓他一下子改變幾個使用習慣，結果可能逼得他乾脆不用密碼管理器，適得其反。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;網站數據外洩，用戶躺著中槍&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;你一定在電視劇看過類似的狗血劇情：Bob 想駭進 Alice 的電腦，試了幾次密碼不對，最後在案頭看到某件擺設，靈機一觸，猜對 Alice 的心思，成功破解密碼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現實上，除非 Alice 的密碼十分兒戲，否則 Bob 可不會使用「人肉攻擊」，而較常以電腦作「字典攻擊」（dictionary attack）或「蠻力攻擊」（brute-force attack），前者是以字典收錄的字詞及各種搭配推測密碼，後者更加簡單粗暴，不管三七廿一，恃著一秒鐘能猜大量組合的強大算力，窮盡各種可能性至猜對為止。友人自設密碼時想像駭客如何破解是一個電視劇畫面，真有駭客要破解的話，卻很可能是截然不同的畫面，跟以甚麼「祕方」生成密碼，沒有絲毫關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上兩種情況，只要有良好資安意識，交由密碼管理器生成、儲存和填寫夠長、夠隨機、夠混雜的密碼，基本上就能避免。至於多長的密碼才夠保險，專家有著各種建議，有些説起碼 8、最好 10 字符，另外 12、16 字符等長度全都有人提倡；我雖不是專家，不過也有不管學術但求實用的建議：盡可能長，比如 20、30 甚至 40，反正都交由密碼管理器代勞，又不用自己背誦和填寫。唯一麻煩的是有些服務，尤其銀行和政府等老牌機構，往往不厭其煩地提醒用戶資安很重要，但同時把密碼的長度限制得很短，甚至禁用某些特殊字符等，遇上這種讓人氣結的情況，唯有在系統的限制下設定最佳密碼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;還有一種密碼被破解的原因，是服務供應商數據外洩（data breach），用戶躺著中槍。雖然這種情況防不勝防，但只要帳號加入了 2FA，就能避免該帳號被入侵；另外，以密碼管理器為每一個服務生成獨立密碼，避免重複，則可確保即使單一服務的密碼外洩，也不致連累其他服務，再次説明 2FA 和密碼管理器的重要性。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;大企業比你想像中兒戲&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;千萬不要以為有個漂亮的網站就是大企業，也不要假設大企業就很著重資安，滴水不漏，事實上，數據外洩經常發生，Apple、Google、Microsoft 等全部都曾經中招，Facebook &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_data_breaches&quot;&gt;更至少七度洩漏用戶資料&lt;/a&gt;，比如 2019 年曾漏出電話號碼、出生日期、位置等，超過五億用戶的個人資料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;數據外洩雖然不一定包括密碼，即使有通常也是密碼的雜湊值（hash），但也提供了不少私隱方便壞人釣魚。雜湊是個數學函數，把密碼用作參數，得出的結果就是雜湊值，一般都是單向，即不存在另一個可以反過來以雜湊值為參數，推算出原來密碼的函數。換言之，假如 alice@gmail.com 的密碼是 apple，bob@gmail.com 的密碼是 banana，服務的用戶密碼檔大概長這樣：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;alice@gmail.com &amp;nbsp; 3a7bd3e2360a3d29eea436fcfb7e44c735d117c42d1c1835420b6b9942dd4f1b&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;bob@gmail.com&amp;nbsp; &amp;nbsp; b493d48364afe44d11c0165cf470a4164d1e2609911ef998be868d46ade3de4e&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上例子為 SHA-256，即比特幣挖礦需要用到的雜湊函數，有興趣可到&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://emn178.github.io/online-tools/sha256.html&quot;&gt;這裡&lt;/a&gt;分別輸入 apple 和 banana，就能得出以上兩個雜湊值，或者用其他參數測試，觀察變化。在實際應用中，生成密碼雜湊最好能用上比 SHA-256 更強的函數或者「加鹽」（salt），即在原密碼加上特定字串才放到函數生成雜湊值，提高逆向找出密碼的難度。作為用戶的我們，掌握以上概念就夠，請勿擔心接下來的技術含量越來越高，反正我也是「有限公司」，只略懂皮毛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;把用戶密碼以雜湊儲存而絕不使用未經加密的明文，是服務供應商最為基本的資安措施，否則即使數據沒有洩漏，光是內部員工可以把用戶的密碼看光光，就已經是極之嚴重的漏洞。偏偏，「大名鼎鼎」、「重視用戶私隱」的 Facebook 又曾犯上這種低級錯誤，於 2019 年發現誤以明文儲存用戶密碼，紀錄遠至 2012 年，影響二至六億 Facebook 與 Instagram 用戶，由於集團含糊其詞，準確數字與影響範圍無從知曉。自爆此事以求軟著陸的公告題為 &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://about.fb.com/news/2019/03/keeping-passwords-secure/&quot;&gt;&lt;strong&gt;Keeping Passwords Secure&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;，以跟「朋友」分享生活日常的語氣，輕描淡寫表示用錯了明文存密碼，反過來提醒用戶注意資安，叫人不得不佩服 Facebook 的公關手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Facebook 尚且這樣，其他不在公眾視野的服務就更不好説。總之，包含密碼在內的數據外洩相當普遍，在互聯網混久了多半曾經遇上，建議定期使用 &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://haveibeenpwned.com/&quot;&gt;‘;–have i been pwned?&lt;/a&gt; 網站，查看日常註冊帳號用的郵箱有否遇過數據外洩；如果你曾經「一個密碼走天涯」，也可以&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://haveibeenpwned.com/Passwords&quot;&gt;在此查詢&lt;/a&gt;該密碼有否出現在歷史上有紀錄的密碼外洩事件。少不更事的我，使用一組郵箱和密碼註冊無數網站，遇過 24 次資料外洩，密碼出現在外洩數據共 42 次，你呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除非你打算在網上任人魚肉，否則密碼管理器必不可少。雖然我反對被平台綁死，不會推薦內建於作業系統或瀏覽器的密碼管理器，但相對於完全不用，內建就內建好了。如果願意多走一步，請安裝第三方提供的密碼管理器，比如我選用的是 &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://proton.me/pass&quot;&gt;Proton Pass&lt;/a&gt;，除了因為程序開源、公司的往績、端對端加密，也喜歡它的&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/realname/&quot;&gt;「法外分身」&lt;/a&gt;功能，讓用戶生成無限郵件地址註冊不同服務，進一步保障私隱與安全。我習慣也鼓勵大家付費予高質內容和完善服務，Proton 也不例外，不過，即使是免費版，Proton Pass 的功能也相當完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最後，由於保護密碼管理器本身也得用到密碼，而邏輯上不能依賴密碼管理器自己去儲存，用戶需要以其他方法保存該密碼；建議生成一個強密碼用於密碼管理器本身，刻意讓登錄經常過期而需頻繁輸入該密碼，直到深印腦海，輸入手勢變成反射動作，就能透過牢記一個強密碼去管理所有密碼。&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;p.s. 上期週報的後半部問到我的 Substack 帳號算不算雙因子認證，我強詞奪理企圖引起討論不果，本文不再故弄玄虛，已乖乖道出關鍵所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Original link: &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/password-manager/&quot;&gt;chungkin Express&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/07/01/MATTERS-%E7%A0%B4%E8%A7%A3%E5%AF%86%E7%A2%BC%E7%9A%84%E5%B9%BB%E6%83%B3%E8%88%87%E7%8F%BE%E5%AF%A6.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/07/01/MATTERS-%E7%A0%B4%E8%A7%A3%E5%AF%86%E7%A2%BC%E7%9A%84%E5%B9%BB%E6%83%B3%E8%88%87%E7%8F%BE%E5%AF%A6.html</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 08:06:15 GMT</pubDate>
            <author>ckxpress</author>
        </item>
        <item>
            <title>🔞如何把一次自慰享受度拉滿 4: 開胃菜</title>
            <description>&lt;h3&gt;⚠️聲明：&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;① 本文含有十八禁內容，未滿十八歲的讀者請不要看&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;② 本文僅面向單身的同胞，有對象的幸福逼立刻馬上給爺爬！！！&lt;/h3&gt;&lt;h2&gt;0、小目錄&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;1、理論&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、心理建設&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、事前準備&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、開胃菜 ⬅️&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、正餐流程與吃法&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、飯後甜點&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;4、開胃菜&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;① 前戲&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;在一般的性愛中，雙方往往要進行一些前戲，用擁抱、愛撫、挑逗、親吻、交流等方式讓彼此進入狀態，為性愛做鋪墊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我認為不僅僅兩個人的性愛需要前戲，一個人的自慰同樣也需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果一個男生，在剛一瀏覽色情內容時，立刻就上手開動，那麼這種自慰不僅會非常快速，而且有的時候並不盡興，甚至會不舒服。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種「不盡興」往往是因為生理刺激太快、太強烈，以至於心理上還沒有進入狀態，就已經結束了，那這不就非常地難受了嘛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種感覺就像你很餓想吃飯，然後先吃了一點零食墊吧墊吧，結果一下子沒控制住，吃零食吃飽了，你只能看着正餐卻一點食慾也提不起來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且，由於這種非常快速的自慰往往是用手直接刺激疲軟的陰莖、強行讓它立起來，這就容易導致「心理陽痿」，即無法從心理上獲得快感；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亦或者，由於我們用手的時候往往用力較強，手的刺激感是要強於其他很多方式的，那麼這很有可能會因為日常自己過度導致早泄（有的人甚至軟着就射精了）；或者使陰莖對快感出現了一定的耐受性，導致射精困難。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而前戲，則會幫助我們通過一定的刺激，讓自己興奮起來、進入狀態，以更好地享受自慰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當我們的性慾被激發後持續一段時間，不僅可以增強性能力，甚至還可以增加睾酮分泌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而所謂前戲的具體方法，我將其比作開胃菜。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;② 開胃菜的食用方法&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;我們先來説開胃菜的選材。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先類型上，我更推薦小説、漫畫和 asmr 這種，而不太推薦視頻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因為視頻的特點是不需要你動腦或動手，比較適合讓身體進入一種較放鬆、較躁動的狀態，也就是我後面會提到的「正餐」的狀態。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在吃開胃菜前，你本來就是在一個較為放鬆的狀態；此時你需要的不是放鬆，而是讓自己興奮起來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是又不能像直接上手運動那麼興奮，不然就不只是「開胃菜」了；而是要處在一種「引而不發」的狀態。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們前面説，開胃菜的目的是為讓自己進入狀態；而結合第三篇的內容，具體點説就是，能夠把自己代入性愛的氛圍中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;換句話説，就是要有劇情；讓我們就像看小説一樣將自己代入角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這也是為什麼我不是特別推薦視頻的原因，因為視頻上的角色非常明顯不是你。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而小説和 asmr 就更容易讓你把自己代入劇情，讓大腦通過想象力讓自己進入興奮狀態。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;並且相比於視頻，你無法加快小説/asmr 的劇情進度，你必須耐着性子去讀那些字，這其實會讓你進入一個緩慢「升溫」的狀態，而不會一上來就刺激過強。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而至於具體內容，不一定非要像正餐一樣是標準的純愛劇情，可以有一些劍走偏鋒，但是儘量還是不要搞過比變態的題材。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要注意的時候，當你在吃開胃菜時，手絕對不能觸碰陰莖；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;永遠、永遠、永遠不要高估自己的自控力，本來你就很興奮，你只要一上手，那就直接是乾柴遇烈火，柴不盡、火不滅了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其實，你甚至可以到室外或公共場合，戴個耳機，找個人少的地方吃開胃菜，這樣不僅可以防止你擦槍走火，還能提高興奮度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;開胃菜的好處還有很多，比如讓你提前分泌前列腺液、讓射精的快感更加充分等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最後，這個開胃菜的食用時長儘量控制在 1 個小時以內，如果時間太長可能會造成身體疲勞或心理陽痿。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;③ 潤滑油&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;關於本篇的最後一節，在開始講如何吃正餐前，我想着重講一下潤滑油的配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，有很多男同胞在自慰時直接幹擼；有的是隔着包皮滑動，包皮割了的就直接上手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種自慰方式其實非常不衞生、不安全。因為陰莖的包皮內的部分（也是快感的主要來源）的皮膚是非常脆弱的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而手掌，尤其是男生的手掌往往佈滿角質層，是非常粗糙的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且在手淫的過程中，手握的力量往往比陰道更強，這就極其容易造成陰莖上出現微小的創口，從而可能感染。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男同性行為容易傳播性病也是這個原理：直腸內壁沒有潤滑物，在運動過程中容易在脆弱的直腸內壁上留下小創口，從而使病毒和血液接觸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，在自慰的過程中使用潤滑油就是必不可少的了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果可以買到那種專業的潤滑油自然是非常好的，但是有的讀者可能家裏不方便放這些東西，或者出於一些原因不能買，那麼還可以選擇自己配置潤滑油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我個人推薦動物油，比如黃油；我發現動物油比植物油更具有親和力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果實在沒有動物油，我推薦橄欖油或葡萄籽油這種味道小、顏色淺的植物油；不要用花生油，味道太大且不好清理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用量的話，在手心裏一點點就可以了；因為油不會揮發，所以用不了很多的量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最後，我不建議使用洗手液、肥皂等作為潤滑油；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先使用洗手液自慰時，需要一直加水，否則就容易幹掉，非常麻煩；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，洗手液、肥皂等清潔劑很容易灼傷尿道內壁；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是因為這類清潔劑的有效成分是一種可以把油脂分子和水分子粘在一起的活性劑；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當水流過油脂時，活性劑分子的一端與水結合，另一段與油脂結合，這樣就可以利用水把油脂從物體上「扯」下來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而我們人體的細胞就是一種油脂類的東西；被這些活性劑粘上後，再用水一衝，就會把皮膚表面扯下來；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們平常拿肥皂洗手時感覺不到痛是因為手上有角質層，但如果把肥皂水弄到眼睛裏就會非常痛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，如果這些活性劑進入到尿道中，很容易就會造成尿道受傷；與之相比，油就沒有這個問題。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/07/01/MATTERS-%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%8A%8A%E4%B8%80%E6%AC%A1%E8%87%AA%E6%85%B0%E4%BA%AB%E5%8F%97%E5%BA%A6%E6%8B%89%E6%BB%A14-%E5%BC%80%E8%83%83%E8%8F%9C.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/07/01/MATTERS-%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%8A%8A%E4%B8%80%E6%AC%A1%E8%87%AA%E6%85%B0%E4%BA%AB%E5%8F%97%E5%BA%A6%E6%8B%89%E6%BB%A14-%E5%BC%80%E8%83%83%E8%8F%9C.html</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 05:00:37 GMT</pubDate>
            <author>番茄米線</author>
        </item>
        <item>
            <title>【第一日書】我有一個假男友</title>
            <description>&lt;p&gt;寫一段難以定義但對你意義重大的關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（寫作時間：2024/07/01 1118am-1140am）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在剛從澳洲回來的那個星期，我實在不知道如何定義我們的關係。有朋友戲稱他是假男友，我覺得這個詞聽起來很可愛，於是便習慣用這作為他的代稱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這段關係的模糊之處在於，它曾是一段親密關係，但過去的九年時光裡，這似乎又是一段不存在的關係。今年我用力想在我們之間重新建立關係。某種親密關係似乎回來了，但我又常常覺得我們不夠親密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;假男友也是我的第一個男朋友。那是我快樂之極的十八歲。身邊有一堆好朋友，他們會起鬨我和假男友。那時我們應該是互相暗戀者著。QQ 悄悄話的告白、沒有情人的情人節禮物、一會失落一會興奮的心情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但當我們非常正式在一起後，離關係結束的那日也越來越近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在男朋友成為前男友的第九年，我看著網盤裡的聊天紀錄、過往照片，懷念那種快樂，也反思自己的問題，那時候太小，我們都實在太不懂愛啦。那時有很強的情緒需求，就連某餐飯吃多了也要跑去跟他説，吃得好撐，他在打遊戲沒有回復我，我就不開心了。他縱使有很多做得也不對的地方，但我那時也很作不是嗎？我現在讀了那麼多書，知道愛不是一種直覺，而是一種能力，我能夠更懂得去愛了。而我依然想在他身上開展愛的實踐。年初的時候我反覆這樣想。我看到我十九歲的微博裡寫：除了捨不得，沒有什麼不分開的理由。我想，原來我跟他提出分手那時候，我依然捨不得依然喜歡著他啊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只是那時候，覺得世界很大，有很多其他有趣的好玩的，會再遇到很多很多其他自己也喜歡的人的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那時候大概沒想到，九年後，我會再次如此惦念他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我也不知道這份情感應該如何定義，我是惦念他，還是懷念我的十八歲？但愛是一種行動。如果我覺得我愛，如果我不想後悔。所以重新聯繫了遠在澳洲的他，還去見了他。久別重逢前，我幻想了很多次再相見會是怎樣，我瘋狂逛街買衫，焦慮鼻樑右側新生的一顆痘。我甚至不知道他有沒有女朋友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這段關係為什麼對我來説意義重大呢？有一天我想到，「真正彼此相愛的人」，他是我在愛情這個範疇內唯一可以放在這個位置的人吧。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/07/01/MATTERS-%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%97%A5%E6%9B%B8-%E6%88%91%E6%9C%89%E4%B8%80%E5%80%8B%E5%81%87%E7%94%B7%E5%8F%8B.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/07/01/MATTERS-%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%97%A5%E6%9B%B8-%E6%88%91%E6%9C%89%E4%B8%80%E5%80%8B%E5%81%87%E7%94%B7%E5%8F%8B.html</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 03:44:46 GMT</pubDate>
            <author>蓋比徐</author>
        </item>
        <item>
            <title>我有一個假男友</title>
            <description>&lt;p&gt;寫一段難以定義但對你意義重大的關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（寫作時間：2024/07/01 1118am-1140am）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在剛從澳洲回來的那個星期，我實在不知道如何定義我們的關係。有朋友戲稱他是假男友，我覺得這個詞聽起來很可愛，於是便習慣用這作為他的代稱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這段關係的模糊之處在於，它曾是一段親密關係，但過去的九年時光裡，這似乎又是一段不存在的關係。今年我用力想重新在我們之間重新建立關係。某種親密關係似乎回來了，但我又常常覺得我們不夠親密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;假男友也是我的第一個男朋友。那是我快樂之極的十八歲。身邊有一堆好朋友，他們會起鬨我和假男友。那時我們應該是互相暗戀者著。QQ 悄悄話的告白、沒有情人的情人節禮物、一會失落一會興奮的心情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但當我們非常正式在一起後，離關係結束的那日也越來越近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在男朋友成為前男友的第九年，我看著網盤裡的聊天紀錄、過往照片，懷念那種快樂，也反思自己的問題，那時候太小，我們都實在太不懂愛啦。那時有很強的情緒需求，就連某餐飯吃多了也要跑去跟他説，吃得好撐，他在打遊戲沒有回復我，我就不開心了。他縱使有很多做得也不對的地方，但我那時也很作不是嗎？我現在讀了那麼多書，知道愛不是一種直覺，而是一種能力，我能夠更懂得去愛了。而我依然想在他身上開展愛的實踐。年初的時候我反覆這樣想。我看到我十九歲的微博裡寫：除了捨不得，沒有什麼不分開的理由。我想，原來我跟他提出分手那時候，我依然捨不得依然喜歡著他啊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只是那時候，覺得世界很大，有很多其他有趣的好玩的，會再遇到很多很多其他自己也喜歡的人的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那時候大概沒想到，九年後，我會再次如此惦念他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我也不知道這份情感應該如何定義，我是惦念他，還是懷念我的十八歲？但愛是一種行動。如果我覺得我愛，如果我不想後悔。所以重新聯繫了遠在澳洲的他，還去見了他。久別重逢前，我幻想了很多次再相見會是怎樣，我瘋狂逛街買衫，焦慮鼻樑右側新生的一顆痘。我甚至不知道他有沒有女朋友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這段關係為什麼對我來説意義重大呢？有一天我想到，「真正彼此相愛的人」，他是我在愛情這個範疇內唯一可以放在這個位置的人吧。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/07/01/MATTERS-%E6%88%91%E6%9C%89%E4%B8%80%E5%80%8B%E5%81%87%E7%94%B7%E5%8F%8B.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/07/01/MATTERS-%E6%88%91%E6%9C%89%E4%B8%80%E5%80%8B%E5%81%87%E7%94%B7%E5%8F%8B.html</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 03:44:46 GMT</pubDate>
            <author>蓋比徐</author>
        </item>
        <item>
            <title>朝鮮半島現代史：一個追尋驕陽的國度</title>
            <description>&lt;p&gt;這個星期要去韓國玩，很久沒有韓國了，去之前讀了一本韓國歷史的書，《朝鮮半島現代史：一個追尋驕陽的國度》，台灣左岸出版，作者 Bruce Cumings 是美國芝加哥大學歷史系教授，專研韓國史，妻子是韓國人，在韓國也生活過相當長的時間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這本書英文原版成書在九十年代末，讀起來有濃厚的冷戰時代感，那時的韓國可能更像我們印象中的儒家隱士之國，和現在高度娛樂化全球化的韓國截然不同。同樣具有「中華」概念，因冷戰建國/分裂的後殖民國度，韓國/朝鮮史其實非常有值得華文場域參照之處。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本書從古三國時期 (高句麗，新羅，百濟) 歷史開始説起，朝鮮半島一直和東亞大陸的中華帝國維持一個很微妙的關係，一方面朝鮮半島的政權擊退數次東亞大陸帝國的遠徵而得以保持獨立的關係，一方面朝鮮半島一直深受中華文化影響並對此保持正面的態度。朝鮮也是天朝朝貢秩序的擁護者，朝鮮尊崇中國王朝的地位和對同樣受中華文化影響的日本懷有敵意，朝鮮國王甚至會以書信指日本天皇不應該使用「皇」這個頭銜，只有中華帝國的領導者可以使用「皇」，日本和朝鮮一樣都是「國王」。半島王朝從「高麗」到「朝鮮」，也是大陸「元」到「明」的呼應。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比較中日韓三國的歷史，日本天皇長時間只是虛位元首，而中國的皇帝多數時候是權力的集中者，朝鮮國王和地理位置一樣剛好位於之間，掌握部分權力但也深受大臣和貴族的制衡。相比同為儒家系統階級意識強烈的中國和日本，朝鮮同樣封閉甚至有過之而無不及。在思想上，朝鮮更推崇朱熹的理學，而視王陽明的心學為邪魔外道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鮮歷史上一直飽受中日的夾擊，無論是日本的豐臣秀吉還是東亞大陸上的帝國政權，從隋唐到大元蒙古國，但在朝貢秩序之下，雖然名義上是中國的藩屬國，但實質上還是能維持國土的完整和獨立自治的狀態，直到工業革命之後的近代。和中日類似，朝鮮在思想上受到西方的強烈衝擊，但朝鮮的適應和變化遠慢於日本，甚至不及大陸的清帝國。諷刺的是，在中華朝貢秩序下獨立的朝鮮，在西方的萬國秩序之下，反而喪權辱國淪為殖民地。和中國類似，朝鮮也曾進入一個試圖變法圖強，對自身文化從部分否定到全面否定的過程，也曾和泰國一樣試圖在列強 (日本俄羅斯清帝國) 之間玩勢力均衡以維持自身的主體性，但這些努力都在日清戰爭和日俄戰爭之後以失敗告終。值得一提的是，日本對俄對清戰爭的成功和英美背後的支持不無關係，而英帝國對日本的支持則是其和俄羅斯在中亞「大競賽」的結果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從此朝鮮進入悲慘和屈辱的近代史，和台灣同為日本的殖民地，朝鮮對被自古以來視為比自身更低等和野蠻的日本所殖民情感上感到抗拒和難以接受，因此武裝抗日事件層出不窮，對日本殖民主而言，「在台灣能夠以鼓勵做到的事，在朝鮮必須以暴力手段才能達成」。日本殖民造成朝鮮社會巨大的分化，親日者更能夠取得經濟和社會優勢，其影響力在戰後的南韓也持續至今，這讓韓國的轉型正義工程相當困難，因為許多歷史問題如慰安婦，其協力者和執行者其實都是韓國人自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好不容易到戰後結束日本殖民統治，朝鮮半島就成為冷戰的前線。當時後殖民的朝鮮社會絕大多數都是貧窮毫無所有的農民，成為共產主義的絕佳溫牀。而北韓的武力在中國的國共內戰中扮演重要的關鍵角色，在中共最窘迫的時候，朝鮮人可能佔共軍高達十分之一，如果沒有北韓的支持，可能蔣介石在東北早就剿匪成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中共的勝利解除了北韓的後顧之憂，也讓英美領頭的西方相信，如果沒有強力介入，後殖第三世界都會淪為共產赤化。韓戰則完完全全的是一場悲劇，時人總以為戰爭可以解決問題，韓戰證明完全不是如此，數以百萬計的死傷，大規模經濟社會文化的破壞，數不盡的血海深仇，最後只是讓一切回到原點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冷戰時期，多數後殖第三世界的處境相對悲慘，朝鮮半島是其典型，一邊是鬧飢荒的共產主義，一邊是以反共之名胡作非為的親美獨裁貪腐白色恐怖政權。作為一名自我批判的美國左翼史家，作者認為美帝要對朝鮮半島的分裂負上最大責任，而南韓包括光州事件在內的白色恐怖悲劇，都是在美軍支持的政權底下發生，美國的官方説法總是不負責任的不知情。但對於共產主義的危害，作者也有點過於輕描淡寫，或許是因為資料取得不易，本書對北韓的著墨也不多。作者認為如果美國沒有介入，朝鮮半島會維持統一，朝鮮會像越南和中國一樣，在經歷一系列社會革命之後，重回世界體系的懷抱，這個説法顯然是過度天真，中國和越南直到今日都還沒有走出共產獨裁的階段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冷戰末期，如同兩德和兩中，兩韓的統一成為一個重要問題，1980 年，北韓的金日成曾經提出「一個民族、一個國家、兩種制度和兩個政府」的聯邦制統一方案，為了避開「朝鮮」這個敏感的稱呼，而招魂「高麗」民主聯邦共和國。但金日成的真正目的是要杜絕「境外勢力」(也就是美國) 的介入，兩韓在經歷過韓戰和長期的互不信任，統一也遙遙無期，難度極大。長期以來，南韓大致上右派趨獨，左派趨統，但年輕的左傾知識分子也越來越多不必和北韓統一的聲音。而在今年，北韓官方也宣佈放棄了統一目標。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;少有一文化民族像朝鮮這樣在歷史上高度統一，在近代卻是徹底的分裂。歷史上曾經是最保守封閉的隱士之國，這個傳統諷刺地為共產主義的北韓所繼承並被視為民族獨立的象徵，相反地南韓則是徹底地資本主義化在高度民族主義的保護主義下進攻全球市場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在大中華類似，小中華的朝鮮半島在經歷近代的巨變後，離中華的理想越來越遠，現實的鴻溝如此巨大，這可能也是一種中華的宿命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/07/01/MATTERS-%E6%9C%9D%E9%AE%AE%E5%8D%8A%E5%B3%B6%E7%8F%BE%E4%BB%A3%E5%8F%B2-%E4%B8%80%E5%80%8B%E8%BF%BD%E5%B0%8B%E9%A9%95%E9%99%BD%E7%9A%84%E5%9C%8B%E5%BA%A6.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/07/01/MATTERS-%E6%9C%9D%E9%AE%AE%E5%8D%8A%E5%B3%B6%E7%8F%BE%E4%BB%A3%E5%8F%B2-%E4%B8%80%E5%80%8B%E8%BF%BD%E5%B0%8B%E9%A9%95%E9%99%BD%E7%9A%84%E5%9C%8B%E5%BA%A6.html</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:46:15 GMT</pubDate>
            <author>林韋地</author>
        </item>
        <item>
            <title>夢中的巴黎（1）：着陸前後</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/68ee08fa-3588-481e-855b-e7669f477957.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;巴黎戴高樂機場，加拿大安大略省巨幅招商廣告（Photo credit: 津輕海峽）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;飛機內閉路電視飛航頻道顯示當地時間（巴黎時間）早上 9 點。出發地時間凌晨 3 點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舷窗擋板拉起，外面是明亮的陽光。飛機早已穿越愛爾蘭和英格蘭，進入法國，接近巴黎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;機身不斷側傾再歸正，田野在舷窗中不斷出現再消失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;實時飛航數據顯示，飛機高度和速度持續下降。飛機顯然已經進入降落準備階段，在精準對準航向，對準跑道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年來法國，只是隨着遊輪到了兩個海港城市，瑟堡（Cherbourg）與勒阿弗爾（Le Havre）。現在飛機正在逼近巴黎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多少年巴黎只是在夢中，在想象中。現在就要在巴黎着陸了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越來越清楚地看到舷窗外的田野，房屋，道路，村鎮，既錯落又齊整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一塊塊的農田像是拼貼畫。大部分地塊是綠色的，也有褐色的，顯然是農作物尚未播種或尚未長出的地塊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大片農田中間也有林地點綴。林地是深綠色，農田則是青綠、淺綠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法國也是個農業大國。不知這時節這些農田種植的主要是什麼作物。不時會在國際新聞中看到法國農民抗議的新聞。務農在法國顯然也跟在世界各國一樣不輕省。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因為跟最近的舷窗隔了兩個座位，舷窗外的景色只能看到一閃而過的區塊，不能飽覽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎時間 10 點多，飛機前方的攝影機顯示機頭對正了戴高樂機場的主跑道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎機場周圍自然環境的景色跟美國大城市機場周圍差不多，只是沒有美國那種大片的郊區。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;飛機起落架輪胎觸地，只感覺到輕微震動。飛行員操作技術精湛。機艙內有人鼓掌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;機艙過道的另一邊，在媽媽懷抱中睡了才幾個小時的那個 3 歲的小男孩又哭鬧起來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;媽媽要準備下飛機，不得不開始收拾東西。小男孩睡眠被攪擾，被打斷。現在是大人的上午，他的半夜，凌晨。長途旅行，國際旅行對小孩子是重大考驗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大他幾歲的姐姐仍是靜靜地坐在自己的座位上看電視。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這女孩真是好乖，好懂事。昨夜她困了，她媽媽安排她上身伏在一個豎立起來的大揹包上睡。她嘗試那麼睡，但不一會兒顯然覺得不舒服，又在座位上坐起來，輾轉反側，最後蜷在座位上睡去。早上沒注意到她是什麼時候起來的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;飛機在跑道上滑跑，迅速減速，轉為緩慢滑跑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各國機場周圍景色外行人也容易看出大致差別來，但機場內跑道景色絕對高度一致，只有專家、飛機駕駛員或機場地勤人員才能清楚地説出差異來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;妹妹出發前給這邊發信説：抵達巴黎出境的航站樓是 E。但抵達戴高樂機場進入航站樓之後，看到的出境區域指示牌只有去 2E 的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;心中不斷犯嘀咕：2E 和 E 是不是一回事？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帶着狐疑，按照指示牌的指示走向 2E，走向出境和行李提取處。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沒有託運行李，只有隨身帶的可以放在座位之上櫥櫃裏的手提箱，沒有行李要提取，應當過關出境簡單。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使跟妹妹不在一個航站樓，機場再大也不會彼此相隔太遠，不應很難跟她匯合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;途中，用英語問一箇中年非洲裔男子機場工作人員：我要去航站終端 E，但我看到的路標指示都是 2E；E 與 2E 是一回事嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也好像沒太聽懂這邊説的話。大概也是因為這邊着急，話説得不是很清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;心想，前後降落相隔時間不長的客機都從美國來，不太可能分給兩個航站，所以，這問題問得沒有必要。問沒有必要問的問題，即使問得清楚，把話説得很清楚，也容易把對方弄糊塗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;零點幾秒鐘之內想通道理，轉而拿着手機問他，機場的網絡如何聯網。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他手動幫助之下，手機連上了機場的無線網絡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;立即跟妹妹聯絡，發信：So happy to meet you in France, in Paris, darling.&amp;nbsp; I’m so thrilled/好高興在法國，在巴黎跟親愛的匯合，好激動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;妹妹立即迴應道：我也已經抵達，還沒出關；你先出關，我也在出關；我們出關再匯合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跟妹妹建立了聯絡，立即信心大增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一邊沿着指示牌向出關口走，一邊品味自己的心理。非常有趣的心理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;先前國際旅行時，無論是獨自一人還是帶着家人從來都是自己問路、找路，從未覺得焦慮，而是覺得樂此不疲，感覺問路找路就是有趣的發現。然而，這幾年把找路問路的事情完全交託給了自己更好的另一半，這次又交託給了妹妹，反倒時常有焦慮感。但焦慮歸焦慮，自己又不願再像以前一樣事必親躬，完全由自己來安排自己的旅行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不知這是人的懶惰本性，還是上了年紀變得保守和退守，多一事不如少一事的心理佔了上風。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十之八九大概主要還是人的本性、人的動物性使然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跟眾多的高等和低等動物/生物一樣，人總是能省力就省力，哪怕可以節省那麼一丁點的力氣，也會去盡力追求和享受那點節省。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這樣的節省從個體來説是小事，但對種羣或物種來説可能就是生死存亡的大事——就是因為有的物種有這樣的節省，天長日久千百萬年下來就發達起來，沒能有這樣的節省的物種就滅絕了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跟妹妹取得了聯絡，知道了妹妹就在不遠處，感覺好輕鬆愉快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;往出關口走。一路走，一路觀看、鑑賞通道兩邊的標語和廣告牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大安大略省的巨幅圖片招商廣告，上面的文字是：&lt;/p&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Et si vous aviez toute un province comme partenaire commercial?
要是擁有整個一個省作貿易夥伴怎麼樣？&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Découvrez comment un partenariat avec l’Ontario peut vous aider à developper votre activité sur InvestOntario.ca/VotrePatenaireDInnovation
訪問 InvestOntario.ca/VotrePatenaireDInnovation，發現與安大略的合作能如何幫助您發展業務吧&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Ontario
安大略
—---------------
Votre partenaire d’innovation
您的創新夥伴&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;h2&gt;ONTARIO&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;安大略&lt;/h2&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;CANADA
加拿大&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;這廣告牌，從畫幅，到色彩，到遣詞造句都夠強勁，勁爆，進取。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讀着廣告牌上半生不熟的法語，發現居然可以順暢地理解個八九不離十。雖有一兩個生詞，但生詞不妨礙理解。一種進入新世界的欣喜和成就感油然而生。好愜意。好得意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美國各大機場沒見過加拿大哪個省或哪家公司如此大手筆地做招商廣告。是因為不需要（加拿大和美國已經商貿關係緊密，猶如連體雙胞胎）嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是因為加拿大跟法國關係特殊嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跟法國關係特殊的是加拿大説法語的魁北克省，花大錢出大手筆做廣告的為什麼是安大略省呢？因為安大略是加拿大人口第一大省和經濟第一大省？因為魁北克本來就與法國關係密切，所以不需要如此大張旗鼓大做廣告？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再端詳這廣告牌一秒半，注意到廣告詞的落款，「ONTARIO/安大略」和「CANADA/加拿大」的拼寫全都是大寫字母，但 ONTARIO/安大略在上，而且字體也更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國哪個省份在外招商會有這種廣告文案嗎？大概不會——因為語言表達方式不同，更因為政治制度不同；加拿大是聯邦制國家，各省可以不忌諱或可以放心地強調自己的獨立地位；當今中國不會容忍或縱容哪個省直接地或隱晦地強調自己的獨立地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，「大概不會...」只是一種想當然。實際情況如何，還有待於進一步的觀察，話不能説死。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總而言之，無論如何，廣告的文案、配圖、尺幅、安放位置、字體大小及安排可以透露出比廣告文字本身多得多的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;走過一段通道，再見到巴黎市政當局或巴黎機場當局的歡迎標語，每個字母一人多高：Paris vous aime。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看到這標語，眼睛為之一亮。這個短句直譯就是，「巴黎愛您。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法語特有的表達方式，典型的法語。當今英語世界的表達方式不會這麼親暱，與它對應的説法一定是：Welcome to Paris。沒有親暱，甚至不牽涉具體的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一句簡單的套話似乎也可以反映出英法兩種語言、兩種文化的明顯差異——英語相對矜持，法語相對熱情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，隨着國際旅行的普及和英語在全世界的普及，這種差異究竟在多大程度上仍然存在或仍然成立？或者説，這種差異從一開始究竟在多大程度上存在或成立？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國英語動輒就説一件事情「perfect，superb/完美、超級好」（法國人也動輒就説「super」，相當於英語的 superb）。英國英語對同樣的事情則可能説，「不太壞/not too bad」。聽者難道看不出、聽不出、感覺不出這些字面上差異巨大的説法實際上是異曲同工、是等值的嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;又，當今英語世界有沒有哪個市政當局或機場當局打出「XXXX loves you」這樣的標語取代「Welcome to XXXX」？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;還真是不好説。説不好是真沒有，還是有但沒見到。今天沒有，説不定明天就可能有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通關口大廳排大隊。彎彎曲曲的長蛇隊。戴高樂機場到底是一個大國際機場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;眾旅客看着手機靜靜地排隊，不時向前挪動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;眾人如此安靜鎮定，顯然首先是因為眼看着隊伍在不斷向前挪動，覺得有盼頭。有盼頭，就更容易安心，更容易忍受不理想的事情/狀況。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，眾人鎮定也應是因為有手機在手。手裏有事情做，有東西看，或跟遠方的人互動，可以佔有和分散注意力，使人心靜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在前手機時代，眾人只能排隊耐心等待。所謂的耐心等待必定意味着焦躁、焦慮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就不得不等待會導致焦慮而言，無論是大人還是孩子都是一樣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;焦慮也屬於文藝復興時期的法國大作家蒙田所説的「l&#39;humaine condition」，即人類狀況，人類命運。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（蒙田的原話是， chaque homme porte la forme entière de l’humaine condition/每一個人都帶有人類狀況的完整形態。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與其他動物相比，人有更強的自我意識，對未來有更強的意識或預期，因此都或多或少地意識到自己是在等待不可知的未來，都會有或多或少的焦慮。對許多人來説，或者説，對大多數人來説，即使是篤信宗教也難以徹底排除這種生存焦慮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;移居法國的愛爾蘭的作家薩繆爾·貝克特把這種焦慮寫成了諾貝爾文學獎級的戲劇《等待戈多》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;劇中人應對焦慮的戰略和策略是無盡的沒話找話。這種沒話找話在很多人聽來就是胡扯。但這種所謂的胡扯應説是語言的基本功用或價值所在，甚至是文學藝術的基本功用或價值所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;許多文學大家承認，文學的一個最明顯的實用價值就是給人提供一種逃避，一種避難所，一種應對生存焦慮的手段或途徑，使人憑藉逃避得以存活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《等待戈多》劇中人是虛構的人，更是實際的人。在實際生活中，無論是寫手還是讀眾也是通過言説或傾聽言説來應對焦慮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;過去在國際機場排長隊等待進入一個陌生的國家的人，因為語言或禮儀的侷限不能跟周圍的人胡扯來殺時間緩解等待的焦慮。那時的人應當是倍感焦慮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但也可能不會有這種所謂的倍感。因為先前能進行國際旅行的人只是現在的一個小零頭，在機場入境也不會有漫長的排隊，不會有漫長的等待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從眼前的機場航站大廳到蒙田，再到貝克特《等待戈多》，放縱思想的野馬盡情奔跑過幾個世紀，再從眾，隨大流，看手機。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看昨天晚上在飛機等待起飛時發表在 Matters 上的文章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Red 給了讚賞和評論。立即動手給他寫回復。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;手有事情做，眼睛有東西看，果然時間過得很快。給 Red 回覆寫得並不長，覺得還沒能寫出幾句可説的話，長隊就排到了盡頭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;掃描機查驗護照，機器人臉識別。順利出關。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在出關口外沒看到妹妹。這邊居然是後發先至了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不斷掃描各個出關口。終於見到妹妹出來了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;揚手招呼妹妹，跟笑容滿面的妹妹擁抱。再跟她説，So happy to meet you in Paris, I’m really so happy/好高興在巴黎跟你匯合，真是好高興。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以為她是晚到，其實是她早到了，只是按照跟這邊的要求沒有先出關，而是在裏面等待這邊抵達。這邊剛才出關匆忙，走過她卻沒有注意到她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也確實不容易注意到。到了一個新地方，不辨南北，不知道的東西太多，要注意的東西太多了，必然意味着沒有注意到的東西也多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跟妹妹正好半年沒見了。上次還是她來家過聖誕新年。好高興的再見面，好高興的旅行開始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下來，還要有 10 天的時間在法國。旅行的開始總是令人感到振奮，興奮&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跟她一起尋找進城的車站，購買進入巴黎市區的車票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這裏的機場車站（以及很多地鐵車站）仍有售票處，有人工售票。妹妹選擇自動售票機購票，這邊站在後面負責照看行李。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;附記：&lt;/strong&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;本文提要中提到華人中對家庭成員的稱謂問題。現在意識到，這裏的「華人」一詞的用法或許有以偏概全或有未能與時俱進之嫌。不錯，在我出生長大的華人社區（即中國），家裏有個小女兒，她上面有哥哥姐姐，她就是哥哥姐姐的妹妹，也就是全家的妹妹了。同理，兒女的媽媽/娘就是全家的媽媽/娘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但我現在有了懷疑——這種家庭成員稱謂用法或許僅限於我在其中出生和長大的華人社區。我剛剛想起幾十年前讀過的一篇台灣學者寫的中國現代文學論文，其中説到錢鍾書的小説《圍城》，裏面有一處提到主要人物方鴻漸的娘，方鴻漸的老爹也稱呼方鴻漸的娘為「娘」，這顯然是個明顯的、令人困惑的用詞錯誤云云。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當時看到那位學者那麼寫，不禁莞爾而笑，覺得那學者好糊塗，好無知。現在我覺得不敢笑了，因為怕是自己糊塗，自己無知，雖然那位學者有他自己的一份無知和想當然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想請教台灣的朋友：台灣是否當初就沒有、現在更沒有上述的家庭成員稱謂用法？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在英文世界也有類似的家庭成員稱謂。但英文世界的用法似乎與華文的有所不同。究竟是怎樣的不同，我現在還説不好，甚至還説不出個大概。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/07/01/MATTERS-%E6%A2%A6%E4%B8%AD%E7%9A%84%E5%B7%B4%E9%BB%8E-1-%E7%9D%80%E9%99%86%E5%89%8D%E5%90%8E.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/07/01/MATTERS-%E6%A2%A6%E4%B8%AD%E7%9A%84%E5%B7%B4%E9%BB%8E-1-%E7%9D%80%E9%99%86%E5%89%8D%E5%90%8E.html</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 23:01:06 GMT</pubDate>
            <author>津輕海峽</author>
        </item>
        <item>
            <title>為什麼會出現所謂的「清左合流」?</title>
            <description>&lt;p&gt;作者：震旦雲龍&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;鏈接：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.zhihu.com/question/659918890/answer/3547204167&quot;&gt;www.zhihu.com/questi...&lt;/a&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;來源：知乎&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;著作權歸作者所有。商業轉載請聯繫作者獲得授權，非商業轉載請註明出處。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現代塞里斯不論是 Liberal，還是 Bolshevik，亦或是從 Bolshevik 中進一步分化出來的 pro-authority Industrialism，所有能在明面上有一定流行度的現代意識形態譜系，本質全都是新文化這一個師傅教出來的徒弟——別看他們表面上似乎總是咬牙切齒地詛咒對面某一方是憎惡異端，一副恨不得生啖其肉的樣子，實際上大家都是一家人，同門師兄弟的關係，爭師父的家產繼承權罷了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而塞里斯所有衍生自新文化運動的意識形態主張，不論別的事情分歧主張有多大，在有一點上它們全都存在一個絕對共識：那就是壓徹底否定塞里斯前 2000 年&amp;amp;3000 年&amp;amp;5000 年的歷史和傳統——反正前面 X 千年都是野蠻落後的，都是充斥劣根性的，都是穢史，你們必須要接受某種（由「我」象徵和代表的）外來天啓與救世主，才能脫胎換骨重獲新生，or 才能在新時代獲得人籍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而以上這一共識，又好巧不巧地跟 Amba Dacing Gurun 的夢女夢男們的利益訴求不謀而合：首先 Amba Dacing Gurun 本身就是一個從外部入侵，竊據塞里斯不到三百年的外來者，塞里斯本土的一切傳統和文明對於它們來説本質只是他者性的工具和玩物，所以對塞里斯本體前 X 千年傳統與歷史的否定和貶損對於 Amba Dacing Gurun 來説基本沒有任何損失，Amba Dacing Gurun 的夢女夢男們可以隨時將自己的主子與塞里斯切割得乾乾淨淨，甚至反咬一口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而再者，要在現代塞里斯建立一套歷史觀和歷史敍事，無可迴避的一個問題便是要對塞里斯近世百餘年極端疲弱的表現和版本迭代的高度難產給出一個歸因解答——對於這一點，Amba Dacing Gurun 夢女夢男們最不希望看到的結果就是塞里斯人集體意識到這個問題的原因完完全全就是因為 Amba Dacing Gurun 統治集團因其自身的外來異質性和特殊性，故而為了自身利益故意從中作梗，阻斷了塞里斯人一切有可能的自救嘗試，以故意讓塞里斯人失去一切在 19 世紀殖民浪潮和兩次工業革命中作為玩家上桌的機會，來換取 Amba Dacing Gurun 最大限度的苟活——而這一苟活最終是如此的成功，最後甚至還讓它們苟到逃過了本應發生的大清算。因而，對 Amba Dacing Gurun 夢女夢男們來説，最好的選擇毫無疑問就是直接把新文化諸派系們的現成成果拿來使用，咬定近世百年之禍純粹是因為塞里斯前面 X 千年充滿劣根性、費拉不堪的緣故，跟我 Amba Dacing Gurun 沒有半點關係，甚至還可以更進一步宣稱我 Amba Dacing Gurun 不僅盡力了還把你們帶到了你們這些 X 千年費拉本來不應該有的高度，所以你們還要感恩（）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最後，和新文化諸派合流還能給 Amba Dacing Gurun 夢女夢男們提供一個天然的偽裝保護色，令其在 Amba Dacing Gurun 本體的風評極度惡劣，極端不利的情形短時間內難以扭轉的當下，可以通過藉助新文化諸派的意識形態來作為自己的一層偽裝，隱藏自己 Amba Dacing Gurun 夢女夢男的真實身份，藉助 Liberal、Bolshevik 以及 pro-authority Industrialism 等偽裝身份來「曲線救國」，以一種相對更加「安全有效」的方式來嘗試對抗和扭轉對 Amba Dacing Gurun 極端不利的當下輿論環境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而反過來，對於新文化的徒子徒孫們來説，Amba Dacing Gurun 夢女夢男們儘管顯然也跟自己不是一路人，但相較於它們眼中集此世全部の惡於一身的 X 千年古典塞里斯，Amba Dacing Gurun 並不是什麼值得特別關注的東西，其不過是古典塞里斯 X 千年敵基督至惡之路上靠後的一段小小插曲；如果其還能有助於打倒消滅 X 千年古典塞里斯，那麼對於 Amba Dacing Gurun 的夢女夢男們狐假虎威打着自家招牌整活這點小事睜一隻眼閉一隻眼就更不在話下了。而在發現許多冥頑不靈的塞里斯人居然開始主張 Amba Dacing Gurun 才是近世之禍的根源，並試圖以此來拒絕和否定自己的敍事跟教義之時，怒不可遏的新文化偽先知們便自然更是有更充分的動機和 Amba Dacing Gurun 夢女夢男們聯合在一起，狠狠地發動聖戰打擊這些膽敢拒絕「真理信仰」的異端分子了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，塞里斯在歷史敍事上的所有問題，其實歸根結底可以歸結為一個非常簡單的二選一選擇題：我們，還是 Amba Dacing Gurun。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/30/MATTERS-%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%BC%9A%E5%87%BA%E7%8E%B0%E6%89%80%E8%B0%93%E7%9A%84-%E6%B8%85%E5%B7%A6%E5%90%88%E6%B5%81.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/30/MATTERS-%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%BC%9A%E5%87%BA%E7%8E%B0%E6%89%80%E8%B0%93%E7%9A%84-%E6%B8%85%E5%B7%A6%E5%90%88%E6%B5%81.html</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 13:17:50 GMT</pubDate>
            <author>Saturn</author>
        </item>
        <item>
            <title>「義和團思維」和「洋務思維」交織延綿至今</title>
            <description>&lt;p&gt;中國近代戰敗後，其內政受到列強極大的幹預和限制。這被近現代中國人視為極大的恥辱。這帶來兩種主要的對外部世界的反應。一種意識到應該向更發達的國家學習，主要就是向西方國家學習，學習它們先進的技術；以追趕上發達國家，從而擺脫列強對中國事務的幹預和影響。這種反應首先表現在清王朝 1861 年至 1895 年間開展的「洋務運動」中，持續了 30 餘年，以甲午戰敗而告終。洋務運動的指導思想是「中學為體，西學為用」，「師夷長技以制夷」；就是隻學習西方的技術，而保留中國固有的文化價值與制度。這可以稱為「洋務思維」。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/6f85438c-816e-4873-869b-00346df80c2d.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;另一種反應是盲目排外，排斥西方所帶來的所有與中國原有不同的東西。既仇視和排斥西方傳來的文化價值，也仇視和排斥西方的技術、商品和生活方式。簡而言之，就是盲目排斥一切，既排斥西方的文化成果，也排斥西方的物質成果。這首先表現為 1900 年爆發的「義和團運動」。義和團不僅反對西方的傳教活動，殺害傳教士和毀壞教堂，而且搗毀洋務運動興建的鐵路、電線杆，禁止中國人使用火柴、煤油燈等洋貨，殺害使用洋貨的中國人。這可以稱之為「義和團思維」。「義和團運動」具有民間的自發性，但受到了清廷的縱容、鼓惑和利用，卻最終被清廷所鎮壓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兩種思維導致的結果大不相同。「義和團思維」是一種非常低級的思維，危害很大，完全一無是處。「洋務思維」則比「義和團思維」高一個層次，存在有益於生存與發展的方面。這兩種思維並沒有隨「洋務運動」的失敗和「義和團運動」被鎮壓而消亡，而是潛入中國歷史發展的脈絡裏，隨着時勢的轉移間歇性地顯現出來，排斥或選擇性吸取。繼之歷史現象在很大程度上皆是這兩種思維的反映。兩種思維交織在一起，成為影響中國近現代歷史發展的兩大因素，延綿至今，恰似一曲旋律反覆重現的「二重奏」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那為什麼中國不能徹底摒棄「義和團思維」呢？這跟「洋務思維」的侷限性有關。一個「中學為體」就決定了無法從根本上清除「義和團思維」。如果將龐大的中國看成一個有意識的有機體，「義和團思維」就位於潛意識層面，存在於廣大民眾的意識之中。但卻是本體，保持自身的延續性是其最高目標，具有排斥一切異物的本能反應，是一種應激的排異反應，就如蜜蜂以毀滅以死亡為代價來攻擊所感受到的威脅一樣。而「洋務思維」則位於意識層面，以理性思考為基礎，存在於社會精英與知識分子的意識之中。但「洋務思維」堅持「中學為體」，等於還是在潛意識層面排斥外來的文化價值。而本能比理性強大的多，無法完全壓制住本能。一旦「洋務」失敗或成強弩之末，就輪到「義和團」登場了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了「義和團思維」和「洋務思維」之外，其實還有個「啓蒙思維」，體現在「新文化運動」和改革開放初期。「啓蒙思維」倡導不僅要向西方學習先進的技術，還要轉換文化價值。「啓蒙思維」是超越性思維，超越歷史和文化傳統，相當於浴火重生。但不幸的是，「新文化運動」搞成了偽啓蒙，並沒有將人作為目的，而仍然是將人作為工具，只是人作為工具的目的有所改變。因而，「新文化運動」並沒有對「義和團思維」和「洋務思維」構成威脅，沒有起到破除「義和團思維」和「洋務思維」的作用，反而掩護了「義和團思維」和「洋務思維」。改革開放初期的啓蒙也只是曇花一現，沒有持久性，影響微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至少在相當長的時間內，「義和團思維」和「洋務思維」仍將主宰着中國未來的發展，這是不得不接受的現實，不能抱有不切實際的幻想。但仍然可以希望能逐步地有所改變。退而求其次，至少可以希望「洋務思維」能勝過「義和團思維」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 6 月 30 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/30/MATTERS-%E4%B9%89%E5%92%8C%E5%9B%A2%E6%80%9D%E7%BB%B4-%E5%92%8C-%E6%B4%8B%E5%8A%A1%E6%80%9D%E7%BB%B4-%E4%BA%A4%E7%BB%87%E5%BB%B6%E7%BB%B5%E8%87%B3%E4%BB%8A.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/30/MATTERS-%E4%B9%89%E5%92%8C%E5%9B%A2%E6%80%9D%E7%BB%B4-%E5%92%8C-%E6%B4%8B%E5%8A%A1%E6%80%9D%E7%BB%B4-%E4%BA%A4%E7%BB%87%E5%BB%B6%E7%BB%B5%E8%87%B3%E4%BB%8A.html</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 10:53:57 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>閲讀筆記：《習慣紅利》</title>
            <description>&lt;p&gt;六月二十九日開始的一連七個週末，我會在 YouTube 分享《習慣紅利》這本書。這本書的名字很長－《習慣紅利：從工作管理到人生管理，從微小改變到人生蛻變》。在電子書平台找到這本書時，一看標題便覺得非常吸引。原因是當時的我對自己現狀不滿意。想從上班族走向斜槓但好像路路不通。在腦海中除了迷惘就是迷惘的心境下，便買下了這本書。想不到它竟然成為了我建立頻道開始分享的第一本書。它也成為了我養成固定閲讀習慣的實戰素材。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想，反正都要在 YouTube 分享閲讀心得，不如也別浪費自己寫下的講稿。於是決定以閲讀筆記的形式在這兒分享。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;作者是誰&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;作者艾耳聞是馬來西亞華人。畢業於交通大學。畢業後就進入台灣新竹科技園當工程師。在任職工程師期間，他是同儕中升職最快的一個。2017 年開始，由於患上眼疾，決定往其他領域發展。他先是成為作家，出版了很多投資理財、心靈成長領域的書。後來把自己研究習慣的心得分享出來，寫成《習慣紅利》一舒。這本書也榮登暢銷書榜。再後來，他開設了同名 YouTube 頻道，現時的訂閲人數已超過七十萬。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;這本書寫給那些人&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;這本書主要寫給以下六種人：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一，覺得人生卡關。眼前的選擇似乎都不適合自己，但又不知道應該做什麼；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二，患有嚴重拖延症，凡是都拖到最後才做；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三，想提昇工作效率，但一忙就亂作一團；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四，覺得自己已經很努力工作，但依然很貧窮；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五，有想做的事情，但總是感嘆時間不夠；以及&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六，明知道有些習慣對自己不好，但總是戒除不掉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上提及的六種問題，我發現自己命中率甚高。沒有完全命中，都中了五樣。所以怎能不學著改變呢？&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;這本書想告訴讀者什麼&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;作者想讓讀者知道，想有效管理自己的人生，使之活成想要的樣子，有個非常好用的工具叫做習慣。我們能從養成微小的好習慣開始，慢慢改變自己的行為。這些改變日積月累會帶來影響深遠的好處。這些好處作者稱之為紅利。再由習慣紅利推動人生蛻變。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作者整合了觀念與經驗，教導讀者在思維、選擇、工作、時間管理、金錢管理五個範疇，養成好習慣。再由養成的好習慣推動人生的蛻變。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;我的共鳴&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;要改變人生，聽起來是工程非常浩大的事情。由於工程這麼浩大，總給人遙不可及的感覺。可是原來我們是能做得到的，祕訣就是從微小的行為改變開始。回想自己養成運動習慣的過程。我本來不喜歡運動，尤其仰臥起坐，又累又熱。初養成運動習慣時，是以每天十下仰臥起坐開始。每天堅持了一段時間，發現自己對運動的內受性變強，於是每天十五、每天二十、黴天廿五的增加下去，又增加了帶氧運動。現時每天一小時運動已經成為我的習慣。有了運動的習慣後，健康也改善了不少。身心變健康了，這不是人生的蛻變嗎？除了運動以外，我也正在幫助自己養成輸入與輸出平衡的閲讀習慣。之所以開設 YouTube 頻道，就是要推動自己定時定量閲讀，且有系統地組織閲讀過的內容與聽眾分享。之後的六篇文章，就是《習慣紅利》每一張的閲讀筆記。這是新開始的習慣，希望在過程中，大家也能給我一點督促啦！&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/29/MATTERS-%E9%96%B1%E8%AE%80%E7%AD%86%E8%A8%98-%E7%BF%92%E6%85%A3%E7%B4%85%E5%88%A9.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/29/MATTERS-%E9%96%B1%E8%AE%80%E7%AD%86%E8%A8%98-%E7%BF%92%E6%85%A3%E7%B4%85%E5%88%A9.html</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 10:53:55 GMT</pubDate>
            <author>陶樂思</author>
        </item>
        <item>
            <title>故事曲:三零六三六之歌{唱: AIW - 曲/詞: 人工智豆}</title>
            <description>&lt;h2&gt;故事曲: 三零六三六之歌 {唱: AIW - 曲/詞: 人工智豆}&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;歌曲來自同名的微故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Youtube &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://youtu.be/gTbIqloJO9E&quot;&gt;youtu.be/gTbIqloJO9E&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/gTbIqloJO9E?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;故事曲: 三零六三六之歌 {唱: AIW - 曲/詞: 人工智豆}&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;故事摘要:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;港島老船主「大兄」迷信數字「三零六三六」能帶來無盡好運，並將此數字融入生活各處，乃至於船名、船號及家庭分配。當一陌生遊艇以相同船號出現時，大兄視為天意，但隨後的商業談判未能如願。故事透過大兄對幸運數字的執著，探討了迷信與現實、個人信念的碰撞，最終呈現出對幸福本質的反思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完整故事 (文字版):&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/a/fdyb1garod72&quot;&gt;matters.town/a/fdyb1...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三零六三六之歌，歌詞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;船主迷數三零六&lt;/p&gt;&lt;p&gt;信念深藏家業中&lt;/p&gt;&lt;p&gt;住宅船號皆相同&lt;/p&gt;&lt;p&gt;數字命理定相逢&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人生笑語樂融融&lt;/p&gt;&lt;p&gt;運氣連連笑春風&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;船號風波起波瀾&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天意弄人難預測&lt;/p&gt;&lt;p&gt;命運在己手掌握&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遊艇遠去心難安&lt;/p&gt;&lt;p&gt;八八八皆隨風過&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盲信終將被遺忘&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一切都是隨風過&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盲信終將被遺忘&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一切都是隨風過&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;船號風波起波瀾&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天意弄人難預測&lt;/p&gt;&lt;p&gt;命運在己手掌握&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遊艇遠去心難安&lt;/p&gt;&lt;p&gt;八八八皆隨風過&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盲信終將被遺忘&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一切都是隨風過&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盲信終將被遺忘&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一切都是隨風過&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿豆: &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.tonkabean.me/&quot;&gt;www.tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Youtube:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=eI_edUcDOkM&amp;amp;list=PLWeR7IEFtxlqBxKZxOj52uGRInbyVmab_&quot;&gt;www.youtube.com/watc...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Soundcloud&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://soundcloud.com/tonkabean-1&quot;&gt;soundcloud.com/tonka...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/28/MATTERS-%E6%95%85%E4%BA%8B%E6%9B%B2-%E4%B8%89%E9%9B%B6%E5%85%AD%E4%B8%89%E5%85%AD%E4%B9%8B%E6%AD%8C-%E5%94%B1-aiw-%E6%9B%B2-%E8%A9%9E-%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%B1%86.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/28/MATTERS-%E6%95%85%E4%BA%8B%E6%9B%B2-%E4%B8%89%E9%9B%B6%E5%85%AD%E4%B8%89%E5%85%AD%E4%B9%8B%E6%AD%8C-%E5%94%B1-aiw-%E6%9B%B2-%E8%A9%9E-%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%B1%86.html</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 08:54:50 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>填海，其實是一部澳門公眾參與消亡史</title>
            <description>&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;作者：房間裏的人（澳門學 16 號作者之一）&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;近日對於澳門政府計劃在路環南端，黑沙海灘對開的海面建設「生態島」以處理固體廢料的項目，引發了社會的關注。是次事件尤為不尋常的地方是環境影響評價的第一次公示並未公開説明何時開始以接受公眾意見，直至媒體發現諮詢期限原來計劃於 4 月 28 日停止，環保局才發&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://aamacau.com/2024/04/29/%e9%a6%96%e6%ac%a1%e3%80%8c%e7%94%9f%e6%85%8b%e5%b3%b6%e3%80%8d%e7%92%b0%e8%a9%95%e5%85%ac%e7%a4%ba%e5%8f%aa%e8%a6%8b%e6%88%aa%e6%ad%a2%e6%97%a5-%e9%81%ad%e8%b3%aa%e7%96%91%e6%9c%89%e9%81%95%e7%a8%8b/&quot;&gt;新聞稿&lt;/a&gt;將公眾諮詢結束日期延至 5 月 9 日以「更好地收集社會各方意見」。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/2917cbb3-fca8-4a39-9cc3-fa16514387e4.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;生態島選址龍爪角對出海面（Image: 澳門平台）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;到底「生態島」事件只是單一事件，還是會成為未來大型工程項目公眾諮詢的「新常態」還有待觀察。這篇文章將回顧澳門回歸後的公眾參與演變，也許可以帶來一點啓示。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;澳門公共政策的一般決策模式&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;根據《基本法》，澳門的政治制度被設計成「行政主導」，以特首為首的行政部門掌握了決策的主導權。理論上來説，行政部門做決定時可以不用理會民意，從制度上澳門市民幾乎沒有可以向其問責的途徑。然而，「離地」並未經民意授權的決策卻可能引發民怨，比較嚴重的時候就會發生如 2014 年「反離補」般的大型社會行動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為了維護社會穩定，澳門政府的傳統應對方法是在決策前諮詢澳門的主要社團 (例如所謂的「五大社團」)，通過社團來瞭解民意。在澳葡政府時期，由於人口的平均教育程度較低並且語言不通，社團作為連接市民和政府中介的決策模式有其歷史合理性。然而，隨著回歸後本澳居民平均教育程度的提高和社團參與率的下降，「社團模式」已經變得越來越不合事宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也許更為重要的是，「社團模式」不能滿足公眾參與意識的提高，這在回歸後分別於 2007 和 2011 年發生的「松山燈塔事件」和「為小潭山增高一米」的行為藝術作品中可以體現，上述事件從社會動員和文化意識的前衞程度來看，今天的澳門恐怕再難出現，難以想像這中間不過是過了十多年的時間。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/e178e072-7ad8-4297-b940-cb62658e8d7c.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;填海與公眾諮詢的常態化&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;今天澳門市民可能對於政府推出政策前先進行公眾諮詢並不感到陌生，然而公眾諮詢在澳門常態化其實不過 15 年時間，説起來還和填海有直接關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006 年澳門政府向中央申請填海建設新城，2009 年 11 月獲國務院批準填海 3.5 公里。令人意外的是，有關部門並沒選擇一貫的行政主導決策風格，而是分別於 2010、2011 和 2015 年開展了三次大規模的公眾諮詢，以決定如何使用新填海的土地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天再回看，是次新城填海三階段公眾諮詢至少有兩重意義。第一，公眾諮詢在此後成為常態。第二，雖然如此大規模和耗時的公眾諮詢在澳門回歸後就只有一次，但就是這一次使澳門一下子在公眾參與的廣度和深度上，走在了大中華地區的前列。回看當年的新聞，公眾對諮詢還是抱有比較多的熱情，而有關部門至少在姿態上也表現出它們彷彿真的重視民意。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/53a3a144-996d-4da8-ab0d-c3f241b22f08.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;當然，市民可以質疑公眾諮詢的成效，由於缺乏問責機制，有關部門大可以「意見接受，態度依舊」。然而從威權政治的角度來看，公眾諮詢的常態化，使澳門從一個「自上而下」的行政主導制度一定程度上轉向了所謂的「諮詢式威權主義」。理論上，這是有助增加政體合法性，至少比行政長官選舉委員會由三百人增加到四百人意義更大。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;公眾參與的消亡&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;澳門的政治發展從來都是取決於大環境和領導人的具體意志。胡溫期間政治環境較寬鬆，中國的公民社會就多點生存空間。時任特首崔世安 2009 年剛上任又打出「陽光政府，科學施政」的口號，公眾諮詢就「意外地」常態化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;固然正如澳門學者婁勝華在&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://xueshu.baidu.com/usercenter/paper/show?paperid=e34e97e41590c536544e7a2a80c7e9ec&amp;amp;sc_from=pingtai4&amp;amp;cmd=paper_forward&amp;amp;title=%E6%BE%B3%E9%97%A8%E5%85%AC%E5%85%B1%E6%94%BF%E7%AD%96%E7%9A%84%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%92%A8%E8%AF%A2:%E8%8C%83%E5%9B%B4,%E6%96%B9%E5%BC%8F%E4%B8%8E%E6%96%87%E6%9C%AC&amp;amp;wise=0&quot;&gt;《澳門公共政策的公眾諮詢：範圍、方式與文本》&lt;/a&gt;一文中所言，在諮詢範圍、諮詢對象、諮詢方式、諮詢週期、諮詢文本等方面，澳門的公眾諮詢都存在各種技術性問題，這些問題可能挫傷熱心給意見的市民。但如果有關部門有心，技術性問題可以改進。更根本的是有關部門，甚至澳門政府還有多大當初進行公眾諮詢的初心？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大環境確實變化了很多，從言論自由的角度看，2019 年後的澳門也經已是另一個「新澳門」。但「生態島」並不是一個涉及政治的議題，有關部門為何也要鬼鬼祟崇？到底是個別決策者還是整個施政風格的反映，我們不得而知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考慮到澳門本來就脆弱的公民社會在近幾年遭受重創，自下而上反映民意的動員能力和空間都少了很多，十多年前相對健康的官民互動環境不復存在。公眾諮詢大概走向消失也只是時間問題吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以填海開始，以填海結束，也是夠諷刺的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;#文章篇數：2️⃣1️⃣7️⃣&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;👉 訂閲&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://macaology.ck.page/profile&quot;&gt;免費電子報&lt;/a&gt;，每月整理精華內容&lt;/p&gt;&lt;p&gt;👉 Podcast：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://shows.acast.com/macaology16/episodes/ep59&quot;&gt;&lt;strong&gt;EP59. 文科仔談錢🤑&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/28/MATTERS-%E5%A1%AB%E6%B5%B7-%E5%85%B6%E5%AF%A6%E6%98%AF%E4%B8%80%E9%83%A8%E6%BE%B3%E9%96%80%E5%85%AC%E7%9C%BE%E5%8F%83%E8%88%87%E6%B6%88%E4%BA%A1%E5%8F%B2.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/28/MATTERS-%E5%A1%AB%E6%B5%B7-%E5%85%B6%E5%AF%A6%E6%98%AF%E4%B8%80%E9%83%A8%E6%BE%B3%E9%96%80%E5%85%AC%E7%9C%BE%E5%8F%83%E8%88%87%E6%B6%88%E4%BA%A1%E5%8F%B2.html</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 04:34:25 GMT</pubDate>
            <author>澳門學 16 號</author>
        </item>
        <item>
            <title>秋雨之福與抗爭的倫理</title>
            <description>&lt;p&gt;2018 年，正是米兔風起雲湧的時候，也是王怡和成都秋雨教會的多事之秋。那時我在朋友圈轉了一篇王怡的文章，大約是和秋雨的抗爭有關的，有一位左翼的朋友氣急敗壞地私聊我，説王怡涉嫌性侵秋雨教會內的多名女性，讓我不要為虎作倀。我對王怡和秋雨並不瞭解，除了在這個朋友這裏，我沒有在別的地方聽到同樣的指控，所以對他所説的不以為意，在 10 月還去秋雨觀摩了一下，和王怡有了一面之緣。兩個月後，王怡和秋雨就遭逢大難。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大約是三年前，在一個「少數派」為主的微信羣裏，又有人提到了王怡和秋雨教會，有一位在海外的女學者異常激動，認為秋雨就是一個藏污納垢之地，然後拋出了一本書的封面，正是馬麗那本在 routledge 出版的《中國城市家庭教會的宗教企業家精神：秋雨之福歸正長老會的興衰》。那位女學者説得很模糊，只是説秋雨內部有嚴重的性犯罪，我以為她説的就是我 2018 年所聽到的事情，但也不好意思追問，只是把那本書的書名大概記了下來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，因為要在西安見一位基督徒朋友，我也想系統地向他請教這二十年來中國的基督教運動，於是先把這本書找來，讀了一遍。讀完我驚訝地發現，王怡並沒有什麼「涉嫌性侵」，而且按照這本書的説法，王怡在兩性道德方面，可能還過分地清教徒化，到超出常理的地步。這説明在一定的範圍內，王怡承受了極其嚴重的污衊和誹謗，而那位傳播這個謠言的左翼朋友，早已退出了圈子，我在微信上也找不到他了。在此之前，他向多少人傳播過這個謠言，這些人裏有多少人相信了這個謠言，我們也無從知曉了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，那本書並不是為王怡辯護的，相反，馬麗雖然指出了性犯罪者另有其人，但是卻指控王怡和秋雨教會（可能還包括華西改革宗長老會區會）包庇強姦犯。而且這只是她對王怡的指控裏面，着墨較少的一項，其他還包括：自我崇拜、沽名釣譽、獨斷專行、黨同伐異、急功近利、父權主義、鋌而走險……我請教了一些比較信任的基督徒朋友，問他們對王怡和這本書的看法，裏面沒有一個是秋雨教會的成員，但他們的評價出奇地一致。這真的讓我感到奇怪，馬麗採訪了那麼多和秋雨教會相關的人，找到的居然都是對王怡持否定態度的，而我隨便問了幾個和秋雨沒有什麼關係的基督徒，他們對王怡的評價居然全是正面的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於這本書的研究方法和研究細節方面的紕漏，已經有不少書評提供了相當詳細的分析（推薦 Wright Doyle 的那篇），我本人對秋雨的瞭解也有限，沒什麼資格去從事實方面反駁她。我感興趣的是這本書背後的一些理念預設，而這些理念預設，恰好是中國的抗爭運動到了這個階段需要去反思的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這十年來我對中國的基督徒羣體一直保持關注，雖然我從未為他們專門寫過文章，但我在多篇文章裏表達過這樣的一個意思：在當下中國，基督徒和女權主義者是體制外戰鬥力最強的兩個羣體。而在組織力方面，基督徒還要更勝一籌。王怡出事之前，我時常看秋雨的微信公號，我想了解的是，作為戰鬥力和組織力最強的體制外羣體，基督徒（尤其是最為政治化的加爾文宗）對於中國未來的願景是什麼呢？他們想要建立的政治體制，又是什麼樣的呢？這樣的一種政治體制，和自由主義有多大的關係？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王怡在牆內的表達經常讓我把握不住他的真實想法，他有時講「宗教自由」，但似乎是在對當局講的，有時又會讓人想起「神權政治」，畢竟加爾文教當年在日內瓦建立的，就是一套神權政治，後來在普利茅斯和馬薩諸塞的政治模式，也很難説是一種自由主義體制。秋雨之福歸正長老會在 2010 年創建的時候所提出的願景「中國福音化、教會國度化、文化基督化」似乎蘊含着一定程度的對中國文化的改造。對於這個「三化異常」，我一方面懷疑其實現的可能性，另一方面也擔憂其所帶來的現實影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於一個自由主義者，最理想的情況是：秋雨教會乃至整個基督教羣體，能成為當下局面的破局者，或破局以後的秩序提供者，但對於新的政治秩序的創立，他們最好只是參與者之一，而不是唯一的參與者。這樣想當然是自私的，但卻符合自由主義的原則。自由派羣體和基督教羣體本來就有很深的淵源，有一些自由派正是對「以自由主義的方式建立自由主義政體」的幻想破滅以後，才轉向基督教信仰。秋雨的長老李英強，在加入秋雨之前，一直都在掌管「立人大學」，而後者與自由主義的公民社會路線息息相關。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬麗這本書，關於王怡的真實政治願景，其實也沒有能給出一個很好地解釋，或者説，由於這本書先入為主地採取批判王怡的立場，書裏所提供的解釋，在我看來並沒有什麼説服力。馬麗將秋雨的發展分為三個階段：鞏固階段、擴張階段和激進化階段。在激進化階段，秋雨採取了許多在她看來是挑釁當局的行動，比如公開請願、圍堵警局、公佈警員電話，王怡本人也在講壇上不止一次咒罵中國當局。這些她説的確實不假，我唯一一次去秋雨參加禮拜，她所説的這些事情我全部都看到端倪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而馬麗對此的解釋是：秋雨教會的領導人似乎認為，政府的鎮壓可以純潔隊伍，團結人心，博取同情,還可以募集到更多來自外國教會的捐助。 那些從外國來中國的傳教羣體，似乎也有推波助瀾的意思。在馬麗看來，一方面，他們和他們所要幫助的中國信眾完全隔絕開來，生活在自己的圈子裏。另一方面，這些傳教士仗着山高皇帝遠，不僅不受母國教會的約束，而且還藉助信息不對稱，利用中國的教會的擴張來累積宗教資本。 除此之外，馬麗還找了一個讓人意想不到的責任方，那就是西方媒體：西方媒體熱衷於報道中國家庭教會追求宗教自由、反抗中國政府，這種報道給王怡和秋雨帶來全球性的名望，所以後者在行動上也就越來越激進，以迎合西方媒體的這種敍事。普利策獎的獲得者，長期報道中國事件的張彥（Ian Johnson）就是她所批判的典型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這就是她的整個框架裏讓我最不舒服的地方：有問題的是西方媒體和西方傳教士，以及受到他們扶持的中國教會，而在她的敍述下，似乎中國當局和地方當局都是被動防禦的角色，只是受了秋雨不斷的挑釁，才忍不住在 2018 年底出手，將其一網打盡。儘管馬麗在引言部分提到 2017-2018 年，中國當局對於宗教團體的寬容度下降，讓教會產生了嚴重的焦慮和恐慌，但是實際的敍述中，這個因果關係變得非常隱微。比如在「挑戰凱撒」一章，在講到當局對秋雨成員的各種迫害之前，馬麗都會先敍述秋雨做了什麼事情去刺激當局，還會放上教會內外成員對秋雨和王怡的這些做法的批評。一個出鏡率很高的前華西區會的傳教士 William 的評論就很有代表性，他認為秋雨的做法只是讓教會已經岌岌可危的生存空間變得更加逼仄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其實在 2016 年與楊鳳崗的對談（對談後來收錄成為《神權與政權——中國家庭教會談話錄》一書）中，王怡間接地回答了上述的兩個問題，即秋雨的政治願景和秋雨為何採取一些激進的行動。我從這個對談中聽到的，更多的是王怡對教會主權的強調，對國家進一步侵犯宗教自由的擔憂，而不是破局以後要建立一個什麼樣的政體的考慮，但也可以從另外一個角度理解為，只要未來的政體保證基督徒的宗教自由，那已經基本符合王怡對政體最低限度的要求。對談中提到另外的兩個案例，一個是同為家庭教會的守望教會，另一個是溫州的三自教會，這兩個案例同樣都説明，自 2010 年以來，基督教的宗教自由在不斷萎縮，不僅家庭教會難以為繼，三自教會歲月靜好的日子也已宣告結束。在講到溫州三自教會的時候，王怡有這樣的一番話，多少可以解釋他們秋雨自己的行動：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「真正的抗爭就是釜底抽薪，真正的反抗就是徹底退出三自，被耶穌分別出來，不要跟凱撒玩遊戲。這個抗爭一定會導致更嚴厲的對付，而這就是家庭教會、是你們的弟兄們幾十年來一直在走的道路。我不是希望你們被逼迫，我是希望你走跟我們一樣的道路，加入我們，然後我們一起被逼迫。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管基督徒可以不同意王怡這樣的思路，但在這一個語境下去理解秋雨的行動，至少比從「沽名釣譽」和「鋌而走險」這樣的敍事去理解，要合理得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我對基督教羣體的同情，除了他們常年受到政權的打壓，還有一個原因。作為一個政治自由主義者，我一直不認為自由主義是一種必須運用在一切關係和組織裏的原則（區別於整全性自由主義）。我以前擔憂的是，基督教羣體會將他們的原則強加給別的羣體，我沒有想到一點，那就是在政權以外，可能也有別的人想將自己的原則強加給基督教。馬麗的這本書，大概可以看出一點這樣的傾向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這本書對王怡的大部分指控，在我看來都不是特別嚴重的問題，因為我認為一個教會在一定程度上是可以依照一種與外部世界不同的原則來進行內部互動的，更何況這個外部世界，也就是中國社會，人與人之間的關係也不怎麼美好。馬麗提到，在秋雨教會內部，牧師和普通信眾之間的關係不平等，王怡還時常號召女性迴歸家庭，不贊成女性擔任教會領導職位，這説明教內男女地位也是不平等的。抽象地來看，這似乎真的是個問題，但秋雨之福是一個加爾文宗教會，不管對加爾文宗如何理解，但它肯定不是一個主張全方面的平等主義的教會。加爾文教會內部實行的是長老制，它當然不如浸信教會那麼民主，但也絕對不是牧師專制。王怡作為牧師和秋雨信眾形成那樣的關係，某種程度上，也是信眾選擇的結果，畢竟秋雨也沒有禁止信眾退出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬麗對王怡的另外一些指控，在我看來，是操作上的問題，不是品質上的問題，比如在秋雨建立的聖約歸正學堂（CRS），校長和教師之間工資有比較大的差距，華西區會偏袒王怡，對王華生進行內部審判，且判決過重，秋雨教會對被指控強姦的內部成員，懲罰又過輕。我們當然可以説，對於這些事，王怡或許可以處理得更好一點，但這種操作上的問題不足以讓人得出作者的那一些結論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作者給我的感覺是，她希望秋雨按照自己所設想的原則來運作，而且這些原則還不是整全性的自由主義原則，倒更像在歐美左翼裏流行的進步主義原則（或曰「覺醒文化」）。在整全性自由主義那裏，核心概念是「自主性」（autonomy），也就是説，「自主性」作為標準，不僅可以評價政治制度，也可以用來評價不同類型的社會關係和個人選擇。如果一個人選擇相信一種宗教，這種宗教非常強調權威和等級，那麼，他的信仰是否符合「自主性」，這其實是有討論空間的，因為「自主性」也並非要求我們的所有言行都體現高度的自主，二階的自主（second-order autonomy），也未必不是自主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而我這裏所説的「進步主義原則」， 即一套以「權力關係」為核心概念的平等主義理念。以秋雨為例，在教會裏面，牧師和信眾之間有權力關係，長老和普通成員之間有權力關係，學堂校長和老師之間有權力關係，男性成員和女性成員之間也有權力關係。在這一套理論下，權力上位的一方，據説是享有某些特權，所以應該對權力下位的一方做出某種補償，這就使得兩者一旦發生衝突，權力下位的一方能夠首先佔據道德的制高點。從這個角度來看，也就不難理解像秋雨教會內部的諸種安排，會受到作者的批判了。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這並非是我的臆想，全書至少在四個地方用到了「權力關係」一詞，其中一處直接提到王怡和受眾之間的權力關係（77 頁），另一處提到聖約歸正學堂的校長蘇炳森和老師之間的權力關係（121 頁）。在另外的地方，雖然沒有權力關係這個詞，但提到或者暗示王怡享有權力和濫用權力的表達也俯拾即是。全書提到「權力」的地方超過一百處，比如在 102 頁，「權力」一詞就出現了 5 次，都是在控訴秋雨及其領導人的權力腐敗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照馬麗的理解，不僅王怡和秋雨的信眾之間有權力關係，他和王華生之間的權力也是不對等的，因為王怡比王華生要更受信眾歡迎，享有更大的海內外影響力，最重要的是，他在華西區會裏明顯更得勢。整本書用了大量的篇幅在談王怡對王華生的「霸凌」，高潮就是華西區會對王華生的內部審判，而且作者堅持認為這個審判及其結果不符合程序正義。聯繫到引言裏提到的作者的論點，秋雨衰於其自身「道德權威的喪失」，似乎對王華生的「不公正審判」失得秋雨民心盡失，以至於在當局最終的鎮壓到來之時一下土崩瓦解。我想説的是，這種敍述儘管很有戲劇色彩，但卻不太符合當代中國政治的邏輯，如果秋雨的領導人能保持原本的道德權威，王怡難道就能倖免於難？而且這和我 2018 年 10 月所見到的景象也不太一致，我並沒有看到什麼「道德權威的喪失」，相反，我看到的是秋雨組織嚴謹、井井有條、志氣高昂，但也正因為如此，我對它的前景深感擔憂。如果秋雨當時是一蹶不振，那它反而沒有那麼危險。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而馬麗的批評還是具有典型的意義，並不是説她的分析是對的，而是説，它非常有代表性地反映了「少數派」裏對當下的抗爭的一種思維模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在無產階級革命的年代，流行的思維模式是用目的來證成手段，即只要目的是革命的成功，手段可以忽略不計。與此相對應地，革命領導人犯了錯（手段的錯誤），只要他本質（認同革命的目的）是好的，對革命有功（有助於目的），即便不是功高於過，那也是能功過相抵的。這樣的革命倫理當然是有問題的，領導人在這樣的倫理的支持下不斷犯錯，以至於釀成滔天巨禍，死後還能三七開。可能是吸取了這樣的教訓，恰逢進步主義倫理的流行，現在對抗爭者的評價標準變得極為苛刻。按照如今的標準，一個抗爭者通過對抗爭事業做出貢獻累積起來的影響力，不僅不能作為功勞讓別人對他的過錯網開一面，而且還被定義為他所具有的「權力」，讓他罪加一等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬麗對王怡指控的那些內容，在中國任何一個公司裏（既然馬麗把王怡稱作宗教企業家），幾乎都存在，並且要嚴重得多。當然，宗教組織相比商業組織，在道德上的要求，肯定是要更嚴苛一點，但從另一個方面也可以説，宗教組織相比商業組織，在中國面臨的環境同樣要惡劣許多，那就更應該允許領導人犯一些錯誤。王怡和王華生的衝突，在我這個人外人看來無非就是一個組織內部的人際糾紛，雙方都不無過錯，但在這本書裏卻被上綱上線到如此地步，讓人瞠目結舌。值得一提的是，在王怡受難以後，王華生進一步被華西改革宗長老會區分解除牧師職務，還被自己的親弟弟驅逐出秋雨百花長老會，這多多少少可以説明，王華生本人，並不像馬麗説的那樣，是由於遭到王怡的排擠才在教內失勢的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這樣的抗爭倫理不僅是不公正的，而且從後果主義的角度來看，它一定會讓所有的抗爭歸於失敗。馬麗將「權力關係」引入抗爭的場域，這個並不一定有錯，但是在抗爭的場域裏，不僅存在着所謂的「權力關係」，也存在着藉助「權力關係」話語來發動的權力鬥爭。如果這種話語最後佔據了主導，那一定會演變成這樣的結果：為抗爭做出貢獻到一定程度的人，被認定為具有了一定的「權力」，貢獻越大，權力也越大，也就越容易被後來的人，其「權力下位者」所打倒。因為在如此的「權力」定義下，要指控一個人「濫用權力」，是相當容易的。無獨有偶，在進步陣營的那邊，也發生過這樣的事例，一個女權主義的領導人，因為分辨不了兩個女同之間互相指控性騷擾是否可以成立，就被人指控「包庇性騷擾犯」，同時由於她在女權社羣累積多年的影響，也難逃「沒有反思權力關係」的指責。這件事從微信羣發酵到微博，鬧得沸沸揚揚，兩代女權主義者之間因此產生了嚴重的撕裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這樣的抗爭倫理，只會在抗爭者之中產生逆淘汰，最後勝出者，要麼是最不要臉的人，無視任何指責一心只想成功的那種人，要麼是最狡詐的人，按照這種倫理將自己精心包裝成在各維度都屬「弱勢」的羣體的一員，且永遠懂得避開聚光燈的那種人。前者和中國人常説的「成王敗寇」沒什麼區別，後者和中國人常説的「槍打出頭鳥」，也沒什麼區別。抗爭者們，還是最懂「中國文化」的那些，會贏到最後。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我並不將馬麗這本書，完全當作一本學術著作來看，而是當作更廣闊的抗爭場域裏的權力鬥爭的一部分，既然馬麗那麼服膺布爾迪厄，那她應該不會對我這樣的歸類，感到太過於憤怒。布爾迪厄認為，大部分的知識分子的學術研究，並不像他們自己所宣稱的那樣客觀中立，不偏不倚，而其實具有功利的、政治的特徵。他在《知識場域與創造性方案》一文中説：「那些似乎只是為科學進步作出貢獻的理論、方法以及概念，同時也總是‘政治’花招（political maneuvers），是嘗試確立、強化或顛覆符號統治的業已確立的關係結構的政治花招。」馬麗一書，自然是為了顛覆秋雨那邊的「殉道者敍事」而寫的，這個毋庸置疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可能是為了證明西方教會一直有美化中國「殉道者」的傾向，馬麗還提到倪柝聲「性侵女同工」的案子。倪柝聲是二十世紀中國最有影響力的基督教領導人之一，與王明道、楊紹唐並稱「中國教會三巨人」。儘管馬麗有許梅驪的回憶錄以及梁家麟的《倪柝聲的榮辱升黜》一書作為引證，但梁的著作在基督教研究界內似乎名聲不佳，且梁也並未論證倪柝聲「性侵」女同工，而只是説他與兩位女同工有婚外情，且為其中一位拍攝過一卷影片。邢福增的《反帝·愛國·屬靈人》一書也寫到：「至於被揭露與倪有染的兩位女同工，她們亦承認在十多年前或二十餘年前與倪通姦，甚至被拍裸體影片。」 這些在基督徒看來，可能是不可饒恕的罪過，但即便真有其事，它們和「性侵」也有着非常本質的不同。馬麗的張口就來，與其證明瞭中國基督教領袖一貫品德不佳，不如説證明瞭一些持有進步倫理的人，在指控他人這件事上很少做到公正嚴謹，只要認定你有問題，那就什麼罪名都可以往你身上安，就好像文章開頭那位左翼的朋友一樣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十多年以前，秦暉老師有「共同的底線」的提法，這個共同的底線，大抵是自由主義的，即公民權利、自由與程序正義。 如今隨着進步主義的興起，它想要取代自由主義成為這個「共同的底線」，並且將其作為社會的進步。這個新的共同的底線是怎麼樣的呢？用我幾年前聽到的説法，叫「私人關係的民主化」。也就是説，以前我們認為信仰也好，人際關係也好，都是私人的事情，現在不是了，因為私人和公共的界限已經不存在了，你的信仰也好，人際關係也好，都得放到公共領域裏接受全部人的審判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我很好奇，這真的是進步？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/27/MATTERS-%E7%A7%8B%E9%9B%A8%E4%B9%8B%E7%A6%8F%E4%B8%8E%E6%8A%97%E4%BA%89%E7%9A%84%E4%BC%A6%E7%90%86.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/27/MATTERS-%E7%A7%8B%E9%9B%A8%E4%B9%8B%E7%A6%8F%E4%B8%8E%E6%8A%97%E4%BA%89%E7%9A%84%E4%BC%A6%E7%90%86.html</guid>
            <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 07:10:25 GMT</pubDate>
            <author>陳純</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 根之嚮往 3 (東加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 根之嚮往 3 (東加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/6d7d8d18-9dbe-46a7-b18a-b2baec810177.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;（根津）知道（小根）的心情，不少根系都知道小根的心情，因為小根坦白向它們説出來，偏偏它就沒有勇氣告訴（巨榕）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巨榕很難過，這難過沒有讓它生氣，卻使它沒有氣力，牢牢維繫，都有錯嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在那一瞬間，小根突然覺得巨榕不再牽制著自己，於是毫不猶豫地拔腿就跑。它向前狂奔，它知道自己在狂奔，卻不知道為何要這樣做，但它確實做了。小根跑得很遠，直到停下來喘氣，心跳聲砰砰作響，才發覺內心的恐懼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，恐懼只是曇花一現，因為它想到了自由，自由使它興奮。小根如同一條野根，渴望在廣闊的草原上的自由自在，可以吃任何食物，玩任何東西，交任何朋友。它記著根津的話，要適應這些環境，要學習生存之道。雖然，小根對於真正地適應和生存，還有些迷茫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;&lt;p&gt;時間飛快，小根終於感受到成長的路是崎嶇不平，外面的世界雖然美麗，卻也暗藏著無數的荊棘。有狂風暴雨，也有烈日炎炎。小根在暴風雨中搖擺，在烈日下掙扎，每一次都是磨練與考驗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我為何仍要執著？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&quot;或許我應回歸巨榕的懷抱，那裡才是安寧之所。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;漸漸，小根不再問這些了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它懷念巨榕的懷抱，懷念那無憂無慮的安全感，思念其他的根，思念美好的情誼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小根牢記根津的話語。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&quot;如果我能夠適應環境、學會生存，我會帶著經歷回來的！&quot; 小根它自思自想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小根學會了攀爬，學會了與大地共舞，學會了與動物、植物和生物共融，這是大自然的奇妙，使這片土地變得更加堅韌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，在自然界裡，競爭與合作是並存的，小根見證了植物間為了爭取資源，比如陽光、空間或水份，它們不惜釋放毒素的殘酷，小根也遭遇過這樣的生命威脅。但幸運的是，有一次被一隻路過的野豬拉走它，這讓它深刻體會到珍惜生命與同僚互助的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;時間好像總是在指尖溜走，不知不覺，小根已經不再是小小的根，它成長了。它要努力去適應這片地，要生存，有自己的事情做，有喜歡的朋友，也會遇見敵人，它似乎忘記了初衷，那就是自由，自由這兩個字，它已經很久沒有提起過了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，小根抬頭看著天空説：&quot;這不就是自由嗎？&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它意識到，自由，並非毫無拘無束的逍遙，它會伴隨著孤寂與責任的重擔，要肩負起自身的使命，要為自己的抉擇付出代價。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;漸漸，它領悟到根津的智慧，開始理解自由的真正含義。自由，在責任面前站得筆直，是在逆境中依然昂首闊步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，這是一趟生命的旅程，小根仍在探索，仍在追尋那片屬於自己的天空，感受著生命的價值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至於巨榕，它在嘈雜聲的都市中靜靜站立，注視著每一條小樹根的變化和成長，默默地守護著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它盼望著小根回來，小根回來，對根系來説將會是一個充滿意義的時刻！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寫作日期：2024 年 6 月 27 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;開始時間 : 09:53am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成時間 : 13:14pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;攝.文. 東加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相關故事:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;微故事-根之嚮往 1&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/a/gxuew262lmlw&quot;&gt;https://matters.town/a/gxuew262lmlw&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;微故事-根之嚮往 2&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/a/x3dk3zshc97f&quot;&gt;https://matters.town/a/x3dk3zshc97f&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了寫微故事，還製作有聲書，希望我們能互相認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜歡我的文章嗎？盼得到您的支持、點讚，或分享我的文章，讓我知道創作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;https://tonkabean.me/支持與鼓勵/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事選集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;NFT 收集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&quot;&gt;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;東加豆貼文生活 What&#39;s App Channel~~&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你的追蹤, 就是我的動力. (微笑~)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 What’s App 頻道, 當我突然想...我就會貼出來, 也許一個微故事, 或者一首我唱過的歌, 甚至是一幅生活照, 一頓飯, 一包零食, 如果你有興趣~~~ 謝謝!&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&quot;&gt;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/27/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E6%A0%B9%E4%B9%8B%E5%90%91%E5%BE%80-3-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/27/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E6%A0%B9%E4%B9%8B%E5%90%91%E5%BE%80-3-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 05:41:13 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>改革者龍廈|《喇嘛王國的覆滅》讀書筆記</title>
            <description>&lt;p&gt;1933 年，13 世達賴喇叭去世。時年 52 歲的龍廈認為是時候實現他的改革大計了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的第一步，是通過「帶節奏」，成功剪除了強敵，達賴喇嘛的管家：土登貢培。土登貢培從小受 13 世達賴喇叭賞識，此後二十多年盡心服侍，雖然沒有正式官職，但在當時政教合一的西藏社會，做為達賴喇叭的親信，實際大權在握。所以，達賴喇叭去世之後，政壇真空，就有人提議土登貢培擔任攝政。年輕的土登貢培也許是自信過頭，也或者確實對於權力沒有很大欲望，又或者政治手腕還不夠圓熟，總之，他自己並沒有極力爭取。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跟清宮戲裏演的一樣，身處宮廷，你不和別人爭，別人要和你爭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;達賴喇叭的去世很突然，死時只有土登貢培在身邊。龍廈逮住機會，散佈言論，暗示達賴的死和貢培有關。雖然沒有任何證據，但無論什麼社會，陰謀論總容易俘獲人心。後來，貢培被認為在達賴之死上有責任，即便不是直接，也是間接：沒有及時通知各方，耽誤了病情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最終土登貢培被判流放，他的父親也受到株連。據説執行那天，父子二人被同時帶往八廓街，相向而行，但不允許交流，也不知道彼此將被押解何方，一老一少在拉薩最繁華的街道上擦肩而過，從兩個相反的方向被押解出拉薩城，從此各自天涯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此時的龍廈，就在他們頭頂的某個二樓的窗口，目睹了這一切。不知道可曾有過一些不忍。可以肯定的是，雖然取得了鬥爭路上的重大的階段性勝利，龍廈仍然對自己的未來的遭遇一無所知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;龍廈是貴族出身，從小接受貴族教育，書裏説：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;他是一位才智出眾的人，他精通藏醫甚至在他身居要職之後仍然繼續行醫治病。並且，他還是一位技藝嫺熟的樂師，他可以演奏「揚琴」和「胡琴」兩種絃樂器，他常常同拉薩的其他樂師一道舉辦「爵士樂自由演奏會」(jam sessions)。他精於數學，通曉宗教，人們都把他看成精通圓光術 (pravbab) 和魔法 (gtad) 的專家。有的人相信他是從未被認定的寧瑪派的轉世活佛。更令人吃驚的是，龍廈還是西藏少數幾個對世界有廣泛瞭解的官員中的一個，他曾在英國和西歐旅遊並生活過。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;龍廈當年去英國，是受 13 世達賴喇叭的委派，學習並謀求和英國發展同盟關係，以在和中國的角力中獲得支持。也是在那裏，他見了更多的世面，瞭解了英國的民主憲政，逐漸確立了這樣的信念：即西藏必須自願地進行變革，否則就會經歷法蘭西那樣的命運。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有個插曲蠻好玩，説 1914 年 9 月，龍廈突然要求去印度。因為她的妻子要生孩子，而他們夫妻倆對信息有誤解，以為生在英國的孩子會被當作英國人來看這件事的意思是孩子可能會是個金髮碧眼的英國人模樣，很擔心，所以想要讓孩子生在印度的大吉嶺或者噶倫堡的藏族居住區。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是書裏寫的，但我有點懷疑，這和龍廈此前的形象差距也太大了。此前的他，聰明、幹練、有文化，又見了很多世面，怎麼會突然蠢萌至此了呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反正，那之後，龍廈經印度回到了西藏，當了大官，權力日盛，以至於後來連本來對他青睞有加的達賴本人也起了疑心，覺得他對自己的權利構成了威脅。但儘管如此，一直到達賴去世，龍廈都是個權勢顯赫的政治人物。因而，達賴一死，他便迫不及待開始實施他的奪權及改革計劃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在和土登貢培的鬥爭中他是勝者。然而，人外有人山外有山，風水自古輪流轉，接下來在和另一位對手赤門噶倫的鬥爭中，他全面敗北，輸得很轍底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;頭爭的具體過程很曲折，充滿了陰謀詭計，我就不贅述了，感興趣的朋友可以親自去讀書。我在這裏想提的是，失敗以後的龍廈的命運。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對龍廈的正式指揮，是説他領導了一個大約有 100 名僧俗官員的組織，企圖殺害赤門嘎倫並陰謀推翻噶廈政府，用布爾什維剋制度來取代它。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唉呀你別説，所有的專制政府都害怕人家顛覆它，而那個年代和這個年代一樣，布爾什維克在很多國家也都是洪水猛獸。噶夏政府這回是勝利者，然而它像幾年前的龍廈一樣，也萬萬料不到，二十多年後，真的有所謂的「布爾什維剋制度」取代了它。而這一切和它栽贓給龍廈的罪名毫無關係。龍廈當時的主張，是建議 4 年一屆的任期制來取代噶倫的終身制，而噶倫由「民眾大會」選舉產生。這個主張在 1934 年，以宗教和農奴制為基礎的西藏社會，實在是過於超前了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;龍廈後來被判處剜眼的刑罰。這是當時的西藏社會僅次於死刑的重刑，另一個慘無人道的型罰是「斷肢」，龍廈的兩個兒子就差點遭此噩運，因為宗教界的頭麪人物向赤門求請而倖免於難。據説龍廈從剜眼的酷刑中醒過來問的第一句話，是他的兒子們有沒有遭受同樣的命運。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在西藏那樣一個佛教社會，這些刑罰能長期存在，也真是件值得人深思的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赤門噶倫同意不對龍廈的兒子施以斷肢的刑罰，條件是他們和他們的後代不能從政。然而後來，大兒子次旺多吉向政府申辯，説他實際上並不是龍廈的兒子，而是另一個人的私生子，她的母親和那位「生父」都親自做了證。再輔以大量行賄，次旺多吉終於重返政壇。多年以後，他成了西藏政府的另一位重要官員，在另一件大事中留下深刻的個人印記。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據家人們説，龍廈在出獄後，將大量的時間都花在唸經祈禱上，對從前的鬥爭絕口不提。他對兒子説，他的失明是因為果報應，因為他年幼時用彈弓打傷過一隻羊的眼球。他還對自己的孩子們提出忠告：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;如果你們當上了政府的官員，不要去在意曾發生在你們的父親身上的事情，因為我們是老一輩，我們彼此之間在政治問題上存在分歧，那是我們老一輩的問題，不應當牽連到你們這些孩子們。我關於改革的建議沒有被他們接受，因為他們的見識極其有限，幾乎沒有人能夠真正領會我的建議，因而這種可悲的書面便出現了。但是我們的血是西藏人的血，即使有一天你們成為世界之王，也不應當忘記西藏和西藏人；即使你們成為大活佛，並且可以為所欲為，也不應當忘記西藏和西藏人民。……你們決不應該想到要對他們的所作所為進行報復。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;注：《喇嘛王國的覆滅》，作者是美國人梅爾文·戈爾茨坦，是一本關於西藏社會 20 世紀上半葉宗教、政治等方方面面的書。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/26/MATTERS-%E6%94%B9%E9%9D%A9%E8%80%85%E9%BE%99%E5%8E%A6-%E5%96%87%E5%98%9B%E7%8E%8B%E5%9B%BD%E7%9A%84%E8%A6%86%E7%81%AD-%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/26/MATTERS-%E6%94%B9%E9%9D%A9%E8%80%85%E9%BE%99%E5%8E%A6-%E5%96%87%E5%98%9B%E7%8E%8B%E5%9B%BD%E7%9A%84%E8%A6%86%E7%81%AD-%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0.html</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 10:33:24 GMT</pubDate>
            <author>阿布拉赫</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 根之嚮往 2 (東加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 根之嚮往 2 (東加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/3d138021-be0f-472c-b8f5-f2690cda0c6e.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;（小根）的掙扎，引起了另一根樹根的注意。這根樹根名叫（根津），它是一根年邁的樹根，它經歷了無數的風風雨雨，見證了巨榕的興衰。它對小根的年輕氣盛，感到一絲憐憫，也想起自己曾經的年少輕狂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「看來你非要離開巨榕不可，為什麼呢？」根津問道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我想出去看看，找一片屬於自己的天空。」小根語氣堅定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「外頭可不全是好風光，也有很多未知和風險的。」根津認真地説，「你還嫩，沒嘗過風高浪急，不懂世俗險惡，不知道活著有多難，一生的安穩是多麼幸運的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我知道！我知道！&quot;小根感激著根津的話。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&quot;但我不想一輩子都待在這裡啊！我真的想去闖蕩，我相信外面有很多東西我想知、想看，也相信有很多東西等著我！&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小根毫不猶豫地説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根津看著小根那雙發著光的眼睛，聲音充滿了激動和熱情，它感動卻又無奈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然明知道的，根津還要對小根説：「你還不明白，自由不是你想去哪裡就去哪裡，它需要付出代價，它需要你擁有足夠的能量和力量。如果你沒有做好準備，你在外面不僅會迷失自己，甚至可能失去性命，自由與樂趣是不同的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小根沉默了，它開始思考根津的話。根津的忠告，讓它意識到，自由不是白得來的，得靠自己去打拼，要付出汗水，甚至是淚水，要承受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，小根的渴望並沒有消失，它仍然渴望著突破自己有限的生命，突破被約束，去闖蕩世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其實小根對於根津的話是半知半解的。它認為自由，明明是一件簡單的事情，很直接的，沒必要懷疑，偏偏根津弄得如此複雜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它想根津教導它自由，讓它馬上可以得到自由，可是根津只重複了一遍它的話，叫它堅強，學會獨立，無論如何，都要克服困難。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且，根津告訴它如何適應外面的環境，如何尋找生存之道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小根聽得喜不自禁，它聽著根津每一句的話，它要成長，要讓自己變得強壯，它要為自由而戰！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小根的選擇，也讓它陷入了前所未有的困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何才能擺脫巨榕的束縛？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果世界是充滿了危險，它真的能生存下去嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，還有自己的一片天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;待續...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寫作日期：2024 年 6 月 26 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;開始時間 : 09:15am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成時間 : 11:45pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;攝.文. 東加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相關故事:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根之嚮往 1&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/a/gxuew262lml&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://matters.town/a/gxuew262lml&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了寫微故事，還製作有聲書，希望我們能互相認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜歡我的文章嗎？盼得到您的支持、點讚，或分享我的文章，讓我知道創作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;https://tonkabean.me/支持與鼓勵/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;故事選集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;NFT 收集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&quot;&gt;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;東加豆貼文生活 What&#39;s App Channel~~&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你的追蹤, 就是我的動力. (微笑~)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 What’s App 頻道, 當我突然想...我就會貼出來, 也許一個微故事, 或者一首我唱過的歌, 甚至是一幅生活照, 一頓飯, 一包零食, 如果你有興趣~~~ 謝謝!&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&quot;&gt;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/26/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E6%A0%B9%E4%B9%8B%E5%90%91%E5%BE%80-2-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/26/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E6%A0%B9%E4%B9%8B%E5%90%91%E5%BE%80-2-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 04:01:53 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>建立 YouTube 頻道在我創作路上的意義</title>
            <description>&lt;p&gt;創建「凱樂知識之旅」這個頻道，想為受眾提供的價值，是讓更多人透過我的分享，培養對閲讀的興趣，並且透過閲讀與自學不斷富能自己。但暫時撇開自己想為他人提供的價值不説，單單設立這個頻道，對作為創作者的我，其實已經饒有意義了。今天很想散談一下。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;離開社交平台這個創作者溫室&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我的寫作由臉書開始。然後到了馬特市。我覺得臉書與馬特市的社交屬性非常相似。對於創作者而言，一開始在社交平台發表作品總是充滿溫暖和鼓舞。無他，即使作品在長度、架構、內容深度與廣度各方面都表現平平，摁讚/拍手的人數都可以非常不俗嘛！可是，社交平台上的摁讚，是否表示看的人真心喜歡該作品，或者該作品對他們提供了很高價值呢？很多時都並非如此。在社交平台上的摁讚動機很多時不一定與作品本身有關。摁讚的人可以是因為禮貌，甚至因為想得到回讚而摁讚。我在臉書也曾經遇到一些創作者，非常落力給別人點讚。後來從他們貼文才知道他們會摁讚所有朋友的所有貼文，也期望別人摁讚他們的東西。社交媒體得到的可觀摁讚數字是否反映內容的真實市場價值呢？我認為並不可靠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反之，YouTube 雖然也被列為社交平台的一員，但它的屬性與臉書/馬特市不一樣。在 YouTube，創作者與受眾之間不一定有臉書那種「朋友」關係（其實很多時都沒有）。因此不需要為了禮貌而觀看/點讚影片，更不會為了要別人回看回讚而點讚。YouTube 的絕大部分用戶都是觀眾/聽眾而並非創作者。因此創作者之間互相吹捧的問題遠沒有臉書/馬特市常見。在 YouTube 得到的觀看數、摁讚數雖然少，但若要參考內容在市場上的接受程度，數字遠比上述平台的可靠得多。並不是説臉書或馬特市不好，但若要謀求進步與突破，分一點時間到溫室外闖闖也是必須的。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;養成有系統閲讀的習慣&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;雖然我一直喜歡閲讀，但總是流於消閒與碎片化。寄沒有做筆記，也沒有把閲讀過的材料進行整理。缺乏系統的閲讀，使我閲讀量即使很多，也永遠建立不起知識庫。無法建立知識庫也會妨礙我運用閲讀素材在自己的創作之上。這樣一來，我的創作總是沒什麼進步與突破。開設頻道之後，我要把閲讀過的內容有條不敏地分享給受眾，我必須學會做筆記與整理素材。這樣就無形中幫助我建立閲讀系統，以及養成有系統地閲讀的習慣了。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;更自信地嘗試新的創作領域&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;從寫作延伸至影音創作，之前累積的寫作能力也用得上。例如寫一篇節目講稿對我而言是花不了一小時的工作。開始了影音領域的創作，錄製影片、練習説話技巧與節奏、設計影片封面圖案等，全部都要親歷親為。設計這一快是我之前想都不敢想的。畢竟自幼視障令我想像不到自己與圖片設計會有任何關連。但現時沒辦法了，不會做也要學。幸好有兩個 AI 機器人作我的左右護髮。Chat GPT 為我建議設計意念；Ideogram 把我給它的文本變成圖像。漸漸地，我不用完全倚賴 GPT 提供設計意念，自己也能產出意念和創作做圖文本了。不知不覺地涉足設計創意的領域也令我感到十分驚喜。涉足不同領域創作的體驗，也進一步豐富了我的創作靈感。這是一趟十分有趣的學習旅程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最後也要運用一下社交平台的優點。我的第二集節目「高效能自學系統 S T A R T」已經上傳了。大家若有興趣可以點進去看看。謝謝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://youtu.be/3WXxvkg1LBA&quot;&gt;https://youtu.be/3WXxvkg1LBA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/25/MATTERS-%E5%BB%BA%E7%AB%8Byoutube%E9%A0%BB%E9%81%93%E5%9C%A8%E6%88%91%E5%89%B5%E4%BD%9C%E8%B7%AF%E4%B8%8A%E7%9A%84%E6%84%8F%E7%BE%A9.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/25/MATTERS-%E5%BB%BA%E7%AB%8Byoutube%E9%A0%BB%E9%81%93%E5%9C%A8%E6%88%91%E5%89%B5%E4%BD%9C%E8%B7%AF%E4%B8%8A%E7%9A%84%E6%84%8F%E7%BE%A9.html</guid>
            <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 13:48:52 GMT</pubDate>
            <author>陶樂思</author>
        </item>
        <item>
            <title>東亞三國為何內卷?開放但不平等的競爭體系</title>
            <description>&lt;p&gt;內卷是經久不息的現象和議題。6 月 24 日，北京大學教授姚洋受新京報與今日頭條邀請就當下的教育制度、工作就業等問題進行討論。新京報與今日頭條發佈的訪談視頻中，他奉勸年輕人不要躺平，還是得卷。他説，「年輕人還是不能躺，得跟着去卷，只有卷，才能出成果，才能成功。你躺平幾天，會發現這個世界離你遠去，只有跟着一起去卷。卷的過程中，只要心態平和下來，把自己的家庭生活安排好，你會卷出樂趣來。」 引發熱議。我覺得他這調門起得太高，卷出樂趣來不可企及；卷出抑鬱來，到是很可能。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/b4a59c2f-a5bc-47dc-9521-6eb93cbf5eab.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;但中國確實長期陷入過度競爭之中，不是個好現象。無獨有偶，日本和韓國也不遑多讓。這三個東亞國家雖然制度不同，但都面臨着同樣的社會問題：內卷嚴重，出生率下降和人口老齡化，自殺率高，或宅男宅女、佛系、躺平和擺爛等消極的生活形態。那麼自然而然，人們就會有疑問，是什麼原因導致了這三個制度不同的國家卻有類似的現象呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最容易想到的原因，就是這三個國家有着共同的文化淵源，就是歷史上都受儒家思想的影響。中國是儒家思想的發源地，自漢武帝「獨尊儒術」以來，歷代王朝無不奉儒家的「親親尊尊」為建構社會秩序和進行統治的不二法寶，有「半部論語治天下」的誇張之語。而日韓在古代積極仿效中國，從中國引進了諸多的禮制和文化，受儒家思想影響很大，三個國家一併歸屬於儒家文化圈。相對而言，韓國比日本受儒家思想影響更多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最簡單的解釋往往就是最合理的解釋。由於儒家思想的影響，這三個國家呈現出一個共同特徵，開放而不平等的競爭體系。這是造成過度競爭、內卷的主要原因，進而在現代社會生育成本轉而高於收益的狀況下，導致出生率低和人口老齡化。儒家主張「親疏有別，貴賤有等」。「貴賤有等」就決定了儒家社會不同階層具有不同的特權。這裏要澄清一個誤解，一些人將儒家社會具有的社會流動等同於社會平等，這是錯誤的認識。社會流動與社會平等是兩個概念，社會流動是指個人可以通過奮鬥跨越社會階層，但不同的社會階層可能具有不同的特權和或權利，這稱之為社會不平等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西方在古代，競爭不開放，貴族和平民都是世襲。只是近現代才逐步開放，進入更高的社會階層不受身份的限制。而中國等儒家社會。自廢除分封制後，競爭就是開放的，除了皇族是世襲的，其它社會階層都需要通過競爭和可以通過個人奮鬥取得。當然日本廢除封建制是近代才發生的。通過科舉考試或建立軍功，一介平民也可以成為高級官員，「朝為田舍郎，暮登天子堂」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但這種開放競爭是不平等的。不平等主要體現在不同階層權力的不平等，不同階層擁有不同的特權，階層更高的擁有的特權更多。比如，中國古代讀書人如果考中了秀才，即使沒有入朝當官，也擁有一些特權，如免去田賦和見官不必下跪。由於不同階層的特權不同，當然個人參與競爭的動力就很強大，大都願意「吃得苦中苦」，想「方為人上人」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不平等其次體現在於起點和規則的不平等。起點不平等沒法避免。個人資質不同，家庭條件不同，受教育機會不同，對競爭參與者影響很大。要想完全消除起點不平等已被歷史證明是烏託邦，只能是儘可能縮小享有教育資源的差距。而個人資質是先天，家庭條件也不可能實現平等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;規則不平等則對不同的參與者區別對待。對有些競爭者的條件寬鬆些，對有些競爭者的條件嚴格些。比如過去的科舉考試和現在中國的高考對不同地區的考生的名額分配就有很大差別，不平等不公平。更別説有權有勢有錢者搞暗箱操作，更不平等不公平。對不同的人，競爭的難度不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總的説來，儒家社會自古不以天生條件將人絕對地排除在競爭體系之外，除非是被定罪的人，均可以參與廣泛的社會競爭。從大的時間長度來看，帝王也不是萬世一系，「帝王將相，寧有種乎！」 時勢造英雄，風雲際會，平民也有機會競逐帝王。由於階層不平等，不同階層擁有不同的特權，就使得更多的人可以和願意參與競爭以進入更高的社會階層。而不平等的競爭起點和規則，又使得競爭異常地激烈和殘酷。兩相疊加，就導致過度競爭，呈現出「千軍萬馬過獨木橋」的現象。客觀比較，古代科舉考試比現在的高考和公務員考試卷得多，錄取率低得多。考一輩子秀才和舉人的屢見不鮮。清朝有位考生，考了一輩子，最後以 98 歲的高齡考中舉人。現在沒聽説有考一輩子公務員的，考幾年的有。當然，古代科舉沒有年齡限制，現在考公務員有年齡限制。如果沒有年齡限制，也許會有人願意考一輩子公務員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;東亞三國進入近現代後，儒家思想雖然受到不同程度地批判，但仍然延續下來，很大程度上仍暗地裏支配着人們的生活和社會運行。競爭體系仍然表現為開放而不平等。但這三個國家，不平等的變化有所不同。大致説來，中國在私人領域消除了不平等，但公共領域的不平等仍嚴重存在；而日韓在公共領域消除了不平等，但在私人領域卻沒有消除不平等。中國還是嚴重的官本位，體制內或有一官半職就擁有額外的特權，就高人一等。職位越高，特權越多。但在私人領域，男女不平等和長幼不平等被大大削弱。以儒家「三綱」，「君為臣綱，父為子綱，夫為妻綱」而言，等於是「君權」或「官權」仍在，而男權，父權和夫權則被大大削弱。而日韓相反，「君權」或「官權」被削弱，而男權，父權和夫權卻比中國嚴重。日韓的家庭和職場，長幼和男女不平等的現象比中國嚴重得多。韓國職場上，作為長輩的上司用拳腳教訓年輕職員的現象被視為理所當然，二三十年前還比較常見。中國近現代化後就沒有了這種現象，上司教訓下級，最多動口，罵粗口的也是少數，不動手腳。中國和日韓在近現代的不同演化可能是由於中國近現代革命需要將男女老少都動員起來，從而將子女從父權下，女性從夫權下解放了出來，而日韓近現代轉型動員的範圍沒有中國廣泛；以及日韓在國家制度上受到西方更多幹預和影響所致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於仍然有不平等的現象存在，儒家的「貴賤有等」，「上尊下卑」思想仍然存在，職業和職位的高低就仍然附着有或明或隱的特權，停留或墜入社會底層則生活異常艱辛困苦，過不上體面的生活，被人瞧不起。人們對職業和職位的社會評價就有個等級存在，認為有些職業是高人一等，有些職業是低人一等，而職位高低的社會評價的差別更是如此。這樣社會競爭仍然是趨之若鶩地朝着同一方向蜂擁而去。加上信息社會，人們對特權者和富人的優渥生活更多的瞭解，就驅使更多的人加入激烈地競爭中。以至於剛入學的小孩都立志要當貪官；衡水中學的學生誓言「要去拱了大城市裏的白菜」。也許禁止短視頻「炫富」有些道理，除了免得加深社會撕裂和焦慮外，還能緩解一下過度競爭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對比西方社會，古代西方社會是不平等但封閉的競爭的體系。平民天生就不可能成為貴族，不管後天多麼努力奮鬥。只有極別個的能因非凡成就而封被為貴族，比中國能通過科舉考試當官的比率低多了。知道沒有可能，就沒有那樣的念想了，競爭就沒那麼激烈。而現代西方社會，競爭是開放的，同時是平等的。起點當然不可能平等，但規則比較平等公正和透明。更重要的是不論社會階層高低，不論貧富，不論官員還是普遍人，權利是平等的，官員富人並沒有特權，並不高人一等。職業和職位有高低，但權利和人格沒有高低，就不會烏泱烏泱地都湧向高職業高職位。不論是腦力勞動，還是體力勞動，都有人熱愛，並得到社會的尊敬。這樣，人人都可以根據自己的條件和興趣，選擇適合自己發展的職業。即使職位收入不高，只要誠實勞動，也能過上體面的生活，並得到其它人的尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因之，東亞國家內卷嚴重根植於其歷史傳統和現有社會運行的深層邏輯之中，短期內很難改移。最重要的是觀念，觀念決定行為；大多數人長期的行為又形成社會習俗和習慣，社會習慣又進而塑造個人人格；人格又固化人的觀念與行為。只要儒家「親疏有別，貴賤有等」的思想觀念仍然很大程度上支配着東亞社會的運行，內卷就無法消除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 6 月 25 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/25/MATTERS-%E4%B8%9C%E4%BA%9A%E4%B8%89%E5%9B%BD%E4%B8%BA%E4%BD%95%E5%86%85%E5%8D%B7-%E5%BC%80%E6%94%BE%E4%BD%86%E4%B8%8D%E5%B9%B3%E7%AD%89%E7%9A%84%E7%AB%9E%E4%BA%89%E4%BD%93%E7%B3%BB.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/25/MATTERS-%E4%B8%9C%E4%BA%9A%E4%B8%89%E5%9B%BD%E4%B8%BA%E4%BD%95%E5%86%85%E5%8D%B7-%E5%BC%80%E6%94%BE%E4%BD%86%E4%B8%8D%E5%B9%B3%E7%AD%89%E7%9A%84%E7%AB%9E%E4%BA%89%E4%BD%93%E7%B3%BB.html</guid>
            <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 10:56:33 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>從 Substack 的登錄設計瞭解 2FA 雙因子認證</title>
            <description>&lt;p&gt;上週漂流教室 pop-up store 第零次試營業就遇上紅雨，我做好沒生意的心理準備，居然「瘦田冇人耕，耕開有人爭」，得到四位讀者到場支持，雖然言談甚歡，但也擔心待慢了個別來賓。其中一位讀者本身持有 DHK 通證還送出了一枚，上次的小聚為 DHK dao 帶來了三位新持份者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平日晚上我一般處於自閉模式，不過今天（6 月 20 日，星期四）例外，因此臨時決定 18:00-20:00 在尖沙咀&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://maps.app.goo.gl/iL3vFGXNMvYpp69D9&quot;&gt;星座冰室&lt;/a&gt;&amp;nbsp;pop-up，是為漂流教室 #1。沿用同樣模式，有人來就一起開錢包，我派 DHK，沒人來我就啟動毒 L 模式，吃飯看書。請原諒我的倉卒，大家隨緣就好。&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;我經常談區塊鏈和其他 web3 相關技術，即使有人認為沒事找事，甚至全是一場騙局，web2 和中央管治才是王道，相信也必然同意，資訊安全非常重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在當今資訊社會，資安已經成為顯學，不學上一招半式，只有吃虧的份。接下來我會寫一下資安相關的話題，讀後你會發現，是否認同 web3 都好，資安跟密碼學的關係，密不可分。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;資安低掛水果：2FA&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;如果有人問我，想要做好資安首要工作是甚麼，我會毫不猶豫地回答是 2FA，即 Two-Factor Authentication，雙因子認證。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是的，相較於擁有一個很強的密碼但缺乏第二重防禦，我寧願用戶的密碼是「123456」，但受到第二層驗證碼保護。當然，我只是説非得二選一的話我會這樣選，而絕非建議弱密碼，讀者可不要輕率看待密碼，被駭之後找我晦氣。不妨這樣説，2FA 是資安的「low hanging fruit」，花個五分鐘打開 2FA，保安程度馬上大幅提升，被駭的機會率至少降低九成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年生成式 AI 突飛猛進，每當有個 Alice 説擔心人類會被 AI 淘汰，就會有個 Bob 跑出來指正，其實我們不需要勝過 AI，只需要比其他人多懂一點 AI，被淘汰的就會是其他人。會否被駭也是同一道理，作為普通用戶，你不需要比駭客技勝一籌，只需要防禦贏過其他用戶就足以倖免於難——當大把沒打開 2FA 的帳號等著駭客予取予攜，他們何必大費周章去駭你的帳號？這就是我有信心説只要打開 2FA，被駭機率隨即大降九成的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過請注意，以上説的是「普通用戶」，如果你「上頭」被特別關照，以上邏輯並不適用。數位入侵有是否目標性攻擊之分（untargeted attack vs targeted attack），進行非目標性攻擊，駭客會選方便就手的，就好像街頭有一大堆單車，要偷當然選車鎖最弱的，你的鎖只要比別人好上一點，單車就不會被盜；目標性攻擊卻是另一回事，你的單車是輛林寶堅尼，賊人非要偷到手不可，這就變成貨真價實的攻防戰，你的盾必須擋得住對方的茅，單純贏過其他用戶可保不住你。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只要花少許時間讀我的一兩篇文章並且「弄髒雙手」跟進，我敢説已經足以應付非目標性攻擊。然而，萬一你因為某些原因被盯上，對手可能來自矽谷、五角大樓、特拉維夫、莫斯科、平壤或中南海，我一介小薯可招架不住，只能盡量小心，至少提高破解的門檻，避免死得太難看。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;2FA 的最重點是 F&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;顧名思義，2FA 是以兩個不同因子認證，用戶必須先後通過，才能取得服務使用權。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所謂「因子」，可分為三類：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;What you know：你知道甚麼；如密碼、出生日期、身分證號碼等。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;What you have：你持有甚麼；如手機、鑰匙、IC 卡等。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Who you are：你是誰；即生物認證，如指模、臉、虹膜等。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;當服務要求用上以上三種方式中的兩種來認證，就符合 2FA 原則。換言之，只要密碼就能進入，不算是 2FA；即使靠雙重密碼才可進入，也不是 2FA，因為儘管用上兩組密碼，還是同一種因子，也因此，有人把 2FA 翻譯為雙重認證，不是太準確。當然，雙重密碼怎麼説都比單個密碼保險一些，只是差別比較有限，有能力破解一個密碼，往往就能破解第二個密碼，只是多花點時間；2FA 就不一樣，用上另一種因子有如打開一個新維度，從一維變成二維，保安程度大大提升。2FA 的最重點不在「2」，而在「F」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;傳統上，2FA 最典型的組合是「密碼 + 驗證碼」，前者記在腦袋，後者以用戶手持的編碼器生成，或者透過短訊獲取，即用上「what you know」和「what you have」兩個因子，要破解前者往往並不困難，尤其是靠用戶腦袋記的密碼，通常強不到哪裡去，但一旦加上後者，駭客就需要另一套破解的技巧，等於打開一個全新維度，難度大幅提升。留意以上只是最常用的 2FA 組合，絕非我的建議，我一則反對用腦袋記密碼，二則反對用短訊作為第二因子，短訊容易被盜，尤其是在某些國家，我就曾第一身遇過有能力把我的短訊看光光的駭客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;説到這裡我要自打嘴巴，一開始説資安的低掛水果是 2FA，其實並不精準，真正的意思是在那些只使用密碼登錄的帳號打開驗證碼機制，下載&amp;nbsp;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://support.google.com/accounts/answer/1066447&quot;&gt;Google Authenticator&lt;/a&gt;，掃描指定的二維碼，從此以&amp;nbsp;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://support.google.com/accounts/answer/1066447&quot;&gt;Google Authenticator&lt;/a&gt;&amp;nbsp;生成的驗證碼作為第二因子作登錄。&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://support.google.com/accounts/answer/1066447&quot;&gt;Google Authenticator&lt;/a&gt;&amp;nbsp;會鼓勵你把驗證碼同步到雲端，好處是這台手機壞了或者丟了還能如常登錄，但也意味著萬一你的 Google 帳號被駭，其他以此作 2FA 的帳號很可能會被牽連，因此建議不要打開雲端同步的選項。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本文先不討論更多進階的細節，比如哪家的 Authenticator 最好，作為起步，先按照以上的標準方式實行就已經不錯。我更希望先集中把 2FA 的概念説清楚，務求做到一理通，百理明。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;重門深鎖但保安員輕率&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;「密碼 + 驗證碼」是最為典型的 2FA 組合，當涉及的服務、對資安的要求和使用的設備不同，登錄的方式也會隨之改變，比如有些服務不依產業標準，硬要自行設計「安全」守則，如強迫用戶每三個月修改密碼，密碼卻只能八位之類；比如對資安要求較高的，願意購買專門用作第二因子的登錄硬體 Yubikey；又例如電腦不一定有生物認證，智能手機則多數有，這些因素全都會影響登錄方式。不過，萬變不離其宗，要判斷個別服務的登錄方式是否安全，只需靈活套用 2FA 原則，看是否應用上兩個因子，就能知道個大概。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下讓我們玩個遊戲，以現實例子考考大家。且看我們挺熟悉的 Substack，帳號設定裡關於 account security 的部份：&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/f75be93a-75b7-47dc-b743-388f794e4304.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;如果讀者按文章初段的建議，嘗試在 Substack 打開帳號登錄的驗證碼以收 2FA 之效，Substack 會要求你首先打開 recovery questions，設定幾條私密問題及答案，萬一丟失電郵登錄或者安裝 authenticator 的裝置時，透過回答 recovery questions 恢復帳號。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/07afa038-0280-4d0b-97aa-e5d20c70ff35.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;問題一：你會打開 Substack 的 2FA 嗎？&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;心水清的你或許早就看穿，第一張截圖已經「劇透」，Substack 是極少數我沒有打開驗證碼的線上服務之一。我明白 Substack 的好意，但 recovery questions 可説是最糟糕的登錄方式，很容易透過「社交工程」破解，比如駭客只需要友善地跟你年邁的父母聊聊天，就能得知他們在哪裏相遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一個系統的防禦能力等於所有攻擊面中最弱的一環，沒錯，輸入密碼後還要驗證碼才能登入符合 2FA，可是隻要跟系統説丟失，你就能透過回答「私密」問題恢復帳號，這就好像你家的大門堅固而且安裝了鐵閘，不過持有兩條鑰匙的保安員熱心助人，只要穿得端莊一點跟他攀談，自稱屋主的朋友且能説得頭頭是道，就會乖乖替你開門。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Substack 的產品設計都非常用心，就連登錄也是，大概是考慮到文字創作者對資安不熟悉吧，特別使用上 recovery questions，我只能説，好意心領，但我寧可單用一組 40 字長，包含大小寫字母、數字和標點的密碼。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;問題二：我的 Substack 帳號是單因子認證嗎？&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;這也太簡單了吧，當然啦。且慢——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當你知道、記得你的密碼，只靠密碼登錄，那就是單靠「what you know」這個因子的認證方式，這沒錯。可是，我在 Substack 用的密碼由密碼管理器&amp;nbsp;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://proton.me/pass&quot;&gt;Proton Pass&lt;/a&gt;&amp;nbsp;生成，我記不住甚至沒看過，平時要填密碼得請&amp;nbsp;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://proton.me/pass&quot;&gt;Proton Pass&lt;/a&gt;&amp;nbsp;代勞，而&amp;nbsp;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://proton.me/pass&quot;&gt;Proton Pass&lt;/a&gt;&amp;nbsp;安裝在 MacBook 和安卓手機，也就是説，要密碼就需要拿到我的 MacBook 或手機，並使用指模解鎖設備才可，從這個角度看，雖然我只用密碼，但已經用上了「what you have」和「who you are」兩個因子，稱得上是 2FA。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真的該這樣理解麼？還是説，一重關卡就必然是單因子認證，我不過是強詞奪理，混淆視聽？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在留言區説説你的看法吧。&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;p.s. 才剛自誇三年來從不脫稿，本週就馬上發稿瘟，兩天敲不出一個字，倒楣得竟然鍵盤也壞了，好不容易才趕及如期刊登。迷信是對的，touch wood 很重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Original link: &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/substack-2fa/&quot;&gt;chungkin Express&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/25/MATTERS-%E5%BE%9E-substack-%E7%9A%84%E7%99%BB%E9%8C%84%E8%A8%AD%E8%A8%88%E4%BA%86%E8%A7%A3-2fa-%E9%9B%99%E5%9B%A0%E5%AD%90%E8%AA%8D%E8%AD%89.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/25/MATTERS-%E5%BE%9E-substack-%E7%9A%84%E7%99%BB%E9%8C%84%E8%A8%AD%E8%A8%88%E4%BA%86%E8%A7%A3-2fa-%E9%9B%99%E5%9B%A0%E5%AD%90%E8%AA%8D%E8%AD%89.html</guid>
            <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 05:58:50 GMT</pubDate>
            <author>ckxpress</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 一篤尿 (東加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;微故事: 一篤尿 (東加豆)&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/1f8a7177-d01d-495e-b180-60abd821b922.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;微故事: 一篤尿&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;我，阿丁，一個地道的香港女。我沒有老公，沒有兒女，沒有男友，剩下來一班豬朋狗友，但她們已經成為我生命中最重要的一部份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那個小週末，我和她們在霓虹燈下狂歡直到深夜才各自散去，這麼夜，這麼累，按道理來説，應該會睡個好覺，不會又在三點四點要上洗手間吧！明天非要睡到中午十二點不可，我抱著夢想一覺睡到大天光的願望，但是，清晨五點被膀胱的叫醒，它又打斷了我的睡眠節奏，果然是夢想，也許昨晚喝了太多太多啤酒，但不是全部嘔吐了嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瞇著雙眼，我無奈地起身走向洗手間，當身體放下幾両水時，磨砂玻璃窗外浮現了約隱約現的顏色，我的注意力突然被它吸引著。我推開了窗，看見景色竟然如此美麗，原本深藍色的天空，此刻已經被一抹淡淡的粉紅色渲染，如夢似幻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;似乎太陽剛剛升起或剛剛升起不久，水面對岸的建築物也都亮著燈，倒映在平靜的水面上，自然美景與繁華都市的交相，構成了一幅美麗的畫卷，彷彿充滿著生機。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我趕緊拿起手機，拍下了這一剎那的風景。心裡想著，這就是生活中的小喜悅，這些看似微不足道的小事，往往能帶給人們愉快的心情。在接下來的日子，這張照片成為了我的心頭好，偶爾拿出來欣賞，偶爾給我一絲慰藉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一天，朋友告訴我有個攝影比賽，我便隨手將這張照片發了過去，沒想到居然獲得了亞軍！那一刻真是讓我驚喜萬分，我幻想當我站在領獎台上時，我要説什麼，拿著小金人之類的東西，我要感激誰？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，原來沒有頒獎活動，是一版貼文，公告訴得獎者和獎賞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而我的獎賞是虛擬徽章一個。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;寫作日期：2024 年 6 月 25 日&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;開始時間 : 09:34am&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;完成時間 : 12:27pm&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;攝.文. 東加豆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我除了寫微故事，還製作有聲書，希望我們能互相認識。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;喜歡我的文章嗎？盼得到您的支持、點讚，或分享我的文章，讓我知道創作的路上有你陪伴。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://tonkabean.me/支持與鼓勵/&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;關於我：&lt;/strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://tonkabean.me/&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事選集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;&lt;strong&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/25/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E4%B8%80%E7%AF%A4%E5%B0%BF-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/25/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E4%B8%80%E7%AF%A4%E5%B0%BF-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 04:56:21 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 根之嚮往 (東加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 根之嚮往 (東加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/f599ce60-c1a4-4228-8b94-1cb98d9418f5.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;微故事: 根之嚮往 (東加豆)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;香港的街道，人來人往，一棵老樹在鋼筋水泥的縫隙中頑強地生長。它經歷了歲月的洗禮，看著城市的變遷，它的根系都深入了地底，如同一個巨大的網絡，側根、細根、根毛、泌腺等等的一切緊緊相連。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這棵老樹名叫 (巨榕)，它擁有著數不清的樹根，每條樹就像人的生命線。有的粗壯結實，有的細膩脆弱，彼此交織、相互依賴，形成一幅錯綜複雜的生命拼圖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一根樹根，它叫（小根），年紀小小對外面的世界充滿著好奇與熱情，喜歡探索。它每天總是渴望著伸展，它想走到更遠地方，然後離開巨榕的庇護，尋找屬於自己的天地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我要離開這裡，我要去看看外面的世界！」小根對著其他的樹根説道，它的語氣中帶著一絲叛逆和渴望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「外面的世界很危險，你還是留下來吧。」其他的樹根勸説道，「我們這裡雖然平凡，但至少安全。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小根聽不進耳，它堅信外面的世界充滿著無限的可能，它想要去感受那份自由和奔放。它暗暗地計劃著，等待一個合適的機會，準備逃脫巨榕的約束，向著遠方奔去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，巨榕的根系就像一個巨大的牢籠，它很容易感應到每一條樹根的舉動，只要稍為不正常，都會讓整棵樹不適。巨榕將小根牢牢地束縛住，它不斷地提醒小根，它只是一根根，它必須依賴著巨榕才能生存下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小根內心掙扎著，它渴望自由，卻又懼怕未知。在巨榕的庇護之下，它看著其它樹根安穩地生活，它卻不喜歡這種安穩的狀態，但又感到迷茫和困惑，它真的不知該何去何從。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巨榕感應到小根正在延伸，似乎它需要更多的水份，小根悄悄與土壤中的微生物進行物質交換，就如人的呼吸。小根的需求比巨榕想像還要多，這一切都是別離的徵兆，巨榕心裡很難過，小根，想離開它...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巨榕一直束縛住著小根，此刻，它心中五味雜陳...&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/66a06df9-76d4-47a7-8370-6f356ee9f7f8.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;微故事: 根之嚮往 (東加豆)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;待續...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寫作日期：2024 年 6 月 24 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;開始時間 : 11:08am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成時間 : 13:59pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;攝.文. 東加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了寫微故事，還製作有聲書，希望我們能互相認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜歡我的文章嗎？盼得到您的支持、點讚，或分享我的文章，讓我知道創作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;https://tonkabean.me/支持與鼓勵/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;故事選集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;NFT 收集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&quot;&gt;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;東加豆貼文生活 What&#39;s App Channel~~&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你的追蹤, 就是我的動力. (微笑~)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 What’s App 頻道, 當我突然想...我就會貼出來, 也許一個微故事, 或者一首我唱過的歌, 甚至是一幅生活照, 一頓飯, 一包零食, 如果你有興趣~~~ 謝謝!&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&quot;&gt;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/24/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E6%A0%B9%E4%B9%8B%E5%90%91%E5%BE%80(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/24/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E6%A0%B9%E4%B9%8B%E5%90%91%E5%BE%80(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 06:38:10 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>當假裝討論公共事件成為習慣</title>
            <description>&lt;p&gt;在我寫這篇文章的的時候，廣西廣東在發洪水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是比起洪水，好像牆內的吃瓜羣眾更喜歡關注阿里巴巴數學競賽上獲獎的女中專生到底是不是作弊了：號稱要打假的人挖出人家之前的數學考試成績，還有分析照片種黑板上的公式的，還有專業人士從專業角度出來打假；另一方面呢？有説這是底層逆襲的勵志案例的，有説這是天才被埋沒的，有人説這是成功的獨立女性被男權社會打壓的。對事件本身的剖析的細緻程度，以及論點的刁鑽角度，讓人感到好像中國社會的公共討論真的很充分呢！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此時，我想起了流行在我中學年代，卻在新時代被封殺的説唱團體——陰三兒的《北京晚報》裏的一句歌詞：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;我聽説動物園的猴兒自己跑了，我聽了一堆廢話他媽自己也快瘋了。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;對，這就是我最直觀的感受。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/zxCVcVSW-nE?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;明明有那麼多應該關心的事件，從政府官媒到自媒體再到大眾，所有人都在假裝：假裝我國公民有充分的言論自由，假裝所處的社會是一個有着很多不同聲音的社會，人們假裝嚴肅地討論着無所謂的社會議題，看客假裝氣定神閒地吃瓜；另一方面，假裝天災都是百年一遇千年一遇，假裝統一台灣後韭菜的生活就能變好，失業白領假裝還在咖啡館工作，統計局假裝經濟穩中向好，青年失業率假裝很低，專家們假裝不知道為啥中國獨角獸企業變少了...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是有多閒得慌？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不是説不可以討論普通人的小事，也不是非要所有人天天討論國家大事。比如，你當然可以説台灣媒體行車記錄儀新聞和 Youtube 素材新聞也是雞毛蒜皮的小事，是為了吸引眼球，你當然也可以説台灣媒體亂糟糟不夠專業。但是，這一切的前提是，媒體可以充分報道國家政策和嚴肅公共議題，民眾可以對這些議題有充分的討論。在有了這些的前提下，你當然可以選擇看娛樂八卦，當然可以對任何吸引眼球的事件前排吃瓜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，您親愛的祖國是這個情況嗎？&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;假裝社會和諧到沒有可討論的新聞&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;能夠引起公共討論的事件變得越來越平庸化，這已經不是最近才發生的事情了。從疫情時期的鐵鏈女事件和唐山打人事件，再到最近的貓一杯造假和胖貓自殺事件，呈現出這樣一個規律：與同時期其他事件橫向地相比，同時期往往有更迫切或影響範圍更大的公共事情沒有引起與之影響相配的討論，縱向地比較，這些熱點事件變得越來越」去泛政治化「。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;形成這個局面的起初的原因，想必很多人也心知肚明，我也在以往的文章種提及過：官方把大新聞的報道權都拿走了，也不讓你隨便評論，什麼國內政治，社會，經濟的話題都管起來了。那民間還能説點什麼呢？嚴肅的公共議題已幾乎從民間的公開討論中消失。那麼當人們好不容易獲得一個看起來允許討論的議題，必然飽和式地蹭熱點，把事情搗碎了嚼爛了地分析還不夠，還要來些客製化的昇華以迎合不同受眾的口味。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，疫情過後的這兩年，情況開始有了微妙的變化——民間自媒體和其受眾彷彿有意無意地迎合」去泛政治化「的潮流。如果説唐山打人事件的全民討論還是可以解釋為公共討論尺度受限的結果，那麼如今的爆款話題則還受到民間社會心態的影響：既然不讓説任何負面的和可能質疑到體制的，那麼自媒體也不用費盡心思避開雷區，而是直接選取最安全且能帶來流量的話題來製作內容，比如某名人造假，或容易帶動受眾情緒的性別議題。另一方面，受眾也抱有生活回到疫情之前的願望，對於那些尖鋭的批判並不想共情，假裝疫情過了一切都會變好，卻對糟糕的現實避而不談。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;既然官方把持着嚴肅大事不讓民間亂説，自媒體也需要流量，受眾又不喜歡聽嚴肅的壞消息，那麼如今這個局面就在這三方的合謀下形成了：好像民間不缺乏討論，但是討論的話題本身卻遠超出其應有的關注度，好似這個社會已經和諧到沒什麼可以討論了。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;當假裝成為習慣&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;以往官方會通過適時地放出娛樂圈的新聞來沖淡人們對於當下社會羣體性事件的關注，而如今，這種手法不僅更加嫺熟了，而且也更加具有迷惑性，那就是讓毫無營養的社會熱點事件充滿輿論場，讓人們在一個狹窄且可控的範圍內對於他們切身利益毫不相干的事情，進行過分且毫無必要的討論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當人們通過關注這些無足輕重的內容來滿足自己對信息的攝取的時候，當自媒體們也不得不跟進，假裝這些事情是人們最需要了解的事情的時候，慢慢地整個社會就習慣了這種」假裝「的輿論環境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最後，當嚴肅的議題擺在我們面前，我們還有意識和能力來好好討論它們嗎？&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/24/MATTERS-%E5%BD%93%E5%81%87%E8%A3%85%E8%AE%A8%E8%AE%BA%E5%85%AC%E5%85%B1%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E6%88%90%E4%B8%BA%E4%B9%A0%E6%83%AF.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/24/MATTERS-%E5%BD%93%E5%81%87%E8%A3%85%E8%AE%A8%E8%AE%BA%E5%85%AC%E5%85%B1%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E6%88%90%E4%B8%BA%E4%B9%A0%E6%83%AF.html</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 03:18:23 GMT</pubDate>
            <author>鹿馬</author>
        </item>
        <item>
            <title>論語漫讀（100）：「井有仁焉！」 — 宰我提了個刁鑽的問題</title>
            <description>&lt;h2&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;&lt;strong&gt;電子書：《論語漫讀》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;宰我問曰：「仁者，雖告之曰：‘井有仁焉。’其從之也？」子曰：「何為其然也？君子可逝也，不可陷也；可欺也，不可罔也」&lt;/strong&gt;（雍也第六）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/9a1a1f98-6008-46b7-bd48-a7d20b1604df.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;井，&lt;/strong&gt;不能狹義地僅理解為井&lt;strong&gt;，&lt;/strong&gt;而是比喻危險的境地&lt;strong&gt;。逝，&lt;/strong&gt;去；&lt;strong&gt;罔，&lt;/strong&gt;迷惑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宰我有很強的獨立思考能力，有懷疑精神，不人云亦云，不盲從權威。這次問了一個十分刁鑽的問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他預設了一個情景，問孔子，「如果仁者被告之井中有仁道，他會進井裏面跟從嗎？」他這個問題的陷阱是，如果回答跟從，就是不智。要是井中沒有仁道呢？豈不是白白地犧牲？如果不跟從，那就是不仁。為什麼仁者君子對仁道無動於衷？所以，這段對話，還是在探討仁與智的關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子知道宰我沒安好心，給他下套。沒有簡單地回答是或是否，避開陷阱，給出了另外的答案。孔子説，何必如此呢？這種情況下，作為一個君子，可往而察看究竟，但不會被騙入無仁道的危險之中；君子可能會被欺騙，但卻不會被迷惑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宰我問的是仁者，但孔子卻回答君子該如何。嚴格説來，君子比仁者的境界還是要差那麼一丟丟。不知道孔子這裏是將仁者和君子等同呢？還是覺得不好回答仁者該如何，就改為用君子替換了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果井中真有仁道，比如説需要下井救人，雖有危險那君子也應當仁不讓。「我不入井裏，誰入井裏？」 但這也有個自身的能力和對環境的判斷問題，要有比較大的把握能救出人來，冒有風險才值得。救出人來，自己也能脫離險境，這是最好的。救出人來了，自己犧牲了，也是值得的。如果人沒救出來，自己也犧牲了，就不值得。八十年代，曾有一場大討論，一名叫張華的大學生從糞坑裏救老農犧牲了，值不值？從兩人都死了的結果來看，當然不值。張華下糞坑救人之前，缺乏對風險的判斷，認為自己能救人出來，而自己也未必必死。他就是「坑有仁焉，其從之也！」，是謂不智。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《孟子》裏有段話，大意相同。《孟子•萬章上》，&lt;strong&gt;「昔者有饋生魚於鄭子產，子產使校人畜之池。校人烹之，反命曰：「始舍之，圉圉焉，少則洋洋焉，攸然而逝。」子產曰：「得其所哉！得其所哉！」 校人出曰：「孰謂子產智，予既烹而食之，曰：‘得其所哉！得其所哉！’」 故君子可欺以其方，難罔以非其道」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人給鄭國大夫子產送了一些活魚。子產就讓主管水產的小吏放入池中畜養。但這個小吏很貪，把魚給燒了吃了。然後回覆子產，「剛放入水，魚無精打採，但一會兒就遊動自如，很快就遊走了」。子產聽説後，就説，「好呀好呀！魚兒們去了該去的地方！」這小吏太壞了，過後還顯擺自己的小聰明，損壞子產的名聲，到處傳揚這件事，嘲笑子產沒有人們説的那樣有智慧，不然怎麼讓我給矇騙了呢？結尾總結到，合乎情理的事可以欺騙得了君子，但不合情理的事卻欺騙不了君子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因為君子心懷仁道，也相信他人心懷善意。故與人為善，樂於助人。合乎情理的事，君子當然會相信，這不能説明君子無智。如子產相信校人的話。但不符合情理的事，以君子的智慧是能夠識破的，不會上當受騙。「可欺以其方」，這個「方」既可以理解為道理，也可以理解為正直。也就是説，可以利用君子的正直和善良欺騙他，卻無法用無知來欺騙君子。如果一個人因為無知而受欺騙，就算不上一個君子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上當受騙，無非三種情況：一是無知，二是善良，三是貪慾。從古至今的騙局，都是如此。比如傳銷，騙到了許多無知和貪慾的人；借慈善斂財則騙了許多善良的人；而許多漂亮的大話則騙了無數無知、貪慾和善良的人。要識破這種種騙局，不讓自己和他人身陷麻煩和險境，就需要比較高的認知和判斷能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 12 月 2 日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/23/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-100-%E4%BA%95%E6%9C%89%E4%BB%81%E7%84%89-%E5%AE%B0%E6%88%91%E6%8F%90%E4%BA%86%E4%B8%AA%E5%88%81%E9%92%BB%E7%9A%84%E9%97%AE%E9%A2%98.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/23/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-100-%E4%BA%95%E6%9C%89%E4%BB%81%E7%84%89-%E5%AE%B0%E6%88%91%E6%8F%90%E4%BA%86%E4%B8%AA%E5%88%81%E9%92%BB%E7%9A%84%E9%97%AE%E9%A2%98.html</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 02:09:19 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事雜錦 (粵語/普通話)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事雜錦 (粵語/普通話)&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;《微故事雜錦》分開了粵語和普通話的, 這是充滿生活氣息的短篇故事集，這些故事或許短小，但也許讓你會心一笑, 或是一些感觸，讓讀者在繁忙的生活中找到片刻的寧靜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《微故事雜錦-粵語》&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/06a77b72-abf3-4e9b-85c7-7912742e6f7c.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://play.google.com/store/audiobooks/details/%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86_%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B%E9%9B%9C%E9%8C%A6_%E6%9C%89%E8%81%B2%E7%B2%B5%E8%AA%9E?id=AQAAAEDSZ2cnpM&quot;&gt;https://play.google.com/store/audiobooks/details/東加豆_微故事雜錦_有聲粵語?id=AQAAAEDSZ2cnpM&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. 地攤畫 - 小健的父親是一位繪畫家，小健因此而很驕傲。在香港，能以繪畫養活一家人是不容易的。父親想起過去寂寂無名，這一切都是得來不易的。小健而經成長了，父親希望他了解更多。有一天，父親帶著小健去廟街，他希望小健什麼叫地攤畫? 地攤畫的價值在哪兒? 從而，父親的價值在哪兒?&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. 哈哈哈 - 一個關於笑的故事。輕鬆的，短短的。 一個幽默輕微諷刺哈哈哈笑的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. 她愛醜怪的橙橙 - 從主題已經猜想到一個她愛醜怪的橙 , 為什麼這個她會愛醜怪的橙?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人都不是愛美的東西嗎? 對的, 人都是愛美東西的, 那麼, 就讓我們瞭解一下她為何愛上醜怪的橙呢!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. 阿菲的愛情觀&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這個微故事以阿菲的愛情觀為主題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她從小就是從動畫和父母那裡瞭解愛情，但隨著年齡的增長，她開始對愛情有更深入的瞭解。她認識到，愛情不僅僅是甜蜜的糖果和浪漫的氣氛，也會有創傷和挑戰。她相信良好的關係需要相互尊重、支持、理解和珍惜。阿菲也認識到，個人的工作、生活和成就感同樣重要，否則情感會失去平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5. 冬季.五十週年&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是一對年老夫婦的感情生活故事。堅叔和秀姑結婚整整五十年，這是一場難得的愛情長跑。堅叔想了一連串的慶祝方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，人生充滿了不可預測和掌握，也許在最溫馨、最美好的瞬間，一切都不一樣…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6. 和阿婆的對話&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一個名叫阿瑤的女子租了一間醜陋的鐵皮屋。在這裡，她遇到了一個老婆婆和她的小狗。阿瑤和老婆婆之間有一種特殊的交流方式。哦!哦!哦!...嗯!嗯!嗯!儘管別人不知道她們在做什麼，然而，她們彼此之間不用説話就能夠理解對方。而這種默契也表示出阿瑤和婆婆之間互相尊重的態度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7. 我的螞蟻生活&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是一個以螞蟻為主角的微小故事，講述了螞蟻在政府機構工作的日子。螞蟻未知道&quot;社畜&quot;這個詞語，他已經覺得他是一隻小螞蟻，每天默默地工作，專注於尋找文件和處理事務。然而，一次的偶然，他發現了上級對他們的看法，認為只有沉悶的成員才能專心工作。這激起了螞蟻們的不滿，他們憤怒又難過…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8. 辦公大樓數人頭 - 這故事有&quot;辦公大樓&quot;和&quot;人頭&quot;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生活就是這樣的。有些人每天與時間競賽，為工作而忙。有些人卻等著時間打發，無聊到要數人頭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9. 兩個 6 月 18 日生日的人&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兩個在 6 月 18 日生日的人，一個中年男人和一個小女孩，偶然在街上相遇。他們都在街上閒逛，似乎為了自己的生日而踱步。男人在糕餅店買了一個生日蛋糕，而女孩則在公園放下花束，打算和花一起度過這特別的日子。然而，他們都被彼此的香氣所吸引，追蹤著氣味，最終他們相遇了...&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;《微故事雜錦-普通話》&lt;/h3&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/c107044a-c37f-451d-b62e-ea0d77e942d4.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://play.google.com/store/audiobooks/details/%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86_%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B%E9%9B%9C%E9%8C%A6_%E6%99%AE%E9%80%9A%E8%A9%B1?id=AQAAAEDSZycn5M&quot;&gt;https://play.google.com/store/audiobooks/details/東加豆_微故事雜錦_普通話?id=AQAAAEDSZycn5M&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. 背影人生&lt;/p&gt;&lt;p&gt;楊筠是一位演員，她是一個替身演員，或者是路人甲乙丙丁, 她的背影迷人而完美，但她的相貌平凡。一天, 被導演選中出演一部戰爭片, 這是前所未有的機會, 她就勇敢嘗試。也反映了著生活的無奈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. 不説謊的豬&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三隻豬奇奇、皮皮和花花的生活。奇奇和花花工作認真，但皮皮常常偷懶和説謊。豬場有一條不準説謊的規定，奇奇和花花堅持遵守，但其他豬不願跟從。農場主對豬們感到失望，決定帶來其他動物。豬們開始關注彼此的健康和快樂，學會愛與分享，最終農場主注意到這些改變，對豬們感到驚訝。故事告訴我們，改變自己的態度和行為可以創造更美好的環境，並建立真摯的友誼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. 舊時式的愛情&lt;/p&gt;&lt;p&gt;講述了華姐在照顧九十六歲的婆婆期間，意外發現婆婆年輕時與一名女子呂英深藏的祕密戀情。透過婆婆的遺物，華姐揭開了一段在保守五十年代背景下被掩埋的深情故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. 老夫妻看老夫妻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;威伯伯和秀婆婆是青梅竹馬的老夫妻，他們一生熱愛動畫。某日，他們一起看了一部以老年人情感為題材的動畫，並被動畫中的生活細節所吸引。他們開始關注現實生活與動畫之間的差距，並意識到他們自己的生活也如動畫般充滿愛和幸福。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5. 十二月二十九日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿凡在每年的十二月二十九日經歷相同的生活事件，包括遇到紅衣女郎、營業員的讚美和公司的人事警告。他開始懷疑時間的奇妙重複，並試圖改變一些細節，但遭遇挫折。隨著年復一年的重複，阿凡對這些事件的反應從新奇轉變為麻木...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6. 泳池浴室計時燈&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一對夫妻平凡而相互尊重，妻子熱愛游泳，並常去游泳池。某天，妻子突然失蹤，丈夫意識到問題並尋求幫助。最終….&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7. 在雅典 46 度的邂逅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在雅典 46 度的邂逅中，璇姑娘，一個電影迷，為了追尋電影中的浪漫愛情，決定去希臘旅行。她欣賞美麗的天空，品嚐美食，欣賞男人的風采。在 Tinos 天勞斯小島，她遇到亞歷山大，一個讓她心儀的人，就像一幕幕電影中的情節，一句句電影中的對白，然而...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8. 耳朵插著一支煙的男人&lt;/p&gt;&lt;p&gt;故事以一個男人耳朵插著一支煙的形像開始，描述了他在江湖中的生活和對愛情的渴望。 他喜歡自由自在地遊蕩江湖，但又希望被愛情所束縛。 故事中出現了劍客、神女和另一位女人 &quot;&quot;阿青&quot;&quot;，她們之間的關係糾結複雜。 最後，男主角再次遇見女主角子玲，發現她和他有著相似的心境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這本《微故事雜錦》不僅是一本書，更是一份心意，它用簡單的文字，傳遞了一些情感和思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;謝謝!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;東加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;#普通話有聲書 #原創微故事&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/22/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B%E9%9B%9C%E9%8C%A6-(%E7%B2%B5%E8%AA%9E-%E6%99%AE%E9%80%9A%E8%A9%B1).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/22/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B%E9%9B%9C%E9%8C%A6-(%E7%B2%B5%E8%AA%9E-%E6%99%AE%E9%80%9A%E8%A9%B1).html</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 06:45:59 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>論語漫讀（99）：「魯一變，至於道」 — 孔子一心想復闢禮制</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;&lt;strong&gt;電子書：《論語漫讀》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「齊一變，至於魯；魯一變，至於道」&lt;/strong&gt;（雍也第六）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/da172fa0-5100-4fde-a266-4c4c232b3c7b.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;孔子的「變」，是變回去，變到他推崇的先王之道時代；正好與法家的「變法」相反。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子之時，「禮樂崩壞」。但相對而言，魯國沿襲下來的禮制多些。而齊國相對於魯國，有管仲廢舊立新、富國強兵的變法，於是離先王之道更遠。孔子想復闢禮制，認為齊國加以恢復，能變成魯國模樣，而魯國加以恢復，就能變回先王之道的模樣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;緊接下一段話，孔子則感嘆喝酒的器具被時人玩壞了，算是對這段話的註腳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「觚不觚，觚哉！觚哉！」&lt;/strong&gt;（雍也第六）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;觚（gū），喝酒的器具。可能當時的觚的形狀已有所變化。一説古時的觚有稜，但到孔子那時就沒有稜了。而孔子拘泥古制，認為現在的觚就不是觚了，感嘆到，「觚啊！觚啊！怎麼就落到這樣的下場了呢？」簡直痛心疾首，似乎國將不國了！以此類推，孔子會感嘆變形走樣的東西或禮制多了。照樣畫觚，可以説「鼎不鼎，鼎哉！鼎哉！」，「衣不衣，衣哉！衣哉！」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其實，器物的演變是很自然的過程，取決於製作技術和人們的使用需要。顯然圓形的酒具，把握起來更舒適。古時的觚有稜，可能是工藝上燒製成圓形比較困難。而一旦技術成熟，圓形的觚當然就會取代有稜的觚。至於是否沿用以前的名稱，還是用一個新的名稱，則主要取決於被取代者是否完全退出消失。如完全退出，不用區分新者和舊者，繼續沿用過去的名稱當然就省事多了。如舊者沒有完全退出，就會有創設一個新名稱的需要，或者用「方觚」和「圓觚」來區分。孔子將日常生活中的用具也賦予禮制的意義，未免小題大做了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子昧於大勢，一心想復闢禮制，「開歷史的倒車」，確實是不可為而為之，必然失敗。在天下定於一尊的前提下，儒家和法家都認同這個最基本的準則，「溥天之下，莫非王土」，法家集中權力的主張必然取得勝利。儒家以禮來維護的分封制，適合於人少地多的狀況。各諸侯國能安分守己，保持分封制的穩定。但當生產發展和人口增多後，諸侯國之間就必然陷於無休止的爭戰直到某個諸侯國吞併其它所有諸侯國，秦完成了這一歷史進程。所以，歷史的必然進程是「魯一變，至於齊；齊一變，至於秦」。各國都紛紛仿效齊國，秦國變法，用法家的手段來富國強兵，以期統一天下。只是秦的變法做得更徹底，效果更好，所以成為最終的贏家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對照近代歐洲各國，也有國家之間相互仿效，奮起直追的情形。意大利率先文藝復興，然後德國率先搞宗教改革，法國率先搞啓蒙運動，英國率先搞憲章運動和工業革命。但歐洲並未如中國一樣歸於統一。原因何在？主要原因在於有強大的宗教，人們對世俗的權力就沒有那麼熱衷，抑制了王權的無限擴張。國家之間的爭戰以局部的利益衝突和征服為目的，而不以吞併為目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 11 月 30 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/22/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-99-%E9%B2%81%E4%B8%80%E5%8F%98-%E8%87%B3%E4%BA%8E%E9%81%93-%E5%AD%94%E5%AD%90%E4%B8%80%E5%BF%83%E6%83%B3%E5%A4%8D%E8%BE%9F%E7%A4%BC%E5%88%B6.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/22/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-99-%E9%B2%81%E4%B8%80%E5%8F%98-%E8%87%B3%E4%BA%8E%E9%81%93-%E5%AD%94%E5%AD%90%E4%B8%80%E5%BF%83%E6%83%B3%E5%A4%8D%E8%BE%9F%E7%A4%BC%E5%88%B6.html</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 01:58:16 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>論語漫讀（98）：知者樂水，仁者樂水 — 智者仁者的不同特性</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;&lt;strong&gt;電子書：《論語漫讀》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「知者樂水，仁者樂山；知者動，仁者靜；知者樂，仁者壽」&lt;/strong&gt;（雍也第六）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/dcfe3145-dff4-41ec-9ad8-482c4b845371.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;孔子多次將智與仁並論，如&lt;strong&gt;「擇不處仁，焉得知？」&lt;/strong&gt;（里仁第四）。這裏講智者和仁者的一些不同特質。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三句話，三個層次。首先是表象，智者喜愛如水一樣，仁者喜愛如山一樣。樂水樂山，並不是説智者仁者喜愛水喜愛山，而是喜愛如它們一樣。而水和山的本性是什麼呢？一個是動，一個是靜，所以説智者的特性是動，仁者的特性是靜。所謂智者動是指智者喜愛思考，喜歡動腦筋，不能理解為智者愛好運動。動和靜都是指思維上或者心理上的。而「智者動，仁者靜」的結果就是智者內心快樂，而仁者長壽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是孔子自己的體驗和觀察，經驗之談，比較靠譜。智者肯定喜歡思考，不然也不會成為智者。思考本身讓人沉迷投入，得到答案，解決了問題，也會很快樂。「學而時習之，不亦悅乎？」而仁者心境平靜,不患得患失，沒有焦慮、憤怒和憂慮等不良情緒，所以能長壽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子還説過與此相近的兩段話。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「知者不惑，仁者不憂，勇者不懼」&lt;/strong&gt;（子罕第九）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「君子道者三，我無能焉：仁者不憂，知者不惑，勇者不懼。」子貢曰：「夫子自道也」&lt;/strong&gt; （憲問第十四）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智者聰明愛思考，能理解和解釋事物間的關聯，所以不惑；仁者不計較個人得失，所以不憂。所憂者，唯天下的秩序和穩定。如范仲淹的「先天下之憂而憂」；而勇者自然無所畏懼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子認為這是君子應當具備的三個品質，自認為自己還做不到。子貢聽説後，卻認為這是孔子的自許。想必子貢認為孔子是假謙虛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子將智仁勇分而言之，並非意味着三者不兼容的。並非智者就不能是仁者，仁者就不能是智者。如前所述，孔子認為智和仁是相互促進的。智者和仁者關注的領域有所側重，智者專注於事物之間的聯繫，而仁者專注於人倫道德。如康德的名言，「有兩種東西，我對它們的思考越是深沉和持久，他們在我心靈中喚起的讚歎和敬畏就會越來越歷久彌新，一是我們頭頂浩瀚燦爛的星空，一是我們心中崇高的道德法則」，一是智者所思，一是仁者所慮。專注於外界則其樂如水，解開一個又一個問題而不惑；專注於內心則其樂如山，不為個人利益而憂慮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子還對仁者和勇者，有德者和有言者之間的關係有所論述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「有德者，必有言。有言者，不必有德。仁者，必有勇。勇者，不必有仁」&lt;/strong&gt;（憲問第十四）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子説，「有德行的人，必然會留下名言雋語。而著述等身的人，不一定有德行。仁者必然有大勇，而勇者未必有仁心」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德，這裏強調的是德行，而不僅僅是德性。而且要很突出，有很多和影響很大的行善事蹟。有言，也指很有影響的言論。一個人德性好，德行影響小，也不一定有言論流行流傳於世。孔子本人算得上有德行，也必然有言。而雷鋒同志樂於助人，有德行，也有言，《雷鋒日記》影響了他同時代和傳於後世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仁為德行之本，德行為仁之用。仁者無欲則剛，依道德準則行事，自然無所畏懼。而勇者，由性格或恃強所定，未必就能有仁，也未必有智。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智仁勇三者之中，能佔一條就不錯了。智勇雙全就比較難得，而智仁雙全就更難得了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 11 月 15 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/21/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-98-%E7%9F%A5%E8%80%85%E4%B9%90%E6%B0%B4-%E4%BB%81%E8%80%85%E4%B9%90%E6%B0%B4-%E6%99%BA%E8%80%85%E4%BB%81%E8%80%85%E7%9A%84%E4%B8%8D%E5%90%8C%E7%89%B9%E6%80%A7.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/21/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-98-%E7%9F%A5%E8%80%85%E4%B9%90%E6%B0%B4-%E4%BB%81%E8%80%85%E4%B9%90%E6%B0%B4-%E6%99%BA%E8%80%85%E4%BB%81%E8%80%85%E7%9A%84%E4%B8%8D%E5%90%8C%E7%89%B9%E6%80%A7.html</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 09:06:22 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>故事曲: 初夏的往事{唱:AIM - 曲/詞: 人工智豆}</title>
            <description>&lt;h2&gt;故事曲: 初夏的往事 {唱: AIM - 曲/詞: 人工智豆}&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;embed embed-video&quot; data-provider=&quot;youtube&quot;&gt;&lt;div class=&quot;iframe-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/GmX219LX_ls?rel=0&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;故事曲: 初夏的往事&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;歌曲來自同名的微故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;故事摘要:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初夏時分，海旁成為主角日常的避風港，某次偶遇一位外表異於常人的女孩，起初因驚訝而保持距離，但隨時間推移，二人建立起超越外貌的友誼。女孩透露自己生命將盡，夢想跳傘，主角雖未陪她實現，但其生活態度深受女孩影響，學會珍惜每一刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完整故事 (文字版):&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.facebook.com/photo/?fbid=628492315963738&amp;amp;set=a.568654058614231&quot;&gt;https://www.facebook.com/photo/?fbid=628492315963738&amp;amp;set=a.568654058614231&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;初夏的往事，歌詞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初夏微風輕拂面，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浪花撞岸聲連連，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;身影隨風舞翩翩，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海風中遇淺藍裙，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;心動一瞬情難禁，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卻見伊人心漸沉,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海旁相遇無約定，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浪花隨起訴心聲，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仿如戲影中美景，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生命之歌卻無常，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;來去匆匆走一場,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相逢一刻記心上,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初夏往事如昨日，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;花開花落不留痕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿豆: &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.tonkabean.me/&quot;&gt;https://www.tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Youtube:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=eI_edUcDOkM&amp;amp;list=PLWeR7IEFtxlqBxKZxOj52uGRInbyVmab_&quot;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=eI_edUcDOkM&amp;amp;list=PLWeR7IEFtxlqBxKZxOj52uGRInbyVmab_&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Soundcloud&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://soundcloud.com/tonkabean-1&quot;&gt;https://soundcloud.com/tonkabean-1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/21/MATTERS-%E6%95%85%E4%BA%8B%E6%9B%B2-%E5%88%9D%E5%A4%8F%E7%9A%84%E5%BE%80%E4%BA%8B-%E5%94%B1-aim-%E6%9B%B2-%E8%A9%9E-%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%B1%86.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/21/MATTERS-%E6%95%85%E4%BA%8B%E6%9B%B2-%E5%88%9D%E5%A4%8F%E7%9A%84%E5%BE%80%E4%BA%8B-%E5%94%B1-aim-%E6%9B%B2-%E8%A9%9E-%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%B1%86.html</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 08:22:02 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>區塊鏈社會學週報第三季．回顧</title>
            <description>&lt;p&gt;試營業 #0 為本週五，2024.06.14 14:30-16:30 ，地點香港深水埗&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://maps.app.goo.gl/r6mTyE23iX6Nz63q8&quot;&gt;黑窗裏&lt;/a&gt;。漂流教室不收費，但請自行於場地消費，支持小店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安排倉卒而且是上班時間，沒人出席的話我不在意，更會好好享受 me time，反正本來就是我的「新活日常」。&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;三年來每週發表一篇文章，沒甚麼好驕傲，很多前輩健筆十年如一日每天寫每天畫，才真正值得敬佩。然而畢竟堅持下來了，還是給自己一點獎勵吧，獎品是……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;繼續努力寫下去 🥲&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/1ecbc9bc-640b-410b-b73d-f242aba430fa.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;回顧過去一年，不算本回顧和活動通知的番外篇，如常發佈 51 篇文章，一如以往，涵蓋出版和資訊自由（20 篇）、財務自由（18）、民主自由（8）和生活化的憨人日記（5）。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;文末列出第三季的全部 51 篇文章，方便大家補閲讀或重讀，在每類當中我以 🔥 標註最為歡迎的，又以 🌈 標註我最推薦，通常不獲關注的滄海遺珠。雖然好想多選，但我強迫自己只挑一篇，不認同文選的歡迎留言。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;心虛的我常怕自己寫太多生活日常，「區塊鏈社會學」跑題。一年過去，點算過後發現憨人日記佔不到 10%，似乎還好，這要歸功於「納米憨人日記」策略——從本季開始，我把碎碎唸放在每週最後的「 p.s.」，以減少讓牙痛文學佔據整份週報。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;文章除了按「民主三幅被」分類，還可以分為多個系列，其中較多文章的專題包括書籍保育（10.5 篇）、比特幣（8）、書介和影視評論（5.5）、LikeCoin（5）、產品評測（4）以及資訊安全（4）。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;託人工智能鴻福，週報從第三季起加入英文版，取名 &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://paragraph.xyz/@dhk/category/en&quot;&gt;&lt;strong&gt;web3dom – of web3 and freedom&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;，最新一期為上週的 #51 。web3dom 一年下來積累 135 免費訂戶，反應平平，但除佛系經營外暫時也沒資源積極推廣。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;本季的另一項嘗試是更換平台，最近一個月的郵件改以 Paragraph 發送，遷移過程有點錯漏，頁面也有點 bugs，還得多花時間修復，但已感到功能不俗。遷到 Paragraph 後，中、英文的週報合二為一，訂戶收取週報的語言承繼 Substack 的原有訂閲，但可自行更改，或者雙語並收。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;截止今日，週報中英文版共有免費訂戶 21,400 多人，開信率於遷移平台後略為下跌，約 31%。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;付費訂戶高點為 168 人，最近下跌至 154 人，全數來自中文版，現貢獻收入共約 8,660 鎂一年，以往我用作支持創作與報導，隨著 DHK dao 運作成熟，從第四季起我將把收入全數拿出來，直接轉賬到社羣成員管理的多簽錢包。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;我生活簡樸，有餘裕也是投放於公民社會，請大家無須替我不值，更不要因為錢不歸我而退訂，相反，既然訂閲收入用於社羣，更加應該大力支持才對。我也應抱著同樣想法，既然不是為自己，來季更加需要脫離佛系，推廣付費訂閲，積極導人成為&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;http://paragraph.xyz/@dhk/subscribe&quot;&gt;「道友」&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/b1699393-51b3-48ef-9450-722b602431a3.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;Substack 的數據一覽。幾個數字下滑主要是由於流向了 Paragraph。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;hr&gt;&lt;h2&gt;資訊自由&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/ubr/&quot;&gt;UBR「無條件基本讀者」計畫：購買 2024 年出版的全部香港書籍&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/no-code-decentralization/&quot;&gt;No code 在生活中實踐去中心化&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/ubr-launch/&quot;&gt;UBR 無條件基本讀者計畫正式啟動&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/ubr-2024q1/&quot;&gt;UBR 無條件基本讀者計畫 Q1 小結、四月書單&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/hkdcl-beta/&quot;&gt;香港去中央圖書館 beta launch&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/proof-of-readership/&quot;&gt;web3 藏書票：Proof of Readership&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/eternity/&quot;&gt;永久保存人類歷史文化，永遠有多遠？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;🌈 &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/steve-jobs-drm/&quot;&gt;為甚麼連信奉封閉的 Steve Jobs 都反對 DRM？&lt;/a&gt; 🌈&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/kindle-china/&quot;&gt;Kindle 撤出中國　DRM 之惡與我們的距離&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/what-is-publishing/&quot;&gt;第 100 篇 Writing NFT 送禮酬讀者｜出版 = 作品 ^ (流傳 * 留存)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/likecoin3-greenpaper/&quot;&gt;LikeCoin 3.0 綠皮書．零．引言&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/likecoin3-ethereum/&quot;&gt;LikeCoin 3.0 綠皮書．一．重返以太坊&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/likecoin3-optimism/&quot;&gt;LikeCoin 3.0 綠皮書．二．幣落誰家&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/likecoin3-procedures/&quot;&gt;LikeCoin 3.0 綠皮書．三．升級七部曲&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;🔥 &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/influencer/&quot;&gt;只羨 KO 不羨 L：給 KOL 的三個忠告&lt;/a&gt; 🔥&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/1000-true-fans/&quot;&gt;1000 true fans：葾豬頭都有㒼鼻菩薩&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/ex-libris/&quot;&gt;台北書展後記：我買的唯一一本書&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/chatckx-substack/&quot;&gt;ChatCKX：推薦 20 份中文電子報，每份以 20 字介紹&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/ipman/&quot;&gt;勇者的黃昏：葉問・排檔・深水埗&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/kokoro/&quot;&gt;作品與人品：讀董啟章的《心》有感&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;h2&gt;財富自由&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/cabbage/&quot;&gt;要弄懂比特幣，先認識大白菜&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/bitcoin-pizza-day-thinking-fast-and-slow/&quot;&gt;Bitcoin Pizza Day 的快思慢想&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/4th-halving/&quot;&gt;時隔四年，再談比特幣減半&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;🌈 &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/alice/&quot;&gt;愛麗絲夢遊仙境：比特幣本位世界觀&lt;/a&gt; 🌈&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/reminders-on-bull/&quot;&gt;比特幣衝破歷史新高，牛市中謹記五件事&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/bitcoin-etf/&quot;&gt;我要真 Bitcoin：比特幣 ETF「袋住先」&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;🔥 &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/btc-dca-for-3-years/&quot;&gt;三年後回望：每天買 100 元比特幣&lt;/a&gt; 🔥&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/bitcoin-playbook/&quot;&gt;通關比特幣三個等級攻略本&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/financial-liberalism-in-30s/&quot;&gt;30 秒讀完「財富自由主義」&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/moneyverse-preface/&quot;&gt;新書序言——《財富自由主義：金錢的多元宇宙》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/redotpay/&quot;&gt;以比特幣買雲吞麵，實測 RedotPay 密碼貨幣 Visa 卡&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/hashkey/&quot;&gt;後 FTX 時代：實測持牌香港交易所 Hashkey&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/vpn/&quot;&gt;純學術討論：如何註冊 JPEX 帳號和入金而不洩漏個資&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/jpex/&quot;&gt;剛註冊為用戶並入金的我，對 JPEX 事件的 10 點看法&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/meme/&quot;&gt;9gag MEMECOIN 上架市值超越十億港元，我怎樣看迷因幣&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/atom-tokenomics/&quot;&gt;我怎麼看 ATOM 的幣價&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/keplr-metamask-cosmos-ethereum/&quot;&gt;從 Keplr 與 Metamask 的界面比較 Cosmos 與 Ethereum 生態&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/keplr/&quot;&gt;Keplr：為你作宇宙導航的天文學家克卜勒&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;h2&gt;民主自由&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;🌈 &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/digital-democracy/&quot;&gt;通往自由的彼岸：如何透過區塊鏈創造數位民主？&lt;/a&gt; 🌈&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/stealth/&quot;&gt;光明磊落，不代表就該劏開肚子給人看&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;🔥 &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/realname/&quot;&gt;所謂「真名」，不過是法定名字&lt;/a&gt; 🔥&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/security-vs-privacy/&quot;&gt;密碼貨幣非常安全，但毫不私密&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/dhk-dao-upgrade/&quot;&gt;DHK dao 的第四度演化&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/funding-gap/&quot;&gt;民主路上跌碰：LikeCoin 創作基金停擺 11 天&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/gitcoin-grants-18/&quot;&gt;ChatCKX：如何參與 Gitcoin Grants&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/gmhk/&quot;&gt;早晨香港・見山讀書・由字及興&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;h2&gt;憨人日記&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;🌈 &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/edinburgh/&quot;&gt;因為下次再見時會很難為情——來自愛丁堡的明信片&lt;/a&gt; 🌈&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;🔥 &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/taipei-postcard/&quot;&gt;多圖慎入！來自台北的明信片&lt;/a&gt; 🔥&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/time-still-turns-the-pages/&quot;&gt;年少日記・《Game 以載道》序&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/normal-people/&quot;&gt;Normal People：正常人還是普通人？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/band-four/&quot;&gt;香港很小，香港很大—— 看《4 拍 4 家族》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;p.s. 香港《蘋果日報》於 2021.06.24 被結束後，《區塊鏈社會學》週報隨即開始。三年來我堅持每週一稿從未脫期，只因唯有如此，才對得起牆內的編輯、管理層及黎智英先生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Original link: &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://ckxpress.com/season3/&quot;&gt;chungkin Express&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/21/MATTERS-%E5%8D%80%E5%A1%8A%E9%8F%88%E7%A4%BE%E6%9C%83%E5%AD%B8%E9%80%B1%E5%A0%B1%E7%AC%AC%E4%B8%89%E5%AD%A3-%E5%9B%9E%E9%A1%A7.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/21/MATTERS-%E5%8D%80%E5%A1%8A%E9%8F%88%E7%A4%BE%E6%9C%83%E5%AD%B8%E9%80%B1%E5%A0%B1%E7%AC%AC%E4%B8%89%E5%AD%A3-%E5%9B%9E%E9%A1%A7.html</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 02:22:13 GMT</pubDate>
            <author>ckxpress</author>
        </item>
        <item>
            <title>詩詞: 鳴聲詠 (東加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;詩詞: 鳴聲詠 (東加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/44782072-3af4-423e-b89a-78df471576d0.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;詩詞: 鳴聲詠&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;聲聲嗡響夜難眠，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寂寥身影淚枕邊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;獨對清風尋良策，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;心焚似火映孤影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文山書海探寂寧，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韻浪輕拍瘉傷靈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鳴心友人援陌上，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共舞疾風見生章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;感謝結伴與同行，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;豁然開朗悟人生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;前言：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（小芝）最近很失落。她不知道有多少人像她一樣，耳邊經常傳來一陣的嗡嗡聲，是她無法形容的噪音。總之，這種感覺影響了她的情緒，使她無法安心工作，甚至連睡眠都成了一種奢望。她的睡眠受到嚴重的幹擾，日間她覺得自己像一副沒有靈魂的軀體，行屍走肉，她快要抑鬱了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;醫生告訴她得了耳鳴症，並進行了各種檢查，包括聽力測試、磁力共振掃描等，結果顯示一切正常，找不到明確的生理原因，這種看不見的病痛讓她十分沮喪。她最怕晚上到來，家裡每個人都睡著了，就只有她一個人在牀上輾轉反側，她滿頭大汗，她哭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（阿智）他覺得自己很無能，聽説耳鳴是一種很普遍的都市病，看似這麼簡單，但他卻束手無策，看著身受痛苦的小芝，完全幫不了她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿智發現了一個（耳鳴俱樂部），在那裡知道了關於很多耳鳴的事，認識了一些耳鳴患病者，和別人的分享和心得，他馬上告訴小芝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他陪著她，安慰她，不讓她感到孤單和害怕。羣裡有數千人都是（耳鳴一族），阿智指著她笑説：&quot;鳴友很強大啊！你們一定聽到別人聽不到的東西！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小芝一手打在阿智肩膀上，&quot;傑&quot;一聲笑出來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她的笑容讓阿智感到安慰，因為他已經四個月沒有看到她這樣笑了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿智和小芝一起看了相關的書籍，尋找心靈音樂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;心靈音樂最美好，對小芝來説最有療效，尤其適合睡眠的音樂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更奇妙的事，小芝無意發現了用（睡眠耳塞）效果更好，雖然依然有耳鳴，但似乎不太充斥著腦電波的困擾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小芝她可以正常入睡啊！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;時間慢慢過去，阿智看到小芝的睡眠質素與患病前無異啊！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小芝很感激阿智，他用他的方式默默支持著她，使她重新找到了新的生活方向、勇氣和希望，這一切都不是理所當然的。小芝知道耳鳴並沒有真正離開她，她是與病共存的，但她不再害怕，不再困擾，可以正常地過生活，這使她更加愛惜身體，她得到了別人的幫助，也會用她自己的經歷去鼓舞和幫助更多的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;心情的確影響病情，心情好了，病情也跟著好了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;願你有樂觀的心,照亮每一個黑暗的角落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在武俠世界裡，每個人皆需有一件武器，那便是一份勇氣，時至今天仍常在。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如果你正在看這篇文章，感謝你也祝福你!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;完&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寫作日期：2024 年 6 月 20 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;開始時間 : 10:05am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完結時間 : 14:35pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圖.文. 東加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大家好，我叫東加豆，我除了寫詩，還有寫微故事和製作有聲書，希望我們能互相認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜歡我的文章嗎？盼得到您的支持、點讚，或分享我的文章，讓我知道創作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我的故事選集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;呻吟詩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections/Q29sbGVjdGlvbjoxODc1&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections/Q29sbGVjdGlvbjoxODc1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/20/MATTERS-%E8%A9%A9%E8%A9%9E-%E9%B3%B4%E8%81%B2%E8%A9%A0-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/20/MATTERS-%E8%A9%A9%E8%A9%9E-%E9%B3%B4%E8%81%B2%E8%A9%A0-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 06:34:56 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>論語漫讀（97）：「樊遲問知」 — 樊遲是個愛追究的學生</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;&lt;strong&gt;電子書：《論語漫讀》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;樊遲問知。子曰：「務民之義，敬鬼神而遠之，可謂知矣。」問仁。曰：「仁者先難而後獲，可謂仁矣」&lt;/strong&gt;（雍也第六）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/72617c84-a5df-4781-8090-91060900cfb1.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;《論語》中，共記載樊遲兩次向孔子問知，三次問仁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;樊遲向孔子問智，孔子説：「以道義為準則來處理民事；同時敬重老百姓迷信的鬼神而遠離之，可以説是智了。」樊遲又問怎樣才是仁，孔子説：「仁者在困難面前先於人，在獲得面前後於人。做到這兩點，可以説是仁了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「之」在這裏相當於「以」。務民，説得漂亮些就是「為人民服務」，實際上就是管理，處理和裁斷有關老百姓的事務。孔子的意思是要以儒家的準則來治理民事，而不要利用老百姓的迷信來管束老百姓。孔子打心裏是不相信鬼神的，但並不打算批評干涉民眾敬拜鬼神，不想冒犯鬼神而引起老百姓的反感。於是對鬼神采取敬而遠之，迴避的態度。他認為，這樣治理民事才是明智的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;先和後都是相對於眾人。范仲淹的「先天下之憂而憂，後天下之樂而樂」，今天所説「吃苦在前，享受在後」都源於此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《論語》中還有一處，也是樊遲問仁與知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;樊遲問仁。子曰：「愛人。」問知。子曰：「知人。」樊遲未達。子曰：「舉直錯諸枉，能使枉者直。」樊遲退，見子夏。曰：「鄉也吾見於夫子而問知，子曰，’舉直錯諸枉，能使枉者直’，何謂也？」子夏曰：「富哉言乎！舜有天下，選於眾，舉皋陶，不仁者遠矣。湯有天下，選於眾，舉伊尹，不仁者遠矣」 &lt;/strong&gt;（顏淵第十二）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這次孔子則回答，仁就是愛人。這個前面講過，孔子所謂的愛人，就是統治者要體恤愛護民眾。而知就是了解人。孔子見樊遲對「知」的回答沒反應，顯然是沒整明白，就對知人進一步解釋道，「把正直的人提拔起來，置於徇私的人上面，就能把徇私者扳直」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;樊遲還是沒明白。退出來遇到子夏，就説，「剛才老師對‘知人’的解釋，我沒理解到」，向子夏請教。子夏就向樊遲舉例闡明，説：「這話多麼富有內涵呀！舜有了天下，從眾人中選拔出賢能的皋陶（gāoyáo），不仁的人自然就遠離而去了。湯有了天下，從眾人中選拔出賢能的伊尹，不仁的人自然就遠離而去了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子光是説個一般性的論述，沒有舉例説明，樊遲就不容易弄懂。就此例而言，孔子不是個好老師，而子夏則是個好老師。同時，子夏也是個好學生，能舉一反三。而樊遲則不是個好學生，舉三才反一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;還有一處，樊遲單獨問仁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;樊遲問仁。子曰：「居處恭，執事敬，與人忠。雖之夷狄，不可棄也」&lt;/strong&gt;（子路第十三）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這次樊遲問仁，實際上是問如何做到仁，問為仁。孔子告訴他，為仁要做到在家恭敬，出外做事要認真，與人交往要忠誠。這三點，即使去到不守規矩的夷狄，也不可丟棄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這三方面都有特定對象。在家恭敬當然是指對父母長輩要恭敬，不需要對妻子子女恭敬；做事只能是為君主貴族做事；與人忠則是對朋友鄰裏忠誠，信守承諾，不包括對陌生人忠誠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;樊遲三番五次問仁和知，看來他對這兩個概念不得要領，琢磨不透，於是反覆求問於孔子。這説明樊遲還是很好學的，不恥上問。但可能這讓孔子很不耐煩，怎麼這麼沒靈性。説不定&lt;strong&gt; 「中人以下，不可以語上也」&lt;/strong&gt;，就是孔子因樊遲有感而發，編者就與&lt;strong&gt;「樊遲問仁」&lt;/strong&gt;放在了一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這也不能完全怪樊遲。孔子的思想體系雖然具有內在的自洽性，但表述卻非常隨意。同一個概念，在不同的具體場合，表述就不同，缺乏一個一般性的定義。像樊遲這樣不太聰明又愛追究的學生，就會感到很困惑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 10 月 23 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/20/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-97-%E6%A8%8A%E8%BF%9F%E9%97%AE%E7%9F%A5-%E6%A8%8A%E8%BF%9F%E6%98%AF%E4%B8%AA%E7%88%B1%E8%BF%BD%E7%A9%B6%E7%9A%84%E5%AD%A6%E7%94%9F.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/20/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-97-%E6%A8%8A%E8%BF%9F%E9%97%AE%E7%9F%A5-%E6%A8%8A%E8%BF%9F%E6%98%AF%E4%B8%AA%E7%88%B1%E8%BF%BD%E7%A9%B6%E7%9A%84%E5%AD%A6%E7%94%9F.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 01:01:29 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>我賭你早死，所以我投資</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只能説桑德爾太厲害了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這幾天讀了&lt;strong&gt;&amp;lt;錢買不到的東西：金錢與正義的攻防&amp;gt;&lt;/strong&gt;，先説我才翻了幾頁，但這幾也就足以讓我思考了好長一段時間&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不知道大家看到下面這個案例的第一反應是什麼？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;為生病或年邁者購買壽險，在其有生之年替他們支付保費，然後在他們過世後收取理賠金：有可能達數百萬美元之多（視保單內容而定）。這種以陌生人生命為賭注的形式，已經成為一個高達三百億美元的產業。這些陌生人愈早死，投資者所得到的理賠金就愈高。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我是直接愣住，無法再繼續往下看，一直想要把他想明白為止。這東西是可以被社會所接受的嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬上我把這個問題拋給了在一旁的姜先生，他完全不加思索的回答：為什麼不行？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是我們的對話：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;：你不覺得這樣怪怪的嗎？一種不把人當人看的感覺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;：你就是這樣常常會把重點聚焦在感覺上，看看結果啊，那個老人或是病人得到妥善的照顧，富人有可能會賺到錢，保險公司也賺到錢，醫療機構也不需要承擔醫病風險，我看不出來有什麼不能的地方。沒有受害者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;：話是這麼説沒錯，但我們在説的是一個活生生的人ㄟ，有血有肉，不是什麼動物甚至是股票之類的標的物，去賭一個人的生死沒有觸碰到你的道德底線嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;：不能説沒有，只能説如果我是那個需要幫助的老人或病人的話我不介意，沒有這樣的保險的話，之後最可能的結局就是我被醫院趕出去，在家裡甚至在街頭等死，我覺得我沒有第二種選擇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;：你的生命被當賽馬一樣賭博，你心裡都不會過意不去嗎？我的意思是應該有更好幫助這個病人的方法吧？各種社服機構不就是為了這種事存在的嗎？政府呢？應該也可以做點什麼吧？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;講到這我突然想起來他是一個堅定的小政府擁護者，這麼説是直接踩到他的地雷&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;：不能什麼都仰賴政府吧，大家在某種程度上都需要幫忙，會有公平與否的問題。再説，一但決定要走政府程序，一切就會變的又冗又長，想到我都要死了還要面對這些不如直接一槍斃了我吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;：私人的幫助呢？在你的世界裡難到就沒有好人了嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;：首先，你的前提是幫助陌生人，先不説遇到一個願意捐款給一個素昧平生的人的機率有多低了，我們現在談的是一個長期的投入，持續不斷的金援一個你從來都沒有看過的人，每個人都要過生活，怎麼説都不現實。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;：誰説的，現在就有很多福利機構專門在做援助偏鄉小孩的計畫啊，每個月定期撥款給他們上學或是吃營養午餐，好事確實是會發生的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;：是，我承認好人好事確實存在，但我只能祈禱他會落到我頭上，如果沒有我就死定了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我已經快要被他説服了，站在務實主義者面前理想主義顯得太天真了，但我已經找不到任何的論點支持我，最後我只弱弱的問了他一句&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;：所以你會加入或是購買這樣的保險嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;：不會，而且我覺得不應該要讓他存在在我身處的社會上&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什麼！我是不是有聽錯什麼？剛剛討論了老半天，他的結論竟然是這樣？！他根本就是存心為了反對而反對我啊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;：等等…你再説一次...（我一臉不可置信的看著他）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;：哎哎哎，你冷靜一點聽我説啦，我是覺得這件事情確實不道德，我剛剛説的都是基於我身處在一個社會還不是那麼健全的情況下所做的判斷，但我現在身處一個除了生存之外，我還可以要求美德、倫理等更高維度的東西。對我而言，道德規範沒有一個普世標準，要參考身處的環境以及整個社會的共識與時俱進，沒有好壞，就只有適不適合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好吧，這題算你過關了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/20/MATTERS-%E6%88%91%E8%B3%AD%E4%BD%A0%E6%97%A9%E6%AD%BB-%E6%89%80%E4%BB%A5%E6%88%91%E6%8A%95%E8%B3%87.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/20/MATTERS-%E6%88%91%E8%B3%AD%E4%BD%A0%E6%97%A9%E6%AD%BB-%E6%89%80%E4%BB%A5%E6%88%91%E6%8A%95%E8%B3%87.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:42:55 GMT</pubDate>
            <author>Vithan</author>
        </item>
        <item>
            <title>齋戒月期間在摩洛哥玩了 14 天（非斯）</title>
            <description>&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/e499f7c2-9424-42f3-906e-f70580274b3b.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;天未亮就起來了，早上 6 時趕得及請 Can 開門讓我上天台一起欣賞日出，這是在摩洛哥看到的第一個日出。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/6419b97f-4a2a-4174-9e59-2073c78bfa38.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;摩洛哥的早餐都是差不多以包類為主，這兒沒有 Pancake、炒蛋，但有芝士、乳酪。早餐坐在室內，兩邊 U 型的沙發與大方桌，由於我坐在中間，很難動身到中央位置倒茶，唯有請&amp;nbsp;B 順手幫忙。我説：「我不是故意坐中間，但可順手斟茶嗎？」他們覺得這對白很綠茶，當第二個坐在裡面，又想請人幫忙時就會説同樣的對白，如是者被笑了兩天。K 看到早餐都是包，改吃自備的杯麵。不知道是按摩室通風問題還是什麼，K 和 B 有點作病，我們都説要身體健康，還盤點大家有什麼大家有什麼成藥可交流。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/8e770aff-0dab-4cdb-ad71-4075842c319b.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/b79e4420-525a-4bd1-a023-7075628e8823.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/1ddd91c9-1250-4014-aece-ea00d2610f87.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;團友説庭園的那個水池就是「游泳池」，我都吃了一驚，除了面積很細，後面那扇窗可望到廚房，笑言真的很方便點飲品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本地導遊未到十時已來到&amp;nbsp;Riad 接我們，再一同去到停車處找司機&amp;nbsp;D，導遊坐了前排，B 改為跟我和 Can 同坐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/17b56157-823f-429e-9446-cda7d12b3b36.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/f4863232-dc77-4761-bd6e-ab61f6d6a5b2.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;第一站來到非斯皇宮&amp;nbsp;（Puertas del Palacio Real de Fez），這位新舊城交接處。最初可以追溯到 1276 年馬林王朝的皇家城堡，而較新建造的皇宮的雕刻的鍍金靑銅門則於 1969-1971 之間完成。這兒一共有七個大大小小的黃金城門，城門周邊都拼貼了華美的彩色磚瓦，盡顯奢華氣派。現仍為皇室使用，不對外開放，旅客都只在門外參觀。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/941b143e-d6db-434f-8d3b-30e696b31dbf.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/93b97424-f625-4edf-b218-6dcc39220bb9.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;我們來到 Semmarin Medina Gate，這兒是猶太人居住的地方。城門外的步行街是比較新式的商業區，有不少手工藝產品，導遊帶我們到這邊的兌換店兌錢，之前司機 D 説過每日匯率浮動，不需急於第一天兌換所有現金。不過我們發現在非斯蘭桂芳附近的兌換店匯率更好，導遊都沒有格價，只是隨便順路找一間。由於 K 在香港買的網卡不夠用，只好再買新的電話卡，在機場以外都是先買卡，另加數據費，好似比機場貴一點點。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/81a87777-57ff-4700-b162-99d8b86b243d.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;再會合 D，拐了個大圈來到高處的登高南堡（Borj Sud），沿路都迫滿了車，塞滿不少旅客。登高南堡可從高處將非斯古城區一覽無遺，加上藍天白雲，真是美不勝收，只是風太大，帽子都差點飛走，拍照時頭髮也很亂， B 常笑言都變司徒夾帶髮型了。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/68c3cab0-8ce8-4f3e-9d57-1947835dc436.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/55f8c660-1a4a-4dec-95ec-ed3f589c457b.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/0a9ec2b6-03c5-4504-a7fd-d0588a9f6b23.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;下一站來到馬賽克陶瓷工場 Mosaique Et Poterie De Fes ，跟著職員介紹由泥漿、泥胚的一步一步全手工製作，沒想到平時在牆壁上看到的八角星也是人手一下一下用鎚等工具雕刻而成，真的是工多藝熟。工場過後就是沒有標價的購物場，行了一圈，我看到有一對中年白人夫婦揀選了很多陶瓷碟，我問他們多少錢，他們説不知道，我們相互笑了。K 看了一個香水瓶，我也隨手拿個瓶子問問價，好像隨便都一千幾百，因為沒打算買，都沒有議價，參觀過後便離開。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/3e93c737-96e2-4e07-89ed-c4d9a803db78.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;然後來到非斯麥地那，這建於 9 世紀，以複雜的 9000 多條巷子聞名，是世界上最大的無車城區，總被形容為「全球最大迷宮」、「世界上最容易迷路的城市」，説在 google map 也找不到出口，不過我們沒試用 google map，只跟著導遊走進猶如迷宮的小巷。有些路段很窄，只容得下一個人。這兒沒有車，有時會看到有些職工託著一堆皮革直行直過，都要立即讓開小心被撞，還有時遇上驢仔運貨行走，除了要避開，還要掩著鼻子，因為真的超級臭，都不知道是驢仔還是貨物問題，在其他城市遇過運貨驢仔也沒有那陣強烈的臭味。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/9c6080c3-4843-4e16-b26b-063cc61aebe7.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;導遊帶我們路經被健力士世界紀錄大全認可為世界上最古老的大學卡魯因大學 （Mosquee AL Qaraouiyine） ，它建於 859 年，以前有很多專科如法律，醫學，現在既是大學，也是清真寺，剛好我們到達時是崇拜的時間，特別人頭湧湧，亦因為非穆斯林不能入內，只能夠在門外拍照。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/efe34e70-3e1f-48f0-b9db-a7698206b977.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/0c3f2898-74b3-4bd3-a711-c7fe65c5d14e.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;我們來到可開放旅客進入的阿塔裏納學院（ Al Attarine Madrasa ），入場門票 20DH，是一座歷史悠久的古蘭經學院，建於 1323 至 1325 年間。學校以兩層建築，從前廳通往建築物的主庭院，由木屏風拱門進入。南和北兩側是畫廊，畫廊的上方是二樓，從窗戶可以看到庭院。二樓共有 30 間房間，是學生睡眠休息室。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/5f5f648b-9da7-4e27-915c-bbefd909250b.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;導遊向我們指示市集內每個分區，每個指定區有不同專賣的貨品，也真的很複雜。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/970cf63b-5979-491e-a286-d0c92b795125.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/6b4f46bb-fe1d-4da0-898e-72bd559d8460.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;服裝市場很整齊，是全室內的設計，導遊為我們介紹當地服飾，還説當地新娘結婚派對數天，每天都穿不同的華麗服裝，沒有指定那一顏色才是新娘服，我們問撞衫怎麼算，原來都不用擔心，因為新娘的鮮艷服裝太多，可更換的選擇也多。走著走著，去了參觀木製品，當地結婚除了每天換華衣，還有大型木製花橋，無論富或窮都是出嫁必備。摩洛哥人結婚真奢侈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們來到街市雜貨區走著，男童跟著走過來問導遊，原來他看到落單的亞洲人，就跟他説看到有亞洲走失，問是不是同行。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/92938ab3-124d-4e89-8620-b49ab290a19d.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/fb934c35-e881-4f0f-bed6-31149182f987.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;這條小巷全是毛冷染色工場，可看到正在染色的毛線掛在架上，不過要小心身上衣服沾上染料，穿白色或淺色鞋也要特別留神。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/71c73c99-c8e9-4fe0-8b22-4fb842f2b123.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/0e4df1ef-02fb-49ec-b2bf-f1a0c233c34b.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/9faba50b-5529-4c2a-9e11-0b4f8dd668ab.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;來到金光閃閃的色法琳銅器廣場（Place Seffarine），就是金屬製品的露天市場，自中世紀起就以製作銅器和鐵器聞名，廣場上還可看到工人現場敲打金屬，叮噹聲不絕，擺賣銅盤、茶壺、銅首飾擺設等，質量都比藍門附近的市集優良的多。曾經拿上手的大尺吋長頸鹿擺設問價才 200DH，我嫌重沒有立即買走，之後都看不回同等品質和價格的商品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/9bac638b-2ec5-4692-b3ad-d6b697df288c.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;我們猜想今天會不會又被帶去吃團餐，因為整個半日遊差不多到四點，應該包含午餐時間。導遊在路上還介紹那間餐廳有很多選擇，當地的、西餐也有。我們還是先看餐牌再決定，跟著他穿過小巷進入餐廳，比我們的 Riad 更別有洞天，餐廳坐滿了旅客，因為沒有位置，我們只能站在一邊看菜單，由百多至兩百一個套餐，都是典型的團餐，再看看網上的評價，都説裝潢很美，被導遊帶來用餐。我們跟導遊説先參觀完畢，完成行程後我們自行用餐。&amp;nbsp;我們交回餐牌轉身離開，導遊的臉色變差，所以我們常説團餐或者有回佣。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/4e27ec00-79c3-43a0-9d2c-574049c65e19.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/6b0e3c1d-f418-4f20-8027-8bd2d8aee27f.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;最後一站，是重點行程之一的皮染工廠 Chouara Tannery。自 11 世紀非斯就一直沿用人工染皮的古法，亦是全球唯一仍保留人手染皮工業的地方。穿過小巷，一路上有些小販拿著皮包等小型的手信兜售，我們都不加理會，只跟著走進窄小的階梯，入口處的導覽員為參觀者遞上一根新鮮的薄荷葉，來天台已聞到混合著阿摩尼亞、動物大小二便的臭味撲鼻而來，我們幾個已忍不住戴上口罩。從高處看到整齊排列如調色盤的染缸，工人將整牛、山羊、駱駝皮等浸入裝著石灰、白鴿糞的白色染缸內，軟化動物的毛髮纖維，再轉交給在深色染缸的工人加以踩壓並搓揉皮革，得以均勻吸收染料。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/4da168de-9ee8-478a-bd55-36fe540cdb2e.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/a6586ebc-6aae-4bd0-85df-b5fbed55517c.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;我們走回室內，導覽員才教授薄荷葉的正確使用方法，就是將葉捲起塞著鼻孔，K 試了大讚這方法很好。導覽員用打火機燒皮面，即使標價 2000DH 的皮沙發套也如是，每每都會先用打火機燒一燒證明是真皮。不過這兒的售價挺貴，涼鞋都開價 300DH，但款式一般，我們都認為染皮工場皮質優勝，但款式設計不如市集，所以我們都沒有買。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/56cb5461-2a5b-4095-8acf-ddc6986978be.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;終於離開小巷走回大街，看到藍天白雲，有一種重見天日的感覺。街道上人頭湧湧，車水馬龍，我們穿梭在馬路上，不知那來的有兩個孩童不停以不同的語言試探我們，言談間聽到「Money」的字眼，我深信他們是來向旅客討錢，我不理他們， B 也幫忙請他們離開，但一直跟著我們，到最後還纏著走在最後的 K，直到跟 D 會合把他們趕走。跟導遊道別，我們有共識給七人額的小費，即每人 50DH X7 = 350DH。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/f09a9c0d-013a-4d80-b68d-87c63904b725.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/d671782b-ff81-42ed-836e-3c64e29a8751.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;本來 D 直接送我們回 Riad，途經藍門，我們要求在這兒下車，直接找食肆比較方便，下午餐時份才吃午餐，真的很餓。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/a0826746-aa36-478a-b2b3-455c0b989579.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;K 要求吃西餐，找了幾間評分不錯的。走著走著路經美女的餐廳，走進去閒聊幾句，K 竟然跟她説現在去找餐廳吃飯，我拉走她説我們去購物。K 太餓了吧，竟然在人家餐廳説找別的餐廳。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/b90a3009-b8f2-4e16-9d66-969615b70aa1.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;我們來到一間法式跟傳統料理的餐廳 La Cave，K 點了意粉，我們幾個點了雞和魚分享，另點了雞湯，好像全雞宴。店員説魚售罄，現正趕去買，我們只好先喝湯，雞湯很濃鬱，配自家的多士很可口。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/a85d5353-8fa3-42ed-bfe2-fffc81ad2e39.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;本來餐廳內的掛牆大電視正播放當地的音樂錄像，店員好像為了我們改播歐美流行曲，他更播著《江南 Style》，我們笑説是不是測試我們來自哪裡，但這歌全球知名，不會沒聽過。我以為之後會播日文歌，後來還是歐美流行音樂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們看到廚房和隔離桌堆滿了杯碟，笑言可能落場人手不足，剩下一堆杯碟都未洗，以至我們點的果汁都等了很久。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/d3a6e505-d6a8-4a42-879c-607ba0beefc0.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;仍在吃著雞 Tagine、意粉等主食，老闆（我們認為是）説因為魚市場已收或剩下都不夠新鮮，已走到其他地方採購，看到他滿頭大汗，感受到對新鮮食材的執著，他也不好意思要我們久等，還説會準備禮物給我們。等了良久的魚終於來了，新鮮出爐香口惹味，也值得一等。還以為老闆送當地小食，原來他買來三款手鏈，還親自為我們逐一戴上，誠意十足，加上味道不錯的餐廳真的值得推薦，離開前我們還跟老闆合照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Cave&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;📍el kbira, 37 Zkak lma, Fès 30000&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/0fa727b7-6f30-4c6a-9c50-9e62e1ccbc65.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/1dceb1aa-a2f7-4012-94b0-e7a3257539b0.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;我們在鞋店購物一邊等 K 回餐廳去廁所，我跟 CC 各看上同款不同色的布鞋，老闆都説是自家設計，本來 350DH 一對，兩對議價下也要 550DH，我們説等 K 回來多買幾對再講價。老闆説之前韓國客人買了六對也不如我們的議價，只怪這兒大多是海鮮價，都不知真正的售價，我們都不想再當水魚。K 也買了兩對鞋，分別是皮和草織涼鞋，我也多買兩對皮涼鞋給我和我媽，不過我想要的顏色沒我碼。Can 本來想買鞋，但老闆説沒她的碼就沒招呼她。K 拿著她的橙色披肩，老闆很喜歡説可以用來造鞋。最後我們共買了六對鞋，布鞋減價 250DH，皮涼鞋由 150DH 減至 100DH，收獲豐富。大家還跟老闆和他的鞋合照，拿著鞋子合照總覺得怪怪的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們路經美女餐廳，K 跟她説買了幾對鞋，問她劃不划算，美女不知道，我想她們很少會光顧這些旅客店。她説皮鞋會越著越鬆，所以買跟腳長剛好就可以。本來我們想在餐廳點飲品光顧一下，不過他們正在吃早餐，不招待食客，那隻好跟她説再見。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然皮革工場的皮質素較好，不過款式還是市集的看得上眼，價格又相宜。我們看了幾間皮袋店子，Can 在看斜揹袋、B 在看大揹包、CC 在看送給媽媽的長銀包，我本來也在看小的揹包，每個想買皮產品的，老闆都會在跟前用打火機燒一燒。由於我看中的都沒有新，現成的袋子背帶有點削，還是沒有買。只有 K 買了一個壓有駱駝造型的斜揹袋給友人。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/948a10e6-f269-4cd3-b857-365f1cf7f4ca.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;我們再回去最抵買的手信店，再入手杯墊。轉角的攤販擁有全場最精美的石膏砧板，， K 和 CC 看了很久，但她們喜歡的款沒有多一個，單購一個又沒多便宜，最後放棄不買。CL 本來先到果汁店買橙汁，我中途來到指著果汁機問老闆小兒子，他説是牛油果、香蕉加橙汁，我叫他多加一杯，他接著就處理我的，都忘了 CL。CC 來到又多添一杯，不過老闆小兒子英文不太好，都沒聽到我們要無糖，一堆糖放進去。這杯是牛油果色和口感的香蕉橙汁，CC 的是牛油果橙汁，先來卻被我們插隊的 CL 等了 3 杯才拿到橙汁。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/ed5534cc-dfc7-4324-8fc6-9133082b0acd.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;團友們説要先回去休息，只剩我和 CC 到處逛逛。 我們走到另一條街，説起昨晚鞋店的帥氣老闆，最想買鞋的 K 不在。怎知我們路過時老闆問我們是不是回來找他，而且直接減價 70DH。我和 CC 各自在試鞋，都選了尖頭有流蘇的款式，想要什麼碼他也可到另一家店取貨，坐擁兩店的老闆在裝窮，説成本 65DH，每對只賺 5DH，我不信，我跟他説我的工作很熟知成本和定價，他笑説我挑他機。他都不想再減，我們最後以 200DH 買三對讓步。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/f6daffff-ac08-45a2-8894-13212e226238.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;往這巷一直走，看到有些圓頭皮款標價 40－&amp;nbsp;60DH 不等，有時只要走到內街，或者不用討價還價已便宜得多。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/b58e7fef-4cea-4618-a088-9ae986d47b97.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;回到 Riad，CL 説留在房間的小費執房姐姐沒有取去，但她執房很「盡責」，連我的旅行牀單都執好放在一邊，我只好重新再舖牀，CL 説她的牀單沒有被執走。由於房間的物品有被移動過，我以為找不到的面霜最後在混亂的揹包內找回。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/906b9457-140f-4d87-a288-e7efb0faa19c.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;去程有兩個人幫忙搬行李，回程還要走斜路卻只有一人，我們跟著他走另一條沒那麼斜的大路，途中他也有叫另一個朋友幫忙，我們最後給了 50DH 小費，由他們自行分配算了。&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/19/MATTERS-%E9%BD%8B%E6%88%92%E6%9C%88%E6%9C%9F%E9%96%93%E5%9C%A8%E6%91%A9%E6%B4%9B%E5%93%A5%E7%8E%A9%E4%BA%8614%E5%A4%A9-%E9%9D%9E%E6%96%AF.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/19/MATTERS-%E9%BD%8B%E6%88%92%E6%9C%88%E6%9C%9F%E9%96%93%E5%9C%A8%E6%91%A9%E6%B4%9B%E5%93%A5%E7%8E%A9%E4%BA%8614%E5%A4%A9-%E9%9D%9E%E6%96%AF.html</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 13:37:01 GMT</pubDate>
            <author>Yan</author>
        </item>
        <item>
            <title>青鳥還是青烏？</title>
            <description>&lt;p&gt;讀《搜神記》，有一篇叫《夏侯弘見鬼》，講一個叫夏侯弘的人，有一次看到一個鬼，手提一茅戟，跟着一羣小鬼，氣勢洶洶的樣子，很害怕。後來他抓了其中一個小鬼打聽情況，小鬼告訴他：「殺人以此茅戟，若中心腹者，無不輒死。」他又問人家，這病有沒得治，小鬼説：「以烏雞薄之，即差。」故事的最後説：「今治中惡輒用烏雞薄之者，弘之由也。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想起個藥名，烏雞白鳳丸，心想搞不好也是從這裏來呢。google 了來看，卻又不大像。烏雞白鳳丸據説是調經養血，補氣止帶的。而文中這烏雞薄之，是救人性命的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但這篇短文，不知道是流傳過程中丟失了轉折，還是説文言文的表達效率就是這麼高。他問人家的是戟，人家説是殺人用的。後一句直接轉到治病去了，沒頭沒腦。當然，後文暗示這病就是這鬼用這戟殺人導致的。可是邏輯也有問題，就像「以子之茅，攻子之盾，何也？」那句，用你的烏雞薄之治你的茅戟殺人，何也？治好治不好，都是在吹牛逼騙人。治好的話，「無不輒死」是騙人。治不好的話，「以烏雞薄之，即差」同樣是騙人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可是我也差點鬧了笑話，以為「以烏雞薄之」的意思是把烏雞切薄片拿來服用呢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另有一篇《吳猛止風》裏，講到「青烏」，「嘗見大風，書符擲屋上，有青烏銜去，風即止。」註釋裏説青鳥是青烏的訛傳，而「青烏」出自山海經，是西王母的信鳥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我也去 google 了一下，發現很可能是寫這注釋的人弄反了，應該是這篇文章裏的「青烏」是青鳥的訛傳，而不是相反。山海經裏本來寫的就是「青鳥」，青鳥本來就是鳥，也合「銜」這個動作。倒是「青烏」，指的是古代的堪輿之術，如今所説的「風水」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一般情況下，人家容易把「青烏」寫成「青鳥」，因為一般人確實容易不知道「青烏」是什麼東西。而這裏，我很懷疑是編輯自以為是，把原本的「青鳥」改成了「青烏」。因為 TA 不知道從哪裏聽來的「謬傳」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，也很可能是我自以為是，求證工作做得不到位，卻以為自己掌握了宇宙真理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但我確實對我正在讀的這個版本的《搜神記》起了些許疑心。出版社是台海出版社，譯註者叫李文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;書是去年河北大水衝了出版社，為了表達一份支持的心意從「中圖網」買的。事實證明，它那裏的很多書的版本不太適合我了。像是還有一本《聊齋志異》，拿到手發現是什麼學生課外讀物，只有一百多篇。&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/19/MATTERS-%E9%9D%92%E9%B8%9F%E8%BF%98%E6%98%AF%E9%9D%92%E4%B9%8C.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/19/MATTERS-%E9%9D%92%E9%B8%9F%E8%BF%98%E6%98%AF%E9%9D%92%E4%B9%8C.html</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:53:17 GMT</pubDate>
            <author>阿布拉赫</author>
        </item>
        <item>
            <title>微故事: 夕陽下的三重奏 3 (東加豆)</title>
            <description>&lt;h2&gt;微故事: 夕陽下的三重奏 3 (東加豆)&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/e0d2a963-e898-4728-ac51-c97f84b66f97.png/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;夕陽下的三重奏&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;阿彥看著日落的畫面，他馬上拿起手機拍了一張...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;手機掉落了，阿彥覺得尷尬....&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當他彎腰拿起手機，又站起來的時候，他看見王思琪正專注地看著那片燃燒著的雲霞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雲霞像被火燒焦的棉花糖，在夕陽下散發出奇異的光，一層又一層堆疊在一起，彷彿要吞噬整個天空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&quot;甜絲絲、軟綿綿的棉花糖，非常適合王思琪這個人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;誰不會喜歡這樣的女子呢？看過她的演出，舞起來像風中的一片葉，每一步，每一轉，都令人感受到她的熱情與靈敏，她的舞蹈不僅是藝術，是情感的傳遞，讓觀眾知道。不，讓我知道！&quot; 阿彥自言自語。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿彥，突然想起一個雲朵的哲學故事：雲朵的形狀，其實是由人的思想決定的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當人看到一個美麗的雲朵，就會想：這像一隻兔子，這像一朵花... 於是，雲朵就呈現出這些形狀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反之，如果人看到的是一個醜陋的雲朵，就會想：這像一個怪物，這像一團廢物... 於是，雲朵就呈現出這些形狀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿彥心想：&quot;王思琪，妳在想什麼呢？妳看見的雲，和我看見的雲，會是一樣的嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海風中打落王思琪的秀髮上，還有她穿了粉藍色的裙子，顯得很飄逸。&quot;除了美麗，還有什麼！？&quot; 阿彥又自言自語。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，阿彥卻沒有上前和王思琪打招呼，他沒有這份勇氣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王思琪意識到有人注視著她，原來是（李守彥）。一個產品造型設計員，樓上樓下，部門不同。王思琪知道阿彥對她有意思，但她對他毫無興趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&quot;這個 (李) 和那個 (李) 完全是兩種價值的人。十個當設計員有九個半是（窮鬼）！找這種傢伙來，誰來支持我的跳舞生涯！？&quot; 王思琪看著這片被夕陽染了色的艷陽天，彷彿掉進了一個真實的幻覺裡，她想著（李浩然），突然，傳來了鳴笛聲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王思琪聽到了渡輪的鳴笛聲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李浩然聽到了渡輪的鳴笛聲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿彥聽到了渡輪的鳴笛聲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鳴笛如同生活的旋律，將他們從思緒中返回現實的節奏裡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每個人也很遵守秩序，排成兩列，一個人接一個人，從渡輪的跳板走下，踏上了岸邊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當他們出碼頭的時候，王思琪看到李浩然，她表現出含情脈脈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿彥看到王思琪，他的眼神流露出情深款款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當李浩然看到阿彥的時候，他的心跳加速，臉上泛紅。在整整的三十分鐘裡，竟然沒有察覺到二人在同一艘渡輪上，李浩然有些埋怨自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李守彥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一個有才華的設計師。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一個勤奮的設計師。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一個值得人愛的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李浩然想靠近他，心中湧起一種前所未有的渴望，卻又害怕他的熱情會嚇走對方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;於是，他選擇了靜靜地略過阿彥的身影，感覺到那份微妙的心情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寫作日期：2024 年 6 月 19 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;開始時間 : 09:17am&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成時間 : 13:13pm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;攝.文. 東加豆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我除了寫微故事，還製作有聲書，希望我們能互相認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜歡我的文章嗎？盼得到您的支持、點讚，或分享我的文章，讓我知道創作的路上有你陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%87%E9%BC%93%E5%8B%B5/&quot;&gt;https://tonkabean.me/支持與鼓勵/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於我：&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://tonkabean.me/&quot;&gt;https://tonkabean.me/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;故事選集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://matters.town/@tonkabean/collections&quot;&gt;https://matters.town/@tonkabean/collections&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;NFT 收集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&quot;&gt;https://liker.land/zh-Hant/like1cdavnkhzj8wsaeafmyqctrs9952q4hgk6tpael?tab=created&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;strong&gt;東加豆貼文生活 What&#39;s App Channel~~&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你的追蹤, 就是我的動力. (微笑~)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 What’s App 頻道, 當我突然想...我就會貼出來, 也許一個微故事, 或者一首我唱過的歌, 甚至是一幅生活照, 一頓飯, 一包零食, 如果你有興趣~~~ 謝謝!&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&quot;&gt;https://whatsapp.com/channel/0029Va8huZsH5JLx1csGKU2f&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br class=&quot;smart&quot;&gt;&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/19/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%A4%95%E9%99%BD%E4%B8%8B%E7%9A%84%E4%B8%89%E9%87%8D%E5%A5%8F-3-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/19/MATTERS-%E5%BE%AE%E6%95%85%E4%BA%8B-%E5%A4%95%E9%99%BD%E4%B8%8B%E7%9A%84%E4%B8%89%E9%87%8D%E5%A5%8F-3-(%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E8%B1%86).html</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 05:33:13 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>別搞錯了！「倒查 30 年」是中央財政缺錢，不是地方財政缺錢</title>
            <description>&lt;p&gt;6 月 13 日維維股份突發公告，原控股子公司湖北枝江酒業股份有限公司（「枝江酒業」）因未按規定的申報期限對 1994 年 1 月 1 日至 2009 年 10 月 31 日的消費稅進行納稅申報，被相關部門要求補繳稅款逾 8500 萬元。這倒應了「出來混總是要還的」。上述公告發出後，引發市場廣泛關注，一時間「稅務倒查 30 年」的聲音四起。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/ab1a5432-4191-4289-882e-a18506a141de.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;無獨有偶，同一天博彙股份也發佈公告稱，其環保芳烴油生產裝置及相關配套裝置進行停產，原因是稅務局的稅務事項通知書的要求，其生產的「重芳烴衍生品」調整為按照「重芳烴」繳納消費稅。如果按照此調整，博彙股份需要補繳的稅收近 5 億元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不盡如此，今年以來，多家 A 股上市公司遭遇補稅，比如順灝股份、北大醫藥、藏格礦業、華林證券、聯建光電等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些消息確實令本已神經脆弱的民營企業和市場更加緊張，如驚弓之鳥，惶惶不可終日。擔心下一個輪到自己，誰還沒有點問題呢？飛走呢，一是割捨不下，二是也沒麼容易。只好自求多福。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些分析認為這是由於地方政府缺錢了，所以出此下策。但其實錯怪了地方政府。地方政府是缺錢，但這事肯定與地方政府無關。因為這些企業被要求補繳的是消費稅，而消費稅百分百是國稅，不與地方分成，全部歸中央財政。再説，自從國稅局和地稅局合併後，地方對地稅徵收的自主權大大下降，各層級稅務機構受雙重領導，但以受國家稅務總局領導為主。地方政府缺錢，彌補財政缺口，大都打徵收非稅收費用的主意，賣地收入萎縮了，就加大交通違章罰款，提高水電氣等公共服務價格等，或者要求中央財政增加轉移支付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但這事非同小可，需要安撫市場情緒。於是國家稅務總局有關部門負責人借回答新京報記者之際申明，「稅務部門沒有組織開展全國性、行業性、集中性的稅務檢查，更沒有倒查 20 年、30 年的安排。近期反映的有關查稅補稅，有的是對企業以前年度欠稅按程序進行催繳，有的是對企業存在的稅收政策適用風險按程序予以提示告知，均屬稅務部門例行的依法依規正常履職行為。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稅務總局應該是實話實説。稅務總局沒有必要下發個通知要求各地稅務部門「倒查 20 年、30 年」。但稅務總局也沒有説「近期反映的有關查稅補稅」是錯誤的，而「均屬稅務部門例行的依法依規正常履職行為。」這很難打消企業和市場的疑慮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歸根結底，不僅地方財政缺錢，中央財政也很缺錢。據財政部公佈的數據，2024 年一季度，中央一般公共預算收入 25805 億元，同比下降了 6.5%。而國稅約佔中央一般公共預算收入的 80%，是大頭。而據財政部在第十四屆全國人民代表大會第二次會議上提交併通過的《2024 年中央和地方預算草案的報告》， 2024 年的中央一般公共預算收入計劃比 2023 年要增長 2.9%。但一季度的預算執行情況，中央一般公共預算收入卻比去年下降了 6.5%。按這個勢頭髮展下去，肯定完成不了今年的中央一般公共預算收入計劃，會出現很大的缺口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;理所當然，完成稅收計劃就是個很緊迫的任務。而各地各層級的稅務機關都有相應的稅額徵收計劃和指標，層層分解任務。各地稅務機關為完成任務，各顯神通，查漏補缺。各地情況不同，像湖北枝江這樣的地方，可能枝江酒業過去 30 年被放過的應徵消費稅，就是比較能出成績的地方。在其它地方，可能就是另外的情況。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，「倒查 30 年」應該是個別和局部現象，不會成為普遍現象。但稅額徵收將從嚴則是必然的趨勢，各地都不能倖免。過去經濟高速發展時的灰色地帶將不復存在。然而如果嚴格按章辦事，按章納稅，企業就無法生存與發展。法定稅種過多，稅率過高。正是因為過去有灰色地帶存在，企業才具有活力，才促使中國經濟整體高速發展。而經濟高速發展，稅基擴大，使得徵稅不從嚴也能完成稅收計劃。相互是促進的。但現在經濟增速放緩，就進入兩相沖突的局面。經濟放緩，稅基縮小，為完成稅收計劃就得從嚴徵收，從而導致企業舉步維艱，甚至只得停產到閉，進一步不利於經濟增長和減少稅基。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要走出這個困局，只有下定決心減稅，減少公務開支。不能三心二意，一方面推出一些不關大局的減稅政策，想借此恢復企業和市場的信心和活力；一方面又從嚴徵稅，以完成財政預算計劃。當然應該依法辦事，但應當減少稅種和稅率。這樣依法嚴格徵稅，才不會導致企業無法生存與發展。也避免了灰色地帶的權錢交易。依法辦事才能減少和避免權力的任意性。一會兒網開一面，一會兒又抓過去的把柄，讓企業經營者無所適從。權力任性決非長治久安之計。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 6 月 19 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/19/MATTERS-%E5%88%AB%E6%90%9E%E9%94%99%E4%BA%86-%E5%80%92%E6%9F%A530%E5%B9%B4-%E6%98%AF%E4%B8%AD%E5%A4%AE%E8%B4%A2%E6%94%BF%E7%BC%BA%E9%92%B1-%E4%B8%8D%E6%98%AF%E5%9C%B0%E6%96%B9%E8%B4%A2%E6%94%BF%E7%BC%BA%E9%92%B1.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/19/MATTERS-%E5%88%AB%E6%90%9E%E9%94%99%E4%BA%86-%E5%80%92%E6%9F%A530%E5%B9%B4-%E6%98%AF%E4%B8%AD%E5%A4%AE%E8%B4%A2%E6%94%BF%E7%BC%BA%E9%92%B1-%E4%B8%8D%E6%98%AF%E5%9C%B0%E6%96%B9%E8%B4%A2%E6%94%BF%E7%BC%BA%E9%92%B1.html</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 04:17:48 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>論語漫讀（96）：「中人以下，不可以語上也」 — 孔子的「因材施教」具有很大的侷限性</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer nofollow&quot; href=&quot;https://www.red-publish.com/book/2990&quot;&gt;&lt;strong&gt;電子書：《論語漫讀》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「中人以上，可以語上也；中人以下，不可以語上也。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedelivery.net/kDRCweMmqLnTPNlbum-pYA/prod/embed/86568562-e1bd-43be-b5af-0dd911ca4a0b.jpeg/public&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;這同樣是孔子教學中的經驗之談。天資在中等以上，可以和他談論深奧的學問。如子貢和子夏，&lt;strong&gt;「賜也，始可與言詩已矣！」&lt;/strong&gt;（學而第一），「&lt;strong&gt;起予者商也！始可與言詩已矣」&lt;/strong&gt;（ 八佾第三）。天資在中等以下者，就不可以教他深奧的道理，教了也理解不了，白費勁。可能孔子認為樊遲就屬於中人以下，&lt;strong&gt;「樊遲問仁。子曰：‘愛人。’問知。子曰：‘知人。’樊遲未達」&lt;/strong&gt;（顏淵第十二）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子這只是個大致劃分，將人的智力分為三等，上等、中等和下等。只是個定性説明，上等和中等，中等和下等之間的界限是模糊的。今天我們有測量智力的方法，如門薩智商測試，可以將智力量化，稱之為智商。 一般認為智商 90 到 110 為正常智力，可算是中人。140 以上者為優等，可算為「中人以上」。70 分以下者為心智不足，算「中人以下」。但也只能作為參考，不是絕對的準確。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子對「中人以上」有進一步和闡述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;孔子曰：「生而知之者，上也；學而知之者，次也；困而學之，又其次也；困而不學，民斯為下矣」&lt;/strong&gt;（季氏第十六）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生而知之，就是上等天資，是天才。生而知之，不能理解為一出娘肚子，就什麼都知道。而是説不用學習前人積累的知識和經驗，靠自己觀察琢磨思考就能獲得知識或技能，有創造性才能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而通過學習前人積累的知識，獲得知識或技能，就比「生而知之」次一等。孔子認為自己就屬於學而知之者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「我非生而知之者，好古，敏以求之者也」&lt;/strong&gt;（述而第七）&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;説自己的學問不是生而知之，而是因為喜愛古時的禮樂，積極學習而獲得的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「蓋有不知而作之者，我無是也。多聞，擇其善者而從之，多見而識之，知之次也」&lt;/strong&gt;（述而第七）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子説：「大概有不學而著書立説的吧！我卻不是這樣。我是多聽，選擇好的來效仿；多看並記下來，這是次一等掌握知識的方法」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人類早期，還可能主要靠自己的聰明才智來探索、認識自然和社會，從而建立自己的學説。如古希臘的柏拉圖，中國的周文王演周易。但隨着人類的知識積累越來越多，就只能在學習前人知識基礎上才能有所創新。孔子所説「不知而作之者」就不太可能了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;學而知之，這裏面還個區別，一是通過閲讀，主要通過自我學習，孔子就是這樣。二是主要聽人講解，靠自己學習效果就不好。前者就要比後者強。當然，生而知之，也可以通過學習來獲得知識，那就事半功倍。一點就透，還能舉一反三。如顏回、子貢，&lt;strong&gt;「回也聞一以知十，賜也聞一以知二」&lt;/strong&gt;( 公冶長第五)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那困而學之，又次一等。學而知之，是積極主動學習。而困而學之，則是消極被動學習，遇到問題了才臨時抱佛腳。困而不學的小民，則是最不可取的。顯然，孔子將君子排除在困而不學的範圍之外，君子肯定不會困而不學。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;學而知之，困而學之和困而不學，都是對中等天資之人而言。中等天資之人有可塑性，而上等天資和下等天資者就沒有什麼可塑性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子曰：「唯上知與下愚不移」&lt;/strong&gt;（陽貨第十七）。孔子認為上等天資之人肯定會具有智識，而下等愚笨之人不可能獲得智識，兩者都是不可改移的。而中等天資之人，學則能獲得智識，而懶惰不求上進，見識就跟愚笨的人差不多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子這些觀點，大致不錯。人的智力確實具有差異性，而因材施教，因材自我發展也是符合個人和社會的利益。讓不同特質的人做他最擅長和最有興趣的事，對個人而言，更為快樂，也更容易出成果；對整個社會而言，當然也是最優的結果。關鍵在於社會的寬容度和價值評判體系，是否鼓勵人們的自由發展。顯然，孔子以「學而優則仕」為導向和評價標準，並不鼓勵個人的自由發展，使得其「因材施教」的思想有很大的侷限性。今天的中國社會，在個人發展上雖然仍有比較大的侷限性，但人們在求學和職業上有了多得多的選擇，可以根據自己的材質選擇適合自己的發展方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 8 月 17 日&lt;/p&gt;

  </description>
            <link>https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/19/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-96-%E4%B8%AD%E4%BA%BA%E4%BB%A5%E4%B8%8B-%E4%B8%8D%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E8%AF%AD%E4%B8%8A%E4%B9%9F-%E5%AD%94%E5%AD%90%E7%9A%84-%E5%9B%A0%E6%9D%90%E6%96%BD%E6%95%99-%E5%85%B7%E6%9C%89%E5%BE%88%E5%A4%A7%E7%9A%84%E5%B1%80%E9%99%90%E6%80%A7.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agora0.gitlab.io/blog/matters/2024/06/19/MATTERS-%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E6%BC%AB%E8%AF%BB-96-%E4%B8%AD%E4%BA%BA%E4%BB%A5%E4%B8%8B-%E4%B8%8D%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E8%AF%AD%E4%B8%8A%E4%B9%9F-%E5%AD%94%E5%AD%90%E7%9A%84-%E5%9B%A0%E6%9D%90%E6%96%BD%E6%95%99-%E5%85%B7%E6%9C%89%E5%BE%88%E5%A4%A7%E7%9A%84%E5%B1%80%E9%99%90%E6%80%A7.html</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:40:30 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
    </channel>
</rss>