<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>软餐 - 新鲜软件资讯</title>
        <link>https://www.ruancan.com</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/ruancan" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>软餐 - 新鲜软件资讯 - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>i@diygod.me (DIYgod)</webMaster>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Wed, 08 May 2024 13:15:00 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>1</ttl>
        <item>
            <title>淘宝公开信称回归 PC 站，重启淘宝论坛</title>
            <description>&lt;p&gt;软餐获悉，&lt;strong&gt;署名 「空无（淘宝小二花名）」 的 ID 近日在淘宝论坛发帖称，淘宝网对其 PC 版网站进行了重要升级，官方承认过去数年来 「忽视了 PC 端的产品体验，积累了诸多问题」。&lt;/strong&gt;淘宝称过去两个月已经为 PC 站带来了数十项功能，修复了多处顽疾问题，涉及反馈最多的登录状态、首页搜索购物车等功能。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;附原文。&lt;/p&gt;



&lt;blockquote class=&quot;wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow&quot;&gt;
&lt;p id=&quot;u4af45a41&quot;&gt;本文致 taobao.com 的新老用户，2024 年我们终于完成了一次重要的网站升级，感谢你们长期理解和包容，恳请你花 1 分钟看完此信。&lt;/p&gt;



&lt;p id=&quot;u29553e57&quot;&gt;在移动互联网时代到来之前，淘宝网站当之无愧是中国最好的一个 PC 网站之一，深受亿万消费者的喜爱，上班逛淘宝是无数年轻中国人生活的一大乐趣。移动互联网崛起，taobao.com 的用户也逐渐迁移到了手机淘宝。但时代变迁，科技迭代，到 2024 年中国仍然有上亿的用户在使用 PC 笔记本和台式机电脑工作和生活，AIPC 也已经成为了新的科技趋势，PC 的大屏、高性能加上 AI，为更高效的生产力办公、更开心的娱乐场景提供了持久和独特的体验。&lt;/p&gt;



&lt;p id=&quot;ucfeb0374&quot;&gt;你也许不知道，时至今日每天仍然有近千万用户在使用 taobao.com 逛淘宝和天猫，其中非常多的用户在同时使用手机和 PC 购物。&lt;/p&gt;



&lt;p id=&quot;u65464359&quot;&gt;我们近期在小红书、微博等各种论坛社区仔细阅读了大量用户对于淘宝网页版的各种吐槽，也许这些年移动互联网的高速发展，我们专注于提升手机端用户的体验，而忽视了 PC 端的产品体验，积累了诸多问题。&lt;/p&gt;



&lt;p id=&quot;ub802eea2&quot;&gt;是的，我们回来了！在我们决心重新启动 taobao.com 优化工作之后，没有把精力放在视觉表面风格的页面改版上，而是从用户抱怨最多的频繁登录问题开始，我们和阿里内部各个团队联手一个一个问题解决，包括首页、购物车、搜索、推荐、店铺、详情、我的淘宝、消息等，针对用户在 PC 购物过程中的痛点都做了一定的优化升级。&lt;/p&gt;



&lt;p id=&quot;u01b72762&quot;&gt;二个月来，我们密集上线了大大小小 60 多个功能，解决了用户反馈最多的一些顽疾问题。比如登录状态做了更长时间保持、首页搜索购物车等产品做了多种 PC 大屏优化、购物车终于能展示券后价、领券购买和优惠明细展示、店铺优化了很多店 PC 装修无法看宝贝的问题、商品详情做了优惠自动领取、我的淘宝增加发票管理、网页加载性能优化等等问题。&lt;/p&gt;



&lt;p id=&quot;u212b6b50&quot;&gt;今天的 taobao.com，谈不上脱胎换骨，但是改进了非常多的体验问题。我也终于可以发这封信回复吐槽的用户：&lt;/p&gt;



&lt;p id=&quot;u6c499961&quot;&gt;抱歉，我们改了。&lt;/p&gt;



&lt;p id=&quot;u5a9b2418&quot;&gt;当然，我们不是抡上一锄头就换个地，这次更新是一个新的起点，我们要做的事情还有很多，尤其是搜索商品的体验还需要我们死磕，并且还有很多针对 PC 大屏以及更高性能桌面设备的实用新功能还没有来得及做。同时视频、直播、3D、XR、AI 等新技术可以让逛淘宝赋予全新的用户体验升级— 而我们也希望让上 taobao.com 逛淘宝，重新成为一件年轻人也觉得很酷的事情。&lt;/p&gt;



&lt;p id=&quot;ua65c6fe4&quot;&gt;为了可以更直接地听取用户的意见和建议，与用户一起改进我们的网站，我们决心在淘宝网创立 21 周年之际，重启淘宝论坛—「淘江湖」，这是仍然符合 PC 用户在大屏幕打字习惯的社区产品，论坛的移动版也会在近期推出。&lt;/p&gt;



&lt;p id=&quot;u69f24bb8&quot;&gt;如果有你认识的家人或者朋友也在使用 PC 淘宝，请帮忙转发这篇帖子。并邀请他们放心的访问 taobao.com。也欢迎大家来淘江湖论坛畅所欲言，「茶馆」 可以谈天说地，「生意经」 可以交流怎么实现生意增长，「黑板报」 可以查看更多我们新的产品信息。&lt;/p&gt;



&lt;p id=&quot;u691c7636&quot;&gt;最后，我们在论坛面向全球招募 「淘宝网智囊团」，智囊团将成为淘宝网站的核心意见贡献者，会影响我们我们未来的运营计划和每个产品迭代。希望来自不同行业背景和经历的网站用户可以踊跃报名、积极献策，一起来给 PC 的用户创造更美好的购物体验！&lt;/p&gt;



&lt;p id=&quot;u2a3e15a8&quot;&gt;淘宝网站站长– 空无（淘宝小二花名）&lt;/p&gt;



&lt;p id=&quot;u3113f14f&quot;&gt;2024 年 5 月 6 日&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
                                                                                </description>
            <link>https://www.ruancan.com/p/142943.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.ruancan.com/p/142943.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 11:40:04 GMT</pubDate>
            <category>业界</category>
        </item>
        <item>
            <title>Reddit 日活用户突破 8270 万</title>
            <description>&lt;div class=&quot;wp-block-image&quot;&gt;
&lt;figure class=&quot;aligncenter size-full is-resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://www.ruancan.com/wp-content/uploads/2024/05/2006692166.jpeg.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reddit 日活跃用户数已突破 8270 万。&lt;/strong&gt;这比一年前增加了三分之一以上。其中美国贡献最大，该国日活用户量增长 45%，达到 4150 万。Reddit 目前在美国以外拥有 4120 万用户。但是，现在活跃用户中很多人并未登录。而去年大多数每日活跃用户都登录了——上一季度，日登录用户 3960 万，日活跃注销用户 4310 万。去年，这两个数字分别为 3110 万和 2920 万。&lt;/p&gt;



&lt;hr class=&quot;wp-block-separator has-alpha-channel-opacity&quot;&gt;



&lt;p&gt;The number of daily active users on Reddit has surpassed 82.7 million, representing an increase of over one-third compared to a year ago. The United States contributes the most to this growth, with a 45% increase in daily active users, reaching 41.5 million. Reddit currently has 41.2 million users outside of the United States. However, many of the active users are currently not logged in. In contrast, the majority of daily active users were logged in last year. In the previous quarter, there were 39.6 million daily logged-in users and 43.1 million daily active logged-out users. Last year, these figures were 31.1 million and 29.2 million respectively.&lt;/p&gt;
                                                                                </description>
            <link>https://www.ruancan.com/p/142939.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.ruancan.com/p/142939.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 10:21:50 GMT</pubDate>
            <category>业界</category>
        </item>
        <item>
            <title>部分中国消费者对 iPhone 渐失兴趣</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;华尔街日报报道称，部分中国消费者不再认为苹果是唯一引领手机先进技术的公司。&lt;/strong&gt;因为苹果上周四公布的数据显示，即使打折促销，也未能扭转 iPhone 的销量颓势。今年 1-3 月财季，包括中国大陆、台湾、香港和澳门在内的苹果大中华区的销售额下降 8%，至 164 亿美元。有部分中国消费者表示，硬件和性能方面缺乏重大进步是他们不想买新 iPhone 的一个原因。在中国高端智能手机市场，Vivo、小米 (Xiaomi)、华为和荣耀在内的本土品牌的竞争日益激烈，这对 iPhone 15 系列的销售构成了挑战。本土品牌纷纷推出了具备 AI 功能的智能手机，如语言翻译、AI 作图等。&lt;/p&gt;



&lt;hr class=&quot;wp-block-separator has-alpha-channel-opacity&quot;&gt;



&lt;p&gt;According to The Wall Street Journal, 「some Chinese consumers no longer view Apple as the sole leader in advanced smartphone technology.」 This perception stems from Apple’s recent data, which revealed that even with discounted promotions, the company failed to reverse the decline in iPhone sales. In the first quarter of this year (January to March), Apple’s Greater China region, including mainland China, Taiwan, Hong Kong, and Macau, experienced an 8% drop in sales, amounting to $16.4 billion. Some Chinese consumers expressed that the lack of significant advancements in hardware and performance is one reason they are not interested in purchasing new iPhones. In the competitive high-end smartphone market in China, domestic brands such as Vivo, Xiaomi, Huawei, and Honor are increasingly posing challenges to the sales of the iPhone 15 series. These domestic brands have introduced smartphones with AI capabilities, such as language translation and AI-generated imagery.&lt;/p&gt;
                                                                                </description>
            <link>https://www.ruancan.com/p/142936.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.ruancan.com/p/142936.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 10:12:55 GMT</pubDate>
            <category>苹果</category>
        </item>
        <item>
            <title>OpenAI 新工具可鉴别由 DALL-E 3 生成的图片</title>
            <description>&lt;p&gt;当地时间周二，&lt;strong&gt;OpenAI 推出了一款新工具，该工具可检测特定的图片是否是由该公司的 AI 作图工具 DALL-E 3 生成的。&lt;/strong&gt;该工具的检测准确率很高，官方宣称多数情况下（前提是图像未经修改）检测准确率可达 98%。但如果对图片进行微小改动，就可能让它感到 「困惑」，但仍能准确识别。OpenAI 还表示，将加入一个由微软和 Adobe 联合创立的行业组织，以为在线图片创建内容凭证。&lt;/p&gt;



&lt;hr class=&quot;wp-block-separator has-alpha-channel-opacity&quot;&gt;



&lt;p&gt;On Tuesday, local time, OpenAI launched a new tool that can detect whether specific images were generated by the company’s AI image generation tool, DALL-E 3. The tool has a high detection accuracy, with the official claim that in most cases (assuming the images are unaltered), the detection accuracy can reach 98%. However, making minor modifications to the images may 「confuse」 the tool, although it can still accurately recognize them. OpenAI also announced that it will join an industry organization co-founded by Microsoft and Adobe to establish credentials for online image creation.&lt;/p&gt;
                                                                                </description>
            <link>https://www.ruancan.com/p/142933.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.ruancan.com/p/142933.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 10:02:25 GMT</pubDate>
            <category>业界</category>
        </item>
        <item>
            <title>拜登政府禁止高通和英特尔向华为出售半导体</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拜登政府撤销了高通和英特尔公司向华为出售半导体的许可证。&lt;/strong&gt;这意味着美国进一步收紧了对华为的出口限制。匿名人士说，此举将影响华为手机和笔记本电脑的芯片供应。过去一年多以来，拜登政府已经很少批准有关华为的新许可证申请。目前华为已不在高通的十大客户之列，也不在英特尔的头号客户名单上。高通最近曾表示，其与华为的业务已经有限，并将很快缩小到零。&lt;/p&gt;



&lt;hr class=&quot;wp-block-separator has-alpha-channel-opacity&quot;&gt;



&lt;p&gt;The Biden administration has revoked the licenses of American chip companies Qualcomm and Intel to sell semiconductors to Huawei. This means that the United States has further tightened its export restrictions on Huawei. Anonymous sources say that this move will impact the chip supply for Huawei’s smartphones and laptops. Over the past year, the Biden administration has rarely approved new license applications related to Huawei. Currently, Huawei is no longer among Qualcomm’s top ten customers and is not on Intel’s list of priority clients. Qualcomm recently stated that its business with Huawei has been limited and will soon shrink to zero.&lt;/p&gt;
                                                                                </description>
            <link>https://www.ruancan.com/p/142931.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.ruancan.com/p/142931.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 09:55:58 GMT</pubDate>
            <category>业界</category>
        </item>
    </channel>
</rss>