<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>軟餐 - 新鮮軟件資訊</title>
        <link>https://www.ruancan.com</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/ruancan" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>軟餐 - 新鮮軟件資訊 - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>i@diygod.me (DIYgod)</webMaster>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Wed, 08 May 2024 13:15:00 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>1</ttl>
        <item>
            <title>淘寶公開信稱迴歸 PC 站，重啓淘寶論壇</title>
            <description>&lt;p&gt;軟餐獲悉，&lt;strong&gt;署名 「空無（淘寶小二花名）」 的 ID 近日在淘寶論壇發帖稱，淘寶網對其 PC 版網站進行了重要升級，官方承認過去數年來 「忽視了 PC 端的產品體驗，積累了諸多問題」。&lt;/strong&gt;淘寶稱過去兩個月已經為 PC 站帶來了數十項功能，修復了多處頑疾問題，涉及反饋最多的登錄狀態、首頁搜索購物車等功能。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;附原文。&lt;/p&gt;



&lt;blockquote class=&quot;wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow&quot;&gt;
&lt;p id=&quot;u4af45a41&quot;&gt;本文致 taobao.com 的新老用戶，2024 年我們終於完成了一次重要的網站升級，感謝你們長期理解和包容，懇請你花 1 分鐘看完此信。&lt;/p&gt;



&lt;p id=&quot;u29553e57&quot;&gt;在移動互聯網時代到來之前，淘寶網站當之無愧是中國最好的一個 PC 網站之一，深受億萬消費者的喜愛，上班逛淘寶是無數年輕中國人生活的一大樂趣。移動互聯網崛起，taobao.com 的用戶也逐漸遷移到了手機淘寶。但時代變遷，科技迭代，到 2024 年中國仍然有上億的用戶在使用 PC 筆記本和台式機電腦工作和生活，AIPC 也已經成為了新的科技趨勢，PC 的大屏、高性能加上 AI，為更高效的生產力辦公、更開心的娛樂場景提供了持久和獨特的體驗。&lt;/p&gt;



&lt;p id=&quot;ucfeb0374&quot;&gt;你也許不知道，時至今日每天仍然有近千萬用戶在使用 taobao.com 逛淘寶和天貓，其中非常多的用戶在同時使用手機和 PC 購物。&lt;/p&gt;



&lt;p id=&quot;u65464359&quot;&gt;我們近期在小紅書、微博等各種論壇社區仔細閲讀了大量用戶對於淘寶網頁版的各種吐槽，也許這些年移動互聯網的高速發展，我們專注於提升手機端用戶的體驗，而忽視了 PC 端的產品體驗，積累了諸多問題。&lt;/p&gt;



&lt;p id=&quot;ub802eea2&quot;&gt;是的，我們回來了！在我們決心重新啓動 taobao.com 優化工作之後，沒有把精力放在視覺表面風格的頁面改版上，而是從用戶抱怨最多的頻繁登錄問題開始，我們和阿里內部各個團隊聯手一個一個問題解決，包括首頁、購物車、搜索、推薦、店鋪、詳情、我的淘寶、消息等，針對用戶在 PC 購物過程中的痛點都做了一定的優化升級。&lt;/p&gt;



&lt;p id=&quot;u01b72762&quot;&gt;二個月來，我們密集上線了大大小小 60 多個功能，解決了用戶反饋最多的一些頑疾問題。比如登錄狀態做了更長時間保持、首頁搜索購物車等產品做了多種 PC 大屏優化、購物車終於能展示券後價、領券購買和優惠明細展示、店鋪優化了很多店 PC 裝修無法看寶貝的問題、商品詳情做了優惠自動領取、我的淘寶增加發票管理、網頁加載性能優化等等問題。&lt;/p&gt;



&lt;p id=&quot;u212b6b50&quot;&gt;今天的 taobao.com，談不上脫胎換骨，但是改進了非常多的體驗問題。我也終於可以發這封信回覆吐槽的用戶：&lt;/p&gt;



&lt;p id=&quot;u6c499961&quot;&gt;抱歉，我們改了。&lt;/p&gt;



&lt;p id=&quot;u5a9b2418&quot;&gt;當然，我們不是掄上一鋤頭就換個地，這次更新是一個新的起點，我們要做的事情還有很多，尤其是搜索商品的體驗還需要我們死磕，並且還有很多針對 PC 大屏以及更高性能桌面設備的實用新功能還沒有來得及做。同時視頻、直播、3D、XR、AI 等新技術可以讓逛淘寶賦予全新的用戶體驗升級— 而我們也希望讓上 taobao.com 逛淘寶，重新成為一件年輕人也覺得很酷的事情。&lt;/p&gt;



&lt;p id=&quot;ua65c6fe4&quot;&gt;為了可以更直接地聽取用戶的意見和建議，與用戶一起改進我們的網站，我們決心在淘寶網創立 21 週年之際，重啓淘寶論壇—「淘江湖」，這是仍然符合 PC 用戶在大屏幕打字習慣的社區產品，論壇的移動版也會在近期推出。&lt;/p&gt;



&lt;p id=&quot;u69f24bb8&quot;&gt;如果有你認識的家人或者朋友也在使用 PC 淘寶，請幫忙轉發這篇帖子。並邀請他們放心的訪問 taobao.com。也歡迎大家來淘江湖論壇暢所欲言，「茶館」 可以談天説地，「生意經」 可以交流怎麼實現生意增長，「黑板報」 可以查看更多我們新的產品信息。&lt;/p&gt;



&lt;p id=&quot;u691c7636&quot;&gt;最後，我們在論壇面向全球招募 「淘寶網智囊團」，智囊團將成為淘寶網站的核心意見貢獻者，會影響我們我們未來的運營計劃和每個產品迭代。希望來自不同行業背景和經歷的網站用戶可以踴躍報名、積極獻策，一起來給 PC 的用戶創造更美好的購物體驗！&lt;/p&gt;



&lt;p id=&quot;u2a3e15a8&quot;&gt;淘寶網站站長– 空無（淘寶小二花名）&lt;/p&gt;



&lt;p id=&quot;u3113f14f&quot;&gt;2024 年 5 月 6 日&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
                                                                                </description>
            <link>https://www.ruancan.com/p/142943.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.ruancan.com/p/142943.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 11:40:04 GMT</pubDate>
            <category>業界</category>
        </item>
        <item>
            <title>Reddit 日活用戶突破 8270 萬</title>
            <description>&lt;div class=&quot;wp-block-image&quot;&gt;
&lt;figure class=&quot;aligncenter size-full is-resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://www.ruancan.com/wp-content/uploads/2024/05/2006692166.jpeg.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reddit 日活躍用戶數已突破 8270 萬。&lt;/strong&gt;這比一年前增加了三分之一以上。其中美國貢獻最大，該國日活用戶量增長 45%，達到 4150 萬。Reddit 目前在美國以外擁有 4120 萬用戶。但是，現在活躍用戶中很多人並未登錄。而去年大多數每日活躍用戶都登錄了——上一季度，日登錄用戶 3960 萬，日活躍註銷用戶 4310 萬。去年，這兩個數字分別為 3110 萬和 2920 萬。&lt;/p&gt;



&lt;hr class=&quot;wp-block-separator has-alpha-channel-opacity&quot;&gt;



&lt;p&gt;The number of daily active users on Reddit has surpassed 82.7 million, representing an increase of over one-third compared to a year ago. The United States contributes the most to this growth, with a 45% increase in daily active users, reaching 41.5 million. Reddit currently has 41.2 million users outside of the United States. However, many of the active users are currently not logged in. In contrast, the majority of daily active users were logged in last year. In the previous quarter, there were 39.6 million daily logged-in users and 43.1 million daily active logged-out users. Last year, these figures were 31.1 million and 29.2 million respectively.&lt;/p&gt;
                                                                                </description>
            <link>https://www.ruancan.com/p/142939.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.ruancan.com/p/142939.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 10:21:50 GMT</pubDate>
            <category>業界</category>
        </item>
        <item>
            <title>部分中國消費者對 iPhone 漸失興趣</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;華爾街日報報道稱，部分中國消費者不再認為蘋果是唯一引領手機先進技術的公司。&lt;/strong&gt;因為蘋果上週四公佈的數據顯示，即使打折促銷，也未能扭轉 iPhone 的銷量頹勢。今年 1-3 月財季，包括中國大陸、台灣、香港和澳門在內的蘋果大中華區的銷售額下降 8%，至 164 億美元。有部分中國消費者表示，硬件和性能方面缺乏重大進步是他們不想買新 iPhone 的一個原因。在中國高端智能手機市場，Vivo、小米 (Xiaomi)、華為和榮耀在內的本土品牌的競爭日益激烈，這對 iPhone 15 系列的銷售構成了挑戰。本土品牌紛紛推出了具備 AI 功能的智能手機，如語言翻譯、AI 作圖等。&lt;/p&gt;



&lt;hr class=&quot;wp-block-separator has-alpha-channel-opacity&quot;&gt;



&lt;p&gt;According to The Wall Street Journal, 「some Chinese consumers no longer view Apple as the sole leader in advanced smartphone technology.」 This perception stems from Apple’s recent data, which revealed that even with discounted promotions, the company failed to reverse the decline in iPhone sales. In the first quarter of this year (January to March), Apple’s Greater China region, including mainland China, Taiwan, Hong Kong, and Macau, experienced an 8% drop in sales, amounting to $16.4 billion. Some Chinese consumers expressed that the lack of significant advancements in hardware and performance is one reason they are not interested in purchasing new iPhones. In the competitive high-end smartphone market in China, domestic brands such as Vivo, Xiaomi, Huawei, and Honor are increasingly posing challenges to the sales of the iPhone 15 series. These domestic brands have introduced smartphones with AI capabilities, such as language translation and AI-generated imagery.&lt;/p&gt;
                                                                                </description>
            <link>https://www.ruancan.com/p/142936.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.ruancan.com/p/142936.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 10:12:55 GMT</pubDate>
            <category>蘋果</category>
        </item>
        <item>
            <title>OpenAI 新工具可鑑別由 DALL-E 3 生成的圖片</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間週二，&lt;strong&gt;OpenAI 推出了一款新工具，該工具可檢測特定的圖片是否是由該公司的 AI 作圖工具 DALL-E 3 生成的。&lt;/strong&gt;該工具的檢測準確率很高，官方宣稱多數情況下（前提是圖像未經修改）檢測準確率可達 98%。但如果對圖片進行微小改動，就可能讓它感到 「困惑」，但仍能準確識別。OpenAI 還表示，將加入一個由微軟和 Adobe 聯合創立的行業組織，以為在線圖片創建內容憑證。&lt;/p&gt;



&lt;hr class=&quot;wp-block-separator has-alpha-channel-opacity&quot;&gt;



&lt;p&gt;On Tuesday, local time, OpenAI launched a new tool that can detect whether specific images were generated by the company’s AI image generation tool, DALL-E 3. The tool has a high detection accuracy, with the official claim that in most cases (assuming the images are unaltered), the detection accuracy can reach 98%. However, making minor modifications to the images may 「confuse」 the tool, although it can still accurately recognize them. OpenAI also announced that it will join an industry organization co-founded by Microsoft and Adobe to establish credentials for online image creation.&lt;/p&gt;
                                                                                </description>
            <link>https://www.ruancan.com/p/142933.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.ruancan.com/p/142933.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 10:02:25 GMT</pubDate>
            <category>業界</category>
        </item>
        <item>
            <title>拜登政府禁止高通和英特爾向華為出售半導體</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拜登政府撤銷了高通和英特爾公司向華為出售半導體的許可證。&lt;/strong&gt;這意味着美國進一步收緊了對華為的出口限制。匿名人士説，此舉將影響華為手機和筆記本電腦的芯片供應。過去一年多以來，拜登政府已經很少批准有關華為的新許可證申請。目前華為已不在高通的十大客戶之列，也不在英特爾的頭號客戶名單上。高通最近曾表示，其與華為的業務已經有限，並將很快縮小到零。&lt;/p&gt;



&lt;hr class=&quot;wp-block-separator has-alpha-channel-opacity&quot;&gt;



&lt;p&gt;The Biden administration has revoked the licenses of American chip companies Qualcomm and Intel to sell semiconductors to Huawei. This means that the United States has further tightened its export restrictions on Huawei. Anonymous sources say that this move will impact the chip supply for Huawei’s smartphones and laptops. Over the past year, the Biden administration has rarely approved new license applications related to Huawei. Currently, Huawei is no longer among Qualcomm’s top ten customers and is not on Intel’s list of priority clients. Qualcomm recently stated that its business with Huawei has been limited and will soon shrink to zero.&lt;/p&gt;
                                                                                </description>
            <link>https://www.ruancan.com/p/142931.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.ruancan.com/p/142931.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 09:55:58 GMT</pubDate>
            <category>業界</category>
        </item>
    </channel>
</rss>