<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Nytimes - 繁體中文（香港）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://nytimes.com</link>
    <item>
      <title>「智能宣傳系統」：中國如何用 AI 武裝信息戰</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/china/20250807/china-artificial-intelligence-information-warfare/</link>
      <description>&lt;address&gt;JULIAN E. BARNES&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-07 03:06:09" datetime="2025-08-07 03:06:09"&gt;2025 年 8 月 7 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/05/multimedia/dc-disinfo11-jbqt/dc-disinfo11-jbqt-master1050.jpg" width="1050" height="699"&gt;&lt;figcaption&gt;中國科技企業中科天璣曾在網上追蹤香港人，以設法壓制對 2020 年出台的港區國家安全法的反對。 &lt;cite&gt;Lam Yik Fei for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;據現任和前任美國官員的説法以及研究人員發現的文件顯示，中國政府正在利用掌握人工智能技術的企業，監視和操縱輿論，為其信息戰提供新武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一家公司的內部文件顯示，它在香港和台灣開展影響力活動，並收集美國的國會議員和其他影響力人士的數據。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然該公司尚未在美國開展活動，但美國的情報機構已在監視，尋找其可能試圖幹預美國選舉或政治辯論的跡象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人工智能正在越來越多地成為間諜活動和惡意影響行動的新領域，這項技術讓情報部門能比以往更快、更有效、更大規模地開展活動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國政府長期以來難以成功地對其他國家的目標開展信息行動，它缺乏俄羅斯情報機構的那種攻擊性和實效性。但美國官員和專家們表示，中國在人工智能方面取得的進展可能幫助其克服這些弱點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這個新技術能追蹤中國政府感興趣的公開辯論，不僅能監控個人言論立場，還能把握整體輿論動向。該技術還有針對國內外輿論的變化大規模生成宣傳材料的前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正當美國政府逐步削減應對外國惡意影響行動的力度之際，中國在該領域的能力卻正在不斷提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然美國情報機構仍在收集外國操縱輿論的信息，但特朗普政府已解散了國務院、聯邦調查局以及網絡安全和基礎設施安全局負責向公眾發佈潛在威脅警告的團隊。俄羅斯在上次的美國總統大選期間開展的惡意影響活動包括在網上散佈&lt;a href="https://www.nytimes.com/2024/11/01/us/politics/russia-election-misinformation.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2024/11/01/us/politics/russia-election-misinformation.html"&gt;詆譭副總統賀錦麗 (Kamala Harris)&lt;/a&gt;和&lt;a href="https://www.nytimes.com/2024/10/25/us/politics/pennsylvania-ballots-video-russia.html"&gt;謊稱選票已被銷燬&lt;/a&gt;的視頻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據研究人員發現的文件，這項新技術讓中國公司中科天璣能夠在選舉幹預方面超越近年來俄羅斯所採取的影響行動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從這些文件中看不出來中科天璣在台灣、香港以及中國內部的行動效果，也不清楚其技術是否真的具備它所宣稱的全部能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中科天璣在聲明中否認正在研發任何類型的「機器人賬號網絡或心理畫像工具」，也否認公司參與過任何與香港或其他地方的選舉有關的工作。聲明將《紐約時報》提供的有關中科天璣的文件稱為「虛假信息」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該公司表示：「中科天璣的產品主要基於開源數據，沒有專門收集針對美國官員的數據。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/05/us/politics/dc-disinfo10/dc-disinfo10-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;2022 年，中科天璣在一次科技大會上的展位。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《紐約時報》取得聯繫後，該公司開始修改官網，刪除了它為中國政府從事國家安全工作的相關內容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人員審查的文件似乎是由一名對公司的薪資和工作條件不滿的員工泄露的。雖然大多數文件沒有註明日期，但有日期的文件大多來自 2020 年、2022 年和 2023 年。這些文件由範德比爾特大學國家安全研究所獲得，該研究所是一個研究網絡安全、情報和其他關鍵挑戰的無黨派研究和教育中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中科天璣對外宣稱自己是一家為中國企業和政府收集數據並分析公眾情緒的公司。但在《紐約時報》審閲的文件中，該公司私下聲稱可以通過一項新技術，為中國政府重塑和影響公眾輿論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該公司詳細説明瞭如何利用一種名為「智能宣傳系統」（Smart Propaganda System，又稱 GoPro）的技術，精準針對社交媒體和互聯網用户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;範德比爾特大學的研究人員佈雷特·戈爾茨坦和佈雷特·本森&lt;a href="https://cn.nytimes.com/opinion/20250806/china-ai-propaganda/" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/08/05/opinion/china-ai-propaganda.html"&gt;在《紐約時報》觀點版面撰文&lt;/a&gt;，披露了這些文件的存在，他們認為中科天璣有能力挖掘社交媒體資料，然後生成「真實感強，還能實時調整，讓對話者難以察」的定製內容。他們説，由此獲得的是一個「宣傳引擎」，能夠生成比以前多得多的材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們寫道：「人工智能驅動的政治宣傳已不再是假想的未來威脅。這種複雜巧妙的技術已投入使用，並正在重塑大規模輿論操控的模式。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;專家表示，該公司正在迅速採用中國先進的人工智能技術，根據公司內部文件，這些技術應該能讓中科天璣的影響力行動在複雜程度上遠超外國政府之前的做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在傳統的影響力行動中——比如俄羅斯 2016 年通過社交媒體在美國製造混亂的行動——虛假信息必須逐條製作。自動機器人可以放大某些信息，但像俄羅斯這樣的國家需要建立「網絡水軍工廠」，動用數十甚至數百人撰寫虛假帖子，有時這些帖子還是蹩腳的英文。這類水軍工廠能傳播的虛假信息是有限的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而中科天璣的技術有可能徹底顛覆影響力行業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如人工智能可以幫助美國高中生瞬間寫出幾乎真假難辨的論文一樣，外國政府也可以利用這種新技術，以更大規模炮製出可信度更高的宣傳內容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據這些文件顯示，中科天璣的新技術有望自動追蹤輿論的大範圍變化，以及特定意見領袖的論點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據官網信息，中科天璣面向公眾的平台已經開始使用中國自己開發的先進人工智能模型 DeepSeek。中科天璣能夠迅速生成回應，以強化中國政府的立場並反駁反對意見。一旦投入使用，這些宣傳帖就可能淹沒真實的討論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該公司能從一系列中外社交媒體公司收集數據。文件顯示，它每日從微博獲取數千萬條帖子及用户數據，從微信獲取 180 萬篇文章，從 X 平台（原 Twitter）獲取 400 萬條帖文，從 Facebook 獲取 1 萬條帖子，這些數據用來建立並完善個人畫像。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該公司正在尋找那些支持北京立場的政治評論，並制定信息策略，用於反擊中共想要壓制的觀點。文件稱，目標包括對中國新冠政策的批評、反對中國對香港日益增強的控制，以及對台灣執政黨的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;GoPro「已具備感知政治局勢、實時目標鎖定、生成高質量內容和快速反制的能力」，公司稱，並且新系統「已經在相關國家部門中產生了一定的政治影響」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文件還顯示，該公司曾為中國情報系統工作，包括國家安全部——也就是中國的主要情報機構——以及其他國內安全機構。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前美國官員表示，美國情報機構掌握的信息證實了這些合作關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據現任和前任美國官員稱，該公司的業務與中國的國家安全戰略是一致的，而文件內容也支持這一判斷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;長期研究中國信息戰的毛文傑 (James Mulvenon) 表示，中科天璣一直在收集大量有關中國國家潛在目標的數據，並利用人工智能開發新的宣傳工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中科天璣是一家非常重要的公司」，毛文傑説道，他也是 Pamir Consulting 的首席情報官，該公司專門評估企業在華運營的風險。「它與中國政府的安全部門和軍方關係密切，正在開發旨在提升信息戰效能的新工具。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中科天璣似乎將主要精力集中在收集中國以及港台人口的信息上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但根據一份文件，它聲稱已經為 117 名現任和前任美國國會議員建立了虛擬畫像，其中包括佛羅裏達州議員拜倫·唐納茲、德克薩斯州議員奇普·羅伊和亞利桑那州議員安迪·比格斯。範德比爾特大學研究人員獲得的文件中列出的議員都是共和黨人，不過該公司很可能也收集了民主黨人的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，根據文件，中科天璣還跟蹤和收集了 2000 多名美國政治和公眾人物、4000 名右翼意見領袖和特朗普總統支持者，以及記者、學者和企業家的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文件沒有顯示美國政客相關數據的詳盡程度，中科天璣也沒有説明它對這些信息的具體用途。但美國官員長期以來一直聲稱，中國會跟蹤美國政治人物在北京關注議題上的政策立場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前美國官員稱，儘管中國在 2024 年曾試圖幹預一些地方選舉，但在總統大選中基本保持觀望，美國也沒有發現中科天璣在美開展影響力行動的證據。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管中國政府可能並不直接指揮中科天璣的日常運作，但現任和前任官員都表示，幾乎可以肯定這家公司的信息行動得到了中國政府的支持，而共產黨對該公司擁有最終控制權。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受美國出口管制的中國國有超級計算公司中科曙光是其投資方。而根據官網和前述文件，中科天璣由中國科學院創辦，後者本身就是國家機構。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這家公司公開宣稱正在為國家戰略任務開發生成式人工智能能力」，蘭德公司的技術分析高級顧問、中國問題研究員吉米·古德里奇表示，「它是國家機構的延伸。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中科天璣在聲明中表示，公司是一家「純粹的獨立商業企業，不隸屬於任何政府機構或組織」。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/julian-e-barnes" title="Link: https://www.nytimes.com/by/julian-e-barnes"&gt;Julian E. Barnes&lt;/a&gt;為《紐約時報》報道美國情報機構和國際安全事務。他撰寫安全相關議題已有 20 餘年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/06/us/politics/china-artificial-intelligence-information-warfare.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 07:37:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦再現「榮譽處決」，女性因婚外情被槍殺引發抗議</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/world/20250807/pakistan-honor-killing-gender-violence/</link>
      <description>&lt;address&gt;ELIAN PELTIER, ZIA ur-REHMAN&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-07 02:48:31" datetime="2025-08-07 02:48:31"&gt;2025 年 8 月 7 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/04/multimedia/00pakistan-killing-1-hcbf/00pakistan-killing-1-hcbf-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;上月在巴基斯坦奎達舉行的抗議活動，反對殺害巴諾·比比和埃哈桑阿拉·薩馬拉尼——兩人被指控有婚外情。一份警方報告顯示，是一名部族首領下令處決他們的。 &lt;cite&gt;Banaras Khan/Agence France-Presse — Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;這名女子在巴基斯坦南部開闊的沙漠地帶走完了最後幾步，停了下來。行刑者舉槍時，她轉過身背對着他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「你可以開槍打死我」，35 歲的巴諾·比比説道，她那身米色披肩在風中飄動。「但別的什麼也別想做。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那人朝比比開了三槍，她當場身亡，而對她的指控僅僅是這位五個孩子的母親有婚外情。隨後，他轉向被指控為比比情人的 50 歲男子埃哈桑阿拉·薩馬拉尼——也是四個孩子的父親，同樣將其槍殺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對這二人的處決震驚了許多巴基斯坦人，引發了&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.facebook.com/watch/?v=1946221912827302"&gt;抗議活動&lt;/a&gt;，也遭到了政界人士的廣泛譴責。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此事激起公憤，不僅因為這是巴基斯坦又一起所謂的「名譽殺人」——在這個國家，平均每天都有不止一名女性因被指「玷污家族名譽」而慘遭殺害——更因為事發六個多星期後，相關槍擊視頻在網上瘋傳，當局才採取行動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「許多社羣和家庭固執地認為，他們扭曲的‘名譽’觀念繫於女性的身體與行為之上。」參議員雪莉·雷曼説道。她已提出一項決議，呼籲起訴參與殺害比比和薩馬拉尼的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雷曼表示，這類殺人案件的起訴率極低，這讓行兇者更加有恃無恐。「這也是為什麼，在維護這種殘暴習俗的過程中，有那麼多人勾結起來，控制女性的行為與權利。」她在書面回覆相關問題時如此説道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這個擁有 2.4 億多人口的穆斯林國家，政界人士和執法官員長期以來一直承諾採取更多措施保護女性。他們屢次承諾，要對這類以古老傳統之名實施的殺人兇手採取行動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，比比的死亡、她那充滿反抗精神的遺言，以及下令殺害她的人逍遙法外數週之久的事實，都再次讓人質疑巴基斯坦官員是否有能力——或者説意願——去解決這個國家最頑固、最惡劣的暴力形式之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;視頻中可以看到，男性旁觀者們沉默地注視着一切，既沒有走開，也沒有試圖幹預，其中一些人還用智能手機拍攝行刑過程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這起殺戮事件發生在 6 月初，直到上月末，警方才展開調查。短短几天內，就有超過 15 人被捕。其中包括比比的母親，她在被捕前錄製的一段視頻中稱，這場殺戮「必須進行」，「是為了洗刷我們家族的恥辱，必不可少。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這類案件大多會指責受害者，兇手會説‘她玷污了我們家族的名譽’」，古典舞者、女權活動人士希瑪·克爾馬尼説道。她是巴基斯坦主要女權運動&lt;a href="https://www.nytimes.com/2022/03/06/world/asia/pakistan-aurat-march-women.html?smid=nytcore-ios-share&amp;referringSource=articleShare"&gt;「奧拉特遊行」&lt;/a&gt;的聯合創始人。「但這些殺戮行為毫無名譽可言，它們是卑劣的謀殺。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/04/multimedia/00pakistan-killing-2-qwmj/00pakistan-killing-2-qwmj-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;巴諾·比比的母親古爾·詹·比比在一段視頻中表示，殺害自己的女兒「是為了洗刷家族的恥辱，這是必須做的事」。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據獨立人權組織巴基斯坦人權委員會統計，去年至少有 405 名女性成為所謂「名譽謀殺」的受害者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這類事件常發生在農村地區，在那裏，根深蒂固的父權觀念被用作對女性實施暴力的藉口。發生在南部俾路支省奎達市郊的比比和薩馬拉尼案也屬於此類。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但這類殺戮在巴基斯坦各個經濟階層、全國各地都有發生，包括大城市，甚至在巴基斯坦僑民中也存在。今年 1 月，一名男子將住在紐約的 14 歲女兒&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/01/30/world/asia/pakistan-new-york-honor-killing.html"&gt;誘回巴基斯坦&lt;/a&gt;後殺害，只因不滿她的生活方式，包括她的着裝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦有一些法律禁止基於性別的暴力，但這類殺戮往往要麼未被舉報，要麼兇手未受懲罰，因為在該國大部分地區，流傳了幾個世紀的部落法規凌駕於民法之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這類案件中，地方議事會（稱為「吉爾伽」）作出的決定，比巴基斯坦的法庭更具效力。親屬——父親、兄弟、叔叔——常常會因為女性拒絕包辦婚姻、尋求離婚，或是發生了他們認為違背文化價值觀的戀情而將其殺害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據巴基斯坦非營利組織「可持續社會發展組織」稱，去年在所有已報告的此類殺戮案件中，僅 0.5% 的案件兇手被定罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016 年出台的一項法律旨在確保更多施暴者受到懲罰，其中規定，在此類案件中，受害者家屬不得赦免被告。但巴基斯坦人權委員會主任法拉·齊亞表示，過去幾年裏，這類殺戮不僅持續發生，數量甚至還在增加。該組織的數據來源於警方，而她稱，實際死亡人數可能要高得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「法律並未起到緩解這些罪行的作用」，齊亞説，「時不時會有一些事件引起媒體關注，但這種可恥的行為仍在繼續。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近幾周，警方逮捕了一名 18 歲女子的父親和兄弟。這名女子從拉瓦爾品第的包辦婚姻中逃脱後被發現死亡，拉瓦爾品第距離首都伊斯蘭堡 30 多公里。在巴基斯坦南部，一名 80 歲的男子供認，他在兒子和兄弟的幫助下，以「名譽」之名謀殺了 23 歲的孫女，只因她在拒絕包辦婚姻後離家出走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《紐約時報》看到的一份警方報告顯示，6 月初，比比和薩馬拉尼被帶到俾路支省的一名部族首領面前，後者宣稱他們做了恥辱的行為，並下令將二人處決。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此後，當局指控這名首領及其他 15 人犯有蓄意謀殺罪。他們還被控犯有恐怖主義罪，理由是他們試圖通過發佈視頻來煽動恐懼和恐慌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至週二，視頻中開槍射殺比比和薩馬拉尼的男子仍在逃。比比的兄弟——視頻中可以看到他在圍觀人羣中——也未被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活動家克爾馬尼説：「那段視頻傳遞出一個令人不寒而慄的信息：‘別讓任何女性膽敢為自己的人生做決定，否則我們就會對她們做出同樣的事。’」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/elian-peltier"&gt;Elian Peltier&lt;/a&gt;是《紐約時報》國際版記者，報道阿富汗和巴基斯坦新聞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：經雷&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/06/world/asia/pakistan-honor-killing-gender-violence.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 07:07:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國 7 月出口激增超預期，主要運往美國以外地區</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250808/china-tariffs-exports-imports/</link>
      <description>&lt;address&gt;KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-07 01:40:15" datetime="2025-08-07 01:40:15"&gt;2025 年 8 月 8 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/07/multimedia/07tariffs-china-trade-data-fzml/07tariffs-china-trade-data-fzml-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;青島港，攝於週一。 &lt;cite&gt;Agence France-Presse — Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中國 7 月的出口激增比預期的還要高。中國企業爭相將貨物出口至東南亞和其他地區，通常是為了趕在特朗普總統提高進口商品關税之前轉運至美國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國 7 月的整體出口同比增長了 7.2%，進口增長 4.1%。對東南亞和非洲的出口增速是整體出口的兩倍多，這些地區是轉運至美國的重要中轉地。中國對歐盟的出口也大幅增長，歐盟是美國市場的主要替代選擇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，由於美國買家似乎對支付特朗普額外加徵的 30% 關税持謹慎態度，中國 7 月份對美國的直接出口下降了超過五分之一。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;（本文稍後將有更新，敬請關注。）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher"&gt;Keith Bradsher&lt;/a&gt;是《紐約時報》北京分社社長，此前曾任上海分社社長、香港分社社長、底特律分社社長，以及華盛頓記者。他在新冠疫情期間常駐中國進行報道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/07/business/economy/china-tariffs-exports-imports.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 06:07:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>遏制中國同盟破裂？特朗普為何向印度「宣戰」</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250807/india-china-trump-tariffs/</link>
      <description>&lt;address&gt;ALEX TRAVELLI&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-07 11:39:54" datetime="2025-08-07 11:39:54"&gt;2025 年 8 月 7 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/06/multimedia/06Biz-India-China-01-gzlq/06Biz-India-China-01-gzlq-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;特朗普總統與印度總理莫迪於 2 月在白宮會晤。特朗普最高達 50% 的關税威脅震驚了印度。 &lt;cite&gt;Eric Lee/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;週三，特朗普總統幾乎相當於向印度進行了宣戰，他威脅稱，除了上週宣佈的 25% 關税外，還要對印度購買的俄羅斯石油額外加徵 25% 的懲罰性關税。外界原本預期特朗普會在第二任期內拉攏印度，並將其作為制衡中國挑戰的友好力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但結合在一起，這 50% 的關税將印度置於美國政治敵人的行列，讓其加入了巴西的行列——巴西的左翼總統曾因該國受到類似懲罰性關税威脅而&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/07/30/world/americas/brazil-president-lula-trump-tariffs.html"&gt;與特朗普發生爭執&lt;/a&gt;。美印之間的危機突然變得遠遠超出了貿易範疇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對印度的攻擊始於 7 月 30 日，當天特朗普宣稱印度經濟「已經死了」。在此之前，他的政府一直在致力於降低印度的貿易壁壘，卻從未公開批評印度兩年來以戰時折扣價&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/08/05/business/india-russia-oil.html"&gt;購買俄羅斯石油&lt;/a&gt;一事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今年 4 月特朗普宣佈驚人的大規模全球關税之前，這兩個世界上最大的民主國家似乎還沉浸在兩國領導人建立起來的友好關係中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 2 月，印度總理納倫德拉·莫迪在白宮與特朗普會面時表示，印度有意成為世界上最發達的經濟體之一，並將美國視為合作伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「用美國的話説，這就是‘讓印度再次偉大’——簡稱 MIGA」，他説。「當美國和印度攜手合作，MAGA（讓美國再次偉大）加 MIGA，就成了‘超級繁榮夥伴’。」特朗普聽了露出笑容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然沒有明説，但顯然繞不開的話題是中國——唯一一個人口能與印度抗衡、經濟能對印度構成阻礙的國家。中國也是美國迄今為止最重要的經濟競爭對手。外界曾認為，美印兩國已準備好相互利用，以試圖遏制中國的實力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美印雙邊貿易總額約為 1300 億美元。印度對美主要出口產品包括藥品、汽車零部件、電器產品和寶石。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫迪對爭取美國支持印度經濟崛起抱有信心，這是有充分理由的。自印度宣佈其核武庫作為對中國的威懾手段以來，25 年多的時間裏，美國政府一直在拉攏印度作為地緣政治盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨着中國經濟逐漸成熟且愈發強硬，大量美元湧入了印度。新冠疫情和烏克蘭戰爭成為了投資激增的催化劑。跨國公司對在印度開展業務表現出極大興趣，以減少對中國市場的依賴風險，因為中國正準備與美國展開貿易戰，還有可能跟台灣真的打起來。製造業和專業服務行業成為這一趨勢的主力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/06/multimedia/06Biz-India-China-05-gzlq/06Biz-India-China-05-gzlq-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;跨國公司曾寄望於印度的未來增長，因為印度擁有年輕的人口結構和強大的政治穩定性。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;華爾街也緊隨其後，押注印度未來的增長潛力——印度人口結構相對年輕，政治穩定性也令人羨慕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在過去一週，特朗普對印度不斷升級的攻擊突然破壞了這一聯合計劃，並在兩國商界引發震動。週三，&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/08/06/us/politics/trump-india-tariffs-russia-oil.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/08/06/us/politics/trump-india-tariffs-russia-oil.html"&gt;特朗普發佈行政命令稱&lt;/a&gt;，如果印度繼續從俄羅斯購買石油，將從 8 月 27 日起對其額外加徵 25% 的關税。這一針對印度輸美商品的關税將疊加上週特朗普宣佈的 25% 關税，後者將於週四生效，本身已是亞洲國家中最嚴厲的關税之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度外交部週三對特朗普的行政命令作出回應，重申印度從俄羅斯進口石油是為了滿足 14 億人口的能源需求。外交部在聲明中表示：「美國決定因印度做出與多國出於本國利益同樣的行為而加徵關税，這是極其令人遺憾的。」印度官員週末&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/08/02/world/asia/india-russia-oil-trump-threats.html"&gt;暗示&lt;/a&gt;，他們不打算停止購買俄羅斯石油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的關税威脅讓兩國數月來的貿易談判陷入了不確定之中。就在幾周前，談判代表和商界領袖還&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/07/29/business/trump-tariffs-india-trade.html"&gt;顯得頗為樂觀&lt;/a&gt;。儘管還有一些棘手的細節有待解決，但人們曾認為，美印對彼此而言都太過重要，不會讓一場全球貿易戰將兩國撕裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/30/business/apple-foxconn-india.html"&gt;蘋果等公司已向印度投入數十億美元&lt;/a&gt;。印度在 2023 年&lt;a href="https://www.nytimes.com/2023/04/19/world/asia/india-china-population.html"&gt;人口&lt;/a&gt;數量超過中國，這些公司既看重印度的國內市場，也看好它向美國及其他地區出口製成品的能力。這些投資被認為不僅能夠帶來可觀利潤，還應當能夠減輕甚至消除各國對中國作為世界工廠的依賴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;25% 的關税已遠高於越南、日本和韓國等亞洲競爭對手，嚴重削弱相關貿易的可行性。而 50% 的關税則會徹底將其扼殺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/06/multimedia/06Biz-India-China-02-gzlq/06Biz-India-China-02-gzlq-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;富士康正在班加羅爾附近建造的一座宿舍樓，這裏將住進組裝 iPhone 的工人。像蘋果這樣的公司已經向印度投入了數十億美元。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週二，特朗普又瞄準了印度兩個作為中國替代選項正在快速發展的產業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度在製藥領域擁有世界級的優勢，每年對美銷售額超過 100 億美元。特朗普表示，將在「一週左右」宣佈對該行業加徵一項最終可能高達 250% 的特別關税。例如，禮來公司作為眾多在印度投資的美國企業之一，最近在印度一家工廠投資了 30 億美元。印度生產的仿製藥佔美國仿製藥採購量的近 40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的計劃是將製造業帶回美國，這也是他對半導體加徵另一項特別關税的理由。但對印美企業以及一些東亞企業而言，不幸的是，各方都一直在投入資金，幫助印度在該領域崛起。總部位於愛達荷州的美光公司利用印度政府的補貼，在莫迪的家鄉古吉拉特邦投入 25 億美元建設&lt;a href="https://www.nytimes.com/2023/09/13/business/india-semiconductors.html"&gt;芯片廠&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高端金融也緊隨實體企業的腳步。印度股市一直處於牛市，吸引了眾多印度中產階級投身股市，也激起外國投資者對私募交易的濃厚興趣。紐約投資公司黑石集團的首席執行官斯蒂芬·施瓦茨曼今年表示，將向印度的數據中心投入 110 億美元，以推動全球人工智能熱潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美印關係中的某些方面看起來相對穩固。兩國之間的商品貿易，從未像服務貿易以及其他人文交流那樣，對雙方的經濟關係起到至關重要的作用。印度人在美國的董事會中隨處可見，接受過美國教育的印度人也同樣活躍在孟買的高管辦公室裏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/06/multimedia/06Biz-India-China-04-gzlq/06Biz-India-China-04-gzlq-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;印度每年向美國出口價值超過 100 億美元的藥品。該行業可能很快面臨一項特殊關税，最終可能達到 250%。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種交流的一個方面是印度全球一體化高端辦公領域的蓬勃發展，&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/03/26/business/india-jobs-global-capability-center.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/03/26/business/india-jobs-global-capability-center.html"&gt;首先是信息技術領域，隨後擴展到各個專業領域&lt;/a&gt;，這一直是一個亮點。去年該領域的產值為 650 億美元，超過了貨物貿易赤字的總額。在承接其他國家外包辦公業務方面，中國遠不及印度作為樞紐的實力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管新關税讓許多印度工廠感到恐慌，但大多數在印度持有股份的美國投資者尚未撤離。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他們確實記得 2020 年發生的事情——當時印度和中國在邊境發生衝突，導致 24 名士兵喪生。幾乎一夜之間，中國企業被迫以虧損價格拋售在印度的投資。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，口水戰和關税戰是不同的。但美印圍繞中國展開的合作已不再是任何人可以依賴的穩定因素。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/alex-travelli"&gt;Alex Travelli&lt;/a&gt;是駐新德里記者，報道印度和南亞其他地區的商業和經濟發展議題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/06/business/india-china-trump-tariffs.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 04:07:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美國向廣島長崎投下的原子彈如何改變了日本</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20250807/hiroshima-nagasaki-nuclear-explainer/</link>
      <description>&lt;address&gt;HANNAH BEECH&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-07 08:09:28" datetime="2025-08-07 08:09:28"&gt;2025 年 8 月 7 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/05/multimedia/05int-hiroshima-explainer-bhkl/05int-hiroshima-explainer-bhkl-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;廣島和平博物館展出的原子彈投下時的視覺模擬。 &lt;cite&gt;Chang W. Lee/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;目前全球擁有核武器的國家有九個，這種武器能在瞬間摧毀和輻射人類定居地。但核武器只被使用過兩次，那是在 80 年前，當時只有一個國家掌握這種剛起步的毀滅性技術。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1945 年 8 月 6 日，美國在日本西部城市廣島投下一枚原子彈，人們認為這個極端行動加速了日本在第二次世界大戰中投降。一架名為「埃諾拉·蓋伊」的美國轟炸機投下了這枚重達約 4.4 噸的原子彈，原子彈在距離地面 600 多米的空中引爆，形成巨大的蘑菇雲，以高達 4000 攝氏度的高温將這座城市烤焦。到當年年底，原子彈爆炸及其核輻射影響奪走了約 14 萬人的生命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三天後，另一架美國轟炸機在日本西南部城市長崎投下了第二枚原子彈，造成那裏的 7 萬人死亡。這兩座城市被摧毀數天後，日本宣佈投降，結束了其長達數十年的殘暴征服戰爭。但這兩次轟炸也宣告了一個更可怕時代的到來，這是一個人類的創新可能引發規模空前的死亡和破壞的時代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/05/multimedia/05int-hiroshima-explainer-jwth/05int-hiroshima-explainer-jwth-jumbo.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;1945 年 8 月 9 日，美國在日本港口城市長崎投下原子彈後，爆炸產生的煙霧上升到 1.8 萬多米的高空。 &lt;cite&gt;United States Air Force&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;被夷為平地的廣島在重建過程中，也將自己奉獻給了和平事業。原子彈爆炸的倖存者們一直致力於推動一個沒有核武器的世界。但 80 年過去了，這個夢想已在逐漸渺茫。日本的三個鄰國——俄羅斯、中國、朝鮮——都是擁核國家，而日本依靠美國為其提供核保護傘。隨着太平洋地區緊張局勢的加劇，以及核毀滅親歷記憶的逐漸消退，越來越多的日本人開始懷疑國家不惜任何代價維護和平的承諾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;日本為什麼在「二戰」後全力推行和平主義？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是美國人強迫它那樣做的。大日本帝國武裝力量殘暴地入侵了亞洲大部分地區，偷襲了珍珠港，而且日本軍國主義者願意為帝國犧牲一代年輕士兵的性命，這些原因使獲勝的美國堅定地認為，再也不能讓日本發動戰爭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/05/multimedia/05int-hiroshima-explainer-mpwb/05int-hiroshima-explainer-mpwb-master1050.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;1945 年 9 月 2 日，日本外務大臣於停靠在東京灣的美國海軍戰艦密蘇裏號上籤署《日本投降書》。美國人後來佔領日本數年時間，並起草了日本的和平憲法。 &lt;cite&gt;Carl Mydans/The LIFE Picture Collection, via Shutterstock&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;日本的所謂「和平憲法」是美國人起草的，美國曾佔領日本近七年。該憲法規定日本「永遠放棄以國權發動的戰爭」。其第九條一直被解讀為日本永遠不得擁有具備進攻能力的軍隊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為對日本放棄戰爭的回報，美國承諾在日本受到攻擊時提供防衞。美日安全條約讓日本成了核威懾理論的受益者，該理論認為，對核報復的懼怕能阻止先發制人的核打擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;那為什麼日本有軍隊呢？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考慮到憲法中的這些限制，日本的軍隊叫自衞隊。日本自衞隊不能在國際衝突中參與戰鬥。但憲法並不阻止日本擴充軍備，以應對來自中國等亞洲鄰國的潛在威脅。但反過來，由於日本的「二戰」行為，中國等鄰國也對日本的重新武裝感到擔憂。如果國防預算持續增長的話，日本將很快躋身於世界上軍費開支最高的國家行列。所有這些現代化裝備理論上僅用於防禦目的，但日本國內關於本國全球軍事地位的爭論已變得日益激烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/05/multimedia/05int-hiroshima-explainer-vhfz/05int-hiroshima-explainer-vhfz-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;一名日本士兵在沖繩島參加訓練演習，攝於今年 5 月。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;日本民眾如何看待本國重整軍備？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然許多老一輩擔心日本對和平主義的承諾正在減弱，但年輕的日本人普遍更為樂觀。支持軍事擴張者表示，不應該永遠強迫日本採取被動防禦姿態，尤其是在太平洋地區的安全威脅日益加劇的時候。（除了超級大國在東亞地區的角逐，日本也與中國、俄羅斯，以及朝鮮和韓國有領土爭端。）這些人擔心美國也許不會總為日本提供安全保障，尤其是在特朗普總統領導下，他批評日本過度依賴&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/02/18/world/asia/us-marines-japan-okinawa.html"&gt;美國軍事基地的存在&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/05/multimedia/05int-hiroshima-explainer-chlv/05int-hiroshima-explainer-chlv-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;廣島的街景，攝於今年 7 月。許多老一輩日本人擔心國家對和平主義的承諾正在減弱，而一些年輕人則擔心如何應對當今的威脅，比如中國的崛起。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨着廣島和長崎原子彈爆炸的親歷記憶逐漸消失，大多數日本人現已不太瞭解那些灼熱證言，那些證言曾支持了日本的和平主義和不擁核立場。以修改憲法第九條為目的的「日本會議」是一個極端民族主義的政治團體，它在執政的自民黨議員中獲得了顯著支持。修憲曾經是不可想象的事情，而現在已成為一個政治話題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;核武器問題呢？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;代表原子彈受害者的組織「日本被團協」去年被授予諾貝爾和平獎，以表彰該組織為實現一個無核武世界所做的努力。但日本從未簽署過《禁止核武器條約》。2023 年，時任日本首相的岸田文雄在廣島（岸田文雄的家族來自廣島）為七國集團峯會作東時，支持了一項暗示核威懾可能帶來某種形式和平的峯會聲明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/05/multimedia/05int-hiroshima-explainer-tkhg/05int-hiroshima-explainer-tkhg-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;2023 年，時任日本首相的岸田文雄與出席七國集團峯會的世界各國領導人在廣島。雖然他支持裁軍，但也在一份暗示核威懾可能帶來某種形式和平的聲明上籤了名。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;岸田文雄的立場反映了日本國內不斷增長的一種情緒：雖然核武器很危險，徹底消除核武器是一個崇高的理想，但現實世界也需要威懾力和強勁的防禦能力。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Hisako Ueno 對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/hannah-beech"&gt;Hannah Beech&lt;/a&gt;是《紐約時報》記者，常駐曼谷。她報道亞洲新聞超過 25 年，主要報道深度和調查新聞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：Cindy Hao&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/06/world/asia/hiroshima-nagasaki-nuclear-explainer.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 00:37:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>恐懼、焦慮與羞恥：那些深陷借貸泥潭的中國人</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250806/china-consumer-debt/</link>
      <description>&lt;address&gt;袁莉&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-06 04:42:27" datetime="2025-08-06 04:42:27"&gt;2025 年 8 月 6 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/05/business/00nw-debt/00nw-debt-master1050.jpg" width="1050" height="735"&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Lisk Feng&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中國是一個儲蓄大國。中國政府希望民眾多消費、少儲蓄。為了將經濟從持續四年的低迷中拯救出來，政府還希望民眾承擔更多債務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 3 月，國家金融監管機構&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.gov.cn/lianbo/bumen/202503/content_7013877.htm"&gt;敦促&lt;/a&gt;銀行擴大消費信貸，並提供更靈活的還款條件。上個月，政策制定者&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="http://www.pbc.gov.cn/goutongjiaoliu/113456/113469/5755355/index.html"&gt;承諾&lt;/a&gt;提供「創新」金融服務以提振消費。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，許多中國消費者依然心存顧慮。令人擔憂的是，他們當中已經有相當一部分人開始出現債務違約。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從 2021 年到 2024 年，由於人們對房價大幅下跌感到擔憂害怕，紛紛將錢存入銀行，中國居民儲蓄總額增長了 50%。同期，家庭無力償還的貸款數量幾乎翻了一番。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對北京而言，擴大對信貸的獲取似乎是刺激經濟的快捷方式。但這種鼓勵&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.gov.cn/lianbo/bumen/202503/content_7013877.htm"&gt;消費者借貸&lt;/a&gt;的做法有可能加深日益嚴重的個人債務危機。許多借款人，尤其是年輕人，因金融知識匱乏、青年失業率高企以及工資停滯不前而陷入了債務循環。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陷入這種循環的人形形色色，有工廠工人，有年輕職場人士，還有零工經濟從業者。他們只能勉強維持生計，生活在對違約的恐懼、討債電話和巨大的羞恥感中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我採訪的一位 27 歲的上海科技行業從業者表示，他經常從一個在線消費金融應用程序借錢來償還欠另一個應用程序的資金。他説焦慮感令人窒息。「陷入了一個網貸是越積累越多的循環」，他説。他要求我只使用他的姓——夏。由於擔心政府的報復，我採訪的另外三人也要求匿名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國經濟出現日益擴大的分化。條件較好的人為不時之需儲蓄更多。條件較差的人別無選擇，只能揹負債務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/05/multimedia/00Biz-NewWorld-01-pfwh/00Biz-NewWorld-01-pfwh-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;北京大學的學生，攝於 5 月。許多借款人，尤其是年輕人，陷入了債務循環。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國人民銀行最近一個季度對全國 50 個城市的 2 萬名受訪者進行的調查顯示，消費者變得越來越悲觀。他們對就業保障的看法已跌至歷史最低點。他們的消費意願也降至新冠疫情高峯以來的最低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究諮詢公司龍洲經訊的數據顯示，去年估計有 2500 萬至 3400 萬人拖欠個人貸款，是 2019 年的兩倍。如果算上逾期但尚未違約的貸款，風險借款人的數量則膨脹至 6100 萬至 8300 萬。這相當於 15 歲及以上總人口的 5% 至 7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與美國一樣，違約在中國會破壞個人信用記錄，使人們無法在未來借款，並嚴重限制他們的向上流動空間。但由於中國缺乏正式的破產製度來允許個人清除債務，導致後果愈發嚴重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於許多負債累累的個體來説，借更多貸款是為了生存，而非消費。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海的科技從業者夏先生表示，他在大學期間就開始通過支付寶的花唄服務借小額款項來支付基本開銷。2019 年畢業後，他的債務激增，最高時超過了 5 萬元——如果他有穩定的工作，這個金額本可以應付。但他説，畢業以來有一半時間都處於失業狀態。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加州大學聖地亞哥分校的經濟學家史宗瀚表示：「在中國，從網絡上獲得消費貸款很容易，可能比其他許多國家都容易。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國最大的互聯網平台擁有龐大的用户基礎，它們都設有貸款平台。這些平台與國有銀行合作，由於房地產崩盤衝擊了銀行業務，國有銀行急於向消費者放貸。在線貸款的利率通常高於信用卡，而在中國，在線支付的使用範圍也遠廣於信用卡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;互聯網上的貸款邀約無處不在。在外賣應用上下單時，用户會被詢問是否需要貸款支付餐費。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夏先生表示，獲取貸款通常只需提供基本的身份和就業信息，資金幾乎能即時到賬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/05/multimedia/00Biz-NewWorld-02-pfwh/00Biz-NewWorld-02-pfwh-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中國廣州的一家服裝作坊。中國各地的債務負擔問題普遍存在，從工廠工人到年輕職場人士，各行各業均受其影響。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管從 2018 年起就負債，夏先生卻對利息或信用評分的運作機制知之甚少。我採訪的四位借款人中，沒有一個能説出自己貸款的利率或服務費。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他們都表示自己存在焦慮、抑鬱或失眠問題。其中一位是重慶的 26 歲外賣員，他在凌晨 4 點給我發郵件，説自己壓力大得睡不着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一位男子因幾次創業失敗和長期失業揹負了約 160 萬元的債務，他説自己曾想過跳樓。他和妻子都 30 多歲，過去兩年幾乎沒有收入，找工作也屢屢碰壁，只因被認為&lt;a href="https://cn.nytimes.com/china/20230629/china-jobs-age-discrimination-35/"&gt;年紀太大&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這位只透露自己姓邵的男子説，他於 6 月 10 日錯過了貸款還款期。第二天上午 9 點，催收人員就開始不停地打電話。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「就是恐嚇你、侮辱你」，他説，他們的核心目的就是搞你的心態，就是讓你承受不住壓力，然後自己去想辦法，無論去別的平台借也好，去找親戚朋友借也好，得讓我把這個錢還上。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他事先在網上論壇瞭解了其他類似遭遇者的經歷，也和在催收公司工作的朋友聊過，有了些心理準備。但即便如此，壓力還是難以承受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邵先生還沒經歷過許多人認為最糟糕的事：公開羞辱。催收人員會開始撥打借款人手機通訊錄裏的家人和朋友電話，這種策略原則上是被禁止的，但仍被廣泛使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;許多借款人在債務違約前很久就已感受到這種羞恥。社會價值觀在發生轉變，但經歷過艱難歲月的中國老一輩人，往往對年輕人嚴厲評判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位女企業家聽完我關於這個話題的中文播客後，給我發了一條長消息，其中説：「我們中國人勤儉節約的美德到哪兒去了？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/05/multimedia/00Biz-NewWorld-03-pfwh/00Biz-NewWorld-03-pfwh-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中國良渚的一家咖啡館。據龍洲經訊的估計，去年中國約有 2500 萬至 3400 萬人出現個人貸款逾期，是 2019 年的兩倍。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但也有人反對將責任歸咎於借款人，認為問題出在中國的信用體系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「放貸機制就是個甜蜜陷阱」，一位播客聽眾評論道，「專門設計用來在普通人最脆弱的時候套住他們。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一條評論用了一箇中國成語，將政府推動消費貸款比作「飲鴆止渴」，認為這無法解決消費疲軟的根本原因——經濟困境和社會保障體系不完善——只是通過鼓勵透支未來來拖延不可避免的問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政策制定者已提出諸如「信用修復」計劃等提案，幫助違約者重新獲得貸款資格，但分析人士稱，這些計劃可能需要時間才能建立。當局還規定，債務催收機構每天對每位債務人最多隻能撥打三次電話，並禁止在非工作時間打電話。然而，針對催收人員的投訴仍在激增，這表明執行力度薄弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且，中國沒有個人破產製度，幾乎沒有債務免除的途徑。貸款違約可能會留下永久的污點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因消費債務產生的絕望感普遍存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在視頻網站嗶哩嗶哩上，一個名為「戒社」的賬號就像債務人的線上互助會。直播時，這位 30 歲的主播會朗讀那些自稱沉迷網絡借貸者的懺悔。他最重要的建議是：告訴父母，立即尋求幫助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該賬號有超過 100 萬粉絲。在社交媒體平台微博上，一個呼籲所有網絡借貸者觀看這些視頻的話題標籤已獲得 1.7 億次瀏覽，有超過 7 萬條評論。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/li-yuan"&gt;袁莉&lt;/a&gt;為《紐約時報》撰寫「新新世界」專欄，專注中國及亞洲科技、商業和政治交叉議題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/06/business/china-consumer-debt.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 09:07:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>改裝卡塔爾「免費」贈送特朗普的「空軍一號」要花多少錢</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/usa/20250728/air-force-one-trump-cost/</link>
      <description>&lt;address&gt;DAVID E. SANGER, ERIC SCHMITT&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-06 02:33:07" datetime="2025-08-06 02:33:07"&gt;2025 年 7 月 28 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/27/multimedia/27dc-airforceone-01-ckmw/27dc-airforceone-01-ckmw-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;卡塔爾贈送的這架波音 747-8 飛機停在佛羅裏達州的棕櫚灘國際機場。今年 2 月，特朗普總統曾參觀了這架飛機。飛機的改裝工作很快將在得州一處以秘密技術項目聞名的設施啓動。 &lt;cite&gt;Al Drago for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;特朗普總統毫不掩飾他對聯邦儲備銀行總部改建工程造價的不滿——大約 25 億美元，按總統的算法造價甚至還要更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但要讓白宮討論華盛頓另一個昂貴的翻新項目——改裝卡塔爾「免費」贈送的「空軍一號」的成本，那又是另一回事了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具體的成本恰好在原則上是保密的。但即便以華盛頓慣用的「黑預算」來掩蓋老舊間諜衞星的更換成本和奢華年終派對開銷的標準來看，為隱藏特朗普個人項目的花費而採用的手段仍堪稱「別出心裁」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這或許解釋了為何無人願意討論五角大樓從嚴重超支、失控的項目——老化的陸基核導彈現代化改造計劃——中轉出的一筆 9.34 億美元神秘資金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最近幾周裏，國會預算的調查分析人士開始認為，那筆費用其實被偷偷塞進了一份五角大樓發給國會山的不起眼文件中，名義上是「轉撥」給一個未具名的機密項目，幾乎可以肯定的是，這筆費用包括&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/05/19/us/politics/trump-air-force-one-qatar-jet.html"&gt;特朗普迫切希望在他任期結束前投入使用&lt;/a&gt;的&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/02/19/us/politics/trump-musk-air-force-one-boeing.html"&gt;那架金碧輝煌的新「空軍一號」&lt;/a&gt;的改造費用。（尚不清楚這筆轉撥資金是否將全部用於將新「空軍一號」拆到只剩機身，但空軍官員私下承認，為了這個複雜項目，他們動用了核現代化經費。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幾周前，卡塔爾國防部長與美國國防部長皮特·海格塞斯簽署了最終諒解備忘錄，為這架飛機即將在一處以秘密技術項目聞名的得州設施開始的改造工作鋪平了道路。《華盛頓郵報》率先對這份文件做了報道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的飛機服役時間不會太長：僅改裝就需一兩年時間，然後——特朗普稱——這架來自卡塔爾的禮物經過尖端通訊和飛行防護技術改進，將在他於 2029 年卸任後移交尚在籌建中的特朗普總統圖書館。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鑑於特朗普與卡塔爾方面的政府往來和商業聯繫，自今年春天曝出「贈機」消息後，這筆交易中許多顯而易見的利益衝突引發持續質疑。但總統本人表示他並不擔心，宣稱對納税人來説這是個不需要思考的決定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這麼送給我，我是絕不會拒絕的」，總統&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/05/12/us/politics/trump-qatar-plane-jet.html"&gt;在 5 月的時候表示&lt;/a&gt;。「我的意思是，蠢人才會説‘不，我們不要免費的、非常貴的飛機’。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這個免費，相當於鄰居為了騰地方送給你一輛二手車。這架飛機的改裝項目包括：加固通信系統、反導裝置，以便在出現危機時迅速護送總統脱險——2001 年 9 月 11 日基地組織襲擊美國時，老「空軍一號」就是這麼做的。此外還需完成一項棘手任務：清除美方懷疑可能嵌於機艙壁內的隱蔽電子監聽設備。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/27/multimedia/27dc-airforceone-02-ckmw/27dc-airforceone-02-ckmw-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;5 月，特朗普在「空軍一號」上接受採訪。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，還會有這位第 47 任總統無論是在橢圓形辦公室還是在空中都會在自己身邊擺滿的奢華物品——以及金色裝飾。飛機的上層設有休息室和通訊中心，而主卧室可以在緊急醫療情況下變成空中病房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，眼下華盛頓最熱的競猜話題自然是：在波音原定去年交付、但因延誤導致成本已達 40 億美元的總統專機項目外，這筆改裝費用最終會達到多少？正是延誤促使特朗普尋求「贈機」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;空軍官員私下承認，他們正在用另一項預算嚴重超支、進度落後的項目——「哨兵」的資金來支付卡塔爾贈送的「空軍一號」的改造費用。這個項目的名字取自一種導彈，是華盛頓長期以來重建老化、漏洞百出的陸基核導彈系統的核心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該項目最初爭取國會支持時，宣稱耗資 777 億美元替換所有 400 枚「民兵 III」型導彈，並配備能夠抵禦核打擊和網絡攻擊的發射設施和通信系統。在特朗普重返白宮後，這個數字暴漲 81% 至 1400 億美元，且還在持續攀升，而所有這些都是為了重建核戰略家們一致認為的美國核威懾中最脆弱、最難以隱藏的元素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月的國會聽證會上，空軍部長特洛伊·邁因克稱，他認為「空軍一號」的改造費用是可控的。「我知道現在有個數字在流傳，説是大約 10 億美元」，他説。「但其實很多相關成本是我們無論如何都會花的，只是現在提前了」，在波音公司交付兩架「空軍一號」之前支出，「所以實際是遠遠達不到那個數字的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們相信這架飛機的實際改裝費用可能不到 4 億美元」，他説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果真是這樣，那將是一筆劃算的買賣。但參與過類似項目的工程師和空軍專家對這個價籤持懷疑態度。國會議員們擔心特朗普會向空軍施壓，要求加快進度，從而導致飛機未能配備足夠的安全措施。上週被問及此事時，空軍表示根本無法談論費用——或飛機的其他任何事情——因為它被列為機密。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/david-e-sanger"&gt;David E. Sanger&lt;/a&gt;報道特朗普政府和一系列國家安全問題。他在時報任職超過 40 年，著有數本關於美國國家安全挑戰的書。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/eric-schmitt"&gt;Eric Schmitt&lt;/a&gt;是《紐約時報》國家安全記者，主要關注美軍事務以及海外反恐議題，他報道此類新聞已超過 30 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：杜然&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/07/27/us/politics/air-force-one-trump-cost.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 07:07:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>80 年前，被原子彈摧毀的廣島和長崎</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20250806/hiroshima-nagasaki-japan-nuclear-photos/</link>
      <description>&lt;address&gt;HANNAH BEECH&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-06 02:54:04" datetime="2025-08-06 02:54:04"&gt;2025 年 8 月 6 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/06/multimedia/05int-hiroshima-nagasaki-anniversary-photos-01-vfcw/05int-hiroshima-nagasaki-anniversary-photos-01-vfcw-master1050.jpg" width="1050" height="732"&gt;&lt;figcaption&gt;1945 年 8 月 6 日，日本廣島上空的蘑菇雲。 &lt;cite&gt;United States Army&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;這些照片是黑白的，但這一次，現實差不多也是黑白的。1945 年 8 月 6 日和 9 日，當美國向廣島和長崎投下原子彈時，兩座日本城市瞬間被剝奪了色彩與生命。在這世上僅有的兩次核攻擊之後，留存下來的大多是一片可怕的灰色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/06/multimedia/05int-hiroshima-nagasaki-anniversary-photos-02-vfcw/05int-hiroshima-nagasaki-anniversary-photos-02-vfcw-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;廣島的鐘停在了原子彈爆炸那一刻。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/05/multimedia/05int-hiroshima-nagasaki-anniversary-photos-04-vfcw/05int-hiroshima-nagasaki-anniversary-photos-04-vfcw-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;廣島，原子彈轟炸後幾天。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/06/multimedia/05int-hiroshima-nagasaki-photos-wpjb/05int-hiroshima-nagasaki-photos-wpjb-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;一張拍攝於廣島原子彈爆炸當天的照片顯示，人們正在接受緊急救治，距離爆炸中心約 1.6 公里。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;廣島和長崎被燒焦、摧毀。在蘑菇雲於藍天中升騰的前一納秒，所有的生命——人、麻雀、老鼠、蟬以及忠誠的寵物狗——都在爆炸中粉身碎骨，隨後化為烏有。他們算是幸運的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到那年年底，廣島約有 14 萬人喪生，長崎約有 7 萬人殞命。其中上萬受害者是兒童。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/06/multimedia/05int-hiroshima-nagasaki-anniversary-photos-05-vfcw/05int-hiroshima-nagasaki-anniversary-photos-05-vfcw-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;原子彈投下四天後，廣島的孩子們。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/05/multimedia/05int-hiroshima-nagasaki-anniversary-photos-06-vfcw/05int-hiroshima-nagasaki-anniversary-photos-06-vfcw-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;轟炸發生大約兩個月後，一所小學被用作救濟站。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/06/multimedia/05int-hiroshima-nagasaki-anniversary-photos-07-vfcw/05int-hiroshima-nagasaki-anniversary-photos-07-vfcw-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;1945 年 10 月，廣島陸軍醫院的一名男子。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沒有關於轟炸後當場情況的照片，至少沒有能看到人的局部。但對於倖存者而言，那一刻的畫面永遠不會褪色。人們拖着殘缺的身軀蹣跚前行，皮肉像布條一樣掛在身上；眼球從眼窩中垂落。四處都是人的尖叫聲，他們渴求水來緩解灼燒的喉嚨。在廣島，人們跳進河裏，河水因他們的痛苦而翻騰，直到死亡將他們解脱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那些在第一天活下來的人也並未得到多少慰藉。蒼蠅在燒傷的傷口裏產卵，隨後蛆蟲孵化，扭曲地提示着生命的延續。家屬們用筷子清理蛆蟲，但大多數受害者還是死去了。最大的危險是輻射，它在任何光線下都無法被察覺。那些在核爆後幾天看似安然無恙的人會突然倒下死去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/06/multimedia/05int-hiroshima-nagasaki-anniversary-photos-08-vfcw/05int-hiroshima-nagasaki-anniversary-photos-08-vfcw-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;廣島一棟建築的廢墟前瓦礫遍地。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/06/multimedia/05int-hiroshima-nagasaki-anniversary-photos-09-vfcw/05int-hiroshima-nagasaki-anniversary-photos-09-vfcw-jumbo-v2.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;炸彈的熱浪在她的皮膚上灼出了和服的圖案。 &lt;cite&gt;Gonichi Kimura, courtesy of Hiroshima Peace Memorial Museum&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/06/multimedia/05int-hiroshima-nagasaki-anniversary-photos-10-vfcw/05int-hiroshima-nagasaki-anniversary-photos-10-vfcw-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;一座受損的橋樑。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;倖存往往意味着燒傷形成令人痛苦的瘢痕疙瘩，或是內臟最終被癌症侵蝕。對於許多幸存者來説，隨之而來的是數十年的污名。作為「被爆者」(hibakusha)——即原子彈爆炸倖存者的統稱——他們成了核恐怖的活招牌。婚姻的希望變得渺茫，倖存者們擔心會把疾病遺傳給下一代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當時，沒有人完全明白摧毀並輻射這兩座城市對居民和土地意味着什麼。生活在輻射污染中意味着什麼？食用生長在有毒土壤裏的植物又意味着什麼？誰來照顧那些失去父母的孩子？誰來重建這些化為烏有的城市？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/06/multimedia/05int-hiroshima-nagasaki-anniversary-photos-12-vfcw/05int-hiroshima-nagasaki-anniversary-photos-12-vfcw-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;戰爭結束後，廣島郊外，一羣無家可歸的人正在取暖，大多是兒童。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/06/multimedia/05int-hiroshima-nagasaki-anniversary-photos-11-vfcw/05int-hiroshima-nagasaki-anniversary-photos-11-vfcw-jumbo.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;一個橘子在朝向核爆的一側被燒焦了。 &lt;cite&gt;Shunkichi Kikuchi, courtesy of Harumi Tago&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/06/multimedia/05int-hiroshima-nagasaki-anniversary-photos-13-vfcw/05int-hiroshima-nagasaki-anniversary-photos-13-vfcw-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;廣島毀滅的航拍圖。圖中中央的 T 字形橋樑被認為是美軍轟炸機的目標。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;觀看核爆後的廣島和長崎照片，尤其是航拍照片，就像是在經歷一場減法與抽象化的過程——幾乎什麼都沒有了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比起人類存在的缺失或模糊輪廓，深深烙印在集體意識中的是蘑菇雲帶來的恐怖。若脱離背景，原子彈爆炸的蓬鬆白色雲團好像漂浮的綿羊，看似無害。但我們現在知道，它們象徵的是毀滅——這毀滅來自人類而非自然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/06/multimedia/05int-hiroshima-nagasaki-anniversary-photos-14-vfcw/05int-hiroshima-nagasaki-anniversary-photos-14-vfcw-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;1945 年 8 月 9 日，日本長崎上空的蘑菇雲。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/06/multimedia/05int-hiroshima-nagasaki-anniversary-photos-15-vfcw/05int-hiroshima-nagasaki-anniversary-photos-15-vfcw-jumbo.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;炸彈的閃光在長崎的一棟房子上留下梯子和一個人的剪影。 &lt;cite&gt;Eiichi Matsumoto/The Asahi Shimbun, via Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/06/multimedia/05int-hiroshima-nagasaki-anniversary-photos-16-vfcw/05int-hiroshima-nagasaki-anniversary-photos-16-vfcw-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;在長崎治療一名兒童。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 6 日上午 8 點 15 分對廣島的轟炸，被美國人描述為結束日本戰時侵略、終結「二戰」這場史上最血腥衝突的必要之惡。這次核爆也向蘇聯宣告，美國的科學在核競賽中佔據了上風。但有人認為，三天後對長崎的第二次轟炸就更難以服人了。長崎是日本基督徒人口最多的城市之一，其港口長期吸引着外國人的到來。如今，和廣島一樣，這座城市為世界所知，主要是因為它被美國人選為核攻擊的目標。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;80 年前，廣島和長崎被原子彈的火焰吞噬，先是因原子彈引發的大火而燃燒，繼而因大規模火葬而持續燃燒，直到所有的屍骨都化為灰燼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 15 日，日本投降。日本帝國在亞洲的血腥擴張畫上了句號。但對平民的影響卻揮之不去——無論是在被日本帝國軍隊入侵的國家，還是在本土經歷了兩次核末日的日本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/05/multimedia/05int-hiroshima-nagasaki-anniversary-photos-17-vfcw/05int-hiroshima-nagasaki-anniversary-photos-17-vfcw-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;長崎轟炸後大教堂的廢墟。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/06/multimedia/05int-hiroshima-nagasaki-anniversary-photos-18-vfcw/05int-hiroshima-nagasaki-anniversary-photos-18-vfcw-master1050.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;長崎廢墟中的一本相冊。 &lt;cite&gt;Bernard Hoffman/The LIFE Picture Collection, via Shutterstock&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/06/multimedia/05int-hiroshima-nagasaki-anniversary-photos-19-vfcw/05int-hiroshima-nagasaki-anniversary-photos-19-vfcw-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;1945 年 9 月，長崎的一場火葬。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;長崎和廣島剩下的不僅是遍佈瓦礫的巨大墓地，還有幸存者的力量，他們開始重建自己的生活，而後重建城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;56 歲的河野史代創作了一部關於這場戰爭的人氣漫畫系列，由此催生了熱門電影、電視劇和音樂劇。儘管出生於廣島轟炸多年之後，她説哪怕只是想到廣島被轟炸的那一天，都會讓她身體不適。在參觀紀念受害者的博物館時，她感到難以承受，不知該如何是好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「或許有一天，答案會從你的心底浮現」，談及如何面對家鄉所遭受的破壞時，她説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她所能做的，就是畫下去：一朵蘑菇雲、一個家庭，以及由此展開的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/06/multimedia/05int-hiroshima-nagasaki-anniversary-photos-20-vfcw/05int-hiroshima-nagasaki-anniversary-photos-20-vfcw-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;長崎原子彈爆炸後。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/06/multimedia/05int-hiroshima-nagasaki-anniversary-photos-21-vfcw/05int-hiroshima-nagasaki-anniversary-photos-21-vfcw-jumbo.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;長崎原子彈爆炸次日，一名婦女和一名兒童手持飯糰。 &lt;cite&gt;Yosuke Yamahata, via Everett/Shutterstock&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/06/multimedia/05int-hiroshima-nagasaki-anniversary-photos-22-vfcw/05int-hiroshima-nagasaki-anniversary-photos-22-vfcw-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;長崎的戰後景象。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Hisako Ueno 對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/hannah-beech"&gt;Hannah Beech&lt;/a&gt;是《紐約時報》記者，常駐曼谷。她報道亞洲新聞超過 25 年，主要報道深度和調查新聞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/05/world/asia/hiroshima-nagasaki-japan-nuclear-photos.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 07:07:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>廣東基孔肯雅熱病毒蔓延，官方應對措施喚起民眾新冠記憶</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/china/20250806/china-chikungunya-virus-mosquitoes-covid/</link>
      <description>&lt;address&gt;LILY KUO, JOY DONG&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-06 11:14:52" datetime="2025-08-06 11:14:52"&gt;2025 年 8 月 6 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/05/multimedia/00int-china-virus-01-fjhl/00int-china-virus-01-fjhl-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;佛山的一家醫院，工作人員正在噴灑殺蟲劑。當地官員正在抗擊基孔肯雅熱疫情——這是一種由蚊子傳播、伴隨劇烈疼痛的病毒性疾病。 &lt;cite&gt;Visual China Group, via Agence France-Presse — Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在中國南方城市佛山，官員們正在全力抗擊基孔肯雅熱，這種由蚊子傳播的病毒性疾病引發劇烈疼痛，有可能在全國範圍內蔓延。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戴着口罩的士兵在公園和街道噴灑殺蟲劑。出動無人機識別蚊蟲孳生場所。研究人員引入了巨大的「象蚊」，其幼蟲以攜帶病毒的蚊子為食，數以千計的食蚊魚也被放入城市池塘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基孔肯雅熱通過受感染蚊子的叮咬傳播，雖很少致命，但會引起&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.who.int/health-topics/chikungunya#tab=tab_1"&gt;發燒和嚴重的關節疼痛&lt;/a&gt;。四周內，中國已有約 8000 人感染，主要集中在佛山，這是自 2008 年該病毒首次在中國出現以來規模最大的一次疫情。專家表示，全球氣温上升導致當地天氣暖濕化，使得蚊子大量繁殖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為應對疫情，當局還借鑑了在新冠疫情期間完善的一套熟悉策略——在這座擁有 1000 萬人口的城市發起「&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://wsjkw.gd.gov.cn/zwyw_yqxx/content/post_4748759.html"&gt;愛國衞生運動&lt;/a&gt;」。對一些人來説，這喚起了不愉快的回憶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在該市的樓宇入口處，工作人員會先向居民噴灑驅蚊劑，然後才允許進入。穿紅馬甲的社區工作者挨家挨户檢查，要求居民清理積水。根據一份&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://mp.weixin.qq.com/s/xb9up-nr7JeH4_TDmffY8A"&gt;政府圖解説明&lt;/a&gt;，不配合者可能會被罰款，情節嚴重的還可能因「妨害傳染病防治罪」面臨刑事指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據桂城街道某居委會發布的&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://mp.weixin.qq.com/s/VYbhLVyctFYJE1QgF28eIA"&gt;通知&lt;/a&gt;，至少有五户家庭因不配合被切斷了電力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新冠疫情期間，中國實施了一些全球最嚴格的措施——&lt;a href="https://cn.nytimes.com/china/20230301/china-covid-lab-leak/" title="Link: https://cn.nytimes.com/china/20230301/china-covid-lab-leak/"&gt;備受詬病的清零政策&lt;/a&gt;，包括大規模檢測、全城封鎖、強制隔離以及對行程的持續追蹤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在熱門社交媒體平台小紅書上，有居民稱，社區工作者要求他們倒掉所有容器裏的水，包括給狗喝的水。一些人抱怨這種監管過於嚴苛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兩位通過小紅書私信聯繫到的居民（他們因擔心報復不願透露姓名）告訴《紐約時報》，工作人員未經他們同意就進入家中搜查積水。另外兩人表示，他們的綠植被當面取走或毀壞。週二，給佛山市政府的傳真無法接通，郵件也未得到回覆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在香港以北的廣東佛山及其他城市，受感染的居民被送往「&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.nfnews.com/content/ky9vvKAk3G.html"&gt;收治病房&lt;/a&gt;」，被隔離在蚊帳和紗網後面。一些感染者表示，他們別無選擇，只能自費前往醫院（疫情期間，蚊子能迅速傳播病毒，從病人身上得到病毒後再感染健康的人）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/05/multimedia/00int-china-virus-02-fjhl/00int-china-virus-02-fjhl-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;佛山防疫人員在社區開展蚊媒孳生地巡查。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基孔肯雅熱病毒由同樣傳播登革熱和寨卡病毒的埃及伊蚊攜帶，於 20 世紀 50 年代在坦桑尼亞南部首次被發現（其名稱源自基馬孔德語，意為「彎曲之物」，指患者因劇痛蜷縮身體的姿態）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 8 日，佛山發現一例輸入性基孔肯雅熱病例後，感染迅速蔓延。現在，市民被敦促每天早上至少花三分鐘清理所有積水處。公職人員要徹底檢查花盆託盤、茶盤、未喝完的飲料和屋頂遮陽棚是否有水之後才能回家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蚊子繁殖時，「它其實不是需要太多的水面，它不是需要一個湖泊，它其實一個可樂瓶蓋這樣一個積水，它就可以傳播繁衍。」香港大學研究氣候變化對城市蚊媒疾病傳播影響的任超教授説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖未實施感染者強制隔離等極端措施，但專家表示，中國的疫情防控措施設計上可在必要時迅速升級。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「本質上，這讓人聯想到動態清零策略，那種零容忍的做法、大規模動員以及監控和檢測。」美國外交關係委員會全球健康高級研究員黃嚴忠説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黃嚴忠表示，這與更早的動員活動也有相似之處。20 世紀 50 年代末，臭名昭著的「除四害」運動旨在消滅老鼠、蒼蠅、蚊子和麻雀，導致大量麻雀被消滅，蝗蟲氾濫，進而加劇了饑荒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這與毛澤東時代的公共衞生運動本質上並無不同」，黃嚴忠説。「通過羣眾動員解決特定公共衞生威脅，可能會導致意想不到的後果。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該病毒確實存在風險。專家表示，它可能會導致老年患者、新生兒和有基礎疾病的人患上嚴重疾病。大多數人會在一週內康復，但關節疼痛可能會持續數月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次疫情引發了國際關注。美國疾病控制與預防中心週五對廣東省發佈了&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://wwwnc.cdc.gov/travel/notices/level2/chikungunya-china" title="Link: https://wwwnc.cdc.gov/travel/notices/level2/chikungunya-china"&gt;「二級」旅行建議&lt;/a&gt;，敦促旅行者避免被蚊子叮咬，並在抵達前接種疫苗（美國有兩種獲批疫苗，但中國尚未引進）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;針對美國旅行警告的相關報道，中國外交部發言人郭嘉昆上週表示，中國的感染情況「可控」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從印度洋島嶼蔓延到歐洲及其他地區的病例，促使世界衞生組織在 7 月呼籲各國採取行動，防止大規模疫情爆發。根據歐洲疾病預防控制中心的數據，今年全球約有&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.ecdc.europa.eu/en/chikungunya-monthly" title="Link: https://www.ecdc.europa.eu/en/chikungunya-monthly"&gt;24 萬例基孔肯雅熱病例，相關死亡 90 例&lt;/a&gt;，南美洲國家受影響最為嚴重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/05/multimedia/00int-china-virus-03-fjhl/00int-china-virus-03-fjhl-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;7 月，佛山某村莊噴灑殺蟲劑。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除佛山外，廣東省其他 12 個城市已發現約 200 例感染病例。鄰近的&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.icswb.com/h/105443/20250803/939217.html" title="Link: https://www.icswb.com/h/105443/20250803/939217.html"&gt;湖南省&lt;/a&gt;也報告了數量不明的病例。佛山以南約 160 公里的澳門和香港也報告了零星病例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;廣東省省長王偉中週六下令所有官員&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.gd.gov.cn/gkmlpt/content/4/4753/post_4753172.html?jump=true#43"&gt;協助動員羣眾&lt;/a&gt;清理屋頂和庭院，點燃蚊香，安裝紗窗，並在牀上懸掛蚊帳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「全力打贏疫情防控攻堅戰。」他説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佛山的藥店已開始追蹤購買發燒、皮疹或關節疼痛藥物的人，這引發了網友的擔憂，擔心這些數據會被用來識別潛在感染者。佛山的摩天大樓在夜間亮起燈光標語，提醒居民點蚊香、倒積水。一位陳姓社區工作者在採訪中表示，她每天花大約 10 個小時檢查公共場所和家庭，上下樓梯來回奔波。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對一些居民來説，抵制這場運動毫無意義。22 歲的賽·陳（音）是一名住在佛山的應屆畢業生，她在檢測結果呈陽性後被告知要留在醫院隔離病房，不能回家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「感覺都中招了，激動也沒用，還不如配合治療」，她説。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Apoorva Mandavilli 對本文有所貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/lily-kuo"&gt;Lily Kuo&lt;/a&gt;是《紐約時報》報道中國記者，常駐台北。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/05/world/asia/china-chikungunya-virus-mosquitoes-covid.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/05/world/asia/china-chikungunya-virus-mosquitoes-covid.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 03:37:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港連日暴雨引發洪災：醫院淹水，巴士被困</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/china/20250806/hong-kong-floods/</link>
      <description>&lt;address&gt;JOY DONG, 儲百亮&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-06 09:36:31" datetime="2025-08-06 09:36:31"&gt;2025 年 8 月 6 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/05/multimedia/05int-hongkong-floods-wtkl/05int-hongkong-floods-wtkl-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;週二，香港鰂魚湧地區的一條街道被水淹沒。連日暴雨引發的洪水導致香港部分地區交通癱瘓。 &lt;cite&gt;Tommy Wang/Agence France-Presse — Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;香港連日暴雨在週二引發嚴重洪災，車輛被沖走，一家醫院急診室淹水，巴士被困。盤繞陡峭山勢的城市道路變成了河道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使對於習慣季節性颱風的香港來説，這場破紀錄的暴雨仍使其達到承受極限，城市服務系統不堪重負，民眾的耐心與智慧面臨考驗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週二早間，香港八天內第四次發佈最高級別暴雨警報。「黑色暴雨警告」意味着每小時降雨量將達 70 毫米以上。截至週二下午三點，單日降雨量&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1816812-20250805.htm?spTabChangeable=0" title="Link: https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1816812-20250805.htm?spTabChangeable=0"&gt;已達&lt;/a&gt;355.7 毫米，創 1884 年有氣象記錄以來的 8 月最高日降雨量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.hko.gov.hk/en/detail.htm"&gt;負責發佈天氣預報&lt;/a&gt;的香港天文台表示，此前全年黑雨警告最多不超過三次。該機構提醒：「市民應留在安全地方暫避。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在香港，許多人即使在大雨天也會打傘穿上雨靴，照常外出辦事。然而這一次，連日的暴雨已經將地面浸透、下水道溢出，造成了不同尋常的混亂與危險。市政工人在停車場涉入齊腰深的積水中，尋找堵塞的排水口以便疏通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這兩年雨量明顯增多」，78 歲的餐廳後廚盧茲·維亞多表示。這位自 1970 年代定居香港的老人説：「但我今天仍要上班。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港市區多建於陡峭的山坡之上或周邊，政府通報至少發生十餘起山體滑坡，目前沒有人員傷亡報告。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;全港學校週二停課，多數上班族居家辦公。法庭延期審理案件。香港國際機場逾百架航班延誤。週一晚，在香港東北部的將軍澳地區，兩輛巴士被洪水圍困，救援人員從車中救出 36 名乘客和兩名司機。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.hko.gov.hk/en/wxinfo/currwx/fnd.htm"&gt;天文台預報&lt;/a&gt;週三將持續強降雨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在過去一週，東亞其他地區也遭受了強降雨襲擊。在台灣——尤其是該島南部，特大暴雨導致至少五人死亡，三人失蹤。上週，北京及周邊地區的強降雨和洪水&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/07/28/world/asia/china-rain-beijing-deaths.html"&gt;導致數十人死亡&lt;/a&gt;。 &lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Amy Chang Chien 自台北對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儲百亮 (Chris Buckley) 是《紐約時報》首席中國記者，自台北報道中國和台灣問題，重點關注政治、社會變革以及安全和軍事問題。&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/chris-buckley"&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/05/world/asia/hong-kong-floods.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 02:07:02 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
