<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>紐約時報</title>
        <description>紐約時報全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://nytimes.com</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「永不沉沒」的巴黎：偉大的光影之城因奧運煥發新顏]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20240725/paris-history-change/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;ROGER COHEN&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-07-25 07:03:42&quot; datetime=&quot;2024-07-25 07:03:42&quot;&gt;2024 年 7 月 25 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/25/multimedia/25oly-paris-scene-print-01/00oly-paris-scene-fbjz-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;718&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;6 月，一支美國儀樂隊來到埃菲爾鐵塔。在這座巴黎地標的腳下將是巴黎奧運會的沙灘排球場地。許多巴黎歷史遺址將用於舉辦賽事。 &lt;cite&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;自 1924 年以來首次在巴黎舉行的奧運會散發着一股令人讚歎的傻氣，彷彿這個永遠洋溢着革命熱情的國家花了一個世紀的時間來思考一件不可想象的事情——把一座偉大的城市變成一座體育場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為了迎接週五的開幕式，巴黎市中心已陷入一片寂靜。屆時，一支船隊將載着數千名運動員沿塞納河順流而下，從一座座低矮的橋下穿過，那些橋是戀人們喜歡駐足的地方。自新冠疫情以來，這座城市從未如此靜謐，也從未如此拘束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從東邊的奧斯特利茨橋到西邊的米拉波橋，道路封閉，河岸兩旁新建了看台，人行道圍上了柵欄，居民需要警方發放的二維碼才能回到家裏。亞歷山大三世橋上的金色小天使、仙女和飛馬凝視着遠處的金屬露天看台和成羣的警察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這個奧運項目之大膽幾乎難以想象，同時它也是一個讓人頭痛的重大安全問題，然而，要是都依着那些唱反調的人，埃菲爾鐵塔也就不會在 1889 年拔地而起了。當年為了世博會而建起的鐵塔迫使莫泊桑離開了巴黎，他稱之為一座「巨大、醜陋的骨架」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在，在鐵塔的一層和二層之間，裝飾着巨大的奧林匹克五環——分別是藍色、黃色、黑色、綠色和紅色。夜晚，它們在戰神廣場公園的上方發着光，沙灘排球比賽將在這座公園舉行。附近就是耗資約 15 億美元治理的塞納河，據説水質已經足夠乾淨，可用於舉辦幾個奧運項目，包括兩項 10 公里游泳比賽和鐵人三項。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塞納河 101 年前就已經禁止游泳。但萬事皆有終。這次耗資約 47.5 億美元的奧運會希望以持久、環保的方式帶來變革。「我們想來一點革命，讓法國人在以後回顧時感到自豪」，巴黎奧組委主席託尼·埃斯坦蓋告訴我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/10/us/00oly-paris-scene-03/00oly-paris-scene-03-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;塞納河上的觀光船，週五，運動員們將乘船前往開幕式場地。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/10/us/00oly-paris-scene-02/00oly-paris-scene-02-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;凡爾賽宮將舉辦馬術比賽。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/10/us/00oly-paris-scene-04/00oly-paris-scene-04-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;奧運會馬拉松比賽的起點是市政廳，1944 年戴高樂將軍在這裏發表了他最令人難忘的演講之一。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幾個世紀以來，巴黎經歷了許多動盪。漫步街頭，歷史撲面而來，即使時隔多年，也會不時被一些以前從未注意過的美的變化所吸引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為一名 flâneur——這個詞只能大致翻譯為「閒逛的人」，是一種特別巴黎的狀態，捕捉到了外來旁觀者的信馬由繮，他們被這座城市和這裏的人所吸引。小説家和藝術收藏家格特魯德·斯泰因説過：「美國是我的祖國，巴黎是我的故鄉。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這裏，心生驚歎是一種常態。光線或落在金色的穹頂上，或透過梧桐葉，或落在漂亮的林蔭道邊的石灰岩牆壁上，或落在黃昏時波光粼粼的塞納河面，這都會讓遊客駐足。這座光之城，也同樣是一座輪廓不斷被重新描繪的陰影之城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夏天，許許多多的年輕人聚集在河邊，喝着葡萄酒和啤酒，播放音樂。觀光船駛過，載着揮手致意的遊客，也有人衝他們揮手。讓「巴黎」和「浪漫」這兩個詞密不可分的感官歡愉顯而易見。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在狂歡的人羣中，往往會有一兩個捧着書在讀的人，他們戴着耳機，沉浸在孤獨的沉思中。巴黎是一座崇尚書籍的城市，在這裏，人們會用醒目的海報和其他廣告形式來讚美書籍的作者，而在美國，這樣的待遇是留給好萊塢電影的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它也是一座講究禮節和避世的城市。安靜的空間與宏偉的建築毗連。壯麗宏偉永遠在你目力所及之處，榮軍院裏的拿破崙墓就是最為奢華的例證；同樣，附近總有一條不起眼的拱廊街，比如韋爾多街，它從一條林蔭道蜿蜒進入一個隱秘的世界。像蒙馬特的小聖文森特公墓這樣別有洞天的所在，是這座城市不斷煥新的神秘面紗的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/25/multimedia/00oly-paris-scene-print-05/00oly-paris-scene-tkzw-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;上週在塞納河游泳的人們。運動員將乘船沿塞納河順流而下，前往開幕式場地。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/24/multimedia/24olympics-paris-scene-gjzf/24olympics-paris-scene-gjzf-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;大皇宮將成為跆拳道和擊劍比賽場地。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/25/multimedia/00oly-paris-scene-print-04/00oly-paris-scene-mtwc-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;馬拉松和公路自行車賽會途經盧浮宮。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在香榭麗舍大道旁邊，一條條礫石小徑穿過幽靜的綠地，通往巴黎大皇宮，這座宏偉建築是為了 1900 年巴黎世博會而建。這座有古典風格石材外立面、鋼鐵和玻璃拱頂的龐大宮殿將是跆拳道和擊劍比賽的場地。劍術似乎確實跟這裏很搭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再往前走，在協和廣場，三人籃球、霹靂舞和自由式小輪車選手將角逐金牌。臨近的瑰麗酒店是巴黎奢華的典範，裏面的住客對賽事大概不會有什麼興趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，巴黎市中心並非巴黎的全部。奧運會的大部分比賽將在塞納-聖但尼舉行，那是位於巴黎北部一個人口稠密的地段，因貧困、犯罪以及北非裔為主的移民遲遲無法融入而陷於掙扎，沒有像樣的學校和機會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但這裏也是一個充滿活力的熔爐，見證了法國日益增強的多元化。奧林匹克村將設在這裏，此外還有新建的 5000 人水上運動中心。清澈的塞納河和經過活化的塞納-聖但尼融入「大巴黎」是本屆奧運會的兩大核心願望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些都是崇高的願望，但在法國，還是要眼見為實。像塞納-聖但尼這樣的地方，圍繞移民政策的衝突是近年來毒化法國政治的重要因素之一，導致國家陷入僵局，在奧運會開始時只有一個看守政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，malaise（萎靡）在法國也不是什麼新鮮事。事實上，這個法文詞形容的就是一種長期的國家狀況。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;透過多層次的記憶，我看到了這座新生的體育場城市。有些地方如果你趁着年輕還有可塑性的時候來過，就一輩子也不會忘記。大約半個世紀前，我還是個學生，住在左岸穆浮塔街街盡頭的一間小公寓裏。我在南郊的一所高中一邊學習法語，一邊每週教授三堂英語課，那一帶主要以一座監獄聞名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/25/multimedia/00oly-paris-scene-print-12/24olympics-paris-scene-tphc-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;榮軍院將成為射箭比賽的背景以及馬拉松比賽的重點。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/25/multimedia/00oly-paris-scene-print-02/24olympics-paris-scene-vftk-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;夏天，塞納河畔聚集着成羣結隊的年輕人。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/10/us/00oly-paris-scene-09/00oly-paris-scene-09-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;在協和廣場，運動員們將參加三人籃球和其他項目的比賽。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我總是在傍晚時分回到穆浮達街市場，在那裏閒逛——鯖魚在冰牀上閃閃發光，茄子密密匝匝地排成排，小販大聲嚷嚷着，説只要唱首歌就可以把最後一點銀亮的沙丁魚買走，寒冷的空氣中飄散着高盧牌 (Gauloise) 香煙的刺鼻味道。我那唯一的一扇俯瞰城市的窗，沒完沒了地吸引着我的注意力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香煙已經基本離開了巴黎，也很少有店家會在上午出售令人心曠神怡的長相思。英語對法語發起了毀滅性的攻擊，「le sharing」（分享）和「le bashing」（猛擊）是我最近最不喜歡的詞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，巴黎獨特的質感依然存在——鋅鐵皮屋頂、老虎窗、煙囱、黑色欄杆圍起來的陽台、斑駁的白色百葉窗、鵝卵石街道、碎石小徑、頂部剪平的樹木，以及像「Chez Ginette」（吉內特餐廳）這樣的誘人小酒館，這一切會令韋斯·安德森這樣的導演很容易渴望成為法國人，或者甚至想象自己就是法國人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在巴黎，美食仍然佔據着中心地位。儘管受到快餐的侵蝕，午餐仍然是一種尊貴的儀式。《紐約客》撰稿人、巴黎美食家 A·J·利布林的建議仍然有用：「每天只有兩次實地考察的機會，不要把它們浪費在減少膽固醇攝入上。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沒有哪個地方比蒙馬特山更有巴黎風情，山頂是白色圓頂的聖心大教堂，遊客絡繹不絕，有人自拍，有人拍攝山下的壯麗景色。畢加索和莫迪裏阿尼這樣的人曾在這裏生活，在奧林匹克公路自行車賽期間，自行車手們也將一次又一次向山頂衝擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利比克街從山上蜿蜒而下。在它的一個轉彎處，有一家小餐館，名叫 Au Virage Lepic，也就是「利比克彎道」的意思，餐桌擺放得很近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們需要的是奧運會帶來的歡樂！」這家餐館的老闆瑪麗亞·萊特説。她抱怨説，由於遊客避開奧運會和相關限制，餐館生意大不如前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 78 歲的米歇爾·蒂裏埃正在獨自享用韃靼牛肉，他是這家餐廳的常客。我問他是否對奧運會充滿熱情。他説，不。這與許多逃離這座城市的巴黎人不謀而合，在他們看來，奧運對他們的生活造成了極大的影響。對蒂裏耶來説，奧運會完全是一種「自大狂」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/25/multimedia/00oly-paris-scene-print-10/00oly-paris-scene-qzkm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;沒有什麼地方比蒙馬特山更具巴黎風情了。奧運自行車手們將在這裏一次又一次向山頂發起衝擊。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/10/us/00oly-paris-scene-06/00oly-paris-scene-06-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/24/multimedia/24olympics-paris-scene-fqlm/24olympics-paris-scene-fqlm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;亞歷山大三世橋，位於鐵人三項、馬拉松游泳和公路自行車賽道上。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他告訴我，他是個退休的電影攝影師。我想知道他現在在做什麼？「我在平靜地等待死亡」，他説。在這座經歷過一切的城市，強烈的現實主義是它的另一個特點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市場研究機構 IFOP 上週進行的一項民意調查發現，36% 的法國人對奧運會漠不關心，27% 的人對奧運會感到焦慮。一旦奧運開始，這種情況很可能會改變。預計奧運會將帶領 1130 萬遊客穿越法國的歷史，前往凡爾賽宮，在擺着花盆、雕像的對稱園林中觀看馬術比賽，這裏曾是法國王公貴族消遣的地方，直到他們在 1789 年法國大革命中被殺頭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奧運會馬拉松比賽的起點設在比許多皇宮還要精緻的市政廳。1944 年 8 月 25 日，巴黎剛剛從納粹手中解放出來，戴高樂將軍就是在市政廳發表了他最令人難忘的演講之一。「巴黎！巴黎憤怒了！巴黎破碎了！巴黎成了烈士！但是巴黎自由了！」他説，然後，他把解放歸功於「唯一的法國、真正的法國、永恆的法國」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;附近的西岱島上矗立着巴黎聖母院大教堂，它的尖頂在 2019 年的大火後已被替換，雖然修復工作接近完成，它卻仍被腳手架圍着。再往前，在島的東端，是驅逐出境烈士紀念碑，這裏的烈士包括 75000 名猶太人，他們在納粹集中營被通敵的維希政權建立的另一個法國殺害，戴高樂曾與這個政權作戰，但在他的演講中沒有提及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎在不同時期經歷了宗教戰爭、革命恐怖和殺戮仇恨，從某種程度上説，它的倖存本身就是一個奇蹟。在新橋下的小花園裏有一塊牌子，紀念 1572 年 8 月在巴黎「因宗教信仰而被暗殺」的數以千計的新教徒。只要有機會，我總會在那裏駐足停留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西岱島如同行駛在塞納河的大船，最西端就是它的船頭，來到這裏，站在柳樹下眺望，城市經過盧浮宮，一直延伸到聖克勞德郊區隱約的羣山。許多人——無疑包括那些乘船駛向埃菲爾鐵塔和特羅卡德羅的奧運選手——會思忖：巴黎這種神奇的和諧究竟是什麼？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它是優雅，是平靜，是對疲憊的安慰，但也許最終還是無法確定，這就是神奇的本質。這座城市的座右銘是「Fluctuat nec mergitur」——她經歷波浪，但永不沉沒。如果運氣好的話，奧運的浪潮將把巴黎舉得更高，並且為這個充滿戰爭的世界帶來和解與和平。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;攝影：James Hill&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Roger Cohen 是《紐約時報》巴黎分社社長。他已經在時報工作了 33 年，曾擔任駐外記者、國際新聞編輯和觀點版面專欄作家。2023 年，他作為報道烏克蘭戰爭的時報團隊成員獲得了普利策獎和喬治波爾克獎。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/roger-cohen&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;James Hill 是一名攝影師，自 1993 年以來一直為《紐約時報》工作。他目前駐巴黎。點擊查看更多關於他的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：杜然、晉其角&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/24/world/olympics/paris-history-change.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 19:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[拜登退選後首次發表全國講話：捍衞民主高於個人抱負]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240725/biden-address/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;KATIE ROGERS&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-07-25 03:22:23&quot; datetime=&quot;2024-07-25 03:22:23&quot;&gt;2024 年 7 月 25 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/24/multimedia/24dc-biden-cplf/24dc-biden-cplf-master1050-v2.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;「沒有什麼能夠阻擋民主」，拜登説。「包括個人的抱負」。 &lt;cite&gt;Pete Marovich for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;拜登總統星期三在橢圓形辦公室的講話中對美國公眾説他已經放棄連任競選，因為「現在的時間和地點屬於新的聲音，新鮮的聲音——是的，更年輕的聲音。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的講話總共持續了 11 分鐘，是他決定退選以來首次發表長篇講話，其內容是對週日&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://x.com/JoeBiden/status/1815080881981190320&quot;&gt;社交媒體上發表的&lt;/a&gt;退選公告的補充。他的語氣充滿傷感，這段講話是他的提前告別。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他説：「為這個國家服務 50 多年是我一生的榮幸。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登坐在堅毅桌後面，周圍環繞着家人的照片，他回顧了自己任期內取得的成就，從選擇第一位黑人女性擔任最高法院大法官到帶領國家擺脱了一場令舉國癱瘓的大流行。他對美國人民表示感謝，稱他們允許賓夕法尼亞州斯克蘭頓一個出身平凡的「口吃孩子」登上美國政治的頂峯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鏡頭之外，數十名助手，以及包括第一夫人吉爾·拜登在內的幾名家庭成員看着拜登，他説他將離開這些人幾十年來一直努力幫助他到達的職位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我崇敬這個職位」，他説，「但我更愛我的國家。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登説，他最終得出的結論是，「前進的最佳途徑是把火炬傳遞給新一代。」總統讚揚了副總統賀錦麗——「她經驗豐富、作風頑強、能力出眾」—— 但是，他警告説，正如他這些年所説的那樣，美國人要在維護民主和任其倒退之間做出選擇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「歷史掌握在你們手中」，拜登説。「權力掌握在你的手中。美國的理想掌握在你們手中。我們只需要保持信念，堅守信仰，記住我們是誰。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/24/multimedia/24dc-biden-vcgf/24dc-biden-vcgf-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;此前感染新冠的拜登總統在特拉華州的海濱別墅度過了本週的前幾天，於週二返回華盛頓。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登在特拉華州的海濱別墅度過了本週的前幾天，正從新冠病情中恢復，他聲音沙啞，談吐略顯含混，不時有些磕絆，他承諾捍衞自己的政治遺產，儘自己所能幫助賀錦麗贏得大選，擊敗前總統特朗普。他目不轉睛地盯着鏡頭，很少眨眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在接下來六個月裏，我將專注於履行總統的職責」，拜登説。「這意味着我將繼續為辛勤工作的家庭降低成本，發展我們的經濟。我將繼續捍衞我們的個人自由和公民權利，從投票權到選擇權。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是拜登總統任內的第四次橢圓形辦公室演講，也是本月的第二次。十天前，拜登敦促美國人降低政治温度，此前一名槍手在賓夕法尼亞州的特朗普集會上開槍，打傷了這位前總統，殺死了他的一名支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了表示現在是時候把火炬交給年輕人，拜登沒有給出決定退選的其他原因。他沒有提到 6 月 27 日，他在與特朗普的辯論中表現不佳，有時語無倫次之後，他的政黨進行了為期三週的施壓活動，迫使他退出競選。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;助手們説，拜登和他的顧問們仍然相信他有獲勝的希望，但他一直無法將焦點從他在辯論中的表現轉移到特朗普所支持的政策上。拜登&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/18/us/politics/biden-kamala-harris.html&quot;&gt;最終打消了他對賀錦麗能否在大選中獲勝的一些個人顧慮&lt;/a&gt;，做出了把競選交給她的決定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/21/us/politics/biden-withdrawal-timeline.html&quot;&gt;決定退出競選後&lt;/a&gt;，拜登從週日開始起草週三的演講稿。總統的高級助手之一邁克·多尼倫提供協助。總統歷史學家喬恩·米查姆和白宮講稿撰寫者維奈·雷迪為講稿做出了貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/24/multimedia/24dc-biden-bqzp/24dc-biden-bqzp-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;拜登在決定放棄競選連任後，於週日開始起草週三的講話。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登現在有六個月的時間來鞏固他引以為傲的政治遺產，但這些遺產在民主黨選民中幾乎沒有什麼吸引力，他們長期以來一直在民意調查中對他的年齡和勝任這項工作的能力表示擔憂。過去三年半里，拜登努力修復美國與西方盟友的緊張關係，通過了一系列具有里程碑意義的立法，並幫助美國擺脱了一場嚴重的大流行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，拜登在從女性權利到投票保護等方面做出的承諾基本已經沒有兑現的可能。在 36 年的參議員生涯裏，他一直以自己能夠在立法問題上找到妥協方案而自豪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近幾天，賀錦麗開始了風風火火的競選活動，在民主黨選民當中掀起了希望和熱情的浪潮，而在拜登擔任總統期間的大部分時間裏，這樣的浪潮是不存在的。儘管承諾將為副總統大力助選，拜登下週的日程安排仍然相對較少，主要是週一前往奧斯汀，在林登·約翰遜總統圖書館發表演講——約翰遜是上一位決定不尋求連任的民主黨總統。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登還面臨着來自共和黨人的更大壓力——包括特朗普的新競選夥伴、俄亥俄州參議員 J·D·萬斯——他們認為，如果拜登認為自己無法勝任第二個任期，他就必須辭職。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在週三的新聞發佈會上，白宮新聞秘書卡琳·讓-皮埃爾表示，拜登不會辭職，事實上，他仍然相信自己能夠在第二個任期的四年內履行職責。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在橢圓形辦公室並沒有説這樣的話，只是一再表示他把國家的利益置於自己的政治抱負之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「沒有什麼能夠阻擋我們拯救民主」，拜登説。「包括個人的抱負。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Katie Rogers 是《紐約時報》白宮記者，在過去十年的大部分時間裏，她專注於報道總統、第一家庭和華盛頓的生活，此外還報道了一系列國內和外交政策問題。她著有一本關於第一夫人的書。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/katie-rogers&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：晉其角&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/24/us/politics/biden-address.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 15:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[拜登的自相矛盾：當外交政策與選舉考量之間出現衝突]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240429/biden-campaign-foreign-policy/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;PETER BAKER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-07-25 02:01:04&quot; datetime=&quot;2024-07-25 02:01:04&quot;&gt;2024 年 4 月 29 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/25/multimedia/25dc-memo-sub-mvcp/25dc-memo-sub-mvcp-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;拜登總統週三簽署了對外援助法案。其中有些條款可能會讓他的連任競選團隊感到頭疼。 &lt;cite&gt;Doug Mills/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;拜登總統剛剛&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/24/us/politics/biden-ukraine-israel-aid.html&quot;&gt;簽署&lt;/a&gt;了一項可能禁止他自己使用 TikTok 的法案。但拜登準備繼續使用 TikTok，直到他的一項新法律迫使他停下為止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;畢竟，他在特拉華州威爾明頓的政治團隊認為 TikTok 是接觸年輕選民的重要工具，而這些選民對他今年秋天贏得連任至關重要。但問題是，他在華盛頓的國家安全團隊認為，這個中國企業擁有的社交媒體網站是對美國的威脅，如果不出售，就應該禁止。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為了協調這兩項要務，拜登的政府和競選顧問們週三不得不費盡心思解釋它們背後相互矛盾的理由。但這並不是近幾個月來「競選喬」(Campaign Joe) 和「外交政策喬」(Foreign Policy Joe) 唯一的衝突。競選喬在競選活動中講的故事，外交政策喬的幕僚們都得善後，或者儘量忽略不談。競選喬喜歡直言不諱。外交政策喬則需要擔心外交問題。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在大選之年，這種脱節並非沒有先例。每一位謀求連任的總統都會發現自己在同時兼顧兩份不同的工作，有兩個不同的優先事項：治理國家和競選公職。候選人的工作重點是激發支持者的熱情，打擊對手。總司令則要考慮什麼對國家最有利，即使這不一定對他的獲選機會最有利。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，威爾明頓和華盛頓之間的差異最近還是顯露出來了。前總統特朗普在自己位於佛羅裏達州的莊園和俱樂部馬阿拉歌宴請匈牙利總理歐爾班·維克託時，拜登所在的特拉華州競選團隊抨擊歐爾班是「獨裁者」。然而，白宮拒絕對一位北約盟友使用這個稱謂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在上週，拜登告訴兩位競選聽眾，他的叔叔在二戰期間被擊落後，可能在巴布亞新幾內亞被食人族吃掉了。不出所料，在總統將巴布亞新幾內亞作為其印度洋-太平洋戰略的一部分而向其示好之際，拜登的這番話激怒了這個島國的領導人。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「與大多數高效的現任總統一樣，拜登總統可以同時勝任兩件事：一是擔任總司令，二是在戰場上大顯身手，將他廣受歡迎的歷史性議程帶給將決定此次選舉的選民」，拜登總統的競選發言人凱文·穆諾茲在一份聲明中説。「這與特朗普形成了鮮明對比，他在任時無法處理好日常工作，而且似乎無法清醒地認識到他所推行的議程極具毒性，這將使他在今年 11 月的選舉中再次失利。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾自稱「口誤機器」的拜登常常隨口説出有問題的話，這對他一直是個挑戰。競選活動中脱稿講話的機會比在東廳使用提詞器發言時的機會更多，因此在選舉週期的這個節點上，白宮善後小組的工作量總會激增。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在美國國務卿安東尼·布林肯去年在北京與習近平主席&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20230619/blinken-china-xi-diplomacy/&quot;&gt;會面&lt;/a&gt;以緩和中美關係摩擦的前一天，拜登在一次&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20230621/biden-china-spy-balloon/&quot;&gt;競選籌款活動&lt;/a&gt;上稱習近平為「獨裁者」。當拜登後來在一次新聞發佈會上被問及他是否仍然會稱習近平為獨裁者時，他説：「你看，他就是獨裁者。」坐在旁邊的布林肯似乎有些臉色不佳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/25/multimedia/25dc-memo-jvpg/25dc-memo-jvpg-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;去年，美國國務卿布林肯在聽拜登總統發表演講。當拜登把中國國家主席習近平稱為獨裁者時，布林肯顯得有些難堪。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;並不是説在華盛頓有人會私下質疑稱習近平為獨裁者的説法。但由於時機問題，大聲説出來使布林肯的外交活動變得更復雜化。碰巧的是，布林肯在處理這些事情時似乎很會把握時機。週三拜登簽署 TikTok 法案時，布林肯在哪裏？當時他剛剛抵達北京，準備與中國領導人進行更多會談。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歐爾班是另一位在華盛頓被普遍視為獨裁者的領導人。但由於他領導的國家是美國的條約盟友，因此官方對他破壞民主政策的批評往往更為謹慎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歐爾班上月&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/02/28/us/politics/trump-viktor-orban-hungary.html&quot;&gt;與特朗普會面&lt;/a&gt;時，情況並非如此。拜登的競選團隊在一份電子郵件聲明中表示，藉由歡迎像「匈牙利獨裁者歐爾班·維克託」這樣的流氓，唐納德·特朗普「為大選拉開了序幕」。拜登本人在後來的一次競選活動中則沒有那麼直接，但他也稱歐爾班是一個「尋求獨裁」的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些言辭在布達佩斯引發了憤怒，歐爾班政府召見美國大使提出抗議。「我們沒有義務容忍任何人的這種謊言，即使那個人恰好是美利堅合眾國總統」，匈牙利外長西雅爾多·彼得&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.barrons.com/news/hungary-summons-us-ambassador-over-biden-comments-4a3620c6&quot;&gt;在新聞發佈會上抱怨道&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這讓總統國家安全顧問傑克·沙利文處於一個尷尬的位置上，他拒絕評論歐爾班是否是獨裁者。「我不會代表拜登的競選團隊發言」，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.whitehouse.gov/briefing-room/press-briefings/2024/03/12/press-briefing-by-press-secretary-karine-jean-pierre-and-national-security-advisor-jake-sullivan-12/&quot;&gt;他在一次簡報會上告訴記者&lt;/a&gt;。「你應該直接去問競選團隊的人。」不過他表示，「我們對匈牙利對民主體制的打壓深表關切。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德國馬歇爾基金會是美國的一個促進民主的研究機構，該基金會主席希瑟·康利指出，歐爾班讓自己過於介入到了美國政治中，他參加了保守派政治行動會議，在到訪馬阿拉歌莊園後宣稱，如果特朗普再次當選，「&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.theguardian.com/us-news/2024/mar/11/trump-ukraine-war-viktor-orban#:~:text=It%20is%20up%20to%20Americans,better%20leader%20than%20Viktor%20Orb%C3%A1n.&quot;&gt;對匈牙利會更好&lt;/a&gt;」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她説：「可悲的是，匈牙利已經成為一個外交政策和競選議題。」不過，她補充説，稱歐爾班是獨裁者會對外交政策產生實實在在的影響。「如果一個北約成員國、國家元首或政府首腦被宣佈為‘獨裁者’，那麼這個國家將被置於受罰席上，直到獨裁統治結束」，她説道，並憶及 1967 年至 1974 年間接管希臘的軍政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上週&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/22/us/politics/biden-cannibals-papua-new-guinea.html&quot;&gt;拜登總統關於食人族的説法&lt;/a&gt;引發了強烈反響。他談到自己的叔叔在第二次世界大戰中喪生。「他是在新幾內亞被擊落的，他們始終沒能找到他的遺體，因為在新幾內亞的那個地方曾經有很多的食人族」，他在一個競選造勢活動上説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過這個故事似乎根本不是真的。&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://dpaa-mil.sites.crmforce.mil/dpaaProfile?id=a0Jt000001nzWi4EAE&quot;&gt;根據五角大樓的記錄&lt;/a&gt;，在 1944 年 5 月 14 日，他的叔叔安布羅斯·芬尼根少尉搭乘的一架軍用飛機因發動機故障在當時的新幾內亞北部海岸附近的太平洋海域墜毀。芬尼根和兩名機組成員失蹤並被認定為死亡，但報告並沒有指出飛機是被擊落的，更沒有説有人遇到了食人族。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登總統這番話在巴布亞新幾內亞的反響可不太好，為了對抗中國在該地區的挑釁之舉，他一直在努力加強與該國關係。「拜登總統的言論可能是口誤；不管怎樣，我的國家不應該被貼上這樣的標籤」，總理詹姆斯·馬拉佩説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國和平研究所研究該地區的專家戈登·佩亞克表示，這場風波提醒人們，説話不注意可能帶來意想不到的後果。「巴布亞新幾內亞和更廣泛的太平洋地區傳統上是大國外交不會重視的區域，現在隨着競爭加劇，有點像是賣方市場」，他説。「因此，注意言辭現在比以往任何時候都重要。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的 TikTok 法令是&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/24/us/politics/biden-ukraine-israel-aid.html&quot;&gt;950 億美元對外援助法案&lt;/a&gt;的一部分，旨在為烏克蘭和以色列正在進行的戰爭提供武器，並幫助台灣抵禦中國可能發動的入侵。根據這項法令，TikTok 的中國所有者字節跳動&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/technology/20240425/tiktok-ban-bill-congress/&quot;&gt;必須在 270 天（約九個月）內出售&lt;/a&gt;TikTok，否則出於對敏感的隱私信息和宣傳的擔憂，它將在美國被禁。總統可以將這一期限延長至一年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/25/multimedia/25dc-memo-hktz/25dc-memo-hktz-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;在拜登總統簽署成為法律後，TikTok 遭禁的可能性會趕走年輕選民。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這意味着拜登的競選團隊可以在 11 月大選前繼續使用 TikTok。國家安全顧問沙利文不願表示競選團隊是否應該在此期間離開該平台。「我會讓競選團隊自行決定」，他在週三告訴記者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宮新聞秘書卡里娜·讓-皮埃爾強調，如果能找到買家，TikTok 不一定會被禁。「我們希望看到拆分」，她説。「我們希望看到它被出售，我們不尋求禁令。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她還表示，在此期間，白宮並沒有敦促任何人離開這個平台。「並不是説我們不想讓美國人用 TikTok」，她説。「而是希望確保用一種可以保護國家安全和美國人的方式來使用它。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但事實上，拜登政府已經告訴一些美國人不要使用 TikTok，或者至少限制他們使用的方式。去年，拜登政府禁止聯邦僱員在政府設備上使用 TikTok，這一規定適用於&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.fisherphillips.com/en/news-insights/what-federal-contractors-tiktok-ban-for-government-devices.html#:~:text=Plan%20%7C%20Fisher%20Phillips-,What%20Federal%20Contractors%20Need%20to%20Know%20about%20the%20TikTok%20Ban,Your%205%2DStep%20Compliance%20Plan&amp;text=Federal%20contractors%20beware%3A%20the%20recent,used%20for%20federal%20contract%20work.&quot;&gt;聯邦承包商&lt;/a&gt;以及任何用於聯邦工作的個人設備。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登週三簽署的法案體現了外交政策與選舉考量之間的衝突。他不僅冒下疏遠數以百萬計使用 TikTok 的年輕人的風險，而且該法案還包括為以色列在加沙打擊哈馬斯的戰爭提供數十億美元的武器，儘管他對以色列的支持讓他失去了年輕進步人士的支持，他們對平民的傷亡數字感到憤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在簽署該法案時，拜登強調它包括向加沙提供人道主義援助的資金。但他沒有提到 TikTok。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大約三個小時後，他的競選團隊在 TikTok 上發佈了攻擊特朗普的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.tiktok.com/@bidenhq?lang=en&quot;&gt;新視頻&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Peter Baker 是時報首席白宮記者。他報道了最近的五位美國總統的新聞，有時也撰寫將總統和美國政府置於更宏觀的背景和歷史框架下的分析性文章。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/peter-baker&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/25/us/politics/biden-campaign-foreign-policy.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 14:37:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[人大教授遭舉報後被開除，官方聲明為何不提「性騷擾」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/china/20240725/china-professor-sexual-harassment/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;TIFFANY MAY, ZIXU WANG&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-07-25 12:43:28&quot; datetime=&quot;2024-07-25 12:43:28&quot;&gt;2024 年 7 月 25 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/23/multimedia/00china-professor-01-lqjm/00china-professor-01-lqjm-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;2023 年，中國人民大學的畢業生。一名博士生投訴其教授性騷擾後，該大學面臨公眾審查。 &lt;cite&gt;Wu Hao/EPA, via Shutterstock&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在視頻中，這名中國博士研究生説話時直視鏡頭。她戴着口罩，但大膽地舉起身份證，表明了自己的身份。然後，她做出了爆炸性的指控：中國一所頂尖大學的一位知名教授對她進行了持續兩年的性騷擾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週日，這名女子將視頻發佈在她的中國社交媒體頁面上，不久後，該視頻就吸引了數以百萬計的觀看量，並在網上引發了對她所提到的教授王貴元的強烈抗議。王貴元曾任中國人民大學文學院的副院長和黨委書記。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人民大學第二天便解僱了王貴元，稱官方對這名學生的指控進行了調查，並發現相關指控屬實。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;學校的迅速反應反映出中國學術機構在遏制校園性騷擾方面面臨的壓力越來越大。近年來，一些學校被指責沒有&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20180713/china-metoo-professor-sexual-harassment/&quot;&gt;採取足夠措施&lt;/a&gt;保護學生免受導師和教授的騷擾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與此同時，在譴責這名教授時，該校和隨後的官方媒體評論刻意避免將他的行為描述為性騷擾，而是將其描述為道德上的缺陷，在女權主義活動人士和學者看來，他們使用的措辭是一種轉移注意力的策略，將外界的關注從受害者身上轉移開。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果他們得避免説‘性騷擾’，很難想象他們會認真對待性暴力」，北京一家反家庭暴力求助熱線創始人、學者馮媛説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這位自述名為王迪的博士研究生在她的視頻中説，她的博士導師王貴元於 2022 年要求與她發生性關係，在她拒絕後，對她進行了身體和言語虐待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「因我拒絕，他在其後兩年多時間裏對我進行打擊報復，並威脅我不能畢業」，她在長達一小時的視頻中説道。她還在視頻中提供了音頻片段，她表示這些音頻是王貴元試圖逼迫她發生關係的錄音。她還表示保存了能支持其指控的信息往來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人民大學回應稱，已核實該學生的指控，並已開除該教授，該校只提及他的姓氏為王。學校在一份聲明中表示，該教授「嚴重違反黨紀校規和教師職業道德」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王貴元沒有回覆尋求置評的電子郵件。學生王迪也沒有回應置評請求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/23/multimedia/00china-professor-02-lqjm/00china-professor-02-lqjm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;週一，中國人民大學的主校區。該學校稱已證實了學生的指控。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該校還表示，王貴元已被開除黨籍，當地警方表示正在調查此事。共產黨喉舌《人民日報》對此事的網絡評論稱讚了相關行動的迅速程度，稱：「害羣之馬不能留在羊羣中，名校的聲譽不能被摧毀。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女權活動人士表示，學校管理者往往更關心保護學校的聲譽，而不是受害者的權利。長期以來，中國的學校一直讓學生對此類指控保持沉默。活動人士表示，在這種情況下，考慮到學生收集的證據和對學校的廣泛關注，校方管理人員可能別無選擇，只好採取行動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國著名女權活動人士呂頻表示，中國當局一直試圖避免處理受害者所遭受的傷害。「説成這不是權利問題，也不是安全問題，而是違反道德和黨國政治的問題。」她表示，這是為了避免被視為在鼓勵學生尋求法律索賠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;避免使用「性騷擾」一詞也是過往案例的一個特點。2023 年，重慶的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.sixthtone.com/news/1012172&quot;&gt;西南大學解僱了一名教授&lt;/a&gt;，因為一名博士生稱該教授強迫她與他發生性關係。在學校的聲明中，學校稱該老師與一名學生髮生了「不正當關係」，馮媛等學者認為，這個詞有問題，因為它暗示受害者也與此事有關。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;清華大學法學教授勞東燕在微博上&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://weibo.com/7740539018/OoN8axBYO&quot;&gt;發帖&lt;/a&gt;稱，儘管大學教師對學生的性騷擾被官方描述為違反職業道德，但學術界傾向於淡化這一問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而「周圍的環境似乎都默認這是小事，甚至將此種現象當作男性不可避免的風流韻事」，她在這篇帖子中寫道，該帖子已被點贊 900 萬次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;呂頻説，王迪不得不以犧牲隱私為代價公開投訴，這反映出校園舉報機制的薄弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在學校做出回應後，王迪在網上發佈了&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://weibo.com/5428681933/5059052335793805&quot;&gt;一份聲明&lt;/a&gt;，稱她對學校的回應感到滿意，並感謝學校對她身心健康的關心。她的原始視頻已無法觀看，但目前尚不清楚是哪一方將其刪除。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Tiffany May 是時報駐香港記者，報道香港和更廣泛地區的政治、商業和文化議題。 &lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/tiffany-may&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zixu Wang 是時報記者/研究員，報道中國大陸和香港的新聞。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/zixu-wang&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/25/world/asia/china-professor-sexual-harassment.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 13:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[烏克蘭敦促中國在推動結束俄烏戰爭上發揮作用]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20240725/ukraine-kuleba-china-russia-war/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;艾莎, CONSTANT MÉHEUT&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-07-25 11:22:10&quot; datetime=&quot;2024-07-25 11:22:10&quot;&gt;2024 年 7 月 25 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/24/multimedia/24ukraine-china-01-gplc/24ukraine-china-01-gplc-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;週三，烏克蘭外長德米特羅·庫列巴（左）在廣州與中國外長王毅於會談前握手，照片由中國官方媒體發佈。 &lt;cite&gt;Lu Hanxin/Xinhua, via Associated Press&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;週三，烏克蘭外長與中國外長舉行了會談，這表明基輔方面尋求外交途徑解決戰爭的意願有所增強，並願意讓中國在這一努力中發揮更重要的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我相信，烏克蘭的公正和平符合中國的戰略利益」，德米特羅·庫列巴在中國南方城市廣州與王毅會晤後發表&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://mfa.gov.ua/en/news/dmitro-kuleba-spravedlivij-mir-v-ukrayini-vidpovidaye-strategichnim-interesam-kitayu&quot;&gt;聲明&lt;/a&gt;説。「中國作為全球和平力量發揮着重要的作用。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;庫列巴明確表示，烏克蘭對此類談判附加了條件，稱只有在莫斯科「準備真誠談判」的情況下，烏克蘭才會與俄羅斯接觸。他還説：「目前沒有觀察到俄羅斯做好了這樣的準備。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是自 2022 年 2 月俄羅斯入侵烏克蘭以來庫列巴首次訪華。此行正值烏克蘭在戰爭中逐漸失去優勢，西方對烏支持程度的不確定性與日俱增。莫斯科和基輔在 2022 年春天短暫舉行了和平談判，但很快就在關鍵問題上&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2024/06/15/world/europe/ukraine-russia-peace-negotiations.html&quot;&gt;破裂&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對中國來説，接待庫列巴反映出它希望在全球安全挑戰中發揮更大作用，以此制衡美國的雄心。這也有助於反駁西方對北京與俄羅斯結盟的批評。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據中國外交部的新聞通稿，王毅表示，中國致力於推動危機政治解決，並表示，雖然時機還不成熟，但莫斯科和基輔已經在「不同程度發出願意談判的信號」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里姆林宮發言人德米特里·佩斯科夫告訴記者，報道中庫列巴對與俄羅斯談判持開放態度「與我們的立場一致」，並稱俄羅斯從未拒絕過談判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;烏克蘭和西方官員拒絕接受俄羅斯願意進行真誠和平談判的説法。他們認為，克里姆林宮頻繁發出的談判信息是一種宣傳策略，目的是混淆克里姆林宮迫使烏克蘭投降的決心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京總統提出的停火條件——烏克蘭放棄俄羅斯部分控制的四個前線地區，基輔承諾永遠不會加入北約軍事聯盟——對烏克蘭來説是無法接受的，幾乎沒有談判的餘地。烏克蘭方面則希望重新獲得對其領土的完全控制，並加入北約，而這正是莫斯科深惡痛絕的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/24/multimedia/24ukraine-china-02-gplc/24ukraine-china-02-gplc-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;澤連斯基總統上個月在瑞士舉行的和平峯會上。中國曾試圖在莫斯科和基輔之間進行調解，但很快遭到歐洲領導人的拒絕。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國此前曾試圖在俄烏之間進行調解，並於 2023 年提出了 12 點計劃，但&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20230227/china-russia-ukraine-war/&quot;&gt;很快就被歐洲領導人駁回&lt;/a&gt;。自那以後，北京一直避免在這場戰爭中扮演公開角色。上個月，北京拒絕參加烏克蘭在瑞士舉行的和平峯會，因為俄羅斯沒有受到邀請。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那次峯會最終未能獲得印度和沙特阿拉伯等地區大國的支持。烏克蘭總統澤連斯基最近表示，烏克蘭計劃今年晚些時候，在 11 月美國總統大選之前舉行第二次和平峯會，俄羅斯應該參加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;華盛頓外交事務智庫史汀生中心中國項目主任孫韻表示，北京現在可能認為介入的時機已經成熟，部分原因是相信烏克蘭可能對戰爭將如何結束有了更加現實的看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中國人想扮演和和平締造者的角色，但他們之前沒能做到，因為時機還不成熟，當時烏克蘭仍然相信可以按照自己的方式贏得戰爭」，孫韻説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位於基輔的外交政策智庫新歐洲中心的烏克蘭—亞洲關係專家娜塔莉亞·布蒂爾斯卡説，在基輔，人們日益認識到，沒有中國參與的和平談判「將沒有意義」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中國是一個可以推動俄羅斯參與和平談判的國家」，布蒂爾斯卡説。她還表示，庫列巴訪華在一定程度上是為了確保北京參加第二次和平峯會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她指出，烏克蘭希望加快和平談判，部分原因是特朗普有望在今年秋天的美國總統大選中獲勝。特朗普誓言要迅速結束戰爭，這讓基輔擔心他會推動一項和平協議，允許俄羅斯保留目前佔領的領土，並使其有能力再次攻擊烏克蘭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;烏克蘭軍隊在將近 1000 公里的前線處境被動，俄羅斯軍隊正在緩慢前進並佔領城鎮。儘管絕大多數人堅決反對俄羅斯提出的極端和平條件，但越來越多的人接受了和平談判的必要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於中國最高領導人習近平與普京關係良好，中國在調停方面處於獨特位置。兩人以各自國家最高元首的身份進行了數十次會晤。研究機構卡內基俄羅斯歐亞中心主任亞歷山大·加布耶夫説，北京也對莫斯科還有經濟影響力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加布耶夫説，「理論上，他們可以利用這種影響力來推動俄羅斯。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Zixu Wang 和 Anton Troianovski 對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾莎 (Alexandra Stevenson) 是《紐約時報》上海分社社長，報道中國經濟和社會新聞。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/alexandra-stevenson&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Constant Méheut 報道烏克蘭戰爭，包括戰場形勢、對平民中心的襲擊以及戰爭對民眾的影響。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/constant-meheut&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/24/business/ukraine-kuleba-china-russia-war.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 11:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[用「沒有親生孩子」攻擊賀錦麗暴露了你的無知]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/opinion/20240725/kamala-harris-jd-vance/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;JESSICA GROSE&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-07-25 10:00:15&quot; datetime=&quot;2024-07-25 10:00:15&quot;&gt;2024 年 7 月 25 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/24/multimedia/24Grose-newsletter-qmlb/24Grose-newsletter-qmlb-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Jeff Kowalsky/Agence France-Presse — Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;週日，幾乎是在重要的民主黨人開始表態支持副總統賀錦麗成為該黨總統候選人的同時，政治右翼的攻擊就源源而來。曾在羅恩·德桑蒂斯的總統競選團隊&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.semafor.com/article/07/26/2023/ron-desantis-drops-will-chamberlain-a-prominent-conservative-thinker-from-the-campaign&quot;&gt;工作&lt;/a&gt;的保守派律師威爾·張伯倫&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://x.com/willchamberlain/status/1815150185300759014&quot;&gt;在 X 上發帖&lt;/a&gt;稱，賀錦麗「不應該當總統」，因為她沒有親生孩子；「給十幾歲的孩子當繼母不算數」，他寫道，還説，「父母和家庭的擔憂對她來説永遠是抽象的」，因為她「沒有親身體驗，在將來沒有利害關係，也沒有養育孩子的生活經歷」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，讓我們指出一個顯而易見的事實：如果當選總統，賀錦麗將不是第一位沒有親生孩子的美國總統。之前還有五位：喬治·華盛頓、詹姆斯·麥迪遜、安德魯·傑克遜、詹姆斯·波爾克，以及詹姆斯·布坎南。（沃倫·哈定有一個私生女，但一直公開否認自己是父親；他的父親身份是近一個世紀後通過 DNA 檢測&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2015/08/13/us/dna-is-said-to-solve-a-mystery-of-warren-hardings-love-life.html&quot;&gt;核實的&lt;/a&gt;。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但更為重要的是，如果你認為父母和家庭的擔憂對沒有孩子的人來説永遠是「抽象的」，這其實暴露了你的無知。這不僅是因為據所有已知情況，賀錦麗與她的繼子女有着充滿愛意的親密關係。這是因為，具有基本同理心的人完全有可能理解與他們不盡相同的同胞的需求、願望和擔憂，能致力於他們的福祉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;實際上，應該要求總統候選人對他們永遠不會遇到的人有同情心。而且我覺得，認為一名政客因自身為人父母的狀況而對家庭或我們國家的未來投入減少，那是違背美國人價值的論點。這本無須多言，但有孩子並不一定讓你成為一個更好的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這個論調也極其輕視那些關心生活中的孩子的成年人，他們願意投入時間、金錢和精力來幫助孩子成長，無論這些孩子和自己是否有血緣關係。對那些真想要孩子但無法生育的人來説，這種説法甚至更傷人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對右翼來説，這也不是什麼新招數。為了抱住共和黨是親家庭政黨的口號不放，一些共和黨人樂於將民主黨描繪成「沒孩子卻養貓的老太婆政黨」，儘管在拜登執政的幾年裏，他們努力阻撓了有關帶薪家務假和價格合理的高質量幼兒園的聯邦&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.whitehouse.gov/build-back-better/#:~:text=The%20Build%20Back%20Better%20framework%20will%20ensure%20that%20middle%2Dclass,the%20country%20with%20young%20children&quot;&gt;立法&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和黨的副總統候選人 J·D·萬斯 2021 年競選參議員時曾對福克斯新聞的塔克·卡爾森這樣説：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;我們實際上，這個國家實際上，是被民主黨人、被我們的企業寡頭、被一羣沒孩子卻養貓的老太婆管着，她們自己活得很可憐，對自己的選擇感到痛苦，所以她們也不想讓這個國家的其他人活得舒服。這是個基本事實，看看賀錦麗、皮特·布蒂吉格、AOC（亞歷山德里婭·奧卡西奧-科爾特斯的暱稱——譯註）吧，民主黨的整個未來都由這些沒孩子的人控制着。實在難以理解，為什麼要把我們的國家交給這些與其沒有直接利害關係的人來管？&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萬斯在他對無子女者的仇怨上甚至走得更遠，他曾在 2021 年&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://thefederalist.com/2021/07/24/senate-candidate-blasts-childless-left-who-have-no-physical-commitment-to-the-future-of-this-country/&quot;&gt;提出一個想法&lt;/a&gt;，而且這個想法顯然是認真的：賦予孩子投票權，把他們的選票交給他們的父母控制，這等於是讓有孩子的父母比沒有孩子的人對我們的民主有更大的發言權。（萬斯也曾&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.vice.com/en/article/93abve/jd-vance-suggests-people-in-violent-marriages-shouldnt-get-divorced&quot;&gt;公開反對&lt;/a&gt;離婚，批評過「換配偶就像換內衣那樣勤」的人，但這些批評似乎沒有用於他結過三次婚的競選夥伴。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自萬斯和他的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2021/08/jd-vance-childless-left-culture-wars/619705/&quot;&gt;保守派同僚們&lt;/a&gt;開始這種攻擊以來，布蒂吉格已經&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.cbsnews.com/news/pete-buttigieg-on-fatherhood/&quot;&gt;當了父親&lt;/a&gt;。但這些批評是右翼對傳統核心家庭痴迷的一部分。正如曾競選共和黨總統候選人的維韋克·拉馬斯瓦米&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.usatoday.com/story/news/politics/elections/2023/09/06/2024-republican-ramaswamy-nuclear-family/70703733007/&quot;&gt;所説&lt;/a&gt;：「核心家庭是人類已知的最偉大的治理形式。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不應該用賀錦麗的個人經歷來否定她對家庭友好的善意，而是應該看看她在這個問題上的記錄。按照這個標準，賀錦麗很可能是我們最近記憶中最支持家庭的候選人之一。她是民主黨 2022 年推動擴大子女税收抵免努力的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.whitehouse.gov/briefing-room/statements-releases/2022/02/08/fact-sheet-vice-president-kamala-harris-leads-biden-harris-administration-day-of-action-to-ensure-americans-get-the-tax-credits-they-deserve/&quot;&gt;公眾形象&lt;/a&gt;，這些抵免是疫情期間推出的《美國救援方案》的一部分，科羅拉多州的參議員邁克爾·貝內特表態支持賀錦麗為總統候選人時稱讚了她對這項政策的承諾，以及她「對我們國家的安全和我們兒童的繁榮所做的奉獻」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，美國有線電視新聞網的傑克·塔珀在上月的大選辯論中問有關照看孩子的問題時，特朗普&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.whitehouse.gov/briefing-room/statements-releases/2022/02/08/fact-sheet-vice-president-kamala-harris-leads-biden-harris-administration-day-of-action-to-ensure-americans-get-the-tax-credits-they-deserve/&quot;&gt;答非所問&lt;/a&gt;，説了一堆他要解僱很多人、要抽乾沼澤，以及拜登總統有多糟的不相干的話。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這個國家有關照看的討論經常忽略照看老年人的問題，儘管許多沒有孩子的人正在為照顧老年家庭成員花費大量資源。這個問題只會在未來十年變得更重要，因為到 2030 年時，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://surface.syr.edu/lerner/257/&quot;&gt;估計有 7300 萬&lt;/a&gt;美國人將步入老年。今年 4 月，副總統賀錦麗宣佈了&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.whitehouse.gov/briefing-room/statements-releases/2024/04/22/fact-sheet-vice-president-harris-announces-historic-advancements-in-long-term-care-to-support-the-care-economy/&quot;&gt;兩項&lt;/a&gt;幫助支持美國老年人及其照看者的新規，包括為接受聯邦資助的養老院制定了最低人員配備的規則，為到老年人家裏照顧他們的工人制定了最低工資要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賀錦麗副總統 2021 年在一家託兒所&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=MAZEfdoi-9M&quot;&gt;發表講話&lt;/a&gt;時，她在一大羣聽眾面前把託兒所的孩子稱為「我們的孩子」。她説，他們是我們的孩子，因為「我在長大的過程中就明白，一個社區的孩子也是全社會的孩子。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想讓自己的孩子生活在這樣一種未來：所有人都關照全社會的孩子，不去懷疑那些無論是由於命運還是出於選擇而採用不同方式生活的人。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Jessica Grose 是《紐約時報》觀點作者，主要報道家庭、宗教、教育、文化和我們的生活方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：Cindy Hao&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/23/opinion/kamala-harris-jd-vance.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 10:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國温室氣體排放量已經「達峯」？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/climate/20240724/china-greenhouse-gas-emissions-plateau/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;MAX BEARAK&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-07-24 05:17:01&quot; datetime=&quot;2024-07-24 05:17:01&quot;&gt;2024 年 7 月 24 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/19/multimedia/19cli-china-zwcb/19cli-china-zwcb-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;中國的一座太陽能發電場。去年中國的太陽能板裝機量超過了美國曆史上的總和。 &lt;cite&gt;Gilles Sabrié for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在過去 20 年的大部分時間裏，中國是世界上最大的温室氣體排放國，如今它的排放曲線似乎即將從多年的急劇增長轉向平穩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這對氣候變化有着無比重大的意義。自 2006 年超過美國以來，中國的排放量在全球的佔比已經增長到近三分之一——即使考慮到人口差異，這也是一個巨大的數字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國政府最近公佈的一系列數據以及能源分析師的報告都提供了積極的跡象，表明雖然中國的排放量可能不會大幅減少，但可能也不會繼續增長。中國國家主席習近平承諾到 2030 年實現碳達峯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能源智庫 Ember 的全球洞察總監戴夫·瓊斯表示：「需要理解的重要一點是，當中國的排放量停止增長時，全球排放量很可能也會隨之停止增長。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種轉變的最大促成因素是中國電力生產方式的變化。簡而言之，可再生能源正在取代煤炭，後者污染最嚴重的化石燃料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;僅去年一年，中國&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240308/china-solar-energy-exports/&quot;&gt;安裝的太陽能電池板&lt;/a&gt;數量就超過了美國曆史上的總和，而且其中大部分都接入了電網。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據全球能源監測上週的一份報告，全球近三分之二在建的大型風能和太陽能發電廠位於中國。這是美國計劃中的風能和太陽能裝機容量的八倍多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 5 月，中國的煤炭發電佔比降至 53%，這是自政府數十年前開始發佈能源數據以來的最低水平，其餘則幾乎全部來自非化石燃料。「這表明中國的排放可能已經達峯」，能源與清潔空氣研究中心的中國分析師貝琳達·沙佩説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，一些觀察人士警告，「達峯」可能並不適合用於描述中國當前的趨勢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「近十年來，我們一直在討論是否已經達峯」，亞洲協會政策研究所中國氣候中心主任李碩説。「達峯的前提是，排放量在達到峯值後會持續下降。這不是我們能夠或應該做出的假設。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李碩表示，中國的排放量更有可能趨於平穩。他提醒説，雖然可再生能源的增長確實取代了煤炭發電，但其他因素——如中國最近的房地產危機和疫情後的經濟低迷——也導致了整體能源消耗的減少，這可能會使數據向下偏移，但只是暫時性的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果你看看中國過去 20 年的排放情況，你會發現有一個特別重要的來源：房地產和建築業，這兩個行業的供應鏈約佔總排放量的三分之一」，他説。「這正在降温。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他説，更可靠的跡象來自於最近的政策轉變。特別是，對新增煤炭冶煉鋼廠發放許可證的禁令可能產生深遠影響。同時，向電動汽車生產的重大推動也降低了對石油的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，中國的排放軌跡最終將取決於可再生能源在電力結構中取代煤炭的速度。雖然煤炭所佔的比例有所下降，但中國仍在將其作為一種電力來源進行投資。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，僅中國就佔了&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/climate/20240412/coal-plants-china/&quot;&gt;全球新建燃煤電廠的三分之二&lt;/a&gt;。2023 年，中國新的燃煤電廠建設達到了 8 年來的最高水平。如果中國的燃煤電廠計劃全部建成的話，將增加相當於其現有運營燃煤電廠三分之一的規模。目前，中國的煤炭消耗量約佔全球的 60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國的部分燃煤電廠建設項目是為了在風能和太陽能發電量下降時提供備用選擇。但中國也在大力投資&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2023/05/02/climate/hydroelectric-power-energy.html&quot;&gt;抽水蓄能水電&lt;/a&gt;。抽水蓄能是一種儲存能源的方式，在電力需求較低的時候，將水抽往上游的水庫，然後在需求激增時放水產生額外的電力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些系統有助於減少高峯時段對煤電的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油和天然氣在中國工業中也被用作能源。但李碩警告，儘管中國國內石化產品的產量和進口量都在增長，但在中國的排放軌跡中，決定性因素將是煤炭的減少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未來幾個月，中國政府有望在 11 月於阿塞拜疆舉行的聯合國氣候峯會前公佈新的減排承諾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「外交注意力集中在一個問題上：中國是否已經達峯」，李碩説。「你可以想象，如果答案是肯定的，那麼提早到了這個程度可能會讓中國有更多理由去制定更具雄心的減排目標。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Max Bearak 是《紐約時報》記者，撰寫關於全球能源和氣候政策，以及減少温室氣體排放的新方法的文章。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/max-bearak&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：杜然&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/18/climate/china-greenhouse-gas-emissions-plateau.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 17:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[哈里斯「表情包」再翻紅，尷尬米姆變大選東風？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240724/kamala-harris-tiktok-trump/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;AMANDA HESS&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-07-24 05:21:19&quot; datetime=&quot;2024-07-24 05:21:19&quot;&gt;2024 年 7 月 24 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/23/arts/23tiktok-campaign-notebook/23tiktok-campaign-notebook-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;1050&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;卡瑪拉·哈里斯的粉絲們用 Charli XCX 的《Brat》時期標誌性的灰綠色濾鏡，讓她沐浴在時尚酷炫的流行歌星光暈之下。 &lt;cite&gt;Illustration by The New York Times; Photograph by Chris Kleponis/Agence France-Presse — Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;卡瑪拉·哈里斯是個很容易被做成米姆的總統候選人。她的舞蹈鬆弛而熱情。她的演講風格特立獨行。她很愛笑，包括笑自己。這並不總是對她有利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈里斯在 2023 年 5 月的一次演講中説：「你以為你是從椰子樹上掉下來的嗎？」YouTube 上的一個共和黨頻道把這段視頻&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://knowyourmeme.com/memes/fell-out-of-a-coconut-tree&quot;&gt;從語境中截取出來&lt;/a&gt;，扔給評論者，他們用這段視頻把哈里斯比作一個呆傻的脱口秀主持人，或者開玩笑説她好像是嗑了藥。哈里斯在競選活動中跳舞的視頻被貼上了「&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=V4Ibk2ZD2eo&quot;&gt;尬舞&lt;/a&gt;」的標籤。2020 年大選中最引人觀看的反卡瑪拉米姆——前檢察官哈里斯「&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.jezebel.com/did-the-kamala-is-a-cop-meme-help-tank-harriss-campaign-1840056843&quot;&gt;是個條子&lt;/a&gt;」——讓左派人士、黑人 Twitter 用户和共和黨噴子走到了一起，在整個互聯網範圍內將哈里斯誣為反動分子或偽君子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在這些形象被反轉了。自從拜登總統退出競選，轉而支持哈里斯以來，熟悉的卡瑪拉老梗再次興起。但是解讀發生了變化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的網絡粉絲手中，哈里斯那些不知所云的話經過重新包裝，變成了令人迷醉互聯網話語。她那句令人困惑的椰子樹名言——在那句話之後，她接着説：「你存在於你所處的環境和你之前的環境之中」——現在被當做她在一場動盪的競選中因為過於快速的崛起而頭暈目眩的象徵，並且流傳開來。她的舞蹈動作被配上了&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.tiktok.com/@flextillerson/video/7388373417835121962?q=kamala%20brat&amp;t=1721742630584&quot;&gt;Charli XCX 的歌曲&lt;/a&gt;，並且配上了《Brat》時期 Charli 標誌性的灰綠色&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://x.com/ryanlong03/status/1808510079382982870&quot;&gt;濾鏡&lt;/a&gt;，讓哈里斯沐浴在時尚酷炫的流行歌星光暈之下。甚至「卡瑪拉·哈里斯是條子」這句話也被支持者重新拾起，配上誇張的眨眼動作，他們希望把它塑造成贏得大選的宣傳口號。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;過去，衡量候選人魅力的標準是：「你願意和她一起喝杯啤酒嗎？」現在則更像是，「你願意花一個晚上的時間，為她剪輯一個&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/17/movies/fancams-swann-arlaud-josh-oconnor.html&quot;&gt;粉絲角度的視頻&lt;/a&gt;，將她的特質與流行音樂有效地結合起來，產生一種令人愉悦的麻醉效果嗎？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這一切像是一面哈哈鏡，映照出圍繞着另一方總統候選人特朗普的網絡能量。特朗普的粉絲們隨時準備，並且願意把他任何潛在的弱點，包括重罪定罪，變成一個和勝利有關的米姆。「恢復美國偉大榮光」的支持者將最嚴重的擔憂轉化為支持特朗普的素材，從而最大限度地提高了自己在刺激左翼時的滿足感，也證明瞭自己的忠誠和聰明才智。曾幾何時，民主黨似乎永遠不可能推出一個能在互聯網上激起如此強烈而奇怪反應的候選人。現在，不可思議的是，它做到了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈里斯的網上皈依者的口頭禪——「我吃了椰子丸」——借用了&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.britannica.com/topic/red-pill-and-blue-pill&quot;&gt;《黑客帝國》的符號&lt;/a&gt;，表明他們的觀點已經發生了足以改變現實的轉變，這種轉變具有能夠顛覆總統競選的混亂力量。哈里斯的病毒式傳播能量部分來自於競選活動本身的顛覆性。幾個月來，人們的擔憂不斷加劇，拜登決定不再尋求連任，這種被壓抑的興奮情緒在她身上得到了釋放。在拜登災難性的辯論後不久，哈里斯的米姆就出現了，這有所幫助。這讓人感覺好像互聯網在彰顯她的候選資格。她的支持者們現在正沉醉於自己的集體力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;許多反卡瑪拉的表情包中暗湧着對她的指責，覺得她有時會顯得自鳴得意、難以理解。在一個&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://knowyourmeme.com/memes/what-can-be-unburdened-by-what-has-been&quot;&gt;廣為傳播的超級剪輯&lt;/a&gt;中，哈里斯熱情地、一遍又一遍地説着「可以成為什麼，擺脱過去的負擔」這句名言，在哈里斯的支持者重新使用這句話之前，這個視頻被&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://knowyourmeme.com/memes/what-can-be-unburdened-by-what-has-been&quot;&gt;共和黨全國委員會在網上傳播&lt;/a&gt;。在 TikTok 上，粉絲們把候選人的演講剁碎、重新混音，就像 DJ 們在擺弄惡搞音效包，而她略顯顛三倒四的措辭只會成為更有趣的素材。現在，出現了奇怪的逆轉，右翼網紅正試圖給哈里斯沒有意義的話注入意義。有人在 X 上提出了這樣一種理論——「擺脱過去的負擔」那句話是「馬克思主義和路西法的咒語，這很容易看出來。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對「擺脱過去的負擔」米姆的重新利用也是在回應過去幾個月的競選中，人們對兩位年老政治人士那些胡言亂語的合理擔憂。哈里斯如今掌管着一個不再需要「看得懂」的世界，她那些偶爾不着邊際的措辭感覺風險比較低，讓人耳目一新。她的不着邊際只是一種怪癖，而不是對美國民主的致命威脅。「擺脱負擔」的超級剪輯顯示了一個候選人不僅能夠記住一句名言，並能夠得心應手地把它表達出來——這是喬·拜登始終沒能做到的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 TikTok——也就是他想在美國禁止的那個平台——他的表現始終乏善可陳，儘管他的競選團隊盡職盡責地為他開設了一個帳號。用翻版&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2022/08/17/us/politics/dark-brandon-no-malarkey.html&quot;&gt;「黑暗布蘭登」的米姆&lt;/a&gt;作為拜登的化身——他被設計成一個秘密策劃者，眼睛裏射出激光——未能吸引觀者。相反，吸引他們的是拜登在多次亮相時顯得徘徊不定、步履蹣跚和僵住的視頻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登競選團隊試圖將這些視頻斥為虛假信息機器的扭曲，並在該應用上大量發佈了自己的視頻。在許多這樣的視頻中，匿名的年輕拜登代理人&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.tiktok.com/@kamalahq/video/7391997547709009183&quot;&gt;擺出關切的表情&lt;/a&gt;，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.tiktok.com/@kamalahq/video/7391956631518547231&quot;&gt;用獨白的方式説出要點&lt;/a&gt;。競選團隊似乎認為，他們可以通過發佈大量的 TikTok 來解決 TikTok 的問題，但 TikTok 上對他可能出現的認知能力下降的關注是一個更深層次問題的早期信號——拜登和他的許多支持者直到在&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/22/arts/television/biden-withdraw-debate-tiktok.html&quot;&gt;第一場總統辯論的電視直播中看到這個問題顯示出來&lt;/a&gt;，才正式承認了它的存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登週日宣佈退出競選後不久，使用假名的社會民主黨 Twitter 重要用户詹姆斯·梅德洛克轉發了一張 2019 年首次流傳的、&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://x.com/jdcmedlock/status/1815097840961790140&quot;&gt;來自左翼的哈里斯米姆&lt;/a&gt;。在圖片中，哈里斯被 PS 成身穿警察制服，身後疊加了代表警察的細藍線旗幟。她被改成了大笑的樣子，正給一個黑人小孩戴上手銬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「記住」，梅德洛克在 X 上寫道，「現在我們不再提卡瑪拉出色的左翼投票記錄和她那酷酷的馬克思主義老爸，現在要大聲説，她是一個會把所有罪犯都關起來的警察。現在是時候贏得這次選舉了。」另一位用户用 Photoshop 將特朗普的照片放在了孩子的位置上。然後有人用 Photoshop&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://x.com/abxsid/status/1815484953380954560&quot; title=&quot;Link: https://x.com/abxsid/status/1815484953380954560&quot;&gt;將 Charli XCX 換了上去&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當互聯網用户把卡瑪拉·哈里斯塑造成逮捕 Charli XCX 的形象，或者為她的椰子樹那句話配上&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.tiktok.com/@adeadredhead/video/7393379181473844526?lang=en&quot;&gt;泰勒·斯威夫特的歌曲&lt;/a&gt;時，我們並不清楚他們有多真誠，也不清楚他們真正的政治立場是什麼。但是沒有人需要他們的真誠。在哈里斯身上，民主黨張口就是諷刺的左派和它相信#抵抗核心 (#resistance-core) 的中間派之間形成了一個米姆聯盟，現在這羣散漫的人聚集在一起，試圖把她抬進白宮。對於那些認為哈里斯不夠激進的左翼網絡成員來説，這些俏皮的米姆起到了保護作用。這種具有諷刺意味的距離代表了他們自己與這位新寵候選人之間的政治距離。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在互聯網上，讓哈里斯這樣的民主黨建制派當選總統幾乎可以説是顛覆性的。或者至少，有點娛樂性。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Amanda Hess 是《紐約時報》文化版的評論員，關注互聯網和流行文化的交叉領域。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/amanda-hess&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：晉其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/23/arts/kamala-harris-tiktok-trump.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 17:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[希拉里·克林頓：我知道哈里斯能打敗特朗普]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/opinion/20240724/kamala-harris-donald-trump/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;HILLARY RODHAM CLINTON&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-07-24 11:50:36&quot; datetime=&quot;2024-07-24 11:50:36&quot;&gt;2024 年 7 月 24 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/23/multimedia/23clinton-hqjk/23clinton-hqjk-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Andrew Harnik/Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;歷史正注視着我們。拜登總統決定結束競選活動，這是我一生中看到的最為純粹的愛國主義行為。這也應該是對我們其餘人的行動號召，讓我們繼續為國家的靈魂而戰。接下來的 15 周將是這個國家在政治上從未經歷過的，但毫無疑問：這是一場民主黨能夠而且必須贏得的競選。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登做了一件艱難而罕見的事。當總統曾是他畢生的夢想。當他最終成為總統時，他表現得異常出色。放棄這個位置，接受完成這項工作就意味着交出接力棒，這需要具備真正的道德明晰。國家是更重要的。作為一個有着同樣的夢想，並且不得不接受放棄這歌夢想的人，我知道這並不容易。但這是正確的選擇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;選舉關乎未來。這就是為什麼卡瑪拉·哈里斯副總統令我興奮。她代表着美國政治的新開始。她可以帶來一個充滿希望、團結一致的願景。她才華橫溢，經驗豐富，已經做好了成為總統的準備。我知道她能打敗唐納德·特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這次選舉中，現在有了一個更鮮明、更清晰的對比。一邊是一個只關心自己、想讓我們的權利和國家倒退的罪犯。另一邊是一位精明的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/23/opinion/kamala-harris-biden-candidate.html&quot;&gt;前檢察官&lt;/a&gt;和成功的副總統，她體現了我們的信念——最好的美國還在前方。這是舊的不滿與新的解決方案之間的較量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大量的虛假信息，乃至我們已經從「恢復美國偉大榮光」的喉舌那裏聽到的醜陋偏見會扭曲和貶低哈里斯的履歷和品格。她和她的競選團隊必須穿透這些喧囂，我們所有的選民都必須仔細思考我們所讀到、相信和分享的內容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於強大的女性候選人來説，在美國政治的性別歧視和雙重標準之下抗爭是多麼困難，這一點我很清楚。我曾被稱為女巫，「陰毒女人」，甚至更糟。甚至有人燒燬我的肖像。作為候選人，我有時會對創造歷史避而不談。我不確定選民們是否準備好了。我參選不是為了打破障礙；我參選是因為我認為我是最有資格做這份工作的人。雖然我仍然為無法打破最高、最硬的玻璃天花板而感到痛苦，但讓我感到自豪的是，我的兩次總統競選讓女性成為總統候選人顯得很正常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為首位獲得主要政黨最高提名的黑人和南亞裔女性，哈里斯將面臨獨特的額外挑戰。這是現實，但我們不應該害怕。認為不可能取得進步是一個陷阱。畢竟，我在 2016 年以近 300 萬的優勢贏得了全國普選，而且，就在不久之前，美國人以壓倒性多數選出了我們的第一位黑人總統。正如我們在 2022 年中期選舉中看到的那樣，墮胎禁令和對民主的攻擊前所未有地激發了女性選民。在哈里斯的領導下，這場運動可能會成為一股不可阻擋的浪潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只有很短的時間來為她組織競選活動，但英國工黨和法國一個廣泛的左翼聯盟前不久在更短的時間內贏得了重大勝利。哈里斯必須觸及那些對民主黨持懷疑態度的選民，並動員那些需要説服的年輕選民。但她可以憑藉優秀的履歷和雄心勃勃的計劃來競選，進一步降低家庭的成本，制定符合常理的槍支安全法律，恢復和保護我們的權利和自由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於這屆政府的成就，她有一個好故事可講。在特朗普搞砸防疫、讓我們的經濟直線下降之後，拜登和哈里斯領導了美國的復興。在他們的領導下，美國創造了 1500 多萬個就業機會，失業率接近 50 年來的最低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當全球通脹飆升時，許多經濟學家説，遏制通脹的唯一辦法是陷入一場痛苦的衰退，造成大量失業。但拜登和哈里斯讓美國人在通脹回落至正常水平、工薪階層實際收入上升的情況下繼續工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在許多人認為兩黨合作已經死亡的時候，拜登和哈里斯把共和黨人和民主黨人團結在一起，通過了有關基礎設施、清潔能源、微芯片和國家安全的重大立法。從藥品價格到學生貸款，他們所取得的成果使我們的國家更加強大，人民的生活更加美好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和許多政界女性一樣，哈里斯長期遭到低估，但她為這一刻做好了充分的準備。在擔任加州檢察官和司法部長期間，她對付過毒販、製造污染和進行掠奪性放貸的人。作為一名美國參議員，她的嚴厲質問讓特朗普政府的官員和提名人如坐針氈，那是一幅令人鼓舞的畫面。作為副總統，哈里斯曾在戰情室與總統坐在一起，幫助總統做出一個領導人所面對的最艱難的決定。當極端主義的最高法院推翻羅訴韋德案時，她成為政府中最熱情、最有效的恢復女性生育權倡導者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我期待着聽到她對特朗普提起令人信服的訴訟，特朗普第一次當總統就失敗了，現在又帶着危險的議程再次競選。特朗普的第二個任期將比第一個糟糕得多。他的計劃變得更加極端，他變得更加瘋狂，制約他的一些最壞本能的護欄已經不復存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈里斯可以向美國人民解釋，由於特朗普提出的全面關税、對富人的全面減税和大規模驅逐移民，通脹將會再次飆升。特朗普的盟友在「2025 計劃」中概述的政策，從進一步限制墮胎權到解散教育部，都是讓美國變得更弱、更窮、更分裂的方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;副總統的執法經歷賦予了她駁斥特朗普有關犯罪和移民謊言的權威。事實站在她這邊：謀殺率在特朗普執政期間飆升後，在拜登-哈里斯執政期間急速下跌。非法越境人數也在迅速下降，目前是自 2020 年以來的最低水平，這在一定程度上要歸功於拜登最近的行政命令。如果不是特朗普出於自私的政治目的，今年在國會扼殺了兩黨達成的移民妥協方案，我們本可以取得更大的進展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為拜登的朋友和支持者，我覺得這是一個悲喜交集的時刻。他是一個睿智、正派的人，很好地服務了我們的國家。我們失去了我們的旗手，我們將懷念他穩健的領導、深刻的同情心和戰鬥精神。然而，我們也收穫了很多：一位新的鬥士，一場充滿活力的競選活動，以及一種重新樹立的使命感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;躊躇不安的時間已經過去。現在是組織、動員和取勝的時候。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;希拉里·羅德姆·克林頓是 2016 年總統大選民主黨候選人，也是前美國國務卿和紐約州參議員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：晉其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/23/opinion/kamala-harris-donald-trump.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 12:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[法塔赫和哈馬斯在北京展示團結，但疑慮猶存]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20240724/fatah-hamas-china-statement/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;ADAM RASGON, 艾莎&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-07-24 09:08:59&quot; datetime=&quot;2024-07-24 09:08:59&quot;&gt;2024 年 7 月 24 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/23/multimedia/23mideast-crisis-hamas-fatah-mbwz/23mideast-crisis-hamas-fatah-mbwz-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;法塔赫副主席馬哈茂德·阿魯勒、中國外交部長王毅，以及哈馬斯高級官員穆薩·阿布·馬爾祖克週二在北京。 &lt;cite&gt;Pool photo by Pedro Pardo&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;法塔赫和哈馬斯週二在北京簽署聯合宣言，大力展示團結。這兩個巴勒斯坦敵對派別的領導人還與中國外交部長在一個華麗的大廳裏合影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈馬斯高級官員穆薩·阿布·馬爾祖克宣稱「歷史性時刻」正在到來。法塔赫副主席馬哈茂德·阿魯勒對中國與巴勒斯坦人民站在一起大加讚賞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們在聯合宣言中支持組建一個各方都同意的臨時政府，以管理加沙和以色列佔領的西岸。但在許多巴勒斯坦人眼裏，沒有將這個計劃變為現實的具體步驟意味着，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/22/world/middleeast/china-hosts-talks-between-the-two-main-palestinian-factions-but-expectations-are-low.html&quot;&gt;在中國首都的這次聚會&lt;/a&gt;只不過是一場表演，而且是他們以前看過的表演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「發生在中國的事情不重要」，巴勒斯坦事務分析師傑哈德·哈布説。「沒有任何跡象表明，哈馬斯和法塔赫有結束他們之間分裂的打算。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈馬斯與法塔赫之間的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/10/24/world/europe/israel-hamas-gaza-war.html&quot;&gt;嚴重分歧由來已久&lt;/a&gt;，雙方都試圖將自己展示為巴勒斯坦人民的合法領導者，同時擔心對方會削弱自己的權力。雙方曾在 2007 年爆發內戰，結果是哈馬斯強行從法塔赫主導的巴勒斯坦權力機構手中接管了加沙，而在以色列佔領的約旦河西岸，巴勒斯坦權力機構仍對部分地區保留着有限的自治權。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;過去有過多次讓這兩個敵對方&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2017/10/12/world/middleeast/palestinians-fatah-hamas-gaza.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2017/10/12/world/middleeast/palestinians-fatah-hamas-gaza.html&quot;&gt;團結起來的嘗試&lt;/a&gt;，也發表過聯合聲明和協議，但都以失敗告終。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這些紙上宣言不如寫它們花去的墨汁值錢」，現年 25 歲的阿布德·拉赫曼·巴塞姆·馬里斯説，他是加沙中部代爾巴拉赫的居民。「我們以前看到過這些東西，我們對它們不抱希望。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他較小巴勒斯坦派別也在週二的聯合宣言上籤了名。宣言説，新的臨時政府應該開始工作，將約旦河西岸和加沙地帶的巴勒斯坦機構團結起來，重建加沙，為舉行全國選舉做準備，但宣言並沒有給出明確的時間表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法塔赫高級官員、巴勒斯坦權力機構前總理穆罕默德·什塔耶説，他認為這份宣言是「嚴肅的」，但他強調説，推進哈馬斯與法塔赫的和解需要更多的討論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「巴勒斯坦除了團結別無選擇」，他在接受採訪時説。「已在中國發生的事情只是陳述顯而易見的事實。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他説「這事關原則」，並補充道，付諸實施需要「大量的談判和細節」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究巴勒斯坦問題的專家們説，哈馬斯與法塔赫的合作對討論加沙戰後的未來至關重要。如果他們能成立一個由與哈馬斯沒有正式關係的獨立人士組建的政府，會讓西方世界的大多數國家更容易地參與加沙的重建。美國、英國及其他國家都將哈馬斯視為恐怖組織。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聯合宣言沒有提的一個關鍵問題是：對加沙的安全控制。法塔赫要求由一個統一的安全部隊和政府管轄所有的武器，但哈馬斯則表示不會解散其軍事部門卡桑旅。今年 3 月卸任總理的什塔耶承認，有些巴勒斯坦人對哈馬斯和法塔赫的分歧感到沮喪，稱這種分歧是「巴勒斯坦歷史上的一個黑暗篇章」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這些談判已經進行了 17 年，巴勒斯坦的普通人對此感到非常憤怒和失望」，他説。「公眾想看到結果，他們不想看書面聲明。他們想看到朝正確方向邁出的實際步伐。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與此同時，對於中國來説，將哈馬斯和法塔赫帶到一起，為中國提供了一個提升其作為和平斡旋者和中東重要參與者形象的機會。週二的聯合宣言簽署之前，北京去年曾成功地促成了&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/world/20230313/china-saudi-arabia-iran-us/&quot;&gt;沙特阿拉伯與伊朗恢復外交關係&lt;/a&gt;的談判。中國也在科技和人工智能等領域深化了與中東地區的金融關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國官方媒體對各派的這次對話表示歡迎，稱其「為飽受苦難的巴勒斯坦人民帶來了寶貴希望」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈布説，巴勒斯坦各派參加此次會議主要是為了安撫中國，他指出，各派都想得到這個世界強國的歡心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國作為國際主要參與者的形象不只是展示給海外觀眾看的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中國政府的確非常重視象徵性的互動，當然，他們正試圖將一個畫面展示給國內的所有人，讓他們説，‘是的，中國政府很重要，是世界上的一股向善的力量’」，劍橋大學中國政治學教授賀斌 (William J. Hurst) 説。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Zixu Wang 自香港對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Adam Rasgon 是《紐約時報》駐耶路撒冷記者，報道以色列和巴勒斯坦新聞。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/adam-rasgon&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾莎 (Alexandra Stevenson) 是《紐約時報》上海分社社長，報道中國經濟和社會新聞。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/alexandra-stevenson&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/23/world/middleeast/fatah-hamas-china-statement.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 09:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>