<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>紐約時報</title>
        <description>紐約時報全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://nytimes.com</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[真主黨領導人遇襲身亡將中東衝突推向新領域]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20240930/nasrallah-israel-hezbollah-iran/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;AARON BOXERMAN, RONEN BERGMAN, PATRICK KINGSLEY, STEVE LOHR&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-30 09:36:46&quot; datetime=&quot;2024-09-30 09:36:46&quot;&gt;2024 年 9 月 30 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/28/multimedia/28mideast-crisis-ledeall-01-plcq/28mideast-crisis-ledeall-01-plcq-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;以色列上週五空襲了貝魯特南郊，炸死了真主黨領導人哈桑·納斯魯拉。 &lt;cite&gt;David Guttenfelder for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;黎巴嫩民兵組織真主黨上週六證實，其長期領導人哈桑·納斯魯拉在最近的襲擊中身亡，這次襲擊標誌着以色列打擊伊朗在中東代理人行動的重大升級。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;納斯魯拉是在以色列用炸彈夷平了三棟公寓樓時死亡的，以色列稱這些公寓樓下面窩藏着真主黨的地下總部。這次襲擊將以色利針對伊朗支持的武裝團夥的戰爭推入了新領域。伊朗長期以來一直尋求用代理人——加沙的哈馬斯、黎巴嫩的真主黨、也門的胡塞武裝組織——為其提供與以色列作戰的前線。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但如果對伊朗最有軍事價值的團夥之一真主黨被大大削弱的話，以色列會感到威脅有所減弱，而伊朗則面臨是否要做出回應決定的壓力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗領導人雖然強烈譴責了襲擊，但並未採取任何直接的報復步驟，他們也沒有對以色列上個月在德黑蘭殺死哈馬斯領導人伊斯梅爾·哈尼耶進行懲罰。伊朗的無行動已導致一些分析人士得出結論認為，伊朗人不想冒下與以色列發生直接對抗的風險。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗最高領袖阿亞圖拉阿里·哈梅內伊上週六發表聲明稱，「該地區所有的抵抗力量都與真主黨站在一起，並支持真主黨。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/28/multimedia/28mideast-crisis-ledeall-99/28mideast-crisis-carousel-gqzb-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;伊朗人上週六在德黑蘭舉行了反對以色列、支持真主黨的集會。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這次襲擊讓以色列與真主黨停火談判的未來變得不確定，美國和其他國家一直認定真主黨為恐怖組織。直到襲擊發生的當天，拜登政府一直與其他調解人一起試圖確保用外交方式解決雙方長達 11 個月的戰鬥，但沒能成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但這次襲擊似乎增長了色列總理本雅明·內塔尼亞胡的志氣。上週五，在炸彈在貝魯特落下之前，面對高漲的停火呼聲，內塔尼亞胡在聽眾稀疏的聯合國會場發表了一番挑釁性的演講，宣稱「我們正在取得勝利」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;內塔尼亞胡在納斯魯拉週六被打死後發表的首次講話中表示，以色列已與殺害了「無數以色列人和許多其他國家公民」的兇手「算清了賬」。他還説，那名真主黨領導人「不只是個恐怖分子，他是恐怖分子的核心人物」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登總統週六表示，殺死納斯魯拉「對（包括美國人在內的）他的眾多受害者來説是正義的伸張」，但他再次呼籲為結束戰鬥達成外交協議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;納斯魯拉的死是一次突然的轟炸襲擊造成的。三名以色列高級國防官員稱，以色列領導人幾個月前就已知道納斯魯拉的行蹤，但在得知這名真主黨領導人很快會轉移到另一個地點後，他們決定發動襲擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據伊朗國家通訊社報道，伊朗「聖城旅」高級指揮官阿巴斯·尼爾福魯尚準將也在這次襲擊中喪生。尼爾福魯尚是負責黎巴嫩和敍利亞作戰的指揮官，是伊斯蘭革命衞隊經驗豐富的老手，他是被以色列擊斃的級別最高的伊朗指揮官之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兩名以色列官員表示，以色列在這次幾分鐘的行動中投下了 80 多枚炸彈。黎巴嫩衞生部上週六表示，襲擊已造成至少 11 人喪生，100 多人受傷。隨着救援人員在廢墟中繼續搜尋，傷亡人數預計會大幅增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列對黎巴嫩和加沙的襲擊已造成了數萬平民死亡，引發了國際社會的譴責，以色列指責這些激進組織混跡於普通民眾之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;納斯魯拉在中東及其他地方的反以色列勢力中是一名顯赫人物，他的死亡是&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/live/2024/09/28/world/israel-lebanon-hezbollah-hamas#hezbollah-hassan-nasrallah-next-steps&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/live/2024/09/28/world/israel-lebanon-hezbollah-hamas#hezbollah-hassan-nasrallah-next-steps&quot;&gt;對真主黨的沉重打擊&lt;/a&gt;，這結束了這個黎巴嫩組織與以色列數十年鬥爭的一個時代，引發了對真主黨未來的疑問。納斯魯拉在真主黨成員的生活中起多重作用，他既是宗教指導者，又是政治戰略家和軍事總司令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/28/multimedia/28mideast-crisis-ledeall-03-plcq/28mideast-crisis-ledeall-03-plcq-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;納斯魯拉 2017 年在貝魯特發表電視講話。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色利目前與真主黨的衝突發生在去年 10 月 7 日哈馬斯領導的襲擊引發了加沙戰爭之後，真主黨開始向以色列發射導彈和出動無人機。以色利和黎巴嫩總共已有逾 15 萬人被迫逃離；真主黨幾個月來一直誓言不會停止戰鬥，除非以色列結束對真主黨的巴勒斯坦盟友哈馬斯的戰爭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎以衝突似乎遠未結束。上週六，真主黨和以色列軍方官員都誓言要繼續戰鬥，以色列已恢復了對黎巴嫩的空襲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;納斯魯拉是一名什葉派神職人員，自 1992 年以來一直領導着真主黨，在他的監督下，該黨成長為一個在黎巴嫩議會擁有議席的有影響力的政黨，並且是一個擁有大量導彈、火箭和無人機的強大民兵組織。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;納斯魯拉的死訊不僅引起了貝魯特和該地區其他地方的真主黨支持者的震驚和哀悼，也引起了中東地區一些反真主黨團體的歡呼雀躍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在貝魯特市中心的一座大清真寺外，兒童和成年人都在流淚，幾名女性開始悲哀地哭號。「他走了！賽義德，他走了！」一名女子喊道，她用的是一個常見的對納斯魯拉的尊稱。另一名女子、53 歲的賈米拉·蓋斯搖着頭。「我們會繼續在他的道路上走下去」，她喊道。「即使他死了，他也將勝利。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/28/multimedia/28mideast-crisis-ledeall-02-plcq/28mideast-crisis-ledeall-02-plcq-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;週六，貝魯特民眾對納斯魯拉死訊的反應。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上週六，哀悼納斯魯拉的伊朗人聚集在德黑蘭的幾個地點，包括巴勒斯坦廣場，他們揮舞着真主黨的旗幟，隨着擴音器播放出宗教歌曲，捶打着胸膛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊拉克總理穆罕默德·希亞·蘇丹尼宣佈伊拉克全國哀悼三天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈馬斯發聲明稱，以色列的暗殺「只會讓巴勒斯坦和黎巴嫩的抵抗更堅定、更持久」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在四分五裂的黎巴嫩，各個地區的反應不一。在貝魯特以基督教徒為主的阿什拉菲耶區，人們對納斯魯拉死亡的消息表示歡迎，但也有些不安。雖然許多黎巴嫩基督徒極度鄙視納斯魯拉，但有些人擔心，他的暗殺會引發內亂，甚至引發另一場內戰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他們正在把黎巴嫩最強大的政黨作為打擊目標。天知道這將帶來什麼」，現年 60 歲的約瑟夫·哈達德在阿什拉菲耶區的一個十字路口説，他正在那裏下十五子棋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在敍利亞部分地區，以色列最近對真主黨的襲擊和真主黨領導人死亡的消息受到了歡迎，有人甚至在街頭高聲唱起歌來。真主黨是什葉派民兵組織，曾在 2011 年敍利亞總統巴沙爾·阿薩德鎮壓以遜尼派為主的反對派造反時起過關鍵作用，真主黨對缺吃少食的被圍社區發動了幾個月的圍攻，並將許多遜尼派穆斯林趕出了社區和城鎮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨着以色列在過去兩週裏對真主黨發動了一次又一次的成功打擊——先是傳呼機和對講機爆炸，接着是空襲炸死了真主黨的長期領導人——許多敍利亞反對派人士在社交媒體上發了慶祝短信。有些人用了「ana shamtan」的標籤，大致意思是「我幸災樂禍」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/28/multimedia/28mideast-crisis-ledeall-05-plcq/28mideast-crisis-ledeall-05-plcq-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;以色列的空襲炸死了呆在地下掩體裏的納斯魯拉，將貝魯特南郊的三座建築物夷為平地，還導致了一座建築物倒塌。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;居住在土耳其東部的敍利亞難民穆罕默德·沙馬裏稱納斯魯拉的死是「最美好的消息」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對以色列人來説，納斯魯拉的死是以色列與哈馬斯和真主黨似乎永無休止的消耗戰中一個罕見的勝利時刻，這輪戰鬥已進行了將近一年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列北部社區的居民長期以來一直關注着真主黨領導人，擔心他們的生活在什麼時候會因新的暴力而改變，基爾亞特什莫納的副市長奧菲爾·葉赫茲凱利説。基爾亞特什莫納是一座位於以色列邊境的城市，在真主黨不停地火箭彈襲擊後，該市已空無一人，居民為了躲避真主黨的轟炸已各奔東西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「從我小時候起，我們就一直關注他説的話，他的演講，想知道是否會有火箭彈襲來」，他説。「這是一個時代的終結。這是正在創造的歷史。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在貝魯特，黎巴嫩政府正在為示威和騷亂做準備。預計納斯魯拉死後可能會發生社區衝突，黎巴嫩軍隊的坦克已在週六下午晚些時候部署到加扎勒大廈附近的橋邊。這座橋將什葉派的 Khandaa Al-Ghami 社區與基督教的阿什拉斐葉社區分隔開來，以前曾在橋邊發生過沖突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就目前而言，以色列戰機繼續襲擊黎巴嫩各地的真主黨目標，包括位於貝魯特南部郊區的目標，以色列軍方發言人海軍少將丹尼爾·哈加里説。「此時此刻，我們在繼續打擊、消滅和殺死真主黨的指揮官」，哈加里在一次電視直播的吹風會上對記者説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列軍方上週六表示，他們還擊斃了真主黨情報機構的高級成員哈桑·哈利勒·亞辛，他負責確定平民和軍事目標。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;空襲不僅針對真主黨的領導人，也針對真主黨龐大的武器庫，包括無人機、火箭和導彈。以色列的轟炸在摧毀真主黨軍火庫方面的效果目前尚不確定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管如此，以色列上週六還是採取了預防措施。預計真主黨可能會做出回應，以色列軍方已對以色列中部部分地區（包括大特拉維夫地區）的羣眾集會規模頒佈了新限制。1000 人以上的集會將被禁止，哈加里説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/28/multimedia/28mideast-crisis-ledeall-08-plcq/28mideast-crisis-ledeall-08-plcq-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;黎巴嫩薩克薩基耶被以色列空襲炸燬的廢墟中的納斯魯拉年輕時的肖像，攝於上週四。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Erika Solomon、Aryn Baker、Euan Ward、Ephrat Livni、Christina Goldbaum、Vivian Yee、Hwaida Saad、Jacob Roubai 和 Peter Baker 對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aaron Boxerman 是時報獎學金項目成員，主要關注國際新聞。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/aaron-boxerman&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ronen Bergman 是《紐約時報雜誌》記者，常駐特拉維夫。他的最新著作&quot;Rise and Kill First: The Secret History of Israel’s Targeted Assassinations&quot;由蘭登書屋出版。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/ronen-bergman&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Patrick Kingsley 是時報耶路撒冷分社社長，領導時報對以色列、加沙和西岸的報道。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/patrick-kingsley&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Steve Lohr 撰寫關於科技及其對經濟、就業和勞動市場的影響的文章。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/steve-lohr&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/28/world/middleeast/nasrallah-israel-hezbollah-iran.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 10:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美國總統競選進入最危險時期，候選人如何應對外國幹預]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240930/october-election-interference/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;DAVID E. SANGER, JULIAN E. BARNES&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-30 08:55:41&quot; datetime=&quot;2024-09-30 08:55:41&quot;&gt;2024 年 9 月 30 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/25/multimedia/25dc-election-threat-cwlh/25dc-election-threat-cwlh-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;在本週舉行的一系列閉門情報簡報會上，美國官員描述了一個嚴峻的、時常令人困惑的戰場，在這個戰場上，虛假信息愈演愈烈，網絡攻擊構成了最大風險。 &lt;cite&gt;Nanna Heitmann for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在即將到來的大選中對抗外國幹預的聯邦官員表示 ，他們正在進入競選活動中最危險的時期：10 月，此時最有可能出現惡意的行為，卻又沒有多少時間做出反應。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄羅斯人幾乎不掩飾他們對前總統唐納德·特朗普的支持，而伊朗人——莫斯科在烏克蘭戰爭中最重要的供應國之一——則拼命想阻止他重返總統寶座，並忙於讓黑客刺探他的競選團隊，泄露他們發現的任何東西，以及&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/24/us/politics/trump-iran-threats.html&quot;&gt;密謀暗殺&lt;/a&gt;他。預計司法部最快將於週五宣佈起訴一個與伊斯蘭革命衞隊關係密切的伊朗黑客組織，罪名是黑客攻擊特朗普競選團隊，以及攻擊華盛頓記者和其他人的賬户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而一度被認為會在選舉中扮演重要角色的中國似乎不確定自己更討厭哪位候選人。因此，目前中國政府正專注於美國地方選舉，開展有可能破壞公眾對基本民主進程信心的影響力行動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這就是最近為選舉工作人員和國會議員舉行的一系列閉門情報簡報會的核心內容，聯邦官員描述了一個嚴峻的、時常令人困惑的戰場，在這個戰場上，虛假信息愈演愈烈，網絡攻擊構成了最大風險。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乍看之下，這些簡報內容與 2016 年和 2020 年發生過的事如出一轍。在 9 月 13 日的一次此類會議上，美國官員表示，俄羅斯仍然是「最活躍的外國影響力威脅」，其他國家正在互聯網上大量炮製旨在「煽動不和並破壞對我們選舉進程的信心」的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但隨着簡報會的進行，我們可以清楚地看到，未來一個半月可能出現的情況包括一些美國選舉官員從未見過的新特徵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/26/multimedia/26dc-election-threat-btpg/26dc-election-threat-btpg-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;本月早些時候，亞利桑那州參議員馬克·凱利在參議院情報委員會就外國對選舉的威脅舉行的聽證會上提問。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄羅斯可能完全支持特朗普，儘管弗拉基米爾·普京的言論與此相反。但在這個選舉週期中，俄羅斯的努力可能會被伊朗的部分努力所抵消，而伊朗是俄羅斯如今在大多數事情上的盟友。中國的立場含混不清。而在操縱選舉方面又出現了新的擔憂，主要集中在犯罪分子用來讓美國城市、公司和醫院無法正常運行的技術，是否會在美國人準備投票時被用來達到類似的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「未來兩個月要發生的將是一場猛烈的攻擊」，參議院情報委員會成員、緬因州無黨派參議員安格斯·金説。他表示，外國勢力「正變得更加活躍，更具攻擊性」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;令美國官員擔憂的情況不勝枚舉。雖然 11 月 5 日使用的實際投票過程似乎比之前的選舉更安全——97% 的選票將使用某種形式的紙質備份，讓重新計票變得更加可靠——但聯邦官員一直對登記系統被鎖定的可能性進行戰棋推演，也許最初看起來像是導致巴爾的摩或亞特蘭大的城市服務關閉的那種勒索軟件攻擊，或者西雅圖機場受到的攻擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人們擔心的是，如果在選舉前的最後幾周選民登記變得困難，可能會使 11 月 5 日的選舉結果出現偏差——又或者，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/06/us/politics/georgia-elections-certification.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/08/06/us/politics/georgia-elections-certification.html&quot;&gt;在佐治亞州&lt;/a&gt;等幾個關鍵州，掌權的選舉官員似乎是支持特朗普的，這有可能提供可乘之機，讓他們有藉口不認證投票結果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於這些威脅，情報官員增加了機密類和非機密類彙報，包括週三為參議員們召開的那種閉門會議。官員們上週還為眾議院情報委員會舉行了一次高度保密的彙報，據瞭解會議情況的官員稱，這次會議很快引起了爭論，因共和黨人對有關俄羅斯意圖的情報提出了質疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些抱怨與共和黨過去幾年的批評如出一轍，特朗普曾質疑美國對俄羅斯和普京的情報評估，並指責聯邦調查局和美國情報機構偽造了俄羅斯干預的説法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年的不同之處在於，美國政府對可能的選舉威脅發出了更為積極的警告，希望提前進行的一點教育工作會削弱外國行為者對選舉日或任何重新計票的影響力。與八年前相比，這是一個重大變化，當時奧巴馬政府花了幾個月的時間才正式點名俄羅斯行為者，並指控他們幹預選舉，而這一舉措是在特朗普擊敗希拉里·克林頓之後才採取的。網絡安全和基礎設施安全局局長珍·伊斯特利表示，美國政府今年正在進行一項複雜得多的努力，以確保公眾知道「這些行為者在做什麼，以及他們是如何做的」。網絡安全和基礎設施安全局擁有幫助各州捍衞選舉制度的主要聯邦權力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊斯特利表示，無論外國勢力傾向於誰，他們都有共同的目標。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他們的兩個主要目標是：破壞美國人對我們的選舉和民主制度安全的信心，以及製造黨派分歧」，她在接受採訪時説。「這就是我們所有外國對手的兩個目標。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/26/multimedia/26dc-election-threat-qvfg/26dc-election-threat-qvfg-jumbo.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;雖然 11 月 5 日使用的實際投票過程似乎比之前的選舉更安全，但聯邦官員一直對登記系統被鎖定的可能性進行戰棋推演，也許最初看起來像是導致巴爾的摩或亞特蘭大的城市服務關閉的那種勒索軟件攻擊，或者西雅圖機場受到的攻擊。 &lt;cite&gt;Rebecca Noble for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;今年官員們擔心的是，在日益兩極分化的選民中，有很大一部分人甚至在選舉幹預問題上也存在分歧。當特朗普警告某處有人在操縱選舉時——他越來越頻繁地提出這一指控——他通常指的是國內的政治對手和選舉工作人員。當民主黨人談論干涉時，他們經常指向俄羅斯——以及俄羅斯對特朗普的喜愛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為參議院情報委員會成員的金説：「只要我們的情報部門能夠確定我們選舉中的錯誤信息和不信任來自外國，我們就應該採取防禦措施並公之於眾。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金援引了《聯邦黨人文集》第 68 篇，亞歷山大·漢密爾頓在文中指出了外國幹預我們的政治是一個嚴重威脅。「這很有先見之明」，金説。「200 多年後，就在這裏，這一切正在實時上演。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/26/multimedia/26dc-election-threat-jhvc/26dc-election-threat-jhvc-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;「未來兩個月要發生的將是一場猛烈的攻擊」，參議院情報委員會成員、緬因州無黨派參議員安格斯·金説。他表示，外國勢力「正變得更加活躍，更具攻擊性」。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上週參議院情報委員會的聽證會上，議員們詢問了微軟、Meta 和谷歌與 YouTube 的母公司字母表的代表，詢問他們為抵禦外國影響所做的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該委員會主席、弗吉尼亞州民主黨參議員馬克·華納表示，外國對手「比以往任何時候都更有動機幹預我們的選舉」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國在民主黨執政期間對烏克蘭的支持意味着，11 月的選舉對俄羅斯來説事關重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「普京明白，影響美國的輿論和選舉是一種削弱西方對烏克蘭支持，以及破壞美國在世界上的地位的低成本方式」，他説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本週向公眾發佈的最新報告中，美國情報官員宣佈，俄羅斯和伊朗正在利用生成式人工智能技術來增強他們對選舉的影響力。情報官員表示，對人工智能的使用談不上具有革命性，但能讓外國勢力更快地生成更好的素材。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;情報官員稱，俄羅斯可能使用人工智能和標準的編輯工具，偽造了民主黨提名人、副總統賀錦麗的演講，用聽起來像她的聲音添加她沒有説過的話。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管如此，在視頻中使用人工智能仍然很難成功，而且用不好反而比較容易被人看破。因此，俄羅斯繼續使用老式的假視頻，利用行為者和虛構的故事情節來宣傳他們的一些信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;情報機構的發現與微軟本月所做的工作不謀而合，微軟報告稱，俄羅斯特工已轉向攻擊賀錦麗。拜登總統退出競選後，俄羅斯似乎一開始有些措手不及。微軟威脅分析中心負責人克林特·瓦茨説表示，在賀錦麗取代拜登後的幾天裏，俄羅斯特工繼續發佈視頻指責拜登家族腐敗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「克里姆林宮花了幾周時間來確定如何評價賀錦麗副總統，以及採取什麼樣的攻擊策略。」他還説：「你可以看到，所有的俄羅斯行為者都在關注美國大選。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;David E. Sanger 報道拜登政府和國家安全。他在時報任職超過 40 年，著有數本關於美國國家安全挑戰的書。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/david-e-sanger&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Julian E. Barnes 是一名國家安全記者，常駐華盛頓，報道情報機構新聞。2018 年加入時報之前，他為《華爾街日報》報道安全相關議題。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/julian-e-barnes&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/26/us/politics/october-election-interference.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 09:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國股市創 16 年來最大單週漲幅]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20240927/asia-stocks-csi-300/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-27 03:26:23&quot; datetime=&quot;2024-09-27 03:26:23&quot;&gt;2024 年 9 月 27 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/27/multimedia/27China-Markets-chjg/27China-Markets-chjg-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;中國央行。週二，金融監管機構宣佈了包括降息在內的一攬子措施，以幫助提振中國經濟。 &lt;cite&gt;Ng Han Guan/Associated Press&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中國領導人突然採取舉措刺激經濟，促使中國股市強勁反彈，創下近 16 年來最大單週漲幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至週五中午，由在上海或深圳交易的中國大型公司組成的滬深 300 指數本週上漲了 14.9%。這一強勁表現包括週五交易中上漲的 3.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是該指數自 2008 年 11 月以來單週最大漲幅，當時全球金融危機爆發，股價劇烈波動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;向來波動劇烈的香港恒生指數本週迄今為止也上漲了 12.9%，該指數包括一系列在香港和中國大陸開展業務的公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這一輪上漲使中國大陸的滬深 300 指數年內收益由負轉正，並使香港股市在 2024 年大幅上漲 21%。對於這兩個一年多來一直落後於亞洲其他地區和美國市場的股市來説，這無疑是一個重大轉折。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中國經濟面臨物價普遍下跌、零售業銷售疲軟和房地產崩潰之際，股價的大幅增長至少可以暫時支撐公眾的信心。政府一直在努力重建信心，説服消費者和購房者開始花錢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週二，中國最高金融監管機構宣佈了&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240924/china-cuts-mortgage-rates/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/business/20240924/china-cuts-mortgage-rates/&quot;&gt;一攬子措施&lt;/a&gt;，包括降息和要求降低抵押貸款首付比例。其中一項改變於週五生效：允許商業銀行將更大比例的資產用於放貸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;監管機構在週二一次新聞發佈會上表示，將允許銀行向公司提供大量貸款以回購其股票，並允許銀行向大股東提供貸款以增持股份，這對股價尤其起到了提振作用。這兩項舉措可為股票購買提供更有力的資金支持，並有助於提升股價。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二天，民政部和財政部宣佈，地方政府週二應在為期一週的國慶節假期開始前向貧困人口發放一次性補助金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京的經濟顧問安迪·陳説：「雖然發放的具體數額和範圍尚不得而知，但這標誌着政府願意向非常貧困的人提供直接救濟。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央政治局週四召開會議，呼籲採取進一步行動提振經濟，但沒有提供太多細節。該機構由執政的中國共產黨的 24 名男性領導人組成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治局的聲明並沒有明確授權採取怎樣的措施，但似乎表明了進一步使用政府資金來穩定金融市場和經濟的意願。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「要努力提振資本市場，大力引導中長期資金入市，打通社保、保險、理財等資金入市堵點」，該聲明寫道，聲明還呼籲穩定房地產市場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至於中國是否會以向貧困人口發放補助金的計劃為入手點，開始一項擴大社會保障體系和提高消費支出在中國經濟中的作用的廣泛計劃，經濟學家們意見不一。中國最高領導人習近平多年來一直對政府向貧困人口發放更多補助金持謹慎態度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在三年前&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20230824/china-economy-safety-net/&quot;&gt;警告&lt;/a&gt;稱，中國「不能提過高的目標，搞過頭的保障，堅決防止落入‘福利主義’養懶漢的陷阱」。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Li You 對本文有研究貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Keith Bradsher 是《紐約時報》北京分社社長，此前曾任上海分社社長、香港分社社長、底特律分社社長，以及華盛頓記者。他在新冠疫情期間常駐中國進行報道。 &lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/27/business/asia-stocks-csi-300.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 15:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[為何馬斯克這樣的硅谷精英會支持特朗普]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/opinion/20240927/silicon-valley-trump/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;CHRIS HUGHES&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-27 02:46:02&quot; datetime=&quot;2024-09-27 02:46:02&quot;&gt;2024 年 9 月 27 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/25/opinion/25Hughes/25Hughes-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;1050&quot;&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Ana Miminoshvili&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;今年 5 月的一個週五上午，也就是特朗普因涉嫌偽造商業記錄影響 2016 年大選，被判 34 項重罪成立後的第二天，我在曼哈頓熨斗區與一位科技行業領袖共進早餐。他一生都是民主黨人，最近才改頭換面成為特朗普的熱心支持者。他對這一判決不為所動，大約一週後，他去了前總統的籌款活動（起價 5 萬美元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20 年前，我在大學期間與人共同創立了 Facebook，但我很久以前就離開了加州和創業文化，轉而投身公共政策和經濟學。當我們坐在一起吃炒蛋、雞肉香腸和全麥吐司時，我驚訝地發現硅谷有那麼多最富有、最有權勢的人物——包括一些我認識的人——現在都在大張旗鼓地支持特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的同伴乘飛機去參加的那個活動一晚上就籌集了 1200 萬美元。這位前總統在硅谷最引人注目的支持者包括風險投資家馬克·安德森和本·霍洛維茨，他們在自己的播客上支持特朗普，還有埃隆·馬斯克，他成立了支持特朗普競選活動的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/17/us/politics/elon-musk-donald-trump-super-pac.html&quot;&gt;資金最雄厚的超級政治行動委員會&lt;/a&gt;之一。特朗普&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://nymag.com/intelligencer/article/donald-trump-ear-campaign-assassination-attempt.html&quot;&gt;聲稱&lt;/a&gt;，馬克·扎克伯格給他打電話説不會在 11 月支持民主黨人，儘管扎克伯格的發言人否認了這一説法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們很容易把科技行業的右傾歸結為富人出於自身經濟利益的行為，但硅谷一直是由利益驅動的，自上世紀 80 年代以來，它就沒有向共和黨傾斜過。即使是現在，它&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/20/business/dealbook/silicon-valley-trump.html&quot;&gt;在很大程度上仍然是民主黨的天下&lt;/a&gt;，雖然就連賀錦麗在硅谷一些最堅定的支持者也對她會如何處理科技政策感到擔憂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普對一些硅谷精英有吸引力，因為他們認同這個人。對他們來説，他也是國家的受害者，因為大膽的想法而受到不公正的迫害。實際上，他也是他們逃避責任的擋箭牌。特朗普可能會威脅民主範式，傳播虛假信息；他甚至可能引發經濟衰退，但他不會挑戰他們構建自己喜歡的技術的能力，不管這樣的技術會帶來多麼大的社會成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些領導人賭的是他們可以通過公眾支持和財政支持讓特朗普接受他們的想法，他們可能是對的。特朗普曾是加密貨幣的批評者，但在加密貨幣高管向他的競選活動捐款後，他&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/14/trump-cryptocurrency-donors/&quot;&gt;轉向&lt;/a&gt;反對監管，本月，他和他的兒子&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/16/technology/trump-crypto-world-liberty-financial.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/09/16/technology/trump-crypto-world-liberty-financial.html&quot;&gt;推出了一個加密貨幣企業&lt;/a&gt;。特朗普最近提議成立一個「政府效率委員會」——這是馬斯克幾周前向他&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/06/technology/elon-musk-donald-trump-influence.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/09/06/technology/elon-musk-donald-trump-influence.html&quot;&gt;提出的想法&lt;/a&gt;。雖然特朗普在硅谷的盟友可能很少，但他們的支持可能會讓他們對特朗普可能的第二屆政府——乃至共和黨——在未來幾年如何制定科技政策產生影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們不僅想影響特朗普的政策，還想反擊拜登—賀錦麗政府，他們認為後者不公平地針對了自己的行業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在推動科技公司為公眾利益服務方面，拜登總統和賀錦麗比互聯網時代的任何一屆政府做得都要多。他們的做法的關鍵是支持初創企業，以抗衡科技巨頭的主導地位。這些科技巨頭的總市值超過了許多國家的 GDP。拜登的國家經濟委員會前主任布萊恩·迪斯&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.whitehouse.gov/briefing-room/statements-releases/2022/07/14/brian-deese-remarks-on-president-bidens-competition-agenda/&quot; title=&quot;Link: https://www.whitehouse.gov/briefing-room/statements-releases/2022/07/14/brian-deese-remarks-on-president-bidens-competition-agenda/&quot;&gt;明確表示&lt;/a&gt;，「大」公司並非天生就不好。但是，當他們行使市場權力時，他們可以不公平地提高價格，縮小消費者的選擇範圍，降低工資，並阻礙通過卓有成效的競爭而產生的創新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;過去三年，美國聯邦貿易委員會和司法部起訴了一些最大的科技公司——Facebook、谷歌、亞馬遜和蘋果——稱它們扼殺競爭，傷害消費者。他們已經取得了一些進展，包括一項針對谷歌的重大反壟斷&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/05/technology/google-antitrust-ruling.html&quot;&gt;裁決&lt;/a&gt;，這可能會為其他案件創造動力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不僅僅是反壟斷。拜登的證券交易委員會由加里·詹斯勒領導，他是科技精英反對的另一個目標，該委員會對加密貨幣實行積極控制，這種&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2021/06/14/opinion/bitcoin-cryptocurrency-flaws.html&quot;&gt;錯誤命名&lt;/a&gt;的類別對大多數美國人來説幾乎沒有實用價值。拜登—賀錦麗政府去年還發布了一項具有里程碑意義的行政命令，創建了一個框架，以確保人工智能技術的安全和公平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多數美國人認為早就該採取這些行動了。他們指責科技公司助長了青少年的心理健康危機、政治極化、猖獗的錯誤信息和侵犯隱私等問題。我們中的許多人在讀到有關社交媒體對孩子產生負面影響的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.anxiousgeneration.com/research/the-evidence&quot;&gt;證據&lt;/a&gt;後，都不願意在新技術面前重犯未能及時建立保護措施的錯誤，無論這些新技術看起來多麼有潛力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的科技支持者對此有不同看法。&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/17/technology/jd-vance-tech-silicon-valley.html&quot;&gt;他們&lt;/a&gt;與過去的壟斷者如出一轍，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.politico.com/news/2024/07/16/david-sacks-trashes-san-francisco-rnc-00168589&quot;&gt;聲稱&lt;/a&gt;自己是激進的進步人士的受害者，這些激進人士希望對該行業進行過度監管。對他們市場力量的限制威脅着他們業務的增長，並挑戰了他們的基本信念，即技術進步本身就是好的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，安德森的風險投資公司在加密領域投入了大量資金，他寫了一份被廣泛討論的「&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://a16z.com/the-techno-optimist-manifesto/&quot;&gt;宣言&lt;/a&gt;」，聲稱「官僚主義、否決政治、老人政治」的敵對聲音反對「追求技術、富裕和生命」。他幾乎毫不掩飾地批評拜登—賀錦麗政府，他認為，那些相信在採用新技術之前要仔細評估其影響的人是「非常不道德的」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，科技巨頭與自詡救世主和殉道者的特朗普產生某種友情也就不足為奇了。和他們一樣，他也不想循規蹈矩，也不想接受對他「更美好」美國願景的挑戰。「沒有人比我更瞭解這個體系」，他在第一次總統競選中&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2016/07/22/us/politics/trump-transcript-rnc-address.html&quot;&gt;説&lt;/a&gt;。「所以我一個人就能將其修復。」他在&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.rev.com/blog/transcripts/former-president-trump-announces-2024-presidential-bid-transcript&quot;&gt;開啓&lt;/a&gt;2024 年總統競選時説「我是受害者」，並繼續聲稱司法系統和選舉都受到了操縱。他將為各種自認為的受害者而戰，甚至是（或者尤其是）那些住在鍍金豪宅裏的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安德森這樣的論點提供了一個虛假的選擇，要麼是經濟和技術進步——由打破邊界的商業領袖促成——要麼是無效的官僚主義監管。我也是一個技術樂觀主義者，我相信，由於過去二十年來湧現的大量新技術，世界在很大程度上變得更好了。但是，就像我們需要汽車的道路規則和飛機的安全規定一樣，我們需要通過公共政策來管理這些新技術，以確保我們喜歡它們對我們所做的事情，而不是聽任它們肆意妄為。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些共和黨人似乎已經意識到了這一點，乍一看，這可能會讓科技公司和特朗普之間的新興聯盟顯得有些奇怪。包括 JD·萬斯在內的一羣經濟民族主義者聲稱希望加強對科技公司的監管。參議員林賽·格雷厄姆與民主黨人合作，提出成立一個數字監管機構，參議員喬希·霍利&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/07/27/opinion/lindsey-graham-elizabeth-warren-big-tech-regulation.html&quot;&gt;提出&lt;/a&gt;了一個特別激進的框架來管理人工智能公司。萬斯本人也&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://thehill.com/policy/technology/4491363-vance-biden-ftc-chief-is-doing-a-pretty-good-job/&quot;&gt;表示&lt;/a&gt;，拜登的聯邦貿易委員會主席莉娜·汗「做得相當不錯」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在總統競選中，特朗普的競選夥伴關於反壟斷的零星言論對特朗普本人沒有多大影響。特朗普控制着他的政黨，科技領袖們知道，唯一真正重要的聲音，是他聽到的最後一個在他耳邊低語的聲音。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Chris Hughes 是經濟安全項目的主席，也是即將出版的《Marketcrafters: The 100-Year Struggle to Shape the American Economy》一書的作者。他還是 Facebook 的聯合創始人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：晉其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/25/opinion/silicon-valley-trump.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 15:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[廉價機票和被刪除的信息：亞當斯案起訴書的 10 個關鍵細節]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240927/nyc-mayor-eric-adams-indictment-takeaways/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;DANA RUBINSTEIN, WILLIAM K. RASHBAUM&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-27 12:08:11&quot; datetime=&quot;2024-09-27 12:08:11&quot;&gt;2024 年 9 月 27 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/26/multimedia/26adams-indictment-highlights-kltj/26adams-indictment-highlights-kltj-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;埃裏克·亞當斯在 2021 年 6 月贏得民主黨初選的那天。就在同一天，亞當斯的一位助手聯繫了土耳其航空公司，為他安排了便宜的機票。 &lt;cite&gt;Sarah Blesener for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;週四公佈的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2024/09/26/nyregion/eric-adams-indictment-charges-annotated.html&quot;&gt;對紐約市長埃裏克·亞當斯的起訴書&lt;/a&gt;帶來了紐約南區聯邦檢察官和聯邦調查局在調查期間發現的一系列奇怪、有趣和令人不安的細節。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1. 可疑的廉價機票——而且升艙了&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年 6 月的那一天，亞當斯贏得了民主黨的市長初選，幾乎確定了他將入主市政廳，但他的心思在別的事上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亞當斯的一名助手給土耳其航空公司駐紐約的總經理堅克·厄恰爾發信息，讓他為亞當斯預訂飛往伊斯坦布爾的航班。該工作人員符合當時亞當斯與土耳其的聯絡人拉娜·阿巴索瓦的特徵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;厄恰爾説，他要向市長收取 50 美元，這個價格低得讓人覺得荒謬。而事情不能做的太明顯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「不，親愛的。50 美元？什麼？給一個合理報價」，阿巴索瓦回答。「他現在每走一步都有人看着。1000 美元左右。顯得真一點吧。我們不想讓別人説他是免費坐飛機。現在媒體特別關注埃裏克。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亞當斯最終為自己和伴侶支付了約 2200 美元購買機票，而且很快升級為商務艙，價格本應超過 1.5 萬美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿巴索瓦問厄恰爾建議亞當斯在伊斯坦布爾住在哪裏，這位經理建議他住四季酒店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿巴索瓦説那個酒店太貴，厄恰爾回答説，「他為什麼要在乎？不會讓他付錢的。他的名字也不會出現在任何東西上。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「太棒了」，阿巴索瓦回答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幾天後，亞當斯取消了那次旅行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;檢察官表示，自 2016 年以來，亞當斯從土耳其利益集團獲得了超過 10 萬美元的旅行福利，他沒有按照法律要求披露這些利益。檢察官表示，他在擔任布魯克林區長、候任市長和市長期間的官方行為回報了金主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2. 紐約選舉的勝利&lt;/b&gt;&lt;b&gt;在&lt;/b&gt;&lt;b&gt;土耳其&lt;/b&gt;&lt;b&gt;引起一片歡騰&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亞當斯於 2021 年 11 月當選市長後的第二天，自稱品牌顧問的商人阿爾達·塞耶納對另一名商人説：「我要去和安卡拉那些大人物談談，看看我們怎麼才能把這變成我們國家遊説團體的優勢」，。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;時任土耳其總領事雷漢·厄茲居爾幾乎在同一時間對阿巴索瓦説，土耳其外交部長「親自在關注他」，土耳其的事亞當斯「用不着費心」去聯繫別的什麼人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3. 前往加納的「&lt;/b&gt;&lt;b&gt;靈脩&lt;/b&gt;&lt;b&gt;之旅」，中途在伊斯坦布爾停留&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年上任之前，亞當斯曾和他的伴侶前往加納，進行了一次他稱之為「&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2021/12/10/nyregion/eric-adams-ghana.html&quot;&gt;靈脩之旅&lt;/a&gt;」的旅行。亞當斯的發言人當時表示，候任市長自己支付了旅行費用，但根據規定，他們不會披露收據。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;起訴書稱，事實上，價值 1.4 萬美元的商務艙機票大部分由土耳其航空公司支付。在伊斯坦布爾停留的九個小時期間，厄茲居爾安排了一名開着寶馬的司機帶亞當斯和他的伴侶去一家高檔餐廳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;厄茲居爾向阿巴索瓦保證，他會對中途停留一事保密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;4. 忽視一座大廈消防安全系統的缺陷&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據消防部門稱，2021 年 9 月，厄茲居爾要求亞當斯讓消防局批准在曼哈頓中城新建一座高層土耳其領事館，儘管據消防局稱，該領事館存在「嚴重」消防安全缺陷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;時間緊迫。厄茲居爾希望領事館能在土耳其總統雷傑普·塔伊普·埃爾多安因聯合國大會事宜訪美之前開放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在電話中，厄茲居爾告訴阿巴索瓦，現在「輪到」亞當斯幫助土耳其了。她把這條信息告訴了亞當斯，亞當斯回答説：「我知道。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;檢察官稱，「亞當斯按照指示行事」，並多次給消防局長髮信息，而後者正試圖保住自己在亞當斯手下的職位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名負責監督安全檢查的消防部門官員被告知，如果他不為大樓開放提供便利，就將失去工作，儘管該部門的一名員工認為這棟大樓「安全情況不適合居住」。這位官員照吩咐做了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「您是土耳其真正的朋友」，厄茲居爾在 9 月 10 日給亞當斯發信息説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 天后，埃爾多安出席了這座摩天大樓的剪綵儀式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;5. &lt;/b&gt;&lt;b&gt;意外地為&lt;/b&gt;&lt;b&gt;非法捐贈&lt;/b&gt;&lt;b&gt;背書&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當亞當斯為 2021 年的市長競選籌集資金時，品牌顧問塞耶納通過短信建議阿巴索瓦為亞當斯籌集非法外國捐款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿巴索瓦懷疑亞當斯「不會參與這樣的遊戲」，因為「以後可能會惹上大麻煩」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她答應「不管怎樣，會問一下」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;令她吃驚的是，亞當斯竟然同意了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年 11 月，聯邦調查局搜查了阿巴索瓦的家，不久之後，她轉而反對市長，開始與檢察官合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;6.&lt;/b&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;b&gt;隱藏&lt;/b&gt;&lt;b&gt;通信蹤跡的規矩&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;起訴書稱，亞當斯很注意掩蓋自己的蹤跡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在關於 2019 年另一次可能的土耳其之行（由厄恰爾安排）的短信交流中，阿巴索瓦提醒亞當斯「請刪除你發給我的所有信息」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「一直如此」，亞當斯回答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;7.&lt;/b&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;b&gt;餐廳會面和金錢交易&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上任不到兩週後，亞當斯在紐約市一家高檔餐廳的包間裏會見了阿巴索瓦和塞耶納，討論募集外國捐款的問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;檢察官説，在那次會面中，塞耶納談到了之前在土耳其為亞當斯籌集競選資金的努力。他指出，他將來可以募集更多外國捐款。他還表示，如果亞當斯訪問土耳其，與那裏的商人會面，他可以為 2025 年的市長競選籌集更多資金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「亞當斯歡迎外國捐款的提議」，起訴書説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;8. 生日快樂，塞耶納先生&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 9 月，亞當斯在紐約市一個據稱由「國際可持續發展領袖」主辦的晚宴上會見了一羣外國捐助者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;價格是每人 5000 美元。起訴書稱，在此之前，塞耶納從與會者那裏收取了款項，其中許多人是外國人，然後用其中一些錢為競選活動提供了「稻草捐贈」（以他人名義捐出超出轄區法律規定限額的競選捐款。——譯註）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塞耶納似乎為土耳其報紙《自由報》(Hurriyet) 撰寫了有關該事件的文章。他得到了一個生日蛋糕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「亞當斯和我一起切蛋糕，他的給我生日禮物是，他答應我年底前再次到訪土耳其」，塞耶納寫道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;9. 對亞美尼亞的民族創傷保持沉默&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年 4 月，隨着亞美尼亞種族滅絕紀念日的臨近，厄茲居爾多次要求阿巴索瓦保證亞當斯不會談論這一事件，這對土耳其政府來説是一個高度敏感的話題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;檢察官稱，阿巴索瓦「證實亞當斯不會發表聲明」，而他「的確沒有發表這樣的聲明」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年，拜登總統不顧&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2021/09/29/world/europe/erdogan-putin-turkey-russia.html&quot;&gt;埃爾多安總統&lt;/a&gt;的阻止，承認這場一個多世紀前的大規模殺戮是&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2021/04/23/world/europe/armenia-genocide-turkey-biden.html&quot;&gt;種族滅絕&lt;/a&gt;。埃爾多安一再否認這場屠殺構成種族滅絕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;10.&lt;/b&gt;&lt;b&gt; 一個被遺忘的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;手機密碼&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在聯邦調查局特工於 2023 年 11 月扣押亞當斯的私人手機後，他聲稱自己不記得密碼，因為前不久剛剛改了密碼。他説，他改密碼是為了防止工作人員因調查而無意或故意刪除任何內容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「隨着聯邦政府對被告埃裏克·亞當斯犯罪行為的調查繼續進行，阻撓調查的行為也在繼續」，起訴書寫道。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Dana Rubinstein 為時報報道紐約市政治和政府新聞。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/dana-rubinstein&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;William K. Rashbaum 是《紐約時報》記者，報道紐約市的市政和政治腐敗、法院和更廣泛的執法議題相關新聞。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/william-k-rashbaum&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/26/nyregion/nyc-mayor-eric-adams-indictment-takeaways.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 12:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[Telegram 如何成為犯罪分子和恐怖分子的遊樂場]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/technology/20240927/telegram-crime-terrorism/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;孟建國, ADAM SATARIANO, AARON KROLIK, STEVEN LEE MYERS&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-27 11:43:26&quot; datetime=&quot;2024-09-27 11:43:26&quot;&gt;2024 年 9 月 27 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/06/multimedia/2024-09-04-telegram-index/2024-09-04-telegram-index-master1050-v4.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;《紐約時報》對 1.6 萬個 Telegram 頻道的 320 多萬條信息進行了為期四個月的調查，結果顯示，Telegram 已經成為匯聚全球犯罪活動、虛假信息、兒童性虐待材料、恐怖主義和種族主義煽動的下水道。該公司提供的功能使犯罪分子、恐怖分子和騙子能夠大規模組織起來，避開當局的審查，但當非法和極端主義活動在該應用上公開猖獗時，該公司卻睜一隻眼閉一隻眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Telegram 被此類內容淹沒的程度此前從未有過報道。時報的調查發現，白人至上主義者運營着 1500 個頻道，策動全球近 100 萬人的行動。至少有 24 個頻道出售武器。在至少 22 個擁有 7 萬以上用户的頻道里，搖頭丸、可卡因、海洛因和其他毒品的廣告被投放到 20 多個國家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈馬斯、ISIS 和其他恐怖組織在 Telegram 上如魚得水，經常在數十個頻道上聚集大量受眾。《紐約時報》分析了 40 多個與哈馬斯有關的頻道，結果顯示，在 10 月 7 日襲擊事件發生後，這些頻道的平均瀏覽量飆升了 10 倍，10 月份的瀏覽量超過了四億。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;紐約警察局負責情報和反恐事務的副局長麗貝卡·韋納説，Telegram 是「居心不良的暴力行為者最常聚集的地方，如果你是一個壞人，那就是你的落腳點」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Telegram 像一個無國籍組織一樣運作，長期以來的行為彷彿凌駕於法律之上——儘管這種情況可能正在改變。該平台的俄羅斯裔創始人&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/26/technology/pavel-durov-telegram-founder.html&quot;&gt;帕維爾·杜羅夫&lt;/a&gt;上月&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/28/business/telegram-ceo-pavel-durov-charged.html&quot;&gt;在法國被捕&lt;/a&gt;並受到指控，罪名是未能與執法部門合作，以及在該平台上串謀犯罪，包括傳播兒童性虐待材料、販毒和欺詐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在許多民主國家，人們對這款應用的耐心正在消耗殆盡。兩名知情人士表示，歐盟正在探索根據《數字服務法案》對 Telegram 進行新的監管。該法案迫使大型在線平台更積極地監管自己的服務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Telegram 對有害活動的容忍始於 39 歲的杜羅夫，他經營這家公司時堅信政府不應該干涉人們在網上的言行。今年，他在自己的 Telegram 頻道上寫道：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Telegram 讓專制國家中需要自由交流方式的人們受益匪淺，但這款應用也造成了&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2024/08/09/technology/migrants-racism-social-media-violence.html&quot;&gt;現實世界中的傷害&lt;/a&gt;。在這個平台上傳播的仇恨言論，在最近英國的騷亂和愛爾蘭移民公屋的縱火事件中發揮了作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一個名為 Terrorgram 的羣組（與 Telegram 公司無關）與一些襲擊事件有關聯，其中包括 2022 年在斯洛伐克一家 LGBTQ 酒吧發生的槍擊事件，新法西斯分子在該羣組中分享了慫恿暴力的信息和視頻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管用户已接近 10 億，但 Telegram 仍為自己與其他同級別科技公司的不同之處感到自豪。該公司總部位於阿拉伯聯合酋長國的迪拜，運營方式就像一家初創企業，擁有大約 60 名全職員工。它只僱傭了幾百名承包商來擔任內容管理者，而且堅決無視執法機構的大多數協助請求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前僱員説，用於接收政府機構詢問的電子郵箱很少得到查閲。當調查 2021 年 1 月 6 日國會山襲擊事件的眾議院委員會要求 15 個互聯網平台提供信息時，只有 Telegram 沒有回應。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，Instagram、YouTube 和 TikTok 都有專門的部門來滿足執法部門的要求，還有&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2021/08/31/technology/facebook-accenture-content-moderation.html&quot;&gt;成千上萬的管理員&lt;/a&gt;在他們的服務中搜索非法和有害的內容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士、政府官員和科技公司高管表示，只有蘋果和谷歌能夠將 Telegram 從其應用商店中刪除，併成功推動該平台刪除和限制有害信息的傳播。政府有時會向科技巨頭尋求幫助，讓 Telegram 採取行動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在時報向 Telegram 發送了一份詳細的問題清單數小時後，杜羅夫於週四向他的 1200 多萬粉絲髮表了&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/05/technology/telegram-pavel-durov-comments.html&quot;&gt;自被捕以來的首次評論&lt;/a&gt;。他説，聲稱 Telegram 是「某種無政府主義天堂的説法絕對是不真實的」，公司「每天刪除數百萬條有害帖子和頻道」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他將大量非法和有害內容歸因於 Telegram 的「成長煩惱」，並説，「這就是為什麼我把確保我們在這方面取得重大進展作為個人目標。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Telegram 在給時報的聲明中表示，「99.999% 的用户」都是合法的，雖然「還有很多工作要做」，但該平台正在改進其功能和審核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;犯罪市場&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年 12 月，海登·埃斯皮諾薩開始在路易斯安那州的聯邦監獄服刑 33 個月，罪名是非法買賣用 3D 打印機製造的槍支和武器部件。但這並沒有斷了他的生意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據曼哈頓地區檢察官小阿爾文·L·布拉格 6 月的一份起訴書，埃斯皮諾薩使用走私進監獄的手機，繼續在 Telegram 頻道上進行非法交易。該頻道以 3D 打印和美國憲法第二修正案允許攜帶武器的權利命名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在該頻道的「商店」中，一個帖子列出了武器部件的價格菜單，包括彈夾條和一種叫做「自動壓桿」的裝置，只需扣住扳機就能一次性將彈匣內的子彈全部射出。「私信聯繫國際訂單」帖子上寫道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Telegram 結合了暗網的匿名性和在線市場的易用性。很容易搜索並找到銷售槍支、非法麻醉品、處方藥和被稱為克隆卡的偽造 ATM 卡的渠道。除了現有商品的照片和視頻，經銷商還會留下如何直接給他們留言的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們經常扮演推銷員的角色，慶祝交貨成功，並推銷折扣價格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Telegram 之所以成為此類活動的天堂，原因之一在於其獨特的功能，包括「頻道」和「超級羣組」，而 WhatsApp 等競爭對手在增加這些功能方面進展較慢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Telegram 最初是一款類似於 iMessage 或 WhatsApp 的標準短信服務，直到 2014 年才開始發展，增加了廣播功能。這些「頻道」現在是該平台最著名的工具之一，被新聞機構、世界領導人和政府機構用於分享文字、圖像、鏈接和視頻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Telegram 隨後推出了「超級羣組」，讓人回想起無法無天的 AOL 聊天室時代。這些羣組吸引了新用户，但也帶來了風險。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;WhatsApp 將羣聊人數控制在數百人，並限制鏈接分享，以遏制虛假信息的傳播，而 Telegram 卻反其道而行，逐步提高了羣聊人數的上限。到 2019 年，羣組管理員可以管理擁有多達 20 萬用户的城市人口規模的聊天羣組。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初，這吸引了對加密貨幣感興趣的新用户。在加密貨幣領域，Telegram 成為討論新的數字貨幣和培養專注於特定貨幣的社區的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/27/technology/telegram-crypto-industry-defender.html&quot;&gt;重要工具&lt;/a&gt;，這些社區往往對特定貨幣投入巨資。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些工具還吸引了一羣不太討人喜歡的用户，包括極端分子、虛假信息販子和非法商品賣家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我不想一概而論」，曼哈頓地區檢察官布拉格説，「但我認為，加密技術、接觸大量人羣的能力、建立子羣的能力以及他們對執法部門的姿態，這些因素的結合創造了一種環境，在這種環境中發生犯罪活動不足為奇。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該平台也沒有投入大量資源來清除這種活動。隨着 Telegram 的膨脹，它的員工幾乎沒有增長。今天，它有承包商和人工智能工具來主動監控 Telegram 的公開部分，但不包括許多羣組或個人聊天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該公司表示，它有一個審核程序，包括不斷審查內容，處理用户投訴，以及發佈有關兒童性虐待材料的每日報告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便如此，時報還是發現至少有 50 個頻道公開出售違禁品，包括槍支、毒品和欺詐性借記卡。其中一個頻道的名字讓人想到荒蠻西部，它把成功的送貨稱為「達陣」，這是這類團體中流行的俚語。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Telegram 的功能——再加上它拒絕與警方合作——阻礙了刑事調查，令當局愈發不滿。據兩名前僱員透露，除非用户選擇端到端加密的秘密聊天選項，否則該公司可以訪問信息。一位知情人士説，至少有兩次，該公司取得了前員工的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但公司否認員工有權訪問用户數據，並拒絕與政府分享信息。法國指控杜羅夫參與販賣兒童色情圖像等罪行，原因是首席檢察官稱，他對當局的協助請求「幾乎完全沒有回應」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;專注於非法仇恨言論的德國州檢察官斯文嘉·邁寧豪斯表示，其他主要社交媒體平台已經制定了與執法部門合作的方法。但「我們根本沒有得到 Telegram 的任何合作」，她説，並補充説，「我想不起有任何案例。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Telegram 表示，它「正在努力確保我們能夠處理來自民主國家的合法請求，同時還能捍衞其他地方用户的權利。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果不是羣組成員&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/02/15/nyregion/buffalo-shooting-gunman-sentencing.html&quot;&gt;佩頓·根德隆&lt;/a&gt;於 2022 年在布法羅的一家超市殺害了 10 人，埃斯皮諾薩在 Telegram 上的槍支交易市場可能永遠不會被發現。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;調查人員在他的網絡生活中尋找槍擊動機，結果發現了這個頻道，其中還有他分享的種族主義和極端主義觀點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;起訴書稱，紐約市一名卧底警察偶然發現該頻道存在非法交易無法追蹤的「鬼槍」部件的行為，於是聯繫了 24 歲的埃斯皮諾薩，並於 2023 年 8 月從他那裏購買了一把手槍、一支突擊步槍和兩個消音器。記者無法聯繫到法律援助協會為埃斯皮諾薩提供服務的律師置評。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;一場在&lt;/b&gt;&lt;b&gt;Telegram 上直播的恐怖襲擊&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 月 7 日上午襲擊以色列時，哈馬斯在 Telegram 上宣佈了這次行動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一次入侵的兩個半小時內，哈馬斯開始發佈可怕的屠殺視頻。根據《紐約時報》的分析，在戰爭開始的頭 72 小時裏，隸屬於該組織的頻道發佈了近 700 個帖子，瀏覽量超過 5400 萬次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Telegram 對哈馬斯來説非常有用，以至於該組織更傾向於使用這個平台，而不是哈馬斯的官方應用程序——卡桑旅 (Al-Qassam Brigades) 安卓應用程序，它是哈馬斯為與支持者溝通而開發的。時報發現，對比同時在這兩個平台上發佈的內容，Telegram 上的點擊率一直是卡桑旅應用的 100 倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈馬斯還利用了 Telegram 的其他功能。10 月 7 日之後，該組織的成員和其他支持者輕鬆下載了暴力視頻，並在幾乎沒有幹擾的情況下將其發佈到其他平台。其結果是可怕的視頻片段在互聯網上激增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在蘋果和谷歌要求適度調整後，Telegram 讓步了——但只是稍微讓步。10 月下旬，該公司限制了通過蘋果和谷歌官方應用商店發佈的應用副本訪問一些與哈馬斯有關的內容。該公司還向一些用户發送瞭如何下載未刪除內容的另一版本應用的説明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果你想繼續閲讀這些頻道，可以使用 Android 版 Telegram 的直接版本，該版本儘可能減少了限制」，時報看過的一個 Telegram 官方賬户發出的消息説，其中包含了一個鏈接，指向未過濾版本的應用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，Facebook、Instagram、TikTok 和 YouTube 封鎖了與哈馬斯有關的賬户及公開同情哈馬斯的帖子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 10 月 13 日的一篇文章中，杜羅夫為哈馬斯相關內容的可用性進行了辯護。他指出，有一次，哈馬斯曾使用 Telegram 向以色列人發出即將發生襲擊的警報。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月，哈馬斯利用 Telegram 發佈了加沙人質的視頻，這些人質後來被殺害。其中一個視頻的瀏覽量超過了 10 萬次，其中包括英語、阿拉伯語和希伯來語字幕，以便最大限度地擴大受眾範圍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈馬斯發言人巴塞姆·納伊姆拒絕置評。在與時報聯繫後，Telegram 於週五屏蔽了幾個哈馬斯頻道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;聯合起來的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;白人民族主義者&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杜羅夫於 1984 年出生於蘇聯，在 2006 年創立了類似 Facebook 的社交網絡 VKontakte，因此被稱為俄羅斯的馬克·扎克伯格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杜羅夫説，隨着 VKontakte 的發展，克里姆林宮向他施壓，要求他刪除內容並舉報用户，擔心該網絡有能力組織反政府情緒。這促使他創辦了 Telegram，以確保通信安全，避免克里姆林宮的窺視。這款應用於 2013 年發佈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014 年，杜羅夫離開了俄羅斯，此後輾轉各地，在柏林、舊金山、倫敦和其他地方工作，最後抵達迪拜。擁有 90 億美元身家的他已經成為言論自由的民間英雄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，8 月 24 日，當杜羅夫在法國被捕的消息傳遍世界時，在近 8000 公里外的蒙大拿州，一羣人開始討論這些事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們是當地 Telegram 頻道「白人的命也是命」的成員。該頻道是一個由各路人等組成的白人民族主義組織，其名稱源自 2013 年那場抗議警察殺害黑人的運動的名稱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這個白人民族主義組織的溝通、招募和協調工作與 Telegram 有着千絲萬縷的聯繫。在這個平台上，該運動在世界各地有近 50 個分會，分佈在佛羅裏達州、阿拉巴馬州、紐約、意大利、俄羅斯、德國和捷克共和國等地。時報發現，他們分享反移民的觀點和評論，組織抗議活動或其他行動，比如在公共場所展示種族主義橫幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「加入我們的團隊，讓我們做出一些好的改變！」蒙大拿頻道最近的一條帖子寫道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些通常有幾百名成員的分會涉及暴力活動。&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.adl.org/sites/default/files/pdfs/2024-04/Complaint-and-Demand-for-Jury-ADL.pdf?utm_source=substack&amp;utm_medium=email&quot;&gt;法庭文件顯示&lt;/a&gt;，去年，一名俄亥俄州成員在俄亥俄州阿萊恩斯一家舉辦變裝活動的教堂投擲燃燒彈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該行動充分利用了 Telegram 的功能。在被稱為「中心輻射」的模式下，一個國際頻道擁有 21000 多名成員，可以放大更廣泛的信息，而較小的地方團體則專注於組織和招募。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究極端主義運動的專家説，更小的私人頻道是策劃活動的地方，有時是非法活動。這就形成了一個反饋循環，當地的行動（如破壞活動），被擴大到全球，進而激發了其他地方的更多行動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他極右翼民族主義團體也在 Telegram 上萌芽。美國極右翼極端組織「驕傲男孩」的一個頻道策劃了政治恐嚇行動，包括 2022 年在選舉中心外舉行示威，以及今年在「驕傲月」期間偷竊和破壞 LGBTQ 彩虹旗的活動。在愛爾蘭，反移民活動人士使用 Telegram 分享移民中心的位置，其中一些移民中心後來成為縱火犯的目標。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨着對 Telegram 的審查力度加大，一些極端組織變得更加謹慎。置頂在本地頻道上的信息指導新成員如何保持匿名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「記住：這是一個公共頻道，並不是所有觀看它的人都對支持‘白人的命也是命’的人友好」，一個頻道上的帖子寫道。「發言和聊天需考慮到這一點。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;羣組管理員指示新成員「請設置非個人資料圖片」。要受邀參加更多私人聊天，新成員必須首先與一個自動機器人互動，該機器人在審查他們的意圖和背景後，會幫他們與當地分會取得聯繫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們來這裏只是因為我們喜歡 Telegram 所代表的東西，也就是不受審查的言論自由」，該頻道的一名管理員在回答問題時寫道。「我們來到這裏，是因為‘白皮膚不是罪’被譴責是仇恨言論，我們將繼續發聲，反對那些反白人的言論。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 11 月美國總統大選之前，安全研究人員正在監控 Telegram 上的暴力威脅。馬薩諸塞州大學洛厄爾分校的犯罪學教授阿里·佩裏格説，活動人士已經在許多公共渠道上聲稱存在選民舞弊，並呼籲做好採取行動的準備。佩裏格的研究得到了美國司法部下屬研究機構國家司法研究所的部分資助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩裏格説，如果前總統特朗普在 11 月的大選中敗選，「我們需要明白，對於那些想為此做點什麼的極端分子來説，Telegram 可能會成為一個重要的基礎設施。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Telegram 能被逼就範嗎？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每年，蘋果硅谷總部的員工都會多次給 Telegram 發通知，要求其刪除被標記為非法或有害的內容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘋果解釋説，根據其規範要求，該應用必須有過濾不良內容和阻止濫用用户的政策，因涉私人談話，三位知情人士拒絕透露姓名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們説，Telegram 經常表示反對，但它幾乎總是屈從於蘋果的要求。在政府未能讓該應用採取行動甚至做出回應的情況下，蘋果和谷歌通過威脅將這款服務踢出它們的應用商店，取得了一些成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於 Telegram，這些公司正試圖平衡這款應用的潛在危害，以及它作為私人通信工具和烏克蘭和俄羅斯等國數字基礎設施的重要組成部分所發揮的有益作用。他們還必須考慮世界各地對不法言論的不同規定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在實踐中，讓 Telegram 採取行動的最有效方法是一種「低聲傳話」的方式，即用户、倡導團體、新聞報道，有時還有政府，提請蘋果和谷歌注意該應用的有害和非法內容。這些科技巨頭轉過頭來通知 Telegram 做出回應。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四位知情人士説，除了蘋果公司定期發出處理此類內容的信息外，谷歌幾乎每週都會向 Telegram 發送請求。他們説，當發現明顯非法的內容，比如兒童性虐待內容時，Telegram 會迅速做出反應，但對於處理與言論有關、不那麼明顯非法的內容的要求，它會比較抵制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Telegram 表示，它遵守了蘋果和谷歌的審核規則。谷歌和蘋果拒絕對 Telegram 發表評論，並表示它們的規定在&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://support.google.com/googleplay/android-developer/answer/9878810?hl=en#:~:text=We%20don't%20allow%20apps%20that%20promote%20violence%2C%20or%20incite,that%20is%20associated%20with%20systemic&quot;&gt;開發者指南&lt;/a&gt;中有詳細説明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杜羅夫對科技巨頭的敵意越來越大。他稱蘋果是一個「價值數萬億美元的壟斷企業」，並在今年 4 月指責蘋果在其中國應用商店屏蔽 Telegram，他寫道，「將利潤置於用户自由之上並不是一個好的長期戰略。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「對 Telegram 最大的壓力不是來自政府，而是來自蘋果和谷歌」，杜羅夫今年接受塔克·卡爾森採訪時説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;調查&lt;/b&gt;&lt;b&gt;方法&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;時報分析了來自 16220 個頻道的 3242664 條 Telegram&lt;/i&gt;&lt;i&gt;信息。&lt;/i&gt;&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.prose.ltd/&quot;&gt;&lt;i&gt;Prose Intelligence&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;i&gt; 是一家分析 Telegram 數據的公司，提供了最初的頻道列表。利用這些信息，時報編寫了下載信息的代碼，並使用標籤、常用短語和轉發信息擴展了該網絡。&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;孟建國 (Paul Mozur) 是時報全球科技記者，常駐台北。此前，他自香港、上海和首爾報道亞洲科技與政治的交叉議題。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/paul-mozur&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Adam Satariano 是時報科技記者，常駐倫敦。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/adam-satariano&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Steven Lee Myers 為《紐約時報》報道關於虛假信息的新聞。他曾在華盛頓、莫斯科、巴格達和北京工作，駐北京期間，他對獲得 2021 年普利策公共服務獎的報道有報道貢獻。他著有《新沙皇：弗拉基米爾·普京的崛起和統治》(The New Tsar: The Rise and Reign of Vladimir Putin) 一書。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/steven-lee-myers&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/07/technology/telegram-crime-terrorism.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 12:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[香港《立場新聞》「煽動」案宣判，兩名編輯獲刑]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/china/20240927/stand-news-sentences-hong-kong/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;TIFFANY MAY&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-27 09:57:39&quot; datetime=&quot;2024-09-27 09:57:39&quot;&gt;2024 年 9 月 27 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/26/multimedia/26hongkong-media-wkzl/26hongkong-media-wkzl-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;已經停運的《立場新聞》前總編輯鍾沛權（左）和時任總編輯林紹桐離開香港法院，攝於 2023 年。 &lt;cite&gt;Bertha Wang/EPA, via Shutterstock&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;週四，香港一名法官在一個具有里程碑意義的案件中對兩名編輯進行了宣判，展示了中國的鎮壓如何削弱了這座曾經的自由之城的新聞自由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這兩名編輯是鍾沛權和他的繼任林紹桐，他們已在今年 8 月&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20240830/hong-kong-stand-news-verdict/&quot;&gt;被判有罪&lt;/a&gt;，罪名是在現已停運的民主派新聞網站《立場新聞》上串謀發佈煽動性文章。鍾沛權被判入獄 21 個月，林紹桐因患有嚴重疾病被判處不到一年的有期徒刑，等於從他被捕後到保釋期間已被關押的時間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與香港另外幾家新聞媒體一樣，&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20211229/hong-kong-stand-news-arrest/&quot;&gt;立場新聞&lt;/a&gt;曾是香港擁有公民自由的一個例子，這些自由在中國其他地方是不可想象的。立場新聞開展調查，揭露政府的失職行為，為香港陷入困境的民主運動發聲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年，香港爆發了反政府抗議活動後，北京的中央政府用強大的國家安全法鎮壓了反對派。但立場新聞繼續在社論和採訪報道中發表支持民主的聲音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年 12 月，鍾沛權和林紹桐&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20211229/hong-kong-stand-news-arrest/&quot;&gt;被逮捕&lt;/a&gt;，數百名警察突襲了立場新聞編輯部，收集了一箱箱的證據後，立場新聞關閉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兩名記者被捕後被拘留了近一年，後來獲準保釋。審理是從 2022 年 10 月開始的，持續了近兩個月，推遲了三次才做出裁決。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週四，林紹桐被告知他獲得釋放，他患有一種罕見的腎臟疾病，需要做透析並和定期的醫學觀察。鍾沛權站在玻璃擋板後面的證人席上，等待被帶去服刑。前同事們在被引導出法庭時向他揮了手。鍾沛權微笑着揮手回應。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/26/multimedia/26hongkong-media-02-vlbw/26hongkong-media-02-vlbw-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;載有兩名被告鍾沛權和林紹桐的囚車駛往香港法院，攝於 2022 年。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鍾沛權在被定罪後給法官的一封信中寫道，他相信香港許多人仍然支持言論自由和新聞獨立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他們中的一些人關心社會上每個人的自由和尊嚴，並願意付出失去自身自由的代價」，他寫道。「如實地報道他們的故事和想法是記者堅定不移的責任。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;維權人士和記者團體稱，立場新聞編輯被起訴表明&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://hkja.org.hk/en/statements/hkja-believes-sedition-conviction-of-stand-news-editors-exemplifies-worrying-decline-of-hong-kongs-press-freedom/&quot; title=&quot;Link: https://hkja.org.hk/en/statements/hkja-believes-sedition-conviction-of-stand-news-editors-exemplifies-worrying-decline-of-hong-kongs-press-freedom/&quot;&gt;香港新聞自由的減少&lt;/a&gt;，也讓人們對當局可能認為哪些新聞活動是非法提出了疑問。香港記者協會本身已成為政府批評的對象，該協會曾表示反對使用煽動法來「起訴行使憲法賦予的新聞權利的人」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港外國記者會在今年 8 月發表的一份聲明中表示，對立場新聞案的裁決「震驚了香港的新聞編輯部以及在香港設有分社的國際新聞機構，新聞從業者現在要搞明白他們的日常工作是否違反了香港法律」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港政府已對這些有關新聞自由的擔憂進行了反擊。政府在一份聲明中説：「新聞從業員與其他人一樣都有義務遵守所有法律。只要不違法，傳媒評論及批評政府施政的自由並無受到限制。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管如此，官員們已明確表示，界限已經重新劃定。在立場新聞關閉之前，《蘋果日報》已經停刊，後者是一份充滿活力的民主出版物，由媒體大亨黎智英擁有，黎智英本人已受到違法國家安全法的指控，面臨審判。香港當局拒絕發給多名外國記者和攝影師工作簽證，或禁止他們進入香港，包括一名美聯社攝影師，他曾拍過一張黎智英走在鐵絲網圍欄裏的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://apnews.com/article/hong-kong-prodemocracy-china-activist-publisher-jimmy-lai-8e03b4415b10754255487d0b0f7b0097&quot;&gt;照片&lt;/a&gt;。政治漫畫家尊子諷刺了警察後，政府官員多次譴責他，直到他為之工作了四十年的報紙停掉了他的漫畫專欄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/26/multimedia/26hongkong-media-03-vlbw/26hongkong-media-03-vlbw-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;被關在香港赤柱監獄的出版商和著名民主活動人士黎智英（中），攝於去年。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;許多當地新聞媒體已停止報道香港活動人士的努力，現已流亡海外的活動人士呼籲外界關注中國對香港的鎮壓。其他新聞網站已採取在社評文章底部刊登免責聲明，稱社評文章作者的觀點不代表出版物的觀點，出版物無意違反國家安全法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港記者協會本月表示，除了面臨法律風險外，數十名記者、他們的家人和鄰居也成了似乎是系統性騷擾活動的目標，包括死亡威脅、勒索信和網暴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港當局也對異見人士進行更廣泛的打壓。根據喬治城亞洲法律中心研究人員維護的數據庫，已有近 300 人因違法國家安全或煽動叛亂的指控被捕，其中的 70 多人已被定罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;30 多名反對派議員和知名活動人士正在等待集體審判的宣判。在另一起案件中，許多專家預計，被指控與外國勢力勾結的傳媒大亨黎智英將面臨長期監禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週四在宣佈刑罰之前，法官郭偉健表示，監禁是對發表被他判定為煽動性文章的「唯一適當懲罰」。他説，立場新聞並不僅僅是一個沒有政治立場的新聞機構，而是在許多人對政府缺乏信任的時候發生的一場運動的參與者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;立場新聞的一些社論未能提供背景和平衡的分析，郭偉健説，一位明星記者後來以反對派候選人的身份參加競選。他説，這些加起來的效應「對公眾造成了嚴重的、無法量化的傷害」。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Tiffany May 是時報駐香港記者，報道香港和更廣泛地區的政治、商業和文化議題。 &lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/tiffany-may&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/26/world/asia/stand-news-sentences-hong-kong.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 10:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[紐約市長亞當斯被起訴，詳解案件調查時間線]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240926/eric-adams-indictment-timeline/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;LOLA FADULU&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-26 04:00:18&quot; datetime=&quot;2024-09-26 04:00:18&quot;&gt;2024 年 9 月 26 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/18/multimedia/00adams-indictment-timeline-01-vctk/00adams-indictment-timeline-01-vctk-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;針對埃裏克`亞當斯市長的聯邦腐敗調查部分在於審查他的競選團隊是否與土耳其政府合謀非法接收外國捐款。 &lt;cite&gt;Dave Sanders for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;對埃裏克·亞當斯市長的指控源於&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/15/nyregion/eric-adams-fbi-investigation.html&quot;&gt;2021 年開始&lt;/a&gt;的一項廣泛的公共腐敗調查，該調查審查了市長及其競選團隊當年是否與&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/11/02/nyregion/eric-adams-brianna-suggs-fbi-raid.html&quot;&gt;土耳其政府&lt;/a&gt;合謀非法接受外國捐款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，聯邦調查還審查了亞當斯是否向紐約消防局官員&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/11/12/nyregion/eric-adams-investigation-turkey-consulate.html&quot;&gt;施壓&lt;/a&gt;，使其不顧安全問題的顧慮，同意土耳其領事館新建一棟高層建築。探員們還調查了他們認為市長從土耳其航空公司獲得的價值不菲的航班&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/05/nyregion/eric-adams-turkish-airlines-upgrades.html&quot;&gt;升艙服務&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是困擾亞當斯政府的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2024/nyregion/eric-adams-investigations.html&quot;&gt;幾起聯邦腐敗調查&lt;/a&gt;之一。以下是市長被起訴前的一系列關鍵事件：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2023 年 11 月 2 日：聯邦調查局&lt;/b&gt;&lt;b&gt;突查&lt;/b&gt;&lt;b&gt;埃裏克·亞當斯市長首席籌款人的家。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聯邦特工突查了布里安娜·薩格斯在布魯克林的家，在亞當斯 2021 年競選市長時，當時剛剛大學畢業不久的薩格斯負責了他的籌款工作。亞當斯挑選她擔任這一職務時，她只有 23 歲，許多從事籌款工作的民主黨官員對亞當斯選擇一個專業經驗如此之少的人感到震驚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;搜查令文件顯示，探員們在薩格斯家中查獲了三部 iPhone 和兩台筆記本電腦；他們還拿走了文件和其他證據，包括探員們確認的「標有埃裏克·亞當斯的馬尼拉文件夾」，以及七個「捐款卡冊」和其他材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2023 年 11 月 2 日：聯邦調查局&lt;/b&gt;&lt;b&gt;突查了&lt;/b&gt;&lt;b&gt;市長國際事務辦公室的一名助手以及曾在市長過渡團隊任職的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;一名&lt;/b&gt;&lt;b&gt;土耳其航空公司前高管的住所。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據熟悉內情的人士&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/11/16/nyregion/nyc-adams-turkey-raid-aide.html&quot;&gt;透露&lt;/a&gt;，調查人員還搜查了亞當斯國際事務辦公室助理拉娜·阿巴索瓦和曾在其過渡團隊任職的土耳其航空公司前高管岑克·厄卡爾在新澤西州的住所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亞當斯擔任布魯克林區區長時，阿巴索瓦是他與土耳其社區的長期聯絡人。厄卡爾曾擔任土耳其航空公司紐約辦事處總經理，直至 2022 年初。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2023 年 11 月 6 日：聯邦調查局沒收了市長的手機和 iPad。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11 月初，聯邦調查局特工在亞當斯出席曼哈頓的一個活動後找到了他和他的安保人員。特工要求保安人員讓開，然後依據法院下發的搜查令進入市長的 SUV，拿走了他的設備。據兩位熟悉情況的人士稱，這些設備在幾天後歸還給了市長。執法調查人員可以複製被扣押設備上的數據。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市長的律師博伊德·約翰遜當時表示，亞當斯並未被指控有不當行為，而且「立即遵照聯邦調查局的要求，向他們提供了電子設備」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;約翰遜還説，亞當斯已經「主動報告」了至少一起不當行為。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2023 年 11 月 28 日：亞當斯宣佈解僱他的首席籌款人。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特工搜查了薩格斯的家幾周後，亞當斯市長在每週新聞發佈會上表示，她已經不再負責管理他的政治籌款。他拒絕透露解除她職務的原因。據市長髮言人稱，在市政廳得知阿巴索瓦有「不當行為」後，她也被安排休假。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2024 年 2 月 5 日：一名退休&lt;/b&gt;&lt;b&gt;警督&lt;/b&gt;&lt;b&gt;承認向市長的競選活動輸送非法資金。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前警務督察德韋恩·蒙哥馬利承認犯有輕罪共謀罪，承認指使「稻草捐贈者」（用別人的錢為競選活動捐款的人）為市長的競選活動捐款。蒙哥馬利於 2023 年 7 月被起訴，同時被起訴的還有其他五人，包括四名建築企業高管和一名簿記員。蒙哥馬利在認罪書中同意一年內不組織或主辦任何籌款活動，也不為競選活動募集捐款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市長本人沒有被該起訴牽連，也沒有受到任何不當行為的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2024 年 2 月 29 日：FBI 搜查了市長的亞洲事務顧問的家，這位顧問是市長競選的重要籌款人。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特工&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/02/29/nyregion/fbi-adams-greco-investigation-nyc.html&quot;&gt;搜查了鄭祺蓉 (Winnie Greco) 的兩處宅邸&lt;/a&gt;，作為重要的籌款人，這位助手與紐約市的華人社區有着密切聯繫。她在 2022 年亞當斯當選後成為市長的亞洲事務主任。是次搜查屬於布魯克林聯邦檢察官辦公室的一項調查，尚不清楚該調查的重點為何，是否與市長有關。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特工還執行了對皇后區法拉盛新世界商場的一道搜查令，那裏是亞當斯經常露面的地方，包括在一次農曆新年晚會上講話。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2024 年 7 月：聯邦檢察官向市長、他的選舉委員會和市政廳再次發出一系列傳票。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/15/nyregion/eric-adams-fbi-investigation.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/08/15/nyregion/eric-adams-fbi-investigation.html&quot;&gt;傳票要求獲取幾個方面的信息&lt;/a&gt;，包括市長、其助手及其他人等的出行，以及籌款活動。尚不清楚新一批的傳票是因何而起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2024 年 9 月 4 日：聯邦特工扣押了警察局長、第一副市長、教育局長等人的手機。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市政府高級官員的手機被扣押，包括警察局長愛德華·A·卡班；第一副市長希娜·賴特；她的伴侶、教育局長戴維·C·班克斯；公共安全副市長&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2022/01/27/nyregion/philip-banks-corruption-investigation.html&quot;&gt;菲利普·班克斯三世&lt;/a&gt;；市長的高級顧問蒂莫西·皮爾森。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;手機的扣押似乎與市長及其競選籌款活動面臨的腐敗調查&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/05/nyregion/banks-sheena-fbi-search-nyc.html&quot;&gt;無關&lt;/a&gt;，不過此事讓他的政府進一步陷入動盪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顧問特倫斯·班克斯——教育局長和公共安全副市長的兄弟——的宅邸也被搜查，手機被扣押。據瞭解內情的人士透露，特工扣押三兄弟的手機是因為，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/10/nyregion/adams-banks-consultant-investigation.html&quot;&gt;他們相信其中能找到賄賂及其它罪行的證據&lt;/a&gt;，包括欺詐和違反《旅行法》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2024 年 9 月 12 日：警察局長辭職。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;紐約警察局長卡班在市政廳要求下辭職，後者在聯邦調查人員扣押其手機後向他提出了&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/12/nyregion/edward-caban-resigns-nypd-commissioner.html&quot;&gt;辭職&lt;/a&gt;的要求。媒體對調查的報道「給我局造成了幹擾」，卡班在給警察局成員的郵件中説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡班的律師發佈聲明，稱聯邦檢察官已經告訴他們，他並非調查的目標人物，並且他願意積極配合政府的行動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2024 年 9 月 15 日：市長的首席顧問辭職。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麗莎·佐恩伯格&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/15/nyregion/lisa-zornberg-resigns-eric-adams-counsel.html&quot;&gt;辭去&lt;/a&gt;了市長顧問和首席法務顧問的職務。她一直是市長最堅定的捍衞者之一，呼籲紐約人不要急於下結論。她此前是資深曼哈頓聯邦檢察官，當時所在的辦公室，如今正對市長及其部分高級助手展開三宗互不相關的腐敗調查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2024 年 9 月 16 日：兩位前消防局長因賄賂指控被捕。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;49 歲的布萊恩·E·科爾達斯科和 59 歲的安瑟尼·M·薩卡維諾曾是紐約消防局的負責人，今年早些時候離任。他們被控幫人加快市內建築項目的消防審批，因此&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/16/nyregion/nyc-fdny-bribery-arrest.html&quot;&gt;獲得了數萬美元的賄賂&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沒有跡象表明此案與牽涉市長、其競選活動和多名高級助手的幾宗聯邦腐敗調查有關。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2024 年 9 月 21 日：聯邦特工搜查了臨時警察局長的宅邸。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/12/nyregion/thomas-donlon-nypd.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/09/12/nyregion/thomas-donlon-nypd.html&quot;&gt;接替辭職的卡班暫任局長&lt;/a&gt;的託馬斯·G·唐隆説，聯邦特工&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/22/nyregion/nypd-thomas-donlon-search.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/09/22/nyregion/nypd-thomas-donlon-search.html&quot;&gt;搜查了他的家，扣押了與警察局無關的材料&lt;/a&gt;。據兩名知情的聯邦官員透露，扣押材料屬於機密文件，多年來一直掌握在唐隆手中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2024 年 9 月 23 日：市衞生局長稱他將辭職。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;領導紐約市走出新冠疫情的阿什温·瓦桑博士&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/23/nyregion/vasan-health-commissioner-resigns.html&quot;&gt;成為 9 月第三位調查期間辭職的市府高官&lt;/a&gt;。他的辭職定於明年初生效。瓦桑説他做出這一決定是因為想有更多跟家人相處的時間。一位市政廳發言人説，他的離任與聯邦調查無關，局長在時報的一次簡短採訪中也證實了這一點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2024 年 9 月 23 日：首次有報道稱，除了土耳其之外，聯邦檢察官還在調查市長與另外五個國家的往來。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/23/nyregion/fbi-adams-qatar-israel-china-uzbekistan-korea.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/09/23/nyregion/fbi-adams-qatar-israel-china-uzbekistan-korea.html&quot;&gt;這其中包括&lt;/a&gt;以色列、中國、卡塔爾、韓國和烏茲別克斯坦，7 月向市政廳、市長及其競選團隊提出信息索取要求的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/15/nyregion/eric-adams-fbi-investigation.html?searchResultPosition=1&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/08/15/nyregion/eric-adams-fbi-investigation.html?searchResultPosition=1&quot;&gt;大陪審團傳票&lt;/a&gt;涉及面很廣。此事在此前從未被報道過。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2024 年 9 月 24 日：教育局長表示將辭職。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主管紐約市公立學校系統的戴維·C·班克斯説，他將在 12 月底&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/24/nyregion/david-banks-resigns-nyc-schools-chancellor.html&quot;&gt;辭去職務&lt;/a&gt;。他是在自己的手機被聯邦特工扣押數週了宣佈這一決定的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2024 年 9 月 25 日：亞歷山德里婭·奧卡西奧-科爾特茲眾議員呼籲亞當斯辭職，她是目前為止做出這一呼籲的最顯要民選官員。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;代表皇后區和布朗克斯部分地區的奧卡西奧-科爾特茲在&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/25/nyregion/aoc-eric-adams-resign.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/09/25/nyregion/aoc-eric-adams-resign.html&quot;&gt;向時報做出的聲明&lt;/a&gt;中稱，她「無法想象亞當斯市長能繼續在紐約市施政」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「大量的辭職和職位空缺已經威脅到政府的運轉」，她説。「無休止的調查會導致政府無法物色並留住稱職的官員。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「為了這座城市」，她接着説，「他應該辭職。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在作為全國民主黨進步派領袖的奧卡西奧-科爾特茲敦促亞當斯辭職前，一些紐約議員已經發出過這樣的呼籲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2024 年 9 月 25 日：埃裏克·亞當斯市長被起訴的消息被公之於眾。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃裏克·亞當斯將是第一位面臨刑事指控的在任紐約市長。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Lola Fadulu 為時報報道紐約新聞。點擊查看更多關於她的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：Ziyu Qing、杜然&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/25/nyregion/eric-adams-indictment-timeline.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 16:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美國兩黨議員敦促政府對中國鎮壓維吾爾人採取更強硬立場]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240926/congress-uyghurs-china/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;JULIAN E. BARNES, KAROUN DEMIRJIAN&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-26 01:40:17&quot; datetime=&quot;2024-09-26 01:40:17&quot;&gt;2024 年 9 月 26 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/25/multimedia/25dc-uyghur-cpzt/25dc-uyghur-cpzt-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;2020 年 10 月，美國維吾爾協會成員在白宮前集會，支持《維吾爾強迫勞動預防法》。 &lt;cite&gt;Jacquelyn Martin/Associated Press&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;民主黨和共和黨都在加大對拜登政府的壓力，要求加強對中國鎮壓維吾爾少數民族的立場，但兩黨採用了不同的策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本週，紐約州民主黨眾議員裏奇·託雷斯給國家情報總監阿夫裏爾·海恩斯發了一封措辭嚴厲的信，指責政府未能提交一份有關中國對待維吾爾人的報告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週三，眾議院通過了一項共和黨主導的議案，試圖迫使拜登政府禁止與參與壓迫少數民族的中國官員接觸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國政府於 2021 年&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20210120/trump-china-xinjiang/&quot;&gt;宣佈中國針對維吾爾人的行動是種族滅絕&lt;/a&gt;，並通過了《維吾爾強迫勞動預防法》，對中國實施與侵犯人權有關的制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「但自從這些官方行動以來，情報界對中共鎮壓維吾爾穆斯林和種族滅絕運動的現狀一直保持沉默」，託雷斯説。「所以我對整個聯邦政府，尤其是情報界的驚人沉默深感不安。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美國國會通過了一項法案，要求國家情報總監就中國侵犯維吾爾人的人權問題提交一份公開報告，該報告應於今年 6 月提交。週三接受採訪時，眾議院中國委員會成員託雷斯説，他起草了這項立法，是為了凸顯他所稱的中國政府對穆斯林少數民族的種族滅絕運動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海恩斯的發言人承認收到了託雷斯的信，但拒絕置評。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國會要求情報機構提交許多機密和非機密報告，而情報機構往往難以按時提交。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官員表示，他們認真對待中國對維吾爾人的壓迫，並不迴避對中國政府的批評。但託雷斯表示，他懷疑這份報告之所以被推遲，是因為地緣政治的複雜性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們不能因為這是地緣政治上的權宜之計，或者因為這樣可能會讓中國共產黨感到不舒服或觸犯其極度敏感性，就把問題簡單地掩蓋起來」，他説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保護維吾爾人是一項少有的得到國會兩黨支持的事業。眾議院兩黨多數通過了幾項議案，旨在促進維吾爾人的人權，並從剝削維吾爾族勞動力的公司中撤資。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但隨着美國大選的臨近，維吾爾人的困境已被捲入黨派政治，議員們就共和黨在眾議院提出的因中國政府侵犯人權而對其實施制裁的努力展開了爭論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管國會兩黨都關注維吾爾人的命運，但兩黨長期以來一直就如何以最佳方式對中國採取強硬態度的問題上爭吵不休。共和黨領導人指責拜登政府對北京軟弱無力，民主黨人指責共和黨人試圖用焦土策略破壞外交。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨着競選季的到來，政治僵局已經升級。本月，眾議院共和黨人投票通過了&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/12/us/politics/china-congress-republicans.html&quot;&gt;一系列他們知道民主黨人會反對的對華法案&lt;/a&gt;，以此在爭奪激烈的眾議院控制權選舉之前展示國家安全問題方面的實力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週三通過的《制止中共法案》將對任何在制定限制香港自治、威脅台灣或侵犯包括維吾爾人在內的中國少數民族權利的政策方面發揮重要作用的中共成員實施制裁。制裁將凍結這些中國官員的資產，禁止他們前往美國，但參加聯合國會議、參與情報收集活動或獲得總統有限豁免的官員除外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;眾議院週三以 243 票對 174 票通過了這項法案，其中 33 名民主黨人投下贊成票，除了兩名共和黨人之外，所有共和黨人都支持該法案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管該法案得到了民主黨的大力支持，但眾議院的民主黨領導人稱，法案中的懲罰措施過於寬泛，幾乎涵蓋了中國所有領導層。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這項法案將破壞與北京的高層外交」，外交事務委員會民主黨領袖、紐約州眾議員格雷戈裏·米克斯週三表示。他説，這項立法「對維吾爾人、香港人和台灣人民沒有任何幫助，同時使得同中國接觸以促進美國的任何利益都變得極其困難」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;託雷斯説，他也投票反對共和黨的行動，因為這會切斷與中國的外交關係，他認為這會適得其反。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「世界上最危險的事實之一是美國和中國之間缺乏溝通」，他説。「當缺乏溝通時，這意味着你離一場災難性的戰爭爆發只差一次意外或一次誤判。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本週早些時候，白宮也發表了類似的批評，它在一份聲明中指出，這項立法「可能會切斷我們兩國政府之間的任何溝通渠道」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和黨人對這種描述感到不滿，認為該法案沒有明確禁止與中國領導人進行外交接觸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「法案中沒有任何內容説我們不能與他們對話」，密歇根州共和黨眾議員、該法案的起草者麗莎·麥克萊恩在聽證會上説。「法案中沒有任何內容説我們不能開展這種外交活動。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麥克萊恩還對拜登政府與中國接觸的外交努力表示不屑。「我希望文字能起作用，但它們沒起作用，根本沒有」，她説。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Julian E. Barnes 是一名國家安全記者，常駐華盛頓，報道情報機構新聞。2018 年加入時報之前，他為《華爾街日報》報道安全相關議題。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/julian-e-barnes&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Karoun Demirjian 報道國會新聞，重點關注國防、外交政策、情報、移民、貿易和技術。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/karoun-demirjian&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/25/us/politics/congress-uyghurs-china.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 14:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[台灣和美國將聯手製造無人機，抗衡中國產業主導地位]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240926/us-taiwan-drones-china/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;儲百亮, AMY CHANG CHIEN&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-26 10:49:40&quot; datetime=&quot;2024-09-26 10:49:40&quot;&gt;2024 年 9 月 26 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/25/multimedia/25TAIWAN-DRONES-01-zqcf/25TAIWAN-DRONES-01-zqcf-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;2022 年展出的台灣研製的無人機。台灣計劃增加軍用無人機的數量。 &lt;cite&gt;Walid Berrazeg/Associated Press&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;出於對中國大規模生產無人機實力的擔憂，美國和台灣的公司及政府官員正在努力聯手製造可能對保衞台灣至關重要的空中和海上無人機。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有關人員在台灣舉行了為期數天的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.taisounds.com/news/content/71/148776&quot;&gt;討論&lt;/a&gt;，它將&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.trade.gov/aerospace-defense-trade-mission-taiwan-participants&quot;&gt;20 多家&lt;/a&gt;生產無人機和反無人機技術的美國公司與想得到美國知識和客户的台灣公司帶到了一起。討論已在週三結束，基本上未對外公開。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.trade.gov/aerospace-defense-trade-mission-taiwan&quot;&gt;美國國際貿易管理局&lt;/a&gt;組織的貿易代表團是華盛頓和台北已被中國成為全球最大商用無人機製造商的事實喚醒的最新跡象。軍用無人機有可能削弱台灣的防禦能力，使其無法抵禦中國可能的入侵或攻擊，後者稱台灣是其領土。台灣計劃增加軍用無人機的數量，以降低這種風險。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台灣官員希望台灣能成為美國及其盟友的無人機供應鏈中更重要的參與者，重複台灣在生產先進半導體方面取得的成功。美國官員希望利用台灣的製造優勢，減少美國對中國製造的無人機及其零部件的依賴。雙方都在借鑑來自&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/09/30/technology/ukraine-russia-war-drones-china.html&quot;&gt;烏克蘭&lt;/a&gt;戰場和其他&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/04/world/asia/myanmar-war-drones.html&quot;&gt;交戰地區&lt;/a&gt;的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.cnas.org/press/press-release/new-cnas-report-assesses-the-role-of-drones-in-a-future-fight-to-defend-taiwan&quot;&gt;經驗教訓&lt;/a&gt;，無人機已在這些戰場上成為發動攻擊和監視敵軍的重要工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他們有一定的能量，他們也要來知道我們的能量是什麼」，台灣國防部長顧立雄上週在台北對記者説，他指的是美國無人機代表團。「我們可以成為國際供應鏈的一環。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國代表團包括來自大型軍事裝備供應商諾斯羅普·格魯曼公司的代表，還有來自提供水下無人機、無人機偵查設備，以及在無人駕駛飛行器方面有其他創新的公司的代表。據台灣的新聞報道，代表團中有美國國防的官員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國在台協會（事實上的華盛頓駐台北大使館）的新聞辦公室在一份聲明中表示：「美台工業合作對於發展一系列技術的供應鏈安全至關重要。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但障礙可能會減慢甚至阻礙台灣的部分雄心，台灣想在美國及其盟友在無人機的設計和製造方面發揮更大作用。美國大部分軍用無人機的生產依靠國防承包商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;代表嘉義的台灣立法委員&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.ly.gov.tw/EngPages/List.aspx?nodeid=55284&quot;&gt;陳冠廷&lt;/a&gt;表示，如果沒有更多的政府支持，台灣的小型製造商們可能很難籌集足夠的資金來增加產量，而且它們必須設法通過嚴格的安全檢查，才能為美國的軍用無人機提供零部件。嘉義正在建設機載技術的生產和測試基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國政策制定者也許會對過度依賴台灣的無人機零部件持謹慎態度。有些人擔心工業秘密會泄露給中國。如果台灣被中國封鎖或攻擊的話，美國的無人機製造商可能會失去重要零部件的供應。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/25/multimedia/25TAIWAN-DRONES-02-zqcf/25TAIWAN-DRONES-02-zqcf-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;美國國務院已批准美國國防承包商 AeroVironment 公司向台灣出售最多 720 架 Switchblade 無人機。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「安全和知識產權風險是真實存在的，但只要有適當的保障措施，這些風險是可控的」，華盛頓研究機構捍衞民主基金會高級研究員&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.fdd.org/team/craig-singleton/&quot;&gt;克雷格·辛格爾頓&lt;/a&gt;説。「與台灣的合作至關重要，但這需要成為更廣泛戰略的一部分，其中包括將一些生產轉移到更安全的地方。這樣，美國就可以從台灣的能力中受益，又不會過度暴露在地緣政治風險中。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管如此，對中國軍事技術的共同擔憂可能會繼續推動美台企業加強合作。根據台灣國防部提供的文字記錄，台灣國防部副部長徐衍璞週一在費城舉行的美台國防工業會議上表示，「貴我雙方深化國防產業合作，可以對中共發出正確的信息，就是勿對台灣輕啓戰端。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據台灣國防部稱，中國軍用無人機已越來越頻繁地出現在台灣附近的天空中，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.taipeitimes.com/News/taiwan/archives/2024/08/05/2003821799&quot;&gt;曾繞台灣本島飛行&lt;/a&gt;。中國在美國和世界大部分地區的商用無人機銷售中佔據主導地位，其中以大疆為首，該公司聲稱擁有全球&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://dronedj.com/2024/08/13/dji-china-drone-success-secret/#:~:text=Founded%20in%20a%20college%20dorm,to%20surpass%20its%20market%20leadership.&quot;&gt;70%&lt;/a&gt;的市場份額。儘管台灣與中國的政治關係冷淡，但大疆無人機同樣受到台灣消費者的歡迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「大疆無人機——我認為最好把它們想象成長了翅膀的華為」，辛格爾頓在最近的一次演講中將大疆比作中國的巨型電信公司。「通過使用蠻力的經濟學，中國人建立了一個控制我們當前市場的中國冠軍。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國在市場上的主導地位使得台灣無人機企業更難以發展壯大，以便在軍事訂單不景氣的時候保持強勁。如果能獲得更多的美國訂單，無論是商業訂單還是國防訂單，都有助於克服這一困難。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們理解支持台灣自己的無人機產業的重要性，我們相信，可以通過對雙方都有利的方式構建合作關係」，此次貿易代表團中的一家公司 AeroVironment 負責營銷和傳播的副總裁雷納·卡邦·巴爾多夫在聲明中説。今年 6 月，美國國務院為 AeroVironment 公司向台灣出售 720 架 Switchblade 無人機&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.dsca.mil/press-media/major-arms-sales/taipei-economic-and-cultural-representative-office-united-states-33&quot;&gt;開了綠燈&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/25/multimedia/25TAIWAN-DRONES-03-zqcf/25TAIWAN-DRONES-03-zqcf-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;去年在台灣嘉義進行的雷虎無人機演示。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台灣國防部&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.mnd.gov.tw/newupload/ndr/112/112ndreng.pdf&quot;&gt;去年表示&lt;/a&gt;，未來幾年將採購 7700 架無人機。但轉而在台灣生產越來越多的零部件可能會提高成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「一時之間要把這些產業都搬回來台灣製造，這是要看到底我們（有沒有）去除中國零件供應商在無人機產業的一個決心」，參加了會談的台灣公司雷虎的董事長陳冠如説。「我覺得這個就是完全要看政府的態度。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;儲百亮 (Chris Buckley) 是《紐約時報》首席中國記者，在台北報道中國和台灣問題，重點關注政治、社會變革以及安全和軍事問題。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/chris-buckley&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Amy Chang Chien 是《紐約時報》記者/研究員，常駐台北，報道台灣和中國新聞。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/amy-chang-chien&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/25/world/asia/us-taiwan-drones-china.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 11:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>