<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>紐約時報</title>
        <description>紐約時報全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://nytimes.com</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[亞洲正在上演的一場危險遊戲]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/opinion/20240425/china-asia-us-relations/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;MIKE M. MOCHIZUKI, MICHAEL D. SWAINE&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-04-25 03:09:31&quot; datetime=&quot;2024-04-25 03:09:31&quot;&gt;2024 年 4 月 25 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/21/multimedia/21mochizuki-jvbz/21mochizuki-jvbz-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Ritchie B Tongo/EPA, via Shutterstock&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;本月，拜登總統舉辦了華盛頓近年來最奢華的國宴之一。名流和億萬富翁雲集白宮，參加這場為日本首相岸田文雄舉辦的宴會，並在精心佈置的日本扇子前留影。傑夫·貝佐斯到場；保羅·西蒙獻唱助興。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是一系列精心策劃活動的一部分，旨在展示美日關係的恢復以及美國亞洲安全聯盟的顯著轉變。第二天，菲律賓總統小費迪南德·馬科斯也來到美國首都，出席了具有歷史意義的美日菲峯會，會上宣佈了新的三邊安全夥伴關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兩場活動針對的是同一個觀眾：中國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;過去幾年裏，華盛頓在亞太地區建立了一系列類似的多邊安全安排。雖然美國官員聲稱，最近動員盟友和夥伴的行為不是針對中國，但不要相信他們。事實上，岸田文雄在 4 月 11 日的國會演講中強調，中國對於日本和國際社會都是「最大的戰略挑戰」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，中國近期的活動令人擔憂。中國軍隊獲得了在西太平洋對抗美國及其盟友能力更有力的手段，並在南海、台灣海峽和其他地方表現得咄咄逼人，令鄰國十分警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，華盛頓對日益複雜的安全關係的追求是一場危險的遊戲。這些關係包括國防能力的升級，更多的聯合軍事演習，更深入的情報共享，國防生產和技術合作的新舉措，以及加強應急計劃和軍事協調。所有這些都可能使北京對在該地區公然使用軍事力量更加謹慎。但是，新的聯盟結構本身並不能成為地區和平與穩定的長期保障——甚至可能增加陷入衝突的風險。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月在華盛頓推出的安全夥伴關係只是橫跨亞太地區的一系列新防務配置中最新的一個。2017 年，被稱為 Quad 的四方安全對話重啓，促進了美國、日本、澳大利亞和印度之間的合作。2021 年 9 月，澳大利亞、英國和美國開始建立名為 AUKUS 的夥伴關係，去年 8 月在戴維營舉行的峯會上，美國、日本和韓國承諾加強合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有這些舉動主要是出於對北京的擔憂，反過來，中國譴責這些國家企圖在美國領導下創建一個亞洲版的北約，以遏制中國。北約條約第五條將對一個北約成員國的武裝攻擊視為「對所有成員國的攻擊」，而美國在亞洲的這些條約沒有一個能像北約那樣，構成集體防禦條約。然而，中國幾乎肯定會認為，美國、日本和菲律賓之間的最新協議——中國與後兩個國家存在未決的領土爭端——進一步證明在華盛頓領導下，這些國家企圖威脅中國利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前尚不清楚北京方面將如何迴應。但它可能會加倍擴大其軍事能力，並加強軍事和準軍事力量的使用，以維護在該地區的領土主張，特別是在敏感的台灣問題上。北京還可以通過加強軍事演習和部署的形式，進一步促進中國與俄羅斯的軍事合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最終的結果可能是亞太地區比現在更加分裂和危險，軍備競賽日益加劇。在這種爭議和軍事化日益激烈的環境中，一些政治事件或軍事意外引發毀滅性地區戰爭的可能性會增加。鑑於美國及其盟國與中國缺乏有效的危機溝通渠道來防止此類事件失控，這種情況尤其有可能發生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為了防止這種噩夢，美國及其盟友和合作夥伴除了加強軍事威懾外，還必須在對華外交上投入更多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，美國和日本等主要盟友應該做出持續努力，與中國建立持久的危機預防和管理對話，讓各國的外交政策和安全機構都參與其中。到目前為止，這種對話主要侷限於軍事渠道和議題。至關重要的是，文職和軍事官員都要了解無意中造成危機的許多可能根源，並制定預防危機或在危機發生時進行管理的方法。這一進程應包括建立一套各方領導人一致認可的危機管理最佳做法，以及建立一個可信但非官方的渠道，通過該渠道，有關各方可以討論避免危機的共識。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國和日本的當務之急應該是避免採取加劇台海緊張局勢的行動。美國向台灣部署看似永久性的軍事訓練人員，一些美國官員和政策分析人士建議將台灣視為美國在亞洲整體防禦態勢中的安全關鍵，這些都是不必要的挑釁行為。這些行為也明顯背離了美國長期以來的「&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://crsreports.congress.gov/product/pdf/IF/IF12503/1#:~:text=In%20it%2C%20the%20U.S.%20government,government%20also%20%E2%80%9Cacknowledges%20the%20Chinese&quot;&gt;一箇中國&lt;/a&gt;」政策，根據該政策，美國撤出了部署在台灣的所有軍事力量，也不將台灣視為美國的關鍵安全地點，只關心台灣問題在沒有脅迫的情況下得到和平處理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本也對自己的「一箇中國」政策更加謹慎，不明確重申東京不支持台灣獨立。東京的一些政治領導人最近表示，日本軍隊隨時準備幫助保衞台灣，這幾乎肯定會激怒中國領導人，因為他們還記得日本在 1894 年-1895 年的甲午戰爭後奪取了台灣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;華盛頓和東京應該明確重申他們之前在中國—台灣爭端上的承諾。東京也應該確認，它不支持台灣的任何單方面獨立行動，同時抵制美國對日本提出的參與保衞台灣的要求。儘管&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.wsj.com/articles/would-allies-fight-with-u-s-for-taiwan-japan-is-wary-d90dd924&quot;&gt;據報道，美國官員一直在慫恿&lt;/a&gt;日本加入台灣衝突的軍事計劃，但絕大多數日本居民並不贊成為保衞台灣而戰。對於東京來説，威懾中國的最好方式是集中精力，加強保衞自己島嶼的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;華盛頓及其盟友應該對中國採取更積極的態度，旨在促進和解和剋制。這可能包括努力讓雙方做出可信的保證，限制中國的軍事部署（比如與台灣有關的兩棲部隊和導彈能力），換取美國限制向台灣出售武器的水平和類型。他們還可以探討在網絡攻擊、海上通道防禦和大規模殺傷性武器擴散方面，加強與中國的安全合作，以及在應對氣候變化和另一場流行病暴發方面加強合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，中國也應該做它該做的事。歸根結底，北京和美國一樣，希望避免該地區的危機和衝突。因此，中國應該通過緩和自己在海上爭端方面的脅迫行為，來回應美國及其盟友表現出的合作意向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鑑於北京與華盛頓及其盟友之間目前存在的強烈猜疑，這一切都不會是容易的事。但新的思維和新的外交努力可以激勵中國以有意義的方式做出迴應。説到底，試一試總是有必要的。僅僅關注軍事威懾是行不通的。嘗試找到一種與中國合作的方式，這是引導世界遠離災難的最佳途徑——也許是唯一的途徑。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Mike M. Mochizuki 是喬治華盛頓大學的教授，也是昆西國家事務研究所的非常駐研究員。Michael D. Swaine 是該研究所專注於中國相關安全主題的高級研究員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/24/opinion/china-asia-us-relations.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 15:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[揭秘 TikTok 法案通過背後的「迅雷突擊」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/technology/20240424/tiktok-ban-congress/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;SAPNA MAHESHWARI, DAVID McCABE, CECILIA KANG&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-04-25 01:15:01&quot; datetime=&quot;2024-04-25 01:15:01&quot;&gt;2024 年 4 月 24 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;就在一年多前，議員們就 TikTok 與中國的關係質問了&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/technology/20230324/tiktok-hearing-congress-china/&quot;&gt;該視頻應用的首席執行官周受資&lt;/a&gt;，罕見地展現了兩黨合作。他們的嚴厲質詢表明華盛頓當時正準備迫使該公司與其中國母公司切斷關係，甚至做好了禁止該應用程序的準備。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下來的大部分時間裏一切悄無聲息。舉行聽證會的眾議院委員會幾乎沒有透露任何信息，一項讓政府強製出售或禁止 TikTok 的提案在參議院也以失敗告終。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在幕後，一小羣議員開始策劃一項在週三達到了高潮的秘密行動，就在那天，拜登總統簽署了一項法案，迫使 TikTok 中國母公司字節跳動將其出售，否則該應用就有被禁止的風險。參議院&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/17/technology/tiktok-ban-ukraine-israel-aid.html&quot;&gt;週二晚間通過&lt;/a&gt;的這項措施顛覆了一款在美國擁有 1.7 億用户、幾乎涉及美國人生活&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2024/04/18/business/media/tiktok-ban-american-culture.html&quot;&gt;方方面面&lt;/a&gt;的應用程序的未來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近一年來，議員和他們的一些助手一直在努力起草該法案的一個版本，為了避免引來 TikTok 的強大遊説力量，他們隱藏了自己在這方面所做的努力。為了使該法案免受預期的法律挑戰並説服尚未下定決心的議員，這個團體與司法部和白宮進行了合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最後一個階段——也就是將法案儘快送到總統辦公桌的過程，令一些助手將該法案戲稱為「迅雷突擊」——從法案公開提出後的七週內就完成了，以華盛頓的標準是相當迅速的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在重大問題上你不會得到很多這樣的機會」，共和黨多數黨領袖、路易斯安那州眾議員史蒂夫·斯卡利斯説。他是直接參與制定和通過該法案的 15 名議員、助手和官員之一，他們接受了本文的採訪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/23/multimedia/00tiktok-timeline-Scalise-zlvj/00tiktok-timeline-Scalise-zlvj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;共和黨多數黨領袖、眾議員史蒂夫·斯卡利斯推動兩黨共同努力解決對 TikTok 的安全擔憂。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這場鬥爭已經持續了多年」，斯卡利斯説。「我們從每一步中都學到了很多東西，我們希望確保我們有堅實的法律基礎和強大的兩黨聯盟來做到這一點。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從特朗普政府時期開始，其他議員和美國官員在解決有關 TikTok 的國家安全擔憂方面屢屢遇挫，與現在的成功形成了鮮明對比。他們表示，中國政府可能依靠字節跳動獲取敏感的美國用户數據或影響該應用程序上的內容，以服務於北京的利益，其中包括幹預美國選舉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TikTok 反駁了這些指控，稱中國政府在該公司中沒有扮演任何角色，且已採取措施並花費數十億美元來解決這些問題。TikTok 還在法庭上對聯邦政府和州政府之前的行動進行了積極反擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但議員們最近幾周採取的策略讓 TikTok 措手不及。雖然在下一步措施制定的過程中，該應用程序不太可能從美國人的手機上消失，但這項措施引人注目，因為這是美國總統首次簽署一項可能導致廣泛禁止外國應用程序的法案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TikTok 發言人亞歷克斯·豪雷克在一份聲明中表示，該法案「是秘密制定的，匆忙在眾議院獲得通過，並最終作為一項更大的、必須通過的法案的一部分獲得通過，正是因為這是一項美國人會反對的禁令」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他補充説，「具有諷刺意味的是，國會通過一項踐踏 1.7 億美國人言論自由權的法律，而這是他們説的旨在促進世界各地自由的行動的一部分。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;b&gt;從一小羣人到大多數人&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/23/multimedia/00tiktok-timeline-Gallagher-kpjl/00tiktok-timeline-Gallagher-kpjl-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;眾議員麥克·加拉格爾在眾議院投票通過 TikTok 法案當天向記者發表講話。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圍繞 TikTok 法案的努力始於斯卡利斯，去年 3 月，他與華盛頓州共和黨眾議員凱茜·麥克莫里斯·羅傑斯會面，就應該對該應用採取何種措施進行了討論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們開始與其他共和黨議員和幾個委員會的助手討論一項新法案。到了 8 月，他們決定藉由一個專注於中國的眾議院委員會推動一項潛在法案的通過。該委員會便是中國共產黨問題特設委員會，由擔任主席的威斯康星州共和黨眾議員邁克·加拉格爾和伊利諾伊州民主黨人拉賈·克里希納莫爾蒂領導。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這個兩黨委員會迅速採納了他們的想法。克里希納莫爾蒂説：「我們認識到，有許多不同的方法，技術性的問題也非常複雜。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，委員會制定了一項戰略：贏得民主黨、白宮和司法部對新法案的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，包括加拉格爾在內的議員&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/11/08/business/tiktok-accusations-anti-israel-content.html&quot;&gt;指責&lt;/a&gt;TikTok 故意向用户推送支持巴勒斯坦和反以色列的內容，這對他們的立法行動起到了助推作用。克里希納莫爾蒂等人表示，以色列與加沙的衝突激起了議員監管該應用的慾望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11 月，當時只有不到 20 名關鍵人物的委員會請來了司法部官員（包括副部長麗莎·摩納可）和國家安全委員會的工作人員，以幫助爭取拜登政府對新法案的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年來，美國政府一直在權衡 TikTok 提出的一項名為「得克薩斯計劃」的提案，該提案旨在將美國用户的敏感數據與該公司的其他業務分開。兩位政府官員稱，司法部和國家安全委員會官員同意支持新法案，部分原因是他們認為得克薩斯計劃不足以處理涉及 TikTok 的國家安全問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在議員們的對話中，白宮官員強調，他們希望字節跳動出售 TikTok，而不是對其實施禁令，部分原因是該應用在美國人中很受歡迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;司法部和摩納可就如何撰寫法案使其能夠經受住法律挑戰提供了指導。TikTok 此前曾以用户的第一修正案權利為由，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/11/30/business/tiktok-montana-ban-blocked.html&quot;&gt;抵制&lt;/a&gt;了禁止 TikTok 的努力。為了反駁這種論點，官員們解釋瞭如何以國家安全為由來撰寫法案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有了政府的支持，該委員會悄悄地在眾議院尋求了更多支持者。司法部與國家情報總監辦公室和聯邦調查局的成員一起，向眾議院各委員會通報了 TikTok 的中國所有權所帶來的威脅。這些簡報隨後在參議院進行了宣讀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩納可還分別會見了議員們，警告他們 TikTok 可能會被用來破壞美國選舉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗吉尼亞州民主黨參議員馬克·華納在談到今年 2 月在慕尼黑與摩納可的會面時説：「她的論證很紮實，我們一致認為他們不只是在收集數據，她還告訴我們，1.7 億美國人很容易受到宣傳的影響。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 月 5 日，加拉格爾和克里希納莫爾蒂宣佈了該法案，並列出了約 50 名支持該法案的眾議員。麥克莫里斯·羅傑斯領導的能源與商業委員會在當週審議了該法案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這讓一直在就得克薩斯計劃與美國官員進行談判的 TikTok 猝不及防。根據《紐約時報》查看的文件，它迅速向能源和商務委員會成員發送信息，概述了 TikTok 在其選區的經濟貢獻。該公司還在其應用程序上彈出消息，敦促用户致電議員反對禁令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在該法案公佈兩天後，麥克莫里斯·羅傑斯所在的委員會以 50 票對 0 票將其提交給眾議院全體會議，並在下一週以 352 票對 65 票獲得了&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20240314/tiktok-ban-house-vote/&quot;&gt;通過&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據兩人稱，有人在克里希納莫爾蒂的辦公室流下了喜悦的淚水。加拉格爾的工作人員用斯卡利斯送來的餅乾蛋糕慶祝，這是他對成功立法的標誌性獎勵之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;不那麼確定的未來&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使該法案在眾議院迅速獲得通過，其在參議院的前景當時仍不明朗。一些參議員，包括手握重權的委員會主席、華盛頓州民主黨人瑪麗亞·坎特韋爾和華納，都考慮對法案進行修改，這可能會大大延緩法案的進程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;眾議院法案規定字節跳動在六個月內出售 TikTok。參議員們希望延長這一期限，並在法案中詳細説明政府對 TikTok 的國家安全擔憂，以便法院清楚地瞭解政府採取這一措施的理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/23/multimedia/00tiktok-timeline-cake-ghkp/00tiktok-timeline-cake-ghkp-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;加拉格爾的工作人員拿着斯卡利斯辦公室送來的餅乾蛋糕，慶祝 TikTok 法案上個月在眾議院獲得通過。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在該法案在參議院擱置之時，一個新的機會出現了。眾議院議長邁克·約翰遜上週宣佈試圖通過對包括烏克蘭在內的國家的對外援助。為了確保獲得票數，約翰遜採取了一個不同尋常的做法，即附加上一攬子受共和黨人歡迎的法案，其中包括 TikTok 法案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在眾議院的施壓下，參議員們手忙腳亂。一位知情人士説，坎特韋爾的辦公室曾要求眾議院對該措施進行多項修改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;眾議院議員們只做出了一項參議院希望看到的修改。合併在一攬子援助方案中的該法案將出售 TikTok 的期限從六個月延長至九個月。如果字節跳動在出售方面取得進展，總統可以再延長 90 天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坎特韋爾説：「最重要的是要有足夠的時間實現出售。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這個改變已經足矣。週二晚些時候，參議院以 79 票對 18 票的壓倒性多數通過了該法案。週三上午，拜登總統簽署了該法案，使之成為法律。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Sapna Maheshwari 報道 TikTok、科技和新型媒體公司新聞。她從事商業新聞報道已有十多年。可以通過電子郵件聯繫她：&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;sapna@nytimes.com。&lt;/a&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/sapna-maheshwari&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;David McCabe 報道科技政策。他於 2019 年加入時報，此前在 Axios 工作。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/david-mccabe&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cecilia Kang 駐華盛頓特區，負責報道科技和監管政策。她撰寫有關科技的報道已超過 20 年。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/cecilia-kang&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/24/technology/tiktok-ban-congress.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 13:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[拜登簽署針對 TikTok 法案，接下來會發生什麼]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/technology/20240425/tiktok-ban-bill-congress/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;SAPNA MAHESHWARI, DAVID McCABE&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-04-25 11:46:59&quot; datetime=&quot;2024-04-25 11:46:59&quot;&gt;2024 年 4 月 25 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/19/multimedia/00tiktok-whatsnext-ptcm/00tiktok-whatsnext-ptcm-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;上個月，TikTok 支持者在國會山。擬議中的法律將允許 TikTok 繼續在美國運營，前提是中國所有者在大約九個月內將其出售。 &lt;cite&gt;Haiyun Jiang for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;週二，參議院通過了一項法案，將迫使 TikTok 的中國所有者字節跳動將該應用出售，否則直接將其禁止。週三，拜登總統簽署了該法案，使其成為法律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在，這個進程可能會變得更加複雜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於 TikTok 與中國的關係，國會以國家安全擔憂為由通過了這項措施。議員和安全專家都表示，中國政府可能會利用字節跳動獲取屬於其 1.7 億美國用户的敏感數據，或者進行宣傳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果字節跳動在 270 天（約九個月）內出售 TikTok，法律將允許 TikTok 繼續在美國運營，總統可以將這個時限延長至一年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這項措施可能會面臨法律挑戰，也可能會遭到北京的抵制。北京可能會阻止其技術的銷售或出口。目前還不清楚誰有財力收購 TikTok，因為它的價格會很高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這個問題可能需要幾個月甚至幾年的時間才能解決，在此期間，這款應用可能仍將繼續為美國消費者提供服務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這將是一場巨大的混亂」，哈佛大學重啓社交媒體研究所訪問學者、新技術全球監管專家阿努帕姆·錢德爾説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TikTok 承諾將挑戰這項法律。「請放心，我們哪也不去」，該公司首席執行官周受資在該平台上發佈視頻説。「我們有信心，我們將繼續在法庭上為你們的權利而戰。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下來會發生什麼呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;TikTok 的出庭日&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TikTok 可能首先在法庭上挑戰這項措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我認為有一點是肯定的：會有訴訟」，美國海軍學院網絡安全法副教授傑夫·科塞夫説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法律專家表示，TikTok 的案件可能會依賴於第一修正案。預計該公司將辯稱，強製出售可能侵犯其用户的言論自由權，因為新的所有者可能會改變該應用的內容規定，重塑用户可以在平台上自由分享的內容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「值得慶幸的是，我們國家有憲法，人民的第一修正案權利非常重要」，TikTok 負責公共政策的副總裁邁克爾·貝克曼上週在接受該平台一位創作者&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.tiktok.com/@lisaremillard/video/7358940165643046187?lang=en&amp;q=keeptiktok&amp;t=1713538919515&quot;&gt;採訪&lt;/a&gt;時説。「我們將繼續為你和 TikTok 上的所有其他用户而戰。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國公民自由聯盟等其他團體也可能加入這場法律鬥爭，該聯盟一直是這項法案的大聲反對者。美國公民自由聯盟的一名發言人週二表示，該組織仍在權衡在挑戰該法律的潛在訴訟中應該扮演什麼樣的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法律專家稱，政府可能需要強有力地證明，出於國家安全考慮，字節跳動對 TikTok 的所有權使得限制言論成為必要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TikTok 在類似的第一修正案訴訟中已經有了良好的記錄。特朗普擔任總統期間曾經試圖在 2020 年強製出售或禁止這款應用，但&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2020/10/30/business/tiktok-injunction-ban.html&quot;&gt;聯邦法官阻止&lt;/a&gt;了這一努力，因為這將導致關閉一個「表達活動的平台」。去年，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/09/02/business/media/montana-tiktok-ban.html&quot;&gt;蒙大拿州試圖在該州禁止&lt;/a&gt;TikTok，原因是該應用由中國人擁有，但另一名聯邦法官出於類似的原因裁定該州法律無效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只有一項範圍較窄的 TikTok 限制經受住了法庭的挑戰。由於該應用的中國所有權和相關的數據隱私問題，得克薩斯州州長於 2022 年宣佈，禁止在州政府設備和網絡上使用該應用。去年，公立大學的教授們在法庭上對這一禁令提出&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/07/13/business/texas-tiktok-ban-challenge.html&quot;&gt;質疑&lt;/a&gt;，稱這阻礙了他們對這款應用進行研究。去年 12 月，一名聯邦法官&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/12/11/business/tiktok-texas-ban.html&quot;&gt;維持了該州的禁令&lt;/a&gt;，認為考慮到得克薩斯州的擔憂，以及僅影響州政府僱員的狹窄範圍，這是一個「合理的限制」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;可能的買家極少&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士估計，TikTok 美國部分的價格可能高達數百億美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;字節跳動本身&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/03/26/technology/tiktok-investors-bytedance.html&quot;&gt;是世界上最有價值的初創企業之一&lt;/a&gt;，據追蹤風險資本和初創企業的公司 CB Insights 估計，其價值為 2250 億美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高昂的價格會導致負擔得起的買家很少。由於反壟斷方面的擔憂，Meta 或谷歌等科技巨頭可能會被阻止收購。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;私募股權公司或其他投資者可以組成一個集團，籌集足夠的資金來收購 TikTok。前財政部長史蒂文·努欽今年&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/03/14/business/tiktok-ban-sale-mnuchin.html&quot;&gt;3 月表示&lt;/a&gt;，他希望建立這樣一個組織。而且，任何能拿出這筆錢的人都必須通過美國政府的審查，任何購買都需要得到美國政府的批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幾乎沒有其他人表示有興趣購買這款應用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年，政府上一次試圖迫使字節跳動出售 TikTok 時，該公司與微軟和軟件公司甲骨文進行了談判（甲骨文和沃爾瑪最終似乎與字節跳動達成了協議，但&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20200922/tiktok-bytedance-deal-walmart-oracle/&quot;&gt;這筆交易從未實現&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;複雜的剝離過程&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使 TikTok 接近出售，將 TikTok 與字節跳動分離的過程也可能會很混亂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這項立法禁止字節跳動在出售後與 TikTok 有任何聯繫。然而，TikTok 的員工在交流中使用字節跳動的軟件，而且該公司的員工遍佈全球，高管分佈在新加坡、都柏林、洛杉磯和加州山景城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前尚不清楚字節跳動是否會考慮出售 TikTok 的整個全球業務，還是隻出售其美國業務，該公司在美國擁有近 7000 名員工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事實可能會證明，只分拆 TikTok 的美國部分尤其具有挑戰性。這款應用的推薦算法能找出用户喜歡什麼，並提供相關內容，是該應用成功的關鍵。但這一算法由中國工程師開發，並由字節跳動擁有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年，特朗普試圖強製出售該應用期間，中國政府&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20240314/tiktok-ban-house-bill/&quot;&gt;發佈了出口限制&lt;/a&gt;，似乎要求字節跳動在向外界出售或許可使用其算法之前獲得監管機構的許可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圍繞該算法和字節跳動其他技術出口的不確定性也可能讓有興趣的買家望而卻步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;中國在其中不可預測的角色&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國政府也可能試圖阻止 TikTok 的出售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 3 月，眾議院通過了一項類似的法案，中國官員對此提出了批評，儘管他們尚未表示是否會阻止 TikTok 的拆分。大約一年前，中國商務部&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/03/23/business/china-forced-sale-tiktok.html&quot;&gt;表示&lt;/a&gt;，將「堅決反對」字節跳動出售這款應用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國的出口法規似乎涵蓋了 TikTok 的內容推薦算法，這讓北京擁有了發言權，可以影響字節跳動是否出售或授權 TikTok 最有價值的功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德國馬歇爾基金專門研究新興科技和中國的高級研究員林德賽·戈爾曼説，中國會允許出售 TikTok「絕非一件板上釘釘的事」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國可能會對美國公司進行報復。據蘋果稱，週五，中國國家互聯網信息辦公室要求蘋果從其應用商店中&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/technology/20240419/apple-whatsapp-china-app-store/&quot;&gt;刪除 Meta 的 WhatsApp 和 Threads 應用&lt;/a&gt;。中國政府以國家安全為由提出了這一要求。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Sapna Maheshwari 報道 TikTok、科技和新型媒體公司新聞。她從事商業新聞報道已有十多年。可以通過電子郵件聯繫她：&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;sapna@nytimes.com。&lt;/a&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/sapna-maheshwari&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;David McCabe 報道科技政策。他於 2019 年加入時報，此前在 Axios 工作。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/david-mccabe&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/23/technology/bytedance-tiktok-ban-bill.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 12:07:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[關於美國對外援助法案，你應該知道的]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240425/aid-bill-ukraine-israel-taiwan/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;Robert Jimison&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-04-25 09:08:48&quot; datetime=&quot;2024-04-25 09:08:48&quot;&gt;2024 年 4 月 25 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/23/multimedia/23dc-explainer-tzhq/23dc-explainer-tzhq-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;一名烏克蘭炮兵在操作美製 M777 榴彈炮，攝於 2022 年。新的外國援助計劃包括用於購買美國防禦系統的數十億美元，烏克蘭官員近幾個月來一直表示急需這些系統。 &lt;cite&gt;Ivor Prickett for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;週二，美國參議院批准了一項針對烏克蘭、以色列和台灣的 953 億美元對外援助法案，該法案曾在國會擱置數月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 2 月，參議院在兩黨的支持下曾經通過一個類似版本，這次的法案以 79 票對 18 票獲得通過，反映了兩黨的廣泛支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為了避開眾議院右翼共和黨人的反對，眾議院議長、路易斯安那州共和黨人邁克·約翰遜採用了迂迴之道，於週末通過了這項法案。他將法案分成三項內容，分別針對每個國家——每個部分都有不同的支持者——並新增了第四項內容，包括對伊朗實施新一輪制裁的措施，以及要求中國所有者出售 TikTok，否則在美國禁用的措施。在通過之後，所有四項被合併成一項法案送交參議院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;參議院最終批准後，該法案將送交拜登總統，拜登總統表示他將於週三簽署該法案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是對外援助法案的內容：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;向烏克蘭提供 608 億美元&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;向烏克蘭提供的軍事資金佔整個援助計劃的大頭，總額達到 608 億美元。相當一部分用於「補充美國的國防庫存」，併為購買美國國防系統提供數十億美元的資金，數月來，烏克蘭官員一直表示這是急需的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該法案與參議院最初的法案版本基本一致，但眾議院增加了一項要求，即拜登政府向基輔提供更多美國製造的遠程 ATACMS 導彈。此前，拜登總統克服了長期以來對提供這種武器的顧慮，允許五角大樓向烏克蘭秘密&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/10/17/world/europe/ukraine-atacms-attacks-russia.html&quot;&gt;提供&lt;/a&gt;這種導彈的集束彈藥版本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在眾議院的議案中包括另一項條款，它要求總統尋求烏克蘭償還 100 億美元的經濟援助，前總統特朗普也支持這種做法，他一直在推動以貸款的形式向基輔提供所有援助。但該法案也允許總統從 2026 年開始免除這些貸款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;向以色列和其他人道主義援助提供 264 億美元&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該法案向以色列提供了約 150 億美元的軍事援助，該國正在繼續對加沙的哈馬斯發動進攻，並且在權衡如何迴應伊朗發動的襲擊。該法案優先考慮以色列的防禦能力，提供逾 50 億美元用於補充「鐵穹」、「大衞投石索」和「鐵光束」等防禦系統。另有 24 億美元用於美國目前在該地區的軍事行動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另有 90 億美元用於「全球人道主義援助」，其中包括面向加沙平民的援助。與參議院法案一樣，該法案禁止資金流向向巴勒斯坦加沙提供援助的主要聯合國機構——聯合國近東巴勒斯坦難民救濟和工程處。對於一些左翼傾向的民主黨人來説，沒有對軍事援助設置任何條件是一個爭論的焦點，他們越來越強烈地呼籲迫使以色列政府修改在加沙的軍事策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;為台灣和其他盟友提供 81 億美元援助&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三部分為台灣和美國在印太地區的其他盟友提供 81 億美元的援助，以對抗中國。眾議院附加了一項條款，允許五角大樓迅速向台灣提供更多進攻性武器，並在美國和台灣政府繼續建立聯盟以阻止中國入侵台灣之際，為購買美國先進武器技術提供數十億美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;一份更容易接受的法案&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;援助計劃的第四部分由眾議院添加，包括了幾項共和黨的優先事項，約翰遜將它們組合在一起，以便該法案更容易為他所在政黨的成員接受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中一項是將扣押的俄羅斯資產中的資金用於抵消美國對烏克蘭的援助。支持該計劃的共和黨人表示，該計劃將確保俄羅斯總統普京為這場戰爭承擔經濟責任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包括法國和德國在內的美國盟友一直對該舉措在國際法下的可行性持懷疑態度。他們一直在推動一項解決方案，利用將近 3000 億美元遭到凍結的俄羅斯資產的利息收入直接提供給烏克蘭，可以是以貸款的形式或作為借款的擔保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該法案還對伊朗和俄羅斯官員實施制裁，並進一步限制用於製造伊朗無人機的美國技術的出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法案還包括一項立法，要求廣受歡迎的社交媒體應用 TikTok 的母公司&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/17/technology/tiktok-ban-ukraine-israel-aid.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/04/17/technology/tiktok-ban-ukraine-israel-aid.html&quot;&gt;出售該平台，否則將在美國面臨禁令&lt;/a&gt;。它與&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/technology/20240314/tiktok-ban-law-congress/&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/03/13/technology/tiktok-ban-law-congress.html&quot;&gt;眾議院上個月通過的一項法案&lt;/a&gt;相似。但它包括一個選項，將出售的最後期限從原來的六個月延長到九個月，並允許總統在出售方面取得進展的情況下再延長 90 天。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Catie Edmondson 和 Alan Rappeport 對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/23/us/politics/aid-bill-ukraine-israel-taiwan.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 09:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中美關係再掀波瀾，布林肯訪華面臨考驗]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20240425/blinken-arrives-in-china/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;王月眉&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-04-25 09:02:29&quot; datetime=&quot;2024-04-25 09:02:29&quot;&gt;2024 年 4 月 25 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/24/multimedia/24china-blinken-lfbk/24china-blinken-lfbk-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;美國國務卿布林肯週三抵達上海，受到上海市外事辦公室主任孔福安和兩名美國外交官——駐華大使尼古拉斯·伯恩斯和駐上海總領事王漢 (Scott Walker)——的歡迎。 &lt;cite&gt;Pool photo by Mark Schiefelbein&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;美國國務卿布林肯週三抵達中國，在有關貿易、領土爭端和國家安全的緊張局勢可能再次擾亂兩國關係之際，試圖維護美中關係最近取得的脆弱穩定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甚至當布林肯乘坐的飛機還未在上海降落，他將面臨的挑戰就已經顯現出來。數小時前，美國參議院&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/23/us/politics/senate-aid-package-ukraine-israel-taiwan.html&quot;&gt;通過了一項法案&lt;/a&gt;，預計拜登總統很快會將其簽署為法律，該法案將為台灣和印度太平洋地區提供 80 億美元的軍事援助，並可能導致&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/23/technology/tiktok-ban-bill-congress.html&quot;&gt;在全&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/23/technology/tiktok-ban-bill-congress.html&quot;&gt;美&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/23/technology/tiktok-ban-bill-congress.html&quot;&gt;範圍內禁止中國人擁有的手機應用程序 TikTok&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國的政治季節帶來的複雜性也在緩緩逼近。隨着總統大選的臨近，民主黨人和共和黨人都在爭先恐後地表現出更強硬的對華態度。如果前總統特朗普再次當選的話，他可能會徹底轉變兩國政府為穩定雙邊關係所做的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國國務院一名高級官員在電話簡報會上向記者表示，布林肯此次訪華為期三天，行程也將包括訪問北京，他打算在一系列問題上向中國官員施壓，包括中國支持俄羅斯的問題、美國官員所謂威脅美國就業的中國廉價出口產品問題，以及中國船隻在南中國海的挑釁行為。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國官員很可能會提出美國支持台灣的問題（中國聲稱對自治的台灣擁有主權），以及美國的貿易限制（中國政府稱之為歧視性的）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布林肯預計將與中國外交部長王毅舉行會晤。目前尚不清楚他是否會與中國領導人習近平見面，布林肯上次訪華是去年 6 月，&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20230619/blinken-china-xi-diplomacy/&quot;&gt;那次他見了習近平&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那次訪問是美國國務卿 2018 年以來的首次訪華，訪問的時機也許是美中關係近年來最糟糕的時刻。當時，中美已切斷了高層軍事交流，讓鄰國擔心兩國可能在無意中爆發戰爭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之後，雙邊關係有所緩和。中國的經濟發展正在放緩，為了吸引外資，它採取了更温和的外交口吻。雖然美國政府繼續警告稱，中國對全球安全構成威脅，但也表示要保持交流渠道暢通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年 11 月，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/11/15/us/politics/biden-xi-meeting-apec-china.html&quot;&gt;拜登和習近平&lt;/a&gt;曾在舊金山附近舉行了四個小時的會晤。那之後，中國同意恢復與美國在打擊全球芬太尼生產方面的合作，兩國還肯定了恢復文化交流的重要性。兩國領導人本月還通了電話。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上週，兩國的防長&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.defense.gov/News/News-Stories/Article/Article/3743760/austin-meets-virtually-with-chinese-defense-minister-for-first-time/&quot;&gt;舉行了一次視頻會議&lt;/a&gt;，這是自 2022 年底以來兩國軍方的首次實質性接觸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但導致緊張局勢加劇的新問題也在出現。西方國家的官員們已在越來越多表示他們對中國在俄烏戰爭中支持俄羅斯的擔憂。美國財政部長耶倫在本月早些時候訪華期間警告，如果中國公司向俄羅斯提供實質性的支持，它們將面臨「&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.state.gov/translations/chinese/jy2241-zh/&quot;&gt;重大後果&lt;/a&gt;」。中國予以否認，同時也正在深化中俄關系。習近平本月&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/world/20240410/xi-lavrov-russia-china/&quot;&gt;會見了俄外長&lt;/a&gt;，預計總統普京不久將訪問中國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國官員還表示，中國正在向海外市場傾銷廉價電動汽車和太陽能電池板，損害了美國公司的利益。中國否認了這些指控，稱其為一種貿易保護主義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國船隻在與菲律賓和日本有爭議的水域的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240319/philippines-south-china-sea/&quot;&gt;挑釁行為&lt;/a&gt;也引起人們對可能發生衝突的擔憂，一旦發生衝突，美國可能會捲入，因為這兩個國家都是美國的條約盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台灣也許是美中關係中最敏感的問題，台灣的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240114/taiwan-election-china-us/&quot;&gt;當選總統&lt;/a&gt;賴清德將於下個月就任，中國斥責他鼓吹台獨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國外交部發言人汪文斌在週三的例行記者會上被問及國會新通過的援台法案時表示，美台加強軍事合作「不會給台灣帶來安全」，「只會推高台海緊張局勢」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://www.news.cn/politics/20240417/10438268ff944603a5cf0696d8155caf/c.html&quot;&gt;中國官媒報道&lt;/a&gt;，中國國防部長董軍在視頻通話中告訴美國國防部長奧斯汀，台灣問題是中國核心利益，「絕不容受損。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汪文斌週三拒絕回答記者多次提出的有關 TikTok 的問題。他讓記者去讀中國商務部此前的聲明，該部已表示「&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/03/23/business/china-forced-sale-tiktok.html&quot;&gt;堅決反對&lt;/a&gt;」出售該應用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美國國內，隨着兩黨競相對華強硬，反華言論可能會加劇，對華態度是兩黨意見一致的少數領域之一。拜登上週在鋼鐵製造重地賓夕法尼亞州進行競選活動時曾呼籲&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20240418/biden-trump-china-tariffs/&quot;&gt;提高對進口的中國鋼鐵徵收的關税&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們曾對舊金山峯會後的事態發展寄予厚望，但最近的事態發展給兩國關係帶來了很大壓力」，北京外國語大學國際關係學院院長謝韜説。「把所有這些負面事態發展加在一起，人們看到的是目前相當令人沮喪的中美關係。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兩國都有理由試圖防止緊張局勢升級。美國已要求中國幫助制止伊朗（該國與中國關係良好）將其與以色列的敵對行動推向全面戰爭。中國則要竭力避免美國進一步提高關税，因為強勁的出口已幫助抵消了國內的房地產危機和消費支出疲軟的問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但兩國也許都沒有多少外交上的迴旋餘地，因為雙方的公眾輿論都已趨於強硬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「兩國關係中已存在着很多刺激因素和不信任」，康奈爾大學國際關係教授艾倫·卡爾森説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「就像一鍋快燒開的水，只需再提高一兩度就會沸騰起來。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;王月眉 (Vivian Wang) 是《紐約時報》駐華記者，常駐北京，撰寫關於中國的崛起及野心如何塑造普通人日常生活的報道。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/vivian-wang&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/24/world/asia/blinken-arrives-in-china.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 09:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[抗議、佔領和逮捕：哥倫比亞大學學生抗議風波如何升級]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240424/columbia-university-campus-protests/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;NICHOLAS FANDOS, SHARON OTTERMAN&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-04-24 04:01:04&quot; datetime=&quot;2024-04-24 04:01:04&quot;&gt;2024 年 4 月 24 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/23/multimedia/23columbia-tick-tock-TOP-01-lkfv/23columbia-tick-tock-TOP-01-lkfv-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;701&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;警方在週四清理了帳篷後，學生們重新搭建了營地，並擴大了規模。 &lt;cite&gt;C.S. Muncy for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;週三下午 2 點剛過，哥倫比亞大學校長內瑪特·沙菲克走出國會山一座辦公樓，上了一輛正空轉等待着的黑色 SUV。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她剛剛受到一個調查精英高校反猶問題的國會委員會的嚴厲拷問。此時此刻，在她自己的地盤上，一個新的挑戰正在迅速形成，支持巴勒斯坦的抗議學生已經在哥大校園的草坪上安營紮寨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為一間正在努力向國會保證可以控制校園局勢的大學，這個時間點再糟糕不過了。沙菲克需要在短時間裏迅速行動，她讓司機前往白宮附近一家律師事務所，在那裏設立了一個臨時指揮中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接下來那瘋狂的 24 小時裏，種種不為外人知的商議考量令哥大陷入了一場自 1968 年以來大學校園鮮見的言論自由和安全危機。在這個格外煎熬的學年即將結束之際，這些事件還在全美各高校觸發了連鎖反應。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要應對抗議，保護猶太學生，沙菲克理論上有許多方案可選。然而在當時，據三位瞭解私下商談的人士説，她覺得自己沒什麼選擇。她的證詞表明她要下重手處置抗議者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管一度試圖和學生談判，且校內的主要領導者都表示反對，沙菲克還是下達了命令，她後來承認這個決定是「不同尋常的舉措」。她對學生採取停學處理，並命令身穿防暴裝備的紐約市警察逮捕了超過 100 名拒絕在週四下午離開的活動人士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/23/multimedia/23columbia-tick-tock-01-pqwt/23columbia-tick-tock-01-pqwt-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;內瑪特·沙菲克面臨如何處理抗議學生的艱難選擇，此前她向國會議員承諾會採取積極行動。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而沙菲克的決定不但沒能平息抗議，似乎還產生了適得其反的效果。到了這一週，她已經四面楚歌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抗議學生不為所動，營地很快發展了到前所未有的規模。沙菲克的教員們威脅要起事，認為這是「對學生權利的一場空前的攻擊」。至少有一名猶太大金主切斷了資金支持。白宮表達了嚴正關切，然而那些她本想要努力迎合的共和黨議員，卻在呼籲她辭職。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/23/multimedia/23columbia-tick-tock--03-zpfj/23columbia-tick-tock--03-zpfj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;100 多名學生在哥倫比亞大學校園內搭帳篷並拒絕離開，隨後被捕。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哥大拒絕了採訪沙菲克的請求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過一位校方發言人發表聲明説，校長身在華盛頓期間保持着「不間斷的聯繫」，包括持續到午夜的電話。這位發言人薩曼莎·斯雷特還説，沙菲克現在把注意力放在「化解敵意」上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;春季學期已經只剩下幾天時間，雙方似乎都不太確定這件事該如何收場。學校領導層盼着夏天快點到來，希望能讓五月的畢業典禮不被幹擾，順利進行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哥大一方面要保護校園裏的學生，另一方面又要尊重其奉為圭臬的學術自由，在兩者間找到平衡將是極為困難的。這所大學有眾多猶太和阿拉伯學生，另外還擁有一個頂尖的中東研究院系，與以色列特拉維夫大學合作的雙學位項目，以及可以上溯到上世紀 60 年代的學生行動主義歷史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為一名國際金融專家，沙菲克此前與哥大沒有什麼聯繫，她承認學校對 10 月 7 日哈馬斯襲擊後的情緒爆發缺乏準備。當時她的就職儀式剛剛過去沒幾天。然而隨着抗議的升級，哈佛大學和賓夕法尼亞大學校長相繼因 12 月在國會聽證會上的拙劣表現而丟掉了工作，她漸漸開始採取更嚴厲的態度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;校方在秋天取締了兩個學生團體——巴勒斯坦正義學生團體和猶太和平之聲，這兩個團體發起的聲勢浩大的抗議屢次違反校方的規定。本月，校方又對據稱參與了一場名為「抵抗 101」的活動的學生進行停學處理，該活動的講者公開稱讚了哈馬斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月被傳召到共和黨領導的眾議院教育和勞動力委員會作證時，沙菲克看上去可以避免重蹈其他被國會盯上的常春藤盟校校長的覆轍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哥大花了幾個月的時間準備聽證會。奧巴馬總統的前顧問、負責該校公共事務辦公室的謝拉赫·默裏招募了一個由律師、政治行家和反猶問題專家組成的龐大團隊，為沙菲克做準備。其中包括拜登總統的前白宮法律顧問達娜·雷姆斯；危機公關專家麗薩·海勒；前共和黨國會助手；以及希拉里·克林頓的長期助手菲利普·萊恩斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/23/multimedia/23columbia-tick-tock--02-kjcl/23columbia-tick-tock--02-kjcl-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;哥倫比亞大學的學生人數、地理位置和激進主義歷史為其領導層帶來了特殊的挑戰。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從聽證會的前一個週六開始，許多團隊成員聚集在科文頓和伯靈律師事務所的華盛頓辦公室，進行聽證會的模擬演練。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據瞭解沙菲克準備情況的人士透露，她決心避免其他常春藤盟校校長們犯下的錯誤。他們的證詞在有些方面顯得傲慢和婉轉，而她想在這些方面表現出謙遜和幹練。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;校方向委員會提交了數以千計頁的文件，包括幾乎從未公開的敏感記錄。文件顯示，哥倫比亞大學已經讓超過 15 名學生停學，並讓五名教授離開課堂，其中至少有三名教授面臨着讓猶太學生感到不安全的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/23/multimedia/23columbia-tick-tock--01-kjcl/23columbia-tick-tock--01-kjcl-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;哥倫比亞大學的許多教師批評沙菲克處置學生抗議的手段。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管她在紀律處分個案方面的證詞讓學術自由的支持者非常憤怒，但這種方法在聽證會上似乎很奏效。沙菲克為言論自由辯護，但表示，大學「不能也不應該容忍對這一特權的濫用」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;心懷積怨的共和黨人基本上接受了這些回答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「哥大擊敗了哈佛和賓大」，佛羅裏達州共和黨眾議員亞倫·比恩在講台上揶揄道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但就在沙菲克慢慢化解一場潛在危機的同時，學生組織者正在實施一項計劃，加大他們對大學的壓力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在沙菲克預定於週三作證前的黎明時分，數十名學生從宿舍和公寓湧進哥大主圖書館外的草地，搭起帳篷。當校園醒來時，草坪上張貼着「加沙聲援營地」的標誌，公然無視有關示威的規定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;學校管理人員在上午 9 點 30 分向參與者發出了第一次疏散警告，當時沙菲克正要坐上證人席。但是，當她回到科文頓的玻璃牆辦公室，把她的準備室變成作戰室時，學生們並沒有動搖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/23/multimedia/23columbia-tick-tock--02-zpfj/23columbia-tick-tock--02-zpfj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;在校長前往國會作證的同一天，學生抗議者在哥倫比亞大學校園中心的草坪上搭起帳篷。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「加沙的種族滅絕令我們難以忍受，我們不能繼續讓我們的大學無視我們所做的每一次民主嘗試」，參與組織示威活動的本科生瑪麗亞姆·阿爾萬説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;組織者説，他們與大學的一位高級副校長進行了幾個小時的討論，看看雙方是否能找到一個解決辦法。學生們要求學校從任何有利於以色列的金融利益中撤資，並赦免所有因抗議活動而受到調查的活動人士，此外還有其他要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在一些觀察人士看來，雙方似乎更想證明自己的觀點，而不是緩和局勢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「雙方都有希望發生衝突的頑固分子」，天文學教授、哥大教務會執行委員會成員詹姆斯·阿普爾蓋特説。「他們如願以償了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與此同時，沙菲克開始與大學的院長們進行一系列通話，其中一些人擔心大學在沒有適當應急計劃的情況下就開始行動。週三下午 5 點左右，她正式通知教務會，她打算請警察局出面。阿普爾蓋特説，教務會執行委員會明確表示不贊成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這個決定註定充滿爭議。自 1968 年的抗議活動以來，紐約市警察在校園裏基本不受歡迎，當年他們在反戰運動最激烈的時候，用暴力驅逐了佔領大學建築的學生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/23/multimedia/23columbia-tick-tock--01-zpfj/23columbia-tick-tock--01-zpfj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;抗議的學生向大學提出了一系列要求，其中包括從與以色列有關係的公司撤資。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但沙菲克堅決要求照章辦事。警方警告她，營地持續的時間越長，剷除起來就越困難。由於國會和拜登政府正在審查哥大如何處理反猶威脅，她擔心不行動會有法律後果。她開始為第二天警察的到來做準備。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我認定營地和相關的破壞活動構成了明顯而現實的危險」，她在第二天寫信給警察局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，週三晚上沙菲克並沒有回紐約，在警方到場時給予協助。據一位大學發言人説，她決定按照很早以前制定的計劃，參加在華盛頓為貝佐斯地球基金舉辦的私人晚宴。沙菲克説，到頭來她只是接了很多電話，連吃飯的時間都沒有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在校園裏，就在那天晚上校方規定的最後疏散期限之前，營地裏的學生聚集在一起開會。他們閉上眼睛進行無記名投票，如果有人想解散營地以避免受到懲罰，就請舉手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據清點投票的一名學生組織者説，當時沒有人舉手。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Stephanie Saul、Maria Cramer 對本文有報道貢獻。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nicholas Fandos 是《紐約時報》記者，報道紐約政治和政府。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/nicholas-fandos&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sharon Otterman 是《紐約時報》記者，報道高等教育、公共衞生和紐約市面臨的其他問題。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/sharon-otterman&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：杜然、晉其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/23/nyregion/columbia-university-campus-protests.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 16:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[工廠廢棄、產能過剩：中國汽車工業轉型面臨考驗]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20240424/china-auto-factories-price-cuts/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-04-24 01:40:53&quot; datetime=&quot;2024-04-24 01:40:53&quot;&gt;2024 年 4 月 24 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/24/multimedia/00china-auto-factories-01-zjkm/00china-auto-factories-01-zjkm-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;位於中國重慶的原現代汽車工廠的正門上方，在漢字旁邊，用英文寫着「新思維，新可能」的標語。 &lt;cite&gt;Gilles Sabrié for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在中國西部最大城市重慶的郊區，坐落着中國汽車製造廠過剩的巨大象徵。這是一個灰色建築羣，面積近 250 公頃。曾經在那裏工作的數千名員工已經離開。深紅色的裝卸碼頭已經關閉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這家工廠的前身是裝配廠和發動機廠，曾經是一家中國企業和韓國汽車巨頭現代汽車的合資企業。該工廠於 2017 年投產，配備了生產汽油動力汽車的機器人和其他設備。去年年底，現代出售了該園區，價格僅相當於 11 億美元建設和裝備成本的一小部分。園區內的荒草已經齊膝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「當時全部自動化程度很高，現在荒涼了」，24 歲的周哲輝（音）説。他在競爭對手中國汽車製造商長安汽車工作，從他的公寓可以俯瞰昔日的現代工廠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國的 100 多家工廠每年能生產近 4000 萬輛內燃機汽車。這大約是中國人想購買數量的兩倍，隨着電動汽車越來越受歡迎，內燃機汽車的銷量正在迅速下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上個月，在中國 35 個最大城市中，電池電動汽車和插電式油電混合動力汽車的總銷量首次超過了汽油動力汽車。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;數十家以汽油為動力的汽車工廠要麼勉強運轉，要麼已經停產。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/23/multimedia/00china-auto-factories-02-zjkm/00china-auto-factories-02-zjkm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;該工廠於去年年底被現代汽車出售，目前尚無新的租户。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國的汽車工業即將開始向電動汽車轉型，預計這一轉型將持續數年，最終會讓許多這樣的工廠倒閉。中國如何應對這一長期的變革，將會影響其未來的經濟增長，因為汽車行業如此龐大，可能會改變其勞動力結構。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對世界其他地區來説同樣事關重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為全球最大的汽車市場，中國去年超過日本和德國，成為全球最大的汽車出口國。中國汽車在海外的銷量呈爆炸式增長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海的電動汽車顧問羅威 (Bill Russo) 表示，中國出口的汽車中，有四分之三是國內市場不再需要的汽油動力車型。這些出口威脅到其他地區的生產商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與此同時，中國的電動汽車公司仍在大力投資興建新工廠。預計比亞迪和其他汽車製造商將在週四的北京車展開幕式上推出更多電動車型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國的電動汽車銷量仍在增長。但自去年夏天以來，隨着中國消費者支出因房地產市場危機而下滑，增速已減半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全國乘用車市場信息聯席會秘書長崔東樹表示：「有放緩趨勢，純電動車尤其有放緩趨勢。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/23/multimedia/00china-auto-factories-05-zjkm/00china-auto-factories-05-zjkm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;位於中國寧波的極氪電動汽車工廠。與生產汽油動力汽車相比，組裝電動汽車所需的工人要少得多。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國在電動汽車製造方面也存在產能過剩，儘管程度低於汽油動力汽車。電動汽車降價很常見。中國快速增長的汽車製造商理想汽車週一下調了價格。&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/03/27/world/asia/elon-musk-tesla-china.html&quot;&gt;特斯拉一天前也做了同樣的事情&lt;/a&gt;。&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240220/byd-china-electric-vehicle/&quot;&gt;中國汽車行業的領軍企業比亞迪&lt;/a&gt;今年 2 月降價。大眾和通用汽車今年也在中國市場降低了電動汽車的價格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在沿海地區有工廠的汽車製造商正在出口汽油動力汽車。但許多瀕臨倒閉的工廠都在內陸城市，比如重慶，從那裏到海邊的運輸成本很高，出口不划算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國幾乎所有的電動汽車都是在新建的工廠組裝，這些工廠有資格獲得地方政府和國有銀行的補貼。對汽車製造商來説，建造新工廠比改造現有工廠要便宜。其結果是產能嚴重過剩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中國汽車行業正在經歷一場革命」，GlobalData Automotive 的亞洲預測主管約翰·曾（音）説。「舊的內燃機產能正在消亡。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，汽油動力汽車的銷量從 2017 年的 2830 萬輛驟降至 1770 萬輛，而現代汽車那家重慶工廠正是在 2017 年投產的。這一降幅相當於去年整個歐盟汽車市場的產量，或者美國小汽車和輕型卡車的年產量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2017 年以來，現代汽車在中國的銷量下降了 69%。去年夏天，該公司將這家工廠掛牌出售，但沒有其他汽車製造商想要。最終，現代以 2.24 億美元的價格，將土地、建築和大部分設備賣給了重慶的一家市政開發公司，相當於成本的 20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/23/multimedia/00china-auto-factories-04-zjkm/00china-auto-factories-04-zjkm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;在已關閉的重慶工廠園區附近的工廠宿舍樓。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市政公司今年在為該地塊投保時表示，它沒有找到新的租户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他跨國汽車製造商也減少了在中國的產量。福特汽車在重慶有三家工廠，&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20190412/chongqing-china-employment-ford-youth/&quot;&gt;過去五年&lt;/a&gt;，這些工廠的產能只是過去的一個零頭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現代汽車是少數幾家在部分地區完全停產的汽車製造商之一，這些停產廠家大部分是外國企業。不過現代汽車在中國仍有三家工廠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通用汽車印尼公司前總裁邁克爾·鄧恩表示：「似乎沒有一個一致的行動去關閉過剩產能，更多的是從外資轉向中資。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;長期以來的基準是，汽車工廠要以產能的 80% 或更高的水平運行才能實現高效和盈利。但根據中國國家統計局的數據，隨着新電動汽車工廠的落成和少數老舊工廠的關閉，今年前三個月，整個行業的產能利用率從去年的 75% 和新冠疫情前的 80% 或更高降至 65%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果沒有去年的出口大爆發，該行業將進一步在低於滿負荷的狀態下運行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國製造商一直不願減產和裁員，其中許多製造商部分或全部由市政府擁有。長安汽車是一家國有汽車製造商，從原現代汽車工業園區出發，沿着開滿粉紅色三角梅的小巷，步行 20 分鐘即可到達。週日，這家工廠佔地好幾畝的停車場停滿了未售出的汽車。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/23/multimedia/00china-auto-factories-03-zjkm/00china-auto-factories-03-zjkm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;重慶長安工廠新生產的汽車。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像重慶這樣特別依賴汽油動力汽車生產的城市面臨着就業困境。與製造汽油動力汽車相比，組裝電動汽車所需的工人要少得多，因為電動汽車的零部件要少得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重慶的汽車工人在接受採訪時説，擁有深厚技術背景、&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20231208/china-electric-vehicles/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/business/20231208/china-electric-vehicles/&quot;&gt;特別是擁有機器人技術背景&lt;/a&gt;的工人，如果被解僱，可以很容易、很快地找到工作。但是，半熟練工——包括那些年齡較大、沒有參加過培訓課程以提高能力的工人——現在更難找到工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周哲輝説他申請長安的工作時「競爭激烈」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，如今在重慶，即使是在原工廠附近，也很難找到失業的前現代員工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中國，大多數工廠工人都是在農村長大的外來務工人員，與生產汽油動力汽車的社區幾乎沒有聯繫。因此，當他們失去工作時，可以很容易地轉移到其他城市或行業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，隨着需求放緩，技術水平較低的工人獲得加班費的機會減少，重慶的汽車業籠罩着一層陰霾。在原工廠的許多地方，仍然可以看到現代汽車的標誌，但大門上的一片巨大的陰影顯示那裏曾經掛着一句樂觀的口號：「New Thinking, New Possibilities」（新思維，新可能）。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Li You 對本文有研究貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Keith Bradsher 是《紐約時報》北京分社社長，此前曾任上海分社社長、香港分社社長、底特律分社社長，以及華盛頓記者。他在新冠疫情期間常駐中國進行報道。 &lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/23/business/china-auto-factories-price-cuts.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 14:07:07 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[歐洲議會德國議員助理被捕，涉嫌為中國從事間諜活動]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20240424/germany-china-spying/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;CHRISTOPHER F. SCHUETZE, MATINA STEVIS-GRIDNEFF&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-04-24 11:07:16&quot; datetime=&quot;2024-04-24 11:07:16&quot;&gt;2024 年 4 月 24 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/23/multimedia/23germany-china-wpjg/23germany-china-wpjg-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;706&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;中國駐柏林大使館，攝於週一。德國當局在兩天內逮捕了四名涉嫌為中國從事間諜活動的人。 &lt;cite&gt;Sean Gallup/Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;德國聯邦檢察官辦公室週二稱，一名德國極右翼歐洲議會議員的助手因涉嫌為中國從事間諜活動被捕。這是一系列案件中的最新一起，在歐洲議會選舉前數週，加劇了人們對外國幹預歐盟政治的擔憂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前一天，英國政府宣佈，他們&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://news.met.police.uk/news/two-men-charged-with-official-secrets-act-offences-following-investigation-by-ct-command-482889&quot;&gt;指控兩人&lt;/a&gt;為中國從事間諜活動，其中一人是前議會助手，不過沒有跡象表明這兩起案件有關聯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;逮捕於週一發生在東部城市德累斯頓。在此數小時前，德國當局&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/22/world/europe/germany-china-spying-arrests.html?searchResultPosition=1&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/04/22/world/europe/germany-china-spying-arrests.html?searchResultPosition=1&quot;&gt;在該國西部逮捕了三人&lt;/a&gt;，他們涉嫌泄露用於海上推進系統的技術數據，以及向中國出口高功率激光器。目前尚不清楚這兩起案件是否存在關聯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些事件凸顯了歐洲國家與中國之間時常出現的緊張關係，中國是一個極其重要的貿易夥伴，但長期以來一直受到懷疑。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;檢察官週二表示，Jian G.（按照德國隱私規定隱去姓名）自 2019 年以來一直為歐洲議會的一名德國議員工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;檢察官稱其為「中國情報機構工作」，指控 G.先生在今年 1 月多次向中國情報部門傳遞有關議會審議和決策的情報。G.先生是德國公民，根據檢察官辦公室的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.generalbundesanwalt.de/SharedDocs/Pressemitteilungen/DE/2024/Pressemitteilung-vom-23-04-2024.html&quot;&gt;一份聲明&lt;/a&gt;，他還被指控為中國的情況機構蒐集在德國的中國異議人士的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國政府否認與此案有任何牽連。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們注意到有關報道和相關炒作」，外交部發言人汪文斌週二在北京的例行記者會上表示。「實際上，大家都看得很清楚，所謂‘中國間諜威脅論’在歐洲輿論場並不新鮮」，他還説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;負責國土安全的德國內政部長南希·費澤稱這些指控「極其嚴重」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她在週二上午的聲明中表示：「如果證實中國的情報部門正在歐洲議會進行間諜活動，那麼這就是從內部發動對歐洲民主的攻擊。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;極右翼德國另類選擇黨的議員馬克西米利安·克拉證實，被捕的男子是他的一名僱員。「如果指控被證明屬實，我們將立即解除僱傭關係」，克拉在 X 上寫道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比利時檢察官辦公室的發言人沒有立即迴應置評請求。該辦公室將負責對這名助手在布魯塞爾歐洲議會內的工作場所展開調查。歐洲議會的一位發言人也沒有立即迴應置評請求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歐洲議會發言人表示，G.被立即停職，不再擔任議會助手一職。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是兩天內第四名被控為中國情報機構工作的德國人被逮捕，就在德國總理肖爾茨結束訪華行程回來幾天後，G.的案件可能會進一步加劇德中之間的緊張關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國是德國第四大出口市場，在為期三天的行程中，肖爾茨簽署了多項雙邊貿易協議。但德國也注意到了中國咄咄逼人的貿易行為：在去年提交的一份國家戰略文件中，德國政府稱中國為「&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/world/20230714/germany-china-trade/&quot;&gt;系統性競爭對手&lt;/a&gt;」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與此同時，如果對 G.的指控屬實，這將揭示中國在中歐關係的關鍵時刻試圖影響歐洲議會、從中獲取情報的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在南海緊張局勢問題方面，歐盟並沒有像美國那樣與北京對抗，但在俄羅斯全面入侵烏克蘭以來，歐盟與中國在支持俄羅斯的問題上&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/world/20231208/china-eu-xi-michel/&quot;&gt;一直存在直接分歧&lt;/a&gt;。這個由 27 個國家組成的集團與中國在貿易問題上的緊張關係也在不斷升級，這一規模龐大的經濟關係建立在相互依賴的基礎上，但也存在深刻的競爭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然歐洲議會的行政權力有限，但它是一個備受矚目的機構，負責批准歐盟的所有新立法，同時也是辯論和交換與歐洲政策相關敏感信息的論壇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，G.的案件並不是第一個表明外國試圖干涉歐盟唯一直選機構的案件：自 2022 年底以來，議會一直在接受&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2022/12/15/world/europe/qatar-european-parliament-bribery.html&quot;&gt;一項所謂以現金換取支持計劃的調查，該計劃涉及卡塔爾&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克拉自 2019 年以來一直在歐洲議會任職，他將自己定位為德國另類選擇黨的右翼。他被認為是該黨在 6 月歐洲議會選舉中的頭號候選人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這次助手被捕並非克拉的名字第一次與被指控為外國間諜的人聯繫在一起。根據《紐約時報》查閲的內部記錄，克拉曾為一名後來被指控為俄羅斯從事間諜活動的波蘭男子&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/03/29/world/europe/czech-republic-sanctions-russian-influence-europe.html?searchResultPosition=1&quot;&gt;取得進入歐洲議會的通行證&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克拉&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.spiegel.de/politik/maximilian-krah-fbi-befragte-afd-spitzenpolitiker-zu-moeglichen-prorussischen-zahlungen-a-1ae13b75-4368-4732-853b-a1cd50eb7878&quot;&gt;曾説&lt;/a&gt;，去年 12 月，他在美國參加&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2022/12/14/us/politics/extremism-republicans.html?searchResultPosition=3&quot;&gt;紐約青年共和黨俱樂部舉辦的活動&lt;/a&gt;時，曾就是否接受過俄羅斯支付的款項接受過 FBI 的質詢。然而，他否認接受了俄羅斯利益集團的資金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，當《歐洲保守黨》雜誌&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://europeanconservative.com/articles/news/claims-surface-against-mep-maximilian-krah/&quot;&gt;表示&lt;/a&gt;他的一名助手在代表中國進行遊説時，克拉回擊稱這是誹謗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他們大説謊話」，他當時説。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Christopher F. Schuetze 是《紐約時報》駐柏林記者，報道德國、奧地利和瑞士的政治、社會和文化。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/christopher-f-schuetze&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Matina Stevis-Gridneff 是時報布魯塞爾分社社長，領導關於歐盟的報道。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/matina-stevis-gridneff&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/23/world/europe/germany-china-spying.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 11:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「窮人的幸福之家」：為何上海年輕人開始流行吃食堂]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/china/20240424/shanghai-tongxinhui-community-canteen/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;艾莎&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-04-24 09:49:35&quot; datetime=&quot;2024-04-24 09:49:35&quot;&gt;2024 年 4 月 24 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/19/multimedia/00china-canteen-01-zkwg/00china-canteen-01-zkwg-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;晚餐時間，上海徐彙區天平街道社區食堂。這些食堂由私人經營，但得到中共的補貼。 &lt;cite&gt;Qilai Shen for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;上海市中心一家老年食堂裏，29 歲的瑪吉·徐（音）馬上就要吃完她的米飯和蒜茸西蘭花了，清潔工手持海綿慢慢向她坐的地方擦過來。徐女士沒有理會她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果你 12 點來的話，阿姨們打給你的菜會少」，徐女士輕聲説道。下午 1 點 30 分後，她們會發放免費的湯。她們也會像那名清潔工那樣，開始逼近那些來得晚的人，讓他們快點離開。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐女士很熟悉同心薈社區食堂的節奏，因為為了省錢，她每天都在這裏吃飯。雖然她在一家外企有一份不錯的會計工作，但她對自己的未來總有點無法擺脱的不安全感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「只有攢夠了錢，你才會覺得安全」，她説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國現在的經濟狀況不佳，許多年輕人&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20230815/china-youth-unemployment/&quot;&gt;找不到工作&lt;/a&gt;，但焦慮的不只是他們。房價的毀滅性暴跌已加劇了人們的不安全感，因為中國家庭的大多數財富與房地產掛鈎。就連像徐女士這樣的年輕職業人士也覺得自己的情況不穩定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海的一些人正在從有政府補貼的社區中心尋求救濟，這些中心以前主要為老年人服務，但現在也吸引了更年輕的人羣。社區食堂的價格實惠，菜品豐富。有很多帶有地方特色的菜，便宜的只要十塊錢，如響油鱔絲、蒸排骨、紅燒肉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與（西方為窮人免費提供食物的）施食處類似，中國的社區食堂由私人經營，但從執政的中國共產黨那裏得到補貼。社區食堂為身體虛弱不能自己做飯或不能出門的老年居民提供打折餐和送餐服務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在徐女士喜歡吃飯的那個食堂，70 歲以上的用餐者享受 15% 的折扣。這個食堂位於去年 5 月開業的一棟三層樓的社區黨羣服務中心裏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;午餐和晚餐時段，食堂裏擠滿了來吃飯的社區居民和在附近的商店和小型辦公室工作的人，快速組裝起來的摺疊餐桌和塑料椅子一直襬到了樓的入口處。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/19/multimedia/00china-canteen-01-klhb/00china-canteen-01-klhb-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;在食堂排隊打飯。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/19/multimedia/00china-canteen-03-zkwg/00china-canteen-03-zkwg-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;上海靜安區同心薈社區食堂有面條和湯。下午 1 點 30 分以後，湯免費。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/19/multimedia/00china-canteen-02-klhb/00china-canteen-02-klhb-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;顧客們在餐廳應用程序和社交媒體上找食堂，分享最佳菜餚貼士。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在非用餐時段，老年居民們坐在裏面聊天，打發時間。天花板上巨型鐮刀錘頭形狀的燈提醒着人們誰是房子的主人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社區食堂有過一段黑暗歷史，那是在 20 世紀 50 年代末毛澤東發動「大躍進」時，中共用公共食堂取代了私人餐館，新加坡國立大學歷史學副教授李承俊（音）説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「大躍進」的後果包括一場&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2010/12/16/opinion/16iht-eddikotter16.html&quot;&gt;災難性的饑荒&lt;/a&gt;，食堂管理不善是造成饑荒的部分原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「也許對有些人來説，這可能會讓他們想起毛澤東時代公共食堂的悲劇」，李承俊説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在近期，社區食堂是作為一個更廣泛的社會福利項目的一部分出現的，目的是為迅速老齡化的人口改進膳食服務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據官方的新華社報道，有 6000 個地方組織在全國各地經營社區食堂。上海有近 20% 的人口年齡在 65 歲以上，那裏的社區食堂已超過 305 個。其中許多得到税收減免、低租金或免租金的補貼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但這些社區食堂也已成為上海年輕打工族常去的一個重要場所。食堂給的菜量往往很大，可以分幾頓吃，經常能看到食客們把沒吃完的菜打包帶走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;省錢的動力源於中國老百姓不願花錢，這個相當普遍的問題已成為中國經濟疲軟的原因之一，導致高層官員在談論提振信心時有一種緊迫感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/19/multimedia/00china-canteen-02-zkwg/00china-canteen-02-zkwg-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;社區食堂原本是為老年人創辦的，但正在吸引更年輕的人羣。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/19/multimedia/00china-canteen-05-zkwg/00china-canteen-05-zkwg-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;有數十種不同的菜餚可供選擇，包括油燜鴨和炒蠶豆，便宜的只需十塊錢。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/19/multimedia/00china-canteen-07-zkwg/00china-canteen-07-zkwg-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;社區食堂看起來與普通餐館相似。上海有逾 305 家得到政府補貼的食堂。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果説 31 歲的鄧春龍（音）現在缺少什麼的話，那就是信心了。鄧先生的私人健身教練業務已受到影響。一些客户已不再來他的工作室了。他説，其他人報名參加的課程數量只有以前的三分之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鄧先生身材高大，頭髮有點蓬亂，他一直在上海靜安區的社區食堂吃便宜飯，以節省開支。他最近停止了續租公寓，改為在自己的普拉提工作室睡覺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我覺得生意不像以前那麼容易做了」，他一邊吃着肉片炒花椰菜，一邊説。「感覺人們不願意多花錢了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鄧先生説，他一年前發現這家食堂時，裏面的顧客大多是老年人，但顧客羣體後來擴大了。「現在裏面有很多年輕人」，他説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一些社區食堂裏，年輕人和老年人一起排隊，長長的隊伍有時一直延伸到街上。顧客在找飯館手機應用和社交媒體平台上能找到社區食堂，還有人在這些平台上分享秘訣：哪道菜最好吃，哪道菜最便宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「暫時不太富裕的年輕人一定要去上海社區食堂」，一名用户在（類似於 Instagram 的應用程序）小紅書上寫道。另一名用户把社區食堂描述為「窮人的幸福之家」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現年 32 歲的查爾斯·梁（音）在瀏覽中國美食應用大眾點評時發現了位於上海高檔社區徐彙區的天平街道社區食堂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這個食堂從外面看更像是一家現代化餐廳，有落地窗和紅磚外牆。食堂裏面，裝滿了食客用過的各種顏色塑料盤子的藍色塑料箱使其更像是自助餐廳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/19/multimedia/00china-canteen-06-zkwg/00china-canteen-06-zkwg-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;吃放的時候，桌邊坐着年輕和年老的用餐者。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/19/multimedia/00china-canteen-04-zkwg/00china-canteen-04-zkwg-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;更多的年輕專業人士為了省錢已開始去食堂吃飯，他們這樣做是出於對中國經濟前景的不安。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/19/multimedia/00china-canteen-03-klhb/00china-canteen-03-klhb-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;實惠的價格是吸引回頭客的原因。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我喜歡省錢」，梁先生説，他是從事平面和服裝設計的獨立工作者，他説找工作已變得越來越難。上海曾在 2022 年實施了長達兩個月的新冠封城，他説，那件事也加重了他對前景的悲觀看法，讓他對自己的未來有更多的矛盾情緒，對自己的財務狀況更加謹慎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梁先生説，他經常在這個食堂吃飯，食堂是 2020 年開業的。具體到他來吃飯的那個晚上，他到食堂時，每張桌子都已坐滿人。一名身穿三件套西裝的男子端着一個裝滿菜盤的託盤坐下來後，開始將食物分裝到塑料容器中帶走。幾乎所有人都吃得很快，然後很快離開。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梁先生快吃完時，吃飯的人已經不多了，食堂的一些服務員和廚師也開始坐下來吃飯。其中一名服務員叫李翠萍（音），現年 61 歲，是來自中國中部河南省的農民工。她説，她已在食堂工作了半年，最近幾個月注意到來吃飯的年輕人越來越多。「歡迎所有的人來」，她説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近的一個週三，在長寧區江蘇路附近的另一個社區食堂裏，一名外號「胖姚」的工人正在忙着收拾一羣年輕上班族留下來的十幾個藍白相間的空盤子。他説，這個食堂正在為更多像這羣剛走的人那樣的年輕人服務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那些盤子是 24 歲的龍邱和他的五名同事留在那裏的，他們在一家照明設計公司工作，公司距離食堂走路大約 10 分鐘。龍先生和他的同事説，他們一週前才開始在食堂吃飯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他們已經成了回頭客，因為食堂比附近的其他餐館更便宜，菜品也更多。許多小餐館常常在開張幾個月後就倒閉了，龍先生説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我覺得對上班族來説，食堂是一個吃飯更實惠的地方」，龍先生説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/19/multimedia/00china-canteen-08-zkwg/00china-canteen-08-zkwg-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;經常看到人們將大量的剩菜打包帶走。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Li You 自上海對本文有研究貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾莎 (Alexandra Stevenson) 是《紐約時報》上海分社社長，報道中國經濟和社會新聞。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/alexandra-stevenson&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：Cindy Hao&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/23/business/shanghai-tongxinhui-community-canteen.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 10:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[習近平會成為解決氣候變化的救世主嗎]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/opinion/20240424/china-climate-xi-jinping/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;JACOB DREYER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-04-24 09:21:06&quot; datetime=&quot;2024-04-24 09:21:06&quot;&gt;2024 年 4 月 24 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/20/opinion/15dreyer-2/15dreyer-2-jumbo.jpg&quot; width=&quot;998&quot; height=&quot;998&quot;&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Minh Hoang/EPA, via Shutterstock&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;乍看上去，習近平似乎已經茫然失措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這位中國國家主席看起來正在扼殺使中國擺脱貧困，成為世界工廠的企業活力。他摒棄了鄧小平「致富光榮」的格言，轉而支持中央計劃和聽起來很共產黨的口號，比如「生態文明」和「&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240324/china-development-forum-economy/&quot;&gt;新質生產力&lt;/a&gt;」，這讓人預測中國經濟奇蹟將會終結。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但事實上，習近平是在下一個長達數十年的賭注——中國能夠主導全球向綠色能源的轉型，他的一黨制國家將以自由市場無法或不願的方式發揮推動作用。他的最終目標不僅是解決人類最緊迫的問題之一——氣候變化，還要在這個進程中讓中國成為全球救世主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;進程已經開始了。近年來，從化石燃料轉型已成為習近平的口頭禪，也成了中國產業政策反覆提到的主題。它正在取得成果：中國現在是世界領先的氣候友好型技術製造國，生產&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240308/china-solar-energy-exports/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/business/20240308/china-solar-energy-exports/&quot;&gt;太陽能電池板&lt;/a&gt;、電動汽車&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2023/05/16/business/china-ev-battery.html&quot;&gt;電池&lt;/a&gt;和&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/01/01/business/byd-2023-sales.html&quot;&gt;電動汽車&lt;/a&gt;。去年，能源轉型成為中國整體投資和經濟增長的最大推動力，使中國成為第一個實現這一目標的大型經濟體。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這給美國和全人類提出了一個重要的問題：習近平是正確的嗎？是由中國這樣的國家主導的體制能更好地解決像氣候變化這樣的代際危機，抑或分散化的市場方式——即美國的方式——才是答案？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這個問題的答案，可能直接關係到美國國力與影響力的走向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看看 20 世紀初發生的事情，當時法西斯主義構成了全球威脅。美國加入那場鬥爭的時間較晚，但憑藉其工業實力——民主的軍工廠——佔據了上風。誰打開這扇大門，誰就能繼承這個王國，美國開始着手建立一個新的貿易和國際關係架構。美國統治的時代開始了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同樣，氣候變化也是一個全球性問題，威脅着我們的物種和世界的生物多樣性。&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/05/02/opinion/brazil-lula-china-russia.html&quot;&gt;巴西&lt;/a&gt;、巴基斯坦、&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/08/18/business/indonesia-nickel-china-us.html&quot;&gt;印度尼西亞&lt;/a&gt;和其他已經在努力應對氣候變化影響的大型發展中國家到哪裏找解決方案？答案是能夠提供經濟實惠的脱碳之路的技術，到目前為止，中國提供了大部分的太陽能電池板和電動汽車等。中國的出口日益以&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20240328/yellen-china-green-technology/&quot;&gt;綠色技術為主導&lt;/a&gt;，正在蓬勃發展，其中大部分增長涉及對&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://english.customs.gov.cn/Statics/33c8365f-2900-47ef-b09e-340fded9f156.html&quot;&gt;發展中國家&lt;/a&gt;的出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從美國新自由主義經濟學的觀點來看，由國家主導的這種推動似乎是不正當的，甚至是不公平的。這種想法認為，政府憑藉補貼和政治指令，做出了更適合由市場來做的決定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但中國領導人有自己的考量，他們更看重幾十年後的穩定，而不是今天的股東回報。中國歷史上因饑荒、洪水或未能適應新現實而覆滅的王朝比比皆是。中國共產黨的中央計劃體制重視為自身利益而不斷鬥爭，而今天的鬥爭是針對氣候變化的。中國在 2022 年收到了一個可怕的提醒——一場創紀錄的熱浪持續數週，使&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20220829/china-drought-economy-climate/&quot;&gt;河流乾涸&lt;/a&gt;、莊稼枯萎，並導致數人中暑死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國政府知道，出於理性的自利，它必需進行綠色轉型，否則就有可能和蘇聯一樣，進入歷史的垃圾堆，如今，它正在積極地做準備。越來越多具有科學、技術和環境問題背景的人士開始領導中國政府。上海是中國最大的城市，也是金融和工業的前沿，目前它由環境系統專家、前中國環境保護部部長陳吉寧領導。全國各地都在投入資金，開發&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20230413/china-sodium-batteries/&quot;&gt;可充電電池&lt;/a&gt;等新技術，並將其推向市場，同時也在打造&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20211222/china-catl-electric-car-batteries/&quot;&gt;可再生能源&lt;/a&gt;領域的領軍企業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要明確的是，對於習近平來説，這個綠色議程不純粹是一項環保工作，也有助於他加強對權力的控制。例如，2015 年，中央生態環境保護督察組成立，調查省級領導甚至中央政府機構是否遵守了他的綠色推動計劃，這給了他另一個工具，來行使他已經相當大的權力和權威。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與此同時，對習近平來説，鎖定可再生能源也是一個國家安全問題；與美國不同的是，中國幾乎所有的石油都依靠進口，一旦發生戰爭，美國海軍可能會在馬六甲海峽等咽喉要道切斷中國的石油供應。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;習近平的計劃——可以稱之為他的綠色大躍進——有着嚴重的缺陷。中國還在繼續建設燃煤電廠，其年度温室氣體排放量仍然遠遠高於美國，儘管美國的人均排放量更高。中國的電動汽車產業是建立在補貼基礎上的，而且中國可能正在使用強迫勞工來生產太陽能電池板。這些都是嚴重的問題，但當巴基斯坦發生洪水，巴西想要建造電動汽車工廠，或者南非迫切需要太陽能電池板來支撐搖搖欲墜的電網時，這些問題就會被淡忘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國的政治可能會在不經意間幫助中國蠶食可再生能源產品的全球市場份額。當美國——無論是出於國家安全原因還是保護主義原因——將華為這樣的中國公司擋在美國市場之外，或者不再歡迎比亞迪這樣的電動汽車製造商，以及涉及人工智能或自動駕駛汽車的公司時，這些企業只能把目光投向別處。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登總統提出的旨在應對氣候變化的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/02/21/climate/inflation-reduction-act-progress-climate.html&quot;&gt;《通貨膨脹削減法案》&lt;/a&gt;使美國走上了邁向碳中和的堅實道路。但美國的權力下放和對私人創新的重視，意味着政府政策無法產生與中國相當的影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，美國人必須認識到，總的來説，中國提供低成本綠色技術的能力對世界上大多數國家，也許對我們所有人來説，都是一個好消息。全人類都需要大規模、快速地轉向可再生能源。美國在創新方面仍處於領先地位，而中國則擅長將前沿科學以具有成本效益的方式應用到現實世界中。如果美國的政界人士、投資者和企業認識到，氣候變化是人類最大的威脅，這將為同中國的外交、合作和建設性競爭開闢道路，使我們所有人受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國和美國可以合作使世界實現脱碳。但如果美國人不認真對待這件事，中國人就會自己動手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果美國試圖通過企業黑名單、貿易或技術禁令或外交壓力來阻撓中國，那麼它最終將會被視為氣候問題的一部分。本月早些時候就出現了這樣的情況，美國財政部長耶倫在訪問中國期間敦促中國官員&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/06/business/economy/us-china-yellen.html&quot;&gt;控制綠色技術出口&lt;/a&gt;，美國稱這些技術正在損害美國公司的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國用帶來污染的製造業換取出口，這個經濟模式一直運行良好，習近平不會徹底放棄。他似乎也不準備停止燃煤電廠的建設。在綠色轉型完成之前，兩者都被認為是經濟和能源安全所必需的。但它們現在只是達到目的的一種手段。最終的目的似乎是實現碳中和，同時主導使之成為可能的產業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就像美國在第二次世界大戰中姍姍來遲一樣，中國的清潔技術公司也是後來者，它們借用了其他地方開發的技術。但歷史獎勵的不一定是先到者，而是最後到來者——也就是當問題得到解決時到來的人。習近平似乎覺察到了迫在眉睫的氣候混亂。在解決這個問題的競賽中獲勝，就意味着贏得下一個世界。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Jacob Dreye 是一位美國編輯和作家，專注於中國政治經濟學和科學的交叉領域。他居住在上海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/19/opinion/china-climate-xi-jinping.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 09:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>