<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>紐約時報</title>
        <description>紐約時報全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://nytimes.com</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中印邊境爭端：為何兩國因「不毛之地」紛爭不休]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20240711/india-china-border/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;YUDHIJIT BHATTACHARJEE&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-07-11 04:34:35&quot; datetime=&quot;2024-07-11 04:34:35&quot;&gt;2024 年 7 月 11 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/30/magazine/cn-30mag-indiachina-1-copy/30mag-indiachina-1-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;647&quot;&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Illustration by Johnny Dombrowski&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;印度與中國之間長約 3300 公里的邊界線穿越世界上一些最荒涼的地帶。西部邊界延伸在印度的拉達克地區，海拔在 4000 至 6000 多米之間，在沒有積雪的月份，那裏的地貌看上去與月球表面差不多。土地是沙質的，遍佈着岩石和礫石，寸草不生，看不到有任何動物生活在這裏的跡象。冬天的氣温能降到零下 40 度。荒涼和貧瘠的景觀，讓踏上那片土地的人感到絕望。「我去過那些地方」，一名印度前外交官對我説，他現在在德里的一個國際佛教組織工作。「你去那裏時常常會想的問題是，到底有誰竟然想要這片土地？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但不管多麼荒涼，民族國家都不會這麼看待領土。這就是為什麼印中兩國都沿着沒有標識、許多地段存在爭議的邊界線，在海拔這麼高的地方部署軍隊的原因。沒有任何圍欄或鐵絲網劃分領土的情況下，兩國的士兵沿着所謂的實際控制線巡邏時，都不得不應對相當大的模糊性。曾任印度陸軍軍事行動總監、現已退休的維諾德·巴蒂亞將這裏的印中邊界描述為一條看法線。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「它實際上是四條線」，我去年訪問德里時，他這樣對我説。「一條是印度對實際控制線的看法。另一條是中國對實際控制線的看法。第三條是印度對中國對實際控制線看法的看法——因為我們有基於他們巡邏線的看法。第四條自然而然是中國對印度對實際控制線看法的看法。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明確性的缺乏意味着，邊界沿線的幾個地帶實際上是無人區，印中軍隊都在那裏巡邏。雙方的士兵都經常把空煙盒和空啤酒罐作為領土主張的標誌留在那裏。同時，根據兩國 1996 年達成的禁止在邊界使用槍支彈藥的協議，雙方的士兵在巡邏時都有法律義務保持克制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雙方的部隊相遇時，他們按照一個兩國商定的協議行事，以避免衝突。「我們打出一條橫幅，上面用英文和中文寫着：‘你們在我們的領土上。請離開’」，巴蒂亞對我説。「他們打出自己的橫幅，上面用印地語和英文寫着：‘你們在我們的領土。你們離開’。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歷史上，這些對峙通常會得到和平解決。但近年來，對峙有時會升級為小規模衝突。例如，2022 年 12 月初的一個夜晚，幾百名中國士兵試圖從四個點突破央澤高地山脊邊界線的石牆，這段石牆位於印度最東部的阿魯納恰爾邦邊界的東段，中國聲稱該地段是西藏的一部分。據印度媒體報道（印度軍方沒有對事件提供公開説明），中國軍隊配備了狼牙棒（佈滿釘子的棍子）、「猴子拳頭」（將繩子的一部分打成結當做武器）以及電擊槍。印度士兵使用了自己的簡易武器，最終迫使中國軍隊撤離。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管沒有人員死亡，但這次交火很激烈，是自 2020 年 6 月在&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2020/06/16/world/asia/indian-china-border-clash.html&quot;&gt;加勒萬山谷發生衝突&lt;/a&gt;以來最嚴重的衝突，那次衝突導致 20 名印度士兵和至少四名中國士兵死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像加勒萬和央澤這樣的事件反映了兩國之間敵意加劇的時代，自 1962 年戰爭以來的幾十年裏，兩國關係雖然緊張，但總體上保持着和平。今天，印度和中國在實際控制線沿線各駐紮了大約 6 萬名士兵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賈亞德瓦·拉納德在印度主要的對外情報機構研究與分析局工作多年，現供職於印度國家安全顧問委員會。在他看來，在可預見的未來，沿邊界的小規模衝突可能會經常發生。「這場衝突不會很快消失」，他告訴我。在很大程度上，這不僅僅是為了獲得領土，也與更廣泛的地緣政治競爭有關。「更大的問題是他們不希望印度崛起」，拉納德説，他指的是中國。「因為他們認為自己是印太地區唯一的強國。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這兩個國家也在越來越多地爭奪全球影響力。兩個國家都有一位強大的民族主義領導人：中國國家主席習近平和剛剛贏得第三個任期的印度總理納倫德拉·莫迪，儘管後者的政黨在選舉中受挫，導致他需要依賴議會中的盟友。習近平在 2017 年中國共產黨第十九次代表大會上的講話中宣稱，中國「迎來了從站起來、富起來到強起來的偉大飛躍」，可以為解決人類面臨的問題提供「中國智慧和中國方案」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度近年的經濟增長讓莫迪變得更有底氣。去年，印度人口超過中國，其經濟規模雖然仍遠小於中國，但預計未來幾年將增長更快。和習近平一樣，莫迪也談到了印度的雄心壯志，即重拾其古老的榮耀，恢復其作為「Vishwaguru」的地位，這個梵文詞的意思是「世界的老師」。哪怕就在十年前，還見不到印度有如此的自信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;倫敦國王學院國際關係學教授哈什·潘特認為，與前幾屆政府相比，莫迪政府「在闡述印度的國家安全優先事項，以及表明新德里將為這些利益挺身而出方面要強勢得多」。2019 年，印度對其所稱的巴基斯坦巴拉科特恐怖分子訓練營進行了空襲，表明了印度的這一立場。潘特告訴我：「巴拉科特事件是一個信號，表明印度願意利用軍事手段取得某些成果，並試探能做到什麼程度。」去年，印度駁斥了歐盟對其繼續進口俄羅斯石油的批評，印度的行為被認為是在幫助俄羅斯進行對烏克蘭的戰爭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在去年的一次外交危機中，新德里的強硬態度再次顯現，當時加拿大宣佈懷疑其境內一名錫克分離主義領導人遇害事件與印度情報部門有關。印度政府否認了這一指控，並要求查看相關證據。印度政府還指責加拿大庇護錫克教恐怖分子。去年 10 月，印度政府表示將取消 62 名加拿大駐印度外交官中的 41 人的外交豁免權，加拿大不得不將這 41 人從印度撤回。作為進一步的報復，加拿大人的印度簽證被暫停了一個多月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 5 月，在加拿大警方逮捕並指控三名居住在埃德蒙頓的印度公民涉嫌去年的謀殺案後，印度外長暗示這起謀殺案與幫派暴力有關，並指責加拿大當局縱容「來自印度，特別是來自旁遮普邦的有組織犯罪在加拿大活動」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從印度官員談論這些問題的方式中，我們不難察覺到某種程度的戰鬥姿態。去年秋天我去了德里，看到加拿大的指控在印度首都引發了一種蔑視的情緒。潘卡傑·瑟倫曾在 2018 年至 2021 年期間任印度副國家安全顧問，現任安全問題研究機構 NatStrat 負責人，他將印度今天在國際舞台上的自信與 20 世紀 80 年代不自信的外交政策進行了對比。「那時我們根本就是沾蘇聯的光」，他告訴我。但作為世界第五大經濟體，印度沒有理由再畏手畏腳了。他説，「今天，我們的政府認為，我們忍辱負重的時間太久了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/30/magazine/30mag-indiachina-2/30mag-indiachina-2-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt; &lt;cite&gt;Illustration by Johnny Dombrowski&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1962 年的印中戰爭&lt;/b&gt;是由一系列邊境衝突引發的，這些衝突與最近幾年的情況並沒有太大不同。不過，早年的爭端不僅僅是出於領土上的分歧。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017 年，習近平去信給毗鄰阿魯納恰爾邦的西藏南部隆子縣一個放牧犛牛的家庭的兩姐妹，感謝她們為保衞邊境所做的努力。據中國國家媒體報道，直到 20 世紀 90 年代中期，這兩名藏族女性和她們的父親一直是她們所在的玉麥鄉的僅有居民；此後，玉麥鄉的人口增加到 200 多人。這封信在中國廣為傳播，習近平在信中表示，希望這一家人能激勵其他牧民像「格桑花」一樣紮根當地，成為中國領土的守護者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自就任國家主席以來，習近平多次談到，要毫不妥協地保護國家的「核心利益」——這個詞被理解為包括中國的領土和主權主張。在習近平治下，在中國堅稱幾乎完全屬於其領土的南海，中國將珊瑚礁和從海牀挖出的沙堆改建成人工島，現在這些人工島已經高度軍事化，配備了導彈和機場。習近平還強調，中國致力於實現其夙願，與 1949 年從中國大陸分裂出去的台灣「統一」。還有一個類似的優先事項，就是通過鎮壓長達數十年的西藏獨立運動，來鞏固中國對西藏的控制。孔達帕利告訴我，中國在與印度接壤的邊境地區採取咄咄逼人的姿態，也是出於對有爭議地區宣示主權的總體目標。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年我在德里會見的一位印度高級情報官員解釋説，中國在實際控制線附近的敵意有兩個戰略目標：削弱印度在自己後院的影響力，束縛印度的軍事力量，以削弱印度更廣泛的地緣政治影響力。「我們是本地區的老大哥：孟加拉國、尼泊爾、斯里蘭卡——當他們遇到問題時都會指望印度」，他説。「中國想打擊我們，説，‘印度連自己的風險都處理不好，怎能向你們提供一張安全網呢？’」他認為中國針對印度的網絡攻擊也是同樣的動機：希望削弱印度的地位。他説，中國的敵意旨在削弱印度對戰略聯盟的參與，而這些聯盟正是為了對抗中國的威脅而存在的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一個類似例子是由印度、美國、澳大利亞和日本組成的四方安全對話，它們的共同目標是防止中國主導印太地區。根據這位情報官員的説法，中國人「不希望印度成為美國在該地區的長臂，也不希望印度成為四方會談等組織的活躍成員，這就又回到了邊界問題上。他們想把我們困在陸地邊界上，因為地緣政治的未來在海洋上。他們不希望我們如魚得水」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這位官員告訴我，中國的經濟實力幫助其擴大了在該地區的影響力，這是印度無法匹敵的。作為習近平於 2013 年啓動的「一帶一路」倡議的一部分，中國在印度的每一個鄰國都投資了基礎設施項目。「我們稱它們為戰略項目，因為他們進行這些投資時，並不考慮商業上的回報」，他説。中國從這些投資中獲得的是「巨大的影響力」。他還説，印度不僅在資源方面無法與之競爭，而且也不可能像他所聲稱的中國人那樣行事。「他們真的是拿着一袋袋現金來」，他説。「我們必須得到議會的批准，這個批准，那個批准。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在西藏邊境，這種做法採取了更實際的形式，中國在西藏沿過境建造了 620 多個新的「小康村」。為支持這些村莊的建設，中國在道路、電站、學校和醫療衞生設施上投入了數十億元人民幣。每個定居點由大約 100 户人家組成，配備了暖氣和互聯網連接等現代化設施。孔達帕利説，搬進村的有藏人也有漢人——其中許多是退伍軍人，這有效地改變了該地區的人口結構，並增強了北京鎮壓藏人反抗的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這些定居點實際上就是情報前哨站」，孔達帕利説。與緊挨着實際控制線的小康村不同，印度一側的定居點位於印度領土內 30 至 50 公里處。孔達帕利表示，這給了小康村的定居者一個侵佔印度領土的機會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度當局認為，這些邊境村莊的建立是用來支撐一種逐步蠶食戰略，也就是安全戰略家們所説的「薩拉米香腸切片」，多年來，中國一直在南海實施這一戰略，現在試圖在實際控制線複製這種做法。在德里與我交談的印度高級情報官員向我解釋了中國軍隊是如何在邊境行動的。「很簡單，但也很明確」，在德里一家酒店的露台上吃早餐時，他告訴我説。「首先是他們的犛牛進入邊境常見的牧場。犛牛在附近逗留幾周後，牧民就會過來。然後，他們開始為牧民修築小路。再然後，因為那裏有牧民和犛牛，解放軍就會過來，説‘這些是我們的國民——我們只是過來看看他們’。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這名官員接着説：「一旦部隊開始過來巡邏，他們就會搭起帳篷，説，‘我們的部隊需要休息。’接下來他們會説，‘小路不好走，讓我們開始修路吧。’然後，他們會阻止我們的巡邏隊進入那個區域。一旦道路修好，帳篷就會變成水泥建築。這樣，通過大約八到九個步驟，他們就創造了新的‘地面上的事實’，並説，‘這是我們的。’」實際上，不費一槍一彈就贏得了一場戰爭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這似乎就是解放軍一直以來的目標，不僅是在加勒萬河谷，在中國軍隊於 2020 年春天進入的拉達克東部邊界的幾個地區也是如此。在加勒萬衝突之後，雙方都從該地點撤離，但中國士兵繼續佔領其他地區，包括班公湖沿岸地區，該湖的最西端距加勒萬河谷南部約 80 公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度開始反擊。2020 年 8 月 29 日傍晚，一支秘密的印度遊擊部隊與印度陸軍士兵一起開始登上拉達克東部的一個山坡。這些羣山是岡底斯山脈的一部分，岡底斯山脈是一連串崎嶇的山峯，其中最高峯達到 6700 米，從班公湖南岸附近開始，向東南方向延伸約 800 公里。由於地形崎嶇，1962 年戰爭過後，印度和中國都沒有佔領該山脈沿線的高地。但現在，近六十年過去了，印度陸軍指揮官希望控制其中的幾個山頂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;負責此次行動的最高指揮官 Y·K·喬希中將後來在接受媒體採訪時透露，這次名為「雪豹」的行動是為了應對中國人民解放軍的入侵而策劃的。8 月 29 日晚，印度軍隊佔領了一座戰略高地。次日清晨，印度坦克開上了山脈東南方數公里處的山坡，使印度軍隊得以拿下熱贊拉山口，這是一個戰略要地，可以俯瞰山脈另一側駐紮在莫爾多的中國駐軍。等到中國軍隊將裝備和部隊運上他們一側的山坡時，印度軍隊已經佔據了優勢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喬希在接受印度資深軍事記者尼廷·戈卡萊的視頻採訪時説，這次行動「計劃周密，考慮周到，執行得當，取得了出其不意的效果」。戈卡萊經營着一個名為 Stratnews Global 的外交事務網站（印度軍方尚未正式發佈有關此次行動的任何信息，但我從戈卡萊那獲得了一份摘要描述）。印度方面有一人陣亡：53 歲的遊擊特種邊防部隊士兵尼瑪丹增，該部隊成立於 60 年前，旨在開展針對中國的秘密行動。丹增和特種邊防部隊的其他成員一樣，都是藏族人，他死於 1962 年戰爭遺留的地雷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喬希向 Stratnews 網站解釋説，印度攻佔岡底斯山脈那處高地的目的是迫使中國從當月早些時候解放軍佔領的地區撤出。該戰略為印度與中國的談判提供了籌碼，並最終取得了成功：2021 年 2 月，中國人民解放軍拆除建築，將士兵從這些地方撤出，以換取印度軍隊撤出山頂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，這並不意味着中國已經放棄。事實上，自 2021 年以來，解放軍在班公湖以北更廣泛地區的軍事存在顯著增加。根據戰略與國際研究中心對 2022 年 10 月 4 日拍攝的衞星圖像的分析，中國在班公湖以北建造了一個新的解放軍師部，距離實際控制線只有約 5.6 公里。據戰略與國際研究中心報道，它的輔助建築「兩側有很多壕溝和護岸，用於儲存和保護設備」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/30/magazine/30mag-indiachina-4/30mag-indiachina-4-jumbo.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Illustration by Johnny Dombrowski&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;去年 8 月底，&lt;/b&gt;中國自然資源部發布了一份新地圖，將阿克賽欽和阿魯納恰爾邦列為中國領土。中國以前也發佈過這樣的地圖。但新地圖發佈的時間距離印度在德里主辦 G20 峯會不到兩週，這表明它是一次精心策劃的攻擊，目的是在印度希望展示其日益增長的影響力之際對其進行破壞。一名政府發言人表示，中國的此類行動只會「使邊界問題的解決複雜化」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度認為中國試圖採取類似的策略，在中國稱「藏南」的阿魯納恰爾邦的問題上向印度施壓。今年 4 月，中國民政部宣佈將對該地區的 30 個地方進行重新命名，這是自 2017 年以來的第四次。去年 3 月，中國選擇不派代表參加印度在阿魯納恰爾邦首府伊塔納格爾主辦的 G20 會議，以此作為提醒，中國認為印度在那裏的統治是非法的。「當有印度官員代表團前往中國時，中國駐德里大使館不會向屬於阿魯納恰爾邦的代表簽發蓋章簽證」，這位現供職於非營利性佛教組織的前外交官説。使館官員會將一張未蓋章的紙訂在護照上，作為對其入境的核準。「他們説這個人是受歡迎的，因為他的所在地是中國的一部分」，這位前外交官告訴我，這樣做的結果是，印度政府無法派遣該代表，因為這樣做就等於認可了中國的立場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國對阿魯納恰爾邦，尤其是它的達旺地區感興趣的一個原因是，那裏擁有包括達旺寺在內的佛教聖地。該寺始建於 17 世紀末，是世界第二大佛教寺院，僅次於西藏拉薩的哲蚌寺。1959 年，達賴喇嘛逃離西藏，經過艱苦的山路跋涉進入阿魯納恰爾邦，達旺寺是他在印度的第一個避難所。蘭德公司的德里克·格羅斯曼解釋説，中國之所以想得到達旺，是因為它相信控制目前西藏以外最重要的藏傳佛教中心，將有助於鞏固它對西藏人口的控制。「他們有些擔心，由於印度繼續為達賴喇嘛提供安全庇護，達賴喇嘛在某個時候可能會回到達旺，並以此為槓桿，激勵西藏人民繼續試圖從中國獨立」，格羅斯曼説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度政府對居住在邊境附近的印度人也有自己的擔憂：它擔心印度人可能會轉而效忠中國。阿魯納恰爾邦和印度東北部的大部分地區一樣，不如印度其他地區發達；許多偏遠地區的農村社區生活相對封閉。住在達旺的退休政府僱員葉西·平措告訴我，即使 20 年前，在他長大的村子裏，許多人也沒有完全意識到自己是印度人。「他們不知道有一個國家叫印度，也不知道有一個國家叫中國」，他説。多年來，印度當局的努力接觸幫助改變了這一點，他説：「現在，他們明白印度是他們的國家。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分邊境居民對印度的認同感剛剛形成，這是中國修建的小康村莊引起印度政府擔憂的另一個原因。「他們的想法是，當他們宣傳自己村莊的發展時，我們這邊的人會看到，説，‘哦，我們太窮了，’」與我共進早餐的那位印度情報官員告訴我。「藏人會發現，相比之下，阿魯納恰爾邦是多麼貧窮。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國邊境村莊更好的手機信號讓實際控制線另一側的人們羨慕不已，那裏一些地區的居民能夠接收到來自中國手機信號塔的信號。平措告訴我，在邊境附近，手機可以自動切換到中國網絡。在我們談話的當天早些時候，他參觀了靠近實際控制線的一個地區。「到那裏之後，我注意到我的手機顯示的是下午三點半」，他説。有那麼一會兒，平措不明白時間怎麼會過得這麼快。然後他意識到手機顯示的是中國時間，比印度時間早 2 小時 30 分鐘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;來自阿魯納恰爾邦的佛教僧侶阿旺扎西告訴我，中國試圖討好以佛教徒為主的印度邊境人口，是其「漢化」佛教努力的一部分——淡化其西藏特徵，使其更中國化。他説，他聽説中國政府向印度犛牛牧民提供住房和經濟補貼，吸引他們在一些新建的村莊定居。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這裏的大多數人都忠於印度，是達賴喇嘛尊者的追隨者」，他告訴我。但他補充説，在現任達賴喇嘛去世後，這種情況可能會改變。「只要有人給錢，他們就會動搖。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年 4 月，印度政府宣佈了一項「活力村」計劃，以回應中國的「小康村」。印度政府表示，計劃在未來 10 年投資 6 億美元，用於開發從拉達克到阿魯納恰爾邦的實際控制線沿線已經有人定居的約 3000 個村莊。通過修建道路、水壩、學校和醫院，以及改善這一地區的電信服務，讓邊境社區的人們有理由留在原地，並忠於印度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;長期研究西藏和中印關係的學者、現希夫納達爾大學喜馬拉雅研究卓越中心傑出研究員克勞德·阿爾皮説，過去幾年的小規模衝突也帶來了一些不幸中的好處。這迫使雙方就拉達克某些地區的邊界問題達成正式協議。「事實上，這是第一次為這一地區繪製實控線地圖」，阿爾皮告訴我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括登姆喬克和德普桑在內的其他地方仍存在邊界爭端。印度政府發言人稱，儘管莫迪和習近平在去年 8 月的南非峯會上同意加快邊界問題的「脱離接觸和降級」，但目前尚不清楚這些問題是否會很快得到解決。儘管他的政黨在最近的選舉中失去了多數席位，但莫迪在與中國邊界爭端等民族主義問題上的決策權不太可能在他的第三個任期內減弱，這反過來意味着印度在實際控制線問題上的強硬態度可能會繼續下去。「今天，在加勒萬事件之後，毫無疑問，中國可以進入印度領土幾百米以外的地方」，阿爾皮説。「印度這一次做出了非常強烈的回應。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Yudhijit Bhattacharjee 是一位特約撰稿人，十多年來一直在報道地緣政治、全球安全和間諜活動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/27/magazine/india-china-border.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 17:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[我愛拜登，但他是時候退出了]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/opinion/20240711/joe-biden-democratic-nominee/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;喬治·克魯尼&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-07-11 03:12:14&quot; datetime=&quot;2024-07-11 03:12:14&quot;&gt;2024 年 7 月 11 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/10/multimedia/10clooney1-qctb/10clooney1-qctb-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;6 月，拜登總統在洛杉磯的一個籌款活動上。 &lt;cite&gt;Alex Brandon/Associated Press&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;我一生都是民主黨人；我對此毫無歉意。我為我的政黨所代表的一切和它的主張感到驕傲。在參與民主進程和支持我選擇的候選人過程中，我領導了我黨歷史上規模最大的一些籌款活動——&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.cnn.com/2012/05/11/politics/california-obama-fundraiser/index.html&quot;&gt;2012 年&lt;/a&gt;為貝拉克·奧巴馬。&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://deadline.com/2016/04/george-clooney-hillary-clinton-fundraisers-jeffrey-katzenberg-steven-spielberg-bernie-sanders-1201738559/&quot;&gt;2016 年&lt;/a&gt;為希拉里·克林頓。2020 年為喬·拜登。上個月，我參與主辦了有史以來最大的一次支持民主黨候選人的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/16/us/politics/biden-fundraiser-los-angeles.html&quot;&gt;籌款活動&lt;/a&gt;，為拜登總統連任競選募集資金。我説了這麼多，只是為了表達我對這項工作的信心，以及我認為此刻的意義有多麼深遠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我愛拜登，無論是在他擔任參議員、擔任副總統還是總統的時候。我把他當作朋友，我相信他。相信他的品格。相信他的道德。在過去四年裏，他贏得了面前的許多戰鬥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，有一場戰鬥他贏不了，那就是與時間的鬥爭。我們誰也做不到。這麼説讓我很難過，但是，三週前的籌款會上，和我在一起的喬·拜登已經不是 2010 年那個「&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.theguardian.com/world/richard-adams-blog/2010/mar/23/us-healthcare-reform-obama-law&quot;&gt;了不起&lt;/a&gt;」的喬·拜登了。他甚至不是 2020 年的喬·拜登。他就是我們在辯論中看到的那個人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他累了嗎？是的。感冒嗎？也許。但是我們的政黨領袖不能再對我們説 5100 萬人沒有看到我們剛剛看到的東西。特朗普第二次上任的可能性，讓我們驚恐萬分，以至於我們選擇忽視了所有的警示。喬治·斯特凡諾普洛斯的採訪只是強化了我們上週所看到的情況。作為民主黨人，每當看到我們尊敬的總統走下空軍一號，或者走回麥克風前回答一個未經事先安排的問題時，我們都會屏住呼吸，或者調低音量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;指出這些問題是公平的嗎？當然公平。這與年齡有關。僅此而已。但這無法逆轉。在這位總統的領導下，我們無法贏得 11 月的大選。最重要的是，我們也無法贏得眾議院，而且還將失去參議院。這不僅僅是我的觀點；這也是同我私下交談過的每一位參議員、國會議員和州長的觀點。每一個人，無論他或她在公開場合説什麼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們喜歡談論共和黨是如何將所有權力，以及羅納德·里根和喬治·H·W·布什讓共和黨變得如此強大的所有特徵拱手交給一個只是戀棧總統職位的人，而我們的大多數國會議員卻選擇靜觀其變，看看大壩是否會決堤。然而大壩已經決堤。我們可以把頭埋在沙子裏，祈禱 11 月出現奇蹟，我們也可以説出真相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人説民主黨人已經用選票表達了自己的立場，因此提名已經塵埃落定，即便我們剛剛瞭解到令人不安的新情況，這樣説至少是不誠實的。我們都認為共和黨人應該放棄他們的提名人，因為他已經被判 34 項重罪。那也是令人不安的新情況。民主黨高層——查克·舒默、哈基姆·傑弗里斯、南希·佩洛西——以及參議員、眾議員，還有其他在 11 月大選中面臨失敗的候選人們，需要要求現任總統自願讓位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們被告知，如果這樣，接下來會發生可怕的事，但這些故事都不是真的。實際上最有可能的是，拜登-哈里斯的金庫裏的錢可以用來幫助選舉總統候選人和其他民主黨人。這位新候選人不會被排除在俄亥俄州的票箱之外。我們民主黨擁有非常令人鼓舞的後備力量。我們不任命領導人，也不受個人崇拜的影響；我們投票選舉總統。我們可以很容易地預見到，一羣強大的民主黨人會挺身而出，告訴我們，為什麼他們最有資格領導這個國家，並且應對一些我們從特朗普所謂的總統競選復仇之旅中看到的令人深感擔憂的趨勢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讓我們聽聽韋斯·摩爾、卡瑪拉·哈里斯、格雷琴·惠特默、加文·紐森、安迪·貝希爾和 J·B·普利茲克等人的看法。讓我們達成共識，候選人之間不要互相攻擊，要在我們有限的時間內，集中討論如何讓這個國家騰飛。然後我們可以在下個月的民主黨全國代表大會上找出答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;會不會很亂？會。民主就是混亂的。但這會讓我們的政黨活躍起來，喚醒那些早在 6 月辯論之前就已經放棄投票的選民嗎？肯定會。距離選舉日的時間不多了，這是我們的一個優勢，而不是危險。這將使我們有機會展示未來，而不會有那麼對手的研究和負面宣傳——在昂貴而漫長到可笑的選舉季，這種研究與宣傳是少不了的。對於民主來説，這可能是一個激動人心的時刻，正如我們剛剛看到的那樣，大約 200 名法國候選人退出選舉，放棄了自己的個人抱負，從極右翼手中拯救了他們的民主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喬·拜登是英雄；他在 2020 年拯救了民主。我們需要他在 2024 年再次拯救民主。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;喬治·克魯尼是演員、導演和電影製片人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：晉其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/10/opinion/joe-biden-democratic-nominee.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 15:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[北約首次公開譴責中國為俄羅斯提供軍事支持]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20240711/nato-china-russia-ukraine/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;DAVID E. SANGER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-07-11 10:44:50&quot; datetime=&quot;2024-07-11 10:44:50&quot;&gt;2024 年 7 月 11 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/10/multimedia/10dc-prexy-qlmz/10dc-prexy-qlmz-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;北約成員國政府首腦週三在華盛頓舉行的峯會上。 &lt;cite&gt;Eric Lee/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;幾十年來，北約一直將中國視為一個遙遠的威脅，但在週三，它指責北京成為「俄羅斯對烏克蘭戰爭的決定性助推者」，要求中國停止向俄羅斯運送「武器部件」和其他對重建俄羅斯軍隊至關重要的技術。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該聲明包含在北約 32 位領導人週三晚上前往白宮參加晚宴前不久批准的一份聲明中。這對北約來説是一個重大的轉變，直到 2019 年，北約才正式提到中國是一個擔憂，而且僅用最為温和的措辭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在，北約第一次加入華盛頓的行列，譴責中國對俄羅斯的軍事支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但宣言中隱含的威脅是，中國對俄羅斯日益增長的支持將令它付出代價。聲明稱，中國「在為歐洲近期歷史上最大規模的戰爭賦能時，其利益和聲譽不可能不受到負面影響」，並特別指出「中國對俄羅斯國防工業基礎的大規模支持」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北約的宣言沒有具體説明這些代價是什麼，不過第一步自然是對中國實施經濟制裁，禁止中國進入部分全球市場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在一年前，歐洲領導人還在猶豫是否要挑戰北京，尤其是像德國這樣將中國視為高端汽車和奢侈品重要市場的國家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年初，就在北京冬奧會前夕，普京總統和習近平主席簽署了一項「沒有止境」的夥伴關係協議，許多歐洲領導人起初對它不屑一顧。就連拜登總統也表示，他懷疑這兩個有很長一段時間相互敵對的國家能否合作。2023 年 3 月，在訪問加拿大期間，他説，「我認為我們大大誇張了」這種夥伴關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「過去三個月來，我一直聽到有人説，‘中國將向俄羅斯提供大量武器，他們會這麼做的’，很多人都在談論這個問題」，拜登説。「他們還沒有。這並不意味着他們不會，但他們還沒有。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在俄羅斯入侵烏克蘭 29 個月後，這種觀點發生了巨大變化。儘管中國聽從了不要向俄羅斯提供完整武器系統的警告，但是除此之外，它做了所有事，提供了計算機芯片、先進軟件和零部件，這些都是原本只能大量生產有缺陷和過時設備的俄羅斯國防工業基地進行重建時所需要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些情報證據是拜登政府提供給北約國家的，目的是説服那些認為中國不是這場戰爭核心角色的懷疑論者。這一行動取得了成功，但是在美國財政部的經濟制裁令公佈了向俄羅斯輸送技術的中國幌子公司和製造商的名單之後才得以實現的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這份聲明表明，北約盟國現在共同理解了這一挑戰，正在呼籲中華人民共和國停止這種活動」，拜登的國家安全顧問傑克·沙利文週三下午表示。「如果中國的這種支持繼續下去，它將削弱與歐洲各國的關係，美國將與我們的歐洲盟友協調，繼續對參與這種活動的中國實體實施制裁。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聲明還指責中國針對美國和歐洲的「惡意網絡和混合活動，包括虛假信息」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國否認自己在這場戰爭起到重要作用，中國官員公開和私下都指責華盛頓極度虛偽，指出美國正在向烏克蘭軍隊提供價值數百億美元的彈藥、導彈系統、坦克，很快還會提供 F-16 戰機。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 5 月，在美國實施制裁後，中國外交部發言人汪文斌稱美國的指責「極其虛偽，也十分不負責任」。但他沒有否認具體細節。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不論拜登與習近平去年 11 月在加利福尼亞州會面時釋出了怎樣的善意，都可能因為中國在烏克蘭問題上的角色而受到影響。當時，拜登私下警告習近平不要干涉 2024 年的總統選舉，但當時還沒有證據表明，中國正與伊朗和朝鮮一道，成為支持俄羅斯戰爭的主要力量。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;David E. Sanger 報道拜登政府和國家安全。他在時報任職超過 40 年，著有數本關於美國國家安全挑戰的書。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/david-e-sanger&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/10/us/politics/nato-china-russia-ukraine.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 11:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[暴力事件激增，巴基斯坦中資項目面臨安全挑戰]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20240711/pakistan-china-attacks/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;ZIA ur-REHMAN, CHRISTINA GOLDBAUM&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-07-11 09:58:35&quot; datetime=&quot;2024-07-11 09:58:35&quot;&gt;2024 年 7 月 11 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/08/multimedia/00pakistan-china-7-cgbm/00pakistan-china-7-cgbm-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;工作人員搬運一名遇難者的遺體。今年 3 月，巴基斯坦比舍姆發生了一起造成中國工人死亡的自殺式爆炸事件。 &lt;cite&gt;EPA, via Shutterstock&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在巴基斯坦西南海岸一個繁忙的港口城市，新建的安全屏障和數百個新檢查站為中國工人提供保護。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在南臨阿拉伯海的巴基斯坦最大城市卡拉奇，官員們為一個負責保護中國資助的開發項目的特種部隊增加了數百名人員。在首都伊斯蘭堡，官員們設立了一支專門保護中國公民的新警隊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦各地針對中國資助的大型項目的武裝暴力事件激增後，當局正在匆忙加強對中國工人的安全保護。襲擊事件已威脅到讓處於嚴重危機中的巴基斯坦經濟得以維持的基礎設施、能源和貿易項目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對這些巴基斯坦項目的投資始於 2015 年，是中國「一帶一路」倡議的一部分，項目總額涉及約 600 億美元。據説目前在巴基斯坦有數萬名中國工人，不過估算數字各不相同。中國的投資對巴基斯坦至關重要，因為自美國 2021 年從鄰國阿富汗撤軍以來，美國對巴基斯坦的援助已逐漸減少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國資助的項目從一開始就面臨着安全挑戰。但在過去三年裏，隨着激進組織在巴基斯坦各地復甦，恐怖襲擊數量激增，中國投資的項目——甚至僅僅是被認為與中國有某種聯繫的項目——已變得越來越易受襲擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年春天發生的一系列襲擊事件凸顯了這一威脅。3 月底，武裝分子襲擊了阿拉伯海西南海岸中國建造和運營的瓜達爾港，造成兩名巴基斯坦保安警察死亡。幾天後，武裝分子以反對中國投資開採當地資源為由，襲擊了該國第二大空軍基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/08/multimedia/00pakistan-china-4-vfbm/00pakistan-china-4-vfbm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;瓜達爾港是巴基斯坦最重要的中資項目之一。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;空軍基地襲擊事件發生後的第二天，一名自殺式炸彈襲擊者駕駛一輛裝滿炸藥的卡車撞擊一五名中國工人乘坐的車輛，導致五人死亡。次月，五名日本工人在卡拉奇遭到自殺式襲擊，據警方的説法，他們被誤認為是中國工人。（雖然日本工人未受到傷害並逃離了現場，但一名不是外國人的旁觀者遇難。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「關鍵是，巴基斯坦最親密的盟友和最重要的捐助國之一現在是該國最易受到恐怖主義襲擊的外國實體」，威爾遜中心南亞研究所所長邁克爾·庫格爾曼説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「巴基斯坦的經濟處於非常不穩定的狀態」，他補充道。「伊斯蘭堡不能讓其最重要的捐助國之一覺得自己如此易受攻擊。這關係到重要利益。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種安全局面似乎已削弱了中國政府對在巴基斯坦投資的信心。上個月，巴基斯坦總理夏巴茲·謝裏夫訪問北京並會見了中國領導人習近平，為能源和基礎設施項目再爭取 170 億美元的資金。但在他訪問結束時，中國政府並未對未來的投資做出明確承諾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有「對加強經濟合作的模糊承諾，但這些結果並沒有達到巴基斯坦所期待的實質性協議」，英國開放大學專門研究中巴關係的學者菲利波·博尼説，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國的「一帶一路」倡議始於 2013 年，已對約 70 個國家的基礎設施建設項目投資了一萬億美元，巴基斯坦一直是該倡議的旗艦地點。中國政府計劃為所謂的「中巴經濟走廊」投資數十億美元的大型項目，其中有幾個已經開工，包括瓜達爾深水港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這些項目的同時，隨着巴基斯坦面臨嚴重的經濟衰退，通脹率達到了兩位數，失業率飆升，中國也向該國提供了越來越多的貸款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/08/multimedia/00pakistan-china-2-zqjv/00pakistan-china-2-zqjv-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;巴基斯坦總理謝裏夫上月在北京與中國領導人習近平舉行了會晤。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年來，這些大型項目一直面臨來自巴基斯坦境內激進組織的威脅，包括伊斯蘭國在該地區的分支、武裝分裂分子，以及巴基斯坦塔利班，後者與阿富汗塔利班有完全相同的意識形態，是其盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;專家們認為，許多組織對中國心懷不滿。伊斯蘭國和巴基斯坦塔利班尋求報復中國政府&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20220902/china-xinjiang-uyghurs/&quot;&gt;鎮壓&lt;/a&gt;新疆維吾爾族穆斯林的做法。據聯合國安理會今年 1 月發佈的一份報告，這兩個組織近年來已開始與東突厥斯坦伊斯蘭運動合作，中國長期以來指責該運動煽動新疆動亂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他組織，如俾路支省的武裝分裂組織俾路支解放軍，反對外來者（包括巴基斯坦中央政府和中國）從該省的自然資源中獲利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在他們看來，中國的開發努力會加強巴基斯坦中央政府，而他們認為中央政府壓制人民」，伊夫蒂卡爾·菲爾杜斯説，他是總部設在伊斯蘭堡的研究平台&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://thekhorasandiary.com/&quot;&gt;The Khorasan Diary&lt;/a&gt;研究武裝團夥的專家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;來自這些團體的暴力事件已在過去三年裏激增，許多專家將激增的原因歸於塔利班在阿富汗奪取了政權。巴基斯坦官員指責塔利班政府為某些團夥（如巴基斯坦塔利班）提供庇護，他們聲稱，這導致了暴力事件的猖獗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿富汗政府已否認了這些説法，並打擊了該國境內的其他恐怖組織，包括伊斯蘭國。但專家們説，那樣做的一個結果是迫使武裝分子進入巴基斯坦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨着巴基斯坦各地的暴力事件增加，針對中國工人和中國項目的襲擊也在增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為了恢復中國政府的信心，巴基斯坦當局已在近幾個月里加強了一個專門安全部門的人員配置，該部門是為保護中國的「一帶一路」項目於 2015 年在警隊和軍隊內部設立的。他們已討論了在瓜達爾港周圍增設圍欄的問題，瓜達爾港是中巴經濟走廊的核心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/08/multimedia/00pakistan-china-5-wzqf/00pakistan-china-5-wzqf-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;一輛載有幾名日本公民的汽車今年 4 月在卡拉奇遇襲後的情景。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但官員表示，巴基斯坦的執法部門已經不堪重負。警察和部隊在抗擊武裝分子方面裝備不足，許多武裝分子有從美國軍隊撤離阿富汗後獲得的美製武器。官員們警告，把重點放在保護中國公民上，可能會以犧牲巴基斯坦人為代價。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國官員敦促巴基斯坦允許中國的私營安保承包商保護中國在巴基斯坦的項目，但巴基斯坦當局拒絕了這個建議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國和平研究所的高級專家阿斯凡迪亞·米爾稱，中巴兩國在應對巴基斯坦塔利班（又稱巴基斯坦塔利班運動，簡稱 TTP）威脅的其他做法上也存在分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦官員已尋求向阿富汗政府施壓，要求它對 TTP 武裝分子採取行動。巴基斯坦有時直接打擊 TTP 武裝分子，官員們説，比如對阿富汗境內發動空襲，驅逐阿富汗難民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國已採取了更具合作性的方式，米爾説，實際上已提出與阿富汗恢復正常外交關係，希望能説服塔利班官員代表北京與 TTP 進行談判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦官員們在加強中國工人安全措施的做法上最近遭到了本國公民的反對。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瓜達爾的數百名居民在最近幾個月走上街頭，抗議政府挖壕溝，將中國人居住的小區與城市其他地區隔開。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;壕溝是最新的安全措施。主要道路兩旁已設有檢查站，每隔幾公里就有警察和部隊人員掃描身份證，搜查車輛。數百名警察和軍人在街上巡邏。有傳聞稱，將用新圍欄把中國建造的部分與該城完全隔開。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「住在瓜達爾住已經讓人感覺像是住在安全隔離區」，29 歲的大學生穆姆塔茲·胡特説。「現在，這些新壕溝以及未來設置圍欄的傳聞正在進一步限制我們的行動，侵犯我們的基本權利。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/08/multimedia/00pakistan-china-6-tvcq/00pakistan-china-6-tvcq-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;中國官員上個月訪問巴基斯坦首都伊斯蘭堡時，街頭升起的兩國國旗。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Christina Goldbaum 是《紐約時報》阿富汗和巴基斯坦分社社長，領導時報對該區域的報道。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/christina-goldbaum&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/10/world/asia/pakistan-china-attacks.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 10:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[莫迪訪問俄羅斯，彰顯西方孤立普京策略失敗]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20240710/russia-india-modi-moscow-putin/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;PAUL SONNE, ANUPREETA DAS&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-07-10 04:24:15&quot; datetime=&quot;2024-07-10 04:24:15&quot;&gt;2024 年 7 月 10 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/08/08/multimedia/08russia-modi-whkl-jzkf/08russia-modi-whkl-jzkf-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;664&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;莫迪與普京在户外散步時交談。 &lt;cite&gt;Gavriil Grigorov/Sputnik, via Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;他們擁抱在一起，在樹下散步。他們喝着茶交流思想，一聊就是幾個小時。他們一起在馬廄裏撫摸着馬匹。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度總理納倫德拉·莫迪五年來首次訪問俄羅斯期間，俄羅斯總統普京與他相處的歡樂場景反映了一個令人警醒的現實。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管西方因俄羅斯 2022 年入侵烏克蘭而採取了孤立俄羅斯的行動，但其他國家在莫斯科問題上&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/world/20230224/c24russia-ukraine-geopolitics/&quot;&gt;追求自己的利益&lt;/a&gt;，幫助普京支撐了俄羅斯的經濟並繼續發動戰爭。俄羅斯入侵幾年後，與美國關係密切的印度已成為僅次於中國的第二大俄羅斯石油進口國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫迪的國事訪問突顯了這一點。週一晚間，莫迪此行的第一站是前往普京在莫斯科郊外的住所。週二，普京將俄羅斯政府的最高民事榮譽聖安德列勳章授予莫迪，對他為兩國關係做出的貢獻表示「衷心感謝」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「兩年半以來，俄羅斯的暴行無休無止，而世界上大多數國家與莫斯科維持某種一如既往的關係，並不感到畏怯或不安」，總部位於華盛頓的卡內基國際和平基金會負責研究的副會長安德魯·韋斯説。「這是俄羅斯持續地緣政治影響力的一個令人痛心的註解。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週一晚間，莫迪與普京擁抱的同時，基輔的救援人員和志願者正在清理&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/08/world/europe/russia-ukraine-missile-strikes-childrens-hospital.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/07/08/world/europe/russia-ukraine-missile-strikes-childrens-hospital.html&quot;&gt;俄羅斯空襲烏克蘭最大兒科醫院&lt;/a&gt;後留下的瓦礫。在被摧毀的醫療設施外，孩子們身上還掛着靜脈注射器，有些孩子渾身是血，這些畫面令這個在俄羅斯兩年多來的轟炸中精疲力竭的國家心如刀絞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在這樣的日子裏，看到世界上最大民主國家的領導人在莫斯科擁抱世界上最血腥的罪犯，讓人大失所望，也是對和平努力的一次毀滅性的打擊」，烏克蘭總統澤連斯基&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://x.com/ZelenskyyUa/status/1810437647581716707&quot;&gt;在 X 上寫道&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/09/multimedia/09russia-modi-02-bmlj/09russia-modi-02-bmlj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;週二，印度總理莫迪和俄羅斯總統普京在克里姆林宮。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在這次國事訪問的同時，北約國家於週二在華盛頓開會，討論繼續支持烏克蘭的問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西方政府未能説服印度和世界上許多其他國家的政府公開反對普京的戰爭。莫迪沒有譴責俄羅斯的入侵，而是發出了普遍性的和平呼籲，維持了印度自冷戰時期以來與莫斯科建立起來的友好關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這位印度領導人説，他在官邸與普京討論了烏克蘭問題，雙方一致認為有必要儘快實現和平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週二，莫迪表示，「任何相信人性的人都會在有人死亡的時候感到痛苦，尤其是無辜兒童死亡的時候。」他的話可能是指醫院襲擊事件。「當我們感受到這樣的痛苦時，我們的心就會爆炸，昨天我有機會和你談論了這些問題。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這次國事訪問提供了更多的證據，表明普京成功地避免了西方領導人在俄羅斯入侵後試圖強加給他的被拋棄者地位。普京一直保持着忙碌的外交日程，在兩個月內&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/world/20240520/putin-xi-china-russia-military-ties/&quot;&gt;與中國領導人習近平舉行了兩次會晤&lt;/a&gt;，還會見了&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/world/20240620/putin-russia-vietnam-visit/&quot;&gt;越南&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/07/world/asia/orban-hungary-china-xi.html&quot;&gt;匈牙利&lt;/a&gt;、白俄羅斯和中亞國家的領導人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週二，印度官員表示，兩國已就加強經濟關係達成了多項協議，目標是到 2030 年雙邊貿易額達到 1000 億美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄羅斯和印度還表示，他們將加強軍事合作，包括在印度製造更多的武器零部件。他們承諾繼續發展國家支付系統，使俄羅斯能夠在美元之外進行貿易，遠離受西方制裁影響的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫迪表示，過去 10 年裏，他與普京見過 17 次面。他邀請普京明年訪問印度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據俄羅斯官方通訊社塔斯社報道，莫迪在莫斯科會見印度社區成員時説，「俄羅斯是印度真正的朋友。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/09/multimedia/09russia-modi-lqzb/09russia-modi-lqzb-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;一名外科醫生在被俄羅斯導彈擊中的兒童醫院搜尋倖存者，他穿着沾滿鮮血的手術服，幫助清理廢墟。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管在入侵烏克蘭之前印度進口的俄羅斯原油很少，但自那以後，印度已成為僅次於中國的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.iea.org/data-and-statistics/charts/average-russian-oil-exports-by-country-and-region-2021-2023&quot;&gt;第二大俄羅斯石油進口國&lt;/a&gt;，儘管西方禁止從俄羅斯進口大部分石油，但印度還是幫助充實了克里姆林宮的國庫。印度還頻頻將使用俄羅斯原油提煉的產品出口到受禁令限制的歐洲國家，成為&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2023/06/22/business/india-russia-oil.html&quot;&gt;利潤豐厚的中間商&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國務院發言人馬修·米勒週二告訴記者，對於印度與俄羅斯的關係，美國「非常清楚地表達了我們的擔憂」，並「私下向印度政府直接」提出了這些擔憂」——包括在過去 24 小時內。「我們繼續敦促印度支持在烏克蘭實現持久和公正和平的努力」，他説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週二，莫迪表示，作為朋友，他一直告訴普京，和平是子孫後代擁有光明未來的先決條件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「所以我們才認為戰爭不是解決辦法」，他説。「通過戰爭解決不了問題。炸彈、導彈和步槍不能確保和平。所以我們才強調對話。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度與莫斯科之間的友好關係由來已久。幾十年來，印度的大部分武器和軍事裝備都是由蘇聯和後來的俄羅斯提供的，儘管近年來這種依賴有所減少，部分原因是來自美國的壓力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這是一種經受了時間考驗的關係，在印度，無論政治傾向如何，都有一種共識，那就是與俄羅斯的關係應該得到維護，而不是被浪費」，城市學院政治學名譽教授拉詹·梅農説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/09/multimedia/09russia-modi-01-bmlj/09russia-modi-01-bmlj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;普京和莫迪參觀俄羅斯核電工業展覽。 &lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京把入侵烏克蘭的行動説成是對抗西方侵蝕的反帝國主義鬥爭，這一信息在曾經生活在西方殖民主義統治下的部分發展中國家引起了共鳴。根據&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.pewresearch.org/global/2024/07/02/views-of-russia-and-putin-july-24/&quot;&gt;皮尤研究中心&lt;/a&gt;今年進行的一項民意調查，只有 16% 的印度受訪者對俄羅斯持負面看法，相比之下，46% 的受訪者對俄羅斯持正面看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據政府官員稱，在與普京的會談中，莫迪要求俄羅斯儘早遣散被&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nbcnews.com/news/world/russia-ukraine-india-migrant-workers-rcna148584&quot; title=&quot;Link: https://www.nbcnews.com/news/world/russia-ukraine-india-migrant-workers-rcna148584&quot;&gt;「誘騙」&lt;/a&gt;至軍中的印度國民。這個爭議性問題給兩國的友好關係帶來了不快。普京同意將這些印度公民除役，印度稱有 35 到 50 人屬於此類情況。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅農預計，從長遠來看，印度將繼續深化與美國的關係，但不會以必須選邊站為代價。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「把印度剝離出來，讓它加入美國的陣營，這種事是不可能發生的」，他説。「你願意完全依賴美國或俄羅斯，還是在兩者之間找一個靈活機動的位置？」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Michael Crowley 對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Paul Sonne 是一名國際新聞記者，報道俄羅斯新聞和普京的國內和國際政策產生的一系列影響，主要關注烏克蘭戰爭。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/paul-sonne&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anupreeta Das 是《紐約時報》的金融編輯，負責華爾街的廣泛報道，包括銀行、投資、市場和消費金融。她曾任《華爾街日報》商業副主編。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/anupreeta-das&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：晉其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/09/world/europe/russia-india-modi-moscow-putin.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 16:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[如何挽回一場失敗的辯論？拜登團隊的瘋狂 48 小時]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240701/biden-campaign-debate-scramble/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;LISA LERER, SHANE GOLDMACHER, KATIE ROGERS&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-07-10 03:34:27&quot; datetime=&quot;2024-07-10 03:34:27&quot;&gt;2024 年 7 月 1 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/30/multimedia/30pol-inside-biden-01-qhcz/30pol-inside-biden-01-qhcz-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;拜登總統與妻子吉爾週六抵達紐約參加競選招待會。他的競選團隊一直處於戰鬥狀態，以安撫捐款人和支持者。 &lt;cite&gt;Haiyun Jiang for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;週五凌晨，拜登總統從一場災難性的辯論中走下台後不久，他的競選主席珍·奧馬利·狄龍私下與一系列重要支持者通了電話，承認當晚的辯論結果不佳，但也力勸他們不要反應過度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據一位知情人士透露，週五晚些時候，白宮高級助手開始拿起電話，白宮辦公廳主任傑弗裏·津茨打電話給參議院民主黨領袖查克·舒默報告情況。到了下午，拜登競選團隊已將每週一次的全員電話會變成了一場虛擬的鼓舞人心的談話，以消除特拉華州威爾明頓及其他地方競選辦公室出現的任何疑慮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「昨晚，關於這場選舉並沒有發生根本性變化」，根據全員會議的錄音，拜登的副競選經理昆汀·富爾克斯説，「我們會捱打。我們會反擊。我們會在被打的時候站起來。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辯論結束後的 48 小時內，拜登展開了一場瘋狂的競選中的競選，以挽救他一夕之間岌岌可危的競選資格，這是一項持續數天的損害控制努力，旨在向焦慮的民主黨議員、代理人、活動人士和捐助者施壓，並懇求他們支持總統，即該黨的推定候選人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自辯論以來，拜登在四個州瘋狂地參加了七場競選活動，現在他自己暫停活動，前往戴維營參加預先計劃的家庭聚會。據兩位熟悉日程安排的人士透露，他於週六晚些時候抵達，他的妻子、第一夫人吉爾·拜登以及拜登的子女和孫輩將參加聚會。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據這些人説，此次聚會是為了拍攝全家福，行程是在春季就已排定的。但這次聚會的時機，加上拜登身邊圍繞着在他過往是否參選的決定中曾發揮至關重要作用的家庭成員，從而使得此次戴維營度假變得更為利害攸關，令其備受外界關注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，民主黨最活躍的支持者和選民之間的分歧仍然和以往一樣大。一年多來，選民們一直對這位 81 歲的總統是否適合連任表示擔憂。拜登在辯論中表現不佳後，一些民主黨人做好了面對民調數字下滑的準備。他們認為，這可能會重新引發外界要求更換拜登的呼聲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從威爾明頓到華盛頓的全員努力顯示，拜登在短短 90 分鐘內對自己的連任競選造成了多麼嚴重的損害。外界本就一直批評他的競選活動一味地自説自話，因此，行動的爆發表明，辯論帶來的後果已經演變成一場真正的危機，使他的競選團隊陷入了瘋狂戰鬥的模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/30/multimedia/30pol-inside-biden-05-qhcz/30pol-inside-biden-05-qhcz-master1050-v2.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;週六，拜登車隊前往長島參加競選招待會時，路上經過一羣示威者。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前總統奧巴馬也下場了，開始給大家打氣。在北卡羅來納州的一場證明其生命力的集會上，拜登在競選演講中表現出了一定的自責。重要的代理人（包括許多外界希望能成為拜登接替者的人士）在有線電視新聞中為拜登辯護。一些對拜登最為激烈的支持是在閉門會議、私人籌款活動以及深夜和清晨的一系列談話中展開的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到週六，他們的努力似乎成功地減緩了許多知名民主黨人要求拜登退出大選的浪潮。拜登總統則在競選活動中拿起麥克風，告訴支持者和腰纏萬貫的捐助者，他知道自己搞砸了辯論。此外，他一再試圖將焦點轉移到特朗普的表現上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我那晚的表現不算太好」，拜登週六在東漢普頓對一羣捐助者説。 「但他也不怎麼樣。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;推銷「東山再起之人」&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新澤西州州長菲爾·墨菲週六晚上在家中為總統舉辦了一場私人籌款晚宴，他是接到白宮高級官員電話的人之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在接受採訪時説，「那通電話承認了他們度過了一個艱難的夜晚，也意味着我們必須記住，過去四年非常艱難，我們必須繼續堅持下去。」他還補充説，「他們得用力踩油門了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這次活動上，墨菲為競選籌集了 370 萬美元，他將拜登總統介紹為「美國的東山再起之人」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當一些民主黨人在私人短信和私下談話中&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/29/us/politics/biden-donors-democrats.html&quot;&gt;構想&lt;/a&gt;另覓他人之道時，拜登的高級官員告訴幾乎所有人，不存在可行的替代人選，並且民主黨需要專注於特朗普帶來的威脅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據多名知情人士透露，提出這一觀點的人包括拜登的白宮高級顧問——津茨、布魯斯·裏德、安妮塔·鄧恩和史蒂夫·裏凱蒂——他們撥通了議會領袖、頂級捐助者和其他人的電話。這些高級競選助手錶示，拜登需要證明自己有足夠的精力應對競選的嚴峻考驗。但他們向盟友保證，他們相信拜登會通過考驗的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週五晚上在紐約，在一場有奧巴馬參與、為眾議員民主黨人舉行的籌款活動上，當晚的討論重點是拜登在辯論舞台上的失敗以及該黨應如何應對。兩名與會者説，奧巴馬和眾議院少數黨領袖哈基姆·傑弗里斯一起告訴捐助者，辯論之夜的確很艱難，但他們都強調目前的當務之急是擊敗特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些與會者將這次失敗歸咎於拜登的助手，認為他們不應該同意這種辯論形式或是同意開場時間這麼晚。紐約州眾議員格雷戈裏·米克斯表示，許多捐助者敦促出席的民選官員向拜登施壓，要求他結束競選連任。米克斯表示，他勸捐助者冷靜下來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我同意那是一個非常糟糕的夜晚」，他説，並暗示部分原因是拜登試圖在他的回答中塞入太多信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「捐助者非常擔心」，米克斯説。「他們中的一些人來找我，説他們很恐慌，老實説，我們必須做點什麼，我們必須現在就做點什麼。也有一些人對我説，如果現在採取行動，情況會一團糟。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據兩名與會者説，就在奧巴馬試圖安撫捐款人的時候，捐款人之間正在熱議《紐約時報》編輯部在辯論前後在網上發表的一篇呼籲拜登讓位的社論。在此之前，拜登關注的其他媒體人士也發出了類似呼籲，包括 MSNBC 的喬·斯卡伯勒和《紐約時報》專欄作家託馬斯·弗裏德曼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幾個月來，民主黨人一直在——大部分是悄悄地——擔心拜登以目前的年齡是否能夠勝任競選，以及如果他贏得連任，是否有能力執政到 86 歲。根據時報和錫耶納學院的最新民意調查，在辯論的幾天前，整整 45% 的民主黨人不希望他成為候選人，而他的表現很可能只會加深這種擔憂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主黨官員等待着辯論後的第一波民調結果。而目前，民主黨高層似乎感覺到他們能做的事情很少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/30/multimedia/30pol-inside-biden-03-qhcz/30pol-inside-biden-03-qhcz-master1050-v2.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;前總統奧巴馬週五在關鍵時刻對拜登表示了支持。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的一位高級顧問在要求匿名以保護其人脈關係的情況下表示，讓一個更年輕的候選人取代拜登，並在 11 月擊敗特朗普的想法無異於「華盛頓會客廳裏的想入非非」。這位顧問把這種想法比作尼基·黑利或其他共和黨人能將特朗普從共和黨黨內選舉中淘汰的猜想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幾位顧問稱，原定於 9 月舉行的第二場辯論仍應繼續。他們説，拜登應該把重點放在抗衡特朗普上，而不是試圖解釋自己的全部議程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;最初的 24 小時&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登在週四晚的辯論還未結束，阻止民主黨人放棄支持他的努力就已經開始。位於威爾明頓和亞特蘭大的競選作戰室開始向記者和代理人推送信息，包括拜登無意退出競選的消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二天上午，在富爾克斯和競選經理朱莉·查韋斯·羅德里格斯的陪同下，競選主席奧馬利·狄龍穿過亞特蘭大麗思卡爾頓酒店的大堂，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/live/2024/06/28/us/trump-biden-debate#outside-jittery-joes-the-biden-campaign-pushes-donors-for-calm&quot;&gt;向一些最忠實的捐款人彙報情況&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨後在北卡羅來納州，拜登在一場集會的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/28/us/politics/biden-debate-north-carolina-rally.html&quot;&gt;最後承認自己老了，存在種種不足&lt;/a&gt;，將在羅利的這場集會變成了可以在社交媒體上剪成片段和瘋狂傳播的表演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我走起路來不像以前那麼輕鬆了，我説話不像以前那麼順暢了」，拜登在集會上説。但他補充道，「如果不是真心相信自己能勝任這份工作，我是不會再次參選的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週五下午 2 點 36 分，拜登團隊獲得了最重要的支持之一： 來自奧巴馬的力挺信息。「糟糕的辯論之夜時有發生。相信我，我知道」，奧巴馬在社交媒體上寫道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的國家顧問委員會成員、加利福尼亞州眾議員羅·康納説：「這番話意義重大。」&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/30/multimedia/30pol-inside-biden-02-qhcz/30pol-inside-biden-02-qhcz-master1050-v2.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;拜登在辯論結束後向北卡羅來納州的支持者致意。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在週五下午的全體員工會議上，競選團隊的高層官員——奧馬利·狄龍、查韋斯·羅德里格斯、富爾克斯和競選團隊的另一位副經理羅布·弗萊赫蒂——告訴工作人員，很理解他們正面臨着來自朋友、家人和支持者如潮水般的關注和批評。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據錄音，富爾克斯對他們説：「我們並不是要你們對所看到的遮遮掩掩。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人權運動主席凱利·羅賓遜表示，拜登的助手在辯論結束後打來電話，強調了這次選舉的利害關係。週五晚，她與總統一起出席了在紐約舉行的一年一度的「LGBTQ+」晚宴。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「人們開始有些躁動，但最終我們將面臨兩種選擇」，她説，「人們正在回到一個非常務實的空間，並且理解這場選舉必須發生的事情。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;「我那晚的表現不算太好」&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二天下午，在週六為安撫民主黨全國委員會成員而組織的網絡討論上，該黨全國委員會主席海梅·哈里森談到了該黨的實地運作，以及拜登競選團隊自辯論以來籌集到的 2700 萬美元。據多名與會者稱，哈里森沒有接受提問，而委員會對拜登未來的看法仍然不一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整個週末，拜登的競選團隊都在急切地展示一個團結的政黨形象——也許過於急切了。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週六下午，拜登團隊向民主黨策略師詹姆斯·卡維爾發出了籌款邀請，卡維爾曾多次提出拜登不應該成為黨內提名人。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「真正讓我繃不住的是，第二天他為自己表現不佳找的藉口是他老了，好吧，這不正是關鍵所在嘛」，卡維爾在接受採訪時説道，還用到了一句髒話。「可以説，現在出現了反對，一個團結一致的時刻。但我們拭目以待吧。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在拜登遊走於漢普頓富人區，在億萬富翁、對沖基金經理巴里·羅森斯坦的家中拿下大筆捐款時，他談到了自己在辯論台上的不足。「我理解大家對那場辯論的擔憂——我明白」，他説。「我的那晚的表現不算太好。」在去那裏的路上，他的車隊經過一羣舉着標語牌的人，上面寫着：「為了美國請退出」和「我們愛你，但現在是時候了」。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到週六晚間，奧馬利·狄龍寫了一份備忘錄，指責「華盛頓政治圈」過早地放棄了拜登。她寫道：「如果我們在未來幾周內看到民調出現變化，説明這不是第一次媒體的過度渲染導致民調暫時下滑。」&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她隻字未提有 5000 多萬美國人實時觀看了拜登磕磕絆絆的表現。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Kate Kelly、Katie Glueck 和 Kenneth P. Vogel 對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lisa Lerer 是時報美國政治記者，常駐紐約。她報道美國政治已有 20 多年。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/lisa-lerer&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Shane Goldmacher 是時報的美國政治記者，報道 2024 年總統競選活動，以及塑造美國政治的主要進展，趨勢和力量。可以通過郵件聯繫他：shane.goldmacher@nytimes.com。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/shane-goldmacher&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Katie Rogers 是《紐約時報》白宮記者，在過去十年的大部分時間裏，她專注於報道總統、第一家庭和華盛頓的生活，此外還報道了一系列國內和外交政策問題。她著有一本關於第一夫人的書。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/katie-rogers&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：Annie Xu、Ziyu Qing&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/11/us/politics/hunter-joe-biden-guilty-verdict.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 16:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國游泳隊禁藥醜聞：世界反興奮劑機構稱其自身無過錯]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/sports/20240710/wada-report-china-doping-swimming/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;MICHAEL S. SCHMIDT, TARIQ PANJA&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-07-10 12:11:37&quot; datetime=&quot;2024-07-10 12:11:37&quot;&gt;2024 年 7 月 10 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/09/multimedia/09china-swimming-report-01-kclm/09china-swimming-report-01-kclm-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;706&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;中國游泳運動員在 2021 年東京奧運會上奪得三枚金牌，並有望在下個月的巴黎奧運會上奪得更多金牌。 &lt;cite&gt;Antonio Bronic/Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;週二，世界反興奮劑機構宣佈該機構對於上屆夏季奧運會前藥檢陽性的中國優秀游泳運動員做出不予處罰的決定不存在過錯。儘管此前有新細節浮出水面，引發了對該機構如何做出這一決定的質疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界反興奮劑機構任命的一名特別檢察官負責審查其決定，他表示，他認為該機構令這些游泳運動員免受處罰是一個「無可爭議的合理」決定，並得出結論，認為該機構沒有偏袒中國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在其報告的附件中，檢察官指出，該機構的兩名頂級科學家表示，他們很難相信中國聲稱游泳運動員是在無意中受到污染的説法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界反興奮劑機構澄清自己不存在不當行為的決定，恐怕難以讓反興奮劑專家和其他批評人士滿意，尤其是&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/sports/20240422/chinese-swimmers-doping/&quot;&gt;美國&lt;/a&gt;的批評人士。他們認為，調查員&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/25/world/asia/wada-china-special-prosecutor-swimming.html?searchResultPosition=2&quot;&gt;埃裏克·科蒂埃&lt;/a&gt;是由該機構官員特意挑選出來的，而該興奮劑監管機構和中國一起掩蓋了 2021 年的陽性檢測結果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宣佈這一消息的五天前，有消息披露，司法部和聯邦調查局已經對陽性檢測結果的處理方式&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/04/world/asia/china-swimming-investigation-doping.html&quot;&gt;展開了刑事調查&lt;/a&gt;。兩個多月前，《紐約時報》披露，在 2021 年東京夏季奧運會前幾個月，&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20240422/chinese-swimmers-doping-olympics/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/china/20240422/chinese-swimmers-doping-olympics/&quot;&gt;23 名中國頂級游泳運動員&lt;/a&gt;的心臟藥物檢測結果均呈陽性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國的反興奮劑機構將藥檢結果呈陽性的原因歸咎於一起大規模污染事件。該機構表示，在這起事件中，游泳運動員在參加比賽時下榻的一家酒店食用了酒店供應的食物後，無意中攝入了違禁藥物曲美他嗪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管無法證明這些游泳運動員如何或為何攝入這種藥物，但世界反興奮劑機構本應在各國未能妥善管理本國運動員時充當最後防線，但該機構卻基本接受了中國的一面之辭，拒絕進行自己的調查或對運動員進行處分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;免於受罰為一些中國游泳運動員在東京奧運會上贏得獎牌鋪平了道路，其中包括三枚金牌。23 名藥檢結果呈陽性的游泳運動員中，有 11 人是參加本月巴黎奧運會的中國隊成員。有幾個人再次成為獎牌熱門人選。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宣佈檢察官的調查結果時，世界反興奮劑機構負責人表示，該機構現在將把注意力轉向那些誹謗該機構的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界反興奮劑機構主席維託爾德·班卡表示：「既然獨立檢察官已經確認，世界反興奮劑機構對此案的處理不存在不當行為，該機構將與外部法律顧問一起，考慮對那些提出不實、可能具有誹謗性指控的人採取何種措施。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指責説，有關掩蓋事實的報道和指控「極大地損害了世界反興奮劑機構的聲譽，損害了運動員和其他利益相關者對該機構和全球反興奮劑體系的信心和信任」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/09/multimedia/09china-swimming-report-3-glbf/09china-swimming-report-3-glbf-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2022 年，世界反興奮劑機構任命的特別檢察官埃裏克·科蒂埃。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科蒂埃的調查範圍有限。例如，他的調查沒有探究中國最初如何處理這些案件的，也沒有對中國為洗脱那些游泳運動員的罪名所用的信息予以研究。他提交的報告只是一份初步報告；世界反興奮劑機構表示，報告的最終版本不會在巴黎奧運會開始前完成公佈，儘管涉及興奮劑案的一些中國游泳運動員將參加比賽，其中包括幾名&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/sports/20240617/china-swimming-doping/&quot;&gt;多次檢測結果呈陽性&lt;/a&gt;而未受到處罰的運動員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界反興奮劑機構總幹事奧利維爾·尼格利表示，最終報告將在「未來幾周內」完成，然後在 9 月份與該機構的管理委員會進行討論。他説：「我們清楚，報告將包含旨在加強全球反興奮劑體系的建議，我們對此表示歡迎。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為週二聲明的一部分，世界反興奮劑機構公佈了科蒂埃的報告及其附件。附件中包含了世界反興奮劑機構兩名頂級科學家在 2021 年進行內部討論的細節，當時該機構正在努力研究如何處理中國的陽性檢測結果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據附件，世界反興奮劑機構的首席科學家奧利維爾·拉賓説，他對中國聲稱的污染背後的科學依據持懷疑態度，「中國在廚房或酒店員工中沒有發現服用曲美他嗪的人」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據該報告，世界反興奮劑機構負責制定禁用物質清單的首席科學家艾琳·馬佐尼説，當時她曾表示「由於在廚房發現的藥物劑量極小，她很難相信污染説」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但兩位科學家都表示，他們別無選擇，只能接受世界反興奮劑機構的決定，因為他們無法反駁中國的説法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據該報告，拉賓認為「除了接受，別無選擇，即使他仍然對中國當局所描述的受污染的真實性表示懷疑」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;選擇科蒂埃進行調查從一開始就&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/sports/20240426/wada-china-special-prosecutor-swimming/&quot;&gt;招來了批評&lt;/a&gt;。科蒂埃曾任沃州總檢察長，與世界反興奮劑機構和奧林匹克官員關係密切。沃州是瑞士的一個地區，多年來一直是國際體育運動的中心，也是多個管理機構的所在地。在中國游泳運動員興奮劑檢測呈陽性時，負責審查世界反興奮劑機構情報和調查部門的官員提名他領導調查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;審計員雅克·安特南曾在科蒂埃任沃州司法部長期間在科蒂埃手下擔任沃州警察局長。在 5 月 3 日的電話採訪中，安特南表示，興奮劑檢測結果呈陽性這一消息披露後的幾天裏，他曾聯繫過世界反興奮劑機構最高級別的管理者尼格利，建議由科蒂埃來領導有關調查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我沒有推薦他；我只是説，如果你需要人，這是個不錯的選擇」，安特南説。他説，他不知道該機構是否考慮過其他人來擔任這個角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當人們首次對科蒂埃的獨立性提出質疑時，世界反興奮劑機構做出了憤怒的反應，稱「一位備受推崇的專業人士剛剛開始工作，就有人試圖詆譭他的誠信，這種做法越來越荒謬，其目的是破壞工作進程」。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Michael S. Schmidt 是《紐約時報》調查記者，報道華盛頓新聞。他的工作重點是追蹤和解釋備受矚目的聯邦調查新聞。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/michael-s-schmidt&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tariq Panja 是時報全球體育記者，重點關注與體育界有關的金錢、地緣政治，以及犯罪故事。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/tariq-panja&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/09/world/asia/wada-report-china-doping-swimming.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 12:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美國選情為北約峯會蒙上陰影，成員國如何克服信心危機？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20240710/nato-summit-biden/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;DAVID E. SANGER, LARA JAKES&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-07-10 10:35:39&quot; datetime=&quot;2024-07-10 10:35:39&quot;&gt;2024 年 7 月 10 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/08/multimedia/08dc-biden-nato-02-kghw/08dc-biden-nato-02-kghw-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;715&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;美國總統拜登、烏克蘭總統澤連斯基以及其他領導人去年在立陶宛的北約年會上。北約成員國將於週二在華盛頓舉行峯會。 &lt;cite&gt;Doug Mills/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;美國總統拜登及其助手策劃於週二晚在華盛頓舉召開的北約成立 75 週年峯會時，為的是營造出一種充滿信心的氛圍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們想傳遞給俄羅斯總統普京及其他潛在對手的信息是，在俄烏戰爭進行了兩年多之後，一個更大、更強有力的西方盟友團體已經出現，這個團體比以往任何時候都更加致力於反對侵略行徑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但隨着 38 名世界領導人自週一起抵達華盛頓，這種信心似乎處於危險中。有關拜登是否繼續競選連任的不確定性，以及前總統特朗普再次上台的迫在眉睫的可能性，甚至在峯會正式開始之前就給其蒙上了陰影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普曾宣稱北約「過時了」，威脅要讓美國退出北約，他還在最近一度表示會放任俄羅斯對那些在他看來對北約貢獻不足的成員國「隨便幹什麼都行」。近日來，隨着特朗普在大選辯論後的民意調查中領先，歐洲的主要盟友們已開始討論特朗普再次當選對北約意味着什麼，以及北約能否在沒有以美國的武器、資金和情報收集為核心的情況下同俄羅斯較量的問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週二晚，拜登將在距離白宮幾個街區的巨大的安德魯·梅隆禮堂歡迎各國領導人。創建北約的條約就是 1949 年在這個禮堂簽署的，主持簽約儀式的是杜魯門總統。拜登當時只有六歲，冷戰才剛剛開始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登現已 81 歲，他也許是美國政府中最為堅定的北約倡導者，隨着超級大國衝突的時代迴歸，該組織已從 1949 年的 12 個成員國增加到今天的 32 個。但各國領導人將在週二晚密切觀察拜登的每個舉動，注意聽他的每句話，尋找美國人同樣在關注的信號——他能否在總統位置上再堅持四年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登知道這點，並在上週五接受美國廣播公司的喬治·斯特凡諾普洛斯採訪時説，他樂意接受這種審視。「還有像我這樣把北約團結在一起人嗎？」總統反問道。他説，「我以為，評判我的好辦法」是在峯會上觀察他的舉止，觀察盟國的反應。「來聽聽。看看他們怎麼説。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/08/multimedia/08dc-biden-nato-1949-hjmw/08dc-biden-nato-1949-hjmw-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;美國總統杜魯門（左二）1949 年在華盛頓出席北大西洋公約組織條約簽署儀式。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北約的領導人們抵達華盛頓時承認，北約正面臨着他們沒有預料到的考驗：在北約對其最重要的成員國信心前所未有的脆弱之際，該組織是否能可靠地保持在支持烏克蘭方面形成的勢頭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且他們知道，普京以及中國領導人習近平也在觀察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「北約從來不是、現在不是、將來也永遠不是一個既定事實」，延斯·斯托爾滕貝格週日與記者進行廣泛交流時説，他即將卸任北約秘書長的職務。「我們已成功地合作了 75 年。我相信，我們也將在未來繼續合作。但這關乎政治領導力，關乎政治承諾。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在峯會召開前的幾個月裏，北約已經開始為特朗普再次當選的可能性做兩手準備。北約正在&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/26/world/europe/nato-ukraine-washington-membership-summit.html&quot;&gt;設立一個新的指揮部&lt;/a&gt;，以確保即使美國在特朗普領導下退出北約，該組織也能向烏克蘭提供長期的武器和軍事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在與北約領導人的交談中，能明確感受到他們計劃將各國的軍隊現代化，為可能與俄羅斯對抗數十年的時代做準備，但他們的軍事預算還沒有相應地增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北約目前已有 20 多個成員國實現了將國民生產總值的 2% 用於國防的目標，一些國家兑現了它們在特朗普提出要求後做出的承諾，另一些國家則是在俄羅斯入侵烏克蘭的現實面前開始實現承諾。這個佔比目標是十多年前制定的，當時的最大威脅似乎是恐怖主義，但拜登的許多助手説，該目標與手頭的任務相比似乎遠遠不夠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在歐洲，德國已提出了升級軍事能力、以遏制俄羅斯侵略行徑的計劃，這個改革是德國總理奧拉夫·肖爾茨在俄羅斯入侵烏克蘭幾周後承諾的。但肖爾茨的宏偉計劃尚未得到與之相匹配的預算支付，而讓相關計劃得到公眾支持的政治問題已被證明如此之棘手，以至於德國官員們拒絕給這些計劃貼上價格標籤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歐洲外交關係委員會聯席主席、瑞典前首相卡爾·比爾特&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://foreignpolicy.com/2024/07/01/russia-ukraine-war-europe-politics-refugees/#:~:text=Defense%20expenditures—set%20to%20reach,could%20be%20on%20the%20horizon.&quot;&gt;最近寫道&lt;/a&gt;，為了「有效地遏制來自越來越不惜冒險的俄羅斯政權的威脅」，歐洲國家「需要將其（軍費）預算再增加一倍」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管如此，白宮官員週一表示，拜登不會推動制定新軍費開支目標。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但對拜登和肖爾茨的來説，更緊迫問題是，在描述烏克蘭如何最終加入北約的問題上避免與烏克蘭總統澤連斯基再次公開發生衝突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，澤連斯基在前往立陶宛的維爾紐斯參加北約年度會議時，曾對烏克蘭加入北約缺乏時間表表示不滿。「在邀請以及批准烏克蘭加入北約的問題上沒有設定時間表，這是史無前例的，也是荒謬的」，他當時在社交媒體上寫道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抵達後，他獲得了暫時的安撫，北約承諾，烏克蘭可以不必經受其他國家在加入北約前必須經受的一些磨難。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但北約的成員國已在解決這個問題的措辭上進行了數月談判，不讓仍處於戰爭狀態的烏克蘭加入北約。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;談判人員已在最近幾周開始採取一種新辦法。參與談判的外交官説，預計北約將把烏克蘭最終加入北約宣佈為「不可逆轉」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然「不可逆轉」聽起來是明確的，但這個説法並不能解決澤連斯基的核心要求，那就是何時可以將他的國家納入北約保護傘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然澤連斯基的情況顯然是最緊迫的，但那遠非唯一的情況。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冷戰之初成立北約的目的是遏制蘇聯的威脅，75 年後，儘管俄羅斯入侵了烏克蘭，但北約成員國中一些現任和潛在的未來領導人似乎對俄羅斯的外交乞求表示同情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;匈牙利總理歐爾班幾天前&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/05/world/europe/orban-putin-meeting-russia-hungary.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/07/05/world/europe/orban-putin-meeting-russia-hungary.html&quot;&gt;訪問了俄羅斯&lt;/a&gt;，他與普京一起發表公開講話時，沒有批評俄羅斯的入侵或繼續攻擊平民的行為。他暗示，他正在尋求在與俄羅斯的要求類似的條件下開始和平談判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宮週一批評了這次訪問。國家安全委員會發言人約翰·柯比説，歐爾班的訪問「就試圖解決烏克蘭問題而言確實似乎沒有成效」，並補充説，「訪問令人擔憂。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但為了避免在北約峯會前夕出現任何公開的分歧，斯托爾滕貝格沒有批評歐爾班，而是指出「北約盟國以不同的方式、在不同的層次與莫斯科溝通」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管如此，他暗示，在普京的烏克蘭戰爭取得進展的情況下，尋求和解不會帶來最終的和平。「我們都想要和平」，斯托爾滕貝格説。「通過輸掉戰爭來結束戰爭總是一種可能。但這不會帶來和平，這將帶來佔領，而佔領不是和平。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;David E. Sanger 報道拜登政府和國家安全。他在時報任職超過 40 年，著有數本關於美國國家安全挑戰的書。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/david-e-sanger&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lara Jakes 常駐羅馬，報道西方支持烏克蘭的外交和軍事努力，她從事新聞工作已近 30 年。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/lara-jakes&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/09/us/politics/nato-summit-biden.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 11:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日元「難以承受之低」：日本軍費怎麼辦？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240709/japan-yen-defense-spending/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;RIVER AKIRA DAVIS, HISAKO UENO&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-07-09 02:55:05&quot; datetime=&quot;2024-07-09 02:55:05&quot;&gt;2024 年 7 月 9 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/08/multimedia/08japan-defense-02-gpmk/08japan-defense-02-gpmk-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;701&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;日本首相岸田文雄去年在一個軍事基地。兩年前，他宣佈了一項新的國家安全戰略，將國防經費增加一倍以上。 &lt;cite&gt;Franck Robichon/EPA, via Shutterstock&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;日元匯率今年跌至近 40 年來的最低點，而這正在危及日本戰後規模&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20221219/japan-national-security-strategy/&quot;&gt;最大的軍備計劃&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府已經大幅削減了飛機訂單，官員們警告説，可能很快要進行更多的削減。日本從美國公司購買大量軍事裝備，交易都以美元結算。由於日元的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2022/09/22/business/japan-yen-currency.html&quot;&gt;貶值&lt;/a&gt;，政府的購買力受到了極大的削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本前防衞大臣森本敏在採訪中表示：「我們在防禦能力上實際取得的成就和我們最初的目標並不一致。」森本敏説，五年國防預算的價值「實際上減少了 30%」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本的匯率困境恰逢一個關鍵時刻。日本大幅增加軍費開支的目的是為了加強防禦，目前東京正面臨來自朝鮮日益加劇的導彈威脅，以及中國帶來的其他挑戰，其中包括對中國與台灣可能發生衝突的擔憂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年，日本首相岸田文雄宣佈&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20221219/japan-national-security-strategy/&quot;&gt;新的國家安全戰略&lt;/a&gt;，將國防預算增加一倍以上。五年 43 萬億日元（當時約合 3190 億美元）的預算，將使日本有能力瞄準敵方領土上的基地，從而幫助日本遏制攻擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新預算打破了長期以來限制開支和依賴美軍的一貫做法。岸田稱讚軍事開支的激增是日本歷史上的「轉折點」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/08/multimedia/08japan-defense-03-gpmk/08japan-defense-03-gpmk-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;5 月，日本坦克進行實彈演習。大規模軍備計劃打破了長期以來限制開支和依賴美軍的一貫做法。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;問題是，該預算以一美元兑 108 日元的匯率為基礎，即使在當時，這一匯率也遠低於一美元兑 135 日元左右的實際匯率。現在，隨着日元對美元的匯率跌至 161 日元，包括直升機、潛艇和坦克在內的裝備成本急劇上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從歷史上看，日元疲軟有助於豐田汽車等日本大型出口商，使其產品更便宜，在海外更具競爭力。但這使得進口商品更加昂貴。日本政府難以負擔軍事裝備，就是成本上升擠壓日本經濟的一個例子。過去三年，日元貶值推高了食品和燃料等主要商品的價格，並拖累了家庭支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，日本央行越來越擔心日元對進口價格的影響。許多市場分析人士和交易員預計，日本央行將在今年提高利率，最快可能在本月。更高的利率會吸引更多的投資者購買日本資產，增加對日元的需求，並支撐日元的價值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我非常擔心國防預算問題，尤其是弱勢日元對於應對朝鮮和中國潛在威脅產生的影響」，日本經濟產業研究所的諮詢研究員竹內舞子説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竹內舞子曾在一家負責監督軍事採購的政府機構工作，她説，由於日元貶值，對日本反擊能力至關重要的幾項技術——包括美國製造的戰斧導彈——價格飆升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/08/multimedia/08japan-defense-01-gpmk/08japan-defense-01-gpmk-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;西奧多·羅斯福號航空母艦參加美國、日本和韓國上個月在東海舉行的海空演習。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「目前，即使是日本製造的軍事裝備也在漲價，因為許多內部零件都是從海外採購的」，竹內舞子説。「日本已經在削減某些飛機的採購，如果不能增加預算，更多的削減將不可避免」，她還説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本的五年軍事預算最初公佈時，被安全專家視為一個強有力的聲明：這個官方奉行和平主義的國家，向美國和其他因中國近期軍力增強和其他領土威脅而感到不安的盟國展示了自己的決心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨着中國與俄羅斯建立更緊密的經濟和軍事聯繫，&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20230327/asia-china-military-war/&quot;&gt;其他亞太國家&lt;/a&gt;也在增加軍事預算。對日本來説，兩年前制定的預算將使國防開支在 2027 年達到該國經濟產出的 2% 左右，與北約設定的目標一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「日本的國防計劃是一個大膽的聲明」，諮詢公司金絲雀集團的創始負責人喬納森·格雷迪説，他曾就與國防開支融資相關的戰略向日本政府提供諮詢。「現在的挑戰在於履行這一承諾」，他説。「如果做不到，日本現在就會面臨信譽風險。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要為擴大國防預算提供資金，岸田的選項不多。日本的公共債務是其經濟產出的兩倍多，而增税歷來&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2019/09/30/business/japan-abe-consumption-tax.html&quot;&gt;不受歡迎，又對經濟有害&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/08/multimedia/08japan-defense-04-gpmk/08japan-defense-04-gpmk-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;沖繩美國空軍基地的 F-22 戰鬥機。日本首相將於本週出席北約峯會，會議將重點討論加強印太地區的聯盟防禦問題。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據內閣辦公室的文件，2022 年國防預算的資金與在「2024 年或之後的適當時間」提高税收的模糊計劃掛鈎。增税計劃已經推遲到今年以後，對岸田來説，任何進一步的增税都可能是一個艱難的決定，因為他的支持率已創新低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本週，岸田將出席在華盛頓舉行的紀念北約成立 75 週年的會議。北約官員表示，峯會將重點討論加強聯合防禦和加強印太地區的夥伴關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果不能增税，也不能增加債務，那麼除了尋求更深層次的多邊協調之外，你的選擇寥寥無幾」，格雷迪説。他指的是日本與美國、澳大利亞和其他盟國在聯合海上演習和訓練等倡議上的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週一，日本和菲律賓簽署了一項協議，將提高兩國進行聯合軍事演習的能力。此前，美國、日本和韓國於上月底在東海舉行了為期三天的聯合海空演習。這次名為「自由之刃」的演習旨在加強應對朝鮮導彈和核威脅的準備。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鮮上週發射了&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/02/world/asia/north-korea-missile-test.html&quot;&gt;兩枚彈道導彈&lt;/a&gt;作為對該軍演的回應。朝鮮官方媒體稱，日本、美國和韓國之間的關係開始類似於「亞洲版的北約」，朝鮮誓言要對這種關係做出「壓倒性」的回應。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前防衞大臣森本敏説，他正在考慮日本如何能在不影響軍備的情況下應對當前的財政緊張問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/08/multimedia/08japan-defense-05-gpmk/08japan-defense-05-gpmk-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2012 年，時任防衞大臣的森本敏。他現在是今年成立的一個專家小組的成員，該小組負責就日本的軍事戰略提供建議。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現年 83 歲的森本曾在日本自衞隊服役 14 年，是今年成立的一個專家小組的成員，該小組旨在為日本的防務戰略提供建議。它於 2 月召開會議，並將在今年年底前繼續開會，屆時需要決定為明年的國防預算提出哪些建議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;森本説，日本從最近的匯率波動中吸取的教訓是，軍費開支不能再固定在一個精確的數字上。相反，他説，重點應該放在建設實質性的軍事能力上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在匯率波動方面，「沒有人預料到在短短三年內會發生如此大的變化，我毫不懷疑會有更多意想不到的事情發生」，森本説。但是如果這也被推遲，那也被推遲，我們的防衞——日本的防衞——就無法完備起來。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;River Akira Davis 駐東京，報道日本經濟和商業新聞。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/river-akira-davis&quot;&gt;More 查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hisako Ueno 自 2012 年以來一直為時報報道日本的政治、商業、性別、勞工和文化相關新聞。1999 年至 2009 年期間她曾在《洛杉磯時報》東京分社工作。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/hisako-ueno&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/08/business/japan-yen-defense-spending.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 15:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美國推進「芯片外交」：重塑全球供應鏈，減少對華依賴]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240709/supply-chain-china-tech/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;黃安偉, ANA SWANSON&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-07-09 01:03:05&quot; datetime=&quot;2024-07-09 01:03:05&quot;&gt;2024 年 7 月 9 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/05/multimedia/00dc-diplo-tech-01-lpwt/00dc-diplo-tech-01-lpwt-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;菲尼克斯一家在建的台灣半導體製造公司的工廠。台灣生產全球 60% 以上的芯片。 &lt;cite&gt;Adriana Zehbrauskas for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;如果拜登政府能得償所願的話，更多的芯片將在得克薩斯州或亞利桑那州的工廠生產。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然後，這些芯片將被運往哥斯達黎加、越南或肯尼亞等合作伙伴國家進行最終組裝，之後送往世界各地，用於運行從冰箱到超級計算機的各種設備。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提到半導體，人們可能不會首先想到這些地方。但政府官員正試圖改變全球芯片供應鏈，併為此進行了緊張的談判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該計劃的核心內容包括讓外國公司在美國投資芯片製造，並尋找其他國家建廠來完成剩下的工作。華盛頓的官員和研究人員稱其為新的「芯片外交」的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府認為，在美國生產更多這些電子設備的微型大腦有助於使美國更加繁榮和安全。拜登總統週五在接受 ABC 新聞&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/05/us/politics/biden-interview-abc-transcript.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/07/05/us/politics/biden-interview-abc-transcript.html&quot;&gt;採訪&lt;/a&gt;時誇耀了此番努力。他在採訪中説，他已經讓韓國投資數十億美元在美國生產芯片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但該戰略的一個關鍵部分正在美國境外展開，政府正努力與夥伴合作，確保在美國的投資更具持久性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果這一初步努力取得進展，可能有助於政府實現一些廣泛的戰略目標。它希望減弱涉及中國的安全擔憂，中國正在擴大自己的芯片製造業，同時對全球芯片技術中心台灣構成威脅。它還希望降低芯片供應鏈中斷的風險，這種風險在新冠病毒大流行和烏克蘭戰爭期間變得明顯，兩起事件都使全球航運和製造業陷入動盪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/05/multimedia/00dc-diplo-tech-02-lpwt/00dc-diplo-tech-02-lpwt-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;拉明·託洛伊説，拜登總統最近頒佈了在美國創造更多製造業就業機會的立法，包括《基礎設施法》和《芯片與科學法》，他之前所在部門的工作是其中的一項內容。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們的重點是盡最大努力擴大不同國家的能力，使這些全球供應鏈更具彈性」，斯坦福大學教授拉明·託洛伊説。託洛伊最近曾任美國國務院經濟和商業事務局助理國務卿，該部門在建立新供應鏈的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.state.gov/the-u-s-department-of-state-international-technology-security-and-innovation-fund/&quot;&gt;外交努力中走在前沿&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府的目標不僅是芯片，還包括電動汽車電池、太陽能電池板和風力渦輪機等綠色能源技術。到目前為止，中國是這些行業的最大參與者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登及其助手錶示，中國公司的主導地位不僅是國家安全問題，也是人權問題，因為一些製造活動&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20230802/solar-xinjiang-china-report/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/business/20230802/solar-xinjiang-china-report/&quot;&gt;發生在中國新疆&lt;/a&gt;。那裏的官員強迫一些穆斯林少數民族在工廠工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;託洛伊説，在拜登執政的三年裏，美國&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.whitehouse.gov/invest/?utm_source=invest.gov&quot;&gt;吸引&lt;/a&gt;了 3950 億美元投資於半導體製造業，4050 億美元投資於綠色技術和清潔能源的開發。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美國投資這類製造業的許多公司總部都設在以科技產業聞名的亞洲國家——比如日本、韓國，以及台灣，還有歐洲。韓國芯片製造商 SK 海力士也是其中之一，該公司正在印第安納州建造一座耗資 38 億美元的工廠。國務院説，這個項目是該州有史以來最大的一筆投資，有可能為該地區帶來 1000 多個就業機會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上個月，國務卿布林肯在馬裏蘭州一個旨在鼓勵外國投資美國的會議上發表&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.state.gov/secretary-antony-j-blinken-at-the-2024-selectusa-investment-summit/&quot;&gt;演講&lt;/a&gt;，提到了這個項目。他還強調，他希望拜登制定的立法能夠通過「使我們的公路、鐵路、寬帶和電網現代化」，吸引外國投資進入美國的高科技製造業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他還説，這些政策努力旨在「加強供應鏈並使其多樣化，為國內製造業注入強勁動力，刺激從半導體到清潔能源等未來關鍵產業的發展」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商務部也在加強芯片供應鏈的努力中發揮了重要作用，並向研究、開發和製造芯片的公司和組織撥款 500 億美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/05/multimedia/00dc-diplo-tech-03-lpwt/00dc-diplo-tech-03-lpwt-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2023 年，商務部長雷蒙多與巴拿馬總統勞倫蒂諾·科爾蒂索討論巴拿馬城半導體供應鏈多樣化問題。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商務部長雷蒙多領導了一項對全球芯片供應鏈的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2022/01/25/business/economy/chips-semiconductors-shortage.html&quot;&gt;深入研究&lt;/a&gt;，以確定漏洞，並與外國政府合作，討論增加海外投資的機會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這個話題是雷蒙多&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/01/opinion/intel-costa-rica-semiconductors.html&quot;&gt;今年春天訪問哥斯達黎加&lt;/a&gt;時的焦點，當時她會見了當地官員和英特爾的高管。英特爾在那裏有一家工廠。（今年 1 月，託洛伊在哥斯達黎加的一個&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.state.gov/assistant-secretary-for-economic-and-business-affairs-toloui-to-travel-to-costa-rica-for-americas-partnership-semiconductor-workforce-symposium/&quot;&gt;半導體製造會議&lt;/a&gt;上發表了講話。）在訪問巴拿馬和泰國期間，她還討論了半導體供應鏈多元化問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，重塑全球供應鏈、減少對東亞的依賴&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2024/03/20/business/economy/semiconductor-chip-manufacturing-us.html&quot;&gt;將是一項挑戰&lt;/a&gt;。與預計中的美國工廠相比，東亞的芯片工廠提供了更多的尖端技術，有更多優秀的工程師，成本也更低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球 60% 以上的芯片和幾乎所有最先進的芯片都是台灣生產的，這些芯片用於電腦、智能手機和其他設備。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，據幾家公司估計，未來幾年，美國半導體行業可能面臨高達&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/05/19/us/politics/semiconductor-worker-shortage.html&quot;&gt;9 萬名工人的短缺&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國、台灣、韓國和其他地方的政府也在大力補貼自己的芯片行業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，美國數十億美元的新投資預計將在一定程度上改變全球供應鏈。根據半導體工業協會和波士頓諮詢集團 5 月的一份&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/08/us/politics/chips-grants-fuel-industry-growth.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/05/08/us/politics/chips-grants-fuel-industry-growth.html&quot;&gt;報告&lt;/a&gt;，到 2032 年，美國在全球芯片製造業中的份額預計將從目前的 10% 上升到 14%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/05/multimedia/00dc-diplo-tech-mbqg/00dc-diplo-tech-mbqg-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;韓國安森美半導體工廠。韓國政府正在積極補貼國內芯片產業。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些政府官員採取了更具強制性的芯片外交形式，阻止中國研發基於美國技術的版本。這種做法的重點是説服少數幾個國家——尤其是日本和荷蘭——阻止企業向中國出售一些芯片製造工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國商務部負責出口管制的部門負責人艾倫·埃斯特維茲上個月訪問了日本和荷蘭，試圖説服這些國家阻止企業向中國出售某些先進技術。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而託洛伊和助手們則飛往世界各地，尋找可能想要投資美國工業，並在美國建廠，形成供應鏈終端的國家和公司。託洛伊説，拜登最近頒佈了在美國創造更多製造業就業機會的立法，包括《基礎設施法案》和《芯片與科學法案》，他的部門的工作也是其中的內容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《芯片法案》包括每年為政府提供 5 億美元資金，用於建立安全的供應鏈和保護半導體技術。美國國務院利用這筆資金尋找發展供應鏈的國家。官員們正在組織對一系列國家的研究，以瞭解如何將基礎設施和勞動力提高到一定的標準，確保芯片組裝、包裝和運輸的順利進行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前參與該項目的國家有哥斯達黎加、印度尼西亞、墨西哥、巴拿馬、菲律賓和越南。美國政府正在引入肯尼亞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;託洛伊説，在這條供應鏈的創建過程中，工作培訓是首要任務。他與亞利桑那州立大學討論了與海外機構合作開發培訓項目的問題。今年 5 月，他訪問了胡志明市的越南國立大學。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關注中國的研究公司 Datenna Inc.的董事總經理馬丁·拉瑟説，這種聯盟網絡是美國對中國的戰略優勢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他説，如果美國想自己包攬一切，成本將過於高昂。如果單打獨鬥，就等於沒有認清這樣一個現實——今天的技術在全球範圍內的傳播比幾十年前要廣泛得多，各國在芯片供應鏈中都發揮着重要作用。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;黃安偉 (Edward Wong) 是一名外交記者，在時報任職超過 24 年，曾駐紐約、巴格達、北京和華盛頓。他是因報道伊拉克戰爭入選普利策獎候選名單的團隊成員。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/edward-wong&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ana Swanson 報道貿易和國際經濟新聞，常駐華盛頓。她從事新聞工作已超過十年。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/ana-swanson?action=click&amp;pgtype=Article&amp;state=default&amp;variant=1_link&amp;block=storyline_reporter_bio_recirc&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/08/us/politics/supply-chain-china-tech.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 13:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>