<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Nytimes - 繁體中文（香港）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://nytimes.com</link>
    <item>
      <title>查理·柯克之死：美國離失去一切更近了一步</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/opinion/20250912/charlie-kirk-assassination-fear-politics/</link>
      <description>&lt;address&gt;EZRA KLEIN&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-09-12 03:28:12" datetime="2025-09-12 03:28:12"&gt;2025 年 9 月 12 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;自由社會的根基在於人們能參與政治而無需擔心暴力。失去這一點意味着可能失去一切。查理·柯克——以及他的家人——剛剛失去了一切。而作為一個國家，我們也向失去一切又邁進了一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其實，我們朝着這個方向滑坡已有一段時間。2020 年，綁架密歇根州州長格雷琴·惠特默的陰謀被聯邦調查局挫敗。2021 年，一羣暴徒衝擊國會山，企圖推翻選舉結果，當時民主黨和共和黨全國委員會總部還發現了管狀炸彈。2022 年，一名男子闖入時任眾議院議長南希·佩洛西的家中，意圖綁架她。佩洛西當時不在家，但闖入者用錘子襲擊了她 82 歲的丈夫保羅，致其顱骨骨折。2024 年，特朗普總統遭遇未遂暗殺。同年，聯合健康集團首席執行官布萊恩·湯普森遇害身亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025 年逾越節期間，有人向賓夕法尼亞州州長喬希·夏皮羅的家中投擲燃燒瓶。明尼蘇達州前眾議院議長梅麗莎·霍特曼及其丈夫被殺，州參議員約翰·霍夫曼及其妻子遭槍擊重傷。而週三，「美國轉折點」創始人柯克在猶他谷大學演講時遭槍擊身亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便你很不認同柯克的諸多觀點，以下説法依然成立：柯克的政治實踐方式無可指摘。他走進校園，與所有願意交流的人對話。他是這個時代最擅長説服他人的人之一。當左派以為自己幾乎完全掌控了大學生的思想時，柯克一次又一次地出現，試圖打破這種掌控。起初非常緩慢，然後突然之間，他做到了——2024 年大選中，大學年齡段選民大幅轉向右翼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這並非全是柯克的功勞，但他在其中起到了&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/02/10/magazine/charlie-kirk-american-right.html"&gt;核心&lt;/a&gt;的奠基作用。我不認識柯克，也不是為他致悼詞的合適人選。但我羨慕他的成就。在民主制度中，樂於接受分歧是一種美德。自由主義本就需要更多他身上的那種勇氣與無畏。加州州長加文·紐森在自己播客的第一集中&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.youtube.com/watch?v=9XJ6rQDRKGA"&gt;邀請&lt;/a&gt;了柯克，還坦言自己的兒子是他的鐵桿粉絲。這足以證明柯克的影響力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在社交媒體上，我看到，對柯克之死的反應大多還算得體。左派和右派都表達了悲痛與震驚。但我也看到兩種有誤導性的反應——儘管引發這些反應的憤怒或恐懼不難理解。一種來自左派，將柯克的死與其觀點掛鈎——畢竟，他曾為第二修正案辯護，甚至承認這意味着要接受無辜者的死亡。另一種來自右派，將他的遇害作為全面開戰的&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://x.com/seanmdav/status/1965863555426889807"&gt;正當理由&lt;/a&gt;，彷彿這是我們這個時代的&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://x.com/mattyglesias/status/1965863902807560206?s=46"&gt;國會縱火案&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但正如前面羅列的事件所揭示的：政治暴力一旦升級，絕不可能僅僅發生在你的敵對陣營。即便真能如此，那也會是一個充滿恐怖的世界，一個崩塌為最不可逆轉的非自由狀態的社會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治暴力是一種病毒，具有傳染性。美國曆史上曾有過政治暴力肆虐的時期。20 世紀 60 年代，約翰·F·肯尼迪、馬爾科姆·X、馬丁·路德·金、羅伯特·F·肯尼迪和&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://naacp.org/find-resources/history-explained/civil-rights-leaders/medgar-evers"&gt;梅德加·埃弗斯&lt;/a&gt;相繼遇刺。70 年代，喬治·華萊士州長遭未遂暗殺倖存，傑拉爾德·福特在一個月內遭遇兩次暗殺未遂。1981 年，羅納德·里根遇刺，小約翰·欣克利的子彈擊中他的肋骨後反彈，擊穿了肺部，總統僥倖生還。這些刺客和未遂刺客動機各異、政見不同、精神狀態也各不一樣。但當政治暴力變成一件可以想象的事情——無論是作為政治工具，還是成名捷徑——它就會開始不加選擇地感染宿主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國政治存在對立陣營，這一點無需迴避。但雙方本應致力於同一個更大的目標——至少我們大多數人都在努力維護這場美利堅實驗的生命力。我們能接受選舉失利，因為相信下一次選舉仍有希望；我們能接受爭論落敗，因為相信還會有下一次爭論。政治暴力卻危及這一切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我和柯克在多數政治爭論中站在對立面，但在美國政治前景仍有可能性這一點上，我們立場一致。政治本該是爭論，而非戰爭；本該用言語取勝，而非用子彈終結。我希望柯克平安，既是為他，也是為我自己，為我們共同的更大目標。對夏皮羅、霍夫曼、霍特曼、湯普森、特朗普、佩洛西、惠特默而言，亦是如此。我們要麼全都平安，要麼無人倖免。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Ezra Klein2021 年加入時報觀點版面。他曾是 Vox 的創始人和主編，後擔任特約編輯；他還主持播客節目《The Ezra Klein Show》，並著有《Why We’re Polarized》。更早以前，他是《華盛頓郵報》的專欄作者和編輯，創辦並領導了 Wonkblog。歡迎在&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.threads.com/@ezraklein"&gt;Threads&lt;/a&gt;上關注他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：晉其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/09/11/opinion/charlie-kirk-assassination-fear-politics.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 07:37:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>柯克是如何讓年輕男性產生共鳴、「感受到力量」的</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/usa/20250912/charlie-kirk-men/</link>
      <description>&lt;address&gt;SABRINA TAVERNISE, ALYCE McFADDEN&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-09-12 02:34:23" datetime="2025-09-12 02:34:23"&gt;2025 年 9 月 12 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/11/multimedia/11NAT-KIRK-STUDENTS-chzl/11NAT-KIRK-STUDENTS-chzl-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;2019 年，柯克（左）與特朗普的兒媳拉拉·特朗普在北卡羅來納州立大學舉行的「美國轉折點」活動上合影。 &lt;cite&gt;Veasey Conway for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;查理·柯克不必上大學——他甚至不認為大學值得一讀——就能在全美大學校園裏吸引狂熱的追隨者。大學校園雖被廣泛視為自由主義堡壘，卻是柯克的主要戰場，他帶着保守主義的信息而來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他發現，年輕人正置身於政治與文化力量的漩渦中，這有時會在大學校園引發激烈動盪。他對美國最棘手問題給出的答案清晰直白，雖然這些答案偶爾也尖鋭刻薄，但往往直擊要害，尤其能打動那些在社交孤立、生活日益線上化的時代步入成年的年輕男性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「説出自己的信念是件挺可怕的事，尤其是在這種取消文化的背景下」，22 歲的波特·拉費伯説。他是猶他谷大學的理科生，週三參加了柯克遇刺的那場活動。「查理·柯克好像完全不受這一套的影響。他在某種程度上給了那些可能有點膽怯的人一個發聲的機會。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他讓我有勇氣堅持自己的信念」，拉費伯還説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉費伯説，跨性別權利是個尤其棘手的話題。作為基督徒，他總覺得自己沒法坦誠表達對這個問題的真實想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柯克走進大學時，總是隨時準備好進行言辭交鋒，願意探討最棘手的話題——從墮胎權到種族問題。他抨擊跨性別權利，宣揚傳統家庭價值觀（比如主張男人和女人應優先考慮婚姻和生育），還稱《民權法案》是個錯誤。有些學生覺得他的觀點深刻且鼓舞人心，另一些則感到震驚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的校園之行常會引發持不同&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/09/11/us/charlie-kirk-views-guns-gender-climate.html"&gt;意見&lt;/a&gt;學生的激烈抗議，比如反對他對跨性別權利的批評，以及他支持&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/09/10/us/politics/charlie-kirk-dead.html"&gt;所謂的「大取代理論」&lt;/a&gt;——該理論稱非白人移民將取代美國白人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 2 月，&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.wtxl.com/college-town/charlie-kirk-draws-crowd-of-thousands-at-florida-state-protestors-and-supporters-discuss"&gt;佛羅裏達州立大學&lt;/a&gt;的抗議者聚集在路障後，當柯克在臨時帳篷下與學生辯論時，他們高喊「你散播仇恨，你散播謊言」。4 月，他在普渡大學公開露面時，抗議者&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.jconline.com/picture-gallery/news/local/lafayette/2025/04/10/large-crowd-gathers-tensions-rise-at-charlie-kirk-event-at-purdue/83030789007/"&gt;舉着硬紙板標語，揮舞 LGBTQ 驕傲旗&lt;/a&gt;。而柯克的支持者似乎很享受這種對抗，還在抗議者面前自拍合影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柯克察覺到了許多學生表示難以應對的困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他揭露了進步文化的僵化」，埃裏克·鮑爾斯鮑夫説。他是傾向左翼的政治組織者，在包括遊戲領域的網絡空間與年輕人打交道。「這讓很多年輕男性感受到力量，覺得自己比那些推行這些文化規範的人更優秀。這既危險又顛覆。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這恰好契合了許多年輕男性的感受：左翼文化變得壓抑、無趣，並且，説白了就是在針對他們。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他深諳年輕男性被邊緣化的痛點，堪稱行家」，鮑爾斯鮑夫説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柯克 18 歲時創立了「美國轉折點」，將這個不起眼的小團體打造成了一個宣傳巨頭，其活動包括播客、巡迴演講和經常包含辯論的校園活動。他是演説高手，深諳網絡傳播的門道，還不知疲倦地與全國各地的學生互動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/11/multimedia/11NAT-KIRK-STUDENTS-qhjf/11NAT-KIRK-STUDENTS-qhjf-master1050.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;「説出自己的信念是件挺可怕的事，尤其是在這種取消文化的背景下」，22 歲的猶他谷大學學生波特·拉費伯説道。作為柯克的擁躉，他參加了週三的活動。 &lt;cite&gt;Porter LaFeber&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;拉費伯在高中通過收聽另一位右翼播客主持人本·夏皮羅的節目知道了柯克。這些年裏，他漸漸喜歡上了柯克的大膽——那種直言自己想法的魄力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉費伯説，和左傾的年輕人待在一起時，他往往不敢表達自己的想法，因為他覺得，哪怕一點小錯都可能導致自己被「取消」。比如，他在大通銀行當出納時，幾位同事會聊政治，但是從來不問他的觀點。他推測，他們覺得他肯定和他們想法一致。但他其實不認同，於是他就保持沉默。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週三，拉費伯很興奮地去參加了柯克的活動。他站在約 3000 人的人羣中，目睹了柯克被槍擊的瞬間。隨後他趴在地上，最後逃了出來。那天剩下的時間裏，他一直處於震驚狀態。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我離開校園，騎上摩托車回了家。獨自一人坐在那裏，心想‘天哪，這真的發生了嗎？’」他説，「我很傷心，但説實話，我也很憤怒。事情為什麼非要走到這一步？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柯克 31 歲，與大多數全國性政治人物相比，他的年齡更接近大學生。他的影響力觸及大量年輕男性受眾——他們正處於關鍵的成長階段，正在努力理解自己的身份、並探究自身信仰的根源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/11/multimedia/11NAT-KIRK-STUDENTS-jlkt/11NAT-KIRK-STUDENTS-jlkt-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;12 月在亞利桑那州鳳凰城的美國轉折點組織活動上，蓋布·聖與柯克合影。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柯克去世後，接受採訪的一些耶穌基督後期聖徒教會的年輕男性説，他們能與柯克產生共鳴，一個主要原因在於他為自己的基督教信仰辯護。他們覺得主流自由主義文化看不起宗教，而柯克為宗教辯護的做法讓他們很認同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我從小就是一名虔誠的基督徒，他的很多價值觀都能引起我的共鳴」，21 歲的科爾頓·安德森説。他是楊百翰大學的學生，柯克被槍擊時，他離講台約 35 米遠。他期待這場活動已經好幾個星期，特意空出日程來參加。他説，自己有時做作業時會放柯克的視頻，因為那些視頻讓人放鬆，有時還很有趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多人説，他們並不認同柯克的所有言論，也知道他可能很挑釁。但他們説，在一個常讓他們感到被貶低的大文化環境裏，柯克讓他們沒那麼孤獨了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安德森的朋友加布裏埃爾·鮑爾説，槍擊事件讓他「感到噁心」。他説，作為基督徒，他和柯克產生了共鳴，而同樣有意義的是，看到那麼多年輕人也喜歡柯克，這種感覺很特別。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「看到還有人跟我有相同的價值觀和想法，真的很欣慰」，鮑爾説，「這讓我更確信自己不是孤單一人，不是別人可能認為的那種瘋狂的激進分子。有宗教信仰，並不意味着孤獨。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週三晚上，拉費伯仍在努力消化發生的一切，於是他和朋友們點了外賣，聚在一起聊這件事。他説，他很擔心人們可能的反應。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他們要殺掉我們所有的政治領袖嗎？」他想起去年針對特朗普的未遂暗殺。「什麼時候是個頭？」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;翻譯：晉其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/09/11/us/charlie-kirk-men.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 07:07:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>柯克去世對特朗普個人而言意味着什麼</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/usa/20250912/trump-kirk/</link>
      <description>&lt;address&gt;ROBERT DRAPER&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-09-12 11:02:40" datetime="2025-09-12 11:02:40"&gt;2025 年 9 月 12 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/11/multimedia/11dc-trump-kirk-top-hbvz/11dc-trump-kirk-top-hbvz-master1050.jpg" width="1050" height="789"&gt;&lt;figcaption&gt;唐納德·特朗普與查理·柯克於 2022 年在佛羅裏達州坦帕市參加「美國轉折點」活動。兩人在特朗普首個任期內相識，2020 年特朗普大選落敗後，兩人關係更為密切。 &lt;cite&gt;Todd Anderson for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;查理·柯克遇刺僅數小時後，特朗普總統就在橢圓形辦公室談及自己的「悲痛與憤怒」。這一刻引人注目，它彰顯了這位 31 歲保守派活動人士對總統個人而言何等重要，也體現出他已無縫融入了特朗普家族。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我愛你，兄弟。」總統長子小唐納德·特朗普週三在 X 平台上寫道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週三宣佈柯克死訊的並非當地執法部門、柯克的發言人或家屬，而是總統本人。對特朗普而言，這是罕見的哀悼之舉。「他受到所有人的愛戴和敬仰，尤其是我，而現在，他已離我們而去。」特朗普在 Truth Social 上寫道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柯克與小唐納德·特朗普的關係尤為密切，後者被柯克的個人魅力及其商業和籌款能力所吸引，兩人成了密友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我對他的評價再高也不為過」，小唐納德·特朗普今年早些時候在接受採訪時説。「他不只是個會在網上高談闊論的年輕人。查理能辦成事——從校園組織活動到與捐贈者建立關係，他都遊刃有餘。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016 年夏天，正是特朗普長子將這位「美國轉折點」創始人帶入了家族圈子。當時 22 歲的柯克設法在特朗普大廈與他見了一面，就當時競選總統的特朗普如何吸引年輕選民提出了建議，小唐納德·特朗普當場聘柯克為個人競選助理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一年後，柯克出席小唐納德·特朗普在馬阿拉歌莊園舉辦的生日派對時，總統示意他坐到旁邊，兩人私下交談了 40 分鐘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那次談話後，柯克成了白宮的常客，但他始終小心不濫用特權。「他很專業，很好打交道。」總統女婿、前高級顧問賈裏德·庫什納今年早些時候在採訪中説，「從未向媒體泄露過任何信息，只管把事情做好。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年特朗普競選失利後，柯克與他的關係愈發親近。柯克成了散佈選舉被竊取這一毫無根據説法的主要聲音，且從未否認過這一斷言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年 2 月，就在 1 月 6 日特朗普支持者衝擊國會山事件發生數週後，柯克前往馬阿拉歌莊園拜訪這位蟄居於此的前總統。後來，柯克曾在一次捐贈者推介會上展示了兩人的合影，稱：「那是我跟特朗普總統最容易約到的一次會面。要知道，那些現在裝作是他最好朋友的聰明人，在 2021 年初根本不想靠近他。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從一件事可以看出特朗普對這位年輕外部顧問的喜愛程度：柯克是少有的能從雙方關係中獲利卻沒惹總統生氣的人物。幾位知情人士稱，事實上，看到自己成了「美國轉折點」活動的最大賣點，助力柯克積累財富，特朗普反而頗感自豪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在給總統提供建議時，柯克會謹慎選擇時機。作為 JD·萬斯參議員競選的早期支持者，他 2022 年鼓勵特朗普支持萬斯，兩年後又勸説特朗普選這位俄亥俄州參議員作為競選搭檔。2024 年政權過渡期間，柯克還參與了包括國務卿人選在內的高層人事討論，但並未極力推銷自己偏好的人選。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，他確實促成了其組織的頂級捐贈者之一斯泰西·範伯格成為特朗普政府駐盧森堡大使。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柯克偶爾也會與特朗普意見相左。這種時候，他總以「讓美國再次偉大」票倉的忠實守護者姿態表示，他擔心領袖會無意中偏離自己的原則。儘管他公開支持總統 6 月轟炸伊朗核設施的決定，但同月在橢圓形辦公室與特朗普交談時，他仍憂心忡忡地提到，這可能在中東引發另一場難以收場的戰爭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一個月後，柯克在自己的播客中敦促特朗普政府公開性犯罪者傑弗裏·愛潑斯坦（曾是特朗普的朋友）的檔案。但在接到總統明顯不悦的電話後，他改口稱：「我暫時不會再談愛潑斯坦了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這一立場反覆在柯克的追隨者中引起譁然，迫使他的公關主管安德魯·科爾維特出面澄清：「查理的意思不是不再談，只是現在該由政府來想辦法解決了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為副總統的親密盟友，柯克曾興致勃勃地跟朋友説，萬斯終有一天會當總統，但他始終清楚誰是真正的老闆。在鹽湖城郊外一所大學遇刺前一天，他在 X 平台的最後一條帖子中為特朗普接管華盛頓執法權的決定叫好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們正在奪回我們的國家」，柯克寫道，還加了兩個火焰的表情符號。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不到 24 小時後，他便離世了。週四，萬斯抵達鹽湖城，用「空軍二號」將他的遺體送回菲尼克斯。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/robert-draper"&gt;Robert Draper&lt;/a&gt;常駐華盛頓，報道美國國內政治。他從事新聞工作已有 30 年，著有多本書。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：晉其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/09/11/us/politics/trump-kirk.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 03:37:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>柯克遇刺引發對美國政治暴力升級的擔憂</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/usa/20250912/charlie-kirk-political-violence/</link>
      <description>&lt;address&gt;RICHARD FAUSSET, KEN BENSINGER, ALAN FEUER&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-09-12 09:33:12" datetime="2025-09-12 09:33:12"&gt;2025 年 9 月 12 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/10/multimedia/10nat-violent-phase-kghm/10nat-violent-phase-kghm-master1050.jpg" width="1050" height="684"&gt;&lt;figcaption&gt;在研究公眾對政治暴力接受度的學者中——這是美國學術界一個快速發展的領域——週三的事件引發了嚴峻的反應。 &lt;cite&gt;Kim Raff for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;甚至在有影響力的右翼活動人士查理·柯克被暗殺之前，已有跡象表明一場政治危機正在逼近。日益加劇的兩極分化以及公共話語的粗鄙化讓人們幾乎無法形成共識。針對左翼和右翼人物的暴力行為也已經開始不斷累積。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但柯克在猶他州一所大學校園被殺——就在一個陽光明媚的下午，他剛開始對一羣年輕人發表演講後不久——這一事件讓人們開始擔心，美國可能已經進入了一個更加危險的階段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在社交媒體上，不難看到一些左翼網民為柯克的死亡幸災樂禍，暗示他是罪有應得。而在右翼陣營，最初的悲痛和震驚很快被公然要求政治清算和報復的呼聲所取代。還有一些不祥的言論聲稱，美國正處於內戰的邊緣——或者説，應該進入內戰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些激烈反應令專家感到擔憂，他們警告稱，對於出於政治動機的襲擊，美國人的容忍度正以驚人的速度上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/10/multimedia/10nat-violent-phase-pkfc/10nat-violent-phase-pkfc-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;31 歲的柯克中槍的過程被人從多個角度拍攝了下來；他脖子噴血的駭人畫面很快在網上流傳開來。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們基本上是一個隨時可能引爆的火藥桶國家」，芝加哥大學的政治學教授羅伯特·佩普説。自 2021 年 1 月 6 日特朗普總統的支持者襲擊國會大廈以來，他一直定期進行民調，以衡量公眾對政治暴力的態度。「自從四年前我們開始做這些研究以來，從未看過政治激進化程度以及對暴力的支持像現在這樣高。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;31 歲的柯克中槍過程被人從多個角度拍攝了下來；他脖子噴血的駭人畫面很快在網上傳播開來。就在幾天前，許多美國人也看到了另一段同樣令人不安的視頻——在北卡羅來納州夏洛特市，一名乘坐公共交通的年輕乘客被一名陌生人無端刺死。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那起兇殺案也捲入了一場日益激烈的全國性爭論——這場辯論的焦點是特朗普希望出動軍隊進入由民主黨領導的城市打擊犯罪的主張。在這個總統會稱政敵為「人渣」，而反對者則指責他是法西斯的國家裏，許多人似乎已然覺得公共話語的基本結構已經無可挽回地瓦解了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柯克本人在社交媒體上非常活躍，也深度參與了有關犯罪問題的討論。就在他遇害前幾個小時，他還在社交平台 X 上發文稱，將夏洛特的謀殺案「政治化是百分之百有必要的」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我認為我們正在經歷一場文化內戰」，共和黨籍前眾議院議長紐特·金裏奇週三下午在一次採訪中表示。金裏奇説，他完全支持特朗普顛覆美國現狀的努力，但他也承認，這些行動正在動搖國家之船。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在生活的根本問題上存在着深刻分歧」，他説道，這裏指的是黨派之爭。「而這個國家至今尚未找到解決之道。我們曾覺得奧巴馬-拜登時期帶來了巨大的壓力，左翼則覺得特朗普時期讓他們承受着極大的壓力。我們不知道這一切將如何發展。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在研究公眾對政治暴力接受度的學者中——這是美國學術界一個快速發展的領域——週三的事件引發了極為嚴峻的反響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/10/multimedia/10nat-violent-phase-cmhb/10nat-violent-phase-cmhb-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;在發生查理·柯克槍擊事件後，猶他州州長斯賓塞·考克斯在猶他州奧勒姆市猶他谷大學舉行的新聞發佈會上發言。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在佩普今年 5 月最新的調查中，近 39% 的民主黨人認為通過武力讓特朗普下台是合理的；與此同時，近四分之一的共和黨人表示，特朗普動用軍隊鎮壓反對其議程的抗議活動是正當的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加州大學戴維斯分校暴力預防研究項目主任加倫·温特穆特醫生認為，暴力的惡性循環並非不可避免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們現在面臨的任務是，不能讓極端分子把我們其他人也拖入深淵」，他説。「我們必須明確表達對政治暴力的拒絕。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柯克是個堅定的黨派支持者。槍擊事件發生後不久，MSNBC 的政治分析師馬修·多德稱他為一個「煽動分裂」的人物，曾發表過「仇恨言論」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「你不能僅僅是有這些可怕的想法，説出這些可怕的話，卻想不到會發生可怕的行動」，多德在節目中表示。「可悲的是，這正是我們所處的環境。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MSNBC 總裁麗貝卡·庫特勒稱多德的言論「缺乏同理心且不可接受」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在持保守派立場的福克斯新聞頻道，知名黃金時段主持人傑西·沃特斯對這次襲擊發表了激烈言論，強調有必要以某種方式進行反擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們感到痛心、悲傷、憤怒，同時也很堅決，我們將以查理希望的方式為他的死復仇」，他週三表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沃特斯列舉了近年來左翼人士實施的一些威脅性或暴力行為：2022 年一名持槍男子企圖殺害最高法院大法官佈雷特·卡瓦諾，隨後被逮捕；今年 5 月，華盛頓以色列大使館兩名助理遭槍擊事件；為了抗議特朗普的前盟友埃隆·馬斯克而破壞特斯拉車輛；以及 2017 年路易斯安那州共和黨眾議員史蒂夫·斯卡利斯遭槍擊事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「無論我們願不願意接受，他們都在和我們開戰！」沃特斯説道。「要我們怎麼辦？我們還要容忍多少政治暴力？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聯邦和地方當局尚未確定槍擊案的嫌疑人，極右翼活動人士勞拉·盧默卻毫無證據地稱這是一次「職業暗殺」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，一位知名右翼人物、臭名昭著的種族主義者和反猶主義者尼克·富恩特斯在持續的暴力呼聲中懇求他的追隨者保持冷靜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他寫道：「暴力和仇恨必須停止。我們的國家比以往任何時候都更需要基督。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/10/multimedia/10nat-violent-phase-cgpv/10nat-violent-phase-cgpv-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;週三，在亞利桑那州菲尼克斯市「美國轉折點」總部外的臨時紀念地。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究政治暴力和兩極分化的約翰斯·霍普金斯大學社會學副教授魯思·布勞恩斯坦表示擔憂，稱這位她形容為美國右翼「關鍵人物」的遇害可能會激活那些一直在等待類似催化劑的團體。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她説：「右翼陣營有着組織良好且訓練有素的團體，包括民兵組織，他們基本上一直在等待時機，希望被召集起來捍衞他們所認為的國家。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她補充道：「只要政治領導人——包括總統以及其他任何人——稍微暗示一下這是他們需要行動的時刻，這些團體就會立即響應。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管特朗普發表了近年來所有總統中最具煽動性的言論，但他對這條消息的最初反應卻相對剋制。他下令全國各地降半旗，直到週日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/10/multimedia/10nat-violent-phase-jfhc/10nat-violent-phase-jfhc-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;27 歲的白人民族主義者、深夜網絡節目主持人尼古拉斯·富恩特斯週一在他家中的演播室接受肖像拍攝。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在 Truth Social 上稱讚柯克為「傳奇人物」，並向他的妻子和家人表達了慰問。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，後來特朗普將柯克的謀殺歸咎於新聞媒體和「激進左翼」，指責他們「妖魔化與自己意見不合的人」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「多年來，激進左翼一直將像查理這樣出色的美國人比作納粹以及世界上最惡劣的大規模殺人犯和罪犯」，特朗普表示。「這種言論直接導致了今天我們國家出現的恐怖主義行徑，必須立刻停止。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/richard-fausset"&gt;Richard Fausset&lt;/a&gt;常駐亞特蘭大，報道美國南方新聞，主要關注政治、文化、貧困和刑事司法議題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/ken-bensinger"&gt;Ken Bensinger&lt;/a&gt;為時報報道媒體和政治新聞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/alan-feuer"&gt;Alan Feuer&lt;/a&gt;為時報報道極端主義和政治暴力問題，重點關注 1 月 6 日國會大廈襲擊事件和針對特朗普總統的刑事案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：Ziyu Qing&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/09/10/us/charlie-kirk-political-violence.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 02:07:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我們正在目睹一個科學超級大國的自我毀滅</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/opinion/20250911/universities-science-trump-china/</link>
      <description>&lt;address&gt;STEPHEN GREENBLATT&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-09-11 04:06:39" datetime="2025-09-11 04:06:39"&gt;2025 年 9 月 11 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;特朗普政府通過削減數十億美元聯邦科研與醫學研究資金對美國高校發起衝擊。這在我記憶深處喚醒了對「卧倒並掩護」(duck and cover) 這個詞的記憶。這是 20 世紀 50 年代美國學童被反覆灌輸的指令。我們從電視上聽到它，伴隨着一個名叫伯特的聰明烏龜的畫面，一有危險跡象，它就縮進殼裏。課堂上，老師一聲令下，我們就得學伯特的樣子，鑽到課桌下，護住頸部。我們被告知，這些動作可以保護我們免受隨時可能到來的核襲擊。儘管只是小學生，我們多數人也隱約覺得，這些試圖躲避毀滅的舉動徒勞無用，但還是乖乖照做。面對威脅帶來的焦慮，除此之外還能做什麼呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1957 年 10 月，美國人得知蘇聯成功發射世界第一顆人造衞星「斯普特尼克一號」，焦慮急劇升温。冷戰對手在火箭技術上的壓倒性優勢是個鮮明的證據，引發了美國異常迅速的回應。1958 年，經兩黨國會投票通過，艾森豪威爾總統簽署了《國防教育法》。這是美國曆史上聯邦政府幹預教育領域最具影響力的措施之一。這項法案——還有國家科學基金會、國立衞生研究院——讓美國成為了全球無可爭議的科技領袖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近 70 年後，這一領先地位岌岌可危，根據最新年度的「&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.nature.com/nature-index/research-leaders/2025/institution/all/all/global"&gt;自然指數&lt;/a&gt;」（該指數通過頂尖科學期刊的論文貢獻量為研究機構排名），唯一進入前十的美國機構是哈佛大學，位列第二，遠遠落後於中國科學院。其他機構依次為：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;· 中國科學技術大學  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;· 浙江大學  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;· 北京大學  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;· 中國科學院大學  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;· 清華大學  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;· 南京大學  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;· 德國馬克斯·普朗克學會  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;· 上海交通大學  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;十年前，中國科學院是唯一躋身前十的中國機構。如今，前十名中有八個機構來自中國。如果這都算不上「斯普特尼克時刻」，實在難以想象還有什麼能算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，如果説美國當年對「斯普特尼克事件」的回應體現了一個國家團結起來投身科學，投資國家智力潛能的決心，如今面對中國，我們看到的卻是一個分裂嚴重、迷失方向的美國。當下的領導人對與其政治或經濟利益相悖的科學共識漠不關心，敵視移民，還執意削弱那些承載着我們對未來的共同希望的研究型大學。如今的威脅來自內部。而除了極少數例外，美國高校的領導者所做的也不過只是「卧倒並掩護」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《國防教育法》反映出一種普遍共識：學校和大學不能只教學生躲在課桌底下，必須採取更多行動。國家迫切需要更多訓練有素的物理學家、化學家、數學家、航空航天工程師、電氣工程師、材料科學家，以及其他眾多 STEM 領域的專家。政府明白，要實現這一點，就必須向學校和大學注入鉅額資金——約 10 億美元，相當於如今的 110 多億美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從一開始，政府對教育的這筆投資就帶有意識形態考量。它由恐懼驅動——對俄羅斯的恐懼、對原子彈的恐懼、對在「太空競賽」中落後的恐懼——並旨在影響課程設置。當然，這樣的意識形態並不是以蘇聯那種造成災難性後果的方式推動——在蘇聯，特羅菲姆·李森科的遺傳學理論讓蘇聯生物學倒退了數十年——而是通過強化全國各高校的科學院系來實現。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1962 年以前，《國防教育法》資金的受助者必須簽署一份宣誓書，聲明自己不支持任何試圖推翻美國政府的組織。然而國會中的南方種族隔離主義者擔心部分資金可能被用於推動廢除種族隔離，於是添加了一項條款，規定該法案的任何內容都不得允許聯邦政府支配學校的課程、教學、管理或人事安排，這是由錯誤動機促成正確政策抉擇的典型時刻之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這部法案還通過向有需要的申請者提供低息貸款，在推動全國高校多元化方面發揮了重要作用，並在客觀上挑戰了限制猶太裔、亞裔、黑人、波蘭裔及意大利裔等弱勢羣體入學的政策。上世紀 60 年代初，在我本科就讀到一半時，耶魯大學迎來新任校長，迅速推行多項改革措施，包括破除舊有的排猶風氣，並錄取更多以往可能僅僅因為姓氏而被拒之門外的學生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些轉變最終對我的職業生涯產生了重要影響。我回到耶魯讀研時，《國防教育法》資助我拿到博士學位。並非政府將莎學研究與火箭科學混為一談，而是這部法案的第四章要求擴大大學教授的規模，將資助範圍延伸至人文與科學雙重領域。斯普特尼克衞星的發射最終也把我納入了它的軌道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這項始於國家安全的計劃最終化作激發無限好奇心、創造力與批判思維的引擎。在美國大學的實驗室和研究機構的支持下，發明與創新源源不絕地湧現出來：互聯網、核磁共振成像、DNA 重組、人類胚胎幹細胞、CRISPR 基因編輯，以及使得 mRNA 技術得以成型的眾多&lt;a href="https://www.nytimes.com/2021/04/08/health/coronavirus-mrna-kariko.html"&gt;研究成果&lt;/a&gt;（mRNA 技術為包括新冠疫苗在內的新一代疫苗誕生打下了基礎），不一而足；同時，我們對物質及宇宙起源的認識也取得了劃時代的突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉅額税收的注入使得美國的高等教育機構不僅培養了科學家、醫學研究人員和武器工程師，還孕育了社會學家、歷史學家、哲學家和詩人。美國大學的獨特結構打破了 STEM（科學、技術、工程、數學）與其他學術領域的壁壘，無論是在本科課程體系中（學生幾乎必須完成通識教育），還是在校園文化中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;傳統的研究邊界開始瓦解。1969 年我受聘於加州大學伯克利分校，在此執教數十年裏，經歷了一些振奮人心的年代。一位富有遠見的院長曾分發問卷，詢問理工科教師最常與哪些學科同仁探討研究工作。根據收到了反饋，院系進行了重組。創新活力隨之迸發。理工科院系辦公樓外的停車場設立了多個「諾獎得主」專用車位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到 1990 年代，美國大學已成為全球文化的標杆——其學術廣度令人豔羨，學術自由備受推崇，世界各地的留學生將其視為自由探索與學術威望的頂峯而趨之若鶩。政府雖未刻意創建自治的國際化知識殿堂，但其投資規模——以及大學相對遠離直接政治幹預的特性——促成了美國大學發展為至高的文明成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沉醉於成功的喜悦下，精英大學開始憧憬自身能做的不僅是教授知識和創造新知。它們渴望治癒困擾社會的一切痼疾：矯正我們過去的不公，修復當下的傷害，推動未來的平等。它們沉迷於這一夢想，幾乎沒有去努力説服公眾相信這些新政策確實有益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管成就斐然，整個高等教育事業如今卻深陷困境。特朗普政府以多所高校校園出現支持巴勒斯坦示威活動為由發難，指控精英大學反猶。現在，攻擊的理由已轉向抨擊平權法案、多元化倡議、自由派偏見等議題。科學研究遭到縮減；博士後獎學金被突然取消；實驗室被關閉、簽證被拒。這種對科學事業的破壞已產生全球性影響：無論是衞生部長羅伯特·肯尼迪取消&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/08/05/health/rfk-jr-vaccine-funding.html"&gt;近 5 億美元&lt;/a&gt;的 mRNA 研究經費——某種意義上的「輕量版李森科主義」——還是&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.vox.com/climate/420289/national-climate-assesment-trump-administration-climate-science-data-purge" title="Link: https://www.vox.com/climate/420289/national-climate-assesment-trump-administration-climate-science-data-purge"&gt;抹去全球氣候研究人員依賴的數據&lt;/a&gt;。我們永遠無法知道：如果實驗室燈光未熄，哪些疾病或許已經被治癒，又有哪些技術進步或許已經誕生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有幾所大學現已支付鉅額罰款，希望能至少恢復部分聯邦資助。但這種恢復並無保證：政府往往附加條件，要求介入大學生活的課程設置、教學安排、行政管理和人事任免等領域，而這些恰恰是《國防教育法》禁止政府染指的領域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若特朗普政府滿足於一次性罰款，過去數月受到威脅震懾的大學或可重整旗鼓。但若當局決意重塑師生羣體的學術生活與價值觀念（這看起來完全可能），那麼這種恢復將無從談起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們為何要放棄這些真正使美國偉大的大學？為何要揮霍世界對我們這一輝煌成就的欽佩？為何要危及那些致力於治癒癌症、完善義肢、探索深空或測試人工智能極限的實驗室？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們的處境並不比 1957 年時更加絕望。美國贏得的諾貝爾獎數量遠遠超過包括中國在內的其他國家，這不僅因為慷慨的資助，還因為我們的學術文化鼓勵並獎賞創新與冒險，以及我們吸引了來自全球的傑出研究人員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就目前而言，美國大學仍舊擁有巨大的優勢：雄厚的資源、自治權，以及充滿樂趣的想象自由。每當我穿過哈佛園去給大一學生講授「從荷馬到喬伊斯」的經典名著課程時，我總會為所見所遇驚歎不已。這裏有來自世界各地的學生：從蒙古到我的家鄉馬薩諸塞州牛頓，從俄亥俄州的雅典到希臘的雅典；還有許多同事沉浸在廣泛的學術追求之中：從獲得人類首張宇宙黑洞圖像，到破譯古代紙莎草殘片上的文字。我們需要走出書齋，讓同胞們相信：他們用税款資助建立的這些高等學府有無可比擬的價值與重要性。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Stephen Greenblatt 是新近出版的《Dark Renaissance: The Dangerous Times and Fatal Genius of Shakespeare’s Greatest Rival》一書的作者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：晉其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/09/08/opinion/universities-science-trump-china.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:37:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>取消特朗普關税是「毀了」美國還是減税？</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/usa/20250911/trump-tariffs/</link>
      <description>&lt;address&gt;ANDREW DUEHREN&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-09-11 01:40:31" datetime="2025-09-11 01:40:31"&gt;2025 年 9 月 11 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;特朗普總統警告稱，取消他推出的廣泛關税——是否取消將由最高法院做出裁決——將「徹底毀了」美國，使其淪為「第三世界國家」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在一些經濟學家和分析師看來，若法院裁定廢除特朗普的多項關税，其效果可能更接近企業減税，而減税傳統上是共和黨所青睞的政策結果。這是因為，眾多美國企業不得不承擔進口商品徵税帶來的部分成本，這壓縮了它們的利潤率，也減少了在其他業務開支上的投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若司法裁決終結特朗普目前的多項關税，不僅能讓企業擺脱這一税負壓力，還有可能將數百億美元的關税收入返還給企業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這將對經濟起到提振作用」，傾向減税的智庫税收基金會高級經濟學家亞歷克斯·杜蘭特表示。「這相當於實施減税，撤銷增税，為眾多企業和消費者減輕負擔。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;誰真正承擔了特朗普關税的成本，進而誰會因關税可能的取消而受益，這是今年的核心經濟爭論焦點。特朗普及其政府成員堅稱，關税迫使海外企業降低對美企業的報價，這意味着該税收實際上針對的是外國企業，而非美國企業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但經濟學家普遍認為，美國企業和消費者才是關税的主要承擔者。對他們而言，真正的問題在於：美國企業會在多大程度上吸收關税帶來的成本上漲，又會在多大程度上將其以漲價形式轉嫁給消費者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;企業目前的情況是兩者兼而有之。分析師預計，隨着時間推移，企業會通過漲價將更多關税成本轉嫁給消費者。月度通脹報告中已開始顯現關税導致的價格上漲跡象，一些企業也在財報和投資者電話會議中表示，關税擠壓了它們的利潤率。例如，&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/07/22/business/gm-profit-tariffs-trump.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/07/22/business/gm-profit-tariffs-trump.html"&gt;通用汽車&lt;/a&gt;預計今年關税將給公司帶來 50 億美元損失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「兩種情況都有」，加拿大皇家銀行首席經濟學家弗朗西斯·唐納德説，「部分企業不得不轉嫁成本，部分企業能在自身層面降低成本。這種勉強維持的局面可能是我們能期待的最佳結果。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;企業迄今尚未讓消費者完全承擔關税成本，乍看之下似乎讓經濟免受貿易政策動盪的負面影響。財政部長貝森特上月接受彭博社採訪時也表達了類似觀點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我還認為，許多企業的利潤率在新冠疫情期間變得非常豐厚，現在正迴歸疫情前的正常水平」，他説。（特朗普政府同樣宣稱，降低企業税能整體提振經濟，今年夏天政府通過了一項減税法案，預計將為許多企業迴流資金，並在短期內提振其利潤。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;實際上，教科書上的經濟學理論——以及長期以來的保守派正統觀點——都認為，對企業加税和壓低企業利潤率會產生真實的經濟成本。為壓低其他成本，企業可能會暫停招聘員工或不給員工漲薪；它們也可能縮減新投資，而這會逐漸降低企業生產率，進而損害經濟增長和薪資水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加州大學戴維斯分校經濟學教授凱瑟琳·拉斯表示，已有初步跡象顯示企業開始做出這類調整。自特朗普關税生效以來，美國勞動力市場已開始陷入停滯——最新就業報告顯示，8 月美國經濟僅新增 2.2 萬個就業崗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們看到證據表明，企業在將成本轉嫁給消費者，但並未完全轉嫁」，拉斯説。「我們還看到一些跡象，表明企業開始裁員，開始縮減投資或收縮業務規模。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若最高法院裁定支持此前反對特朗普多項關税的判決，可能會逆轉部分上述影響，但或許只是暫時的。特朗普仍擁有其他關税措施裁量權，他可能會試圖動用這些權力，重建目前已實施的諸多貿易壁壘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在貿易政策格局最終穩定之前，企業可能會繼續推遲重大招聘或投資決策。當前關税的終止還可能擾亂債券市場——投資者已開始預期&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/08/03/business/trump-tariffs-how-much-money-debt.html"&gt;進口税帶來的收入&lt;/a&gt;將有助於縮小年度預算赤字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，若法院下令特朗普政府將已徵收的關税收入返還企業，這筆資金將成為一筆意外之財。企業會如何使用這筆實質上相當於退税的資金，目前尚不清楚。它們不太可能通過降價將資金返還給消費者，但這筆錢至少能充實企業的資金儲備。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「人們也許會設想這樣一種企業策略——既然這件事會被廣泛報道，企業可能會説‘我們剛拿到一大筆關税退款，現在搞個退税促銷，’」自由意志主義智庫卡託研究所負責總體經濟事務的副所長斯科特·林肯科姆説。「但企業一旦漲價，往往就不願再降價了。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/andrew-duehren"&gt;Andrew Duehren&lt;/a&gt;駐華盛頓，為《紐約時報》報道税收政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：晉其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/09/10/us/politics/trump-tariffs.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 06:07:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>遭槍擊身亡的特朗普盟友查理·柯克是誰</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/usa/20250911/charlie-kirk-republicans-trump-politics/</link>
      <description>&lt;address&gt;JACEY FORTIN&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-09-11 11:18:56" datetime="2025-09-11 11:18:56"&gt;2025 年 9 月 11 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/10/multimedia/10kirk-shooting-profile-takeways2-wgmj/10kirk-shooting-profile-takeways2-wgmj-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;查理·柯克去年在底特律舉行的「轉折點行動」會議上。 &lt;cite&gt;Nic Antaya for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;過去十年間，查理·柯克成為美國右翼政治中最具影響力的年輕領袖之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週三，31 歲的柯克在猶他谷大學演講時遭槍擊身亡。他是特朗普總統核心圈子裏的活躍成員，以出色的演講能力、籌款能力以及對總統的忠誠著稱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為政治組織者和播客主持人，柯克深受年輕保守派和富有共和黨人的歡迎。儘管從未擔任過公職，也未曾參與過競選活動，他卻積累了不小的政治影響力。在為&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/02/10/magazine/charlie-kirk-american-right.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/02/10/magazine/charlie-kirk-american-right.html"&gt;《紐約時報雜誌》2 月刊的一篇人物特寫&lt;/a&gt;所做的一系列採訪中，柯克透露，在特朗普第一任期內，他造訪白宮的次數「超過 100 次」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也是較早支持 JD·萬斯擔任特朗普競選搭檔的人。2024 年大選剛結束，柯克就加入了一個核心顧問小組，負責審查白宮任命人選的忠誠度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;槍擊事件發生後，特朗普在社交媒體上稱柯克是「十足的好人」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/10/multimedia/10kirk-shooting-profile-takeways2/00Kirk--hplk-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;5 月，柯克在橢圓形辦公室。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柯克的妻子埃裏卡·弗蘭茨韋是一名播客主持人，曾當選亞利桑那州小姐，她還擁有一個以信仰為主題的街頭服飾品牌。柯克與妻子及兩個年幼的孩子住在亞利桑那州斯科茨代爾。過去柯克曾主張以世俗方式參與政治，但近年來，他在&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://youtu.be/c-WiaPPxIHc?si=p5baRNzaOwag2tSB"&gt;演講&lt;/a&gt;和&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://youtu.be/b4yZlnbFrZQ?si=rAVnuH2dzvoZ_m7r"&gt;播客&lt;/a&gt;中越來越頻繁地援引基督教思想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柯克成長於伊利諾伊州普羅斯佩克特高地，這是芝加哥的一個富裕郊區。他的母親是一家心理健康診所的諮詢師，父親是建築師，其所在的事務所設計了紐約特朗普大廈。柯克曾申請多所大學，並被貝勒大學錄取，但最終並未入學，轉而投身政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;18 歲時，柯克創立了保守派青年組織「美國轉折點」，吸引了數千萬美元的捐款。如今該組織在 850 多所高校設有分會，致力於為學生辦理選民登記，並邀請保守派人士進校園演講。週三在猶他谷大學舉行的活動是「美國轉折點」巡迴活動的首站，吸引了至少 1000 人蔘加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柯克早在高中時就對政治萌生興趣，當時他是拉什·林堡的忠實擁躉。2019 年，林堡為柯克的一場活動擔任主講嘉賓，併為其事業捐款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016 年 7 月，23 歲的柯克成為共和黨全國代表大會史上最年輕的&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.c-span.org/program/campaign-2016/republican-national-convention-day-1-afternoon-session/448171"&gt;演講者&lt;/a&gt;。三年後，他又創立了政治行動組織「轉折點行動」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年來，「美國轉折點」和「轉折點行動」快速成長，總收入從 2016 年的 430 萬美元飆升至&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://projects.propublica.org/nonprofits/organizations/464331510"&gt;2023 年&lt;/a&gt;的 9240 萬美元，其中絕大部分來自捐贈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了與華盛頓的密切聯繫，柯克在電視和網絡上也是一位極具魅力的人物。通過他的播客《查理·柯克秀》、付費演講和出書，他成了百萬富翁。他常用極端來形容自由派的觀點：稱小馬丁·路德·金牧師是「壞人」，給賀錦麗貼上「共產主義者卡瑪拉」的&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://thecharliekirkshow.com/podcasts/the-charlie-kirk-show/kamala-the-communist-wants-soviet-style-grocery-st" title="Link: https://thecharliekirkshow.com/podcasts/the-charlie-kirk-show/kamala-the-communist-wants-soviet-style-grocery-st"&gt;標籤&lt;/a&gt;。他發起的「&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.professorwatchlist.org/" title="Link: https://www.professorwatchlist.org/"&gt;教授觀察名單&lt;/a&gt;」項目旨在曝光那些「激進」的學者，包括批評他本人作品的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柯克還被指反猶、恐同和種族歧視——他曾指責猶太社區&lt;a href="https://www.nytimes.com/2024/07/15/us/politics/charlie-kirk-rnc-antisemitism.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2024/07/15/us/politics/charlie-kirk-rnc-antisemitism.html"&gt;煽動對白人的仇恨&lt;/a&gt;，以宗教為由&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.tiktok.com/@thecharliekirkshow/video/7509546881148636459" title="Link: https://www.tiktok.com/@thecharliekirkshow/video/7509546881148636459"&gt;批評同性戀權利&lt;/a&gt;，還&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://youtu.be/wl3UwsNZ544?si=Y9yn_XXjc4bmQek7" title="Link: https://youtu.be/wl3UwsNZ544?si=Y9yn_XXjc4bmQek7"&gt;質疑黑人民航飛行員的資質&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年來，柯克對特朗普總統的忠誠似乎從未動搖。2020 年特朗普大選失利後，在共和黨內部的支持率有所下滑，但柯克仍在 2021 年 2 月到訪馬阿拉歌莊園，與特朗普微笑合影。特朗普贏得第二個任期後，曾感謝柯克「在年輕人中所做的一切」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柯克還與總統之子小唐納德·特朗普私交甚篤。今年 1 月，兩人一同前往格陵蘭島，為候任總統宣稱的收購該北極領土計劃造勢。幾周後，在特朗普就職前兩天於弗吉尼亞州特朗普國家高爾夫俱樂部舉行的私人派對上，小唐納德在台上稱柯克是「這場運動中真正的頂流之一」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 1 月，柯克攜妻子和孩子們前往華盛頓，參加了特朗普的第二次就職典禮。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Robert Draper 對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/jacey-fortin"&gt;Jacey Fortin&lt;/a&gt;為《紐約時報》國內新聞版塊報道廣泛的議題，包括極端天氣、法庭案件和全國各地的州政治新聞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：晉其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/09/10/us/charlie-kirk-republicans-trump-politics.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 03:37:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港同性權利法案遭立法會壓倒性多數票否決</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/china/20250911/hong-kong-same-sex-rights/</link>
      <description>&lt;address&gt;TIFFANY MAY&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-09-11 10:14:02" datetime="2025-09-11 10:14:02"&gt;2025 年 9 月 11 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/10/multimedia/10int-hk-samesex-01-bgkq/10int-hk-samesex-01-bgkq-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;去年在香港，許多同性伴侶參加的一場集體婚禮。由於香港不承認同性伴侶關係，婚禮由一位牧師在美國線上主持。 &lt;cite&gt;Peter Parks/Agence France-Presse — Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;自四年前中國政府對香港的政治制度進行&lt;a href="https://cn.nytimes.com/china/20211218/hong-kongs-patriots-elections/"&gt;重大改革&lt;/a&gt;以來，香港立法會已被親政府的支持者佔據，他們幾乎在所有議題上都站在政府一邊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但香港政府提出的一項法律草案卻遭到了大量議員的反對。該法案旨在承認同性伴侶關係，並賦予當事人相關權利，比如代表伴侶做出醫療決策的權力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週三，香港 89 名立法會議員中有 71 人投票反對該法案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港最大親北京黨派的副主席周浩鼎表示，通過該法案可能會對中國傳統家庭價值觀「造成嚴重後果」。但倡導團體「婚姻平權協會」敦促政府在 12 月的立法會選舉後重新提交該法案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港目前不承認同性婚姻。擬議中的法律僅允許在海外結婚或締結民事伴侶關係的同性伴侶在香港註冊為合法伴侶，並以有限的方式賦予他們相應的權利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一旦註冊，同性伴侶將在涉及其伴侶的醫療事務中享有相關權利，包括參與醫療決策。他們還可以在伴侶去世時安排相關事宜，包括葬禮、火化及保存骨灰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該法案不包括父母權利或收養權，也未直接涉及伴侶的公共福利待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/10/multimedia/10int-hk-samesex-02-bgkq/10int-hk-samesex-02-bgkq-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;香港親北京政黨成員周浩鼎表示，該法案可能會對傳統的中華家庭價值觀「造成嚴重後果」。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反對該法案的聲音令活動人士感到失望，他們認為即使該法案遠遠不及其他地區的類似法律，但仍是一個重要的進步。&lt;a href="https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20190517/taiwan-gay-marriage/" title="Link: https://www.nytimes.com/2019/05/17/world/asia/taiwan-gay-marriage.html"&gt;台灣政府&lt;/a&gt;於 2019 年成為亞洲首個將同性婚姻合法化的政府，尼泊爾和&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/01/22/world/asia/thailand-same-sex-marriage-law.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/01/22/world/asia/thailand-same-sex-marriage-law.html"&gt;泰國&lt;/a&gt;分別在 2023 年和 2025 年加入此列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持者們還認為，承認同性伴侶關係有助於提升香港作為國際金融中心的聲譽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果你想吸引來自世界各地的人才——這就是你必須面對的問題，因為人們有家庭和伴侶」，嶺南大學文化研究系副教授鄧芝珊説。她專注於研究香港的女同性戀羣體和老齡化問題。她表示，反對該法案的聲音與香港市民的公眾輿論背道而馳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年發表的&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://hku.hk/press/press-releases/detail/26113.html" title="Link: https://hku.hk/press/press-releases/detail/26113.html"&gt;最新研究&lt;/a&gt;顯示，香港有 60% 的人支持同性婚姻，而 2017 年和 2013 年的支持率分別為 50% 和 38%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/10/multimedia/10int-hk-samesex-03-bgkq/10int-hk-samesex-03-bgkq-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;2014 年，香港舉行的一場驕傲遊行。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治上的反對使香港特首李家超陷入尷尬境地。香港最高法院已下令政府在今年秋季之前通過承認同性伴侶權利的相關立法。李家超鼓勵立法會議員通過該法案，強調法治是香港成功的基石。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他也表示，政府最終將尊重立法機關的最終決定，目前尚不清楚如果立法會否決該提案，將會發生什麼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年來，香港法院在一些案件中支持了那些在海外與同性伴侶結婚的居民，維護了他們的&lt;a href="https://cn.nytimes.com/china/20180705/hong-kong-same-sex-couples-visas/"&gt;配偶簽證&lt;/a&gt;權利，以及在&lt;a href="https://www.nytimes.com/2019/06/06/world/asia/hong-kong-gay-marriage-court.html"&gt;税務&lt;/a&gt;、&lt;a href="https://www.nytimes.com/2024/11/26/world/asia/hong-kong-same-sex-rights.html"&gt;公共住房&lt;/a&gt;和繼承權等方面的福利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一宗具有里程碑意義的案件中，活動人士岑子傑於 2018 年挑戰了同性伴侶缺乏認可和保護的問題。2023 年，香港最高法院在&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.doj.gov.hk/en/notable_judgments/pdf/FACV_14_2022e.pdf"&gt;判決&lt;/a&gt;中表示，政府有義務建立一個「替代性」框架，法律上承認同性伴侶關係，「消除任何認為他們屬於不配獲得承認的次等羣體的觀念。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管如此，法院仍維持了婚姻的法律定義，即以「基督教婚姻或其民事等同形式」為模式的一夫一妻制男女結合。法院給予政府兩年的時間來起草並通過相關框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/10/multimedia/10int-hk-samesex-04-bgkq/10int-hk-samesex-04-bgkq-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;上個月，婚姻平權活動人士岑子傑在終審法院外。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們想要的是獲得核心權利的平等機會」，岑子傑在最近的一次電話採訪中表示。「我真心希望未來能夠有所改善。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;倡導團體「婚姻平權協會」在一份聲明中表示，此次投票發出了「令人擔憂的信號」，即「法院判決可能被忽視，個人尊嚴可能被漠視」。該團體敦促政府在 12 月的立法會選舉後重新提交該法案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港政制及內地事務局局長曾國衞對記者表示，政府將與律政司商討下一步行動，但不會尋求延長法院設定的 10 月 27 日立法截止期限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;親建制派政黨民主建港協進聯盟副主席周浩鼎表示，當局應通過具體的行政措施來處理諸如身後安排等問題，而不是通過法律形式給予承認。他將該法案形容為對同性婚姻的事實性承認，認為這有可能「打開潘多拉的盒子」，引發一系列相關「問題」，例如同性收養。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社工尼克·英芬格與丈夫（兩人在加拿大結婚）申請公屋被拒後&lt;a href="https://www.nytimes.com/2024/11/26/world/asia/hong-kong-same-sex-rights.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2024/11/26/world/asia/hong-kong-same-sex-rights.html"&gt;成功起訴了政府&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在一次採訪中表示，許多中國父母難以接受自己的孩子是同性戀，是因為他們擔心孩子會被社會排斥。他希望更多的法律保障能夠讓這些父母感到更安心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這是我曾經沒有的東西，所以我希望下一代能夠擁有它」，他説道。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/tiffany-may"&gt;Tiffany May&lt;/a&gt;是時報駐香港記者，報道香港和更廣泛地區的政治、商業和文化議題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/09/10/world/asia/hong-kong-same-sex-rights.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 02:37:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美國知名右翼青年活動人士、特朗普盟友柯克遭槍擊身亡</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/usa/20250911/charlie-kirk-shot-utah/</link>
      <description>&lt;address&gt;MICHAEL LEVENSON, ROBERT DRAPER&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-09-11 09:41:21" datetime="2025-09-11 09:41:21"&gt;2025 年 9 月 11 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/10/multimedia/10charlie-kirk-homepage-carousel-01-htzb-copy/10charlie-kirk-homepage-carousel-01-htzb-copy-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Trent Nelson/The Salt Lake Tribune, via Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;美國首屈一指的右翼青年活動組織創始人、充滿領袖魅力的查理·柯克週三在猶他谷大學演講時遭槍擊身亡。他的遇害引發知名媒體人士的哀悼，以及兩黨官員的憤慨，他們紛紛呼籲終結出於政治動機的暴力行為。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;槍擊事件發生數小時後，聯邦調查局局長卡什·帕特爾在社交媒體上發文稱，「今日造成查理·柯克死亡的惡性槍擊案嫌疑人已被拘留」。但幾分鐘後，猶他州官員在新聞發佈會上表示，被拘留者只是一名接受訊問的有關人士，並稱「緝拿兇手」的調查仍在進行中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;猶他州州長、共和黨人斯賓塞·考克斯將此次槍擊定性為「政治暗殺」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普總統在社交媒體上發帖悼念他的親密盟友、31 歲的柯克。「偉大且堪稱傳奇的查理·柯克去世了」，他寫道。「他受到所有人的愛戴和敬仰，尤其是我，如今他卻與我們永別。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柯克在猶他谷大學奧勒姆校區開始演講約 20 分鐘後遭到槍擊。該校在槍擊事件發生後不久表示已拘留一名嫌疑人，但調查人員後來確定，被拘留者並非槍手。官員在新聞發佈會上稱，此人被控妨礙司法公正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是事件的詳細情況：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;·&lt;/b&gt; &lt;b&gt;槍擊現場畫面&lt;/b&gt;：網上流傳的手機視頻顯示人們從活動現場奔跑逃離，其中一段視頻顯示，柯克頭部猛地向後一仰，頸部鮮血噴湧。當時他正坐在一個印有「美國復興」標語的帳篷下發表講話。目擊者描述了槍擊後的混亂場景。&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/09/10/us/charlie-kirk-shooting-witnesses-utah.html"&gt;瞭解更多&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;· 屋頂監控視頻&lt;/b&gt;：槍擊事件前後拍攝的視頻顯示，在距離柯克遇襲地點約 140 米的洛西中心屋頂上有人出現。其中一段視頻中，目擊者稱看到有人跑過屋頂並躺下，還指出了此人的清晰輪廓。另一段視頻顯示，槍擊發生後，這個人立即從該地點匆忙逃離。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;· 兩黨譴責：&lt;/b&gt;民主黨人和共和黨人迅速在社交媒體和國會譴責此次槍擊事件。加利福尼亞州州長、民主黨人格温·紐瑟姆在帖子中稱這種暴力行為「令人作嘔、卑鄙且應受譴責」。特朗普下令，為悼念柯克，美國國旗將降半旗至週日晚。&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/09/10/us/charlie-kirk-reaction-trump.html"&gt;瞭解更多&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;· 特朗普盟友：&lt;/b&gt;近年來，柯克已成為美國最具影響力的年輕右翼人物之一。他於 2012 年與人共同創立了青年活動組織 「美國轉折點」，常年活躍於大學校園，舉辦類似猶他州此次集會的活動，往往吸引大量人羣。儘管柯克並未進入政府任職，但他在白宮具有重要影響力。&lt;a href="https://www.nytimes.com/live/2025/09/10/us/charlie-kirk-shot-utah/how-charlie-kirk-became-the-youth-whisperer-of-the-right-and-one-of-trumps-closest-allies"&gt;瞭解更多&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;本文節譯自時報&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/live/2025/09/10/us/charlie-kirk-shot-utah"&gt;直播報道&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;翻譯：晉其角&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 02:07:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多人死亡，總理辭職：尼泊爾抗議活動是如何一步步升級的</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20250911/nepal-gen-z-protests/</link>
      <description>&lt;address&gt;FRANCESCA REGALADO&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-09-11 09:01:01" datetime="2025-09-11 09:01:01"&gt;2025 年 9 月 11 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/10/multimedia/10xp-nepal-wwk-lqpm/10xp-nepal-wwk-lqpm-master1050.jpg" width="1050" height="730"&gt;&lt;figcaption&gt;週二，加德滿都辛哈杜巴爾的抗議者，這裏是尼泊爾政府的辦公地點。 &lt;cite&gt;Navesh Chitrakar/Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;尼泊爾在週三陷入權力真空狀態，此前因抗議腐敗和經濟不平等的示威活動引發總理卡德加·普拉薩德·夏爾馬·奧利辭職，軍隊也被部署到首都加德滿都的街頭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這次由&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/09/09/world/asia/nepal-protests-gen-z-social-media.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/09/09/world/asia/nepal-protests-gen-z-social-media.html"&gt;青少年和年輕人領導&lt;/a&gt;的抗議活動，是尼泊爾自 2008 年成為民主共和國以來規模最大的一次。儘管實施了宵禁，週三仍有示威者堅持留在街頭。示威已造成至少 22 人死亡，其中 19 人死於安全部隊的暴力鎮壓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是關於本次抗議活動的要點：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;社交媒體禁令成為導火索。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上週尼泊爾政府以未能在截止日期前滿足獲取運營許可證、任命本地代表等新規要求為由，宣佈禁止包括 WhatsApp、Facebook、Instagram 和微信在內的 26 個社交媒體平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該禁令引發了人們的&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/09/07/world/asia/nepal-bans-social-media-platforms.html"&gt;擔憂&lt;/a&gt;：尼泊爾 3000 萬民眾的言論自由可能會受到限制，同時也可能打擊旅遊業——這一支柱產業嚴重依賴社交媒體來吸引遊客。社交媒體的封鎖還切斷了大約 200 萬在海外工作的尼泊爾人與家人的聯繫。尼泊爾經濟極度依賴這些勞工的僑匯收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公眾的憤怒根源在於多年來不斷加劇的社會和經濟問題，尤其是糟糕的經濟狀況以及普遍存在的腐敗現象，許多尼泊爾人認為這些問題正是國家困境的根本原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一場&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/09/09/world/asia/nepal-protests-nepo-kids-social-media.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/09/09/world/asia/nepal-protests-nepo-kids-social-media.html"&gt;社交媒體運動&lt;/a&gt;旨在曝光國內盤根錯節的權貴階層子女的奢華生活，這觸發了民怨，加劇了抗議者的憤怒。儘管這場運動展示的圖片是真是假尚不明確，但它們仍然成為了尼泊爾腐敗問題的象徵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;騷亂迅速升級。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週一，抗議活動進一步升級，安全部隊向湧向議會大樓並封堵高速公路的年輕示威者開槍。抗議者普遍指責警方施暴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抗議活動已經造成至少 22 人死亡，其中 19 人死於週一的暴力衝突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府於週二撤銷了社交媒體禁令，但這並未緩解騷亂。抗議者焚燒了政府辦公樓、最高法院和政客的住宅。他們還縱火焚燒了尼泊爾政府所在地辛哈杜巴宮，並破壞了機場和酒店。截至週二午夜，總理和另外四名部長已辭職。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尼泊爾最大的傳媒集團在抗議者焚燒其辦公樓後暫停了旗下包括《加德滿都郵報》在內的兩家數字出版物的運營。一些記者表示，他們成為了抗議者的攻擊目標。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尼泊爾軍方於週二晚間宣佈，將派遣軍隊恢復秩序。當地時間週三下午 5 點前實施全面宵禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;所有的目光都聚焦在軍隊身上。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週三，尼泊爾的實際掌權者是誰尚不明朗。加德滿都呈現出詭異的安靜，對於軍隊在組建過渡政府中可能扮演的角色也沒有明確的信息。同樣不清楚的是，週二辭職的政治領導人是否仍留在國內。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;軍方於週三上午命令公眾交出在抗議期間奪取的武器彈藥，並警告將對私藏軍火者採取行動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然外界預期軍方會與抗議者接觸，但對於誰將代表抗議者仍不明確。截至目前，示威者中尚未出現明確的領導人，也沒有提出明確的訴求。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/francesca-regalado"&gt;Francesca Regalado&lt;/a&gt;是《紐約時報》記者，報道突發新聞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/lynsey-chutel"&gt;Lynsey Chutel&lt;/a&gt;是時報駐倫敦記者，報道非洲、中東和歐洲突發新聞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：Ziyu Qing&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/09/10/world/asia/nepal-gen-z-protests.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 01:37:02 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
