<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>紐約時報</title>
        <description>紐約時報全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://nytimes.com</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[雪崩、冰瀑和死亡陰影：在喜馬拉雅，夏爾巴人用生命謀生]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20240614/sherpa-mountain-climber-record/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;HANNAH BEECH, BHADRA SHARMA&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-06-14 03:41:51&quot; datetime=&quot;2024-06-14 03:41:51&quot;&gt;2024 年 6 月 14 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/29/multimedia/00sherpa-fkcm/00sherpa-fkcm-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;10 月，「喇嘛」坦贊·夏爾巴在尼泊爾加德滿都家中的照片。 &lt;cite&gt;Atul Loke for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;2023 年 7 月，登山家「喇嘛」坦贊·夏爾巴帶領一名挪威登山者以創紀錄的時間登頂了世界上 14 座最高峯。在這項需要堅定決心和高度信念的運動中，「喇嘛」做到了他的客户所做的一切，甚至做得更多。但那位客户獲得了大部分的金錢、名聲和關注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尼泊爾的夏爾巴人通常得不到外國運動員享有的那種利潤豐厚的代言合同。對他們來説，喜馬拉雅嚮導的職業提供了一條擺脱極度貧困的道路，但也是一條到處都是雪崩和冰瀑，可能通往過早死亡的道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「喇嘛」對《紐約時報》説，在為挪威人充當嚮導之後，他還是無法休息。尼泊爾首都加德滿都的生活很昂貴。他不識字，但希望兒子們得到最好的教育，而那需要花很多錢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，在攀登了 14 座山峯後僅僅三個月，「喇嘛」就回來繼續夏爾巴人的工作了——「夏爾巴」是他的名字、種族、職業，最終也是他的宿命。另一個追求新紀錄的外國人僱他當導遊。這一次是吉娜·瑪麗·魯西迪洛，她試圖成為第一位攀登世界最高峯的美國女性。另一名美國女子也在夏爾巴人的帶領下單獨攀登，追求同樣的記錄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/29/multimedia/00sherpa-wflj/00sherpa-wflj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2023 年，「喇嘛」坦贊·夏爾巴在尼泊爾加德滿都。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在 10 月 7 日，西藏希夏邦馬山發生雪崩。兩對登山者都遇難了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「喇嘛」之死是他家兄弟們一系列悲劇中最新的一起。2021 年，四位以登山為業的兄弟中最年長的諾布·夏爾巴在經歷了一段戀愛悲劇後結束了自己的生命。去年 5 月，排行老二的普巴·夏爾巴在珠穆朗瑪峯的救援任務中喪生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最後一位兄弟帕斯達瓦·夏爾巴在從世界第七和第八高峯迴來後得知了「喇嘛」的死訊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帕斯達瓦步行、乘坐公共汽車和飛機，花了三天時間抵達「喇嘛」在加德滿都的公寓。他跪在哥哥的佛壇前，八支蠟燭在上方搖曳。金盞花和儀式布圍繞着「喇嘛」的遺像，照片上，他身穿橙色的防雪服，咧嘴笑着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帕斯達瓦閉上眼睛，為死去的兄弟們祈禱。他説他也為自己祈禱。他必須在他唯一熟悉的生活中堅持下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我會繼續登山」，帕斯達瓦説。「我沒有其他選擇。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2023/12/05/multimedia/00sherpa-03-mhtj/00sherpa-03-mhtj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;10 月，「喇嘛」最小的弟弟帕斯達瓦·夏爾巴（左）參加最後的儀式。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;夏爾巴人的重負&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夏爾巴人的工作如下：為外國客户搬運沉重的包裹和氧氣瓶。做飯和搭帳篷。在暴風雪中穿行，清理成堆的垃圾。天不亮就起牀，花幾個小時在雪地上固定金屬樁，攔出保護外國登山者的繩索。艱難地走過冰瀑，那些大巴車大小的板狀冰體下，是夏爾巴人的墳場。(上山的夏爾巴人通常是男性；女性夏爾巴人一般不做嚮導。)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與客户相比，夏爾巴人在所謂的「死亡地帶」（海拔 8000 米以上的地方）能待的時間要長得多，在沒有氧氣補充的情況下，人類的認知會變遲鈍，高原反應可能在短時間內導致死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位於尼泊爾東北部的瓦隆村是「喇嘛」和兄弟們長大的地方，在過去的幾十年裏，這裏培養了大約 100 名探險嚮導。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當地人説，在這 100 人中，有 15 人在工作中死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高死亡率凸顯了這項生死攸關的運動的不平等。在珠峯上遇難的 335 人中，大約有三分之一是夏爾巴人。然而，專業技能給他們帶來的工資雖然以當地標準來看很高，但與大多數客户為自己的探險所付出的費用相比只是一個零頭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們幫助外國人」，來自瓦隆的經驗豐富的嚮導、「喇嘛」的密友馬卡·魯拉克帕説。「這很危險，但我們還是這麼做了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2023/12/05/multimedia/00sherpa-04-mhtj/00sherpa-04-mhtj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2021 年，登山者們排隊攀登尼泊爾珠穆朗瑪峯峯頂的斜坡。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尼泊爾的登山產業是這個貧窮國家的重要收入來源，它迎合了那些願意花 10 萬美元以上，以奢侈的方式登上一座喜馬拉雅山峯的人。他們幾乎都是外國人。近年來，這個人羣的數量激增，在高海拔的瓶頸路段和冰瀑出現擁堵，增加了事故發生的可能性。一些探險隊領隊還認為，氣候變化正在導致不可預測的天氣模式，增加了致命雪崩的風險。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在去年珠穆朗瑪峯的春季登山季，尼泊爾政府向 478 名外國人發放了許可證，是歷年之最。包括六名夏爾巴人在內的 18 人在山上死亡，這也是歷年之最。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年春天到目前為止，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/25/world/asia/mount-everest-summit-dead.html&quot;&gt;已經有六人在攀登珠穆朗瑪峯的過程中喪生&lt;/a&gt;，三人失蹤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;探險活動的興起帶來了缺乏經驗、更有可能在高海拔地區需要救援的登山者，也帶來了追求記錄、將自己和團隊推向極限的登山者。每個外國徒步旅行者，無論是初學者還是專家，都至少要依靠一名夏爾巴人，經常會需要數名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了經濟上的不平衡，夏爾巴人在登山史上的地位也常常被淡忘。1953 年，埃德蒙·希拉里首次登上珠穆朗瑪峯，在世人眼中他排在第一，一起登山的丹增·諾蓋總被排在第二。珠穆朗瑪峯大本營附近的丹增-希拉里機場是唯一的例外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2023/12/05/multimedia/00sherpa-05-mhtj/00sherpa-05-mhtj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;1953 年，丹增·諾爾蓋和埃德蒙·希拉里登上了世界最高峯——珠穆朗瑪峯，這張照片在加德滿都展出。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;為紀錄而戰&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年春天，挪威職業登山運動員克里斯汀·哈里拉開始了打破世界 14 座最高峯最快登頂紀錄的嘗試。當時的世界紀錄是六個月零六天。再往前的紀錄是八年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈里拉在贊助下進行了為期 92 天的喜馬拉雅山衝刺探險活動，活動口號是「她移動了高山」。要想取得成功，她需要夏爾巴人的引導，尤其是「喇嘛」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一座山是希夏邦馬山，也就是半年後「喇嘛」喪生的地方。麻煩很早就出現了，首先是在手續方面。中國拒絕了她團隊中 11 名夏爾巴人中六人的簽證。「喇嘛」又拖又錘，又拉又扛，承擔了那空缺的六人的工作。哈里拉説，他速度快，效率高，在稀薄的空氣中沒有任何不必要的動作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「‘喇嘛’做了所有的工作」，她説。「如果沒有‘喇嘛’，沒有人能登頂。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2023/12/05/multimedia/00sherpa-07-mhtj/00sherpa-07-mhtj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2023 年 4 月，挪威登山者克里斯汀·哈里拉在西藏的希夏邦馬峯，這是世界第 14 高的山峯。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到「喇嘛」去世之前，他已經取得了登上了 37 座世界最高山峯的成就。一有時間，他就會回到瓦隆的家，那是尼泊爾東北部一個與世隔絕的小村莊，坐落在一個高海拔的山谷裏，下面是大麥和谷田，毛茸茸的犛牛在田間吃草，弓着背抵禦寒冷。「喇嘛」和兄弟們從小放牧牲畜。用破舊的襪子打結當足球踢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「喇嘛」有三個兄弟在襁褓中就夭折了，這在喜馬拉雅山麓地區很常見。作為家中第二小的孩子，「喇嘛」被送去當地的寺院，指望那裏能多養活一張嘴。他在那裏得到了「喇嘛」這個名字，那是對藏傳佛教僧侶的稱呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當時，成為職業登山者的夏爾巴人大多來自尼泊爾東北部的另一個地區。但在本世紀初，來自瓦隆的明馬·夏爾巴成為第一個登上世界 14 座最高山峯的南亞人。(大多數夏爾巴人都姓夏爾巴，但這並不意味着他們是親戚。)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明馬和他的三個兄弟最終創辦了七峯探險公司，目前該公司組織了大約三分之一的珠峯探險活動。明馬的大部分嚮導都是從瓦隆僱來的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當村裏開始興起登山熱潮時，「喇嘛」的大哥已經太老了。但其他四兄弟加入了七峯探險公司，把公司變成了一個真正的瓦隆兄弟會。「喇嘛」已經放棄出家並結婚，大約在十年前加入登山行業。他一開始負責搬運和繩索固定，後來晉升為嚮導。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們吃同樣的食物，喝同樣的茶，但這家兄弟，他們特別強壯」，「喇嘛」在瓦隆的朋友拉克帕説。「‘喇嘛’是最強的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2023/12/05/multimedia/00sherpa-kzwv/00sherpa-kzwv-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;哈里拉和「喇嘛」在尼泊爾的世界第三高峯康城章嘉峯合影。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年，「喇嘛」和他的三個兄弟登上了世界第三高的康城章嘉峯，創造了吉尼斯世界紀錄。在山頂上拍攝的一張照片中，兄弟們都微笑着，大家都穿着鮮豔的登山服，空氣中洋溢着他們的喜悦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像「喇嘛」這樣打破紀錄，意味着收入大幅增加。一次普通登頂的收入不到 4000 美元；一座 8000 米高的山可以得到 7500 美元的報酬。由於他 14 次登頂的成就，「喇嘛」每次登頂的收入約為 9700 美元，這是夏爾巴人能拿到的最高收入之一。儘管如此，這還是遠遠低於外國頂級登山者通過代言所能籌集到的資金，而且夏爾巴人的工作更危險。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管瓦隆當地人躋身登山運動的頂級行列，但從事這一行業的夏爾巴人的總數卻在下降。一些最成功的人也和大批尼泊爾人一樣，在離開這個受腐敗和貧困困擾的國家，移居海外。&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/05/07/world/asia/sherpas-everest.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2023/05/07/world/asia/sherpas-everest.html&quot;&gt;幾乎沒有哪個嚮導希望自己的孩子繼承父業&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遇難嚮導的家屬現在有權獲得約 11250 美元的保險賠付，遠高於之前提供的幾百美元。但「喇嘛」的遺孀白瑪·楊吉·夏爾巴仍然擔心，這可能不足以讓她的兒子們遠離害死他們父親和叔叔的那種工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我希望我的兒子們離開尼泊爾，去一個他們能有更好未來的國家留學」，她説。「我不喜歡山。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;一次註定不幸的登山&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;起初是白色的雪，藍色的冰和黑色的岩石。頃刻間，重力在風和最微小擾動的刺激下，將冰凍的物質轉化為致命的力量。雪崩如雷鳴般響起，然後鋪天蓋地而來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西藏的希夏邦馬峯被認為是 14 座山峯中最容易的一座。儘管如此，仍有近十分之一的登山者在攀登過程中死亡。10 月 7 日，「喇嘛」正在指導拉祖齊洛，她是兩名嘗試登山的美國人之一。走在他們前面的是安娜·古圖和她的嚮導明馬·夏爾巴。由於未來的天氣情況不明朗，其他登山者撤退了。兩個美國人和兩個夏爾巴人堅持留下來。這兩名女子只剩下這座山，就有機會打破美國的登頂 14 座山峯紀錄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四人都被雪崩奪去了生命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他登山者説，兩位美國人之間的競爭太過激烈，這可能促使她們去挑戰危險的高度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年登山季開始時，七峯探險公司讓「喇嘛」最小的弟弟帕斯達瓦在「喇嘛」喪生的那座山擔任嚮導。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帕斯達瓦説，希夏邦馬登山之旅能讓他賺到大約 3000 美元。對於瓦隆人來説，尤其是像他這樣剛畢業幾年就要離開學校的人，只有兩份工作可做：務農和登山。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，帕斯達瓦前往希夏邦馬還有另一個原因：尋找他的哥哥、世上最偉大登山者之一的遺體。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2023/12/05/multimedia/00sherpa-08-mhtj/00sherpa-08-mhtj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;經驗豐富的登山者明馬·夏爾巴（中）和他的三個兄弟，包括昌達瓦·夏爾巴（右）和扎西·拉克巴（左），共同創辦了「七峯探險」，目前大約三分之一的珠峯探險由他們組織。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據夏爾巴人秉守的藏傳佛教傳統，死者應該在家中火化。只有這樣，經過火焰的淨化，他們的靈魂才能轉世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月中旬，一名尼泊爾登山者帶領的一個團隊&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/18/world/asia/nepal-climbers-bodies-retrieve.html&quot;&gt;發現了古圖和明馬的遺體&lt;/a&gt;。他們的遺體從西藏轉移到了加德滿都。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，隨着 5 月接近尾聲，帕斯達瓦仍在等待前往西藏的簽證。春季登山季即將結束。他的哥哥和魯西迪洛還在山上的某個地方，穿着橙色的防寒服，凍在冰雪之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我不確定能不能找到他的遺體」，帕斯達瓦説。「但我會盡力。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2023/12/05/multimedia/00sherpa-02-mhtj/00sherpa-02-mhtj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;帕斯達瓦·夏爾巴拿着他和兄弟們在山頂的照片。他們四兄弟登上了世界第三高峯——干城章嘉山，創造了世界紀錄。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/hannah-beech&quot;&gt;Hannah Beech&lt;/a&gt;是《紐約時報》記者，常駐曼谷。她報道亞洲新聞超過 25 年，主要報道深度和調查新聞。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/hannah-beech&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/by/hannah-beech&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：晉其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/11/world/asia/sherpa-mountain-climber-record.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/06/11/world/asia/sherpa-mountain-climber-record.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 16:07:33 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[在「中國的後院」，美國放低姿態加強與盟友合作]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20240614/us-changing-role-asia-pacific/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;DAMIEN CAVE&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-06-14 01:34:18&quot; datetime=&quot;2024-06-14 01:34:18&quot;&gt;2024 年 6 月 14 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/03/multimedia/00america-indo-pacific-01-zgck/00america-indo-pacific-01-zgck-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;4 月，美國士兵在菲律賓參加雙方軍隊的聯合演習。 &lt;cite&gt;Ezra Acayan/Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在遠離烏克蘭和加沙的地方，當富裕民主國家組成的七國集團齊聚意大利討論一系列積重難返、根深蒂固的挑戰時，美國力量的性質正在亞太地區發生轉變，在華盛頓眼裏，該地區對未來世紀至關重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這個地區，美國不再是自信的安全保障者，不再是「相信我們，我們有辦法」的超級大國。這裏太過遼闊，中國的崛起是一個太過巨大的威脅。因此，美國提出扮演另一種角色——軍事現代化和技術發展的熱心隊友。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「過去，我們的專家會談論印太地區安全的軸輻式模式」，國防部長勞埃德·奧斯汀本月在新加坡舉行的全球防務會議上説。「今天，我們看到了截然不同的情況。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這個新時代，許多國家正在做更多的事情，無論是獨自行使還是在美國的幫助下。美國首次與澳大利亞合作&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/03/09/us/politics/australia-nuclear-submarines-china.html&quot;&gt;建造&lt;/a&gt;核動力潛艇；邀請韓國參與&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.bbc.com/news/world-us-canada-65404805&quot;&gt;核武器規劃&lt;/a&gt;；與印度合作生產&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/us-set-allow-ge-make-engines-india-new-delhis-military-jets-2023-05-31/&quot;&gt;戰鬥機發動機&lt;/a&gt;；與一些小的太平洋島國分擔海上監視任務；&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/01/11/us/politics/us-japan-military-cooperation.html&quot;&gt;與日本合作&lt;/a&gt;增加進攻打擊能力。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在幕後，美國官員還在與合作伙伴測試新的安全通信系統。他們正在簽署協議，與盟友共&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/07/28/world/australia/australia-us-missile-export.html&quot;&gt;同生產火炮&lt;/a&gt;，並確保在發生衝突時能從該地區各處的醫院獲取血液供應。他們還在以更廣泛的方式與更多國家進行訓練。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些合作凸顯了該地區對中國的看法。許多國家擔心北京不斷增長的軍事實力和好戰行為，包括對民主島嶼台灣的威脅、對南中國海大部分海域的主權要求，以及在與印度交界處搶奪領土。隨着中國在後疫情時期經濟發展速度放緩，加上習近平上台後偏離支持增長、支持商業的政策，他們對中國作為經濟夥伴的信心也大打折扣。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/03/multimedia/00america-indo-pacific-02-zgck/00america-indo-pacific-02-zgck-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;11 月，菲律賓海岸警衞隊的船隻在南中國海遭到中國船隻追擊。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，那些與美國攜手的國家，真的是把長期賭注放在美國而非中國身上嗎？還是它們認識到了自身實力的不斷增強，並表現得像實用主義者一樣，從一個有越來越多的選民希望遠離世界事務的不穩定超級大國那裏獲得它們能得到的東西？&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;過去一年裏，美國和印太地區國家的 100 多名現任和前任官員接受了採訪，其中許多人表示，下個世紀美國的主導地位很可能不如上個世紀。他們説，無論誰贏得下屆或以後的選舉，這個肩負着維持當今世界秩序的國家已經被伊拉克戰爭和阿富汗戰爭、中國崛起對其國內製造業的破壞性影響，以及美國的內部分裂所削弱。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界也在發生變化，越來越多的國家擁有了足以左右事態發展的能力。隨着美國分享敏感技術並優先考慮團隊合作，許多人認為他們正在目睹全球重新洗牌和美國實力的演變。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們認為，目前，美國正在適應一個更加多極化的世界。美國正在學習以許多固守美國霸主地位的華盛頓政客不曾討論過的方式進行合作，並承認美國有更大的需求，行事需要更加謙和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;衰落的美國&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國不再像過去那樣高高在上。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自第二次世界大戰以來，美國在全球經濟中的份額已經減少了一半。這主要是因為亞洲經濟的穩步崛起。僅中國就生產了全球約 35% 的製成品，是美國的三倍。日本、印度和韓國也加入了產量排名前七位的行列，使亞洲的工業實力超過了世界上其他地區。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國的軍事優勢得到了更好的保持，但預算較少、更專注於印太地區的中國現在擁有更多的海軍艦船，在高超音速武器方面可能處於領先地位，而且有更多的工廠可以在必要時擴大軍工生產。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;僅從總統簽署成為法律的法案數量不斷減少來看，美國民主也已今非昔比。共和黨一再拖延預算，讓總統不得不放棄海外行程，此外還拖延對烏克蘭和台灣等夥伴的援助。最近的民調顯示，大多數共和黨人希望美國在解決世界問題時不要扮演那麼積極的角色。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，兩黨都苦於如何應對和討論亞洲不斷變化的實力態勢，以及美國的侷限性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這可以追溯到幾屆政府之前」，曾在奧巴馬總統時期擔任國家安全顧問的退役海軍陸戰隊將軍詹姆斯·瓊斯説。「在相當長的一段時間裏，美國發出了相互矛盾的信息。」&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/30/multimedia/00america-indo-pacific-lfwz/00america-indo-pacific-lfwz-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;中國資助的馬來西亞鐵路項目。中國與該地區大多數國家的經濟關係比美國與它們的關係更緊密。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奧巴馬政府承諾的「重返亞洲」似乎從未實現。特朗普政府的外交政策中夾雜着反華抨擊，並放棄了一項重要的跨太平洋自由貿易協定，這在一些國家看來是美國對來自北京的挑戰感到不安的表現。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國已經成為一個經濟巨人，是印太地區大多數國家最重要的貿易夥伴和主要投資國。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;過去幾十年來，該地區各國還出現了數以百萬計的新中產階級消費者，擴大了先進的工業生產，推動了地區貿易的激增，使美國市場的重要性下降，同時讓更多亞洲國家建立了更緊密的聯繫。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些更廣泛的趨勢中催生了信心和焦慮。近年來，亞洲各國的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20230327/asia-china-military-war/&quot;&gt;軍事預算激增&lt;/a&gt;，對美國國防技術的需求也空前高漲。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，該地區許多國家現在認為自己是一個新興多極秩序的參與者。菲律賓總統費迪南德·馬科斯在新加坡會議上發表主旨演講時説：「在我們的這個集體故事中，我們是主角。」因此，當他們向美國求助時，與其説美國是保護者，不如説是商品（武器）、服務（培訓）和投資（新技術和設備維護）的提供者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本的轉變最為明顯。從緩和與韓國的緊張關係，到從數十年的和平主義中抽身，計劃大幅增加軍事預算，再到與澳大利亞和其他國家簽署部隊調動協議，東京已表明，它現在尋求在維護地區穩定方面發揮主導作用。但即使華盛頓對東京的舉動表示歡迎，東京的行動也部分源於對美國的批判性評估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/03/multimedia/00america-indo-pacific-05-zgck/00america-indo-pacific-05-zgck-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;日本飛行員去年在關島進行軍事演習。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年在關島與美國空軍舉行聯合演習時，日本指揮官表示，他們希望變得更加積極，因為日本的鄰國希望日本做得更多，這意味着人們普遍認識到美國未來的角色充滿不確定性。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「美國已經不再是 20 年前、30 年前的美國了」，一位不願透露姓名、以免冒犯美國官員的日本高級情報官員説。「這是事實。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他還説，「無論下一任總統是誰，美國的作用都將相對減弱。」&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;美國的調整&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國官員意識到了世界的疑慮。當得知一些亞洲官員從美國的反應中看到謙和時，華盛頓的一些官員不禁皺起了眉頭，彷彿眼睛裏進了檸檬汁。這聽起來太像軟弱了。 &lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，五角大樓的一些領導人已經公開表示要尋求與合作伙伴「共同分擔一切」——共同開發、共同生產、共同維護。雖然美國官員幾十年來一直在談論在亞洲結盟的問題，但他們在過去幾年中的語氣和行動表現出了微妙的轉變，即在安全問題上採取更加分散的方法，並更加坦率地表達他們的擔憂。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國務卿布林肯在去年 9 月發表講話，呼籲外交政策要更加謙和，以應對「任何一個國家都無法單獨應對的挑戰」。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海軍陸戰隊最高將領戴維·伯傑將軍在去年退休前，於 2019 年提出了一項全面計劃，通過重新分配美軍在亞洲的兵力來對抗中國的優勢，將美軍轉向規模較小的部隊，這些部隊現在更加機動靈活，可以&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2024/04/26/us/politics/us-china-military-bases-weapons.html&quot;&gt;進入許多國家的基地&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新加坡，一位高級國防官員表示，這個方案涉及實力更強的國家加強自身投資、展開跨區域合作，並與現在接受自己不必在每段關係中居於中心位置的美國合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前在大型多國軍事演習和小型項目中，可以看到美國放低身段的端倪，前一種是讓其他國家發揮更大的作用，後者的例子包括去年在太平洋島國瓦努阿圖成立的太平洋融合中心。該中心是對從非法捕魚到中國侵佔等各種威脅進行海上分析的數據中心，它一開始更多算是美國的行動，直到當地合作伙伴要求發揮作用，美國官員便退讓並讓他們參與進來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/30/multimedia/00america-indo-pacific-hpwg/00america-indo-pacific-hpwg-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;在印度總理莫迪對美國進行國事訪問期間，雙方在華盛頓宣佈了一項戰略防禦和技術協議。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;透過美印關係，可以看到美國嬗變更為豐富的層次。美國一直有興趣通過長期、全面的計劃與日益自信的新德里緊密合作，即使這意味着要壓低對印度民主倒退的擔憂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些印度官員在接受採訪時表示，一個轉折點是 2021 年 8 月，美國從阿富汗撤軍時留下了&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/world/20210817/afghanistan-airport-evacuation-us-withdrawal/&quot;&gt;令人震驚的混亂場面&lt;/a&gt;，這表明該地區的更多參與可能會有所幫助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位印度高級外交官表示：「美國在撤軍前幾乎沒做什麼磋商，撤軍後則開始做得更多。」&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美國駐新德里大使館舉行的會議上，在國會就 1 月 6 日國會大廈襲擊事件舉行聽證會的背景下，美國官員的態度有所緩和，更多地談到了兩國民主制度中的共同之處。兩國外交官表示，對印度政府宣揚印度教民族主義或壓制異見的擔憂已經淡化為：「我們面臨着很多共同的問題——極端主義、仇恨言論、虛假信息。你們那邊是怎麼處理的？」&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨着美國官員談論自己國家的方式發生變化，他們對印度的認識也在不斷擴大：印度不僅是一個擁有世界上最多人口的巨大市場，還是創新的倍增器。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/03/multimedia/00america-indo-pacific08-01-mwgp/00america-indo-pacific08-01-mwgp-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;印度班加羅爾一個半導體實驗室的研究人員。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度每年培養的工程師超過 140 萬人，與中國不相上下。當美國開始擔心中國在電動汽車、導彈、量子計算和其他技術方面的進步時，印度可以提供一個人才庫，幫助美國跟上中國的步伐。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 2023 年印度總理莫迪對華盛頓進行國事訪問期間，雙方達成了一項以戰略防禦和技術為重點的協議。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最令新德里興奮的是聯合生產戰鬥機發動機，這是它多年來一直在尋求的技術。但白宮則在&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.whitehouse.gov/briefing-room/statements-releases/2023/06/22/joint-statement-from-the-united-states-and-india/#:~:text=The%20leaders%20hailed%20the%20inauguration,for%20the%20strategic%20technology%20partnership.&quot;&gt;聲明&lt;/a&gt;中強調，兩國共同投資從核能到微芯片等所有領域，這種「從海洋到星際」的合作關係「會觸及人類事業的方方面面」。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾任美國駐阿富汗、伊拉克、巴基斯坦、敍利亞、科威特和黎巴嫩大使的退休外交官瑞安·克羅克表示，在其他國家的推動下，美國可能終於懂得了謙遜的態度可以產生巨大的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「一定程度的謙和並不意味着軟弱」，他説。「我們做不到面面俱到，也不應該大包大攬。我們有這些關係和聯盟，讓我們弄清楚什麼該由誰來做。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;美國行動的風險&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在與菲律賓、日本、印度、澳大利亞和其他國家的國防領導人談論美國時，經常會有一種在聽顧客高高興興逛集市的感覺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在拜登總統的領導下，美國一直在大力銷售和提供援助。它提供戰斧導彈給日本。提供海岸警衞隊船隻給越南。為地理位置優越的島國帕勞&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.pacificislandtimes.com/post/us-proposes-new-defense-site-in-palau&quot;&gt;改進跑道&lt;/a&gt;。為亞洲似乎每個提出要求的一方提供培訓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些慷慨大方是否會存在危險？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些分析人士擔心，美國試圖將這些物品傳播到一個愈發分崩離析的世界，增加了與中國邊緣政策的敏感觸點，使得誤解升級為衝突的風險大增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;華盛頓的兩位國防研究人員麥克·M·邁克爾·D·斯温在最近為《紐約時報》撰寫的一篇文章中寫道：「華盛頓追求日益複雜的安全關係網是一場危險的遊戲。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顯然，北京對美國夥伴關係的增長不高興。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 6 月初舉行的新加坡會議上，中國國防部長董軍抨擊了其所謂的「排他性軍事同盟」，稱其「無法讓我們的地區更安全」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，如果説美國的這種結盟之道存在着做得太多的風險，可能引發衝突，那麼另一個風險可能就是美國未能從其合作伙伴那裏獲得足夠的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/03/multimedia/00america-indo-pacific09-zkgv/00america-indo-pacific09-zkgv-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;士兵在去年的一次軍事演習中。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國在亞洲的實力越來越由各種聯盟所定義，而這些聯盟中存在着許多模糊之處。如果菲律賓在南海不小心陷入暴力衝突，該地區將如何應對？或者，如果發生圍繞台灣的戰爭——台灣是全球芯片業務的中心，中國認為台灣是自己的失地——與美國共同開發軍事裝備或歡迎延長跑道的國家會真的立刻採取行動嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前還不清楚華盛頓本身將如何應對中國的進犯行為。許多人認為，這種不確定性正是各國在與美國拉近關係時迫切想要了解的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在我對美國有所瞭解的 40 多年裏，我見證了美國經歷過度自我批評的低谷和一波波的狂妄自大」，新加坡最有經驗的外交官之一比拉哈里·考西坎説道。「人們不應該錯誤地認為這兩種情況中的任何一個都是永久的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他補充説，亞洲和世界面臨的挑戰是，美國越日益陷入功能障礙，但「仍然不可或缺」：沒有哪個國家像美國一樣為維護其他國家和經濟體所需的秩序付出瞭如此多的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不同以往的是，越來越多的美國官員現在承認需要更多的援助，而不僅僅是來自熟悉的盟友。在這個充滿令人困惑的挑戰的時代——加沙、烏克蘭、中國、朝鮮、流行病、氣候變化、人工智能、核武器——他們的工作現在包括讓其他人相信，謙和可以像自信一樣成為美國的特徵，而且謙和是一種無論誰當總統都會持續下去的戰略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 4 月，在澳大利亞舉行的一次活動中，海軍上將約翰·阿奎利諾當時在美國印度太平洋司令部司令的任上還有最後幾日，當被問及他平日裏一天的工作是什麼樣時，他沒有提到航空母艦，只提到了盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我的大量時間要麼花在打電話、發電子郵件上，要麼花在乘飛機去拜訪我的合作伙伴上」，他説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他補充説，他與該地區的許多官員都能迅速聯繫到彼此。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Damien Cave 是時報國際新聞記者，報道印太地區新聞。他常駐澳大利亞悉尼。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/damien-cave&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/13/world/australia/us-changing-role-asia-pacific.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 14:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美國會議員就微軟在華業務質詢該公司總裁]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/technology/20240614/microsoft-house-hearing-security/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;KAREN WEISE&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-06-14 11:04:21&quot; datetime=&quot;2024-06-14 11:04:21&quot;&gt;2024 年 6 月 14 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/13/multimedia/MICROSOFT-HEARING-Brad-mhgk/MICROSOFT-HEARING-Brad-mhgk-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;微軟總裁布拉德·史密斯告訴眾議院國土安全委員會，他的公司在中國的存在符合美國的利益。 &lt;cite&gt;Eric Lee/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;週四，共和黨議員就微軟在中國的業務向該公司一名高管提出質詢。大約一年前，中國黑客利用這家科技巨頭的系統，對聯邦政府網絡發動了破壞性極大的黑客攻擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;眾議院國土安全委員會幾名成員在長達一小時的聽證會上詢問微軟總裁布拉德·史密斯，像微軟這樣的美國政府重要承包商如何能在中國維持商業業務。史密斯説，中國業務約佔該公司銷售額的 1.4% 或 1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這真的值得嗎？」佛羅裏達州共和黨眾議員卡洛斯·希門尼斯問道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史密斯稱，微軟在中國的業務保護在華運營的微軟美國客户的商業秘密，並學習世界其他地區的發展情況，從而服務於美國的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他還説，微軟拒絕了中國政府交出敏感信息的要求。「我可以告訴你們，有時候，有人向微軟提出問題，這些問題擺在我的辦公桌前，但我説，‘不’」，他説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這次聽證會是為了迴應國土安全部網絡安全審查委員會在 3 月的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.cisa.gov/resources-tools/resources/cyber-safety-review-board-releases-report-microsoft-online-exchange-incident-summer-2023&quot; title=&quot;Link: https://www.cisa.gov/resources-tools/resources/cyber-safety-review-board-releases-report-microsoft-online-exchange-incident-summer-2023&quot;&gt;一份嚴厲的報告&lt;/a&gt;。該報告詳細描述了「微軟的一連串安全故障」如何讓一個名為 Storm-0558 的黑客團隊在去年 5 月和 6 月&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20230713/china-state-department-emails-microsoft-hack/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/usa/20230713/china-state-department-emails-microsoft-hack/&quot;&gt;滲透進微軟的電子郵件系統&lt;/a&gt;。該報告稱，Storm-0558 是一個隸屬於中國政府的間諜組織。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該報告批評微軟有一種「不重視企業安全投資和嚴格風險管理的企業文化」，並表示該公司的網絡安全實踐對國家安全至關重要，因為「微軟的產品和服務無處不在」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黑客以某種方式獲得了微軟安全機制的數字密鑰——報告稱其為「加密皇冠上的寶石」，可以偽造其他用户的憑證。他們入侵了全球 22 個組織和 500 多人的賬户，其中包括商務部長雷蒙多和美國駐華大使伯恩斯。僅從發現這一漏洞的國務院計算機網絡&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/09/27/us/politics/chinese-hackers-state-department.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2023/09/27/us/politics/chinese-hackers-state-department.html&quot;&gt;就下載了 6 萬多封電子郵件&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;報告稱，這場入侵「本不應該發生」。它説，微軟甚至還不知道黑客是如何獲得數字密鑰的。它還指責微軟在去年秋天就黑客事件發表了不準確的公開聲明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;微軟在中國走的是一條微妙的路線。它&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/technology/20211015/linkedin-china-microsoft/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/technology/20211015/linkedin-china-microsoft/&quot;&gt;關閉了職業社交網站領英等業務&lt;/a&gt;，但在中國提供雲計算服務，並在中國設有工程團隊和一個重要的研究實驗室。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史密斯在聽證會上表示，微軟一直在縮減其在中國的工程業務，並在上個月提出重新安置 700 或 800 名「要想保住工作就需要離開中國」的員工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《紐約時報》今年 1 月&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/technology/20240111/microsoft-china-ai-lab/&quot;&gt;報道&lt;/a&gt;，包括史密斯和首席執行官薩蒂亞·納德拉在內的公司高管就研究實驗室的未來展開了辯論，並設置了限制研究人員從事政治敏感工作的護欄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史密斯承諾在微軟內部開展緊急安全工作，他稱之為「數字技術史上最大的一個網絡安全工程項目」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管有關微軟安全漏洞的報告措辭嚴厲，但聽證會上的議員們並沒有對史密斯提出尖鋭的質疑，而是把重點放在了政府和私營部門合作的方式上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這不是一場抓罪證的聽證會」，委員會資深民主黨人、密西西比州眾議員本尼·湯普森在開幕詞中説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史密斯描述了公司所面臨的挑戰之大，令議員們震驚。他説，微軟每天檢測到針對其客户的攻擊超過 3 億次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;微軟今年 1 月&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/01/19/technology/microsoft-executive-emails-hacked.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/01/19/technology/microsoft-executive-emails-hacked.html&quot;&gt;披露了另一起由俄羅斯情報機構支持的黑客攻擊事件&lt;/a&gt;，但該報告並未涉及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年 11 月，微軟&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.microsoft.com/en-us/security/blog/2023/11/02/announcing-microsoft-secure-future-initiative-to-advance-security-engineering/&quot; title=&quot;Link: https://www.microsoft.com/en-us/security/blog/2023/11/02/announcing-microsoft-secure-future-initiative-to-advance-security-engineering/&quot;&gt;宣佈&lt;/a&gt;對其安全實踐進行自上而下的全面改革，這是該公司 20 年來最大的安全舉措。今年 5 月，微軟&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.microsoft.com/en-us/security/blog/2024/05/03/security-above-all-else-expanding-microsofts-secure-future-initiative/&quot;&gt;表示&lt;/a&gt;，將把高管的薪酬與改革的進展掛鈎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史密斯説，公司董事會批准了一項計劃，將高管個人績效獎金的三分之一與網絡安全掛鈎。他還表示，所有微軟員工將在一年兩次的績效考核中接受網絡安全方面的評估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;微軟的競爭對手抓住了它的漏洞。貿易組織 NetChoice 的支持者包括谷歌、亞馬遜和 Meta，該組織發佈了一項選民調查，批評政府對微軟的依賴。NetChoice 和其他幾個由競爭對手支持的貿易組織&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://ccianet.org/library/industry-letter-on-federal-cybersecurity-risk-and-resilience/&quot; title=&quot;Link: https://ccianet.org/library/industry-letter-on-federal-cybersecurity-risk-and-resilience/&quot;&gt;致信&lt;/a&gt;拜登政府官員，呼籲政府在技術供應商的使用上實現多樣化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一家將谷歌列為客户的公關公司經常在有關微軟黑客攻擊的負面報道出現時給記者發送電子郵件，有時還會推薦可以採訪的專家。本週，商業軟件公司 Salesforce 向記者發送了一篇評論，宣傳本公司的安全文化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亞馬遜首席執行官安迪·賈西在 4 月底告訴投資者，在客户選擇使用哪種人工智能服務的時候，安全性至關重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果你關注一下過去一兩年發生的事情」，他説，「各供應商的表現是良莠不齊的。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Karen Weise 撰寫科技新聞，常駐西雅圖。她主要報道美國兩大公司亞馬遜和微軟。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/karen-weise&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/13/technology/microsoft-hearing-security.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:37:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國的無人駕駛汽車安全嗎？我試乘了幾輛]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20240614/china-driverless-car-safety/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-06-14 09:08:00&quot; datetime=&quot;2024-06-14 09:08:00&quot;&gt;2024 年 6 月 14 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;汽車失火的圖片在中國的網絡上迅速傳播：4 月 26 日，一輛由先進輔助駕駛系統操控的問界 M7 電動運動型多功能車在山西的一條高速公路上發生了撞車事故。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名女子表示，她在這起事故中失去了丈夫、弟弟和兒子，她在網上發佈視頻，要求進行調查。她的帖子很快就全部消失了，她説她不會再談這個問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國的一家商業媒體在網上發佈了一個長篇調查報道，質疑輔助駕駛系統的安全性。但那篇文章很快也消失了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在車禍發生後的九天時間裏，官方媒體上不見報道。然後，它們發佈了一份來自問界這個中國品牌的聲明，否認對事故負有責任。聲明稱，車輛的自動剎車系統的工作範圍最高時速為 85 公里，但這輛車在跟一輛道路養護車追尾時，時速達到 115 公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;類似的車禍若是發生在美國，可能會引起相當大的關注，並可能受到政府或法律的審查。在美國，使用計算機輔助駕駛技術的幾個大公司——特斯拉、Waymo 和 Cruise，都曾是備受關注的安全調查對象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waymo 最初是谷歌的自動駕駛部門，一直在鳳凰城測試無人駕駛汽車，但面臨着美國運輸部的審查。通用汽車在鳳凰城恢復了對其 Cruise 機器人出租車的測試，此前在舊金山，該公司的一輛出租車曾拖拽一名被人類駕駛的汽車撞到在其行車路線上的行人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/10/multimedia/00China-Driverless-Safety-02-qhlc/00China-Driverless-Safety-02-qhlc-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;百度正在武漢市測試其無人駕駛出租車。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中國，公眾和官方的監督要少得多，&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240613/china-driverless-cars/&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/06/13/business/china-driverless-cars.html&quot;&gt;政府大力支持這項技術&lt;/a&gt;，並嚴格限制有關事故的公開信息。去年 12 月，交通運輸部發布了安全規定，旨在促進汽車駕駛從人到電腦的廣泛轉變。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我國自動駕駛產業發展環境日益完善，為自動駕駛汽車在運輸服務領域落地應用提供了可能」，交通運輸部科學研究院副院長王先進告訴官方的新華社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府沒有發佈過涉及無人駕駛汽車或先進輔助駕駛技術的安全事故的統計數據，比如在高速公路上自動變道和躲避障礙物。中國汽車業的高管表示，這些技術是安全的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與汽車製造商合作的科技巨頭百度正在武漢測試自己的無人駕駛出租車車隊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百度智能駕駛事業羣組總裁王雲鵬在一次演講中表示：「小刮小蹭在所難免，但沒有出現過重大的人員傷亡事故。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上個月的兩天時間裏，我在武漢乘坐了六次百度的機器人出租車。其中一次，沒有配備安全駕駛員的自動駕駛出租車在一座長江大橋的上層公路橋快速行駛的車流中減速，幾乎停了下來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這輛車正試圖從中間車道併到右側車道，準備在前方的出口出去。右邊車道上一輛藍色汽車的司機在我後面，開始放慢速度讓我的車插到前面。但我的車也一直在減速。它開始自動鳴笛以示禮讓，而不是加速進入相鄰車道。兩輛車都在減速，直到它們幾乎停下來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三輛車以跑高速的速度繞過了我們這兩輛車。最終，機器人出租車緩緩從藍色汽車前面插入右車道，然後加速，按計劃從橋的下一個出口下橋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/10/multimedia/00China-Driverless-Safety-03-qhlc/00China-Driverless-Safety-03-qhlc-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;供百度用户打開車門的鍵盤和二維碼。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我問百度是否可以調查一下可能出了什麼問題。一名發言人表示，這起事件是一種不尋常的情況，武漢的司機很少如此願意讓路。她説，公司將研究這起事件，並會考慮是否調整控制無人駕駛汽車的算法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武漢的很多司機開車確實相當猛。我看到另一輛機器人出租車停在人行橫道前，讓行人過馬路時，很多司機不耐煩地按起了喇叭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一年前在蘇州，我乘坐了一輛由中國某初創企業運營的機器人出租車，行程 10 分鐘。出租車三次無故緊急剎車。儘管我和我的同事身體前傾，但被安全帶拉住，沒有發生碰撞也沒有人受傷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位與我們同車的安全駕駛員解釋説，經過謹慎編程的軟件錯誤地將行人或停放在路邊汽車識別為即將進入本車的車道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;許多政府部門和其他機構都聲稱在自動駕駛汽車的發展中發揮了作用。但沒有一個部門對運輸安全承擔直接的監管責任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國企業已經做了大量實驗，以收集自動駕駛汽車如何與行人互動的數據，中國城市的行人數量遠遠超過大多數美國城市。在北京西北郊一家由鋼鐵廠改造的公園，百度正在這裏進行一項為期三年的試驗，讓機器人出租車在人羣中緩慢、小心地穿行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年 12 月，由交通部領導的跨部門工作組制定了一些廣泛的安全規則。大多數機器人出租車不再需要配備安全駕駛員，但必須為每三輛車安排一名遠程操作員。該工作組將更詳細的規則制定推遲到 2026 年初。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各企業正努力在最後期限之前取得儘可能多的進展，以便影響最終規則的制定。誰能開發出使用率最高的系統，誰就能獲得豐厚的回報。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;輔助駕駛和無人駕駛系統的成本主要在於開發，而不是製造。誰賣得多，誰就能攤薄開發成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，安全問題在中國依然存在。6 月 7 日，海南一家新聞媒體在網站置頂位置發佈了一篇文章，描述了一輛配備先進輔助駕駛系統的小米 SU7 電動轎車似乎失控加速，造成一死三傷的事件。三小時內，這篇文章在全國瀏覽量最高的新聞排名中位列第四。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小米很快發表聲明稱，肇事車輛沒有任何問題。那篇暗示情況並非如此的文章隨後從中國互聯網上消失了，能找到的只剩互聯網用户的幾張截圖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/10/multimedia/00China-Driverless-Safety-05-qhlc/00China-Driverless-Safety-05-qhlc-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;「小刮小蹭在所難免」，百度自動駕駛部門負責人王雲鵬説。「但沒有出現過重大的人員傷亡事故」&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Li You 對本文有研究貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Keith Bradsher 是《紐約時報》北京分社社長，此前曾任上海分社社長、香港分社社長、底特律分社社長，以及華盛頓記者。他在新冠疫情期間常駐中國進行報道。 &lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/13/business/china-driverless-car-safety.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 09:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國，全球最大的無人駕駛試驗場]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20240613/china-driverless-cars/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-06-13 02:57:44&quot; datetime=&quot;2024-06-13 02:57:44&quot;&gt;2024 年 6 月 13 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/10/multimedia/00China-Driverless-01-vhpm/00China-Driverless-01-vhpm-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;上個月，一輛百度無人駕駛機器人出租車在中國武漢行駛，前排座位沒有人。 &lt;cite&gt;Qilai Shen for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;世界上最大的無人駕駛汽車試驗正在武漢繁忙的街道上進行。這座位於中國中部的城市擁有 1100 萬人口、450 萬輛汽車、八車道高速公路和橫跨在長江渾濁水面上的橋樑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一個由 500 輛出租車組成的車隊由電腦導航，在街頭穿梭，通常沒有安全駕駛員作為後備。運營這些出租車的科技巨頭百度上個月表示，將在武漢再增加 1000 輛所謂的機器人出租車。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中國，已經有至少 16 座城市允許公司在公共道路上測試無人駕駛汽車，至少有 19 家中國汽車製造商及其供應商正競相在該領域建立全球領導地位。沒有哪個國家在採取如此激進的行動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府正在為這些公司提供大量幫助。除了在城市中為機器人出租車劃定道路測試區域外，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/13/business/china-driverless-car-safety.html&quot;&gt;審查機構還限制&lt;/a&gt;網上對安全事故和撞車事故的討論，以抑制公眾對這項新興技術的擔憂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汽車諮詢公司 JD Power 的調查發現，中國司機比美國人更願意相信電腦能引導他們的汽車。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我覺得現在既然推出，應該是經過審批的，所以我覺得安全方面應該不用太擔心」，武漢晴川閣附近一家小雜貨店的老闆張明（音）説，很多百度機器人出租車在這裏停靠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國在無人駕駛汽車發展方面處於領先地位的另一個原因是對數據的嚴格控制。中國公司在美國和歐洲建立了重要的研究設施，並將研究成果送回國內。但在中國進行的任何研究都不允許離開中國。因此，外國汽車製造商很難將他們在中國學到的東西用於在其他國家銷售的汽車。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;還有安全問題。在中國快速發展的同時，其他地方的企業和監管機構變得更加謹慎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年秋天，通用汽車的 Cruise 機器人出租車服務停止了在美國的服務，原因是該公司的一輛汽車在舊金山撞倒並拖拽了一名被人類司機撞到車道上的行人。加州監管機構隨後吊銷了該公司的州執照。Cruise 已在鳳凰城恢復了有限的測試。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前身是谷歌自動駕駛汽車部門的 Waymo 公司，目前正在鳳凰城郊區和舊金山測試 200 多輛自動駕駛汽車，在洛杉磯和得克薩斯州奧斯汀測試近 50 輛。上個月，聯邦監管機構兩次通知 Waymo 正在審查其安全性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兩年前，福特和大眾關閉了他們的機器人出租車合資企業 Argo AI，但兩家公司仍在開發先進的輔助駕駛系統。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年秋天，日本暫停了時速約 11 公里的無人駕駛高爾夫球車的測試，因為其中一輛高爾夫球車撞上了一輛停放的自行車的踏板。無人受傷。測試於 3 月恢復。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/10/multimedia/00China-Driverless-05-vhpm/00China-Driverless-05-vhpm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;在中國，至少有 16 個城市允許公司在公共道路上測試機器人出租車。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在計算機引導駕駛方面，沒有哪家公司比美國汽車製造商特斯拉的賭注更大。但它在 2014 年推出的用於高速公路駕駛的 Autopilot 系統，以及用於街道和高速公路駕駛的 Full Self-Driving 系統，都不是真正的無人駕駛。駕駛者必須目視道路，手握方向盤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但特斯拉首席執行官埃隆·馬斯克在 4 月 5 日宣佈，「特斯拉機器人出租車將於 8 月 8 日推出」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;許多中國電動汽車製造商正在量產汽車上引入先進的輔助駕駛功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 4 日，北京授權九家中國汽車製造商——包括蔚來、比亞迪和上汽——開始測試先進的輔助駕駛系統，超越特斯拉的全自動駕駛。至少在最初階段，測試將在限制區域進行，而不是在公共道路上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百度和電子巨頭華為正在為許多中國汽車製造商提供部分或完全自動化系統。百度還與浙江吉利成立了一家名為極越的合資企業，生產機器人出租車。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/10/multimedia/00China-Driverless-03-vhpm/00China-Driverless-03-vhpm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;百度無人駕駛出租車的屏幕顯示車輛周圍的環境。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/10/multimedia/00China-Driverless-04-vhpm/00China-Driverless-04-vhpm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;百度 Apollo 機器人出租車，配有安全駕駛員。只有不到一半的汽車配備了安全駕駛員。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國汽車工程學會預測，到 2030 年，在中國銷售的汽車中，20% 將是完全無人駕駛汽車，另外 70% 將採用先進的輔助駕駛技術。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;預測無人駕駛汽車未來在美國的普及程度是很困難的，因為這取決於汽車製造商轉向電動汽車的速度。與汽油動力汽車或大多數油電混合動力汽車相比，無人駕駛技術在電池電動汽車上的效果要好得多。電動機增減功率的滯後時間更短，控制也更精細。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中國，純電動汽車約佔市場份額的 25%，而在美國，這一比例為 7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就像電動汽車電池和太陽能電池板等許多技術一樣，中國公司通過研究美國的發明開始開發無人駕駛汽車，但隨後又在商業化方面取得飛躍。在新冠疫情暴發前的幾年裏，十幾家中國公司在加州（主要是硅谷）建立了自動駕駛研究中心。一些公司，比如百度，僱傭了數百名軟件工程師。他們獲得了加州交通部的許可，可以在公共道路上測試汽車。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些公司在疫情期間將大部分研究轉移到中國，當時北京封鎖了中國邊境，但允許關鍵研究人員回國。他們繼續在中國工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果把加州排除在外，中國的自動駕駛行業將遠不及現在的水平」，專門研究中國問題的聖地亞哥汽車顧問邁克爾·鄧恩説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/10/multimedia/00China-Driverless-07-vhpm/00China-Driverless-07-vhpm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;百度表示，將在武漢再增加 1000 輛機器人出租車。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國一直是特斯拉及其 Autopilot 等先進輔助駕駛技術的巨大市場。但北京現在正在打擊任何將這些數據轉移到國外的行為。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 4 月，&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240430/elon-musk-tesla-china-full-self-driving/&quot;&gt;馬斯克訪問北京&lt;/a&gt;，尋求批准其公司在中國提供全自動駕駛服務。他達成了將在中國收集的所有數據保留在中國的協議，並通過與百度達成協議，獲得中國道路的高分辨率地圖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國不允許外國公司直接獲取對無人駕駛系統至關重要的高分辨率地圖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;輔助駕駛或無人駕駛汽車使用安裝在其外部的微型攝像頭，或者在某些情況下使用微型激光系統來收集信息。這些數據大部分由汽車的計算機處理，由計算機決定轉向和車速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管來自汽車上的攝像頭和激光的大部分數據沒有上傳到汽車製造商，但它們對人員進行追蹤和繪製敏感位置地圖的潛力，令安全專家感到困擾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歐洲和美國仍然允許製造商向中國發送駕駛數據，但這種情況可能會改變。美國商務部長雷蒙多上月表示，美國將在今年秋天提出規則，對與中國有電子連接的汽車進行監管。歐洲也開始研究這個問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/10/multimedia/00China-Driverless-06-vhpm/00China-Driverless-06-vhpm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;百度自動駕駛部門負責人王雲鵬表示，他相信百度在中國領先於特斯拉。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百度智能駕駛事業羣負責人王雲鵬表示，百度認為，在武漢等中國城市，它比特斯拉領先三到五年。他在上個月的演講中説，通過在這些地方運行完全無人駕駛汽車，百度已經一個街區一個街區地瞭解了交通狀況。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從深圳和福州等東南部潮濕的沿海港口，到重慶和成都等西部山區的大都市，中國各地的城市都在鼓勵廣泛的試驗。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Li You 對本文有研究貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Keith Bradsher 是《紐約時報》北京分社社長，此前曾任上海分社社長、香港分社社長、底特律分社社長，以及華盛頓記者。他在新冠疫情期間常駐中國進行報道。 &lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/13/business/china-driverless-cars.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 15:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美國宣佈新金融制裁措施，旨在切斷中俄技術聯繫]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240613/us-russia-china-sanctions-g7/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;DAVID E. SANGER, ALAN RAPPEPORT, 黃安偉, ANA SWANSON&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-06-13 12:33:05&quot; datetime=&quot;2024-06-13 12:33:05&quot;&gt;2024 年 6 月 13 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/12/multimedia/12dc-sanctions1-jzcf/12dc-sanctions1-jzcf-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;財政部長耶倫在宣佈新的制裁措施時説：「俄羅斯的戰爭經濟與國際金融體系嚴重隔離。」 &lt;cite&gt;Nanna Heitmann for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;拜登政府週三宣佈了一系列新的金融制裁措施，旨在切斷中俄之間快速增長的技術聯繫。美國官員認為，這種聯繫是俄羅斯在與烏克蘭的戰爭期間重建軍隊並使其現代化的廣泛努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些措施是在拜登總統動身前往意大利參加 G7 會議前宣佈的。在這次會議上，再次推動削弱俄羅斯經濟將是他的首要議程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些措施由財政部、國務院和商務部協調實施，旨在進一步將俄羅斯孤立於全球金融體系之外，並令它無法獲取支撐軍事武器庫的技術。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國官員説，在過去六個月或八個月裏，中國加大了對俄羅斯的微芯片、機牀、無人機光學系統和先進武器部件的出口之後，這種努力變得複雜得多。此前中國基本上只是袖手旁觀。但到目前為止，北京似乎聽從了拜登關於不要向俄羅斯運送武器的警告，儘管美國和北約仍在繼續向烏克蘭提供武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然這些措施擴大了美國製裁計劃的範圍，但拜登政府至今仍未對其認為正在幫助俄羅斯的中國或歐洲銀行實施制裁。新措施並不限制銀行為與俄羅斯能源出口有關的交易提供便利，拜登政府擔心限制這些交易可能會加劇通貨膨脹，因此允許它們繼續進行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國財政部長耶倫在宣佈制裁的聲明中表示，「俄羅斯的戰時經濟與國際金融體系嚴重隔離，這讓克里姆林宮的軍隊迫切希望與外部世界取得聯繫。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些措施的核心是擴大「二級」制裁，使美國有權將世界上任何與已經受到制裁的俄羅斯金融機構有業務往來的銀行列入黑名單。此舉意在阻止規模較小的銀行——尤其是中國等地的小銀行——幫助俄羅斯為其戰爭提供資金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國財政部還對莫斯科的證券交易所實施了限制，希望阻止外國投資者支持俄羅斯國防公司。該制裁打擊了幾家中國公司，它們被指控幫助俄羅斯獲得電子、激光和無人機部件等關鍵軍事設備。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除財政部的制裁措施外，國務院還對大約 100 家實體實施了制裁，其中包括「參與俄羅斯未來能源、金屬和採礦生產及出口能力開發的公司」。商務部也宣佈了自己的一系列限制措施，禁止美國向香港的某些地址出口商品，美國稱這些地址被用來設立空殼公司，向俄羅斯輸送違禁商品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登之前曾試圖切斷對俄羅斯的供應和融資，但他高估了此舉的影響。2022 年 3 月，戰爭開始後不久，他宣佈了第一輪金融行動，並宣稱：「由於這些前所未有的制裁，盧布幾乎立即變成了瓦礫。」事實並非如此。在短暫的跳水之後，盧布又恢復了元氣，雖然今天的盧布不如一年前那麼堅挺，但由於與戰爭相關的強勁增長，俄羅斯經濟一直在擴張。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這在很大程度上要歸功於中國的努力。中國一直在購買俄羅斯石油，通常以低於國際價格的折扣價購買。中國還增加了軍民兩用商品的銷售，尤其是製造武器系統、無人機和防空系統所需的微電子產品和軟件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其結果是，俄羅斯、中國、伊朗和朝鮮等國出現了某種程度上的平行戰爭經濟。許多受到制裁的公司都在香港，或者就在中國的科技製造中心深圳。然而，政府官員堅稱，這一次，他們可以切斷兩國日益深化的商業關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通過宣佈對中國企業的新限制，拜登政府還希望刺激歐洲政府，可能還有亞洲盟友採取類似措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上個月在布拉格舉行的北大西洋公約組織會議上，國務卿布林肯與歐洲同級官員討論了這個問題，美國官員打算把這個問題提上 7 月華盛頓領導人峯會的議程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布林肯還警告中國政府，如果支持俄羅斯的國防工業，就不能指望與歐洲大國保持友好關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 31 日在布拉格舉行的新聞發佈會上，布林肯説，俄羅斯進口的機牀有 70% 來自中國，微電子產品也有 90% 來自中國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中國不能一方面指望改善與歐洲國家的關係，另一方面卻助長冷戰結束以來對歐洲安全的最大威脅」，他説。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;David E. Sanger 報道拜登政府和國家安全。他在時報任職超過 40 年，著有數本關於美國國家安全挑戰的書。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/david-e-sanger&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alan Rappeport 是時報駐華盛頓的經濟政策記者。 他負責報道財政部並撰寫有關税收、貿易和財政事務的文章。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/alan-rappeport&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黃安偉 (Edward Wong) 是一名外交記者，在時報任職超過 24 年，曾駐紐約、巴格達、北京和華盛頓。他是因報道伊拉克戰爭入選普利策獎候選名單的團隊成員。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/edward-wong&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ana Swanson 報道貿易和國際經濟新聞，常駐華盛頓。她從事新聞工作已超過十年。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/ana-swanson?action=click&amp;pgtype=Article&amp;state=default&amp;variant=1_link&amp;block=storyline_reporter_bio_recirc&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/12/us/politics/us-russia-china-sanctions-g7.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 13:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[歐盟宣佈對中國電動汽車徵收額外關税，最高達 38%]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20240613/eu-china-ev-tariffs/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;MELISSA EDDY&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-06-13 10:29:25&quot; datetime=&quot;2024-06-13 10:29:25&quot;&gt;2024 年 6 月 13 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/10/multimedia/EU-China-explainer-jbqw/EU-China-explainer-jbqw-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;比亞迪電動汽車，攝於法蘭克福。去年，歐盟從中國進口的電動汽車價值增至 115 億美元。 &lt;cite&gt;Felix Schmitt for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;歐盟週三表示，將對從中國出口到歐盟國家的電動汽車徵收最高 38% 的額外關税，歐盟領導人稱這是為了保護該地區的製造商免受不公平競爭的影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一個月前，拜登總統將美國對中國電動汽車的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240515/biden-china-tariffs/&quot;&gt;關税&lt;/a&gt;提高了四倍，達到 100%。隨着人們越來越擔心中國的綠色科技產品大量湧入全球市場，歐盟此舉為不斷升級的對華貿易緊張局勢開闢了另一條戰線。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歐盟和美國的行動也反映了歐美傳統汽車製造商所面臨的挑戰，這些挑戰來自新興的中國公司，後者專注於電動汽車，其成本基礎比西方競爭對手低得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但與美國汽車製造商不同的是，歐洲的幾家汽車製造商與中國市場有着緊密聯繫，它們在中國生產的汽車也將被徵收更高的關税。他們批評歐盟將關税從 10% 上調的舉措，擔心會引發中國的報復，以及整個市場的價格上漲和對電池動力汽車的需求下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週三宣佈的加徵關税是在現有 10% 關税基礎上的初步加徵，將於 7 月 4 日生效。對比亞迪、吉利和上汽等三家領先的中國製造商加徵的關税從 17.4% 到 38.1% 不等。關税是根據與歐洲官員的配合程度計算的，過去幾個月，歐洲官員一直在調查中國政府對這些公司的支持程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歐盟表示，其他在中國生產電動汽車的車企，包括在中國擁有工廠或合資企業的歐洲公司，將面臨 21% 或 38.1% 的關税。這些税率還取決於它們對調查的配合程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/12/multimedia/12EU-china-tariffs-01-gcfl/12EU-china-tariffs-01-gcfl-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;1 月在中國東部某港口等待裝船的出口電動汽車。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歐盟在一份聲明中為這一行動辯護稱，10 月 4 日開始的一項調查發現，中國的電動汽車供應鏈「大大受益於中國的不公平補貼，因此，受到補貼的進口中國產品以人為壓低的價格湧入，對歐盟產業構成了明顯可預見和迫在眉睫的損害威脅」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國商務部發言人何亞東表示，中國譴責這些關税缺乏「事實和法律依據」，等同於「將經貿問題武器化」。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這不符合中歐領導人就加強合作達成的共識，也會影響中歐雙邊經貿合作的氛圍」，他説。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20230914/eu-china-electric-vehicles/&quot;&gt;調查&lt;/a&gt;由歐盟執行機構——歐盟委員會進行，以確定中國政府是否對該國的電動汽車生產進行了有效&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20230908/china-car-exports/&quot;&gt;補貼&lt;/a&gt;，並以低於歐洲競爭對手的價格將這些汽車出口到歐洲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歐盟是僅次於中國的全球第二大電動汽車市場，汽車行業為這個 27 國集團提供了近 1300 萬個工作崗位。去年，從中國進口的電動汽車價值達到 115 億美元，2020 年僅為 16 億美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在歐洲進口的所有電動汽車中，約有 37% 來自中國，其中包括特斯拉、寶馬和雷諾旗下的達契亞汽車。中國品牌佔歐洲電動汽車市場的 19%。根據榮鼎諮詢集團的一項研究，其數量一直在穩步增長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歐盟高級通訊官員表示，歐洲願意與中國官員接觸，以解決這一爭端。他們堅稱，歐盟不是為了提高關税而提高關税，而是為了保護本國的國內產業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特斯拉在上海為歐洲市場生產 Model 3 和 Model Y，歐盟官員表示，特斯拉申請對其汽車單獨計算關税。其他尋求單獨審查的公司有九個月的時間提交申請，但截至本週三發佈公告時，還沒有一家公司提交申請。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/12/multimedia/12EU-china-tariffs-02-gcfl/12EU-china-tariffs-02-gcfl-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;中國的電動汽車裝配線。歐洲進口的電動汽車中約有 37% 來自中國。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歐盟委員會主席烏蘇拉·馮德萊恩上個月表示，歐洲正在採取一種「量身定製的方法」來計算在現有 10% 基礎上增加的關税，這將與所造成的「損害程度相對應」。對其他出口公司徵收的關税將基於對三家被調查公司徵收關税的加權平均值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在歐盟週三的聲明發布之前，中國曾警告，可能會對從歐洲進口的燃油車、農產品和航空產品提高關税，以此進行報復。中國已經對從歐洲進口的所有電動汽車徵收 15% 的關税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這其中包括寶馬和大眾等公司生產的汽車，這些公司不僅向中國銷售汽車，還在中國擁有大型生產設施。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德國汽車製造商擔心，關税將推高歐洲的價格，並引發中國的報復，最終損害它們在兩個市場的利益。德國總理肖爾茨上週在參觀位於呂塞爾斯海姆的一家工廠時批評了增加關税的做法，該工廠由斯泰蘭特的歐寶汽車公司所有。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「孤立和非法的關税壁壘最終只會讓一切變得更加昂貴，讓每個人更加貧窮」，肖爾茨説。「我們不會對外國公司關閉我們的市場，因為我們不希望我們的公司也受到如此待遇。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;經濟專家曾警告，將關税提高至 20% 可能會擾亂貿易路線。根據基爾世界經濟研究所的計算，這種程度的增税將導致價值 38 億美元的中國電動汽車無法進入歐洲。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他專家指出，與歐洲傳統汽車製造商相比，中國製造商在生產電子模塊和電池等零部件方面具有成本優勢，這意味着歐洲需要徵收至少 50% 的關税才能產生效果。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基爾世界經濟研究所表示，即使歐洲汽車製造商能夠填補這一缺口，但由於它們的勞動力和生產成本較高，中國車型數量的減少也會推高電動汽車的整體價格。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/12/multimedia/12EU-china-tariffs-03-gcfl/12EU-china-tariffs-03-gcfl-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;德國總理肖爾茨參觀了斯特蘭蒂斯旗下歐寶公司位於呂塞爾斯海姆的一家電動汽車工廠。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該研究所的貿易研究員朱利安·欣茨表示：「歐洲汽車製造商填補這個空缺絕非板上釘釘的事。」他説，歐洲生產商面臨的另一個威脅是，中國製造商已經計劃在歐洲擴大生產。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國領先的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240220/byd-china-electric-vehicle/&quot;&gt;汽車製造商比亞迪&lt;/a&gt;已將目標鎖定為到 2030 年成為歐洲一流的電動汽車製造商。去年年底，比亞迪宣佈計劃在匈牙利建立在歐盟的第一家組裝廠。該公司表示，正在考慮在歐洲其他地方建立第二家工廠。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一家中國製造商奇瑞上個月宣佈，作為與西班牙電動汽車公司 EV Motors 合資的一部分，將在巴塞羅那附近開設一家工廠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他歐洲國家也迫切希望中國汽車製造商的到來，認為這將創造就業機會並加強國內供應鏈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法國總統馬克龍為吸引包括中國企業在內的更多電池生產企業到工廠就業機會一直在減少的法國北部地區，做出了積極努力。法國財政部長布魯諾·勒梅爾甚至更進一步，表示「法國非常歡迎」中國汽車工業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考慮到中國企業在其後院擴張的可能性，許多歐洲汽車製造商指出，它們更關心的是提高競爭力，而不是關税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中國擁有多個生產和研究基地的大眾汽車公司表示，該公司對關税感到擔憂，認為它具有破壞性影響，尤其是在歐洲電動汽車需求下降的時候。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「歐盟提高進口關税可能會引發一系列極具傷害性的措施和反措施，導致貿易衝突升級」，大眾公司週三在一份聲明中寫道。「我們認為，這一決定的負面影響將超過任何積極影響。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;預計關税將於下月初生效。受影響的公司以及中國政府將有數天時間發表觀點。委員會將在 11 月之前實施最終關税，為期五年。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Melissa Eddy 常駐柏林，報道德國政治、商業和經濟新聞。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/melissa-eddy&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/12/business/eu-china-ev-tariffs.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 10:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美國已不是世界老大]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/opinion/20240613/america-leadership-gaza-ukraine/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;STEPHEN WERTHEIM&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-06-13 09:19:20&quot; datetime=&quot;2024-06-13 09:19:20&quot;&gt;2024 年 6 月 13 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/11/opinion/11wertheim/11wertheim-master1050-v2.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;1050&quot;&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Debora Szpilman&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;特朗普執政四年後，拜登理應恢復美國的全球領導地位。按照華盛頓的許多傳統標準來看，他的確做到了。他預料到了俄羅斯入侵烏克蘭，並巧妙地召集北約抗俄。在亞洲，他鞏固了舊聯盟，建立了新聯盟，並削弱了中國的經濟勢頭。在以色列遭受攻擊後，他設法在支持它的同時避免了全面的地區戰爭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，全球領導力不僅僅在於支持朋友和擊退敵人。真正的領導者不僅能保持領先地位，還能解決問題、激發信心。向世界展示這樣的領導力，特朗普連裝都懶得裝。然而恰恰因為大多數美國官員也是這樣做的，美國今日的國力處境才格外令人震驚。在冷戰後的幾十年裏，美國從來沒有像現在這樣不像一個世界領袖，更像是一個派系的頭目——淪落到捍衞自己偏愛的一方，對抗日益團結起來的對手，而世界大多數國家都在觀望，不明白為什麼美國人還認為自己是老大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當俄羅斯入侵烏克蘭時，一種熟悉的興奮感傳遍了華盛頓。經過幾十年可疑的戰爭攛掇行為，美國將再次成為全球好人，聯合世界抵制克里姆林宮對法律和秩序的公然侮辱。在最初的幾個月裏，白宮在戰術上取得了輝煌的成功，促成了烏克蘭的防禦，組織盟國的援助，併為芬蘭和瑞典加入北約鋪平了道路。然而，如果説俄羅斯為其入侵付出了巨大的代價，那麼這場衝突也給美國帶來了戰略方面的挫折。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國現在必須與莫斯科這個憤憤不平、不可預測的核對手抗衡。更糟糕的是，中國、伊朗和朝鮮已經開始抱團，為俄羅斯的戰爭努力提供&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.economist.com/finance-and-economics/2024/03/18/how-china-russia-and-iran-are-forging-closer-ties&quot;&gt;補給&lt;/a&gt;，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.wsj.com/world/how-america-inadvertently-created-an-axis-of-evasion-led-by-china-0a9bc477&quot;&gt;抵制&lt;/a&gt;它們所謂的美國全球霸權。事實證明，這種反美同盟已經強大到足以減緩西方對烏克蘭援助的效力，而且也正在增加美國維持軍事主導地位的成本。俄羅斯直接與六個美國有條約保衞義務的國家接壤。與此同時，五角大樓正在為中國入侵台灣做準備。説美國處於劣勢倒還不至於。但的確是捉襟見肘了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而其他國家也沒有紛紛湧向美國一邊。大多數國家對俄羅斯的侵略和西方的反應都提出了批評，各打五十大板。對此拜登也沒起到什麼好作用。他將這場衝突&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.whitehouse.gov/briefing-room/speeches-remarks/2022/03/26/remarks-by-president-biden-on-the-united-efforts-of-the-free-world-to-support-the-people-of-ukraine/&quot;&gt;形容為&lt;/a&gt;「民主與專制之間的戰爭」，幾乎看不到他有努力通過外交手段尋求和平，他似乎是在要求其他國家加入一場&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2022/06/russia-ukraine-war-democracy-sovereignty-right/661231/&quot;&gt;沒完沒了的鬥爭&lt;/a&gt;。除了美國的盟友之外，幾乎&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.piie.com/blogs/realtime-economics/2022/russias-war-ukraine-sanctions-timeline&quot;&gt;沒有國家&lt;/a&gt;對俄羅斯實施制裁。如果中國攻擊台灣，孤立中國將是一項&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.csis.org/analysis/sunk-costs-difficulty-using-sanctions-deter-china-taiwan-crisis&quot;&gt;更加艱鉅的任務&lt;/a&gt;。在非洲、亞洲、拉丁美洲和中東，自 2022 年以來，對俄羅斯和中國的看法&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.allianceofdemocracies.org/wp-content/uploads/2024/05/DPI-2024.pdf&quot;&gt;實際上有所改善&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加沙戰爭來得非常不是時候，拜登對這場災難的迴應是全力投入。他迅即承諾支持以色列無情的軍事行動，而不是把以色列找到一個保護平民的戰略作為美國提供援助的條件。拜登選擇跟隨而不是引領，只能在自我設定的旁觀者位置上對以色列的行為表達不滿。在一場決定性的衝突中，美國居然做到了既軟弱又專橫。美國在&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://edition.cnn.com/2023/11/09/politics/biden-diplomats-warn-middle-east-fury/index.html&quot;&gt;聲譽&lt;/a&gt;和&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.dni.gov/index.php/newsroom/congressional-testimonies/congressional-testimonies-2024/3798-dni-haines-opening-statement-as-delivered-on-the-2024-annual-threat-assessment-of-the-u-s-intelligence-community&quot;&gt;安全&lt;/a&gt;方面付出的代價才剛剛開始顯現。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不久前，美國還曾試圖在以色列人和巴勒斯坦人之間進行斡旋，提出雙方都可能接受的條件。它利用外交手段阻止伊朗發展核武器，並鼓勵沙特人與伊朗對手「比鄰而居」（&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2016/04/the-obama-doctrine/471525/&quot;&gt;奧巴馬語&lt;/a&gt;）。現在，拜登政府顯然只想鞏固一個反伊朗集團。作為沙特與以色列關係正常化的回報，拜登政府試圖通過條約承諾用美國的軍事力量保衞沙特王國。如果這項&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.cbsnews.com/news/us-saudi-arabia-near-potentially-historic-security-deal/&quot;&gt;協議&lt;/a&gt;得以實現，給中東帶來和平與穩定的可能性微乎其微，而使美國進一步捲入地區暴力的可能性卻大增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;問題的一部分在於總統傾向於過度認同美國的合作伙伴。在是否尋求和平談判的問題上，他聽從了烏克蘭的意見，並避免與烏克蘭不可妥協的戰爭目標相牴觸。他在公開懷疑以色列的戰爭計劃的同時，又加快對以色列的援助。拜登還&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.theguardian.com/commentisfree/2022/sep/21/biden-taiwan-comments-china-war-independence&quot;&gt;四次放話&lt;/a&gt;要保衞台灣，超過了美國官方為該島提供武器支持但不一定為其而戰的承諾。他的前任們&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.cbc.ca/news/world/obama-trump-biden-ukraine-military-aid-1.6371378&quot;&gt;並非總是&lt;/a&gt;如此一邊倒，在美國是否會為台灣而戰問題上一直奉行「戰略模糊」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，拜登的直覺反映出一個更深層次的、已經醖釀了幾十年的錯誤。冷戰結束後，美國決策者將全球領導地位與軍事優勢混為一談。美國當時確實牢牢掌握這兩個方面的優勢。它可以放心地擴大軍事影響力，而不會遭到主要國家的致命反擊。「世界不再分為兩個敵對的陣營」，克林頓在 1997 年&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://avalon.law.yale.edu/20th_century/clinton2.asp&quot;&gt;宣稱&lt;/a&gt;，那一年他在大張旗鼓地支持北約東擴。「相反，現在我們正在與曾經的對手國家建立聯繫。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但建立關係從未消除對彼此的懷疑，這在一定程度上是因為美國繼續高度重視自己的全球主導地位。歷屆政府擴大了美國的聯盟，頻繁發動戰爭，旨在傳播自由民主，希望潛在的競爭對手能夠接受他們在美國秩序中的命運。如今，這種天真的期待已經不復存在，但主導地位的條件反射依然存在。美國繼續擴張到更遠的地方，卻遇到了強大的阻力——這反過來又引誘華盛頓加倍努力，而世界許多國家都在後退。這是一場失敗的遊戲，美國人將不得不冒更大的風險，花更多的錢來繼續玩下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;還有一種更好的方法。為了重新獲得全球領導地位，美國應向一個疑慮重重的世界表明，它希望實現和平，建立復原力，而不僅僅是讓敵人失血或支持盟友。這意味着支持烏克蘭，但也要同樣努力地在談判桌上結束戰爭——並逐漸減小自己在北約中的角色，堅持讓歐洲領導自己的防務。拜登總統最近就加沙停火提出的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.whitehouse.gov/briefing-room/speeches-remarks/2024/05/31/remarks-by-president-biden-on-the-middle-east-2/&quot;&gt;提議&lt;/a&gt;值得讚賞，但該提議沒有威脅説如果以色列拒絕停火，將&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.haaretz.com/opinion/2024-06-02/ty-article-opinion/.premium/biden-wants-peace-but-israel-wants-war/0000018f-d528-dbdb-a59f-d569e6ff0000&quot;&gt;停止向以色列提供武器&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從歐洲和中東撤退將改善美國在亞洲的參與，而美國在該地區的參與是最為重要的。這將澄清美國的目的不是如北京宣傳的那樣追求霸權，而是阻止中國建立自己的亞洲霸權。從這個角度來看，即使中國繼續崛起，美國也可以在印太地區成為自信的領導者。今天的中國還遠沒有能力將自己的意志強加於整個地區，即使冒極端風險奪取台灣也不能讓它做到這一點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，這一切都不會容易。但比較一下其他的選項。只領導世界的一個派系會讓美國成為一個焦慮的跟隨者。這讓美國人在中東、歐洲和亞洲永遠處於戰爭的邊緣，擔心任何一個地方的失利都將在所有地方引發連鎖反應。然而，把如此多的全球安全押在一個國家過度承諾的意願上，才是真正危險的事情。真正的領導者知道何時為他人騰出空間。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Stephen Wertheim (&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://twitter.com/stephenwertheim&quot;&gt;@stephenwertheim&lt;/a&gt;) 是卡內基國際和平基金會美國治國方略項目的高級研究員。他著有《明天，世界：美國全球霸權的誕生》(「&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.hup.harvard.edu/books/9780674248663&quot;&gt;Tomorrow, the World:&lt;/a&gt; The Birth of U.S. Global Supremacy」）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/11/opinion/america-leadership-gaza-ukraine.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 09:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美國小提琴家卡羅爾去世，文革中「破冰」訪華]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/obits/20240612/norman-carol-dead/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;ALEX WILLIAMS&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-06-12 05:14:11&quot; datetime=&quot;2024-06-12 05:14:11&quot;&gt;2024 年 6 月 12 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/10/multimedia/10Carol-zvqb/10Carol-zvqb-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;551&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;1973 年訪華期間，卡羅爾與中國中央樂團的小提琴手在一起。 &lt;cite&gt;Beethoven in Beijing, via The Philadelphia Orchestra Association Archives&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在近 30 年的時間裏，曾是小提琴神童的諾曼·卡羅爾一直是備受讚譽的費城交響樂團第一小提琴手和樂團首席，1973 年他曾隨團訪問毛澤東領導下的中國，創造了歷史。他於 4 月 28 日去世，享年 95 歲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;樂團在社交媒體上&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.facebook.com/PhilOrch/posts/pfbid0afUrYTMwptL2pBWmBn36fDccAyPK1Fq8QPxC3zHHUA3utfMayxTNCq8c2pQ2TEfPl&quot; title=&quot;Link: https://www.facebook.com/PhilOrch/posts/pfbid0afUrYTMwptL2pBWmBn36fDccAyPK1Fq8QPxC3zHHUA3utfMayxTNCq8c2pQ2TEfPl&quot;&gt;發佈&lt;/a&gt;了他在費城主線區巴拉辛維德的一個護理中心去世的消息。除了古典音樂圈，此消息並未引起廣泛關注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為負責樂團調音以及管絃樂組的首席，卡羅爾曾在著名指揮家尤金·奧曼迪、裏卡多·穆蒂和&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2013/02/25/arts/music/wolfgang-sawallisch-german-conductor-dies-at-89.html&quot;&gt;沃爾夫岡·薩瓦利希&lt;/a&gt;手下工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「作為一名領導者，他瀟灑、得體，甚至可以説雄姿英發」，樂團的小提琴手保羅·阿諾德在聲明中説道。「他的演奏大膽、富有表現力、大氣。」卡羅爾「後來成為了‘費城之音’的個人代表」，他補充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如《北美古典之聲》雜誌在 2015 年所指出的，聲名遐邇的費城之音濫觴於&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/1977/09/14/archives/leopold-stokowski-is-dead-of-a-heart-attack-at-95-leopold-stokowski.html&quot;&gt;利奧波德·斯托科夫斯基&lt;/a&gt;任內，並在從 20 世紀 30 年代開始長期擔任樂團音樂總監的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/1985/03/13/arts/eugene-ormandy-is-dead-at-85-in-philadelphia.html&quot;&gt;奧曼迪&lt;/a&gt;的領導下逐漸形成的，它建立在絃樂部分所發出的「&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://classicalvoiceamerica.org/2015/09/30/the-philadelphia-orchestra-sound/&quot;&gt;獨特的蜜糖音色&lt;/a&gt;」上，同時銅管樂器的攻擊更加柔和，打擊樂器的演奏方法也更加融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在卡羅爾任期內，費城交響樂團在歐洲和亞洲巡演，獲得了世界聲譽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;樂團&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2010/05/08/world/asia/08orchestra.html&quot;&gt;開創性的中國之行&lt;/a&gt;是應尼克松總統的要求做出的，作為他&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://thechinaproject.com/2021/09/15/in-1973-the-philadelphia-orchestra-visited-china/&quot;&gt;恢復中美關係&lt;/a&gt;努力的一部分，樂團在北京為毛澤東的妻子江青演出。1973 年 9 月的那次訪問，與 1971 年美國乒乓球運動員訪華的「&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/athletic/2515051/2021/04/15/fifty-years-later-ping-pong-diplomacy-remembered-for-helping-to-thaw-u-s-china-relations/&quot;&gt;乒乓外交&lt;/a&gt;」有着異曲同工之妙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們是第一個去的西方樂團」，卡羅爾在 2013 年接受音樂出版商喝彩出版社採訪時説。他曾與該社合作過幾件作品。「那時候正值‘文革’尾聲，人們對古典音樂的需求非常迫切。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在奧曼迪的指揮下，樂團在北京民族文化宮連續三晚舉辦音樂會。樂團同意演奏《黃河》協奏曲，這是一部集體創作的作品，被視為「文革」的頌歌。「文革」是毛從 1966 年開始的一場長達十年的運動，旨在淨化國家的革命精神，但後來演變成&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2016/05/15/world/asia/china-cultural-revolution-explainer.html&quot;&gt;血腥的清洗&lt;/a&gt;，導致大約 100 萬人甚至更多人喪生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至於西方音樂家的作品，由於當時中蘇關係破裂，柴可夫斯基和其他俄羅斯作曲家的作品被禁。貝多芬被認為是可以接受的，因為他在某種程度上被視為&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://thechinaproject.com/2021/09/15/in-1973-the-philadelphia-orchestra-visited-china/&quot;&gt;革命者&lt;/a&gt;，研究中國的歷史學家詹姆斯·卡特 2021 年在紐約新聞網站「中國項目」發表的一篇關於樂團此次中國之行的文章中寫道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;應江青的特別要求，費城交響樂團演奏了貝多芬的《第六交響曲》，這部又名《田園交響曲》的作品與文革的農耕理想不謀而合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奧曼迪對這部作品並不是特別感冒，但最終還是同意了，他對一位同事説：「&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://whyy.org/articles/cranes-bicycles-and-beethovens-6th-philadelphia-orchestra-remembers-1973-in-beijing/&quot;&gt;入鄉隨俗&lt;/a&gt;，就客隨主便吧。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/06/multimedia/06CAROL-03-gqtk/06CAROL-03-gqtk-jumbo.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;卡羅爾，拍攝時間不詳。「作為一名領導者，他瀟灑、得體，甚至可以説雄姿英發」，樂團的小提琴手説道。 &lt;cite&gt;via Philadelphia Orchestra&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;諾曼·卡羅爾於 1928 年 7 月 1 日出生在費城，是安娜和馬克斯·卡羅爾的兩個孩子之一，他們都是俄羅斯移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他從六歲開始學習小提琴。「我的姐姐拉小提琴，那時候還沒有&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://stringvisions.ovationpress.com/2013/02/interview-norman-carol-part-1/&quot; title=&quot;Link: http://stringvisions.ovationpress.com/2013/02/interview-norman-carol-part-1/&quot;&gt;臨時替人照看小孩的服務&lt;/a&gt;，所以母親經常帶我一起去上課」，他告訴喝彩出版社，「我姐姐的小提琴老師發現我也可以是個‘荼毒對象’。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;九歲時，他已經能演奏他的第一首莫扎特協奏曲。13 歲時，他開始在費城柯蒂斯音樂學院學習，從 1979 年開始，他在那裏任教長達 35 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1947 年畢業後，卡羅爾開始了獨奏生涯，並在紐約市政廳首次登台演出，《時代》週刊對他的表演進行了報道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/06/multimedia/06CAROL-04-gqtk/06CAROL-04-gqtk-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;1946 年，卡羅爾（左下）與同學在費城柯蒂斯音樂學院外。他於次年從該校畢業。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鮮戰爭期間，他應徵入伍。在舊金山普雷西迪奧基地駐紮期間，他與爵士樂小號手、歌手&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/1988/05/14/obituaries/chet-baker-jazz-trumpeter-dies-at-59-in-a-fall.html&quot;&gt;切特·貝克&lt;/a&gt;和未來的指揮家&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2019/02/28/obituaries/andre-previn-dead.html&quot;&gt;安德烈·普列文&lt;/a&gt;是軍樂隊的隊友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此期間，他遇到了未來的妻子埃莉諾·特羅布。他們在 1952 年結婚後，卡羅爾發現，「在吃飯或做生活中的其他事情上，單身並不總是像看起來的那麼美好」，他在喝彩出版社訪談中説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新奧爾良和明尼阿波利斯的交響樂團擔任首席後，他於 1966 年加入老家的交響樂團，之後就一直留在那裏，直到 1994 年因胳膊和肩膀的慢性疼痛而被迫退休，時年 66 歲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在世的親人包括女兒萊斯利、兒子丹、六個孫子和三個曾孫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/10/multimedia/10Carol-zvqb/10Carol-zvqb-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;1973 年訪華期間，卡羅爾與中國中央樂團的小提琴手在一起。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，為了紀念 1973 年中國之行 50 週年，費城交響樂團的一個音樂家代表團訪問了中國的幾個城市。他們與中國國家交響樂團的同行們一起在北京舉行了一場音樂會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然 1973 年的訪華行程成為了冷戰歷史的一部分，但那並不是卡羅爾最後一次訪問中國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「1993 年，也就是整整 20 年後，我們又去了一次」，他説。「中國發生了巨大的變化。以前我們在街頭看不到汽車，現在則是大塞車。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Alex Williams 是時報訃告版面的記者。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/alex-williams&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/11/arts/music/norman-carol-dead.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 17:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[5 億包辛拉麪和 H Mart 們的崛起：亞洲超市如何重塑美國]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240612/asian-grocery-stores-america/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;PRIYA KRISHNA&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-06-12 04:41:55&quot; datetime=&quot;2024-06-12 04:41:55&quot;&gt;2024 年 6 月 12 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/11/multimedia/11ASIAN-FOOD-07-qctp/11ASIAN-FOOD-07-qctp-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;840&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;美國的亞洲雜貨店曾經都是小型夫妻店，但現在正在迅速發展並改變着美國人的烹飪和飲食方式。 &lt;cite&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;去年，美國人購買了 5 億包&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/wirecutter/blog/best-instant-noodles/&quot;&gt;辛拉麪&lt;/a&gt;，這是一種辛辣、牛肉味十足的韓國方便麪。亮眼的紅黑色包裝讓人難以忽視：它是大學宿舍、雜貨店、美國中部的沃爾瑪和熱門 TikTok 視頻中的主要食物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但 30 年前，這種方便麪在美國基本上不為人知。辛拉麪母公司農心的營銷總監凱文·張（音）説，沒有一家雜貨店願意進辛拉麪。除了幾家韓國小雜貨店，包括皇后區伍德賽德一家名為 H Mart、當時剛剛起步的小店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://cooking.nytimes.com/recipes/1016583-perfect-instant-ramen&quot; title=&quot;Link: https://cooking.nytimes.com/recipes/1016583-perfect-instant-ramen&quot;&gt;食譜：完美方便麪&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 20 世紀 70 年代和 80 年代，隨着到美國的亞洲移民&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/1990/03/02/us/asian-population-in-us-grew-by-70-in-the-80-s.html&quot;&gt;激增&lt;/a&gt;，為了滿足人們對家鄉風味食材的需求，像 H Mart 這樣的雜貨店、在芝加哥成立的印度雜貨店帕特爾兄弟 (Patel Brothers) 以及最初主營中國和台灣食品的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.99ranch.com/&quot; title=&quot;Link: https://www.99ranch.com/&quot;&gt;大華超市&lt;/a&gt;(99 Ranch Market) 開始出現。這些都是小型夫妻店，坐落在郊區購物中心或住着着大量亞洲移民的外圍區域。它們並不高級，但對其所在的社區至關重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在，這些商店已經變成了設計時尚的連鎖店，店內設有印度烙餅機，開發了手機下單應用程序，門店遍佈全美各地——所有這些都旨在服務於&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20210824/asians-census-us/&quot;&gt;美國增長最快的族裔羣體&lt;/a&gt;和數以百萬計其他渴望辛拉麪、&lt;a href=&quot;https://cooking.nytimes.com/recipes/1022366-chile-crisp&quot;&gt;辣醬&lt;/a&gt;、瑪莎拉小食和印度奶茶等口味的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今的 H Mart 是一家市值 20 億美元的公司，擁有 96 家門店，還出現在一本書的書名裏（音樂人米歇爾·佐納的暢銷回憶錄《在 H Mart 哭泣》[&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.penguinrandomhouse.com/books/612676/crying-in-h-mart-by-michelle-zauner/&quot; title=&quot;Link: https://www.penguinrandomhouse.com/books/612676/crying-in-h-mart-by-michelle-zauner/&quot;&gt;Crying in H Mart&lt;/a&gt;]）。上個月，該連鎖店以 3700 萬美元&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://therealdeal.com/la/2024/05/31/h-mart-buys-san-francisco-shopping-center-for-37m/&quot; title=&quot;Link: https://therealdeal.com/la/2024/05/31/h-mart-buys-san-francisco-shopping-center-for-37m/&quot;&gt;收購了舊金山的一整座購物中心&lt;/a&gt;。帕特爾兄弟在 20 個州擁有 52 家門店，並計劃在未來兩年內再開設六家門店。大華超市去年開設了四家新分店，使其在 11 個州的門店數量達到 62 家。線上亞洲食品商店&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.sayweee.com/en&quot;&gt;Weee!&lt;/a&gt;的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://techcrunch.com/2022/02/28/weee-delivers-second-big-funding-round-in-a-year-this-time-backed-by-softbank/&quot;&gt;估值為 41 億美元&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亞洲雜貨店不再是小眾生意：它們是一種文化現象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/11/multimedia/11ASIAN-FOOD-13/11ASIAN-FOOD-13-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;H Mart 起源於皇后區伍德賽德，如今已成為美國流行文化的一部分，以其售賣琳琅滿目的泡菜和豆腐而聞名。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/11/multimedia/11ASIAN-FOOD-03-qctp/11ASIAN-FOOD-03-qctp-jumbo.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;亞超讓辛拉麪等產品在美國流行了起來。 &lt;cite&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/11/multimedia/11ASIAN-FOOD-02-qctp/11ASIAN-FOOD-02-qctp-jumbo.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;這些商店仍然是亞裔美國人聚會和社交的社區中心。 &lt;cite&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;將特色食品變成主流&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;諮詢公司麥肯錫專注零售業分析的高級合夥人德姆夫克·奎珀斯表示，儘管亞裔美國雜貨店數量最近有所增長，但它們在美國整個食品雜貨業務中所佔比例仍不到 1%，克羅格和沃爾瑪等零售商則佔據主導地位。但她表示，這些雜貨店的影響力巨大，因為它們可以左右大型連鎖店對庫存產品的選擇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國人已經深深迷戀上了亞洲風味：根據數據分析公司 Circana 的數據，從 2023 年 4 月到 2024 年 4 月，美國雜貨店「&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2021/08/10/dining/american-grocery-stores-ethnic-aisle.html&quot;&gt;亞洲/民族食品區&lt;/a&gt;」商品的銷售額增長是整體銷售的四倍。與任何餐廳、食譜或在線視頻相比，亞洲雜貨店在推動這一轉變中發揮了更大的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他們是主流化的先鋒」，2009 年至 2016 年擔任&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.wholefoodsmarket.com/&quot;&gt;全食超市&lt;/a&gt;副總裁的埃羅爾·施韋澤説。&lt;a href=&quot;https://cooking.nytimes.com/tag/miso&quot;&gt;味噌&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;https://cooking.nytimes.com/recipes/1024127-ghee&quot;&gt;酥油&lt;/a&gt;、薑黃、醬油——它們作為常備食品被廣泛接受的過程，都是從一家亞洲雜貨店開始的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「沒有亞洲雜貨店，進入主流市場就極其困難」，來自農心食品的凱文·張説。這些雜貨店讓人們從小吃到大、在餐館吃過或在網上看到過的食材變得觸手可及，他説。H Mart 總裁布萊恩·權（音）表示，對於看到大型雜貨店的員工出現在他旗下的某家商店記下有哪些品牌的情況，他已經見怪不怪了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但 H Mart 也在吸引大型雜貨店的顧客。權先生説，如今 30% 的顧客不是亞裔，隨着公司向亞裔人口較少的地區擴張，他做出了一些改變，以便繼續吸引非亞裔顧客——更注重店內試吃，解釋食材的使用方法，並在標識中使用韓英雙語。同樣，大華超市也用中文和英文播放廣播，店內音樂播放列表中也加入了西方音樂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帕特爾兄弟的合夥人斯威特爾·帕特爾説，隨着該連鎖的受眾擴大——他估計現在有 20% 到 25% 的購物者是非南亞裔——該店現在看起來更像全食超市，有寬闊的過道和玻璃窗。「這裏不再是印度夫妻雜貨店了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;並不是所有人都歡迎這種演變。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬裏蘭州富爾頓的退休理財規劃師托拉爾·達拉爾説，她以前經常光顧一家她認識的印度夫婦開的小店，直到 2019 年帕特爾兄弟在附近開了一家店，那家夫妻店關閉的部分原因是它在價格方面無法競爭。雖然她也在帕特爾兄弟購物，但她説，「感覺就像一件苦差。」她很少嘗試新的東西，也不認識店裏的任何一個員工。「太沒有人情味。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她哀嘆道：印度雜貨店什麼時候變得如此公司化了？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/11/multimedia/11ASIAN-FOOD-12-qctp/11ASIAN-FOOD-12-qctp-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;帕特爾兄弟公司新店的設計更像全食超市，有玻璃窗和寬敞的過道.&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/11/multimedia/11ASIAN-FOOD-01-qctp/11ASIAN-FOOD-01-qctp-jumbo.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;亞洲雜貨店的一道菜或一種食材在社交媒體上走紅導致瞬間售罄的情況並不少見。 &lt;cite&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/11/multimedia/11ASIAN-FOOD-11-qctp/11ASIAN-FOOD-11-qctp-jumbo.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;這些商店吸引了越來越多的非亞洲顧客，他們被優質的農產品和對這些口味的喜愛所吸引。 &lt;cite&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;「家的感覺」&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管許多亞裔食品零售商已經適應了不斷變化的客户羣，但他們堅持認為，讓他們創業起步的社區仍然是最重要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，在總部位於達拉斯的連鎖超市印度芭莎，出售有機小豆，巴克裏薄餅上標着不含麩質的標籤——首席運營官阿努賈·拉納德説，這些調整不僅有助於吸引非南亞裔，還能讓這家店與第二代南亞裔保持聯繫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉納德説，即使商店設計或產品包裝可能會發生變化，南亞裔將永遠是優先考慮的對象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「當他們走進我的店時，會有家的感覺」，她説。商店裏仍然散發着香料的味道，員工們説着各種南亞方言，祝顧客排燈節快樂——「因為當你去沃爾瑪，他們會説，‘聖誕快樂！感恩節快樂！’」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種地道的感覺也吸引了許多非亞裔顧客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾奧瓦州迪比克市政府的經濟發展主管吉爾·康納斯今年早些時候開始在&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://hornbillonlinestore.com/&quot;&gt;犀鳥亞裔市場&lt;/a&gt;購物，因為她和丈夫都是純素食者，想買價格合理的高質量豆腐。她説，「貨架上有些東西，我不知道它們是什麼，我覺得很神奇。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;康涅狄格州哈姆登的非營利組織運營經理阿列克謝·卡薩諾瓦在&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.ctpost.com/projects/2021/visuals/gmart/&quot;&gt;G Mart&lt;/a&gt;和&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://indiamarket.co/&quot;&gt;農夫印度市場&lt;/a&gt;購物，她説，可以探索的食物種類繁多，「給購物和烹飪過程帶來了更多樂趣」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;住在芝加哥地區的謝爾·舒克拉寫了《&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.sheilshukla.com/&quot;&gt;植基印度&lt;/a&gt;》(Plant-Based India) 這本食譜。他説，像帕特爾兄弟這樣的店廣受歡迎，這給了他作為食譜開發者更大的靈活性。「這讓我不再回避使用傳統食材」，他説。「如果 10 年前編寫我的烹飪書，我可能不會在書中列出&lt;a href=&quot;https://cooking.nytimes.com/recipes/1021923-garam-masala&quot;&gt;印度咖喱醬&lt;/a&gt;的食譜，因為我認為沒有人可以真正做出來。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些連鎖店也為更區域化的亞裔雜貨店鋪平了道路，比如布魯克林的台灣店&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://yunhai.shop/&quot;&gt;雲海&lt;/a&gt;和洛杉磯的四川菜市場&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://suasuperette.com/&quot; title=&quot;Link: https://suasuperette.com/&quot;&gt;耍&lt;/a&gt;，它們都是由第二代亞裔美國人經營的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/11/multimedia/11ASIAN-FOOD-04-qctp/11ASIAN-FOOD-04-qctp-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;亞洲雜貨商只佔雜貨業務的一小部分，但他們對美國文化的影響卻非常大。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們是在前人的努力基礎上發展起來的，比如大華超市」，雲海的創始人鄭衍麗説。「沒有他們，我們就無法達到更高的專業化水平。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;許多顧客説，他們仍然懷念原來的商店——那些他們小時候常去的不起眼的社區中心，或者那些讓他們在一個新國家的頭幾年感到温暖的地方。但即使在擴張的同時，這些店中有許多仍然充當着所謂的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.theatlantic.com/family/archive/2022/04/third-places-meet-new-people-pandemic/629468/&quot;&gt;第三場所&lt;/a&gt;，即社交聚會的空間。瑪麗·安妮·安珀是皇后區阿斯托裏亞的一名菲律賓裔美國人遺傳學研究員，她説她會和她的亞裔朋友約好一起去 H Mart；他們在過道里閒逛，尋找零食，聊得很開心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西雅圖烹飪書《&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.modernasianbaking.com/preorder&quot;&gt;現代亞裔家庭烘焙&lt;/a&gt;》(Modern Asian Baking at Home) 的作者劉吉説，她不介意非亞裔顧客湧入這些空間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在一家亞裔雜貨店裏，我感覺自己像個女王」，她説。「如果看到一個困惑的白人，我會介紹説，‘這是最好的醬油。’」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;攝影：Tommy Kha&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Priya Krishna 是時報美食版的記者。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/priya-krishna&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本文為亞裔美國人如何塑造美國流行文化系列的一部分。該系列由亞裔美國人基金會資助。資助者無法控制故事的選擇和重點或編輯過程，也不會在出版前對故事進行審查。《紐約時報》對這個系列保留完全的編輯控制權。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：Annie Xu、晉其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/11/dining/asian-grocery-stores-america.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 17:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>