<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>紐約時報</title>
        <description>紐約時報全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://nytimes.com</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[從烏克蘭到台海，美國大選對全世界有何影響]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20241104/us-election-world/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;《紐約時報》&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-11-04 04:02:14&quot; datetime=&quot;2024-11-04 04:02:14&quot;&gt;2024 年 11 月 4 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;美國總統不由世界選擇，但無論美國人選擇副總統賀錦麗還是前總統特朗普，世界都將承受其後果。從加沙地帶和烏克蘭的戰爭到氣候變化和全球貿易，這個決定將對全球產生影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全世界都想知道：美國在未來幾年將成為什麼樣的超級大國？偏離常態的是特朗普還是喬·拜登？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我和《紐約時報》的駐外記者同事討論了當前利害攸關的形勢。有一件事是明確的：這次選舉使世界兩極分化，就像它使美國兩極分化一樣——但有時是以意想不到的方式。&lt;i&gt;——卡特琳·本霍爾德（時報柏林分社社長）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;以色列人&lt;/b&gt;&lt;b&gt;中&lt;/b&gt;&lt;b&gt;特朗普&lt;/b&gt;&lt;b&gt;支持者佔絕對優勢&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果以色列人能投票的話，很大比例的人會投票給特朗普——民意調查非常清楚地顯示了這一點。但無論誰獲勝，長期影響可能都是有限的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列社會（更不用説以色列政府了）正處於幾十年來最反對巴勒斯坦建國和兩國方案的時刻。任何一位美國總統都不可能改變這一點。如果賀錦麗成為總統，可能會向以色列施加更大壓力，促使其達成停火協議，並與巴勒斯坦人展開談判。但她不太可能——比如説——切斷對以色列的軍事支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普總統可能不會那麼在意以色列允許猶太定居者返回加沙，而這是以色列政府的一部分人想做的。特朗普在伊朗問題上的立場也比賀錦麗強硬得多，這是許多以色列人樂見的。但你不知道他會不會一時興起改主意。他似乎實際上並不像嘴上説的那麼不懼風險，而且他最近似乎排除了推翻伊朗政權的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於這種不可預測性，以色列總理內塔尼亞胡可能會覺得，他可以從賀錦麗政府得到更多好處。因此，以色列內部的想法可能比看起來更加微妙。&lt;i&gt;——帕特里克·金斯利（時報耶路撒冷分社社長）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;對普京來説，候選人之間的差別不大&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是一場對俄羅斯和烏克蘭來説至關重要的選舉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些烏克蘭人擔心特朗普會試圖強迫達成一項對俄羅斯有利的快速和平協議。但他們也擔心，在賀錦麗擔任總統期間，美國對烏克蘭的支持可能會下降。一些烏克蘭人也説，特朗普可能沒那麼糟：畢竟，美國是在他擔任總統期間開始向烏克蘭運送反坦克武器的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在俄羅斯，普京總統認為特朗普和賀錦麗在烏克蘭問題上的分歧比我們想象的要小得多。他認為，無論選舉結果如何，美國對烏克蘭的承諾最終都會減弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京希望達成一項他可以稱之為勝利的協議。他認為烏克蘭是美國的傀儡。所以在他看來只能通過與美國總統的談判達成協議。他對賀錦麗公開表示過支持，這可能看上去是在耍詐，或者有違直覺，但普京可能認為賀錦麗是個能與之打交道的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一個方面，特朗普的勝利無疑會增強普京的力量：他的獲勝將意味着美國對世界和東歐的參與大大降低，而普京認為東歐是他理所當然的利益範圍。&lt;i&gt;——安東·特羅亞諾夫斯基（時報莫斯科分社社長）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;中國的權衡主要集中在兩個問題上&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;無論誰當選，下一任美國總統都將是對華鷹派。但我在北京接觸到的人對於哪位候選人對中國更有利存在分歧。這種權衡主要集中在兩個問題上：關税和台灣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國經濟官員非常清楚，特朗普呼籲對中國出口商品徵收全面關税，這可能對中國經濟構成嚴重威脅。這個國家嚴重依賴國外需求，尤其是來自美國的需求，從而維持工廠的運轉和工人的就業。製造業創造了大量財富，它抵消了中國非常嚴重的房地產市場崩潰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與此同時，中國外交政策界看到了特朗普贏得大選的好處。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國、尤其是拜登政府努力加強與中國許多鄰國的聯盟，令中國日益感覺受到圍困，這些鄰國包括日本、韓國、菲律賓、印度，最重要的是台灣。賀錦麗可能會繼續這些努力。而特朗普對建立和維護國際聯盟的承諾要少得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普對保衞台灣也表現出極小的興趣。中國對這一點很歡迎。&lt;i&gt;——基思·布拉德舍（時報北京分社社長）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;對歐洲與北約來説，像是一個時代的終結&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對歐洲來説，無論結果如何，這次美國大選都像是一個時代的終結。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的勝利要麼是一場噩夢，要麼是一份禮物，這取決於你在歐洲問的是什麼人。歐洲越來越多的本土主義者——匈牙利、意大利、德國等地——將特朗普視為自己運動的領袖。如果重新入主白宮，他將推動他們在移民和民族認同問題上的強硬路線正常化，併為其注入活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與此同時，大多數西歐領導人深感焦慮。特朗普表示要對所有銷往美國的商品徵收 20% 的關税，其中包括歐洲的出口商品，這可能會給歐洲經濟帶來災難。當然，特朗普也多次談到要退出北約。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使美國沒有正式退出北約，如果特朗普説，「我不會為某個歐洲小國而戰」，他也可能給北約的信譽造成致命傷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果賀錦麗贏得大選，人們覺得她也會把注意力放在美國國內事務上，並且更多地關注中國，並會期望歐洲人自己為自己做更多事情。歐洲人有一種明顯的感覺：拜登可能是最後一位與冷戰時期形成的聯盟有個人聯繫的美國總統。&lt;i&gt;——史蒂文·埃爾蘭格（時報報道&lt;/i&gt;&lt;i&gt;歐洲事務的首席外交記者&lt;/i&gt;&lt;i&gt;）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;特朗普的關税水平可能顛覆貿易&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普説，「關税」是「字典裏最美的詞。比愛更美，比尊重更美。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，拋開其他種種，這次選舉是關於整個全球貿易體系的全民公投，美國選民做出的選擇可能會影響整個世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賀錦麗如果當選，將以國家安全為由維持對中國商品的定向關税。特朗普承諾採取更加激進的措施，設定了近一個世紀以來從未見過的關税水平：對大多數外國產品徵收 10% 至 20% 的關税，對中國製造的商品徵收 60% 或更高的關税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這將打擊超過 3 萬億美元的美國進口商品，並可能引發多場貿易戰，因為其他國家也會以自己的關税作為報復。大多數經濟學家表示，我們最終可能會面臨更高的關税、更少的貿易、更低的收入和增長——從本質上講，一個更貧窮的世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普能做到嗎？是的，他能。他擁有廣泛的法律權威。這將意味着美國正在破壞它參與創建的大型國際貿易規則。&lt;i&gt;——安娜·斯旺森（貿易和國際經濟記者）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;很像非洲&lt;/b&gt;&lt;b&gt;專制統治者的前總統&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非洲人對賀錦麗和特朗普的看法有一些有趣的差異。儘管特朗普對非洲國家不屑一顧，但一些人認為他是一位能幹實事的強力領導人。在許多方面，他與許多專制的非洲領導人相似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賀錦麗在非洲以印度駐贊比亞外交官的外孫女而為人所知，小時候在贊比亞生活過一段時間。她的非洲淵源引起了非常深刻的共鳴。她被視為非洲大陸的一員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登——大概還有賀錦麗——希望非洲國家脱碳，因為許多非洲國家仍然依賴化石燃料作為能源。特朗普可能不會關注這一點，因此，對於那些希望繼續燃燒煤炭、石油和天然氣、而不是被拖進清潔能源轉型的國家來説，特朗普的總統任期可能是理想的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南非與西方有着最緊密的經濟聯繫，如今它正感受着西方和金磚國家聯盟（巴西、俄羅斯、印度、中國和南非等）之間的拉扯。如果特朗普獲勝，他將更加奉行孤立主義，看到南非和埃塞俄比亞等國與金磚國家走得更近，他可能不會覺得有什麼問題。&lt;i&gt;——約翰·艾利根（時報約翰內斯堡分社社長）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;大規模遣返可能帶來的後果&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果特朗普當選，墨西哥將面臨重大挑戰。墨西哥邊境的緊張局勢料將加劇。作為美國最大的貿易夥伴，墨西哥可能會面臨高額關税。特朗普曾威脅要向墨西哥領土派遣美國軍隊，而墨西哥將與一個有着這樣總統的國家為鄰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但無論誰獲勝，墨西哥都預計美國當局會實施嚴格的移民制度。在賀錦麗總統的領導下，這可能意味着拜登政府的政策將得到延續。隨着時間的推移，拜登政府的政策已變得愈發嚴格。移民是一個兩國共同面臨的問題。為了到達美國邊境，來自世界各地的移民都選擇取道墨西哥，如果沒有該國的協助，美國就無法控制移民流動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普承諾將遣返 1100 萬人，其中大部分將遣返至拉丁美洲——儘管專家們對如此驚人之舉是否可行表示懷疑。但即使是少量的遣返也可能對整個地區產生巨大影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥有談判的資本。但一個愈發肆無忌憚的特朗普可能會把墨西哥領導人逼到角落。他們也知道這一點。&lt;i&gt;——娜塔莉·基特羅夫（時報墨西哥城分社社長）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;美國氣候行動的後果將波及全球&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這方面的風險再高不過了。美國的碳排放量比歷史上任何一個國家都多，目前是僅次於中國的第二大排放國。美國的下一步行動將對整個世界避免災難性氣候變化的能力產生影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果賀錦麗當選，她很可能會繼續推進拜登轉向可再生能源和減少碳排放的政策。目前尚不清楚她是否會限制石油和天然氣生產，因為美國目前石油和天然氣產量比任何國家都多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果特朗普獲勝，他可能不會完全廢除拜登時代的政策。但他可能會推翻數十項監管汽車和發電廠排放的措施，從而削弱美國迅速減排的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的做法還可能使中國在電池和電動汽車等可再生能源技術方面失去真正的競爭對手。目前中國已在這場競賽中遙遙領先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;無論誰贏得美國大選，能源轉型都已在進行中。但速度和規模至關重要。特朗普可能會讓轉型變得緩慢，這可能會給氣候和世界帶來災難性的後果。——&lt;i&gt;索密妮·森古伯塔（時報國際氣候問題記者）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2024/10/31/world/us-election-world.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 16:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[搖擺州選情有多膠着？民調告訴我們的關鍵信息]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20241104/harris-trump-times-siena-poll/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;LISA LERER, RUTH LGIELNIK&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-11-04 01:59:46&quot; datetime=&quot;2024-11-04 01:59:46&quot;&gt;2024 年 11 月 4 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;總統競選的懸念似乎將持續到最後一刻，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2024/11/03/us/elections/times-siena-battleground-poll-crosstabs.html&quot;&gt;《紐約時報》和錫耶納學院的最後一輪民調顯示&lt;/a&gt;，副總統賀錦麗在北卡羅來納州和佐治亞州顯示出新的優勢，前總統特朗普在賓夕法尼亞州抹去了她的領先，並在亞利桑那州保持了優勢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 這是數十年來首次在民意調查中看到陽光帶和鐵鏽帶這麼多州選情如此膠着。隨着競選進入最後時刻，競爭激烈的局面意味着選情仍存在很大的不確定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民調顯示，賀錦麗目前在內華達州、北卡羅來納州和威斯康辛州以微弱優勢領先，而特朗普在亞利桑那州領先。他們在密歇根州、佐治亞州和賓夕法尼亞州勢均力敵。但所有七個州的結果都在抽樣誤差範圍內，這意味着兩位候選人在任何一個州都沒有明確的領先優勢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;假定民調沒有嚴重低估其中一人的支持率，兩位候選人都有多種途徑獲得宣佈勝利所需的 270 張選舉人票。在如此勢均力敵的競選中，即使是一個很小的系統性計票誤差，也可能使競選結果決定性地向某一方傾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但有跡象表明，較晚做出決定的人正在支持賀錦麗：在 8% 表示最近才決定投票的選民中，她以 55% 對 44% 的優勢勝出。（隨着選舉日的臨近，11% 的選民仍未做出決定或未被説服，低於大約一個月前的 16%。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據佛羅裏達大學選舉實驗室的數據，超過 7000 萬美國人已經投票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《紐約時報》和錫耶納在七個州進行的民意調查顯示，大約 40% 的受訪者表示他們已經投票。民調顯示，賀錦麗以八個百分點的優勢贏得了這些選民。特朗普在那些自稱極有可能投票但尚未投票的選民中佔有優勢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在賓夕法尼亞州的支持率一直在上升。自從賀錦麗參加競選以來，她在該州的所有《紐約時報》/錫耶納學院民調中都領先四個百分點。目前雙方勢均力敵，表明該州的競爭日益激烈，雙方競選陣營的策略師都認為，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/09/us/politics/trump-harris-pennsylvania-battleground.html&quot;&gt;這可能會影響選舉結果&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在北卡羅來納州，提前投票的比例特別高，那裏超過一半的選民説他們已經投票。賀錦麗以八個百分點的優勢贏得了該州的早期選民，這或許是她在該州的調查中領先三個百分點的原因之一。儘管最近颶風「海倫」造成了破壞，但超過 90% 的北卡羅來納州選民表示，風暴及其後果對他們的投票能力沒有任何影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在對自稱已投票的選民的調查中，唯一倒向特朗普的是亞利桑那州。那裏 46% 的選民表示已經投票，特朗普以 50% 對 46% 贏得了這個羣體。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民調還顯示，在競選的最後階段，選民優先考慮的問題發生了變化。經濟仍然是選民們最關心的問題，但在賀錦麗一直佔據優勢的威斯康辛州等州，墮胎現在幾乎與經濟一樣成為選民們最關心的問題。在特朗普領先的亞利桑那州，移民也繼續成為影響選民選擇的關鍵問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;調查顯示，特朗普繼續牢牢抓住過去兩次總統競選中支持他的核心羣體——沒有上過大學的白人選民和男性，同時擴大了他在年輕、非白人和新選民中的支持率。他在亞利桑那州和密歇根州的得票率超過了 2020 年的表現，四年前他輸掉了這兩個州。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與拜登總統在 2020 年大選中的表現相比，賀錦麗在年輕選民、黑人選民（尤其是黑人女性）和拉美裔選民中的表現不佳。但自從拜登 7 月份退出競選以來，她在這些羣體中的支持率較拜登當時的表現有所提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在所有七個州，性別差距仍然很大，賀錦麗受到女性的青睞，而特朗普受到男性的青睞。對於女性和年輕選民來説，墮胎現在超過了經濟，成為推動投票的最重要問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;參議院之爭&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨着總統競選的展開，參議院控制權的爭奪也日趨激烈。在三個北方「藍牆」州，民主黨的優勢在競選的最後幾天明顯減弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在賓夕法尼亞州，民主黨參議員鮑勃·凱西領先五個百分點，低於 9 月的九個百分點。在威斯康辛州，民主黨參議員塔米·鮑德温領先四個百分點，低於 9 月的八個百分點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在密歇根州空缺席位的競爭中，民主黨眾議員埃莉薩·斯洛特金和她的共和黨對手、前眾議員邁克·羅傑斯不分上下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主黨候選人在陽光帶的競選中佔有更大的優勢，亞利桑那州眾議員魯本·加列戈以五個百分點的優勢領先卡莉·雷克，內華達州參議員傑基·羅森以九個百分點的優勢領先共和黨挑戰者薩姆·布朗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有民主黨參議員候選人的表現都超過了賀錦麗，這表明，一部分可能非常關鍵的選民也許會分別投給特朗普以及本州的民主黨參議員候選人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;來自菲尼克斯的共和黨人喬治亞·米科拉·馮·費斯滕雷希特説，她既投了特朗普，也投了加列戈，因為她不喜歡共和黨候選人雷克。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這個女人腦子不正常。魯本·加列戈曾是一名美國海軍陸戰隊員，為我們的國家服務，我也來自一個軍人家庭」，60 歲的米科拉·馮·弗斯滕雷希特説。「他可能也不是事事都做得對，但是比起她來，我寧願把命託付給他。她根本不在乎。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主黨目前在參議院擁有 51 席的多數席位，但在參議員喬·曼欽三世退休後，共和黨將在西弗吉尼亞州獲得一個席位。曼欽三世是獨立人士，但參加民主黨的黨團。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主黨要想保住參議院的控制權，就必須在所有五場競選中守住自己的席位，同時還要在俄亥俄州和蒙大拿州擊退共和黨挑戰者。根據《紐約時報》對兩州的民調平均值，現任民主黨參議員喬恩·泰斯特在蒙大拿州落後。最近的民意調查顯示，民主黨人可能有機會擊敗得克薩斯州共和黨參議員特德·克魯茲，儘管其候選人、眾議員科林·奧爾雷德在競選中仍落後較多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在北卡羅來納州，民主黨州長候選人喬什·斯坦領先對手、&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/22/us/how-a-knack-for-provocation-fueled-mark-robinsons-rise.html&quot;&gt;發表過許多冒犯性言論&lt;/a&gt;的共和黨副州長馬克·羅賓遜 17 個百分點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;選舉中的墮胎議題&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在亞利桑那州和內華達州，大多數男性和女性支持將墮胎權寫入州憲法的修正案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該措施在內華達州得到了明顯更多的支持，64% 的選民表示支持修改州憲法。在亞利桑那州，55% 的選民支持類似的修正案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自從最高法院推翻了羅訴韋德案這一確立了憲法規定的墮胎權的判決以來，在選舉中體現了墮胎問題的所有七個州，選民都支持墮胎權。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然在堪薩斯和肯塔基等較為保守的州，選民們支持墮胎權，但在這些州中，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://ballotpedia.org/History_of_abortion_ballot_measures&quot;&gt;對這些措施的支持率從未超過 60%&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;46 歲的內華達州亨德森房地產經紀人琳達·古吉亞説，她支持該州的墮胎權修正案。但她也投票給了特朗普，她認為特朗普在經濟問題上更強。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「就目前而言，這不是我家的主要關注點。我有個兒子，你知道吧？」她在提到墮胎權時説。「所以這並不重要，但我理解，理解其他女性的權利，我確實尊重這個權利。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Camille Baker、Christine Zhang 和 Elena Shao 對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lisa Lerer 是《紐約時報》駐紐約的國內政治記者。她報道美國政治已有近 20 年。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/lisa-lerer&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ruth Igielnik 是《紐約時報》民意調查編輯，負責進行民意調查並分析和報道結果。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/ruth-igielnik&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：晉其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/03/us/politics/harris-trump-times-siena-poll.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 14:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[賀錦麗和特朗普為爭取搖擺選民展開「最後較量」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20241022/trump-harris-undecided-voters/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;REID J. EPSTEIN, SHANE GOLDMACHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-11-04 02:00:38&quot; datetime=&quot;2024-11-04 02:00:38&quot;&gt;2024 年 10 月 22 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/21/multimedia/21pol-undecided-voters-vjqz/21pol-undecided-voters-vjqz-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;副總統賀錦麗的競選團隊花了數月時間收集戰場州選民的媒體消費習慣數據。這項研究正在為她的媒體和出訪日程提供參考。 &lt;cite&gt;Jamie Kelter Davis for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;副總統賀錦麗和前總統特朗普相當於在挨家挨户尋找最後幾位仍然有待爭取的選民，指導二人的是數月來對這些難以捉摸的美國人的精心研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在賀錦麗位於特拉華州的競選總部，分析師花了 18 個月的時間整理了一份名單，列出了選民在戰場州觀看的電視節目和收聽的播客。她的團隊給這些州的每位選民都打了從 0 到 100 分的「可接觸性評分」，以確定要聯繫到這位選民有多困難，以及誰最適合傳達她在最後時刻的競選訊息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賀錦麗的媒體和旅行日程以及品牌支持者的助選活動都受到了這些結果的影響。例如，電影明星朱莉婭·羅伯茨和籃球巨星「魔術師」約翰遜在某些選民中獲得了很高評價，因此他們被派往搖擺州。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普位於南佛羅裏達州的總部，團隊最近更新了搖擺選民模型，發現只有 5% 的選民仍未做出決定，是 8 月的一半。特朗普團隊稱他們為「可説服的目標選民」——更年輕、種族更多樣化、收入較低、傾向於使用流媒體服務和社交媒體。特朗普在這些平台上一次又一次露面，包括&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/30/us/politics/trump-politics-nelk-boys.html&quot;&gt;針對年輕男性的播客&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於總統大選的選情是現代民意調查出現以來最接近的，兩位候選人&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2024/us/elections/polls-president.html&quot;&gt;在各戰場州&lt;/a&gt;幾乎處於膠着狀態，因此，對美國這一小部分善變人羣的狂熱搜尋變得更加迫切。現在的選舉可能取決於尚未做出決定的美國人，他們幾乎完全脱離政治新聞，因此即使是&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/09/us/politics/harris-billion-dollar-fundraising.html&quot;&gt;斥資數十億美元的競選活動&lt;/a&gt;也很難觸及他們。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這些都不是特別政治的人」，特朗普競選團隊的政治主管詹姆斯·布萊爾説，「所以我們用的就是‘不是特別政治’的媒介。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/21/multimedia/21pol-undecided-voters-zgbm/21pol-undecided-voters-zgbm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;上個月在威斯康辛州基諾沙市，為前總統特朗普和其他當地候選人上門宣傳的志願者。他的競選團隊發現，只有 5% 的選民仍未做出決定，比 8 月份少了一半。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在採訪中，賀錦麗和特朗普的高級顧問透露了一些細節，説明他們認為哪些人仍有待爭奪。雙方都看到了一個相對年輕且黑人和拉丁裔選民佔比格外高的羣體。賀錦麗團隊認為自己仍然可以贏得一些受過大學教育的白人選民，尤其是女性，這些人歷來投票給共和黨，但反感特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《紐約時報》和錫耶納學院對戰場州的民意調查進行的分析發現，在這兩個州的選民中，只有 3.7% 的人，即大約 120 萬人仍在真正未決的狀態。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《紐約時報》的分析與競選團隊的描述非常接近：一個以年輕選民、有色人種和沒有大學學位的人為主的羣體。黑人選民約佔未決定選民的 21%，這有助於解釋賀錦麗為何要&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/15/us/politics/harris-black-voters-trump.html&quot;&gt;明確地做他們的工作&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;賀錦麗的外科手術式策略&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賀錦麗的競選團隊認為，他們在戰場州可以贏得的搖擺選民佔選民總數的比例高達 10%，略高於特朗普競選團隊或時報民調顯示的數字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是因為這些選民中包括大量共和黨女性，他們認為她們不喜歡特朗普，尤其是在墮胎政策上，但在被説服之前，她們想了解賀錦麗在經濟和邊境問題上的觀點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賀錦麗&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/16/us/politics/kamala-harris-fox-news-interview.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/10/16/us/politics/kamala-harris-fox-news-interview.html&quot;&gt;最近接受福克斯新聞採訪&lt;/a&gt;，正值她作為民主黨總統候選人開展的最積極的媒體巡迴之旅——當時許多州正在開始提前投票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一週的時間內，她接受了《60 分鐘》(60 Minutes) 和《觀點》(The View) 的採訪，上了史蒂芬·科爾伯特的深夜節目，還上了播客節目《叫她爸爸》(Call Her Daddy) 和霍華德·斯特恩的廣播節目。這是一場範圍廣泛的媒體閃電戰，旨在爭取「可接觸性」從 0 到 100 的所有人，部分原因是特朗普拒絕參加第二場辯論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賀錦麗的競選團隊有條不紊地調查了每個節目中能夠看到她的人數。內部調查顯示，在關鍵州，三分之二尚未做出決定的選民在這一週至少觀看了她的部分採訪。但是，沒有任何一個節目能接觸到三分之一以上尚未決定的選民，這表明媒體環境是碎片化的，也凸顯了她面臨的挑戰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「很難觸及他們——他們不看傳統的新聞平台，也不看其他有大量主流受眾的節目」，賀錦麗競選團隊的首席分析官梅格·施文茲費爾説。「為了向他們喊話，我們必須採取分層的方法——我們必須使用電視、非傳統平台、上門拜訪、廣告牌、數字廣告、郵件這些方法進行宣傳——真的是所有這一切。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;競選團隊的數據促使他們決定在福克斯新聞日間節目中投入廣告時間，因為看日間節目的女性比看晚間節目的多，而晚間觀點節目主持人吸引的觀眾主要是男性，並且不太容易被説服。&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/16/us/politics/kamala-harris-fox-news-interview.html&quot;&gt;賀錦麗接受福克斯新聞採訪&lt;/a&gt;時也考慮到了這一點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;特朗普的目標選民&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普競選團隊的研究發現，搖擺不定的選民受以色列對加沙戰爭看法影響的可能性，是其他戰場州選民的六倍左右。競選團隊還發現，與戰場州的選民相比，未做決定的選民中白人比例較低，黑人比例較高。根據特朗普團隊的數據，大約 25% 的未做決定選民是黑人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在距離選舉日不到三週的時間裏，他們沒有鎖定年輕的黑人男性，這對他們來説是個大問題」，特朗普競選團隊的政治主管布萊爾在談到賀錦麗和民主黨人時説。「從歷史上看，這本應是他們票倉的一部分。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/21/multimedia/21pol-undecided-gpjq/21pol-undecided-gpjq-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;賀錦麗競選團隊認為，她可贏得的搖擺選民最多佔戰場州選民的 10%。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普團隊的研究表明，未做決定的選民特別關注經濟，而且往往手頭拮据。他們更有可能打兩份工，平均每個家庭的收入比已經下定決心的戰場州選民少 1.5 萬美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普團隊的研究中，大約四分之一的未做決定選民稱自己不關心意識形態，競選團隊幾個月來一直在研究什麼問題最能打動他們。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到夏末，特朗普競選團隊的目標選民表示，他們最關心的是移民和通貨膨脹，尤其是食品雜貨和住房價格。不出意外的是，賀錦麗的首批經濟計劃中有兩項試圖直接解決食品雜貨的價格欺詐和住房成本問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的團隊通常傾向於虛張聲勢，他的助手認為，過去兩個月做出決定的選民是向他這一方傾斜的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在競選團隊更新的模型中，特朗普的競選團隊將 150 萬選民從「可説服」這一類別移到了自己的陣營，只把 92.4 萬人移到了賀錦麗這邊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;還有哪些增長空間？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吉姆·梅西納曾是奧巴馬 2012 年連任競選的經理，現在是民主黨一個&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.politico.com/newsletters/west-wing-playbook/2024/09/17/whats-driving-jim-messina-to-drink-00179649&quot;&gt;超級政治行動委員會&lt;/a&gt;的主席。他説，他認為剩下的未做決定選民可以分為兩大類：一類是年輕人和有色人種，另一類是郊區女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「她現在在郊區領先，我認為這裏是她有增長空間的地方，而他沒有，因為他們是我們説的那些選民」，梅西納説。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Ruth Igielnik 對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reid J. Epstein 自華盛頓報道競選活動和選舉新聞。在 2019 年加入時報之前，他曾在《華爾街日報》、Politico、Newsday 和《密爾沃基哨兵報》工作。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/reid-j-epstein&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Shane Goldmacher 是時報美國政治的記者，報道 2024 年總統競選活動，以及塑造美國政治的主要進展，趨勢和力量。可以通過郵件聯繫他：shane.goldmacher@nytimes.com。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/shane-goldmacher&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：晉其角&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/21/us/politics/trump-harris-undecided-voters.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 14:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[若特朗普當選，美國會「完蛋」嗎？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/opinion/20241104/trump-democracy-china-authoritarian/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;紀思道&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-11-04 12:07:36&quot; datetime=&quot;2024-11-04 12:07:36&quot;&gt;2024 年 11 月 4 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/02/multimedia/02kristof-kbjg/02kristof-kbjg-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Damon Winter/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;這次總統選舉看起來什麼都有可能發生，如果特朗普再次當選總統，美國的民主以及世界將會變成什麼樣子？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希拉里·克林頓説，特朗普當選的話「國家就要完蛋了」，我認為這種説法太誇張。我並不認為特朗普能將美國變成一個獨裁國家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;話雖如此，在我 40 年的世界新聞報道中，我一再看到魅力型領導人贏得民主選舉，然後破壞這些民主。左翼民粹主義者在委內瑞拉、墨西哥和薩爾瓦多做到了這一點，而右翼民粹主義則在匈牙利、印度和波蘭做到了這一點（在波蘭是捲土重來）。特朗普垂涎權力，願意無視民主規範，渴望美化自己、壓制反對派，這都讓我想起了那些領導人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他是這個國家最危險的人」，前參謀長聯席會議主席馬克·米利對鮑勃·伍德沃德説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普並不會自封為終身獨裁者，但他已經採取了強人政治的標準做法，試圖利用法律系統來懲罰和恐嚇批評者。在擔任總統期間，他曾&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/21/us/politics/trump-investigations-enemies.html&quot;&gt;提議起訴希拉里&lt;/a&gt;，並確實&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2022/09/08/nyregion/geoffrey-berman-trump-book.html&quot;&gt;強行&lt;/a&gt;對前國務卿約翰·克里進行了一項刑事調查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「有時候，報復是合理的」，特朗普在 6 月這樣説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，他起訴希拉里和克里的努力沒有成功，美國民主在他的第一個任期內基本上毫髮無損。我們的民主制度比匈牙利或委內瑞拉的更強大，體制也不是那麼脆弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同樣，在他的第一個任期內，特朗普的專制傾向因自己的無能和助手的瘋狂阻撓而受挫。第二個任期的不同之處在於，他的準備更充分了，似乎準備好引入志同道合的助手，這為他的反民主努力提供支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在許多其他國家看到過威脅和報復是如何恐嚇商界和公民社會、迫使他們勉強順從的。據報道，特朗普任內，他的政府採取措施損害傑夫·貝佐斯和他的企業利益，可能導致後者失去了一份價值 100 億美元的雲計算軍事合同。這或許可以解釋貝佐斯為何決定他擁有的《華盛頓郵報》在總統選舉中不作背書。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年前，在我擔任時報駐北京分社社長時寫過一些關於中國總理的尖鋭文章，作為回應，中國政府對我的納税情況進行了嚴格審計。所以，當我得知特朗普指示助手利用國税局對他的批評者或那些不願意聽從其指揮的人（如聯邦調查局的詹姆斯·科米和安德魯·麥凱布）進行審計時，感覺十分熟悉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的手下起初拒絕這麼做，但科米和麥凱布後來還是被選中——號稱是隨機選擇——接受審計。特朗普表示，他對此一無所知，但他的否認也讓我想起中國政府的做法。中國的官員會告訴記者一些大家都知道是假的事情，這麼做不是為了説服任何人，而是混淆問題或確立黨的路線，讓追隨者附和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我第一次見到從政後的特朗普時，他提出了一些荒謬的主張，然後又否認説過這些話——我感覺自己彷彿又回到了與中國官員的碰面中，他們與真相和現實的關係不僅是隨意的，甚至在很大程度上是偶然性的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一修正案在美國建立已久，它將繼續存在。但特朗普可以通過欺凌企業所有者來破壞新聞自由。畢竟，大約一年前，他曾説 NBC 的所有者應該因這家電視台的報道而接受叛國罪調查。最近他還建議，ABC 應該為其對總統辯論的處理方式而受到懲罰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他們是新聞機構」，他這樣評價 ABC 新聞。「他們必須獲得許可才能這樣做。他們應該被吊銷執照。」後來，他還呼籲吊銷 CBS 的執照，並表示《60 分鐘》節目「坦率地講，應該停播」。國家新聞機構實際上並不需要執照，但它們下屬的地方電視台是需要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普多次呼籲修改誹謗法，以減少對新聞機構的保護。兩年前，他&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2017/03/30/us/politics/can-trump-change-libel-laws.html&quot;&gt;呼籲&lt;/a&gt;監禁在國家安全案件中不透露消息來源的記者，並興高采烈地補充説，在監獄裏遭到強姦的可能性會讓記者願意交代消息來源。（我相信記者的意志更為堅定，我在那些在俄羅斯等專制國家冒着生命危險的記者身上看到了這一點。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同樣令人擔憂的是，特朗普暗示他會動用武裝部隊對付美國公民。10 月，他建議在美國部署國民警衞隊或軍隊，打擊「來自內部的敵人」，包括「激進的左翼瘋子」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種語言可能會鼓勵更多我們在 1 月 6 日已經看到的那種政治暴力。特朗普在 4 月接受《時代》雜誌採訪時被問及選舉後可能出現的暴力，他似乎承認了這種風險的存在。「如果我們贏不了，你知道，這要看情況」，他險惡地説。「這總是取決於選舉的公正性。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不妨花點時間思考一下，特朗普當選可能對國際局勢產生什麼影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果特朗普在 2020 年再次當選，俄羅斯軍隊現在可能已經進入了基輔，因為特朗普根本不可能召集國際聯盟，並獲得援助來阻止俄羅斯（即使他想這樣做）。烏克蘭可能已經崩潰，俄羅斯可能會轉向摩爾多瓦或拉脱維亞，而北約很可能已經成為了一個空殼。觀察到西方的軟弱為力，中國可能會在台灣和南海問題上更加咄咄逼人，因此亞洲發生戰事的可能性更大了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普以強人自居，但在我與外國官員、商界領袖的對話中，我感覺到他實際上展現的是一種虛弱。他會損害大西洋聯盟，並威脅到拜登為遏制中國而建成的國家網絡，他似乎低估了來自莫斯科和北京的挑戰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在上個月，特朗普將一些批評他的美國人稱為「人渣」，是「比中國和俄羅斯更大的敵人」。也許這就是為什麼&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/world/20241030/election-interference-russia-china-iran/&quot;&gt;俄羅斯干預美國大選&lt;/a&gt;的原因，顯然是為了幫助特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同樣，一些中國人開玩笑説，特朗普的中文名字是「川建國」，意思是儘管特朗普口口聲聲反對中國，但他的混亂做法和對盟友的無視使中國變得更強大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普對外戰興趣不大，但他可能會魯莽行事，並傾向於升級；其結果就是，在他總統任期的早期，正如特朗普自己對伍德沃德所説，其實「大家都不知道我們」距離與朝鮮開戰「有多近」。他的國防部長詹姆斯·馬蒂斯曾如此擔憂，以至於一度穿着運動服睡覺，並在浴室安裝了一個閃燈，以便在他碰巧洗澡時通知他危機爆發。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們誰都不知道事態將如何發展，而且特朗普也不會實現他的所有目標。兩年前，他呼籲「終止」憲法，但那不會發生。當他在任時，聯邦巡迴法院阻止了他的一個計劃，他要一名助手去「取消」這家法院——當時沒有奏效，明年也不會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但特朗普是否會讓美國變得不是那麼民主，並使世界變得更加危險嗎？絕對會。我們是在拿未來賭博。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;紀思道 (Nicholas Kristof) 2001 起成為時報專欄作家，曾兩次獲得普利策獎。他最新出版的回憶錄名為《追逐希望：一名記者的報道生涯》(「&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.penguinrandomhouse.com/books/720814/chasing-hope-by-nicholas-d-kristof/&quot;&gt;Chasing Hope: A Reporter’s Life&lt;/a&gt;」)。歡迎在&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://twitter.com/NickKristof&quot;&gt;Twitter&lt;/a&gt;上關注他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/02/opinion/trump-democracy-china-authoritarian.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 12:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[iPhone 為何中國製造？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20120122/c00appleone/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;CHARLES DUHIGG, KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-10-31 10:57:45&quot; datetime=&quot;2024-10-31 10:57:45&quot;&gt;2012 年 1 月 22 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2012/01/22/business/apple/appple-jumbo.jpg&quot; width=&quot;1024&quot; height=&quot;673&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;2010 年中國河南省的一個工作招聘會上，應聘者蜂擁在富士康科技公司的展台前。 &lt;cite&gt;Donald Chan/Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;去年 2 月 ，巴拉克·奧巴馬在加州與硅谷的各位頂尖名人共進晚餐。按照這次晚宴的規矩，每位客人都得向總統提一個問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2012/01/22/business/JP-APPLE-2/JP-APPLE-2-jumbo.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;在中國，林麗娜（音）是 PCH International 的一個項目經理。該公司和蘋果簽有合同。&amp;quot;有很多工作機會，&amp;quot;她説。「特別是在深圳。」&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，輪到蘋果公司的史蒂芬·P·喬布斯 (Steven P. Jobs) 説話的時候，奧巴馬總統卻用自己的問題打斷了他：要在美國生產 iPhone 的話，需要滿足什麼樣的條件呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沒多久之前，蘋果公司還吹噓自己的產品都是「美國製造」。今天，美國製造的蘋果產品已經少之又少。蘋果公司去年售出了 7000 萬部 iPhone、3000 萬台 iPad 和 5900 萬台其他產品，這些產品幾乎都是在海外製造的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幹嘛不把這些工作拿回來做呢？奧巴馬先生問道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喬布斯先生的回答毫不含糊。按照另一位在座嘉賓的説法，喬布斯的回答是：「這些工作是不會回來的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總統的問題觸及了蘋果公司的一個核心信念。蘋果的做法不光是因為外國工人比較便宜。更重要的是，蘋果公司管理層認為，外國工廠的巨大規模，以及外國工人的靈活性、勤勉精神和工業技能，全都遠遠地超過了美國同儕。這樣一來，對於大多數的蘋果產品來説，「美國製造」已經不再是一個可行的選擇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘋果公司已經成為全球最知名、最受人崇敬、最多人仿效的企業之一，原因之一就是它毫不手軟地實施着高水平的全球運作。去年，蘋果公司員工創造的人均利潤超過了 40 萬美元，令高盛 (Goldman Sachs)、埃克森美孚 (Exxon Mobil) 和谷歌 (Google) 相形見絀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，讓奧巴馬先生、各位經濟學家和各位決策人士着惱的是，説到為美國創造工作機會的問題，蘋果公司跟它的許多高科技同行一樣，遠不像其他一些鼎盛時期的著名公司那麼熱心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘋果公司在美國有四萬三千名僱員，並有兩萬名海外僱員。20 世紀 50 年代的通用汽車公司 (General Motors) 僱用了超過 40 萬美國工人，20 世紀 80 年代的通用電氣 (General Electric) 也擁有數十萬美國員工，與之相比，蘋果公司的員工數目只是一個零頭。為蘋果的外包商打工的人卻要比這多得多：蘋果員工之外，另有 70 萬人在設計、製造和組裝 iPad、iPhone 和其他蘋果產品。不過，這些人的工作地點幾乎都不在美國。恰恰相反，他們的僱主是亞洲、歐洲和其他地方的外國公司，幾乎所有的電子產品設計商都要靠他們服務的廠家來製造產品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到去年還在擔任白宮經濟顧問的傑瑞德·伯恩斯坦 (Jared Bernstein) 説，「今天的美國很難創造出適閤中產階級的工作機會，蘋果公司的做法就可以説明原因何在。如果説蘋果公司代表着資本主義巔峯狀態的話，我們就該擔驚受怕了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘋果管理層宣稱，走向海外是他們在目前階段的惟一選擇。按照一位前蘋果管理人員的講述，離 iPhone 預定上架日期只有數週的時候，蘋果公司靠一家中國工廠幫忙才完成了生產計劃。原因在於蘋果公司臨時改變了 iPhone 屏幕的設計，不得不對裝配線進行全面調整。將近午夜的時候，新的屏幕才陸續運抵裝配工廠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據這位管理人員的説法，廠裏的一名工頭立刻叫醒了公司宿舍裏的八千名工人，給每名工人發了一包餅乾和一杯茶，吩咐他們前往車間。不到半個鐘頭，往傾斜放置的手機外殼上安裝玻璃屏幕的 12 小時工作班次宣告開始。不到 96 個小時，那家工廠就已經在以日產一萬多台的速度生產 iPhone 了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這位管理人員説，「那家工廠的速度和靈活性令人咋舌，沒有哪家美國工廠能跟它相提並論。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幾乎所有的電子公司都講得出類似的故事，「外包」也已經成為數百個行業的通行做法，會計、法律服務、銀行、汽車製造和製藥行業都是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘋果公司雖然遠遠算不上個例，但卻為我們提供了一個窗口，我們可以從中窺見，一些傑出公司的成功表現為什麼沒有衍生大量的國內工作機會。除此之外，這家公司的種種決策還引出了一個更為深廣的問題，在全球經濟與國內經濟日益融合的今天，美國企業對美國國民負有什麼樣的責任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直至去年 9 月還是美國勞工部首席經濟學家的貝特西·史蒂文森 (Betsey Stevenson) 説，「美國公司曾經覺得自己有責任支持美國工人，即便這並不是財務上的最佳選擇。這樣的觀念已然不復存在，利潤和效率壓倒了慷慨的情操。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各家公司以及其他一些經濟學家紛紛表示，前述觀念實屬天真幼稚。公司高管們指出，美國人雖然居於世界上教育程度最高的工人之列，但美國的培訓工作已經跟不上形勢，再也不能為各家工廠提供足夠數量的中等技術工人了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各家公司辯稱，要想興旺發達，他們就只能把工作轉移到那些利潤足以維持不斷創新的地方。如其不然，假以時日，美國的工作機會還有進一步減少的風險。例證便是包括通用在內的眾多美國製造業巨頭，它們曾經豪氣幹雲，後來卻紛紛縮水，因為市場上出現了一些身手靈活的競爭者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《紐約時報》向蘋果公司提供了本篇報道的詳細綱要，然而，以行事隱秘著稱的蘋果公司拒絕就此發表評論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本篇報道基於大量訪談，採訪對象包括近 40 名離職或現職蘋果員工及外包商，其中多人都要求隱去姓名，怕的是丟掉工作。此外，報道的採訪對象還包括一些經濟學家、製造業專家、國際貿易專家、技術分析家、學術研究人員、蘋果供應商員工、競爭對手、合作伙伴以及政府官員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘋果公司的一些管理人員私下表示，鑑於世界形勢已經急劇改變，僅以員工數目來衡量企業貢獻是一種錯誤的做法。他們同時指出，蘋果在美國的工人數目比以往任何時候都要多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們説，蘋果的成功給創業者帶來了商機，並在手機運營商以及蘋果產品承運人之類的企業裏催生了更多的工作機會，由此推動了美國經濟。他們還説，説到底，消除失業並不是他們的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘋果公司的一位現職管理人員説，「我們在 100 多個國家銷售 iPhone，並沒有義務解決美國的問題。我們只有一個義務，那就是推出最好的產品。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「我想要玻璃屏幕」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2007 年，離 iPhone 預定的上架時間還有一個月出頭，喬布斯先生把一小羣僚屬召進了一間辦公室。幾個星期以來，他兜裏一直都揣着一部 iPhone 樣機。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據一名與會者回憶，喬布斯先生氣沖沖地舉起了樣機，調整着樣機的角度，好讓大家都看到塑料屏幕上的幾十條微小劃痕。這之後，他把自己的鑰匙從牛仔褲兜裏掏了出來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他告訴與會者，人們都會把手機揣在兜裏，還會把鑰匙裝進去。「我不願意出售會有劃痕的產品」，他疾言厲色地説。這一來，惟一的辦法便是代之以不會產生劃痕的玻璃。「我想要玻璃屏幕，這件事情必須在六週之內辦好。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與會的一名管理人員走出房間，訂了一張去深圳的機票。既然喬布斯先生提出了「辦好」的要求，那就只能到深圳去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兩年多的時間裏，蘋果公司一直在開發這個代號為「紫色 2」(Purple 2) 的項目，同樣的一些問題在項目的每個階段反覆浮現：怎樣才能徹底顛覆原有的「手機」概念？怎樣才能設計出一款質量最上乘——比如説，帶有不會劃花的屏幕——的手機，同時確保公司能以足夠低廉的成本迅速推出數以百萬計的產品、由此賺取豐厚的利潤呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幾乎是在每一次討論當中，問題的答案都出現在美國之外。iPhone 的組件雖然因型號而異，所有的 iPhone 卻都包含着數百個零件，在海外生產的零件估計佔總數的 90%。高科技半導體來自德國和台灣，內存來自韓國和日本，顯示屏和電路板來自韓國和台灣，芯片組來自歐洲，稀有金屬來自非洲和亞洲，組裝的地點則是中國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;創業之初，蘋果公司通常只會在自家後院裏尋找代工廠。舉例來説，該公司於 1983 年推出了個人台式電腦 Macintosh，數年之後，喬布斯先生曾經吹噓它是「真正美國製造的機器」。1990 年，喬布斯先生還在打理後來被蘋果收購的 NeXT 公司。當時他曾經告訴一名記者，「我為我們的電腦自豪，同樣為我們的工廠自豪。」遲至 2002 年，蘋果公司的高層都還會時不時地開車往總部的東北方向走上兩個小時的車，到加州的埃克格魯夫 (Elk Grove) 去視察公司的 iMac 工廠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，進入 2004 年的時候，蘋果公司已經把大部分的生產工作轉到了國外。主導這一決策的人是蘋果公司的運營專家蒂莫西·D·庫克 (Timothy D. Cook)。去年 8 月，喬布斯先生去世六週之前，他接替喬布斯先生當上了蘋果的首席執行官。2004 年的時候，大多數美國電子公司已然轉向海外，正在掙扎求生的蘋果公司由是認為，自己必須用上所有的有利條件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亞洲之所以誘人，部分原因是那裏的半熟練工人比較便宜。不過，吸引蘋果公司的並不是這一點。對於高科技公司來説，支出的大頭是零件採購和管理來自數百個公司的組件及服務供應鏈，與之相較，人力成本可謂微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名蘋果公司前高管説，按照庫克先生的看法，聚焦亞洲的決策「可以歸結為兩個原因」。亞洲的工廠「擴大或縮小規模的速度比較快」，與此同時，「亞洲的供應鏈也比美國強」。這名前高管説，由此而來的結果就是「在這一階段，我們沒法跟別人競爭」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2007 年，喬布斯先生提出關於玻璃屏幕的要求之後，上述條件的優越性立刻變得一目瞭然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年以來，手機生產商一直不願意使用玻璃屏幕，因為它需要精確的切割和打磨，達到標準的難度非常之大。蘋果公司已經選定美國的康寧公司 (Corning Inc.) 來生產大塊的強化玻璃板。然而，要想把玻璃板切成數以百萬計的 iPhone 屏幕，那就得找到一家空閒的切割工廠、數百塊實驗用的玻璃板以及一大幫中級技師。光是準備工作就得消耗一大筆資金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在這時，一家中國工廠跑來投標，要求承攬這項工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘋果的考察小組趕到那家中國工廠的時候，廠主們已經開始興建新廠房了。一名前蘋果公司管理人員回憶，廠長的解釋是，「這是在提前做準備，免得你們的訂單讓我們措手不及」。此前中國政府已經承諾為許多產業提供成本補貼，那家玻璃切割工廠也從中分了一杯羹。他們有一間裝滿玻璃樣品的倉庫，可以向蘋果公司提供免費樣品。廠主們還答應提供技師，幾乎不需要費用。他們已經建起了廠內宿舍，員工可以 24 小時隨叫隨到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那家中國工廠拿到了訂單。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一名前蘋果高管説，「整條供應鏈如今都在中國。需要 1000 個橡膠墊圈嗎？隔壁就有這樣的工廠。需要 100 萬個螺絲釘嗎？廠子就在一個街區之外。需要對螺絲釘做一點小小的改動嗎？三個小時就可以辦到。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;走進「富士康城」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;距那家玻璃廠 8 小時車程的地方是一大片俗稱「富士康城」(Foxconn City) 的建築，iPhone 的裝配線就在那裏。在蘋果管理層看來，富士康城進一步證明瞭一個事實：中國有能力提供比美國同行更好的工人，勤勉的態度也超過美國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原因在於，美國根本找不出像富士康城這樣的東西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這片廠區有 23 萬員工，其中許多人都是每週工作 6 天，一天的工作時間經常會達到 12 小時。超過四分之一的富士康員工住在公司的宿舍裏，許多工人的日薪都不到 17 美元。一名蘋果管理人員曾經在換班的時候進入工廠，他的轎車卡在了川流的員工之中。「這樣的規模真是難以想象」，他説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富士康僱了將近 300 名保安來引導步行的人流，免得工人堵在門口的狹窄區域。廠區的主食堂平均每天消耗 3 噸豬肉和 13 噸大米。廠房雖然一塵不染，附近的茶館裏卻瀰漫着煙霧和臭烘烘的煙草味道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富士康科技公司 (Foxconn Technology) 在亞洲、東歐、墨西哥和巴西擁有數十家工廠，組裝的電子消費品估計佔世界總量的 40%，客户都是亞馬遜 (Amazon)、戴爾 (Dell)、惠普 (Hewlett-Packard)、摩托羅拉 (Motorola)、任天堂 (Nintendo)、諾基亞 (Nokia)、三星 (Samsung) 和索尼 (Sony) 之類的公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;詹妮弗·瑞格尼 (Jennifer Rigoni) 擔任蘋果公司全球供需經理至 2010 年，但卻拒絕談論自己的工作細節。她説，「他們可以在一夜之間僱來三千人。哪家美國工廠能在一夜之間僱來三千人、説服他們住進宿舍呢？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2007 年中期，做了一個月的實驗之後，蘋果公司的技師最終拿出了一個完善的辦法，可以把強化玻璃板切割成適合 iPhone 的屏幕。據一名前蘋果公司管理人員所説，夜深人靜的時候，運送第一批玻璃屏幕的卡車才抵達富士康城。各位工頭立刻叫醒了數千名工人，工人手忙腳亂地穿上制服——男制服是黑白襯衫，女制服則是紅色——迅速排成隊伍，開始手工組裝手機。不到三個月，蘋果公司就賣出了 100 萬部 iPhone。那之後，富士康又組裝了超過 2 億部 iPhone。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富士康在聲明當中拒絕對具體的客户發表意見。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該公司在書面聲明當中宣稱，「本公司招募的所有員工都簽有列明各種條款及工作條件的合同，受到中國勞動法的保護。」富士康「認真履行對員工的責任，努力為百萬有餘的員工提供安全有益的工作環境」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富士康對那名前蘋果管理人員講述的一些細節提出了異議，並在書面聲明當中指出，所謂的午夜班根本不可能存在，「因為我們為不同班次員工的工作時間制定了嚴格的規章，所有的員工都有電子計時卡，根本不可能在規定班次之外的時間進廠工作。」公司還説，所有班次要麼是從早上 7 點開始，要麼就是從晚上 7 點開始，如果有所變更，公司會提前至少 12 個小時通知員工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接受採訪的時候，富士康的員工對公司的説法提出了質疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對蘋果公司來説，另一個至關重要的有利條件是中國可以提供大量技師，數目令美國望塵莫及。按照蘋果管理層之前的估計，生產 iPhone 最終要用到 20 萬名裝配線工人，需要大約 8700 名工業技師來承擔監督和指導的職責。蘋果公司的分析師預計，要想在美國找到這麼多的合格技師，所需時間將會長達 9 個月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到了中國，這件事情只花了 15 天的時間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麻省理工學院 (Massachusetts Institute of Technology) 副教務長馬丁·施密特 (Martin Schmidt) 説，蘋果之類的公司「宣稱，在美國建廠的難點在於尋找技術工人」。這些公司還説，具體説來，他們需要的技師應該受過超過高中生的教育，但又不是非得擁有學士學位。管理人員們堅稱，這種層次的技師在美國非常難找。施密特先生説，「這樣的工作相當不錯，美國卻找不出足夠的人來填補這些空缺。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;iPhone 具有一些美國獨有的特色，軟件就是其中一例，與此同時，它新穎的營銷手段也基本上源自美國。不久之前，蘋果公司在北卡羅萊納建立了一個耗資 5 億美元的數據中心。用於 iPhone 4 和 4S 的關鍵性半導體由韓國的三星公司提供，產地則是位於德克薩斯州奧斯丁 (Austin) 的一家工廠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，以上這些設施並不能提供大量的工作機會。舉例來説，蘋果的北卡羅萊納中心只有 100 名全職員工。據估計，三星的奧斯丁工廠也只有 2400 名工人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讓-路易斯·卡西 (Jean-Louis Gassée) 曾經負責蘋果公司的產品開發和營銷，於 1990 年去職。他説，「即便手機銷量從 100 萬部增加到了 3000 萬部，你也用不着更多的程序員。包括 Facebook、谷歌和推特 (Twitter) 在內，所有的新公司都嚐到了這種甜頭。他們不斷成長，但卻不需要僱用太多的人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美國生產 iPhone 會增加多少成本，相關的數字很難估算。不過，按照多位學者和製造業分析師的估計，由於人力成本對高科技製造業來説微不足道，支付美國標準的薪金會讓每部 iPhone 的成本增加至多 65 美元。鑑於蘋果公司從每部手機收穫的利潤往往可以達到數百美元，從理論上説，即便在美國生產手機，蘋果公司依然可以得到相當不錯的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，這樣的分析從很多方面來説都沒有什麼意義，原因在於，在美國生產手機的條件遠不只是僱用美國人那麼簡單，還意味着要對美國乃至全球經濟進行調整。蘋果管理層認為，美國就是沒有那麼多符合公司需要的工人，也沒有速度夠快、靈活性夠大的工廠。康寧公司之類的蘋果合作方也宣稱，他們必須走向海外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘋果公司的玻璃訂單讓康寧公司設在肯塔基州的一家工廠獲得了新生，時至今日，用於 iPhone 的大部分玻璃仍然產於此地。iPhone 大獲成功之後，康寧公司從急欲模仿蘋果設計的各家公司那裏接到了一大堆訂單。它的強化玻璃年銷售額增長到了 7 億美元以上。為了滿足新起的市場需求，公司僱用了或説是保留了大約 1 千名美國員工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，隨着市場的擴張，康寧公司已經把大部分的強化玻璃生產任務轉到了位於日本和台灣的工廠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;康寧公司副主席兼首席財務官詹姆斯·B·弗羅斯 (James B. Flaws) 説，「我們的客户來自台灣、韓國、日本和中國大陸。我們固然可以在美國生產玻璃，然後再用船運過去，航程卻長達 35 天。我們也可以改用空運，可空運的費用是海運的 10 倍。既然如此，我們就把玻璃廠開在了那些組裝廠的隔壁，那些組裝廠都在國外。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;161 年前，康寧公司在美國誕生，時至今日，它的總部依然位於紐約州北部。理論上説，公司可以把所有的玻璃生產任務放在國內。但是，弗羅斯先生説，這就「需要對整個行業的結構來一次全面調整。電子消費品行業已經變成了亞洲的獨門生意。身為美國人，我對這種狀況感到擔心，可我沒辦法阻止這樣的勢頭。亞洲已經取代了美國在過去 40 年當中的地位。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中產階級工作萎縮&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一次踏進加州埃克格魯夫那家蘋果工廠的時候，埃裏克·薩拉戈薩 (Eric Saragoza) 恍然覺得，自己走進了一處工程技術的仙境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當時是 1995 年，這家鄰近薩克拉門託 (Sacramento) 的工廠僱用了超過 1500 名工人。廠房裏面就像是一個萬花筒，有各式各樣的機械手，有承載着各種電路板的傳送帶，最後還有處於各個裝配流程的花花綠綠的蘋果電腦。身為技師的薩拉戈薩先生在廠裏的地位迅速攀升，很快就進入了負責診斷產品問題的精英團隊，薪水也增加到了 5 萬美元。他和妻子生了三個孩子，還買了一幢帶游泳池的房子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他説，「當時的感覺就是，我的學總算是沒有白上。我早就知道，這個世界需要會做東西的人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與此同時，電子產業卻起了變化。由於產品銷勢每況愈下，蘋果公司正在奮力進行自我改造。薩拉戈薩先生入職幾年之後，他的老闆談起了加州工廠相對於海外工廠的劣勢：刨去原材料不算，在埃克格魯夫生產一台售價 1500 美元的電腦需要 22 美元的成本，在新加坡生產的成本是 6 美元，台灣則是 4.85 美元。造成差距的主要原因並不是工資，而是倉儲之類的成本，以及工人完成活計的速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;薩拉戈薩先生説，「老闆告訴我們，我們必須每天工作 12 個小時，星期六也得上班。可我是個有家有口的人，還想看我的孩子們踢足球呢。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現代化的進程總是會讓一些工作變化或者消失。美國經濟先是從農業轉型為製造業，然後又轉入其他產業，在此期間，農夫變成了鋼鐵工人，跟着又變成了推銷員或者中層管理人員。這樣的轉變帶來了許多經濟效益，總體説來，即便是沒有技術的工人也可以通過每一次的轉變獲得更高的工資，獲得更大的上升機會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，經濟學家們指出，過去 20 年當中，某種更為根本的東西發生了改變。中等收入的工作開始消失。今天的新工作過多地集中於餐館職員、接線員、醫院護理人員和臨時雜工之類的服務性崗位，這些崗位提供不了多少升入中產階級的機會。對於沒有大學學位的美國人來説，情況尤其如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便是擁有大學學位的薩拉戈薩先生也抵擋不住這樣的勢頭。剛開始，公司把埃克格魯夫工廠的一些日常工作交到了海外，薩拉戈薩先生沒有在意。接下來，人工智能設備把蘋果公司變成了一個未來主義風格的遊樂場，也給公司管理層提供了用機器取代工人的機會。公司把一部分的問題診斷工作交給了新加坡。管理工廠庫存的中層紛紛下崗，原因在於，公司突然發現，有那麼幾個連着網的人就夠用了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;薩拉戈薩先生身價太高，沒法安排不需要技術的工作。與此同時，他又不具備擔任高層管理人員的資質。2002 年的一次夜班之後，上頭把他叫進一間小辦公室，辭退了他，然後就讓人送他出廠。他教了一陣高中，跟着又嘗試重返科技行業。然而，到那個時候，曾經幫助該地區贏得「北方硅谷」美名的蘋果公司已經把埃克格魯夫工廠的大部分改造成了一個售後服務電話中心，新員工的時薪通常只有 12 美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;硅谷倒是有工作機會，只可惜都沒有變成現實。薩拉戈薩先生現年 48 歲，家裏已經有了 5 個孩子。他説，「他們真正想要的是 30 來歲、沒有孩子的人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;找了幾個月工作之後，他產生了絕望的感覺。就連教書的工作也已經無處尋覓了。於是乎，他在一家電子行業臨時工介紹所找了個工作，蘋果公司僱那家介紹所來檢修退回的 iPhone 和 iPad，然後再把機器還給顧客。薩拉戈薩先生每天都要開車去他曾經擔任技師的那座大樓，在那裏擦洗數以千計的玻璃屏幕、插入耳機以測試音頻接口，時薪 10 美元，沒有福利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;蘋果公司的發財日子&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘋果公司的海外業務及銷量膨脹之際，公司高層也大發其財。上一個財政年度，蘋果公司的收入高達 1080 億美元，超過密歇根、新澤西和馬薩諸塞三州預算的總和。2005 年拆分股份之後，蘋果的股價已經從 45 美元左右漲到了 427 美元以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一部分的財富落到了股東手裏。蘋果股票是股東最分散的股票之一，高漲的股價讓數百萬個人投資者、401(k) 基金和養老基金從中受益，也讓蘋果的工人發財致富。上一個財政年度，除了工資之外，蘋果的員工和經理還得到了總值超過 20 億美元的股票，兑現或生效的股票及期權總值也達到了 14 億美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，最大的受益者通常都是蘋果公司的高層管理人員。去年，蘋果首席執行官庫克先生獲得了將在 10 年之內逐步生效的大量贈與股，按現在的股價計算，這些股票的價值是 4.27 億美元。除此之外，他的薪水也漲到了 140 萬美元。蘋果公司的證券披露材料顯示，2010 年，庫克先生的薪酬包總值為 5900 萬美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名與蘋果公司關聯緊密的人士宣稱，蘋果員工的薪酬是合理的，部分是因為蘋果公司為美國乃至全世界創造瞭如此龐大的價值。隨着業務的發展，公司已經擴大了國內員工的規模，包括從事製造業的員工。去年，蘋果公司在美國的僱員增加了八千人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他公司紛紛將電話中心遷往海外，蘋果公司卻把自己的電話中心留在了美國。某消息來源估計，蘋果產品的銷售已經促使其他公司僱用了數以萬計的美國人。舉例來説，聯邦快遞 (FedEx) 和 UPS 宣稱，由於蘋果產品帶來的巨大運輸量，他們都為美國人提供了更多的工作機會。不過，兩家公司都不願意提供具體的數字，説是需要得到蘋果公司的許可，與此同時，蘋果公司拒絕提供這樣的許可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘋果公司的一名現職管理人員説，「我們僱用中國工人的做法無可指責，因為美國已經不能提供我們需要的人才了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，蘋果方面的消息來源説，公司已經為美國人創造了大量的好工作，有的崗位是在蘋果的零售店裏，還有的是在銷售 iPhone 和 iPad 應用軟件的商家那裏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;做了兩個月 iPad 測試工作之後，薩拉戈薩先生辭了職。按他的盤算，與其忍受這麼低的薪水，還不如把時間用來尋找別的工作。不久之前的一個十月夜晚，薩拉戈薩先生坐在自己的蘋果筆記本跟前，又在網上發了一輪簡歷。與此同時，半個地球之外，一位女士走進了自己的辦公室。這位女士名叫林麗娜（音譯），是 PCH 國際公司深圳分公司的項目經理，該公司與蘋果等電子公司簽有合約，負責協調配件生產，比如 iPad 玻璃屏幕的保護套。林女士不是蘋果僱員，但卻為蘋果的生產能力發揮着不可或缺的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林女士的工資略少於薩拉戈薩先生受僱於蘋果時的工資。通過看電視和中國一所大學的教育，她學會了一口流利的英語。每個月，她和丈夫都會把四分之一的工資存入銀行。夫妻倆住在一套 108 平方米的公寓裏，同住的還有兒子和姻親。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「工作機會多得很」，林女士説，「尤其是在深圳。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;創新浪潮的輸家&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，奧巴馬先生與喬布斯先生及其他硅谷高管的那場晚宴臨近尾聲的時候，所有人都起身準備離開。一羣想要合影的人圍在了總統身邊，喬布斯先生身邊也圍起了一羣規模略小的人。關於他病情惡化的流言已經傳開，有些人希望跟他合個影，沒準兒是最後一次了呢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到最後，兩個人走到了一起。按照一名旁觀者的敍述，喬布斯先生對奧巴馬先生説，「我並不為國家的長遠前途擔心。這個國家棒極了。我只是擔心，我們關於解決方案的探討不夠徹底。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舉例來説，晚宴過程之中，各位高管曾經建議政府修改簽證政策，為各家公司僱請外國技師打開方便之門。有些人敦促總統給各家公司一個「税負假期」，好讓他們把海外利潤轉回國內，同時還説，他們會用這些利潤來創造工作機會。喬布斯先生甚至提出，如果政府願意協助培訓美國技師的話，有朝一日，蘋果興許會把一部分高技能製造業務遷回美國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;經濟學家們就以上及其他一些措施的效用爭論不休，同時指出，有些時候，意料之外的發展會為步履艱難的經濟帶來轉機。舉例來説，分析師們上一次為美國失業率高居不下而揪心的情形出現在 20 世紀 80 年代早期，那個時候，互聯網幾乎還不存在。當時很少有人能夠想到，平面設計學位會迅速成為一個精明的賭注，與此同時，電話修理卻會變成一個沒有前途的專業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，美國能不能把未來的技術革新變成千百萬個工作機會，眼下還是個未知之數。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;過去 10 年當中，太陽能、風能、半導體製造以及顯示技術方面的技術飛躍已經帶來了數以千計的工作機會。這類產業有許多都是發源於美國，由此而來的大部分工作機會卻落到了國外。各家公司紛紛關閉在美國的大型設施，為的是在中國重新開張。公司管理層的説辭是，他們這麼做，是為了跟蘋果爭奪投資者。要是增長速度和利潤率趕不上蘋果的話，他們就無法生存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈佛大學的經濟學家勞倫斯·凱茨 (Lawrence Katz) 説，「新的中產階級工作機會終將出現。可是，那些 40 多歲的人具備贏得機會的技能嗎？他們會不會被剛剛畢業的大學生搶在頭裏、再也無法回到中產階級的行列呢？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;來自多個產業的管理人員紛紛表示，喬布斯先生之類的商人加快了創新的速度。在以前，通用公司要等長達五年的時間才會對車型進行大幅度修改。反觀蘋果公司，它在 4 年之內就推出了 5 款 iPhone，手機的速度和內存都翻了倍，針對部分用户的售價卻有所降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跟奧巴馬先生道別之前，喬布斯先生從兜裏掏出了一部 iPhone，為的是炫耀一款影像效果無比精細的應用軟件——一款駕駛遊戲。手機反射着房間裏的柔和光線，身價總和超過 690 億美元的其他高管爭先恐後地隔着他的肩膀觀賞遊戲畫面。所有的人眾口一詞，這款遊戲妙不可言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;手機屏幕之上，不見絲毫劃痕。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;David Barboza、Peter Lattman、Catherine Rampell 對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：李家真-&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 09:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[為什麼民主黨想擊敗特朗普那麼難]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20241104/democrats-trump-election/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;NATE COHN&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-11-04 08:52:01&quot; datetime=&quot;2024-11-04 08:52:01&quot;&gt;2024 年 11 月 4 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/31/multimedia/00up-hope-change-wpvm/00up-hope-change-wpvm-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;621&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;自 2008 年以來的 16 年李，民主黨有 12 年掌控白宮。 &lt;cite&gt;Vanessa Vick for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;無論週二發生什麼，我們都可以説，這次競選並不像民主黨預期的那樣順利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中期選舉之後，特朗普似乎已經完了。當然，他這次可能仍然會輸，但顯然他並沒有像許多人預期的那樣，因 1 月 6 日國會暴亂事件、幾項刑事起訴，或其任命的最高法院法官推翻了羅訴韋德案而「失去資格」。如果説選民在 2024 年取消了任何候選人的資格的話，那也是現任總統，而不是試圖推翻上次選舉結果的重罪犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普為什麼仍然如此有競爭力？最簡單的答案是，國家政治環境並不像許多人想象的那樣有利於民主黨獲勝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主黨在這次選舉中顯然面臨逆勢。在&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2024/10/27/us/elections/times-siena-poll-crosstabs.html&quot;&gt;上一次&lt;/a&gt;《紐約時報》/錫耶納學院民意調查中，只有 40% 的選民認可拜登總統的表現，只有 28% 的選民表示國家正朝着正確的方向前進。在如此多的美國人對國家或總統不滿的情況下，沒有哪個政黨曾保住對白宮的控制權。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民調顯示，民主黨面臨的挑戰更為嚴峻。幾十年來，共和黨首次在全國範圍內的政黨認同中與民主黨打成平手或領先。民意調查還發現，共和黨在大多數關鍵問題上都佔據優勢——民主和墮胎權是重要的例外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主黨面臨的挑戰似乎是發達國家執政黨面臨的政治競爭大趨勢的一部分。選民們似乎一有機會就渴望改變。英國、德國、意大利、澳大利亞以及&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20241029/japan-election/&quot;&gt;最近的日本&lt;/a&gt;的執政黨都遭遇了選舉挫折或失去權力。特朗普本人四年前也輸了。&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/01/world/europe/macron-election-national-rally.html&quot;&gt;法國&lt;/a&gt;和&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.thestar.com/news/canada/conservatives-maintain-lead-in-polls/article_a7ed34b2-ae6c-11ee-8398-e7344102c0db.html&quot;&gt;加拿大&lt;/a&gt;很可能也會加入這個名單。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具體情況因國家和政黨而異，但故事的大部分內容是相同的：新冠大流行和隨之而來的動盪。幾乎在所有地方，物價高企和疫情後的餘波都讓選民感到憤怒和怨恨。它使執政黨失去信譽——而其中許多政黨一開始就不是特別受歡迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這逐漸削弱了人們對政府官員、自由派精英和媒體的信任，有時甚至摧毀了信任。當價格上漲時，數百萬年輕和低收入選民感到不滿，他們的儲蓄、購買力、住房機會和希望都變少了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美國，後疫情時代的幻滅和沮喪給民主黨帶來嚴重的負面影響。該黨主張對病毒採取強硬措施，包括強制戴口罩和接種疫苗、關閉學校和封鎖。它支持「黑人的命也是命」運動，主張更自由的邊境政策，尋求減少温室氣體排放，並花費數萬億美元刺激經濟。隨着疫情的結束，所有這些很快變成了負擔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與其他執政黨不同，民主黨有特朗普這張牌可以打。加上墮胎權議題，這可能足以讓民主黨獲勝。這正是 2022 年中期選舉&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2022/11/11/upshot/midterm-election-abortion-democracy.html&quot;&gt;發生的事&lt;/a&gt;。但即使賀錦麗在此次大選中獲勝，也不一定是進步派的勝利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 民主黨在這些問題上比在過去 16 年裏任何時候都更為保守。他們在移民、能源和犯罪問題上向右轉。他們不再強調擴大社會保障網這一自由主義的傳統努力，這被降低物價的緊迫性所取代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;無論大選結果如何，自由主義在美國政壇的長期優勢可能正在減弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;一個時代的終結？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2008 年以來，民主黨和自由主義一直主導着美國政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主黨連續四次在總統大選中贏得大多數選票。當他們完全控制政府時，他們頒佈了《平價醫療法案》、《多德-弗蘭克法案》和《芯片法案》；他們拯救了汽車行業，並在可再生能源、基礎設施等方面投入了數十億美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自由主義在文化中也佔據了主導地位。這一時期以一系列積極的左翼民眾運動為標誌，從奧巴馬 2008 年的競選到「佔領華爾街」、「黑人的命也是命」、#我也是、伯尼·桑德斯的競選，以及呼籲「綠色新政」和全民醫保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的當選並沒有阻止這種自由主義能量的湧現。相反，它加速了它的發展。他的當選讓數百萬人感到震驚和憤怒，他們認為他是種族主義者、性別歧視者和對民主的威脅。喬治·弗洛伊德之死和新冠大流行更加劇了人們的憤怒，導致警惕而正義的新左派宣揚反種族主義和新冠病毒限制。它最終引發了一波抗議浪潮，以及所謂的種族和性別「&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/03/24/upshot/woke-meaning-democrats-republicans.html&quot;&gt;覺醒&lt;/a&gt;」進步主義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而就在過去幾年裏，所有這些自由主義能量似乎突然消失了。對疫情限制和覺醒左派的強烈反對逐漸成為主流，甚至分裂了自由主義機構。對媒體、「專家」和科學家的信任度直線下降。年輕美國人轉向社交媒體——也許是在算法變化的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-06-12/elon-musk-has-made-x-more-right-leaning-study-shows&quot;&gt;幫助&lt;/a&gt;下——發泄他們對年邁的總統、高昂的價格、失去的機會以及對一個不適合他們的系統的憤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與此同時，疫情之後發生的種種事件都對自由主義的論點造成了嚴重損害，無論這些論點的具體優劣如何。通貨膨脹和高利率可以歸咎於高政府支出刺激了過度需求。高油價可以歸咎於暫停&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/16/business/energy-environment/oil-company-profits.html&quot;&gt;鑽井許可&lt;/a&gt;和&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2021/06/09/business/keystone-xl-pipeline-canceled.html&quot;&gt;終止&lt;/a&gt;Keystone 輸油管道項目。移民激增可以歸咎於政府寬鬆的邊境政策，該政策在政治上站不住腳；無家可歸、犯罪和混亂使「法律和秩序」成為必要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一個又一個問題上，民主黨人通過向右轉來應對。最明顯的是，賀錦麗不得不放棄她在 2019 年進步文化優勢接近頂峯時所採取的立場——禁止水力壓裂（賀錦麗在環境和氣候政策上的重要立場——譯註）、全民醫保等等。但民主黨的轉變不僅僅體現在放棄民主黨初選期間所採取的立場。民主黨人全面淡化了幾年前他們滿懷信心向選民宣揚的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果説有任何民意調查問題可以反映出向更保守環境的轉變，這個問題就是哪個政黨（或候選人）在對你的投票最重要的問題上表現得更好。整個週期的民意調查都顯示，共和黨和特朗普在這一指標上佔據優勢。事實上，民意調查顯示特朗普和共和黨在大多數問題上都佔據優勢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種向右的轉變在政黨認同方面也很明顯。今年，高質量的民調發現，民主黨在政黨認同方面近二十年的優勢已經消失，甚至被逆轉了。今年，政治民意調查領域最知名的機構——皮尤研究中心、蓋洛普、NBC/WSJ、時報/錫耶納等——都發現共和黨自 2004 年以來首次領先於民主黨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政黨登記的趨勢也類似，共和黨在全國範圍內迅速崛起。所有登記黨派的戰場州——亞利桑那州、賓夕法尼亞州、內華達州和北卡羅來納州——在 11 月登記的共和黨人可能都會多於民主黨人，即使賀錦麗在日益壯大的無黨派人士的支持下獲勝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在更長的過去 16 年的時間跨度內，這是一個巨大的變化。2008 年民主黨上台時，他們滿懷信心地入主白宮，推出了一系列長達 40 年的政策，以解決從醫療保健、氣候，到移民和工會等一系列積壓問題。在過去 16 年裏，他們實施了大部分議程，但許多選民仍然對國家的現狀不滿意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果不是因為特朗普的不利因素，很容易想象共和黨本可以像 1980 年或 2008 年那樣，以「變革」選舉的方式取得決定性勝利，當時美國政治左右搖擺，產生了持久的影響。特朗普也許仍能那樣做，但顯然他面臨的挑戰將在一些重要方面使這一過程變得更加困難。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果特朗普獲勝，這才是最具可能性的解釋，而不是他自己的政治受歡迎程度。在民主黨佔據主導地位一段時期後，疫情期間和疫情後的動盪以及應對措施讓太多選民對民主黨感到失望，不願意再給該黨一次機會——儘管他們對特朗普持嚴重的保留態度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果他輸了，解釋也同樣簡單：是他自己在 1 月 6 日的行為，以及最高法院推翻羅訴韋德案的決定，讓他失去了一場本可以贏得的選舉。在這種情況下，賀錦麗的勝利可能仍然不利於進步派的希望。奇怪的是，如果特朗普贏得總統大選，並再次點燃反特朗普的熱情，自由主義重新煥發活力就變得最容易想象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主黨可能會在週二繼續保持連勝勢頭，但當歷史學家回顧時，他們可能會得出這樣的結論：自由主義的優勢已經結束。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Nate Cohn 是《紐約時報》首席政治分析師。他報道選舉、民意、人口統計和民意調查。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/nate-cohn&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/02/upshot/democrats-trump-election.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 09:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[貝佐斯、馬斯克……最富有的人如何影響美國大選]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/technology/20241101/jeff-bezos-elon-musk-election/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;DAVID STREITFELD&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-11-01 05:22:03&quot; datetime=&quot;2024-11-01 05:22:03&quot;&gt;2024 年 11 月 1 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/29/business/MUSK-BEZOS-1/MUSK-BEZOS-1-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;924&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;傑夫·貝佐斯和埃隆·馬斯克對這次大選採取了不同的方法，結果也各不相同。 &lt;cite&gt;Nina Westervelt for The New York Times, Hiroko Masuike/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在對技術進行重大押注並獲得巨大且戲劇性的回報後， 企業家會成為傳奇人物。&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/11/us/politics/elon-musk-donald-trump-pennsylvania.html&quot;&gt;埃隆·馬斯克&lt;/a&gt;現在將這種孤注一擲的哲學應用於總統選舉，將自己的聲譽——或許還有未來與特朗普的勝利綁定在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/27/technology/jeff-bezos-washington-post-dc.html&quot;&gt;傑夫·貝佐斯&lt;/a&gt;玩的是一種更為冷靜的遊戲，在馬斯克出現之前，他是互聯網時代的叱吒風雲人物。他樂見馬斯克成為熱點，讓他去做那些有風險的事。但上週，貝佐斯自己卻意外地闖入了新聞的暴風眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的眾多資產中包括《華盛頓郵報》，他在 2013 年收購了這家報紙。該報的編委會正要為民主黨總統候選人賀錦麗背書時，貝佐斯在最後一刻取消了這一決定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這本來不該是什麼大事，不過是一個無聊的聲明而已，宣佈某事不會發生了。然而，這個時代最偉大的推銷員、憑藉對客户至上的理念將亞馬遜打造成現代零售的巨頭，卻遭遇了一生中來自客户的最大拒絕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;25 萬《華盛頓郵報》讀者取消了訂閲，這一數字最先由 NPR 報道，然後郵報自己也做了報道。這大約佔到總髮行量的 10%。《如何抵制亞馬遜及其原因》一書的作者丹尼·凱恩説，取消訂閲的速度和決心令人震驚，但也有着詭異的合理性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「亞馬遜發明瞭一鍵式文化的整個概念，你點擊一個按鈕，你的門廊上就會有一堆衞生紙」，他説。「你不能一鍵就讓車道上的特斯拉消失。但你可以讓傑夫·貝佐斯擁有的報紙消失。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;取消訂閲的人表示，他們覺得貝佐斯試圖討好特朗普，他否認了這一指控。相比之下，馬斯克自去年 7 月宣佈&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/16/technology/elon-musk-trump.html&quot;&gt;支持特朗普&lt;/a&gt;，成為這位前總統最引人注目的粉絲、拉拉隊長和黨羽所導致的損失立刻就顯得沒那麼嚴重了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從目前的銷售數據還看不出消費者在出於政治原因抵制馬斯克的特斯拉電動車。週二，馬斯克在 X 上隱晦地駁斥了這種説法，他轉發了一位支持者的留言，稱這種情況並不存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這場現代歷史上最緊張、最富戲劇性、最混亂、風險最大的政治鬥爭中，馬斯克、貝佐斯和其他超級富豪面臨着非同尋常的機遇和無形的危險。這場選舉當然與每個人都休慼相關，但對非常富有的人影響會格外大——或者至少他們自認為如此——以至於他們可能不可避免地也在試圖影響這次選舉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邁克爾·喬丹在 1990 年為許多名人樹立了標準。當時這位在北卡羅來納州上大學的籃球巨星被問及是否會支持哈維·甘特——一名黑人候選人，試圖挑戰長期反對民權的共和黨參議員傑西·赫爾姆斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「共和黨人也買球鞋」，喬丹説。赫爾姆斯以微弱優勢擊敗了甘特。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喬丹後來説，那是即興的評論，甚至就是開個玩笑，不過他並不想趟渾水。「我從來沒當自己是一名活動人士」，他説。「我認為自己就是一名籃球運動員。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;許多億萬富翁現在都成了活動人士。其中一個原因是，他們的人數增加了——據一項估計，自 2016 年特朗普上任以來，美國億萬富翁的人數增加了 38%——而且他們擁有的財富更多了。儘管存在反壟斷和監管措施，但富人和他們的公司一直過得很好。股市一直處於創紀錄的高位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，錢也不是萬能的。甲骨文的創始人拉里·埃裏森是世界上僅次於馬斯克和貝佐斯的有錢人，他去年支持南卡羅來納州的共和黨參議員蒂姆·斯科特競選總統。埃裏森至少花了 3000 萬美元，但無法讓斯科特成為有競爭力的候選人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃裏森為他的候選人出錢，但在其他方面保持沉默。馬斯克則完全不同，他完全成為了特朗普的代理人，也是他最大的捐助者之一。週日，馬斯克在麥迪遜廣場花園舉行的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/27/us/trump-msg-rally.html&quot;&gt;特朗普造勢集會&lt;/a&gt;上對人羣説，「我們要讓政府不再對你們指手畫腳，從你們的口袋裏掏錢。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毫無疑問，馬斯克希望政府不要再對他指手畫腳。《紐約時報》的一項調查發現，包括特斯拉和 SpaceX 在內，他的公司面臨 20 多項調查或審查。特斯拉對無人駕駛的推動是監管機構尤為關注的事項。就在上週，美國國家公路交通安全管理局表示，它正在調查幾起霧氣和揚塵導致的無人駕駛撞車事故。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬斯克曾向特朗普提出，希望成為某種治理政府浪費的監察長，他還經常與美國證券交易委員會發生爭執。該委員會對他在 2022 年收購當時名為 Twitter 的 X 展開了調查。在 9 月的聽證會上，馬斯克沒有出現，證監會因此要求對他進行懲罰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了監管審查，馬斯克在融資上也跟政府有關聯。美國國家航空航天局在 6 月宣佈，SpaceX 獲得了一份價值 8.43 億美元的合同，負責幾年後空間站準備退役時進行脱離軌道的操作。SpaceX 還拿到了發射軍用和間諜衞星的合同。它在 2021 年和 2022 年獲得了總價值 40 億美元的合同，用於將人類兩次送往月球。它還有許多其他與政府相關的項目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;貝佐斯也與政府有業務往來。最值得注意的是，美國司法部正在將亞馬遜告上法庭，指控它違反了反壟斷法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普擔任總統時，亞馬遜及其首席執行官有時會成為他挖苦的對象。該公司競標了一份價值 100 億美元的雲計算合同，五角大樓最後授予了微軟。亞馬遜提起訴訟稱特朗普破壞了它的競標。合同被取消。最終，包括亞馬遜和微軟在內的四家科技公司從這個雲交易中各分得一杯羹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;報復心強的特朗普若是再次上台，貝佐斯最脆弱的財產可能也是他最關心的——他的太空公司藍色起源。該公司將與 SpaceX 和另外一家公司競爭，在未來五年內為國家安全火箭提供發射服務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上週五，當《華盛頓郵報》宣佈不會為總統候選人背書時，藍色起源的首席執行官戴夫·林普在得州與特朗普進行了簡短的會面。貝佐斯沒有回應置評請求，但週一他在郵報上發表的一篇文章中表示，他知道「很多人會説這是個不符合操守的決定，會面這件事會被他們抓住把柄」，但整件事都是巧合。那篇文章吸引了超過 2.4 萬評論，其中支持貝佐斯的不多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幾個小時後，馬斯克在 X 上發文：「向傑夫·貝佐斯致敬。」他有可能是在調侃貝佐斯，就像有一次面對採訪者的提問，馬斯克回答：「哪個傑夫？」馬斯克沒有回應本文的置評請求。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;David Streifeld 撰寫有關科技、科技創造者及科技對周圍世界影響的文章。他常駐舊金山。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/david-streitfeld&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/30/technology/jeff-bezos-elon-musk-election.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 17:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美國呼籲北京出面阻止朝鮮向烏克蘭戰場派兵]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20241101/russia-north-korea-troops-china/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;黃安偉&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-11-01 03:40:10&quot; datetime=&quot;2024-11-01 03:40:10&quot;&gt;2024 年 11 月 1 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/31/multimedia/31DC-CHINA-NKOREA-vljf/31DC-CHINA-NKOREA-vljf-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;中國國家主席習近平和朝鮮領導人金正恩在中國官方媒體發佈的照片中。中國是朝鮮的長期盟友，也是朝鮮最強大的經濟和軍事夥伴。 &lt;cite&gt;Ju Peng/Xinhua, via Associated Press&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;隨着朝鮮軍隊&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/23/us/politics/north-korea-russia-military-ukraine.html&quot;&gt;進入戰鬥狀態&lt;/a&gt;，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/13/world/europe/ukraine-war-blinken-us-lammy.html&quot;&gt;在烏克蘭戰爭&lt;/a&gt;中協助俄羅斯，拜登政府正在轉向一個意想不到的對話者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為了向朝鮮傳達威脅，美國官員正在與中國對話。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國官員表示，他們希望這些對話能進一步激起中國對朝鮮軍隊部署的疑慮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國政府的評估認為，中國對俄羅斯和朝鮮之間迅速加強的安全夥伴關係感到不安。中國是朝鮮的長期盟友，也是其最強大的經濟和軍事夥伴，但俄羅斯與朝鮮的合作意味着北京不得不更多地與莫斯科分享對平壤的影響力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鮮對烏克蘭的幹預將歐洲更深地捲入東亞安全事務，這是中國不希望看到的。週四，朝鮮&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/30/world/asia/north-korea-missile-launch.html&quot;&gt;發射了一枚洲際彈道導彈&lt;/a&gt;，這是它近一年來首次進行此類試驗，引起了世界各國的警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名高級政府官員對《紐約時報》表示，美國國務院最近幾天直接向中國官員提出了派兵的問題。最近的一次對話發生在週二，副國務卿庫爾特·坎貝爾、國務院負責亞洲事務的高級官員丹尼爾·克里滕布林克和負責歐洲事務的高級官員詹姆斯·奧布萊恩在謝鋒大使位於華盛頓的家中與這位中國外交官進行了幾個小時的會談。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這名官員説，同一天，國務卿布林肯與烏克蘭高級官員安德烈·耶爾馬克談到了與中國和其他國家的外交努力。布林肯在週四的新聞發佈會上説，他預計俄羅斯會在「未來幾天」將朝鮮人送上戰場，一旦參戰，他們將成為合法的軍事目標。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一位美國官員表示，拜登總統的國家安全顧問沙利文敦促美國各機構向中國傳達擔憂，並強調潛在後果。這位官員拒絕透露更多細節。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們的希望是中國至少能將這一信息傳達給年輕的朝鮮專制領導人金正恩，或試圖讓他限制或停止該部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前一位美國官員稱，早在朝鮮出兵的消息公開之前，布林肯就在最近與中國最高外交政策官員王毅的會晤中提到了朝鮮與俄羅斯日益加強的夥伴關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些年來，中俄關系日益密切。2022 年 2 月，在俄羅斯軍隊全面入侵烏克蘭之前，北京宣佈與莫斯科建立「沒有止境」的夥伴關係。美國官員表示，中國通過購買俄羅斯的石油和貿易來支持俄羅斯的戰爭，這些貿易幫助普京總統重建了俄羅斯的國防工業。俄羅斯的國防工業正受到美國和歐洲主導的嚴厲制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，從表面上看，中國似乎會支持朝鮮軍隊與俄羅斯一起對抗烏克蘭士兵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，中國對這一問題的看法並不明確，美國情報機構正試圖弄清中國領導人習近平和其他中國高官對這一被拜登稱為「非常危險」的部署的看法，。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五角大樓週一宣佈，朝鮮向俄羅斯東部派遣了一萬名士兵進行作戰訓練，其中許多人正前往俄羅斯西部，與奪取庫爾斯克地區領土的烏克蘭士兵作戰。一些朝鮮軍隊最終可能會在烏克蘭作戰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這讓人想起朝鮮戰爭，當時中國、朝鮮和俄羅斯（當時的蘇聯）在朝鮮半島與美國領導的軍隊作戰。但回過頭來看，當時那個反美聯盟比表面看起來的樣子&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.wilsoncenter.org/blog-post/revisiting-stalins-and-maos-motivations-korean-war&quot;&gt;更不穩固&lt;/a&gt;，目前這一聯盟的性質也不明確。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國官員和分析人士稱，這三個有共產主義根源的國家仍然&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/30/us/politics/us-axis-china-iran-russia.html&quot;&gt;在意識形態上聯合起來反對美國&lt;/a&gt;。但他們也表示，作為該集團中最強大的國家，中國對俄羅斯與朝鮮重新建立聯繫感到不安，朝鮮依賴中國來支撐其孤立的經濟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且，分析人士認為，如果歐洲國家因朝鮮人在歐洲為俄羅斯而戰，從而更多地介入東亞安全問題，包括台灣和朝鮮半島問題，可能會激怒中國。中國反對美國鼓勵其大西洋和太平洋盟國與合作伙伴建立更緊密的聯繫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果中國內部因為朝鮮的軍隊部署而出現緊張，美國官員就會設法利用這一點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國國務院發言人馬修·米勒週三對記者表示，美國一直在與中國進行直接對話，「以明確表示，我們認為這應該引起中國以及該地區其他國家的關注。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上週，白宮發言人約翰·科比稱：「我們不知道習主席和中方是如何看待此事的。人們會認為，從他們關於希望該地區特別是朝鮮半島穩定與安全的言論來看，他們應該也會對這一事態發展深表關切&quot;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「但是」，他還説，「我們會就此與中國進行溝通，當然會儘可能地分享我們的觀點，並收集他們的觀點。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當被要求為本文對朝鮮問題發表評論時，中國駐華盛頓大使館提到了中國外交部發言人林劍上週在北京舉行的新聞發佈會上的言論。在回答有關朝鮮軍隊的問題時，他重申了中國在烏克蘭戰爭問題上的主要觀點：「中方希望各方推動緩和局勢，致力於政治解決。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國官員還希望盟國向中國表達對朝鮮的擔憂，包括歐洲國家、日本和韓國，這些國家都與中國有着重要的貿易關係。週四，布林肯和美國國防部長勞埃德·奧斯汀三世在華盛頓與韓國對等官員討論了這個問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史汀生中心中國項目主任孫韻説，她今年 9 月在中國見到的官員對俄朝關係持「負面看法」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她説，普遍的看法是，俄羅斯和朝鮮有「破壞地區和平與穩定的自私動機，它們的結盟只會增強它們在這方面的能力」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「更重要的是」，她説，「中國對俄朝關係緩和的厭惡來自於金正恩‘借俄打中’的信念」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毫無疑問，中國官員將密切關注俄羅斯是否會與朝鮮分享核技術和太空技術，以換取朝鮮的軍隊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「從中國的角度來看，你擔心的是俄羅斯可以幫助進一步推進該項目的具體技術」，研究現代中國和冷戰的歷史學家魯樂漢 (John Delury) 説。「還有情報共享——這是擁有這種夥伴關係的國家迅速提升關係的典型方式。如果你是中國人，你會擔心俄羅斯和朝鮮共享情報，其中可能包括有關中國的情報。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鮮軍隊在歐洲作戰的後果可能是深遠的。除了可能使歐洲更深地參與東亞安全討論之外，它很可能會加強日本、韓國和美國日益壯大的軍事聯盟，該聯盟旨在對抗中國和朝鮮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，與中國外交政策的優先事項相比，中國官員對朝鮮軍隊的任何保留可能都是微不足道的。習近平和普京多年來結下了深厚的個人情誼，中國在烏克蘭戰爭期間向俄羅斯提供了外交和經濟援助，但沒有直接向俄羅斯軍隊運送武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布魯金斯學會的中國問題專家、曾在奧巴馬政府時期擔任國家安全委員會成員的何瑞恩 (Ryan Hass) 説，「朝鮮向俄羅斯提供軍隊支持了這一首要任務，儘管這也使北京穩定與首爾和東京關係的努力變得複雜。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「美國認為俄羅斯與朝鮮的合作將創造離間中俄的空間，這種判斷是基於希望，而非證據」，他還説。「中國在與俄羅斯的關係中投入了非常多。朝鮮派兵不會影響中國堅定支持普京的決心。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;黃安偉 (Edward Wong) 報道全球事務、美國外交政策和國務院新聞。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/edward-wong&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/31/us/politics/russia-north-korea-troops-china.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 16:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「美國優先」還是混亂無策？解讀特朗普外交政策]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20241101/trump-foreign-policy/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;DAVID E. SANGER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-11-01 01:45:15&quot; datetime=&quot;2024-11-01 01:45:15&quot;&gt;2024 年 11 月 1 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/31/multimedia/31DC-TRUMP-FOREIGN-POLICY-hztb/31DC-TRUMP-FOREIGN-POLICY-hztb-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;699&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;作為總統，儘管特朗普言辭激烈，但他從來都不是一個真正的孤立主義者。 &lt;cite&gt;Pete Marovich for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;唐納德·特朗普在第一個任期內承諾的是「美國優先」。在他的盟友、對手和許多前任助手的回憶中，他所交付的是混亂的外交決策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在競選謀求再度入主白宮的過程中，特朗普説過的大多數話都表明，他計劃中的第二個任期不會有多少不同，他認為不可預測性是他的標誌性武器。他對此樂此不疲，10 月份曾對《華爾街日報》編輯部説，在台灣問題上，他用不着拿美國出兵來威脅中國，因為習近平主席&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.wsj.com/opinion/donald-trump-the-bully-with-a-heart-of-gold-2024-presidential-election-dd922dd6&quot;&gt;「尊重我，他知道我是個瘋子」&lt;/a&gt;，為了強調，他在「瘋子」前使用了髒話。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交政策專家通常認為，美國人下週做出的選擇將決定美國是重新走向孤立主義，還是繼續採用拜登總統的某種建立聯盟的國際主義方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種説法有一部分是正確的：如果特朗普落選，在後人眼中，他的唯一任期很可能會成為二戰後美國對世界態度的一個小插曲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，如果賀錦麗落選，將意味着美國作為西方安全可靠保障者的時代在拜登的任期徹底畫上句號。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，特朗普從來都不是一個真正的孤立主義者，而拜登雖然口口聲聲説自己是國際主義者，卻也表現出不少民族主義傾向。但是，如果特朗普獲勝，幾乎可以肯定的是，這將標誌着在國際危機最嚴重的時刻，外交政策又回到了一個沒有任何政策程序的政令時代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;以衝動制定政策&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府的官員們竭力維持着以宣言為政策的外交運作，閲讀他們的回憶錄，就像翻閲一連串的憤怒管理事件，以及在沒有任何真正的政策程序或與盟友協商的情況下做出的決定。但最令人震驚的或許是特朗普的助手們——至少是那些後來被他解僱的助手們——如何講述了一個又一個故事，關於他們如何讓一個天真的總統免受從朝鮮的金正恩到俄羅斯的弗拉基米爾·普京等獨裁者的操縱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/31/multimedia/31dc-trump-foreign-policy2-zjvw/31dc-trump-foreign-policy2-zjvw-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2020 年，特朗普在橢圓形辦公室打電話。外國領導人和主要捐助人有時會打電話給他，勸説他改變政策。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的四位國家安全顧問中的第二位 H·R·麥克馬斯特回憶説，當時特朗普想給俄羅斯領導人發一封賀信，並附上《紐約郵報》的剪頁，其標題是「普京盛讚特朗普，抨擊美國政治」。但就在幾天前，俄羅斯特工使用了一種罕見的神經毒劑，試圖在英國殺害持不同政見者謝爾蓋·斯克裏帕爾和他的女兒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麥克馬斯特沒有發出那封賀信，這引起了特朗普的憤怒。根據麥克馬斯特最近出版的回憶錄&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/culture/20240829/at-war-with-ourselves-hr-mcmaster/&quot;&gt;《與我們自己為敵》&lt;/a&gt;(At War With Ourselves)，他對前總統説：「普京幾乎肯定會利用這封賀信讓你難堪」，並減輕國際社會對斯克裏帕爾事件的譴責。他還回憶説，他曾警告特朗普，賀信一旦公開，將「強化你在替克里姆林宮做事的敍事」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;對於烏克蘭，尋求交易&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普曾把自己描繪成烏克蘭的捍衞者，他願意向烏克蘭提供貝拉克·奧巴馬總統拒絕提供的武器——主要是標槍反坦克武器。「沒有這些，烏克蘭是沒機會的」，2022 年 3 月，他在俄羅斯入侵後不久對人羣説。「那都是我送過去的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在 2016 年競選初期，他曾抱怨説，美國不應該比德國和其他歐洲鄰國更關心烏克蘭。在他擔任總統期間，特朗普曾拒絕向烏克蘭提供安全援助，並要求烏克蘭總統澤連斯基將當時的總統候選人拜登牽扯進與烏克蘭有關的醜聞中，這些事都廣為人知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年 2 月俄羅斯入侵烏克蘭後的幾天裏，當時已卸任的特朗普一開始稱普京的舉動是「天才的」和「精明的」。在遭到廣泛譴責後，他又收回了這一説法。現在，他堅稱戰爭本不該發生，因為正確的「交易」本可以阻止戰爭的發生，想必指的是烏克蘭會同意通過交出部分領土來安撫普京。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普説他將在「24 小時內」，甚至可能在上任之前就結束戰爭，這種方式可能就是他的想法。這可能意味着他將迫使烏克蘭同意，否則就會失去美國的軍事援助，而他一直反對美國提供援助。在競選後期，他還誇大了美國武器庫存的消耗情況，在 8 月聲稱「現在我們沒有彈藥了，因為我們已經把它們都送走了」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/31/multimedia/31dc-trump-foreign-policy3-vwlf/31dc-trump-foreign-policy3-vwlf-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;麥克馬斯特是特朗普的一系列國家安全顧問之一，他曾試圖防止特朗普被俄羅斯總統普京操縱。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其政策不連貫性的突出表現是，10 月接受《華爾街日報》採訪時，他再次把自己描繪成烏克蘭的偉大捍衞者。「我説：‘弗拉基米爾，如果你對烏克蘭下手，我會狠狠地揍你，你甚至不敢相信。我會直接打到你那該死的莫斯科市中心去，’」特朗普説，他描述了與普京的一次談話，但從未有任何助手報告過這次談話曾經發生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他曾在其他地方講述過威脅其他領導人的類似故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;特朗普的中國戰略：關税&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國是美國國家安全領域面臨的最大挑戰：中國領導人誓言，到 2049 年——也就是毛澤東的革命勝利 100 週年時，中國將成為世界頭號經濟、軍事和技術強國。中國已經是發展最快的核武大國，而其核武擴張趨勢是在特朗普總統任期內逐漸顯現的，並在拜登總統任期內進一步加速。俄羅斯與中國的結盟關係日益密切，兩國與朝鮮和伊朗也加強了聯繫，這已成為近年來最新、可以説是最具危險性的地緣政治發展之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本次總統競選中，幾乎沒有人對這些問題展開討論或辯論。副總統賀錦麗幾乎對此隻字未提。特朗普則提供了一個萬應靈藥般的單一解決方案：關税，「字典裏最美的詞，比愛更美麗，比尊重更美麗。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這具有民粹主義色彩，儘管許多經濟學家指出，特朗普承諾的「100%、200%、甚至 1000% 的關税」將給消費者——尤其是貧困人羣——帶來沉重打擊，甚至可能使美國經濟陷入低谷。而這也沒有解決中國帶來的巨大安全挑戰，包括南海、台灣和網絡空間，以及構成中國挑戰核心問題的科技競爭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其任期內，特朗普的外交政策團隊重新調整了美國的國家安全戰略，重新聚焦於超級大國之間的衝突，並開始制定計劃，限制中國從美國及其盟國獲取關鍵技術——包括先進半導體、量子計算機和人工智能方面的技術。拜登的一些助手也曾勉強稱讚特朗普政府將工作重點放在了這些關鍵要素上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但特朗普本人經常削弱這些努力，為了達成那個若有若無、始終未能實現的中美貿易大協議，他甚至提出可以解除一些關鍵出口管制。最近，他還批評了在兩黨支持下通過的《芯片和科學法案》，抱怨該法案為美國的主要競爭對手提供了政府支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/31/multimedia/31dc-trump-foreign-policy-3-fhbm/31dc-trump-foreign-policy-3-fhbm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;9 月，特朗普在紐約會見烏克蘭總統澤連斯基。特朗普有時將自己描繪成烏克蘭的捍衞者，但他也讚揚過俄羅斯的入侵。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;中東：一個公關問題&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果賀錦麗在週二落敗，其中一個原因可能是她失去了阿拉伯裔美國人和年輕選民的支持，這些人認為拜登政府未能充分利用其影響力限制以色列在去年 10 月 7 日哈馬斯襲擊後的轟炸行動。大多數估計認為，以色列軍事行動造成的死亡人數超過 4 萬人，其中包括哈馬斯恐怖分子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在外交議程中，如何平衡以色列的自衞權與中東新態勢的形成、緩解多場戰爭加劇的人道主義危機，幾乎是最複雜的問題之一。特朗普基本上回避了政治和道德上的複雜性。他最有力的論點集中在轟炸行動的公眾觀感上。今年 4 月，他説以色列「絕對輸掉了公關戰」，還説：「讓我們恢復和平，停止殺人。這是一個非常簡單的聲明。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他並沒有提出任何停火計劃，也沒有針對如何解救哈馬斯扣押的人質提出方案。在以色列擊斃真主黨和哈馬斯領導人後，特朗普與以色列總理內塔尼亞胡通話，對其行動能力表示欽佩，然後告訴他：「做你必須做的事。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Dylan Freedman 對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;David E. Sanger 報道拜登政府和國家安全。他在時報任職超過 40 年，著有數本關於美國國家安全挑戰的書。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/david-e-sanger&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/31/us/politics/trump-foreign-policy.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 14:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[楊笠被京東「退貨」，中國男性脆弱的自我不容取笑？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/china/20241101/china-comedy-women-yang-li/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;王月眉&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-11-01 01:02:36&quot; datetime=&quot;2024-11-01 01:02:36&quot;&gt;2024 年 11 月 1 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/30/video/00vid-china-comedy-yt-still/00vid-china-comedy-yt-still-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;591&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;中國最知名的女性脱口秀表演者楊笠在一檔綜藝節目的截圖。在接到男性投訴後，一家公司取消了她的廣告代言。 &lt;cite&gt;iQIYI Variety via YouTube&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在中國喜劇演員最好避免的話題清單上，有一些東西是顯而易見的。比如政治。比如軍人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在還要加上：男性脆弱的自我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至少，這是本月一家大型電商平台突然終止與中國最著名的女性脱口秀表演者的合作所傳遞出的信息。該公司屈服於社交媒體上男性的壓力，他們稱脱口秀演員楊笠是討厭男人的女巫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中國，為女性權益發聲變得越來越敏感，而脱口秀舞台是最新的戰場。越來越多像楊笠這樣的女性正在大聲疾呼，揭露——並且嘲笑——她們所面臨的不公正待遇。今年秋天，在兩部非常受歡迎的脱口秀節目中，女性表演者脱穎而出，這要歸功於其中一些精彩的段子，比如很難找到好的伴侶，或者男人害怕談論月經。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但反彈已經出現，因為男性不願成為笑柄。他們在社交媒體上攻擊這些演員；楊笠描述過自己受到過暴力威脅。這些女性新獲得的關注度也很容易被抹去。電商公司京東放棄楊笠之後不久還刪除了官方社交媒體賬號上關於另外兩名女性脱口秀表演者的帖子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圍繞女性笑話的爭論反映了中國女權主義更廣泛的悖論。一方面，女權主義言論比以往任何時候都更加普遍，曾經小眾的關於性別不平等的討論現在可以公開播出。但是，在政府的鼓勵下，試圖壓制這種言論的力量也在增長，政府本身也在打壓女權主義活動，&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20241009/china-women-children-abortions/&quot;&gt;並推動女性扮演傳統角色&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在民族主義評論網站觀察者網上，一篇&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.guancha.cn/GuanChaZheWang/2024_10_22_752665.shtml&quot;&gt;社論&lt;/a&gt;宣稱：「‘楊笠’這樣的輿論撕裂符號越少越好。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甚至在京東的爭議爆發之前，32 歲的楊笠就已經談到了取笑男性的危險。她在最近的一個節目裏説，一些年輕的女性脱口秀表演者會問她，有些笑話到底該講不該講。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我沒有辦法放鬆地判斷這件事情」，楊笠説。「我讓她們講吧，我擔心她們日後的處境，我不讓她們講吧，我擔心她們演出的效果。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;楊笠通過一名代表拒絕了採訪請求，她是第一批展示女性在脱口秀中的可能性的中國喜劇演員之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;楊笠來自河北，家裏從事養豬業，她&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20201231/male-confidence-comedian-china/&quot;&gt;在 2020 年一舉成名&lt;/a&gt;時是一名平面設計師和有抱負的脱口秀表演者，她經常講述自己在約會時遭遇的困境。「男人為什麼明明看起來那麼普通，卻可以那麼自信？」這句俏皮話在網上瘋傳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對許多女性來説，她成了偶像。但是很多男人惡毒地譴責她，指責她煽動「性別對立」——官方媒體經常用這個詞來譴責女權主義——甚至向政府舉報她。當英特爾和奔馳在 2021 年的廣告宣傳中使用她的形象時，網上的憤怒促使英特爾放棄了她，奔馳也限制了廣告的曝光率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;楊笠對此毫無歉意。漸漸地，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.sixthtone.com/news/1015980&quot;&gt;更多的女性加入了她的行列&lt;/a&gt;。在今年的一個節目中，一名女選手感謝擔任該節目總編劇的楊笠在一個男性主導的領域扮演了「姐姐」的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些女性一直在開闢自己的道路，她們的笑話有時比楊笠的更為深入，或者觸及女性日常屈辱的新方面。幾位表演者談到了男性評論她們的體重，或者她們的父母對兒子的偏愛。一位名叫菜菜的選手講述了自己購買衞生巾的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=5GdusOhH9NM&quot;&gt;故事&lt;/a&gt;，跑腿小哥甚至拒絕説出這個詞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「有什麼暴露的？你會因為買衞生巾坐牢？」她説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;30 歲的珍妮·張（音）是上海的一名 IT 工作者和脱口秀粉絲，她説，觀看女性脱口秀表演幫助她認識到自己生活中的不公正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「然後你聽完以後，其實是能夠感受到自己對自己的情緒感知會更敏感」，她説。「可能以前只是覺得有一點點不舒適，你可能就會意識到這個背後可能是有問題。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，儘管表演者們討論了曾經是禁忌的話題，但她們並沒有明確地稱自己是女權主義者。而且，她們對家庭暴力或性騷擾等可能更敏感的問題基本上沒有觸及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;紐約女權主義活動人士梁曉雯説，即使這些笑話並不出格，重要的是它們在主流平台上出現了。梁曉雯在紐約參加了&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://radii.co/article/feminist-stand-ups-redefine-chinese-comedy-overseas&quot;&gt;一場很受歡迎的中文女權主義脱口秀&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在互聯網上其實年輕女性已經討論得非常多」，她談到月經羞恥等話題時説。但是「男性伴侶、長輩老闆，讓那些人去了解到（你）自己的經歷，其實是很寶貴的體驗」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究中國脱口秀的裏士滿大學政治學教授&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://polisci.richmond.edu/faculty/dchen/&quot;&gt;陳丹&lt;/a&gt;（音）説，對個人故事的強調也有助於在流行文化中保持提及性別不平等問題，即使更公開的激進主義已被壓制。她説，政府審查人員不太可能將這類故事視為政治聲明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「但如果別人和你產生共鳴，那麼這個信息就發出了」，陳丹説。她還表示，脱口秀的幽默可以讓女性迴避對她們在説教的指責。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，即便是這種相對謹慎的做法也不足以避免爭議，本月，對楊笠出現在京東買藥廣告的反響就説明瞭這一點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;憤怒的評論者稱她為「極端女權主義者」，引用了她在 2020 年關於「普信男」的笑話。他們聲稱要抵制該平台，並向客服投訴，稱該公司不尊重男性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些人指出，京東的首席執行官是一名女性，證明有害的女權主義者已經滲透該公司。（該公司董事長劉強東在美國一家法院&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20220929/richard-liu-sexual-assault-trial/&quot;&gt;被控&lt;/a&gt;強姦；案件於 2022 年庭外和解。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在楊笠的廣告發布四天後，京東刪除了它。「相關脱口秀演員參加京東 11.11 營銷活動受到網友關注，若因此給您帶來了不好的體驗，我們深表歉意！後續我們沒有和相關演員的合作計劃！」它在一份聲明中説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;京東還刪除了關於另外兩名開男性玩笑的女性脱口秀表演者的帖子。該公司沒有回應置評請求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在楊笠的辯護者看來，這場爭議其實與她無關，而是關乎男性對女性地位上升的不安全感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「女性用户現在購買力和自我意識也越來越強，討好更有購買力的羣體這本來就是一種再樸素不過的商業行為」，深圳一家互聯網公司 40 歲的經理希恩·秦（音）表示。但她説，「男生就看不慣了呢。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;秦女士説，她在網上發帖支持楊笠後，一個以前的男同學説她愚蠢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管如此，許多女性表示，她們希望女性表演者和觀眾都能繼續在脱口秀中找到表達渠道。（無論表演者的性別如何，脱口秀都可能充滿爭議。去年，一名男性脱口秀表演者講了一個笑話，一些網上的民族主義者認為那是對中國軍人的侮辱，之後中國多地的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20230525/china-comedy-music-crackdown/&quot;&gt;脱口秀演出被取消&lt;/a&gt;。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在廣告引發爭議之前，楊笠就曾表示，她計劃更多地關注小規模的演出，而不是在電視上露面。但她鼓勵其他女性不要理會別人讓他們談論性別以外話題的勸告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我就替我後面有可能會跟我面臨同樣的處境的朋友們説一句：我們以後就講這個了」，她説。「如果你真的覺得冒犯的話，你就去看點別的唄。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;王月眉 (Vivian Wang) 是《紐約時報》駐華記者，常駐北京，撰寫關於中國的崛起及雄心如何塑造普通人日常生活的報道。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/vivian-wang&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/31/world/asia/china-comedy-women-yang-li.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 13:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>