<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Nytimes - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://nytimes.com</link>
    <item>
      <title>中俄友谊无止境？俄秘密情报部门称中国为「敌人」</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/world/20250609/china-russia-spies-documents-putin-war/</link>
      <description>&lt;address&gt;JACOB JUDAH, PAUL SONNE, ANTON TROIANOVSKI&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-09 04:49:10" datetime="2025-06-09 04:49:10"&gt;2025 年 6 月 9 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/05/multimedia/00int-russia-china-spies-01-hcfg/00int-russia-china-spies-01-hcfg-master1050.jpg" width="1050" height="783"&gt;&lt;figcaption&gt;中国领导人习近平和俄罗斯总统普京上个月在莫斯科参加胜利日庆祝活动。 &lt;cite&gt;Evgenia Novozhenina/Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在公开场合，俄罗斯总统普京表示，他的国家与中国的友谊与日俱增、不可动摇，两国战略军事和经济合作已进入黄金时期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在俄罗斯国内安全机构（简称 FSB）总部卢比扬卡大楼的走廊里，一个秘密情报部门将中国人称为「敌人」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个此前未被披露的单位曾警告说，中国对俄罗斯的安全构成严重威胁。该机构的官员表示，北京越来越多地试图招募俄罗斯间谍，获取敏感的军事技术，有时是通过引诱心怀不满的俄罗斯科学家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;情报官员说，中国正在监视俄罗斯军队在乌克兰的行动，以了解西方的武器和作战。他们担心，中国学者正在为向俄罗斯提出领土要求打基础。他们还警告说，中国情报人员利用矿业公司和大学研究中心作为掩护，在北极开展间谍活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《纽约时报》获得的一份八页的 FSB 内部规划文件列出了这些威胁，其中列出了防范中国间谍活动的优先事项。这份文件没有注明日期，这增加了它是一份草稿的可能性，但从上下文来看似乎是在 2023 年底或 2024 年初写的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;网络犯罪组织阿瑞斯泄密 (Ares Leaks) 获得了这份文件，但没有说明是如何获得的，因此也就不可能对真伪做出可靠的评判，但时报与六家西方情报机构分享了这份报告，相关机构均认为该文件是真实的。这份文件提供了迄今为止俄罗斯反间谍机构对中国最详细的幕后看法。自俄罗斯于 2022 年 2 月入侵乌克兰以来，莫斯科与北京的新关系改变了全球力量平衡。这一迅速扩大的伙伴关系是现代地缘政治中最重要、最不透明的关系之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/05/multimedia/00int-russia-china-spies-hzgf/00int-russia-china-spies-hzgf-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;9 月，莫斯科卢比扬卡广场上的警察。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;入侵后，俄罗斯经受住了西方多年的金融制裁，证明许多政治人士和专家有关该国经济会崩溃的预测是错误的。这在很大程度上要归功于中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国是俄罗斯石油的最大客户，并&lt;a href="https://cn.nytimes.com/world/20230223/china-russia-sanctions/"&gt;提供&lt;/a&gt;必要的计算机芯片、软件和军事部件。当西方公司逃离俄罗斯时，中国品牌取而代之。两国表示，它们希望在广泛的领域进行合作，包括制作电影和在月球上建立基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京和中国领导人习近平坚定不移地追求他们所谓「没有止境」的伙伴关系。但是，FSB 的绝密备忘录显示，事实上是有止境的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;流亡英国的俄罗斯情报机构专家安德烈·索尔达托夫应时报的要求审阅了这份文件。他说，「一边是政治领导层，这些人都支持与中国修好。一边是情报和安全部门，他们非常多疑。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京的发言人德米特里·佩斯科夫拒绝置评。中国外交部没有回应就该文件置评的请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯的文件描述了这两个表面友好的国家之间在暗中进行的「紧张且瞬息万变」的情报战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文件显示，在普京于 2022 年入侵乌克兰的三天前，FSB 批准了一项名为「协约-4」的新反间谍项目。这个代号显然是在调侃莫斯科与北京之间日益加深的友谊，它掩盖了该计划的真正意图：防止中国间谍损害俄罗斯的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个时机几乎可以肯定不是偶然的。俄罗斯将几乎所有的军事和间谍资源都转移到了距离中国边境约 6400 公里的乌克兰，它很可能会担心北京试图利用它的无暇旁顾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/05/multimedia/00int-russia-china-spies-04-hcfg/00int-russia-china-spies-04-hcfg-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;去年在俄罗斯巴泰斯克，应征入伍的俄罗斯士兵准备前往驻地。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据这份文件，FSB 观察到中国在那之后正是这么做的。文件说，中国情报人员加大力度，招募俄罗斯官员、专家、记者和与莫斯科当权者关系密切的商人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了应对这种情况，FSB 指示其官员拦截「威胁」，并「防止向中国人转移重要的战略信息」。根据这份文件，官员们被命令与同中国密切合作的俄罗斯公民进行面对面的会谈，并警告他们称北京正试图利用俄罗斯，获得先进的科学研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;FSB 下令，在中国即时通讯应用微信上「不断积累有关用户的信息」。文件显示，其中包括窃听间谍目标的电话，并用 FSB 一个部门拥有的一种特殊软件工具对数据进行分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两个有近 16 亿人口、总计拥有约 6000 枚核弹头的威权政府长期结盟的可能性引起了华盛顿的深切关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府的一些成员认为，通过与普京接触，华盛顿可以开始让俄罗斯脱离中国，避免出现国务卿鲁比奥&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.breitbart.com/politics/2025/02/25/exclusive-rubio-details-trump-offense-china-belt-road-initiative/"&gt;所说的&lt;/a&gt;「两个核大国联合起来对付美国」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我将不得不拆散他们，我认为我也能做到」，特朗普在 11 月当选前不久说。「我必须拆散他们。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从一个角度来看，FSB 的文件为这样一种理论提供了证据：只要采取正确的方法，可以把俄罗斯与中国分开。这份文件描述了两国关系中双方的不信任和猜疑。该文件称，中国在特工回国后立即对其进行测谎，加强对在华 2 万名俄罗斯学生的审查，并试图招募有中国配偶的俄罗斯人作为潜在间谍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是对这份文件的另一种解读却得出了相反的结论。普京显然很清楚与中国建立更密切关系的风险，并决定无论如何都要推进这一进程，这一事实表明，美国几乎没有机会让俄罗斯改变路线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「普京认为他可以更深地投入中国的怀抱，这不是没有风险，但值得一试」，卡内基俄罗斯欧亚中心主任亚历山大·加布耶夫说。他应时报的要求审阅了这份文件。「但我们也看到，体制内部有人对这种做法持怀疑态度。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京多年来一直在向习近平献殷勤，两人进行了 40 多次私人会晤，在入侵乌克兰后，普京巩固了与中国更深层次的伙伴关系。俄罗斯是世界上最大的能源生产国之一，中国是世界上最大的能源消费国，两国在经济上有着天然的协同效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/05/multimedia/00int-russia-china-spies-kqlc/00int-russia-china-spies-kqlc-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;4 月，一艘原油油轮停靠在中国青岛港。中国已成为俄罗斯石油的最大客户。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这给俄罗斯反情报人员带来了微妙的挑战。该文件显示，他们试图遏制中国情报构成的风险，同时不会对「双边关系造成负面影响」。官员们被警告要避免公开「提及中国情报机构是潜在的敌人」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份指令很可能是为了分发给 FSB 的外地办事处而写的，它难得地让我们得以一窥俄罗斯情报机构中最强大的部门之一——FSB 的反间谍行动部（简称 DKRO）的内部世界。这份文件由 DKRO 第七局撰写，该部门负责打击来自中国和亚洲其他地区的间谍活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;备忘录的主要内容是担心俄罗斯容易受到日益强大的中国的影响。但目前尚不清楚，除了反情报部门之外，这些担忧在俄罗斯权力集团中有多普遍。即使是盟国之间也经常互相监视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈佛大学贝尔弗科学与国际事务中心高级研究员保罗·科尔比说：「老话说，世上没有友好的情报机构。」科尔比曾在中情局行动局工作了 25 年，包括在俄罗斯工作。「你不必深入了解任何俄罗斯军方或情报官员，也会对中国产生深深的怀疑。尽管两国之间的伙伴关系没有止境，而且非常有用，但从长远来看，中国也是一个潜在的威胁。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;中国以俄罗斯的战争机密和科学家为目标&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯军队入侵乌克兰后不久，与中国情报机构有联系的中国国防公司和研究所的官员开始涌入俄罗斯。FSB 的文件显示，他们的目的是为了更好地了解这场战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国拥有世界一流的科学家，但其军队自 1979 年与越南的一场持续一个月的冲突以来还没有打过一场战争。因此中国对其军队在台湾或南海冲突中面对西方武器时的表现感到焦虑。中国情报官员渴望了解俄罗斯与西方支持的军队作战的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;FSB 文件称，「北京特别感兴趣的是有关使用无人机的作战方法、软件现代化以及对抗西方新型武器的方法的信息。」文件还说，北京认为乌克兰的战争将会持续很长时间。这场冲突使战争技术和战术发生了革命性的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国在航空技术方面长期落后于俄罗斯，该文件称北京已将其作为优先目标。中国的目标是军事飞行员和航空流体动力学、控制系统和气弹力学方面的研究人员。根据这份文件，中国还在寻找曾参与已中止的「地效飞行器」项目——一种类似气垫船的军事舰艇——的俄罗斯专家，这种舰艇最早是由苏联投入使用的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告说：「优先招聘的是飞机工厂和研究机构的前雇员，以及对俄罗斯国防部关闭地效飞行器项目感到不满或遇到经济困难的在职雇员。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/05/multimedia/00int-russia-china-spies-03-hcfg/00int-russia-china-spies-03-hcfg-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;2023 年，在北京一家购物中心的大屏幕，显示的是中国人民解放军飞机参加台湾周边战备巡逻的新闻画面。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从文件无法确定这些招募工作是否仅限于为中国的项目雇佣俄罗斯专家，还是扩展到招募他们作为间谍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份文件还显示，俄罗斯非常关心中国如何看待乌克兰战争，并试图向北京的间谍提供有关俄罗斯行动的正面信息。它还命令俄罗斯反情报人员为克里姆林宫准备一份报告，说明北京政策可能发生的任何变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西方领导人&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.politico.eu/article/united-states-accuse-china-help-russia-war-kurt-campbell/"&gt;指责中国&lt;/a&gt;向俄罗斯提供重要的武器部件，并设法隐瞒。FSB 的文件支持了这种说法，称北京曾提议建立绕开西方制裁的莫斯科供应链，并表示愿意参与无人机和其他未指明的高科技军事装备的生产。该文件没有说明这些提议是否得到了执行，&lt;a href="https://cn.nytimes.com/world/20230322/russia-china-drones-ukraine-war/"&gt;不过中国已经向俄罗斯提供了无人机&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;FSB 的备忘录还暗示了中国对瓦格纳雇佣兵组织的兴趣，这是一个俄罗斯支持的准军事组织，多年来一直&lt;a href="https://www.nytimes.com/2024/06/25/world/africa/russia-wagner-africa-corps.html"&gt;在非洲扶持政府&lt;/a&gt;，并在乌克兰与俄罗斯军队并肩作战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中国计划利用瓦格纳战士在本国武装部队和在东南亚、非洲和拉丁美洲国家开展业务的私营军事公司中的经验」，该文件说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告的措辞没有表明 FSB 是否认为中国想招募前瓦格纳战斗人员加入自己的部队，或者只是想学习他们的经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;莫斯科担心北京试图侵占其领土&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯长期以来一直担心中国在双方共有的 4209.3 公里边界上的侵犯。中国的民族主义者多年来一直对 19 世纪俄罗斯吞并大片中国土地（包括现在的符拉迪沃斯托克）的条约持异议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个问题现在已成为关键，俄罗斯受到战争和经济制裁的削弱，比以往任何时候都更无力反击北京。FSB 的报告引发了人们的担忧，即中国的一些学者一直在宣扬对俄罗斯的领土主张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/05/multimedia/00int-russia-china-spies-05-hcfg/00int-russia-china-spies-05-hcfg-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;上个月在俄罗斯符拉迪沃斯托克参加胜利日阅兵的俄罗斯水兵，符拉迪沃斯托克是 19 世纪俄罗斯从中国吞并的地区的一部分。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该文件称，中国正在俄罗斯远东地区寻找「古代中国人」的踪迹，可能是为了影响当地支持中国主张的舆论。2023 年，中国发布了一份官方&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://edition.cnn.com/2023/08/31/india/india-china-map-protest-intl-hnk"&gt;地图&lt;/a&gt;，其中包括俄罗斯境内城市和地区的中文古称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯联邦安全局命令官员揭露此类「收复失地主义」活动，以及中国利用俄罗斯科学家和档案基金进行研究的企图，这些研究旨在为边境地区建立一种历史隶属关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「对参与上述活动的俄罗斯公民开展预防工作」，备忘录命令。「限制作为影响力措施的外国人进入我国。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;中国在中亚和北极的活动让俄罗斯感到不安&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对中国扩张势力范围的担忧并不局限于俄罗斯的远东边境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在苏联时代，中亚国家服从于莫斯科。如今，FSB 报告说，北京已经制定了一项「新战略」来提升中国在该地区的软实力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文件显示，中国开始在乌兹别克斯坦推行这一战略。该战略的细节没有包括在文件中，只是说它涉及人道主义交流。乌兹别克斯坦及其邻国对普京来说很重要，他将恢复苏联的势力范围视为自己政治遗产的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告还强调了中国对俄罗斯在北极的广阔领土和靠近俄罗斯北部海岸的北海航线的兴趣。从历史上看，这些水域过于冰冷，不利于可靠的航运，但由于气候变化，它们预计会变得&lt;a href="https://www.nytimes.com/2021/10/22/world/europe/russia-arctic-climate-change-putin.html"&gt;越来越繁忙&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/05/world/00int-russia-china-spies-07-hcfg/00int-russia-china-spies-07-hcfg-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;今年，俄罗斯圣彼得堡卡诺内斯基岛加勒尼航道上的俄罗斯核动力破冰船，这艘船正在前往芬兰湾进行试航途中，其设计目的是支持北极地区的航运，推动北冰洋航线的发展。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这条航线缩短了亚洲和欧洲之间的航运时间。开发这条航线将有助于中国销售其商品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯历来试图严格控制中国在北极的活动。但 FSB 的文件称，北京认为，西方的制裁将迫使俄罗斯转向中国，以维持其「老化的北极基础设施」。俄罗斯天然气巨头诺瓦泰克公司目前&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.highnorthnews.com/en/inside-elaborate-scheme-transport-chinese-power-plant-russias-arctic-undetected"&gt;依靠中国&lt;/a&gt;来挽救其北极液化天然气项目，此前该公司合作的是美国石油服务公司贝克休斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;FSB 断言，中国间谍在北极也很活跃。报告说，中国情报部门正试图获取有关俄罗斯在北极开发的信息，特别是利用高等教育机构和矿业公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，尽管存在所有这些漏洞，FSB 的报告明确指出，来自中国的支持出现动摇将是更糟糕的局面。该文件明确警告官员，在采取任何敏感行动之前，他们必须得到俄罗斯安全机构最高层的批准。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Aaron Krolik、Julian E. Barnes 和 Michael Schwirtz 对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/paul-sonne"&gt;Paul Sonne&lt;/a&gt;是一名国际新闻记者，报道俄罗斯新闻和普京的国内和国际政策产生的一系列影响，主要关注乌克兰战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/anton-troianovski"&gt;Anton Troianovski&lt;/a&gt;是时报莫斯科分社社长。他报道关于俄罗斯、东欧、高加索和中亚地区的新闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/07/world/europe/china-russia-spies-documents-putin-war.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 17:07:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美中将进行第二轮谈判，脆弱的贸易休战能否维系？</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250609/us-and-china-trade-war-meeting/</link>
      <description>&lt;address&gt;ALAN RAPPEPORT, KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-09 02:44:33" datetime="2025-06-09 02:44:33"&gt;2025 年 6 月 9 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/09/multimedia/09biz-china-talks-bkfv/09biz-china-talks-bkfv-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;5 月，美国财政部长斯科特·贝森特（右）与中国国务院副总理何立峰在瑞士日内瓦举行双边贸易会谈。 &lt;cite&gt;Martial Trezzini/Keystone, via Associated Press&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;特朗普政府的高级官员将于周一在伦敦与中方对等官员举行第二轮经济会谈，旨在巩固世界两大经济体之间的贸易战停火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美方代表团由财政部长斯科特·贝森特、商务部长霍华德·卢特尼克以及美国贸易代表贾米森·格里尔率领；中方则是主管经济的国务院副总理何立峰，上一轮瑞士会谈也是由他带队。据知情人士透露，会议预计将持续到周二。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次谈判正值全球经济面临微妙的处境——不确定性与供应链中断使经济增长步伐放缓。4 月，美国暂停了特朗普对数十个国家征收的部分关税，以便为贸易谈判争取时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些税项以及对中国商品征收的高额进口税在 5 月底被美国贸易法院裁定违法，这进一步增加了不确定性。但在上诉期间，这些关税目前仍在实施中。就在美中双方在伦敦举行谈判同时，特朗普政府也需要赶在规定期限前向联邦上诉法院解释为何应继续征收关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府希望通过谈判达成更广泛的协议，以推动中国进一步向美国企业开放市场，促使中国购买更多美国产品，同时吸引更多中国投资赴美设厂，但围绕关税问题的法律不确定性可能会削弱特朗普政府在谈判桌上的筹码。与此同时，特朗普政府也试图将部分关税转为长期措施，以阻止中国制造的涌入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去四年里，中国房地产市场的缓慢崩溃已经抹去了该国中产阶级的大部分积蓄，导致数亿家庭消费意愿不高。在内需疲软的背景下，中国政府大力推动由国家资金支持的工厂建设与出口扩张计划，以此提振经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，特朗普政府与之前的拜登政府都对来自中国的出口可能彻底摧毁残存的美国制造业保持警惕——当前美国的制造业规模仅为中国的一半。特朗普政府以贸易失衡为由，对中国及数十个国家加征关税，其中许多国家通过与美保持巨额贸易顺差来弥补对华贸易逆差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，特朗普的贸易议程彻底搅乱了国际贸易，导致美国的经济盟友和对手争相与华盛顿谈判，力图免受关税的威胁。对美国主要的贸易伙伴突然宣布加征关税，又屡屡改弦更张或暂缓实施，这种反复无常不仅迫使企业匆忙调整经营计划，更令投资者惶惶不安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月中美双方在日内瓦举行的谈判曾带来曙光。随着针锋相对的贸易战不断升级，双方加征的关税突破 100%，在日内瓦，双方同意暂时降低关税水平，并承诺通过后续谈判为紧张的贸易关系降温。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但最近几周休战协议似乎有破裂之势。中国继续严格限制稀土磁铁的出口，导致全球供应链几近瘫痪。作为反制措施的一部分，特朗普政府随即宣布：&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20250529/jet-engine-chip-software-exports-to-china/"&gt;暂停&lt;/a&gt;向中国出售航空发动机、半导体和某些化学品及机械相关的技术，并提出了一项计划，拟撤销与共产党有关联或在某些领域学习的中国留学生的签证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的对峙令特朗普大为光火，他在社交媒体上怒斥中国，指责其「违反」了日内瓦协议。中国则反击称是美国在破坏协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普与中国领导人习近平上周的 90 分钟通话似乎&lt;a href="https://cn.nytimes.com/world/20250609/xi-trump-tariffs-truce/"&gt;缓解&lt;/a&gt;了紧张局势。特朗普表示，围绕中国对&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20250605/rare-earth-metals-china/" title="Link: https://cn.nytimes.com/business/20250605/rare-earth-metals-china/"&gt;称为「稀土」&lt;/a&gt;的关键矿产及其制成的磁铁的限制出口争议已得到解决，谈判将继续进行。特朗普似乎还软化了美国政府对中国学生签证的立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前尚不明确的是，为了达成更广泛的经济协议，美中双方可能会做出哪些额外让步。美国政府代表团新增了未参加 5 月份谈判的商务部长卢特尼克，这表明双方可能会更深入地讨论美国出口管制问题——这正是他的部门所负责的事务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周，特朗普政府还在提交给国会的一份报告中表达了对中国货币政策的担忧。尽管拒绝正式将中国列为货币操纵国，但报告警告说，如果发现证据表明中国正在有意压低人民币汇率，未来可能会这样做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次伦敦谈判正值美、欧、日许多工厂面临稀土磁体即将耗尽的困境——全球 90% 的供应来自中国。北京方面于 4 月 4 日宣布，将对七种稀土金属及其相关物项实施全面出口许可管制，这些材料广泛应用于汽车、无人机、扬声器、战斗机和弹道导弹等产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫国家经济委员会主任凯文·哈塞特周日在&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.cbsnews.com/news/kevin-hassett-national-economic-council-face-the-nation-06-08-2025/"&gt;CBS《面对国家》节目&lt;/a&gt;接受采访时表示，谈判的一个目标是让来自中国的稀土供应「恢复到 4 月初之前的状态」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稀土是位于元素周期表底部附近的 17 种金属的统称。中国在其中七种稀土的加工领域占据显著主导地位——目前中国对这七种稀土的出口实行许可证制度，其产量占全球供应量的 99.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关键问题在于，美国和其他国家要做出哪些让步才能促使北京允许放宽稀土的出口限制。除了敦促美国取消特朗普对中国商品征收的关税外，中国商务部周六表示，已提出&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/06/business/china-rare-earth-licensing.html"&gt;加快&lt;/a&gt;对欧洲的稀土出口审批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但该部门同时也呼吁欧盟取消其最近对从中国进口电动汽车征收的关税，还要求欧盟放宽对华高科技产品出口的限制。在美国的压力下，荷兰已限制向中国销售&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/05/technology/asml-chips-tariffs-trade.html"&gt;用于制造最先进半导体的设备&lt;/a&gt;，这些设备具备许多军民两用属性。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/alan-rappeport"&gt;Alan Rappeport&lt;/a&gt;是时报驻华盛顿的经济政策记者。 他负责报道财政部并撰写有关税收、贸易和财政事务的文章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher"&gt;Keith Bradsher&lt;/a&gt;是《纽约时报》北京分社社长，此前曾任上海分社社长、香港分社社长、底特律分社社长，以及华盛顿记者。他在新冠疫情期间常驻中国进行报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/09/business/us-and-china-trade-war-meeting.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 15:07:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯情报部门为何收集微信数据</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/world/20250609/russia-china-wechat-spying/</link>
      <description>&lt;address&gt;AARON KROLIK, PAUL SONNE&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-09 10:24:36" datetime="2025-06-09 10:24:36"&gt;2025 年 6 月 9 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/07/multimedia/07int-russia-china-wechat-01-wbgt/07int-russia-china-wechat-01-wbgt-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;2 月的莫斯科，远处的克里姆林宫若隐若现。 &lt;cite&gt;Pavel Bednyakov/Associated Press&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;据《纽约时报》获得的一份俄罗斯情报文件显示，俄罗斯反情报人员正在分析中国热门的信息和社交媒体应用程序微信的数据，以监控可能与中国间谍有联系的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曝光文件突显出，在两国关系不断深化过程中，俄罗斯内部对中国在俄影响力的担忧日益加剧。由于俄罗斯因乌克兰战争而遭西方孤立，它越来越依赖中国的资金、企业和技术。据文件披露，俄方同时也面临着中方日益猖獗的间谍活动威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该文件表明，俄罗斯联邦安全局 (FSB) 将窃取的数据输入一个名为「Skopishche」（俄语的意思是「一群乌合之众」）的分析工具中。根据这份文件，来自微信的信息是正在分析的数据之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份文件可以让人深入了解两个专注于监控的威权政府的间谍策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据该文件，该系统处理微信用户的详细数据，包括帐号登录信息、通讯录和聊天记录存档，其中一些数据是从俄罗斯情报部门感兴趣的人扣押的手机中提取的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文件称，该工具用于审查「使用中国聊天工具微信与 PRC 情报机构代表交谈者」的数据轨迹。PRC 是中华人民共和国的缩写。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个系统的具体功能尚不清楚。俄方文件将其描述为一种可用于「搜索活动」的自动化数据处理系统。情报机构通常使用这类工具来绘制聊天工具和社交网络的关系图谱，以发现潜在的间谍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份文件清楚地表明，FSB 对微信特别感兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯安全机构要求外勤人员将微信账户和登录信息发送给反中国情报团队，包括「在直接访问目标智能手机时获得的微信联系人（登录）列表和聊天记录」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该文件称，数据可以通过另一个名为「Laretz」的自动系统进行处理，Laretz 在俄语中是「装饰精美的小盒子」，该系统可以「同时检查 1000 多个电子指标」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时报无法核实「Skopishche」作为反间谍工具是否有效，也无法确认 FSB 对微信数据的拦截范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一家西方情报机构告诉时报，文件中的信息与其所了解的「俄罗斯对中国通信的渗透」情况一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;FSB 和中国外交部没有回复置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;微信属于中国科技巨头腾讯所有，是全球使用最广泛的数字平台之一，主要集中在中国和华人社区。它是集信息、移动支付、社交网络和政府服务于一体的多功能工具。根据腾讯披露的财务信息，该应用在全球拥有超过 14 亿用户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;腾讯没有回复置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯情报机构&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://cloud.google.com/blog/topics/threat-intelligence/russia-targeting-signal-messenger"&gt;一直致力于渗透&lt;/a&gt;诸如&lt;a href="https://www.nytimes.com/2023/07/03/technology/russia-ukraine-surveillance-tech.html"&gt;Signal&lt;/a&gt;和 WhatsApp 等加密通信应用程序。长期以来，FSB 一直将这些被异见者广泛使用的应用程序视为颠覆和外国影响力的工具。今年 4 月，俄罗斯总统普京&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.themoscowtimes.com/2025/04/02/putin-bans-government-bank-employees-from-using-foreign-messaging-apps-a88580"&gt;禁止&lt;/a&gt;政府和银行雇员使用外国即时通讯应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;微信则不一样。根据设计，它不使用端到端加密来保护用户数据。这是因为中国政府对这款应用实施严格控制，并依靠其薄弱的安全性来监控和审查言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国情报机构也可以利用这一弱点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据多伦多大学公民实验室研究员莫娜·王（音）称，微信在&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://citizenlab.ca/2024/10/should-we-chat-too-security-analysis-of-wechats-mmtls-encryption-protocol/"&gt;2016 年&lt;/a&gt;增加了一些有限的加密功能。但与 Signal 或 WhatsApp 等其他即时通讯应用提供的加密功能相比，安全方面的改进仍显不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于微信缺乏端到端加密，目前尚不清楚中国情报官员为何会使用微信与线人联络。但线人或潜在的被招募者可能不知道他们正在与间谍交流，间谍通常会伪装成外交官，一开始只是随便聊聊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017 年，微信曾在俄罗斯遭短暂禁用，但在腾讯采取措施，遵守要求一定规模以上的外国数字平台注册为「信息传播组织者」的法律之后，又得以恢复服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时报证实微信目前已获得政府在俄罗斯运营的许可。这意味着腾讯必须将俄罗斯用户的数据存储在本地服务器，并根据安全部门的要求提供访问权限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯正在单独开发&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://meduza.io/en/feature/2025/06/07/putin-s-wechat-wager?utm_source=email&amp;utm_medium=briefly&amp;utm_campaign=2025-06-07&amp;mc_cid=a8f837c265&amp;mc_eid=1934a43eba" title="Link: https://meduza.io/en/feature/2025/06/07/putin-s-wechat-wager?utm_source=email&amp;utm_medium=briefly&amp;utm_campaign=2025-06-07&amp;mc_cid=a8f837c265&amp;mc_eid=1934a43eba"&gt;自己的政府信息应用&lt;/a&gt;，该应用被拿来与微信作比。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Jacob Judah、孟建国 (Paul Mozur)、Julian E. Barnes 对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/paul-sonne"&gt;Paul Sonne&lt;/a&gt;是一名国际新闻记者，报道俄罗斯新闻和普京的国内和国际政策产生的一系列影响，主要关注乌克兰战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/07/world/europe/russia-china-wechat-spying.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 10:37:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平对特朗普的警告：不要让对华鹰派破坏中美关系</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/world/20250609/xi-trump-tariffs-truce/</link>
      <description>&lt;address&gt;DAISUKE WAKABAYASHI, BERRY WANG&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-09 08:36:23" datetime="2025-06-09 08:36:23"&gt;2025 年 6 月 9 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/06/multimedia/06china-diplo-01-hjfp/06china-diplo-01-hjfp-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;特朗普总统首个任期内曾于 2019 年与中国最高领导人习近平在日本举行会晤。经过数周中美紧张局势加剧后，两位领导人于周四通话。 &lt;cite&gt;Erin Schaff/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在与特朗普总统的&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/05/world/asia/xi-trump-talks-china-us-trade.html"&gt;通话&lt;/a&gt;中，习近平借用了一个航海的比喻，试图挽救因一系列不断升级的经济惩罚措施而岌岌可危的贸易休战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位中国领导人将中美关系比作一艘巨轮，而他与特朗普如同强有力的船长，牢牢把握舵柄，以保持正确的航向。这个比喻也带有一种警告意味。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不要让其他人把船带偏，危及两国关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几周来，白宫似乎一直在公开推动两位领导人之间的直接对话——中方称习近平是在特朗普的请求下同意在周四通话的，这也证实了这一点。分析人士表示，随着美国通过技术及其他限制措施加大对北京的施压，中国可能处于对特朗普政府中的对华鹰派正在成功破坏贸易休战的担忧，而在某种程度上做出让步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据中国政府发布的通话内容，在这次长达 90 分钟的通话中，习近平强调，两国领导人需要「排除各种干扰甚至破坏」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中国对此非常关切」，上海复旦大学国际问题研究院院长吴心伯表示。「必须在领导人层面进行沟通，以遏制中美关系迅速恶化的势头。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普与习近平的通话发生在一个尤为微妙的时刻。就在两国同意 90 天内暂停征收惩罚性关税，并协商达成贸易协议不到一个月后，休战似乎已开始瓦解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国继续限制&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20250605/rare-earth-metals-china/"&gt;稀土矿物&lt;/a&gt;的出口，扰乱了美国制造商的供应链。作为回应，美国就芯片设计软件对华实施了限制，禁止美国公司使用中国科技巨头华为的人工智能芯片，并&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20250529/jet-engine-chip-software-exports-to-china/"&gt;暂停向中国出口&lt;/a&gt;部分用于喷气发动机的部件和软件。此外，特朗普政府还提出一项计划，拟&lt;a href="https://cn.nytimes.com/usa/20250529/china-student-visas-revoke/"&gt;撤销&lt;/a&gt;部分中国学生的签证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿智库史汀生中心中国项目主任孙韵表示，中国认为可以利用「最高领导人外交」这个机会向特朗普直接传递信息：「管住你的鹰派。责任在最高领导人身上。如果你想要一段良好的关系，就不要让你的内阁成员或团队肆意推动那些疯狂的想法。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/06/multimedia/06china-diplo-02-hjfp/06china-diplo-02-hjfp-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;内蒙古的稀土矿开采。今年 4 月，中国几乎停止了所有关键矿产的出口，汽车、战斗机等高科技产业供应链受到冲击。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;复旦大学的吴心伯表示，自上个月达成贸易协议以来，美国采取的种种措施表明，特朗普政府内部的不同成员在各自推动自己的议程。他指出，商务部出台了出口管制措施，国务院则誓言要撤销签证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国一直保持强硬姿态，拒绝在特朗普的关税面前退让，这与其他为了避免激怒美国而采取谨慎态度的国家不同。4 月，也就是在休战前，北京采取了针锋相对的关税升级措施，在美国将中国商品的关税提高到 145% 后，中国把美国产品的进口关税提高到了 125%。中国似乎准备好承受与美国长期贸易战带来的困难，拥有可以让美国人的生活同样不好过的经济杠杆，并试图考验特朗普的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，中国自身也存在经济脆弱性，可能希望避免与美国彻底脱钩。中国经济正努力挣脱房地产危机的泥沼。制造业是中国重要的就业来源，面对本已高企的青年失业率，如果贸易战导致美国市场关闭，并加剧世界其他地区对廉价中国进口商品泛滥的担忧，中国的制造业恐将首当其冲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国数月来一直拒绝特朗普关于与习近平直接接触的提议，反映出北京的谨慎态度。习近平现在接受这样的通话可能是为了给政府争取更多时间，为长期斗争做准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两位领导人似乎从通话中得出了不同的结论。特朗普在社交媒体上的一则帖子暗示他们已经解决了关键矿产出口争端，但中国方面的通话记录并未提及此事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国官方的通话总结中，习近平对特朗普提出警告，称美国应「谨慎」处理台湾问题，以防止发生危险冲突；而特朗普则将此次通话描述为几乎完全关乎贸易问题。国防部长皮特·海格塞斯上周呼吁亚洲盟友与美国合作，遏制中国试图夺取台湾这一自治民主岛屿的言论引发了中国的强烈不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普和习近平确实在一点上达成了一致，双方将再次努力落实上个月达成的协议，并将继续进行进一步的谈判以达成更为长期的协议。特朗普还表示，此次与中国的谈判除了财政部长斯科特·贝森特和美国贸易代表贾米森·格里尔外，还将包括商务部长霍华德·卢特尼克。习近平则敦促美国撤销针对中国的「负面措施」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在某种程度上，中国可以将此次通话视为一次胜利，因为特朗普似乎软化了其政府对中国学生签证的立场。上周，国务卿鲁比奥（特朗普的鹰派顾问之一）表示，美国将「大力」撤销中国学生的签证，特别是那些与共产党有关联或在关键领域学习的学生。但特朗普在周四却表示热烈欢迎中国留学生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/06/multimedia/06china-diplo-03-hjfp/06china-diplo-03-hjfp-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;国务卿鲁比奥本月在华盛顿的一次活动中宣布，将加强对中国留学生签证的审查力度。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中国学生要来，没问题」，特朗普在椭圆形办公室的简报会上说。「我们很荣幸接待他们。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通话前，特朗普在社交媒体上写道，习近平「非常强硬，很难和他达成协议」。但在通话总结中，特朗普显得态度友好，提到两位领导人已互相邀请对方来访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿智库国际战略研究中心高级顾问甘思德 (Scott Kennedy) 表示，这次通话可能表明两国已进入一种「脆弱的均衡」状态，此前双方都展现了愿意加大向对方施压的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甘思德指出，自特朗普 4 月启动全球「对等」关税行动以来，中国是唯一一个从美国那里获得让步的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我认为他们觉得自己大概已经看透了特朗普，认为这是一段可控的关系」，他说。「如果这项协议再次破裂，他们知道该按哪些‘按钮’，让特朗普政府注意到。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/daisuke-wakabayashi"&gt;Daisuke Wakabayashi&lt;/a&gt;是时报驻首尔亚洲商业记者，报道区域经济、公司和地缘政治新闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/06/world/asia/xi-trump-tariffs-truce.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 09:07:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国干预缅甸内战，叛军被迫撤出缅北重镇</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20250606/china-myanmar-rebels-withdraw-lashio/</link>
      <description>&lt;address&gt;RICHARD C. PADDOCK&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-06 04:13:03" datetime="2025-06-06 04:13:03"&gt;2025 年 6 月 6 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/05/29/multimedia/29int-myanmar-china-01-jmlw/29int-myanmar-china-01-jmlw-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;4 月，缅甸腊戍的果敢集团叛军警察部队。在中国的压力下，叛军撤出了这座城市。 &lt;cite&gt;Agence France-Presse — Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;那是缅甸四年内战中叛军取得的最大胜利之一。来自六支反政府武装的数以千计的抵抗战士占领了腊戍市以及距离中国边境约 120 公里的一个军事指挥中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对军政府的炮火和空袭，叛军使用轻武器、火箭筒和无人机进行攻击，最终在激烈的巷战中获胜。叛军称，8 月的胜利是以 500 多名战士阵亡为代价的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但令人震惊的是，抵抗力量在 4 月一枪未发地悄悄放弃了掸邦北部的腊戍，将来之不易的领土交还给了军政府。4 月下旬，一支由 200 辆悬挂国旗的车辆组成的军事车队开进了这座城市，恢复了对它的控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叛军领导人说，突然撤军是中国施加压力的结果。中国一直在干预内战，帮助军政府。叛军领导人和分析人士表示，北京是在保护其在缅甸价值数十亿美元的经济利益，包括从孟加拉湾向中国输送原油和天然气近 800 公里的管道，以及在「一带一路」倡议框架下正在建设的基础设施项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了迫使叛军离开腊戍，中国封锁了边境贸易，切断了附近城镇的电力和互联网服务，据说还扣押了越境进入中国的主要叛军组织指挥官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 「中国声称不干涉缅甸内政，但在腊戍，他们显然介入并直接控制了局势」，亲民主武装「人民解放军」的发言人倪妮觉说，该组织参加了争夺腊戍的战斗。「中国处理缅甸事务的方式完全是出于自身利益的考虑。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她称叛军撤出该城「令人心碎」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/05/29/multimedia/29int-myanmar-china-02-jmlw/29int-myanmar-china-02-jmlw-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;北京对军政府轰炸腊戍并给市中心造成巨大破坏表示不满。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然北京公开宣布不干涉缅甸事务的政策，但长期以来一直在处理缅甸的利益冲突，包括向长期在该地区活动的缅甸军方和各个少数民族（有时彼此是死敌）提供武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「多年来，中国为冲突各方提供武器一直是一个公开的秘密」，长期关注缅甸局势的独立分析人士戴维·马西森说。「中国对和平不感兴趣，只对自己感兴趣，你可以从其行为中看出来。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塔昂民族解放军是一个少数民族武装组织，在那次攻势中夺取了腊戍附近的领土，该组织表示拒绝了中国的另一项要求，即从其占领的五个城镇撤退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「现在，中国正在向我们施压，要求我们归还那些城镇」，该组织的总书记塔潘拉上校在接受采访时说。「他们警告我们不要在中缅边境或管道附近参与战斗。事实上，他们已经明确表示，凡是在他们有既得利益的地方都不应该发生战争。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月，中国国家主席习近平在莫斯科与军政府领导人敏昂莱大将举行了 2021 年 2 月缅甸政变后的首次公开会晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.chinadaily.com.cn/a/202505/10/WS681e2989a310a04af22be778.html"&gt;据中国官方媒体报道&lt;/a&gt;，习近平对敏昂莱说，中国支持缅甸维护 「领土完整、国家稳定」，并希望缅甸采取措施「切实保障在缅中方人员、机构、项目安全」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/05/29/multimedia/29int-myanmar-china-03-jmlw/29int-myanmar-china-03-jmlw-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中国国家领导人习近平与缅甸军政府领导人敏昂莱大将 5 月在莫斯科合影，照片由中国国家媒体发布。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去 18 个月里，军政府已将大片领土拱手让给抵抗力量。抵抗力量是由最近成立的亲民主力量和长期与军方作战的少数民族武装组织组成的，现在控制了该国一半以上的领土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但军政府继续控制着该国的核心地区，包括主要城市、机场和港口。抵抗力量由于缺乏先进的武器和中央指挥系统而受到阻碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于无法在地面上击败叛军，政府军对平民发动了无情的空袭，经常使用中国制造的飞机和无人机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 月下旬，缅甸中部发生&lt;a href="https://www.nytimes.com/interactive/2025/03/28/world/asia/myanmar-earthquake-tracker.html"&gt;7.7 级毁灭性地震&lt;/a&gt;后，军政府宣布停火，但继续每天轰炸地震灾区的平民，据试图取代军政府的反对派全国团结政府说，攻击造成 330 多人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月中旬，军用飞机轰炸了实皆地区的一所学校，造成 22 名学生和两名教师死亡。骇人的照片显示，孩子们的尸体在学校操场上排成一排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.nytimes.com/2024/08/05/world/asia/myanmar-rebels-lashio.html"&gt;叛军在掸邦的胜利&lt;/a&gt;是由缅甸民族民主联盟军（有时被称为果敢集团军）领导的。该组织由果敢族人组成，他们是汉族后裔，说普通话，但生活在边境的缅甸一侧。许多缅甸人认为他们是中国人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在中国提供的武器的帮助下，该组织长期控制着边境沿线的家园，但它在 8 月首次控制了腊戍，俘虏了数千人，其中包括三名将军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对中国官员来说，这显然太过分了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/05/29/multimedia/29int-myanmar-china-04-jmlw/29int-myanmar-china-04-jmlw-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;去年 9 月，腊戍一个被破坏的市场。叛军经过激烈的巷战占领了这座城市，但后来又未发一枪主动撤出。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据该组织的支持者说，11 月，该组织的指挥官彭大勋（音）越境后，&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.irrawaddy.com/news/ethnic-issues/china-puts-leader-of-mndaa-under-house-arrest-in-kunming.html" title="Link: https://www.irrawaddy.com/news/ethnic-issues/china-puts-leader-of-mndaa-under-house-arrest-in-kunming.html"&gt;中国当局拘留了他&lt;/a&gt;，并将他软禁起来。中国外交部&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://english.dvb.no/beijing-says-kokang-leader-in-china-for-medical-care-not-under-arrest/"&gt;否认他被捕&lt;/a&gt;，并表示他正在中国接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，马西森说，北京对军政府轰炸腊戍并在市中心造成大面积破坏感到不满。据掸邦人权基金会称，空袭造成十几名平民死亡，摧毁了 180 座建筑，包括大学、一所高中、寺庙、酒店和该市主要公共市场的数十家商店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国官员警告叛军，如果他们不撤军，军政府的空袭将会继续，更多平民将会死亡。一名果敢军方官员说，中方还明确表示，不能让军政府垮台。由于没有获得公开发言的授权，这名官员要求不透露姓名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当军政府车队驶入腊戍时，有几辆车上有中文字样，表明它们是和平监察员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天，被问及的移交问题时，中国外交部发言人郭嘉昆&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.mfa.gov.cn/eng/xw/fyrbt/202504/t20250421_11600794.html"&gt;重申了中国的不干涉政策&lt;/a&gt;，但表示北京支持缅甸「维护独立、主权、国家统一和领土完整」，这与军政府自己发布的要点相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在控制腊戍的八个月期间，果敢集团试图通过招募从军事控制区逃离的医生来改善医疗服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中一名医生说，他眼睁睁地看着政府军队重新进入腊戍。出于安全考虑，他要求只透露自己是闵医生。他说，他的表兄弟是在夺取这座城市的战斗中牺牲的反对派战士之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「当我看到军事车队，数百辆车进入城市，其中一些上面还有中文字样，我感到愤怒和悲伤」，他说。「我想到所有为夺取这座城市而献出生命的士兵，想到他们都白死了。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/richard-c-paddock"&gt;Richard C. Paddock&lt;/a&gt;曾作为驻外记者在五大洲的 50 个国家进行报道，在莫斯科、雅加达、新加坡和曼谷工作过。他花了近 12 年的时间报道东南亚，自 2016 年以来一直为《纽约时报》撰写有关地区的稿件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/05/30/world/asia/china-myanmar-rebels-withdraw-lashio.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 16:37:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>iPhone 为何中国制造？</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20120122/c00appleone/</link>
      <description>&lt;address&gt;CHARLES DUHIGG, KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-06 03:00:57" datetime="2025-06-06 03:00:57"&gt;2012 年 1 月 22 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2012/01/22/business/apple/appple-jumbo.jpg" width="1024" height="673"&gt;&lt;figcaption&gt;2010 年中国河南省的一个工作招聘会上，应聘者蜂拥在富士康科技公司的展台前。 &lt;cite&gt;Donald Chan/Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;去年 2 月 ，巴拉克·奥巴马在加州与硅谷的各位顶尖名人共进晚餐。按照这次晚宴的规矩，每位客人都得向总统提一个问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2012/01/22/business/JP-APPLE-2/JP-APPLE-2-jumbo.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;在中国，林丽娜（音）是 PCH International 的一个项目经理。该公司和苹果签有合同。&amp;quot;有很多工作机会，&amp;quot;她说。「特别是在深圳。」&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，轮到苹果公司的史蒂芬·P·乔布斯 (Steven P. Jobs) 说话的时候，奥巴马总统却用自己的问题打断了他：要在美国生产 iPhone 的话，需要满足什么样的条件呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没多久之前，苹果公司还吹嘘自己的产品都是「美国制造」。今天，美国制造的苹果产品已经少之又少。苹果公司去年售出了 7000 万部 iPhone、3000 万台 iPad 和 5900 万台其他产品，这些产品几乎都是在海外制造的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;干嘛不把这些工作拿回来做呢？奥巴马先生问道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔布斯先生的回答毫不含糊。按照另一位在座嘉宾的说法，乔布斯的回答是：「这些工作是不会回来的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统的问题触及了苹果公司的一个核心信念。苹果的做法不光是因为外国工人比较便宜。更重要的是，苹果公司管理层认为，外国工厂的巨大规模，以及外国工人的灵活性、勤勉精神和工业技能，全都远远地超过了美国同侪。这样一来，对于大多数的苹果产品来说，「美国制造」已经不再是一个可行的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司已经成为全球最知名、最受人崇敬、最多人仿效的企业之一，原因之一就是它毫不手软地实施着高水平的全球运作。去年，苹果公司员工创造的人均利润超过了 40 万美元，令高盛 (Goldman Sachs)、埃克森美孚 (Exxon Mobil) 和谷歌 (Google) 相形见绌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，让奥巴马先生、各位经济学家和各位决策人士着恼的是，说到为美国创造工作机会的问题，苹果公司跟它的许多高科技同行一样，远不像其他一些鼎盛时期的著名公司那么热心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司在美国有四万三千名雇员，并有两万名海外雇员。20 世纪 50 年代的通用汽车公司 (General Motors) 雇用了超过 40 万美国工人，20 世纪 80 年代的通用电气 (General Electric) 也拥有数十万美国员工，与之相比，苹果公司的员工数目只是一个零头。为苹果的外包商打工的人却要比这多得多：苹果员工之外，另有 70 万人在设计、制造和组装 iPad、iPhone 和其他苹果产品。不过，这些人的工作地点几乎都不在美国。恰恰相反，他们的雇主是亚洲、欧洲和其他地方的外国公司，几乎所有的电子产品设计商都要靠他们服务的厂家来制造产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到去年还在担任白宫经济顾问的杰瑞德·伯恩斯坦 (Jared Bernstein) 说，「今天的美国很难创造出适合中产阶级的工作机会，苹果公司的做法就可以说明原因何在。如果说苹果公司代表着资本主义巅峰状态的话，我们就该担惊受怕了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果管理层宣称，走向海外是他们在目前阶段的惟一选择。按照一位前苹果管理人员的讲述，离 iPhone 预定上架日期只有数周的时候，苹果公司靠一家中国工厂帮忙才完成了生产计划。原因在于苹果公司临时改变了 iPhone 屏幕的设计，不得不对装配线进行全面调整。将近午夜的时候，新的屏幕才陆续运抵装配工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据这位管理人员的说法，厂里的一名工头立刻叫醒了公司宿舍里的八千名工人，给每名工人发了一包饼干和一杯茶，吩咐他们前往车间。不到半个钟头，往倾斜放置的手机外壳上安装玻璃屏幕的 12 小时工作班次宣告开始。不到 96 个小时，那家工厂就已经在以日产一万多台的速度生产 iPhone 了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位管理人员说，「那家工厂的速度和灵活性令人咋舌，没有哪家美国工厂能跟它相提并论。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的电子公司都讲得出类似的故事，「外包」也已经成为数百个行业的通行做法，会计、法律服务、银行、汽车制造和制药行业都是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司虽然远远算不上个例，但却为我们提供了一个窗口，我们可以从中窥见，一些杰出公司的成功表现为什么没有衍生大量的国内工作机会。除此之外，这家公司的种种决策还引出了一个更为深广的问题，在全球经济与国内经济日益融合的今天，美国企业对美国国民负有什么样的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直至去年 9 月还是美国劳工部首席经济学家的贝特西·史蒂文森 (Betsey Stevenson) 说，「美国公司曾经觉得自己有责任支持美国工人，即便这并不是财务上的最佳选择。这样的观念已然不复存在，利润和效率压倒了慷慨的情操。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各家公司以及其他一些经济学家纷纷表示，前述观念实属天真幼稚。公司高管们指出，美国人虽然居于世界上教育程度最高的工人之列，但美国的培训工作已经跟不上形势，再也不能为各家工厂提供足够数量的中等技术工人了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各家公司辩称，要想兴旺发达，他们就只能把工作转移到那些利润足以维持不断创新的地方。如其不然，假以时日，美国的工作机会还有进一步减少的风险。例证便是包括通用在内的众多美国制造业巨头，它们曾经豪气干云，后来却纷纷缩水，因为市场上出现了一些身手灵活的竞争者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《纽约时报》向苹果公司提供了本篇报道的详细纲要，然而，以行事隐秘著称的苹果公司拒绝就此发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本篇报道基于大量访谈，采访对象包括近 40 名离职或现职苹果员工及外包商，其中多人都要求隐去姓名，怕的是丢掉工作。此外，报道的采访对象还包括一些经济学家、制造业专家、国际贸易专家、技术分析家、学术研究人员、苹果供应商员工、竞争对手、合作伙伴以及政府官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司的一些管理人员私下表示，鉴于世界形势已经急剧改变，仅以员工数目来衡量企业贡献是一种错误的做法。他们同时指出，苹果在美国的工人数目比以往任何时候都要多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们说，苹果的成功给创业者带来了商机，并在手机运营商以及苹果产品承运人之类的企业里催生了更多的工作机会，由此推动了美国经济。他们还说，说到底，消除失业并不是他们的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司的一位现职管理人员说，「我们在 100 多个国家销售 iPhone，并没有义务解决美国的问题。我们只有一个义务，那就是推出最好的产品。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「我想要玻璃屏幕」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2007 年，离 iPhone 预定的上架时间还有一个月出头，乔布斯先生把一小群僚属召进了一间办公室。几个星期以来，他兜里一直都揣着一部 iPhone 样机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据一名与会者回忆，乔布斯先生气冲冲地举起了样机，调整着样机的角度，好让大家都看到塑料屏幕上的几十条微小划痕。这之后，他把自己的钥匙从牛仔裤兜里掏了出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他告诉与会者，人们都会把手机揣在兜里，还会把钥匙装进去。「我不愿意出售会有划痕的产品」，他疾言厉色地说。这一来，惟一的办法便是代之以不会产生划痕的玻璃。「我想要玻璃屏幕，这件事情必须在六周之内办好。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与会的一名管理人员走出房间，订了一张去深圳的机票。既然乔布斯先生提出了「办好」的要求，那就只能到深圳去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两年多的时间里，苹果公司一直在开发这个代号为「紫色 2」(Purple 2) 的项目，同样的一些问题在项目的每个阶段反复浮现：怎样才能彻底颠覆原有的「手机」概念？怎样才能设计出一款质量最上乘——比如说，带有不会划花的屏幕——的手机，同时确保公司能以足够低廉的成本迅速推出数以百万计的产品、由此赚取丰厚的利润呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎是在每一次讨论当中，问题的答案都出现在美国之外。iPhone 的组件虽然因型号而异，所有的 iPhone 却都包含着数百个零件，在海外生产的零件估计占总数的 90%。高科技半导体来自德国和台湾，内存来自韩国和日本，显示屏和电路板来自韩国和台湾，芯片组来自欧洲，稀有金属来自非洲和亚洲，组装的地点则是中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;创业之初，苹果公司通常只会在自家后院里寻找代工厂。举例来说，该公司于 1983 年推出了个人台式电脑 Macintosh，数年之后，乔布斯先生曾经吹嘘它是「真正美国制造的机器」。1990 年，乔布斯先生还在打理后来被苹果收购的 NeXT 公司。当时他曾经告诉一名记者，「我为我们的电脑自豪，同样为我们的工厂自豪。」迟至 2002 年，苹果公司的高层都还会时不时地开车往总部的东北方向走上两个小时的车，到加州的埃克格鲁夫 (Elk Grove) 去视察公司的 iMac 工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，进入 2004 年的时候，苹果公司已经把大部分的生产工作转到了国外。主导这一决策的人是苹果公司的运营专家蒂莫西·D·库克 (Timothy D. Cook)。去年 8 月，乔布斯先生去世六周之前，他接替乔布斯先生当上了苹果的首席执行官。2004 年的时候，大多数美国电子公司已然转向海外，正在挣扎求生的苹果公司由是认为，自己必须用上所有的有利条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚洲之所以诱人，部分原因是那里的半熟练工人比较便宜。不过，吸引苹果公司的并不是这一点。对于高科技公司来说，支出的大头是零件采购和管理来自数百个公司的组件及服务供应链，与之相较，人力成本可谓微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名苹果公司前高管说，按照库克先生的看法，聚焦亚洲的决策「可以归结为两个原因」。亚洲的工厂「扩大或缩小规模的速度比较快」，与此同时，「亚洲的供应链也比美国强」。这名前高管说，由此而来的结果就是「在这一阶段，我们没法跟别人竞争」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2007 年，乔布斯先生提出关于玻璃屏幕的要求之后，上述条件的优越性立刻变得一目了然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年以来，手机生产商一直不愿意使用玻璃屏幕，因为它需要精确的切割和打磨，达到标准的难度非常之大。苹果公司已经选定美国的康宁公司 (Corning Inc.) 来生产大块的强化玻璃板。然而，要想把玻璃板切成数以百万计的 iPhone 屏幕，那就得找到一家空闲的切割工厂、数百块实验用的玻璃板以及一大帮中级技师。光是准备工作就得消耗一大笔资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在这时，一家中国工厂跑来投标，要求承揽这项工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果的考察小组赶到那家中国工厂的时候，厂主们已经开始兴建新厂房了。一名前苹果公司管理人员回忆，厂长的解释是，「这是在提前做准备，免得你们的订单让我们措手不及」。此前中国政府已经承诺为许多产业提供成本补贴，那家玻璃切割工厂也从中分了一杯羹。他们有一间装满玻璃样品的仓库，可以向苹果公司提供免费样品。厂主们还答应提供技师，几乎不需要费用。他们已经建起了厂内宿舍，员工可以 24 小时随叫随到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那家中国工厂拿到了订单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一名前苹果高管说，「整条供应链如今都在中国。需要 1000 个橡胶垫圈吗？隔壁就有这样的工厂。需要 100 万个螺丝钉吗？厂子就在一个街区之外。需要对螺丝钉做一点小小的改动吗？三个小时就可以办到。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;走进「富士康城」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;距那家玻璃厂 8 小时车程的地方是一大片俗称「富士康城」(Foxconn City) 的建筑，iPhone 的装配线就在那里。在苹果管理层看来，富士康城进一步证明了一个事实：中国有能力提供比美国同行更好的工人，勤勉的态度也超过美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原因在于，美国根本找不出像富士康城这样的东西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这片厂区有 23 万员工，其中许多人都是每周工作 6 天，一天的工作时间经常会达到 12 小时。超过四分之一的富士康员工住在公司的宿舍里，许多工人的日薪都不到 17 美元。一名苹果管理人员曾经在换班的时候进入工厂，他的轿车卡在了川流的员工之中。「这样的规模真是难以想象」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富士康雇了将近 300 名保安来引导步行的人流，免得工人堵在门口的狭窄区域。厂区的主食堂平均每天消耗 3 吨猪肉和 13 吨大米。厂房虽然一尘不染，附近的茶馆里却弥漫着烟雾和臭烘烘的烟草味道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富士康科技公司 (Foxconn Technology) 在亚洲、东欧、墨西哥和巴西拥有数十家工厂，组装的电子消费品估计占世界总量的 40%，客户都是亚马逊 (Amazon)、戴尔 (Dell)、惠普 (Hewlett-Packard)、摩托罗拉 (Motorola)、任天堂 (Nintendo)、诺基亚 (Nokia)、三星 (Samsung) 和索尼 (Sony) 之类的公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;詹妮弗·瑞格尼 (Jennifer Rigoni) 担任苹果公司全球供需经理至 2010 年，但却拒绝谈论自己的工作细节。她说，「他们可以在一夜之间雇来三千人。哪家美国工厂能在一夜之间雇来三千人、说服他们住进宿舍呢？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2007 年中期，做了一个月的实验之后，苹果公司的技师最终拿出了一个完善的办法，可以把强化玻璃板切割成适合 iPhone 的屏幕。据一名前苹果公司管理人员所说，夜深人静的时候，运送第一批玻璃屏幕的卡车才抵达富士康城。各位工头立刻叫醒了数千名工人，工人手忙脚乱地穿上制服——男制服是黑白衬衫，女制服则是红色——迅速排成队伍，开始手工组装手机。不到三个月，苹果公司就卖出了 100 万部 iPhone。那之后，富士康又组装了超过 2 亿部 iPhone。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富士康在声明当中拒绝对具体的客户发表意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司在书面声明当中宣称，「本公司招募的所有员工都签有列明各种条款及工作条件的合同，受到中国劳动法的保护。」富士康「认真履行对员工的责任，努力为百万有余的员工提供安全有益的工作环境」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富士康对那名前苹果管理人员讲述的一些细节提出了异议，并在书面声明当中指出，所谓的午夜班根本不可能存在，「因为我们为不同班次员工的工作时间制定了严格的规章，所有的员工都有电子计时卡，根本不可能在规定班次之外的时间进厂工作。」公司还说，所有班次要么是从早上 7 点开始，要么就是从晚上 7 点开始，如果有所变更，公司会提前至少 12 个小时通知员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接受采访的时候，富士康的员工对公司的说法提出了质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对苹果公司来说，另一个至关重要的有利条件是中国可以提供大量技师，数目令美国望尘莫及。按照苹果管理层之前的估计，生产 iPhone 最终要用到 20 万名装配线工人，需要大约 8700 名工业技师来承担监督和指导的职责。苹果公司的分析师预计，要想在美国找到这么多的合格技师，所需时间将会长达 9 个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到了中国，这件事情只花了 15 天的时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麻省理工学院 (Massachusetts Institute of Technology) 副教务长马丁·施密特 (Martin Schmidt) 说，苹果之类的公司「宣称，在美国建厂的难点在于寻找技术工人」。这些公司还说，具体说来，他们需要的技师应该受过超过高中生的教育，但又不是非得拥有学士学位。管理人员们坚称，这种层次的技师在美国非常难找。施密特先生说，「这样的工作相当不错，美国却找不出足够的人来填补这些空缺。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;iPhone 具有一些美国独有的特色，软件就是其中一例，与此同时，它新颖的营销手段也基本上源自美国。不久之前，苹果公司在北卡罗莱纳建立了一个耗资 5 亿美元的数据中心。用于 iPhone 4 和 4S 的关键性半导体由韩国的三星公司提供，产地则是位于德克萨斯州奥斯丁 (Austin) 的一家工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，以上这些设施并不能提供大量的工作机会。举例来说，苹果的北卡罗莱纳中心只有 100 名全职员工。据估计，三星的奥斯丁工厂也只有 2400 名工人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让-路易斯·卡西 (Jean-Louis Gassée) 曾经负责苹果公司的产品开发和营销，于 1990 年去职。他说，「即便手机销量从 100 万部增加到了 3000 万部，你也用不着更多的程序员。包括 Facebook、谷歌和推特 (Twitter) 在内，所有的新公司都尝到了这种甜头。他们不断成长，但却不需要雇用太多的人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国生产 iPhone 会增加多少成本，相关的数字很难估算。不过，按照多位学者和制造业分析师的估计，由于人力成本对高科技制造业来说微不足道，支付美国标准的薪金会让每部 iPhone 的成本增加至多 65 美元。鉴于苹果公司从每部手机收获的利润往往可以达到数百美元，从理论上说，即便在美国生产手机，苹果公司依然可以得到相当不错的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这样的分析从很多方面来说都没有什么意义，原因在于，在美国生产手机的条件远不只是雇用美国人那么简单，还意味着要对美国乃至全球经济进行调整。苹果管理层认为，美国就是没有那么多符合公司需要的工人，也没有速度够快、灵活性够大的工厂。康宁公司之类的苹果合作方也宣称，他们必须走向海外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司的玻璃订单让康宁公司设在肯塔基州的一家工厂获得了新生，时至今日，用于 iPhone 的大部分玻璃仍然产于此地。iPhone 大获成功之后，康宁公司从急欲模仿苹果设计的各家公司那里接到了一大堆订单。它的强化玻璃年销售额增长到了 7 亿美元以上。为了满足新起的市场需求，公司雇用了或说是保留了大约 1 千名美国员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，随着市场的扩张，康宁公司已经把大部分的强化玻璃生产任务转到了位于日本和台湾的工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;康宁公司副主席兼首席财务官詹姆斯·B·弗罗斯 (James B. Flaws) 说，「我们的客户来自台湾、韩国、日本和中国大陆。我们固然可以在美国生产玻璃，然后再用船运过去，航程却长达 35 天。我们也可以改用空运，可空运的费用是海运的 10 倍。既然如此，我们就把玻璃厂开在了那些组装厂的隔壁，那些组装厂都在国外。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;161 年前，康宁公司在美国诞生，时至今日，它的总部依然位于纽约州北部。理论上说，公司可以把所有的玻璃生产任务放在国内。但是，弗罗斯先生说，这就「需要对整个行业的结构来一次全面调整。电子消费品行业已经变成了亚洲的独门生意。身为美国人，我对这种状况感到担心，可我没办法阻止这样的势头。亚洲已经取代了美国在过去 40 年当中的地位。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中产阶级工作萎缩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一次踏进加州埃克格鲁夫那家苹果工厂的时候，埃里克·萨拉戈萨 (Eric Saragoza) 恍然觉得，自己走进了一处工程技术的仙境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时是 1995 年，这家邻近萨克拉门托 (Sacramento) 的工厂雇用了超过 1500 名工人。厂房里面就像是一个万花筒，有各式各样的机械手，有承载着各种电路板的传送带，最后还有处于各个装配流程的花花绿绿的苹果电脑。身为技师的萨拉戈萨先生在厂里的地位迅速攀升，很快就进入了负责诊断产品问题的精英团队，薪水也增加到了 5 万美元。他和妻子生了三个孩子，还买了一幢带游泳池的房子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，「当时的感觉就是，我的学总算是没有白上。我早就知道，这个世界需要会做东西的人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，电子产业却起了变化。由于产品销势每况愈下，苹果公司正在奋力进行自我改造。萨拉戈萨先生入职几年之后，他的老板谈起了加州工厂相对于海外工厂的劣势：刨去原材料不算，在埃克格鲁夫生产一台售价 1500 美元的电脑需要 22 美元的成本，在新加坡生产的成本是 6 美元，台湾则是 4.85 美元。造成差距的主要原因并不是工资，而是仓储之类的成本，以及工人完成活计的速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨拉戈萨先生说，「老板告诉我们，我们必须每天工作 12 个小时，星期六也得上班。可我是个有家有口的人，还想看我的孩子们踢足球呢。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现代化的进程总是会让一些工作变化或者消失。美国经济先是从农业转型为制造业，然后又转入其他产业，在此期间，农夫变成了钢铁工人，跟着又变成了推销员或者中层管理人员。这样的转变带来了许多经济效益，总体说来，即便是没有技术的工人也可以通过每一次的转变获得更高的工资，获得更大的上升机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，经济学家们指出，过去 20 年当中，某种更为根本的东西发生了改变。中等收入的工作开始消失。今天的新工作过多地集中于餐馆职员、接线员、医院护理人员和临时杂工之类的服务性岗位，这些岗位提供不了多少升入中产阶级的机会。对于没有大学学位的美国人来说，情况尤其如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便是拥有大学学位的萨拉戈萨先生也抵挡不住这样的势头。刚开始，公司把埃克格鲁夫工厂的一些日常工作交到了海外，萨拉戈萨先生没有在意。接下来，人工智能设备把苹果公司变成了一个未来主义风格的游乐场，也给公司管理层提供了用机器取代工人的机会。公司把一部分的问题诊断工作交给了新加坡。管理工厂库存的中层纷纷下岗，原因在于，公司突然发现，有那么几个连着网的人就够用了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨拉戈萨先生身价太高，没法安排不需要技术的工作。与此同时，他又不具备担任高层管理人员的资质。2002 年的一次夜班之后，上头把他叫进一间小办公室，辞退了他，然后就让人送他出厂。他教了一阵高中，跟着又尝试重返科技行业。然而，到那个时候，曾经帮助该地区赢得「北方硅谷」美名的苹果公司已经把埃克格鲁夫工厂的大部分改造成了一个售后服务电话中心，新员工的时薪通常只有 12 美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;硅谷倒是有工作机会，只可惜都没有变成现实。萨拉戈萨先生现年 48 岁，家里已经有了 5 个孩子。他说，「他们真正想要的是 30 来岁、没有孩子的人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;找了几个月工作之后，他产生了绝望的感觉。就连教书的工作也已经无处寻觅了。于是乎，他在一家电子行业临时工介绍所找了个工作，苹果公司雇那家介绍所来检修退回的 iPhone 和 iPad，然后再把机器还给顾客。萨拉戈萨先生每天都要开车去他曾经担任技师的那座大楼，在那里擦洗数以千计的玻璃屏幕、插入耳机以测试音频接口，时薪 10 美元，没有福利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;苹果公司的发财日子&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司的海外业务及销量膨胀之际，公司高层也大发其财。上一个财政年度，苹果公司的收入高达 1080 亿美元，超过密歇根、新泽西和马萨诸塞三州预算的总和。2005 年拆分股份之后，苹果的股价已经从 45 美元左右涨到了 427 美元以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一部分的财富落到了股东手里。苹果股票是股东最分散的股票之一，高涨的股价让数百万个人投资者、401(k) 基金和养老基金从中受益，也让苹果的工人发财致富。上一个财政年度，除了工资之外，苹果的员工和经理还得到了总值超过 20 亿美元的股票，兑现或生效的股票及期权总值也达到了 14 亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，最大的受益者通常都是苹果公司的高层管理人员。去年，苹果首席执行官库克先生获得了将在 10 年之内逐步生效的大量赠与股，按现在的股价计算，这些股票的价值是 4.27 亿美元。除此之外，他的薪水也涨到了 140 万美元。苹果公司的证券披露材料显示，2010 年，库克先生的薪酬包总值为 5900 万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名与苹果公司关联紧密的人士宣称，苹果员工的薪酬是合理的，部分是因为苹果公司为美国乃至全世界创造了如此庞大的价值。随着业务的发展，公司已经扩大了国内员工的规模，包括从事制造业的员工。去年，苹果公司在美国的雇员增加了八千人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他公司纷纷将电话中心迁往海外，苹果公司却把自己的电话中心留在了美国。某消息来源估计，苹果产品的销售已经促使其他公司雇用了数以万计的美国人。举例来说，联邦快递 (FedEx) 和 UPS 宣称，由于苹果产品带来的巨大运输量，他们都为美国人提供了更多的工作机会。不过，两家公司都不愿意提供具体的数字，说是需要得到苹果公司的许可，与此同时，苹果公司拒绝提供这样的许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司的一名现职管理人员说，「我们雇用中国工人的做法无可指责，因为美国已经不能提供我们需要的人才了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，苹果方面的消息来源说，公司已经为美国人创造了大量的好工作，有的岗位是在苹果的零售店里，还有的是在销售 iPhone 和 iPad 应用软件的商家那里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;做了两个月 iPad 测试工作之后，萨拉戈萨先生辞了职。按他的盘算，与其忍受这么低的薪水，还不如把时间用来寻找别的工作。不久之前的一个十月夜晚，萨拉戈萨先生坐在自己的苹果笔记本跟前，又在网上发了一轮简历。与此同时，半个地球之外，一位女士走进了自己的办公室。这位女士名叫林丽娜（音译），是 PCH 国际公司深圳分公司的项目经理，该公司与苹果等电子公司签有合约，负责协调配件生产，比如 iPad 玻璃屏幕的保护套。林女士不是苹果雇员，但却为苹果的生产能力发挥着不可或缺的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林女士的工资略少于萨拉戈萨先生受雇于苹果时的工资。通过看电视和中国一所大学的教育，她学会了一口流利的英语。每个月，她和丈夫都会把四分之一的工资存入银行。夫妻俩住在一套 108 平方米的公寓里，同住的还有儿子和姻亲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「工作机会多得很」，林女士说，「尤其是在深圳。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;创新浪潮的输家&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，奥巴马先生与乔布斯先生及其他硅谷高管的那场晚宴临近尾声的时候，所有人都起身准备离开。一群想要合影的人围在了总统身边，乔布斯先生身边也围起了一群规模略小的人。关于他病情恶化的流言已经传开，有些人希望跟他合个影，没准儿是最后一次了呢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到最后，两个人走到了一起。按照一名旁观者的敍述，乔布斯先生对奥巴马先生说，「我并不为国家的长远前途担心。这个国家棒极了。我只是担心，我们关于解决方案的探讨不够彻底。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;举例来说，晚宴过程之中，各位高管曾经建议政府修改签证政策，为各家公司雇请外国技师打开方便之门。有些人敦促总统给各家公司一个「税负假期」，好让他们把海外利润转回国内，同时还说，他们会用这些利润来创造工作机会。乔布斯先生甚至提出，如果政府愿意协助培训美国技师的话，有朝一日，苹果兴许会把一部分高技能制造业务迁回美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济学家们就以上及其他一些措施的效用争论不休，同时指出，有些时候，意料之外的发展会为步履艰难的经济带来转机。举例来说，分析师们上一次为美国失业率高居不下而揪心的情形出现在 20 世纪 80 年代早期，那个时候，互联网几乎还不存在。当时很少有人能够想到，平面设计学位会迅速成为一个精明的赌注，与此同时，电话修理却会变成一个没有前途的专业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，美国能不能把未来的技术革新变成千百万个工作机会，眼下还是个未知之数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去 10 年当中，太阳能、风能、半导体制造以及显示技术方面的技术飞跃已经带来了数以千计的工作机会。这类产业有许多都是发源于美国，由此而来的大部分工作机会却落到了国外。各家公司纷纷关闭在美国的大型设施，为的是在中国重新开张。公司管理层的说辞是，他们这么做，是为了跟苹果争夺投资者。要是增长速度和利润率赶不上苹果的话，他们就无法生存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈佛大学的经济学家劳伦斯·凯茨 (Lawrence Katz) 说，「新的中产阶级工作机会终将出现。可是，那些 40 多岁的人具备赢得机会的技能吗？他们会不会被刚刚毕业的大学生抢在头里、再也无法回到中产阶级的行列呢？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自多个产业的管理人员纷纷表示，乔布斯先生之类的商人加快了创新的速度。在以前，通用公司要等长达五年的时间才会对车型进行大幅度修改。反观苹果公司，它在 4 年之内就推出了 5 款 iPhone，手机的速度和内存都翻了倍，针对部分用户的售价却有所降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跟奥巴马先生道别之前，乔布斯先生从兜里掏出了一部 iPhone，为的是炫耀一款影像效果无比精细的应用软件——一款驾驶游戏。手机反射着房间里的柔和光线，身价总和超过 690 亿美元的其他高管争先恐后地隔着他的肩膀观赏游戏画面。所有的人众口一词，这款游戏妙不可言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;手机屏幕之上，不见丝毫划痕。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;David Barboza、Peter Lattman、Catherine Rampell 对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：李家真-&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 15:37:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普和马斯克「互撕」的八种剧本</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/usa/20250606/musk-trump-attacks-feud/</link>
      <description>&lt;address&gt;KELLEN BROWNING&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-06 03:29:07" datetime="2025-06-06 03:29:07"&gt;2025 年 6 月 6 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/05/us/politics/05pol-musk-trump-retaliation/05pol-musk-trump-retaliation-master1050.jpg" width="1050" height="1050"&gt;&lt;figcaption&gt;特朗普与马斯克的公开决裂或将带来深远影响。 &lt;cite&gt;Eric Lee/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;周四，&lt;a href="https://www.nytimes.com/live/2025/06/05/us/trump-elon-musk" title="Link: https://www.nytimes.com/live/2025/06/05/us/trump-elon-musk"&gt;特朗普总统与埃隆·马斯克&lt;/a&gt;的激烈冲突彻底撕裂了两位全球最具权势人物之间脆弱的联盟。这场纷争若持续甚至升级，或将产生深远影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是双方可能采取的八种打击手段：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;马斯克的反制之道&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;· &lt;b&gt;利用亿万家财对抗特朗普、他的盟友和议程。&lt;/b&gt;在豪掷 2.5 亿美元为特朗普助选后，马斯克同样可以轻易地资助反对共和党人的竞选活动。他称特朗普的国内政策法案是「令人厌恶的畸形儿」，周四还在他自己的社交媒体平台 X 上攻击共和党国会领袖。（马斯克也可以扣留他承诺支持特朗普的最后一亿美元。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;· &lt;b&gt;利用社交媒体施压。&lt;/b&gt;周四下午，马斯克在 X 上发起了一项民意调查，询问是否是时候「在美国建立一个真正代表中间 80% 民意的新政党」。迄今为止，近 200 万参与者中超过八成人投了「是」。在回复一条暗示「特朗普应该被弹劾」的帖子时，马斯克说：「是的。」（尚不明确他是在同意弹劾还是帖子的另一部分内容。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;· &lt;b&gt;将特朗普拖入争议。&lt;/b&gt;在与总统保持了数月密切关系之后，马斯克现在可以通过声称掌握内部信息来给特朗普制造麻烦。周四，他在没提供证据的情况下声称，特朗普政府之所以在公布杰弗里·爱泼斯坦文件的事上动作缓慢，是因为&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/05/us/elon-musk-trump-epstein-files.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/06/05/us/elon-musk-trump-epstein-files.html"&gt;特朗普的名字&lt;/a&gt;出现在了里面。他写道：「立此贴为据。真相终将大白。」众议院民主党人&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://x.com/danielsgoldman/status/1930710659555103051"&gt;迅速抓住这篇帖子做文章&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;· &lt;b&gt;利用自己的公司给政府制造不便。&lt;/b&gt;马斯克写道，他将「立即」让 SpaceX 的「龙」飞船退役，该飞船负责运送美国宇航局宇航员和补给往返国际空间站。这一威胁促使特朗普的盟友、马斯克最主要的批评者之一史蒂芬·班农建议特朗普通过行政命令「今晚午夜前强行接管 SpaceX」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;特朗普的反制之道&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;· &lt;b&gt;终止政府与马斯克公司的合同。&lt;/b&gt;特朗普在自己的社交媒体平台 Truth Social 上建议，终止政府与马斯克旗下各公司（包括 SpaceX 和特斯拉）的合同，将是「节省我们预算最简单的方法」。去年，马斯克的公司获得了 17 个政府机构近 100 份、总计 30 亿美元的合同&lt;a href="https://www.nytimes.com/2024/10/20/us/politics/elon-musk-federal-agencies-contracts.html"&gt;承诺&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;· &lt;b&gt;调查马斯克的移民身份和吸毒情况。&lt;/b&gt;班农&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/05/us/steve-bannon-trump-elon-musk.html"&gt;周四呼吁&lt;/a&gt;对马斯克的「移民身份展开正式调查，因为我坚信他是一名非法移民，应立即将他驱逐出境」。马斯克是在南非出生的归化美国公民。班农还呼吁调查马斯克&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/05/30/us/elon-musk-drugs-children-trump.html"&gt;使用毒品的情况&lt;/a&gt;，以及他&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/03/20/us/politics/musk-pentagon-briefing-china-war-plan.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/03/20/us/politics/musk-pentagon-briefing-china-war-plan.html"&gt;试图获取涉及中国的军事计划机密情报的行为&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;· &lt;b&gt;撤销马斯克的安全许可。&lt;/b&gt;班农建议，在对这位科技亿万富翁进行调查期间，应暂停马斯克接触最高机密的权限。但特朗普也可以完全撤销马斯克的涉密权限，马斯克的权限来自 SpaceX 与美国宇航局合作的政府合同。这将使马斯克很难继续与政府合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;· &lt;b&gt;运用总统权力对抗他。&lt;/b&gt;特朗普掌握着巨大的权力，他可以签署行政命令&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/04/09/us/politics/trump-executive-orders-law-firm-krebs.html"&gt;惩罚政治对手&lt;/a&gt;，并指示司法部等机构启动调查。他可以终止马斯克的一些「心头好」项目，例如所谓的政府效率部，以及他&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/05/14/us/politics/trump-south-africa-afrikaners.html"&gt;支持&lt;/a&gt;南非白人的举动，后者是马斯克的一项优先事项。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Tyler Pager 对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/kellen-browning"&gt;Kellen Browning&lt;/a&gt;是时报驻旧金山的政治记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：杜然&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/05/us/politics/musk-trump-attacks-feud.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 15:37:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>情报官员对特朗普打击中国留学生的计划表示怀疑</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/usa/20250606/trump-china-student-visas-crackdown-risks/</link>
      <description>&lt;address&gt;DEVLIN BARRETT&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-06 02:39:02" datetime="2025-06-06 02:39:02"&gt;2025 年 6 月 6 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/05/30/multimedia/30dc-china1-zhgq/30dc-china1-zhgq-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;北京一家留学中介机构墙上张贴着哈佛大学的宣传海报。 &lt;cite&gt;Jade Gao/Agence France-Presse — Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;数十年来，联邦调查局一直在对一些来自中国的教授和学生展开调查，他们涉嫌利用所学知识为自己的祖国秘密从事间谍活动。随着特朗普政府试图以更积极的新举措来阻止此类间谍活动，专家们担心，这对美国的科研事业带来弊大于利的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务院上周宣布将撤销部分中国学生签证，就连一些前反间谍官员也认为，这种粗暴手段根本无助于解决一个本质上更为复杂的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「与那些将继续支持和推进美国科学研究的学生人数相比，真正构成某种国家安全风险的中华人民共和国学生总数相对较低」，前 FBI 特工格雷格·米洛诺维奇说道，他曾管理反情报部门的学术联盟项目和国家安全高等教育咨询委员会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三晚些时候宣布这一举措时，国务卿鲁比奥&lt;a href="https://cn.nytimes.com/usa/20250529/china-student-visas-revoke/"&gt;没有给出具体细节&lt;/a&gt;，只是表示美国政府将「大力吊销中国学生的签证，包括那些与中国共产党有联系或在关键领域学习的学生」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个定义模糊的标准将如何执行尚不清楚，但该指令是特朗普政府广泛行动的一部分，旨在推动美国高等教育进行重大改革。政府官员说，大学校园正处于危机之中，只有联邦政府有意愿也有能力解决这些问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫高级顾问斯蒂芬·米勒周五阐述了政府认为对其利益的威胁。他说：「我们不会向那些有可能在美国从事任何形式的恶意行为的人发放签证，这当然包括间谍活动、窃取商业机密、窃取技术或其他会损害我们工业基础安全的行为。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，约有 27.7 万名中国学生在美国上学，规模仅次于印度留学生。长期以来，联邦当局一直在努力应对一项挑战：如何阻止这个庞大群体中的个人偷偷地为中国公司或政府官员窃取关键技术或专业知识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;米洛诺维奇说，美国官员长期以来一直担心一些中国学生带来的风险，但政府最近的努力最终会损害美国科技的进步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，一些来到美国的学生本来与中国政府和情报机构已有联系，而「其他许多人是在美国学习期间被接触、招募或收买的」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当局说，叶延庆（音）来波士顿大学学习科学时就是如此。根据 2020 年解封的一份起诉书，叶延庆在来美国之前是中国陆军中尉，在波士顿上学期间，她继续为她的中国上级军官执行任务，向中国发送美国文件和情报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，米洛诺维奇补充说，鉴于美国雇用了「大量」来自中国或其他国家的科技专家，「我们需要这种持续的智力和技能输送渠道」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;律师彼得·泽登伯格曾为被指控或涉嫌从事经济间谍活动的大学教授辩护，他说，政府尚未明确说明它试图防范的国家安全危险，但已成功将众多人才拒于美国门外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这是一种弄巧成拙、自我毁灭的战略，如果能被称之为战略的话」，他说。「这些学生充实了我们的实验室，承担了大量的科研工作。他们是美国最聪明、最有才华的科学家群体，我难以想象，如果没有他们，这些实验室将如何运作。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;FBI 的官员们长期以来一直认为，中国正不遗余力、大范围地从美国窃取尽可能多的科学专业知识，使中国的公司和市场从中受益。国家安全官员说，虽然大部分可疑活动发生在商界，但高校研究领域同样问题严重。为了应对这种威胁，联邦特工多年来一直向部分大学官员提供机密简报，并向高校发出更广泛的警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管这些努力产生了大量的线索和刑事案件，但也引起了争议，在教育工作者和调查人员之间引发了不信任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018 年，联邦调查局局长克里斯托弗·雷批评一些高校管理人员对中国学生、教师和研究人员所构成的危险「太天真」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「非常规情报收集者的使用，特别是在学术环境下——无论是教授、科学家还是学生——我们在联邦调查局遍布全国的几乎所有外勤办公室都能看到这种现象」，他在讲话中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那一年，司法部启动了所谓的「中国行动计划」，旨在打击包括大学在内的商业秘密窃取行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该行动中出现的大多数刑事案件集中在教授而非学生身上。然而，并非所有这些指控都能在法庭上被定罪，批评者指责联邦检察官和特工对华裔人士抱有偏见。面对这样的批评，拜登政府在 2022 年停止了该计划，但仍继续调查中国学者可能犯下的罪行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对中国留学生的安全担忧并没有消失，实际上，它可以追溯到几十年前。1998 年，一份国会的研究报告就曾警告说，鉴于来自中国的访美人员「数量庞大」，包括「学生、外交官、商业代表和其他可能参与美国情报和军事相关技术转移行动的人」，FBI「资源不足」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现任和前任官员均表示，在政府将大量资源投入移民执法的背景下，用于监控和调查潜在学生间谍的执法力量正面临进一步的压力。数百名 FBI 特工已经被抽调到国土安全部，协助执行逮捕和驱逐非法移民的任务。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/devlin-barrett"&gt;Devlin Barrett&lt;/a&gt;为时报报道司法部和联邦调查局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/05/31/us/politics/trump-china-student-visas-crackdown-risks.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 15:07:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「姑娘们打起来了」：特朗普与马斯克公开决裂</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/usa/20250606/trump-elon-musk-fight/</link>
      <description>&lt;address&gt;SHAWN McCREESH&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-06 02:47:08" datetime="2025-06-06 02:47:08"&gt;2025 年 6 月 6 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/05/multimedia/05dc-scene-hczt/05dc-scene-hczt-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;埃隆·马斯克与特朗普总统 3 月在白宫，当时两人的关系还很融洽。 &lt;cite&gt;Haiyun Jiang for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;这一刻终于来了，而且正如众人所预料的那样——卑劣、睚眦必报、充满私人恩怨、斤斤计较、戏剧化、幼稚、必然、丑陋，而且是在众目睽睽之下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「有一点是可以肯定的」，埃隆·马斯克在 X 平台上对唐纳德·特朗普发起长达数小时的猛烈抨击时写道，「绝对不无聊！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一场巨人的对决摆在了我们面前，双方已经撕破脸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事态发展的速度令人咋舌。就在不久前，马斯克还乘坐特朗普的私人飞机，住在他的家里，并与他的子女交好。周五，特朗普还在&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/05/30/us/politics/trump-elon-musk.html"&gt;椭圆形办公室举行的欢送仪式&lt;/a&gt;上表彰了他，赠予他一把新奇有趣的超大尺寸白宫钥匙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但暗流早已涌动。马斯克一直对白宫正在国会强行推进的一项涉及面广泛的国内政策法案耿耿于怀。到周四下午，他开始恶语相向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/05/multimedia/05dc-scene2-bjpm/05dc-scene2-bjpm-jumbo.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;不到一周前，马斯克在椭圆形办公室的送别仪式上还笑容满面。 &lt;cite&gt;Haiyun Jiang for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;「没有我，特朗普根本赢不了大选」，马斯克在 X 上写道，「真是忘恩负义。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有个忘恩负义的朋友，比毒蛇的牙还要伤人！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通常，当特朗普与人公开决裂时，对方都是依附于他的小角色——地位较低、害怕初选挑战或担心被他「毁掉」的人。但这次与他发生冲突的，却是少数能对他施加影响的人物——一个在政治、经济甚至情感层面都握有筹码的对手。当特朗普周四表示「对埃隆非常失望」时，他的语气听起来确实发自肺腑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但作为美国总统，特朗普也不是没有杀手锏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在 Truth Social 上若有所思地说道，「节省预算的最简单方法」就是取消马斯克的政府补贴与合同。特朗普还说：「我一直很惊讶拜登竟然没这么做！」这番话让马斯克更加暴跳如雷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场你来我往的对决有个怪诞的地方：由于特朗普和马斯克都各自掌控着自己的社交媒体平台，他们都不是直接回复对方。任何在家中围观的人（也就是所有人）都必须在两个平台之间来回切换，才能跟上这场键盘上的战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四，「姑娘们打起来了」成为马斯克平台上的热门话题。这场争执充满校园打架的色彩，许多「吃瓜群众」争相加入战局。劳拉·卢默发帖说：「火爆！」马斯克其中一个孩子的母亲阿什利·圣克莱尔则发帖说：「嘿@realDonaldTrump，如果你需要任何分手建议，告诉我一声。」马斯克开始取关查理·柯克和斯蒂芬·米勒等特朗普亲密盟友的账号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/05/multimedia/05dc-scene3-gwcz/05dc-scene3-gwcz-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;埃隆·马斯克发帖称，没有他的帮助，特朗普赢不了大选。「真是忘恩负义」，他写道。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鏖战四小时后，一位和事佬出现了，他就是坎耶·维斯特。「兄弟们，别啊啊啊」，他在 X 上发帖，还配了拥抱的表情符，「我们非常爱你们俩。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这显然已经不是一个拥抱能解决的问题。某些界限一旦跨越就再难回头。「是时候投下重磅炸弹了」，马斯克在下午三点后写道，「@realDonaldTrump 的名字出现在爱泼斯坦文件里。这才是文件迟迟不敢公开的真正原因。祝你有个愉快的一天，DJT！」（DJT 是特朗普的姓名缩写。——译注）将特朗普与爱泼斯坦罪行挂钩的暗示极具杀伤力，毕竟此案细节至今仍能引爆特朗普选民的&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/05/us/elon-musk-trump-epstein-files.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/06/05/us/elon-musk-trump-epstein-files.html"&gt;敏感神经&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克在另一篇尤其刻薄的帖子中写道：「友情提示：特朗普的总统任期还剩 3.5 年，但我还会活 40 多年。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纷争背后疑云密布：向来擅长将公权力武器化的特朗普，究竟会对马斯克下多重的手？特斯拉与 SpaceX 是否会像狗狗币一样遭遇重创？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;停放在白宫的那辆红色特斯拉会怎样？特朗普的年轻助手们喜欢开着它兜风并发布照片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而马斯克，是否需要归还那把白宫钥匙呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/05/multimedia/05dc-scene4-ptfq/05dc-scene4-ptfq-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;特朗普购买的红色特斯拉，周四摄于白宫外。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/shawn-mccreesh"&gt;Shawn McCreesh&lt;/a&gt;是《纽约时报》白宫记者，报道特朗普政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：杜然&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/05/us/politics/trump-elon-musk-fight.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 15:07:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从哈佛女孩到董小姐，中国互联网上的「特权」舆论风暴</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/china/20250606/china-harvard-economy-inequality/</link>
      <description>&lt;address&gt;王月眉&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-06 08:47:41" datetime="2025-06-06 08:47:41"&gt;2025 年 6 月 6 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/05/multimedia/05int-china-privilege-vbgt/05int-china-privilege-vbgt-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;哈佛大学肯尼迪学院毕业生蒋雨融的毕业演讲发到网上后，她在中国的社交媒体上遭受了大量质疑和批评。 &lt;cite&gt;Charles Krupa/Associated Press&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;一个是在哈佛大学毕业典礼上发表演讲的中国留学生，一个是发自拍照的女演员，还有北京一家医院的一名实习医生，这三者有什么共同点？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看似没有什么关联，但她们都身陷中国网络上有关特权和不平等的激烈论战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近几周主宰中国社交媒体的三起热议事件都涉及对当事人通过不光彩的手段获得成功的指控，无论真相究竟如何。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那位哈佛毕业生被人质疑她是如何进入美国这所精英大学的，但也有人认为这是无端指责；女演员面临的问题是，她怎么买得起自拍中佩戴的奢华珠宝；而那位医生面临的质疑是她是如何进入那家医院工作的。这三人都被描述为靠父母的关系走捷径的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没有证据表明那名哈佛毕业生有任何不当行为，不过，中国政府的调查发现另外两人的确存在问题。但包括官媒在内的众多评论指出，针对这三人的强烈不满也许有一个共同的根源，那就是人们对于在竞争激烈的中国社会里，能力可能不如关系重要的怨恨和焦虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然这种担忧存在已久，但随着中国经济放缓，向上流动的机会似乎正在消失，这种担忧已变得更加迫切。出于对社会稳定的考虑，政府已放话，将着力解决不平等问题。中国领导人习近平承诺努力实现「共同富裕」，严厉打击腐败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，不满情绪仍普遍存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;围绕哈佛毕业生蒋雨融的争议，起初本来可以成为一个民族自豪的时刻。她上周&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.youtube.com/watch?v=GpR_xk-DWsQ"&gt;在哈佛大学毕业典礼上的演讲&lt;/a&gt;据说是中国女性第一次在该校发表毕业致词。她在演讲中呼吁人们在差异面前不要忘记共同的人性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国社交媒体上确实有人对她的演讲表示欢迎。但也有些人对蒋雨融是如何进入哈佛的提出质疑，她刚从哈佛大学肯尼迪学院获得了硕士学位。他们说，只有精英阶层才负担得起国际教育的费用，并暗示她可能是靠家庭关系被录取的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国社交媒体平台微博上，相关标签的浏览次数已超过 1.3 亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蒋雨融曾在英国读高中，从杜克大学了获得了本科学位，她没有回复记者的置评请求。但她在中国社交媒体上为自己的学历进行了辩护。在承认自己幸运，能负担得起海外教育费用的同时，她也表示钱是自己攒出来的。据&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://news.harvard.edu/gazette/story/2025/05/fresh-insights-from-old-tradition/"&gt;哈佛大学官方新闻网站&lt;/a&gt;上提供的信息，她读高中时拿了奖学金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她批评了其认为中国公众对成功人士本能的愤懑反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在当下，很多人已经在对现实的幻灭中变形」，她周二&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://weibo.com/5913787918/PuOgOfs0i?pagetype=profilefeed"&gt;在网上写道&lt;/a&gt;。还说，他们「看待事情的默认逻辑方式是——‘这不可能，你一定有特权，看吧，你多虚伪’」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一些评论者眼里，蒋雨融是社会普遍不满情绪的替罪羊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「的确，这样的机会对草根阶层百姓来说依然较难发现、获得」，曾在中共控制的小报《环球时报》任总编辑的胡锡进在&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://weibo.com/1989660417/PuOhC0McG?pagetype=profilefeed"&gt;一篇博文中&lt;/a&gt;写道。他还表示：「公平尤其是实现社会情绪平稳的关键事项。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡锡进认为，公众对蒋雨融的愤怒似乎源于另外两起涉及特权争议的网络事件的持续发酵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一起争论的起因是一位医生&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.whatsonweibo.com/understanding-the-dr-xiao-medical-scandal/"&gt;公开指责&lt;/a&gt;丈夫——著名的中日友好医院的一位外科医生——与院内多名女性存在不正当关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;网友对她的丈夫肖飞大肆鞭挞，后来中国国家衞生健康委员会发现肖飞存在多起婚外情。&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.nhc.gov.cn/xcs/c100122/202505/5aca7eab39d54a0a98678601bebfa7c9.shtml"&gt;调查&lt;/a&gt;还发现，肖飞曾在一次手术过程中带着手术助手离开手术室，手术枱上当时躺着一名已进入麻醉状态的患者。衞健委没有公布该助手的姓名，但肖飞的妻子称此人是肖飞出轨的多名女性之一，并给出其姓名是董袭莹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;网友开始对实习医生董袭莹展开人肉搜索。他们发现其父是一家国有企业的高管，母亲是一所高校的领导，她本科读的是经济学专业。他们对她的从医资质提出了质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;衞健委发现，董袭莹伪造了医学院的入学材料，博士学位论文存在抄袭剽窃。她的学位证书和行医执照已被吊销，肖飞也已被医院解聘。记者未能联系到两人置评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一起网络风波涉及的是 18 岁的女演员黄杨钿甜，她在网上晒出自己佩戴精美祖母绿耳环的照片。网友认定那副耳环来自一个奢侈品牌，价值百万甚至更高。他们对并非大明星的黄杨钿甜如何买得起耳环提出了质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;网探们了解到，黄杨钿甜的父亲杨伟曾是一名地方官员，后来下海经商。网民们推测杨伟可能利用职权谋利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨伟否认有任何腐败行为，并称女儿的耳环并非正品。但他曾任公务员的四川省地方政府&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.globaltimes.cn/page/202505/1334661.shtml"&gt;调查发现&lt;/a&gt;，他可能参与了非法商业活动。（黄杨钿甜和杨伟均未回复记者的置评请求。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着一系列丑闻接连爆发，先前的热点事件迅速被新的舆论风暴所取代。有观察人士指出，新的丑闻还会不断涌现，直到中国的经济不平等问题得到根本解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南京大学研究员燕志华在新闻网站《财新》上&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.caixinglobal.com/2025-05-24/weekend-long-read-why-the-economy-is-key-to-calming-online-rage-in-china-102322501.html"&gt;写道&lt;/a&gt;，在经历了多年的经济增长、以为共同富裕的承诺很快会实现之后，公众对中国经济放缓「缺少心理准备」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，人们「纷纷要求相关部门和社会各方兑现诺言」，燕志华写道。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Siyi Zhao 对本文有研究贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王月眉 (&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/vivian-wang"&gt;Vivian Wang&lt;/a&gt;) 是《纽约时报》驻华记者，常驻北京，撰写关于中国的崛起及雄心如何塑造普通人日常生活的报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/05/world/asia/china-harvard-economy-inequality.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 09:07:01 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
