<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>纽约时报</title>
        <description>纽约时报全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://nytimes.com</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中共意识形态「国师」王沪宁的新任务：台湾]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/china/20241028/china-xi-jinping-adviser-taiwan/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;储百亮&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-10-28 06:24:11&quot; datetime=&quot;2024-10-28 06:24:11&quot;&gt;2024 年 10 月 28 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/09/multimedia/00WANGHUNING-01-vgkb/00WANGHUNING-01-vgkb-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;2022 年的王沪宁。 &lt;cite&gt;Tingshu Wang/Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;当习近平为了寻求推动台湾更接近两岸统一，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/10/world/asia/china-taiwan-ma-ying-jeou.html&quot;&gt;在北京与台湾前总统举行首次会谈&lt;/a&gt;时，一位看上去有些书卷气的官员在中国领导人身旁举止从容，这让他显得十分出众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时陪同前台湾总统马英九前往北京的代表团成员邱坤玄说，面对习近平，其他人都十分拘谨，这位名为王沪宁的官员在习近平面前讲话时却充满自信，会谈期间就&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.gov.cn/yaowen/liebiao/202404/content_6944443.htm&quot;&gt;坐在他旁边&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一幕让外界得以一瞥中国最重要但甚少为人所了解的关系之一：习近平与王沪宁之间的关系。他们一位是几十年来中国最有权势的领导人，另一位则是几十年来执政党共产党最具影响力的意识形态顾问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他已经得到最高领袖的完全信任」，位于台北的国立政治大学名誉教授邱坤玄在谈到王沪宁时说道。「王沪宁的影响力一直是在意识形态，但在习近平领导下的中国，意识形态连接着一切。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于中国政治的不透明性，世界关注的焦点往往在习近平身上，自 2012 年掌权以来，习近平将权力集中，&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20221024/xi-jinping-china-loyalists/&quot;&gt;身边都是他的忠实支持者&lt;/a&gt;，这让外界难以看透他对哪位顾问的观点最为看重。在他的圈子里，王沪宁虽然从未领导过一个省或一个城市，却能脱颖而出，攀上权力高峰，并在三十年中为三任中国领导人提供建议，展现了罕有的适应和生存能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/09/multimedia/00WANGHUNING-05-vgkb/00WANGHUNING-05-vgkb-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;4 月，由中国官媒公布的照片显示，在与台湾前总统马英九会谈期间，王沪宁就坐在习近平左侧。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《纽约时报》采访了十几位认识或见过王沪宁的人士，其中包括 1980 年代末他访问美国时期与他打过交道的人，并阅读了他的数十篇文章与书籍。这些采访和写作阐明了他的理念是如何形成的，而这些理念又是如何为中国领导人服务，从而使他登上权力的顶峰，并对国家的统治方式产生了持久的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王沪宁因对指导中国崛起的共产党理论加以完善受到赞誉，该理论建立在这样的理念之上：面对快速的经济变革和与西方列强日益激烈的竞争，只有共产党坚定不移的统治才能确保中国取得成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近些年，习近平交托王沪宁处理与台湾紧张的政治关系，台湾是北京想要纳入本国疆域的民主岛屿。台湾官员表示，通过有选择地展示善意和进行秘密影响活动，王沪宁一直在监督深化中国对台湾影响力的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，外界却鲜少有人知道王沪宁。现年 69 岁的他从一名教授转为党的理论家，1995 年开始在中共中央工作后，他就不再接受采访，与大多数前同事切断了联系，与来访的外国人保持距离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2012 年以来，他一直是将习近平对中国的愿景提炼为一个超级大国意识形态纲领的核心人物。这个超级大国在技术上先进，毫不掩饰地奉行威权主义，并日益对抗美国领导的遏制政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王沪宁「在过去 30 年里为威权主义提供了意识形态的魂魄」，曾在拜登总统的国家安全委员会担任中国事务高级副主管、现就职于外交关系委员会和乔治敦大学的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.cfr.org/expert/rush-doshi&quot;&gt;杜如松 (Rush Doshi)&lt;/a&gt;说。「他帮助塑造了国家敍事。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;争取台湾&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，王沪宁正在把他的思想、政治智慧和对习近平的影响转移到台湾。他似乎正在深化战略，深入台湾社会，扭转枱湾人对中国大陆日益加深的排斥，包括台湾与大陆的文化联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他就是软硬两手的一个人」，台湾淡江大学荣誉教授&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://www.ticx.tku.edu.tw/info/index.php?PID=14&quot;&gt;赵春山&lt;/a&gt;说。他在上世纪 90 年代初曾与王沪宁会面，从去年至今又两次与王沪宁会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/09/multimedia/00WANGHUNING-04-vgkb/00WANGHUNING-04-vgkb-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2015 年，王沪宁与其他中国官员访问华盛顿州埃弗雷特市。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾反对党国民党支持加强与中国的关系，王沪宁向该党的数十名成员大献殷勤，几乎把他们当成了候补的台湾政府——一个北京更愿意与其打交道的政府。他彬彬有礼地询问这些国民党议员：谁的祖籍在台湾？谁的家庭在 1949 年逃离大陆？代表团的几名成员说，他要求他们说说他们的担忧，以显得他在密切关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对反对党的示好符合北京孤立台湾总统赖清德及其执政的民进党的战略，因为民进党拒绝接受中国对台湾岛的主权主张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据两名台湾安全官员透露，在幕后，王沪宁一直在监督中国通过网络宣传影响台湾公众舆论的行动，这些活动放大了对美国实力的怀疑、对赖清德的严厉批评，以及钦佩中国的信息。由于此事的敏感性，这两名官员要求匿名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，中国对台湾采取了强硬的军事手段，最近举行了&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20241017/china-taiwan-blockade-drills/&quot;&gt;环岛军事演习&lt;/a&gt;。它还利用法律手段恐吓台湾人民，比如&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240628/taiwan-china-travel-warning/&quot;&gt;最近发布的规定&lt;/a&gt;，要求在极端情况下对支持台湾独立的人处以死刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/24/multimedia/00WANGHUNING-vqpw/00WANGHUNING-vqpw-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;在北京一家商场观看国家媒体对中国本月在台湾附近举行军事演习的报道。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿全球枱湾研究中心副主任&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://globaltaiwan.org/member/john-dotson/&quot;&gt;郑哲轩 (John Dotson)&lt;/a&gt;说，这样的行动看似简陋，可能会疏远许多台湾人，但随着时间的推移，它们的寒蝉效应可能会在政治上产生影响。「即使它只使公众舆论移动几个百分点，也可能是决定性的」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王沪宁可能对中国的统一计划也有相当大的影响力。习近平曾表示，台湾必须接受北京对香港采用的「一国两制」模式，但这一安排在台湾遭到广泛反对。相反，像王沪宁这样的中国官员现在谈论的是对台湾的「总体方略」，这一措辞允许对方案进行调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果他过去的角色能说明什么问题的话」，郑哲轩这样评价王沪宁。「他的任务可能是找出一种对台方针，包括制定长期战略，以及两岸统一的意识形态框架。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;从民主的希望到「新威权主义」&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和习近平一样，王沪宁也是共产党官员的儿子，是 1966 年至 1976 年「文化大革命」期间为数不多的被选中上大学的中国年轻人之一。那是充满暴力和狂热的十年，学生们接受的是马克思、列宁和毛泽东思想的灌输。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但 1978 年，当王沪宁开始在上海复旦大学读研究生时，许多中国人&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2017/01/25/world/asia/china-economy-julian-gewirtz.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2017/01/25/world/asia/china-economy-julian-gewirtz.html&quot;&gt;开始从西方国家获得启发&lt;/a&gt;。在毛泽东时代受到压制的民主话题逐渐进入课堂，专攻政治学的王沪宁开始热衷于学习西方政治传统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「（他）算是所谓的比较开放的，比较活跃的」，在复旦曾与王沪宁同住一个寝室的陈奎德在接受采访时说。「他还写了现代诗。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/09/multimedia/00WANGHUNING-03-vgkb/00WANGHUNING-03-vgkb-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;1988 年 5 月，王沪宁（左）在上海复旦大学。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王沪宁开始着迷地研究民主国家的「政治文化」：公众对政府的共同信任，使国家在领导人换届的过程中保持稳定。他曾写过，一个强大的公共价值观网络是稳固政治秩序的关键支柱，他还经常引用&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://news.harvard.edu/gazette/story/2009/02/samuel-huntington-81-political-scientist-scholar/&quot;&gt;塞缪尔·亨廷顿&lt;/a&gt;和&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://news.harvard.edu/gazette/story/2019/03/political-scientist-sidney-verba-dead-at-86/&quot;&gt;西德尼·维巴&lt;/a&gt;等美国学者的话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他留在复旦大学担任讲师，并于 1984 年加入中国共产党。他从来都不是一个反叛者，但他也和 20 世纪 80 年代的许多中国人一样，希望共产党可以吸收一些民主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「今日之世界，民主成为政治发展的目标……没有高度民主的政治制度，遑论一个立于世界先进民族之林的现代化强国」，1986 年，王沪宁在上海的一份报纸上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，在这十年间，中国公众对通货膨胀和腐败的愤怒与日俱增。1986 年爆发了学生争取民主的抗议活动。尽管王沪宁继续称赞民主是一个长期的愿望，但他告诫说，不要急于实现政治自由化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;突然的政治开放可能会带来动荡，破坏中国的经济起飞，王沪宁写道，他认为中国领导人可以向韩国、台湾和其他在威权统治下迅速发展的亚洲「小龙」学习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/09/multimedia/00WANGHUNING-zmgv/00WANGHUNING-zmgv-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;20 世纪 90 年代初的上海。王沪宁写道，中国经济的飞速发展和西方影响力的涌入要求中国领导人重新确立控制权。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我觉得他发展成熟又变成了比较现实主义的，是一个政治家或者政客的一种手法」，他的前室友、后来曾与王沪宁共事的陈奎德说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王沪宁写了一份报告，称中国需要一个「中央集权」而不是民主的现代化模式，在避免不稳定的同时放松国家对经济的控制，后者将导致食品和其他必需品价格出现令人痛苦的飙升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据委托撰写这份报告的上海官员魏承思的回忆录，报告在北京的政策制定者中传阅，并成为「新权威主义」的种子，这一思想流派认为，中国需要一位强人领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他对一个强大的中央政府和中央领导人的支持是很明显的」，王沪宁在复旦大学时的学生和同事&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://theinitium.com/zh-Hans/article/20171102-opinion-xiaming-wanghuning&quot;&gt;夏明&lt;/a&gt;说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;美国的教训&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1988 年，王沪宁开始对美国进行为期六个月的访问，这是他第一次深入接触这个让中国既钦佩又恐惧的超级大国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他对美国的发展非常震撼」，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.chinatimes.com/opinion/20221112002831-262104?chdtv&quot;&gt;当时就认识王沪宁&lt;/a&gt;的台湾记者徐宗懋在接受采访时说。「他回来以后，穿得比较漂亮、比较时髦，可以看得出就受到美国社会打扮方式的影响。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，作为艾奥瓦大学和其他大学的访问学者，王沪宁在美国各地的旅行似乎也加深了他的观点，即西方式的民主存在缺陷，不能轻易在中国复制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王沪宁在 1991 年出版的一本关于他此次美国之行的书《美国反对美国》中写道，美国缺乏日本的社会纪律和凝聚力。伯克利的一个无家可归者营地令他很是厌恶，他说那个地方很脏。他跟踪 1988 年的总统大选，得出的结论是，选民最终对政府的发言权有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在美国的逗留似乎强化了他的信念，即一个国家必须向其公民灌输正确的态度，包括尊重权威和传统，否则混乱会从内部削弱这个国家。王沪宁赞许地引用了政治理论家艾伦·布鲁姆的话，他的书《美国思想的闭塞》(The Closing of The American Mind) 谴责自由主义文化趋势，在当时是畅销书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/09/multimedia/00WANGHUNING-wmjz/00WANGHUNING-wmjz-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;1989 年 5 月，上海的示威者呼吁更多民主，此时距离全国范围内血腥镇压抗议运动还有数周时间。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1989 年回国后，他对民主化的怀疑加深了。那年春天，学生领导的民主示威者占领了北京天安门广场。6 月 4 日，中国军队用坦克和军队镇压了这场运动，在首都和全国各地造成数百人甚至有可能是数千人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事后，王沪宁警告说，中共仍然面临着更深层次的威胁。他写道，中国领导人需要「构想出整个杜会调控体制的总体再构」，以控制经济增长的影响，尤其是腐败，以及西方投资和文化影响的涌入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王沪宁敦促北京的领导人重申他们对财政收入和国有企业的控制。他警告称，在过去 10 年里，他们对经济资源的控制减弱了，收入丰厚的地方官员有时会对来自北京的命令感到不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他认为，随着中国对外开放，党不再指导人民生活，领导人需要新的方法来保持人民的忠诚。&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://archive.org/details/whn-9&quot;&gt;他在 1992 年写道&lt;/a&gt;，新的挑战「要求中国的社会调控体制能够做出更为坚定、更为灵活、更为有力的反应」。他建议北京发展新的方式来监督和塑造人们的价值观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他写的其实正是他们正在努力探索的事情：如何通过非常根本的社会和经济变革来维持政治秩序？」不列颠哥伦比亚大学研究中国共产党的历史学家&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://history.ubc.ca/profile/timothy-cheek/&quot;&gt;齐慕实&lt;/a&gt;(Timothy Cheek) 说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/09/multimedia/00WANGHUNING-fvzw/00WANGHUNING-fvzw-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;王沪宁（右四）与中国领导人江泽民（右七）在江泽民 2001 年 9 月访问平壤期间的照片，发表于朝鲜官方媒体。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1995 年，王沪宁被 1999 年成为中国领导人的前上海市委书记江泽民从学术界挖走。他加入了党的中央委员会政策研究室，被认为是后来江泽民的「三个代表」概念的塑造者之一，该政策将民营企业家纳入党的怀抱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016 年江泽民卸任后，王沪宁继续担任下一任中国领导人胡锦涛的高级顾问。2012 年习近平上台后，王沪宁继续留任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;「习近平思想」背后的人&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王沪宁与习近平保持着密切联系，这表明当这位中国领导人应对大流行、经济问题以及与西方政府的日益对立时，王沪宁给出的建议仍然有影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家们认为，在把习近平的想法塑造成官方信条——习近平思想——专注于中国大国复兴的过程中，王沪宁发挥了重要作用。为了对抗他所认为的党的执政面临的危险，习近平要求意识形态上的统一，限制西方文化影响，扩大审查制度，甚至试图压制温和的异见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王沪宁成了一个政策改革委员会的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://guoqing.china.com.cn/zy/2018-02/28/content_50614446.htm&quot;&gt;办公室主任&lt;/a&gt;，该委员会推动了习近平的国家主导型增长理念，他还在继续制定主要的政策文件。他在一群跨国公司高管面前为中国对互联网的严格控制&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20171204/china-internet-censorship-wang-huning/&quot;&gt;进行辩护&lt;/a&gt;。他陪同习近平出国访问，包括与美国总统举行峰会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/09/multimedia/00WANGHUNING-tvmq/00WANGHUNING-tvmq-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;3 月，在北京召开的全国人民代表大会上，王沪宁与习近平在一起。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王沪宁成了「一个真正的政策制定者角色，而不仅仅是一个意识形态理论家」，咨询公司加诺特全球 (Garnaut Global) 的研究主管、曾经研究过王沪宁的马修·D·约翰逊说。「我不认为他是个只在一个领域做事的人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017 年，习近平提拔王沪宁为政治局常委——政治局是党的最高权力机构——作为对他的贡献的奖赏。2022 年，在其他人退居二线的情况下，习近平让他在该委员会连任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 2022 年的一次党代会上，电视镜头上出现了王沪宁与习近平站在一起的画面。当时，退休领导人胡锦涛显然有些激动和困惑，似乎拒绝被引导员带出会场，导致精心设计的大会程序暂时中断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当高级官员栗战书试图帮助胡锦涛时，王沪宁&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2022/10/27/world/asia/hu-jintao-congress-videos.html&quot;&gt;拉了拉栗战书的衣服&lt;/a&gt;，低声对他说了些什么，看上去是催促他坐下。理论上，栗战书的级别比他高，但这并没有吓住王沪宁。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Amy Chang Chien 对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;储百亮 (Chris Buckley) 是《纽约时报》首席中国记者，在台北报道中国和台湾问题，重点关注政治、社会变革以及安全和军事问题。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/chris-buckley&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/26/world/asia/china-xi-jinping-adviser-taiwan.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 18:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国民主还好吗？美国人不乐观]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20241028/american-democracy-poll/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;NICK CORASANITI, RUTH LGIELNIK, CAMILLE BAKER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-10-28 04:24:53&quot; datetime=&quot;2024-10-28 04:24:53&quot;&gt;2024 年 10 月 28 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/25/multimedia/2024-10-25-democracy-polls-index/2024-10-25-democracy-polls-index-master1050-v2.png&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;根据&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2024/10/25/us/elections/times-siena-poll-crosstabs.html&quot;&gt;《纽约时报》和锡耶纳学院的最新民调&lt;/a&gt;，几乎一半选民对美国自我治理实验的成效表示怀疑，45% 的人认为美国的民主制度未能很好地代表普通民众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四分之三的美国选民认为，民主正受到威胁，尽管对于究竟是什么在危及民主，他们的看法因党派倾向而大相径庭。大多数选民认为，这个国家深受腐败的困扰，62% 的受访对象表示，政府主要忙于自己和精英阶层的利益，而非公共利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在对有近 250 年历史的美国政府体系的信心受到侵蚀之前，美国经历了四年前所未有的挑战：试图推翻 2020 年总统选举的暴力骚乱、前总统特朗普被定罪，以及特朗普继续坚称民主进程受到操纵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再加上顽固的通货膨胀、分裂的文化战争和地缘政治危机，选民们对美国政治以及他们认为未能在最基本层面为他们服务的政府表示愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;51 岁的泰拉·杰克逊-泰勒是弗吉尼亚州诺福克的一名社会工作者，她说：「我甚至要去食品银行领取食物，我和丈夫的薪水都不错，但我们仍然无法完全维持三个孩子的生活。压力太大了，我加班，他也加班，只能勉强糊口。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种挫败感让 58% 的选民认为美国的金融和政治体系需要重大变革或彻底改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，尽管存在各种不利因素，对于美国在即将到来的选举中选出领导人的程序，选民们表示了信心。近 80% 的选民（包括大多数共和党人、民主党人和独立人士）相信，2024 年总统选举的结果将是准确的。这种信任比&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2022/10/18/us/politics/midterm-election-voters-democracy-poll.html&quot;&gt;两年前&lt;/a&gt;有所改善，当时大约 70% 的选民表示他们对中期选举的结果有信心。美国人认为，主流媒体和社交媒体对民主尤其有害，尽管共和党人比民主党人更倾向于指责新闻媒体。但政治两极分化也影响了美国人对于究竟谁是罪魁祸首的看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党人认为，贺锦丽副总统、拜登总统和民主党人总体上对民主不利。他们还提到了邮寄投票、电子投票机、移民甚至司法部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党人则认为，民主面临的一个核心威胁是特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他是独裁者的化身」，密歇根州兰辛市 51 岁的退伍军人杰弗里·布拉曼说。他对「超过 7000 万美国人相信他」表示担忧，这指的是特朗普在 2020 年获得的选票数。「超过 7000 万。这意味着他们想要一个国王。一个可以对他们发号施令的人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但很少有选民表示他们之所以投票主要是出于对民主的担忧。只有 7% 的选民表示，民主是他们选择总统时最重要的考量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，选民们，尤其是民主党人，对政治领导人的独裁倾向表示不安。在所有可能投票的选民中，只有 21% 的人同意，总统应该能够跳出法律，做出其认为最好的决定，而不是遵循现有的规则和法律。两年前，30% 的选民同意总统可以在法律之外行事的观念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选民们深感担忧的是，如果特朗普输了，他将如何应对选举结果。每 10 个选民中有六人不相信特朗普会接受选举结果。将近一半的选民（包括 12% 的共和党人）担心特朗普及其盟友会试图通过非法手段推翻选举结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「特朗普实在太乱来了」，来自宾夕法尼亚州埃尔克县的 74 岁选民凯瑟琳·穆斯说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论来自什么政治派别，大多数选民都相信贺锦丽会接受选举结果，很少有人担心如果她输了，会试图推翻选举结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，尽管选民对特朗普再次试图颠覆选举结果表达了广泛担忧，但他们似乎也受到了后者一再谎称美国选举存在舞弊行为的影响。尽管舞弊极为罕见，且特朗普往往是在没有拿出证据的情况下这么声称，但更多的选民担心有人非法投票，而不是担心合格选民被阻止投票。这与两年前的情况相反，当时选民对选民压制的担忧略多于对舞弊的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民调还显示，选民不一定相信特朗普的一些最具挑衅性的言论。当被问及他最近威胁可能需要&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/15/us/politics/trump-opponents-enemy-within.html&quot;&gt;动用国民警衞队&lt;/a&gt;来对付其所谓「内部敌人」的美国人时，不到一半的选民（包括四分之一的共和党人）表示，他们把特朗普的话当真。特朗普的盟友经常坚称，当这位前总统发表这类说法时，选民不应该从字面上理解他的意思；民调结果表明，这一点选民是同意的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，选民确实相信特朗普一些更为一贯的竞选言论。四分之三的选民表示，他们相信特朗普将驱逐数百万在美国生活的非法移民的说法，近 60% 的选民表示，他们相信特朗普将利用司法部起诉政治对手的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但特朗普将美国同胞表述为「内部敌人」的说法，并未在他的支持者中得到广泛认同。只有 11% 的特朗普支持者将选择贺锦丽的选民视为敌人。相反，绝大多数人表示，他们只是与自己意见不一致的美国同胞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，贺锦丽的支持者更倾向于把偏爱特朗普的选民描述为敌人；有 16% 的人这样说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，大多数选民认为特朗普加剧了美国的党派分歧：近 60% 的选民表示，特朗普加剧了美国的党派分歧；37% 的选民对贺锦丽持同样的看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个核心群体——大约三分之一的选民——认为，这个国家的问题严重到了濒临崩溃的地步。大多数共和党人——以及 16% 的民主党人——对国家的未来采取了听天由命的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「华盛顿精英控制着一切，人民的意愿被忽视了」，72 岁的印第安纳州莱巴嫩市退休农民兰德尔·帕尔说。「这不仅仅是民主党或共和党的问题，而是华盛顿精英的问题。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Nick Corasaniti 是时报记者，报道美国政治，重点关注投票和选举。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/nick-corasaniti&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ruth Igielnik 是时报投票新闻编辑，对民意调查进行报道和分析。她此前是皮尤研究中心的资深研究员。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/ruth-igielnik&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Camille Baker 是时报数据团队的新闻助理，该团队负责分析与天气和选举有关的重要数据。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/camille-baker&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：杜然&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/27/us/politics/american-democracy-poll.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 17:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[知情人士称中国黑客瞄准特朗普和万斯手机数据]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20241028/trump-vance-hack/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;DEVLIN BARRETT, JONATHAN SWAN, MAGGIE HABERMAN&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-10-28 11:48:26&quot; datetime=&quot;2024-10-28 11:48:26&quot;&gt;2024 年 10 月 28 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/25/multimedia/25dc-hack-hjbc/25dc-hack-hjbc-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;黑客从前总统特朗普及其竞选伙伴、俄亥俄州参议员 JD·万斯使用的手机中获取的数据类型，对外国情报机构来说可能是一座金矿。 &lt;cite&gt;Eric Lee/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;知情人士周五表示，中国黑客瞄准了前总统特朗普及其竞选伙伴、俄亥俄州参议员 JD·万斯使用的手机数据，这似乎是一项广泛的情报收集行动的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些知情人士表示，调查人员正在努力确定有哪些通信数据（如果有的话）通过这种对电信系统的复杂渗透遭到了窃取或观察。他们要求不透露姓名，因为这是一起正在发生且高度敏感的国家安全案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统候选人及其竞选伙伴使用的手机上的信息可能是情报机构的金矿：他们给谁打过电话，给谁发过短信，他们与某些人交流的频率，以及他们与这些人交谈的时间，对中国这样的对手来说可能非常有价值。如果黑客能够实时观察到这种通信数据，那么它们可能会更有用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些官员说，特朗普的竞选团队本周得知，特朗普和万斯等政府内外许多人士的电话号码都因为对威瑞森电话系统的渗透成了攻击目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知情人士表示，民主党人也在攻击目标之列，其中包括副总统贺锦丽竞选团队的工作人员，以及多数党领袖、纽约州参议员查克·舒默等国会山知名人士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对一名总统候选人的通讯信息的攻击凸显了这次黑客攻击的侵略性、范围和潜在严重性。西方网络安全专家认为，这是由一个他们称之为「盐台风」(Salt Typhoon) 的组织实施的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查仍在继续，但联邦调查局和国家安全官员已经表示，他们对泄露数据的潜在程度和可能的受害者范围深感担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联邦调查局和网络安全和基础设施安全局发表了一份联合声明，将黑客攻击归咎于「与中华人民共和国有关联的行为者」，但并未指明目标是谁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些机构表示，他们「正在合作积极减轻这一威胁，并与我们的行业合作伙伴协调，加强整个商业通信领域的网络防御」。他们表示已经通知了潜在受害者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前还不清楚黑客是否能够获取短信，尤其是那些通过未加密渠道发送的短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选团队的官员被告知，黑客可能仍在威瑞森的系统内，但目前尚不清楚他们是否在积极试图窃取数据。在黑客调查中，观察黑客在受损系统内的活动有时可以为调查人员提供有价值的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于总统和副总统候选人通信的数据——即使不包括通话和信息的内容——也可以帮助像中国这样的对手更好地识别和瞄准特朗普核心圈子中的人，以实施影响力行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一消息是在竞选活动的最后阶段披露的，在这场竞选中，特朗普的团队也成为了伊朗黑客的目标，这些黑客多次向特朗普的核心圈子发送鱼叉式网络钓鱼邮件，至少在一定程度上成功地获取了特朗普竞选团队的通讯和文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于受到伊朗的暗杀威胁，特朗普周围的安保也得到了加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选团队的发言人没有直接回答特朗普和万斯使用的电话是否遭到攻击。但发言人史蒂文·张在声明中批评了白宫和贺锦丽，指责他们允许外国对手将竞选活动作为目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候，安全官员在美国电信系统中发现了一个与中国有关联的黑客组织。但官员们表示，调查人员直到最近才确定黑客的目标是特定的电话号码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知情人士说，黑客的渗透超出了 2024 年政治竞选活动的范畴，据称，有多人成为攻击目标，表明这可能对国家安全产生深远影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对黑客攻击规模及其对国家安全损害情况的调查尚处于初期阶段。这种攻击是否可以监控或记录电话对话，目前尚难以确定。例如，黑客是否可以阅读或拦截短信，这在很大程度上取决于目标使用的消息应用程序，以及这些数据如何在电话公司的系统中传输。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.wsj.com/politics/national-security/china-cyberattack-internet-providers-260bd835&quot;&gt;《华尔街日报》上月报道&lt;/a&gt;，与中国政府有关的网络攻击已经渗透到一些美国宽带提供商的网络中，可能已经能够从联邦政府在联邦情报监视法案中法庭授权窃听的系统中获取信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;威瑞森公司的发言人里奇·杨在声明中表示，该公司「意识到，据报道，一个经验极为丰富的民族国家行为者瞄准了几家美国电信提供商，以收集情报」。他说，威瑞森正在协助执法机构进行调查，并努力解决任何持续存在的问题。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Glenn Thrush、Adam Goldman 和 Julian Barnes 对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jonathan Swan 是时报政治记者，报道 2024 年共同大选和特朗普的竞选活动。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/jonathan-swan&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maggie Haberman 是时报高级政治记者，报道 2024 年总统竞选活动，全国各地的选票以及对前总统特朗普的调查。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/maggie-haberman&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/25/us/politics/trump-vance-hack.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 12:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国进一步收紧对稀土开采、冶炼和出口限制]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/china/20241028/china-critical-minerals-semiconductors/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-10-28 09:25:03&quot; datetime=&quot;2024-10-28 09:25:03&quot;&gt;2024 年 10 月 28 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/21/multimedia/00china-minerals-kzgq/00china-minerals-kzgq-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;709&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;世界上最大的轻稀土矿是离中国内蒙古包头市北不远的白云鄂博矿。 &lt;cite&gt;China Network/Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中国将进一步强化对稀有矿物开采和冶炼的严格管控，这些稀有矿物是当今最先进技术的关键构成要素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几周来，中国政府已采取一系列措施，大大增加了外国公司（尤其是半导体制造商）购买多种稀土金属及其他矿物的难度，这些稀土金属和矿物主要开采和冶炼地点在中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国现在几乎生产世界上所有的稀土产品。新的限制措施将巩固其市场主导地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从今年 10 月 1 日起，出口商必须向当局提供稀土产品在西方供应链中使用情况的追溯信息。这让中国政府在决定哪些海外公司可以获得稀土产品方面拥有更大权力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国还在加大对稀土开采和生产企业的所有权控制。在中国运营的最后两家外资稀土冶炼厂正在被一家中国国有企业收购，该企业是中国三家从事稀土冶炼的国有企业之一。这笔交易在国外几乎没有引起关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/21/multimedia/oochina-minerals-jwmp/oochina-minerals-jwmp-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;火焰炉子里蹿出后，工人向后靠了靠。炉子里烤的是以稀土元素为基础的化学品，要烤 20 多个小时。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府最近在掌控供应链上采取的措施还针对其他不起眼的化学元素，它们也是半导体制造商需要的。今年 9 月 15 日，中国商务部限制了锑的出口，这是一种用于半导体、军用炸药和其他武器的材料。去年，商务部对另外两种化学元素镓和锗实施了出口管制，制造芯片也少不了这两种元素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家安全官员已收紧了有关稀土的信息流通。他们给稀土开采和冶炼贴上了国家机密的标签。上个月，国家安全部宣布，因向外国人泄露信息，两名稀土行业管理人员被判处 11 年有期徒刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些材料是中美就先进技术（包括用于人工智能的半导体）展开更广泛斗争的一个战场。双方都在对自己生产的零部件采取出口管制措施，同时试图在国内或与可信赖的盟友一起在国外发展供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中国垄断了关键矿物加工和精炼市场，导致美国及其盟友和合作伙伴容易受到供应链冲击，破坏了经济和国家安全」，白宫在上个月发的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.whitehouse.gov/briefing-room/statements-releases/2024/09/20/fact-sheet-biden-harris-administration-takes-further-action-to-strengthen-and-secure-critical-mineral-supply-chains/&quot;&gt;声明&lt;/a&gt;中称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部设在伦敦的咨询公司基准矿业情报的关键矿物产品总监丹·迪·扬格将供应中断的风险比作「悬在市场上方、随时准备出击的达摩克利斯之剑」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 2010 年的一次领土争端期间，中国曾连续两个月禁止向日本出口稀土产品。但中国政府目前做法涉及的范围要广泛得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/18/multimedia/00china-minerals-06-lczm/00china-minerals-06-lczm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;中国淄博一家新工厂的工人，这里生产用于汽油动力汽车污染控制设备的稀土催化剂。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国商务部声称，采取这些措施是为了保护稀缺的自然资源，阻止武器扩散，维护国家安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自中国的稀土不仅用于美国制造的 F-35 隐形战斗机，也用于风力涡轮机、电动汽车发动机、相机镜头，以及汽油动力汽车的催化转化器。对稀土的需求预计将继续增长。国际能源署预测，到 2040 年时，风力涡轮机和电动汽车等清洁能源行业所需的稀土将是 2020 年的七倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国对稀土的控制力不断增长的一个例子是镝，镝的售价约为每公斤 1500 元。镝以前主要用作电动汽车强力磁铁的添加剂，因为镝有很强的耐热性，它已成为先进半导体中越来越重要的组成部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去几年中，英伟达和其他计算机芯片制造商已改变了每个芯片上数百个微型电容器使用的材料。电容器现在用超纯镝制成。在中国运营的冶炼厂生产了全球 99.9% 的镝，其中大部分是在上海附近无锡的一家工厂冶炼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国政府收购或国有化之后，无锡的那家工厂是仍由外国人拥有的最后两家冶炼厂之一。加拿大的尼奥性能材料公司 (Neo Performance Materials) 是这两家冶炼厂的长期所有者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尼奥公司最近宣布，将在今年年底把无锡冶炼厂 86% 的股份出售给在上海证券交易所上市的中国公司盛和资源。盛和资源最大的股东是中国国土资源部。尼奥正在关闭无锡以北 640 公里、位于淄博的另一家冶炼厂，并将其设备和人员转移到盛和资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/21/multimedia/00china-minerals-gmph/00china-minerals-gmph-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;专门从事稀土业务的加拿大公司尼奥性能材料最近在淄博建了一家生产催化转化器化学品的工厂。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尼奥首席执行官拉希姆·索利曼说，他的公司将保留向外国公司销售稀土的能力，公司有权在未来五年向国际客户销售无锡冶炼厂生产的稀土。此外，尼奥在爱沙尼亚还有一家加工某些稀土的冶炼厂，但不包括镝。该公司在淄博建了一家将稀土转化为汽车催化转化器用的化学品的新工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国对稀土供应链的控制越来越严，这加快了其他国家建立供应链的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比利时的索尔维集团在法国的工厂提炼少量的镝，索尔维以表示计划增加产量。澳大利亚的莱纳斯公司表示，它将于明年开始在马来西亚提炼镝。得克萨斯州的一家冶炼厂已经开始动工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但所有这些计划都面临障碍。除了中国和中国西南边境的动荡国家缅甸之外，其他地方的矿中几乎没有高到商业上可行含量的镝。中国公司一直在购买坦桑尼亚、格陵兰和澳大利亚正在开发的矿山的股份或生产权。稀土冶炼厂往往需要数年时间才能开始运转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生产运行人工智能程序的计算机芯片所需的超纯镝尤其困难：尼奥的无锡冶炼厂经过了七年的反复试验才掌握了多达 100 步的化学工艺。比利时的索尔维公司表示，明年初初步增加的镝产量将用于磁铁，这是一种要求较低的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/18/multimedia/00china-minerals-05-lczm/00china-minerals-05-lczm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;澳大利亚的稀土精矿等待由莱纳斯运往马来西亚，摄于 2019 年。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国唯一的稀土矿位于加利福尼亚州的芒廷帕斯，该矿的镝含量较低。但该矿的拥有者芒廷帕斯材料已与美国国防部签订了升级其先进精炼设备的合同，让公司能够提炼镝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果出现恐慌，而成本不是问题的话，我们很快就会有大量分离出来的镝」，芒廷帕斯材料的董事长兼首席执行官詹姆斯·利廷斯基说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从 2010 年中国在一次领土争端期间对日本连续两个月禁运稀土产品以来，各国一直在试图实现供应链多元化。事实证明，与生产成本较低、愿意降价和承受财务损失的中国公司竞争非常困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「从纯粹的商业角度来看，很难证明在中国以外进行投资是合理的，尽管有很多讨论」，科罗拉多矿业学院的矿产经济学家罗德里克·艾格特说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国也通过化学上的进步来获得优势，使冶炼商能够以更低的成本提取更多的稀土。中国有 39 所大学有培训稀土行业工程师和研究人员的课程。美国和欧洲的大学大都只偶尔提供这种课程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部位于洛杉矶的化学品制造商和分销商 American Elements 的董事长兼首席执行官迈克尔·西尔弗说，中国的稀土冶炼厂「的溶剂萃取系统确确实实比国外的先进了一代」。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Li You 对本文有研究贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Keith Bradsher 是《纽约时报》北京分社社长，此前曾任上海分社社长、香港分社社长、底特律分社社长，以及华盛顿记者。他在新冠疫情期间常驻中国进行报道。 &lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/26/business/china-critical-minerals-semiconductors.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 09:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[为什么支持特朗普？钱就是硬道理]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/opinion/20241025/trump-election-inflation-working-class/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;ADAM SEESSEL&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-10-25 04:40:37&quot; datetime=&quot;2024-10-25 04:40:37&quot;&gt;2024 年 10 月 25 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/24/multimedia/24seessel-gwzv/24seessel-gwzv-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;1050&quot;&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Emily Elconin for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;像我这样的反特朗普者将总统选举视为美国民主的一次清算。对于特朗普的许多支持者来说，这是一个简单的金钱问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年夏末，我离开在纽约的家，与南部、中西部和西部的数十名工薪阶层交谈。我没有任何议程，只想听听他们在说些什么，试着从他们的角度去理解世界。我采访了美发师、退休的锯木厂工人、面包师、卡车司机、自助洗衣店经理、露天烧烤厨师、赌场荷官，甚至还有一位前职业牛仔竞技骑手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于经济，人们说得最多的词是「可怕」。紧随其后的是「太糟糕了」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与我交谈的有男有女，有白人、黑人、拉丁裔、亚裔和原住民。他们的外表不同，但说的话都一样。每个人都想为自己和家人提供更好的物质条件，每个人都在努力获得这些条件。有些人不想谈论政治。还有一些人觉得自己被政客忽视了，以至于彻底不再参与这个过程。每个发表意见的人都支持特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果这个国家是一个政治体，那么工薪阶层就是对经济痉挛最敏感的神经末梢。虽然他们的一些反应是长达数十年的慢性疾病的结果，但最明显的疼痛出现在过去几年里。最糟糕的通胀和自上世纪 80 年代初以来最快的利率上升——对富人来说，这些是新闻标题。对于劳动人民来说，这些是他们日常生活的根本挑战。工人们更关心发薪日，而不是 1 月 6 日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这很公平，但为什么要求助于一个谎话连篇、滥用职权的亿万富翁来帮助他们解决经济问题呢？他们的解释很简单。特朗普担任总统时，大家的日子过得不错。现在，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nerdwallet.com/article/finance/why-are-eggs-so-expensive&quot;&gt;鸡蛋的价格几乎是四年前的三倍&lt;/a&gt;，汽车贷款的利率&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://wallethub.com/edu/cl/auto-loan-statistics/2009&quot;&gt;高出 50% 以上&lt;/a&gt;，一些公司正在削减工时。他们认为，特朗普是可以扭转局势的候选人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从很多方面来看，这些情绪并不奇怪。从亚历克西斯·托克维尔到詹姆斯·卡维尔，评论人士都注意到了金钱在美国生活和政治中的中心地位。在所有的言论和焦虑之后，也许这次选举将再次证明卡维尔的格言：别傻了，选举拼的是经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;印第安纳州南本德&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔治·莱姆利的右臂上有一道烫伤，是他在工厂工作时从传送带上抓起灼热的黄铜部件造成的。他的左臂上有许多小小的针孔，那是他去当地的血库献血留下的，他每周去两次来换取外快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莱姆利两次持续 90 分钟的献血过程可以换来 140 美元的收入；医院和制药公司则获得了重要的原材料。乔治今年 45 岁，单身，母亲为了省钱和他住在一起。他说，他开始献血是因为「所有东西都贵得离谱」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这份工厂工作之前，乔治曾在当地的克罗格超市工作，因此他对食品价格颇有研究。「我今天去那里买了一磅汉堡包」，他说。「以前最高是两块五，现在打完折也要四块。普通面包以前只要 99 分，现在要卖两块。你可能会说，两块而已嘛，但一周两块，一个月下来就是八块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十几岁的时候，乔治是克林顿的「铁杆粉丝」。但 2020 年他把票投给了特朗普，今年秋天，他铁了心要再投给他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「不是特朗普说什么我都同意，但我并不在乎他怎么说」，乔治解释说。「我在乎的是他的政策及其结果。在特朗普的领导下，经济非常好。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西部大道位于南本德的南边，远离圣母大学的黄砖建筑和翠绿草坪，聚集了快餐店、酒类专卖店、速汇金网点和一元店。一元店是了解美国工薪阶层生活的一扇奇妙窗口，因为几乎所有经济拮据的人都会光顾一元店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其中一家商店，丹妮尔·威廉姆斯和一位同事忙着收银，帮助顾客寻找商品，其中一人休息的时候要彼此照应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「你想让我从哪里开始说起？」当我问及经济状况时，威廉姆斯说道。「食物、汽油——我觉得太糟糕了&quot;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;威廉姆斯尚未决定投票给谁。对于大多数问题，她都显得矜持，说话轻声细语，但在讨论这个问题时，她更加犹豫不绝。作为一名黑人女性，她对自己竟然在考虑特朗普感到惊讶。但 2016 年至 2020 年期间，她在经济上更有安全感。「当特朗普担任总统时」，她说，「那属于我们最好的时候了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;俄勒冈州达尔斯&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利兹·古兹曼的父母是墨西哥移民，他们来到加州采摘葡萄和橙子。去年，她从自家厨房起步，开了一家烘焙店。她看到通货膨胀如何给她身处的微观经济环境带来压力。「当我的成本上升时，我必须在定价上更狠，以确保我能盈利」，她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利率上调也对她产生了影响。为了获得更大的厨房，她和丈夫决定买一栋新房子。这就要求他们把利率在 2% 左右的抵押贷款换成利率在 6.5% 左右的抵押贷款，她说：「这是个很大的负担。」现在，她每个月必须多支付 800 美元的利息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古兹曼曾考虑租一个店面，在那里出售芝士蛋糕和布奴耶罗，但现在她和丈夫认为这样做风险太大。「这么说吧，我们还能维持下去」，古兹曼说。「情况还算不错，但经济肯定不好。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她记得父母对比尔·克林顿和希拉里·克林顿的评价都不错，但她一直对政治不感兴趣，直到去年，在丈夫的敦促下，她才登记投票，这样他们就可以各为特朗普贡献一票了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们要采取行动」，她回忆丈夫说，她也同意。「经济、账单、食品成本、我们的税、买车的成本，有些东西必须改变」，她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我不喜欢这个人本身，但从职业的角度我喜欢他」，她在谈到特朗普时说。「他绝对有金融头脑。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;北卡罗来纳州兰伯顿&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在北罗伯茨大道，一名女子走进兰伯顿众多典当行中的一家，为她的吊坠手镯支付月供。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;典当行交易的经济原理和血浆银行一样简单明了。她把珠宝典当，换了 200 美元现金。作为回报，她每个月必须支付 44 美元的利息、处理费和仓储费。这相当于 22% 的月利率和 264% 的年利率。如果她错过了前三次付款中的任何一次，她就会失去这条手镯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为人们在急需用钱的时候典当物品，所以你可能会觉得当铺生意很好。办事员奥斯汀·雷维尔斯表示，事实恰恰相反。在经济不景气的时候，更多的人典当自己的财产，但很少有人有钱买下别人绝当的物品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「一切都彻底完蛋了」，快 30 岁的雷维尔斯说。「人们过去有钱去典当行或跳蚤市场买东西，现在他们已经没有这个钱了。人们买完汽油和杂货后剩下的那点钱，现在也剩不下了。以前他们看到吹叶机或除草机，通常就会买下来。但现在他们不买了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不用问雷维尔斯支持谁。他戴着特朗普的帽子和特朗普的腕带。他的腰带上挂着一支格洛克手枪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;一块美国派&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我所看到的一些现象可以用过去几十年发生的经济变化来解释。美国派越来越大，但在大部分时间里，它以极不相称的方式被分配。抛开最近的经济动荡不谈：过去 45 年里，随着国家从工业经济转向后工业经济，劳动人民受到了沉重的打击。最重要的是，许多选民一生中从未经历过物价上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考虑到这一点，当国人看到，一位阴暗、时常蛮不讲理的候选人承诺不仅要恢复他们的收入，还要恢复他们自豪感，他们觉得被说动了，你能责怪他们吗？我不能，真的不能。人工智能还没有取代我的白领工作，也没有取代我大多数同事的白领工作。但如果它真的来了，我不知道 40 年后我们的政治会变得多么怪异。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Adam Seessel 曾是一名记者，现在是一名基金经理，也是《钱在哪里》一书的作者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：杜然、晋其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/24/opinion/trump-election-inflation-working-class.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 17:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[朝鲜派兵援俄背后，普京为何选择「拥抱」朝鲜]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20241025/russia-north-korea/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;ANATOLY KURMANAEV, CHOE SANG-HUN&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-10-25 03:14:38&quot; datetime=&quot;2024-10-25 03:14:38&quot;&gt;2024 年 10 月 25 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/24/arts/24russia-nkorea-relationship/24russia-nkorea-relationship-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;6 月，俄罗斯总统普京和朝鲜领导人金正恩在平壤举行的国宴上，照片由俄罗斯官方媒体发布。 &lt;cite&gt;Vladimir Smirnov/Sputnik, via Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;六年前，数以千计的朝鲜男子聚集在俄罗斯太平洋沿岸——当时，普京总统决定惩罚朝鲜发展核武器的行为，于是这些俄罗斯企业使用的朝鲜劳工被遣送回国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，朝鲜人正被迎回到同一俄罗斯地区，这次是作为士兵。美国、乌克兰和韩国情报机构称，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/23/us/politics/north-korea-russia-military-ukraine.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/10/23/us/politics/north-korea-russia-military-ukraine.html&quot;&gt;最近几周已有数以千计朝鲜人抵达俄罗斯&lt;/a&gt;，协助俄罗斯在乌克兰的作战行动，加深了普京和朝鲜领导人金正恩今年早些时候重新建立的军事联盟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鲜士兵的到来凸显了俄罗斯自两年多前入侵乌克兰以来与邻国及国际社会关系的巨大变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯在全球舞台上覆杂的经济和政治利益已被狭隘的战争考量所淹没，克里姆林宫将这场战争描述为关乎国家存亡的斗争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京突然接纳被世界上许多国家孤立的朝鲜，也显示出乌克兰战争如何抹去了俄罗斯与西方合作的最后领域，将军备控制和核不扩散等具有全球重要性的问题抛入危险、不确定的境地。俄罗斯&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://press.un.org/en/2017/sc12983.doc.htm&quot;&gt;与包括中国和美国在内的广泛联盟合作&lt;/a&gt;遏制朝鲜核野心的日子，已经一去不复返。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这是俄罗斯政策的重大转变」，位于柏林的研究机构卡内基俄罗斯欧亚中心的俄罗斯与亚洲关系专家亚历山大·加布耶夫说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果说俄罗斯之前把自己定位为西方同问题国家打交道时的有用伙伴，那么现在它自己就成了个大问题」，他还说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加布耶夫还说，待乌克兰冲突平息后，俄罗斯明确同美国领导的全球秩序决裂可能仍会持续很长时间，这在一定程度上会影响地缘政治冲突，比如美国与中国的对峙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/24/multimedia/24russia-nkorea-relationship-02-lgmb/24russia-nkorea-relationship-02-lgmb-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;周一首尔的电视新闻报道显示，据信来自朝鲜的士兵在俄罗斯排队领取补给品。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰战争改变了俄罗斯与乌克兰以外其他邻国的关系。芬兰和瑞典已结束数十年的中立状态加入北约，保护自己免受俄罗斯侵略的威胁。俄罗斯最亲密的政治盟友白俄罗斯进一步进入莫斯科的轨道，成为俄罗斯入侵的后勤中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国成为俄罗斯的主要经济伙伴，取代西方成为俄罗斯能源出口的主要买家，也是俄罗斯在战争中使用的消费品和军民两用技术（如无人机）的重要来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，俄罗斯与朝鲜的关系可以说经历了最惊人的转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏联解体后，两国冷战时期的军事联盟正式结束。随着克里姆林宫在随后几十年里建立了市场经济，贫困和技术落后的朝鲜几乎无法给俄罗斯提供什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1999 年普京上台时，石油和天然气价格飙升推动了俄罗斯的经济繁荣，除了朝鲜可以提供的体力劳动人口外，俄罗斯对该国几乎没有进口需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鲜迫切的经济需求让普京得以同这个前盟友进行更强硬的外交谈判。朝鲜非法发展核武器令克里姆林宫感到担忧，认为这对地区稳定和俄罗斯在亚洲的影响力构成了威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2012 年朝鲜宣布自己成为核国家后，遏制其核武库成为俄罗斯、中国和西方之间罕见的共同目标，尽管它们在更广泛的领域进行对峙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017 年，俄罗斯与联合国安理会其他成员国一道对朝鲜实施全面经济制裁，有效地切断了平壤与全球经济的联系。&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.wsj.com/articles/russia-is-issuing-north-korean-work-permits-despite-u-n-ban-1533216752&quot;&gt;俄罗斯从未完全遵守这些限制&lt;/a&gt;，但贸易的大幅减少确实使朝鲜失去了为数不多的出口市场之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯不顾俄罗斯企业的抗议，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.wsj.com/articles/these-are-our-friends-russians-push-to-preserve-north-korea-ties-11548426360&quot;&gt;逐渐减少&lt;/a&gt;了对朝鲜工人的使用。朝鲜工人是平壤的主要外汇来源。根据可得的最近官方统计数据，在俄罗斯注册的朝鲜工人数量从 2017 年的 3.4 万人降至次年年底的 1.1 万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/24/multimedia/24russia-nkorea-relationship-03-lgmb/24russia-nkorea-relationship-03-lgmb-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2019 年，在俄罗斯符拉迪沃斯托克机场候机的朝鲜工人。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然人数有限，但这些工人受到俄罗斯雇主的高度重视，因为他们纪律严明，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.wsj.com/articles/russia-is-issuing-north-korean-work-permits-despite-u-n-ban-1533216752&quot;&gt;有时甚至会被比作士兵&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济打击不仅局限于劳工。俄罗斯的银行停止了与朝鲜有关联公司的业务往来，监管机构不再给这些公司的执照续期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些措施，加上疫情造成的边境关闭，使两国经济关系陷入停顿。根据俄罗斯统计机构和官方媒体的数据，双边贸易额从 2005 年 2.2 亿美元的峰值降至&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://tass.ru/info/21127145&quot;&gt;2022 年的 380 万美元&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同年，俄罗斯入侵乌克兰，极大地扭转了这一趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战争变成消耗战后，俄罗斯的弹药和士兵开始短缺。普京只能找到极少数愿意并有能力提供帮助的国家，朝鲜是其中之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年夏天，乌克兰士兵开始在战场上发现带有朝鲜标记的炮弹。韩国国防官员称，自 2023 年 8 月以来，朝鲜向俄罗斯发送了超过 13000 个集装箱的炮弹、反坦克火箭和 KN-23 短程弹道导弹。朝鲜还派遣技术人员和军官帮助操作这些武器 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前尚不清楚俄罗斯将如何补偿朝鲜的这些物资。加布耶夫推测，俄罗斯向朝鲜支付的可能是食品和燃料等在这个共产主义国家短缺的基本产品。他说，它还可能与平壤分享高价值技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/24/multimedia/24russia-nkorea-relationship-04-lgmb/24russia-nkorea-relationship-04-lgmb-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;9 月，乌克兰前线城镇希尔涅克上空升起的浓烟。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西方军事分析人士说，朝鲜武器在乌克兰的使用对平壤也有实际价值。朝鲜的技术人员能够观察和收集有关该国武器在现代战争中表现的数据，尤其是针对其敌人韩国使用的西方防空系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武器的流动导致俄罗斯和朝鲜之间的贸易限制变得更加宽松，克里姆林宫也不再支持联合国的制裁措施。据俄罗斯官方媒体报道，朝鲜和俄罗斯之间的商品贸易额（不包括武器等机密类别）去年增长了八倍，达到近 3500 万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交和解随之而来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20230914/putin-kim-russia-north-korea/&quot;&gt;去年 9 月访问俄罗斯时&lt;/a&gt;，金正恩受到了普京的红毯接待，并参观了俄罗斯远东地区的航空、火箭和海军军事设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金正恩对俄罗斯的入侵表达了可能是外国领导人中最为强烈的支持，他为克里姆林宫反对西方「邪恶集团」的「神圣斗争」而举杯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在那次会晤中，普京仍然表示，朝鲜的拥核限制了两国军事合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「有一些限制，俄罗斯遵守这些限制」，普京说。「但有些事情我们当然可以谈。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰战事的不确定性似乎让普京放弃了这种做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 6 月，普京对平壤进行了近 25 年来的首次访问。两国在盛大的公众庆祝活动中正式&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/19/world/asia/putin-meets-kim-north-korea.html&quot;&gt;恢复了冷战时期的军事条约&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/24/multimedia/24russia-nkorea-relationship-05-lgmb/24russia-nkorea-relationship-05-lgmb-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;6 月，普京和金正恩先生在平壤为俄罗斯总统举行的官方欢迎仪式上，照片由俄罗斯官方媒体发布。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京放弃了之前的担忧，在这次访问中差一点就给了金正恩最渴望的奖赏：接受朝鲜的核国家地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「平壤有权采取合理措施，加强自身防御能力，确保国家安全和维护主权」，普京说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯问题专家加布耶夫说，朝鲜军队抵达俄罗斯，标志着两国军事联盟不断深化的下一个合乎逻辑的步骤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nis.go.kr/CM/1_4/view.do?seq=320&quot;&gt;据韩国情报机构称&lt;/a&gt;，第一批朝鲜士兵本月乘坐俄罗斯海军舰艇抵达俄罗斯的太平洋沿岸地区。该机构称，本周有 3000 名朝鲜士兵出现在俄罗斯领土上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯独立新闻机构 Astra 本周发布了一段视频，显示朝鲜士兵似乎出现在俄罗斯太平洋海岸附近的一个军事基地，《纽约时报》对视频进行了核实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯政府否认朝鲜士兵驻扎在该国，目前还不清楚他们将在与乌克兰的战争中扮演什么角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，据西方官员称，他们的到来凸显了这场持续将近三年、已造成数十万俄罗斯人伤亡的冲突的现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;惨重的伤亡导致俄罗斯&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/02/world/europe/russia-putin-birthrate.html&quot;&gt;很难吸引到足够的新战士&lt;/a&gt;，除非进行一场经济上伤筋动骨和政治上有危险的动员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「俄罗斯需要士兵，正在到处寻找他们」，加布耶夫说。「此事表明它总是能找到解决办法。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Oleg Matsnev 和 Arijeta Lajka 对本文有研究贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anatoly Kurmanaev 报道入侵乌克兰后俄罗斯发生的变化。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/anatoly-kurmanaev&quot;&gt;点击更多查看关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Choe Sang-Hun 是时报驻首尔首席记者，报道韩国和朝鲜新闻。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/choe-sang-hun&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/24/world/europe/russia-north-korea.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 15:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[关于朝鲜的军事力量，我们所知道的]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20241025/north-korea-military-capability/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;CHOE SANG-HUN&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-10-25 11:29:12&quot; datetime=&quot;2024-10-25 11:29:12&quot;&gt;2024 年 10 月 25 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/24/multimedia/24nkorea-military-06-mqpf/24nkorea-military-06-mqpf-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;正式名称为朝鲜人民军的朝鲜军队在世界上第四大军队。朝鲜有 130 万现役军人和 760 万预备役军人。 &lt;cite&gt;Ng Han Guan/Associated Press&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;几十年来，朝鲜不断增长的核武库一直是头条新闻。现在，随着成千上万的朝鲜士兵前往俄罗斯，帮助其在乌克兰作战，一个更为古老的威胁再次具有了现实意义：朝鲜有着世界上最大规模的常规部队之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鲜可以说是世界上军事化程度最高的国家。政府的官方宣传呼吁「武装全民」，用其所谓「血肉筑成的步枪和炸弹」来保衞领导人金正恩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但几十年的国际制裁已摧毁了朝鲜的经济，在上世纪 90 年代，这个国家还遭受过饥荒。结果，朝鲜的常规武器仍停留在破烂不堪的年代，用的还是苏联帮助平壤建立起来的炮弹和火箭储备。朝鲜的飞行员很少飞行，因为缺乏飞机燃料。朝军的食物、汽油以及备件供应也面临重重困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，朝鲜士兵必须服兵役八到十年，这让他们属于世界上服役时间最长、经验最丰富的应征入伍者行列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/24/multimedia/24nkorea-military-02-mqpf/24nkorea-military-02-mqpf-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;据韩国的说法，朝鲜将特种部队的一部分派往俄罗斯。朝鲜官媒提供这张图片显示的是特种部队的训练情况。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就像这个国家本身一样，朝鲜的军队及其战斗力也是个谜。自从 70 年前的朝鲜战争以来，朝军没有打过大仗。随着朝军出兵国外，这可能是他们首次在海外参与重大武装冲突，朝鲜官媒没有报道军队出征的消息或任何出征仪式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是关于朝鲜军队（正式名称为朝鲜人民军）的一些信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;朝鲜正在部署哪些部队？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国称，朝鲜派往俄罗斯的部队来自特种作战部队，这是朝军的五个军种之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国一名官员说，特种兵的专长是攻击性行动。他们被分配到名为「暴风」、「闪电」、「雷霆」等部队，他们接受过狙击手训练，以及从敌人后方发动袭击的训练。朝鲜的特种部队是&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://nationalinterest.org/blog/reboot/200000-and-counting-north-korea-has-largest-special-forces-earth-167610&quot; title=&quot;Link: https://nationalinterest.org/blog/reboot/200000-and-counting-north-korea-has-largest-special-forces-earth-167610&quot;&gt;世界上最大的特种部队之一&lt;/a&gt;，有 20 万名特种兵，他们比其他部队的士兵拥有更好的装备、训练和伙食。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但一些专家对这种评估提出质疑。他们指出，视频中看到的朝鲜派往俄罗斯的军人中，许多人是矮个子，体格瘦小，这表明他们属于工程兵部队，工程兵在金正恩的建设项目上花的时间比在作战训练场上的多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/24/multimedia/24nkorea-military-05-mqpf/24nkorea-military-05-mqpf-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;有些专家说，从拍到的朝鲜士兵在俄罗斯的视频来看，那些朝鲜士兵更像是工程兵，而不是精锐的特种部队。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他们没有穿自己的军装，而是用俄罗斯军装将自己伪装起来，他们没有作战指挥权，只能听从俄罗斯的命令」，韩国国防部长金龙显周四在首尔对议员们说。「朝鲜派的不是军队，而是当炮灰的雇佣兵。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;朝鲜人民军的能力如何？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;​尽管朝鲜粮食短缺，但仍维持着 130 万现役军人，并有（占其人口 30% 的）760 万预备役军人，这使得朝鲜人民军成为世界第四大军队。朝鲜人民军靠征兵制来维持如此多的军人数量，要求男性服役八至十年，女性服役五年。据韩国的说法，朝鲜人民军有 4300 辆坦克、8800 门火炮、810 架战斗机，以及 70 艘潜艇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在「先军」政策下，政府用其资源的大部分来支持朝鲜武装部队。有些估计认为，朝鲜每年的军费开支高达国内生产总值的 25%。朝鲜军队经营着自己的巨大农场、贸易公司、渔业和采矿等网络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/24/multimedia/24nkorea-military-04-mqpf/24nkorea-military-04-mqpf-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;朝鲜国家媒体 2022 年发布了这张平壤阅兵式上的坦克照片。据信金正恩有 4000 多辆坦克。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但冷战结束后，朝鲜失去了来自苏联和中国的直接军事援助，导致其常规武器系统过时。​&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国官员说，金正恩已试图弥补这些弱点，他开始了一场现代化运动，正在建立所谓的不对称能力，并研发核导弹，还储备了 5000 吨化学武器。金正恩的武器库里还有 6800 名能攻击敌方计算机网络的黑客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着俄罗斯领导人普京&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/25/world/europe/putin-russia-nuclear-doctrine.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/09/25/world/europe/putin-russia-nuclear-doctrine.html&quot;&gt;采取行动&lt;/a&gt;阻止美国扩大对乌克兰的军事援助，俄乌战争有时已&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://thebulletin.org/2024/10/why-russia-is-more-likely-to-go-nuclear-in-ukraine-if-its-winning/&quot; title=&quot;Link: https://thebulletin.org/2024/10/why-russia-is-more-likely-to-go-nuclear-in-ukraine-if-its-winning/&quot;&gt;呈现出核危机的迹象&lt;/a&gt;。朝鲜领导人金正恩和普京一样，也公开威胁，如果朝鲜半岛爆发战争，他将使用核武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;朝鲜人民军的战斗能力如何？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去，朝鲜精锐突击队曾在韩国造成过严重破坏。1968 年，他们曾经来到韩国总统官邸的攻击距离内，但未能暗杀总统。在其他突击行动中，一些朝鲜士兵宁愿自杀也不愿被敌人抓住。尽管韩国动用了陆军部队进行追击，但仍有少数人安全返回了朝鲜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但朝鲜的艰苦生活意味着任何出国旅行都有可能叛逃。即使平壤把工人送到西伯利亚和利比亚沙漠等与世隔绝的地方做苦工，也要求他们留下家人并互相监视，以防叛逃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;似乎要前往乌克兰的年轻朝鲜士兵是在上世纪 90 年代毁灭性饥荒之后长大的一代人。在俄罗斯旅行可能是他们第一次接触外部世界，一个比他们的祖国自由得多、富裕得多的世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/24/multimedia/24nkorea-military-03-mqpf/24nkorea-military-03-mqpf-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;朝鲜国家媒体发布的一张照片显示，10 月，在朝鲜一个未公开的地点，包括学生和青年团干部在内的年轻人正在签署加入或重返军队的请愿书。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在战场上，你无法像在西伯利亚森林或利比亚沙漠那样控制人民」，首尔的脱北者李民福（音）说。「随着战争的拖延，我预计会有越来越多的朝鲜士兵逃走。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;朝鲜人民军在朝鲜社会中扮演什么角色？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;军队是这个贫穷国家许多人的生命线。官员们把服役作为加入执政的劳动党的先决条件，而加入该党是在朝鲜获得最高地位的象征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与俄罗斯军队一样，朝鲜人民军也有自上而下的严格指挥结构。但军事专家表示，长期服役意味着朝鲜人民军拥有许多经验丰富的士兵，他们的作用相当于美国军队中的士官。但他们表示，大多数普通士兵都受到长期食品短缺和腐败猖獗的影响。2017 年，一名朝鲜士兵叛逃到韩国后，医生发现他的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2017/11/17/world/asia/north-korean-defector-parasitic-worms.html&quot;&gt;肠道里布满了寄生虫&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/24/multimedia/24nkorea-military-01-mqpf/24nkorea-military-01-mqpf-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;朝鲜的国家宣传呼吁 「武装全民」，以「血肉铸成的步枪和炸弹」保衞金正恩。这张由国家媒体发布的图片显示的是他 3 月份在一个军事基地的情景。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几十年来，朝鲜一直奉行「先军」政治，将武装力量作为解决社会、经济和政治问题的最重要工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金正恩在 27 岁成为朝鲜领导人时，首先控制了军队，并策划了一系列血腥清洗，清除旧将领，用忠于他的军官取而代之。他动员了大量的士兵修建水坝和公寓，并帮助农民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的军队通过出售武器和海产品，以及通过网络盗窃窃取现金来帮助他填补国库。朝鲜人民军的军事威胁是金正恩迫使华盛顿坐到谈判桌前最有力的外交筹码。金正恩通过定期阅兵和频繁参观武器试验来颂扬他的人民军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「朝鲜军队是金正恩政权生存的必要条件」，伍德罗·威尔逊国际学者中心研究员李晟允说。「它也是一种蓝筹商业模式，是国家勒索收入的最宝贵财富。过去 30 年来，平壤通过输出威胁和在无核化谈判中做两面派，获得了数百亿美元的现金和粮食、燃料和化肥等物质援助。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Choe Sang-Hun 是时报驻首尔首席记者，报道韩国和朝鲜新闻。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/choe-sang-hun&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/24/world/asia/north-korea-military-capability.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 11:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[为什么从欧美飞往中国越来越难]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20241025/china-air-travel-flights/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;DAISUKE WAKABAYASHI&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-10-25 08:49:06&quot; datetime=&quot;2024-10-25 08:49:06&quot;&gt;2024 年 10 月 25 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/24/multimedia/24CHINA-AIRLINES-fgbw/24CHINA-AIRLINES-fgbw-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;过去几个月里，多家国际航空公司暂停或减少了进出中国的航班数量。 &lt;cite&gt;Nicoco Chan/Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;对美国和欧洲的旅客来说，往返中国的航班选择越来越少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国的维珍航空表示，本周六从上海飞往伦敦的 VS251 航班将是这两个城市之间的最后一个航班，这条 25 年前开始运营的航线将暂停运行。波兰航空将从周四起暂停华沙与北京之间的直飞航班；北欧航司 SAS 表示，打算在下个月停止哥本哈根与上海之间的直飞航班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国在 2022 年底&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20221208/china-zero-covid-changes/&quot;&gt;取消了严格的新冠疫情管控措施&lt;/a&gt;后，人们曾预计商务出行将反弹至疫情前水平，企业高管将大批返回全球第二大经济体。但这并没有发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去几个月里，多家国际航司暂停或减少了往返中国的航班。对欧洲和英国的航司来说，持续不断的俄乌战争迫使非中国的航司避开俄罗斯领空。这意味着乘客的旅行时间更长，被迫选择更长航线的航司成本更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;维珍航空在一份声明中表示，进出中国的航班面临「巨大的挑战和复杂性」，这是公司决定暂停伦敦至上海这条唯一飞往中国航线的原因之一。公司指出，避开俄罗斯领空导致伦敦飞往上海的飞行时间增加了一个小时，返程增加了两个小时，公司需要为此支付更多的燃油和机组人员费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成本的增加只是雪上加霜，因为乘坐飞往中国航班的乘客本就不多。&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240903/china-economy-consumption/&quot;&gt;萎靡不振的中国经济&lt;/a&gt;，以及外国公司对在华经营的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20230911/china-us-business/&quot;&gt;日益不安&lt;/a&gt;抑制了商务出行的需求，而观光旅行并没能弥补前者的不足，尽管中国政府已对十多个国家取消了入境签证要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国表示，今年上半年，入境中国的外国人为 1460 万人次。虽然这个数字与去年同期相比大幅增加，但达到 2019 年全年 4900 万人次需要的增速还有很大欠缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果需求还可以，航空公司还能用一点收入来抵消（上涨的成本），那会是截然不同的局面」，全球航空旅行数据提供商&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.oag.com/&quot;&gt;OAG&lt;/a&gt;的区域销售总监玛尤尔·帕特尔说。「但情况不是这样。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家欧洲航司飞往日本的航班表现良好，虽然飞日本的航线也受到需要避开俄罗斯领空的影响。但许多飞往日本的航班都坐满游客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着欧洲航司飞往中国的航班面临经济困难，中国航司正在填补这一空白。它们具有明显的竞争优势，由于能继续不受任何限制地飞越俄罗斯领空，它们能为旅客提供更便宜的机票和更短的飞行时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国航司正在积极增加欧洲航线的运力。据 OAG 的数据，今年 11 月，中国国际航空提供的欧洲航线座位数与 2019 年同期相比增加了 24%。与五年前的欧洲航线相比，中国东方航空下个月的座位数将增加 52%，海南航空将增加 89%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲主要航司的情况则不同，它们提供的航班数量比疫情前少得多。据 OAG 的数据，德国的汉莎航空公司、法国的法航和荷兰的皇家航空公司今年 11 月份的座位数与疫情前相比均减少了 40% 以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汉莎航空首席执行官卡斯滕·施波尔上周在记者会上说，应该禁止所有飞欧洲的航班避开俄罗斯领空，以确保「&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/all-flights-into-europe-must-avoid-russia-fair-competition-lufthansa-says-2024-10-16/&quot;&gt;公平竞争&lt;/a&gt;」。他说，能飞越俄罗斯领空「为中国航空公司提供了巨大的优势」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波兰航空表示已取消了今年冬季的北京至华沙航班，因为「预订情况不理想，公司处于明显减弱的竞争地位」。虽然这家公司没有具体指出中国航司占据优势，但的确用了竞争对手们在使用「更短航线」的说法。波兰航空表示，打算在明年夏季恢复直飞北京的航班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国航空公司今年夏天宣布将从 10 月起停飞直飞北京的航班后，在英国留学的中国学生说，这会让他们找到合适的回国航班变得更难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「让留英学生怎么回国呀？」一名用户在中国社交媒体平台小红书上写道。她指出，对居住在伦敦以外的其他英国城市的学生来说，寻找航班的挑战更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了不能飞越俄罗斯领空，还有其他因素需要考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以需求低迷为由，澳大利亚航空公司澳航已在今年 7 月暂停了悉尼至上海的直飞航班。美国的航司也在争取让飞往中国的航班保持在较低的水平。这都是华盛顿与北京之间的地缘政治紧张局势、中国经济低迷已给旅游业造成影响的表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月，美国联合航空、达美航空，以及美国航空分别向美国交通部提交了申请，为继续推迟恢复飞往中国的所有航班寻求特别豁免。美联航、达美航空、美国航空表示，它们打算今年冬季只运营目前每周往返中美航班数量的三分之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「美中之间的客运需求尚未恢复到疫情前水平」，美国航空在申请中写道。达美则表示，由于中国市场存在「挑战」，公司未来可能需要再次申请豁免。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Joy Dong 自香港对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daisuke Wakabayashi 是时报驻首尔亚洲商业记者，报道区域经济、公司和地缘政治新闻。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/daisuke-wakabayashi&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/24/business/china-air-travel-flights.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 09:07:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[iPhone 为何中国制造？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20120122/c00appleone/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;CHARLES DUHIGG, KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-10-24 10:36:02&quot; datetime=&quot;2024-10-24 10:36:02&quot;&gt;2012 年 1 月 22 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2012/01/22/business/apple/appple-jumbo.jpg&quot; width=&quot;1024&quot; height=&quot;673&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;2010 年中国河南省的一个工作招聘会上，应聘者蜂拥在富士康科技公司的展台前。 &lt;cite&gt;Donald Chan/Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;去年 2 月 ，巴拉克·奥巴马在加州与硅谷的各位顶尖名人共进晚餐。按照这次晚宴的规矩，每位客人都得向总统提一个问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2012/01/22/business/JP-APPLE-2/JP-APPLE-2-jumbo.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;在中国，林丽娜（音）是 PCH International 的一个项目经理。该公司和苹果签有合同。&amp;quot;有很多工作机会，&amp;quot;她说。「特别是在深圳。」&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，轮到苹果公司的史蒂芬·P·乔布斯 (Steven P. Jobs) 说话的时候，奥巴马总统却用自己的问题打断了他：要在美国生产 iPhone 的话，需要满足什么样的条件呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没多久之前，苹果公司还吹嘘自己的产品都是「美国制造」。今天，美国制造的苹果产品已经少之又少。苹果公司去年售出了 7000 万部 iPhone、3000 万台 iPad 和 5900 万台其他产品，这些产品几乎都是在海外制造的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;干嘛不把这些工作拿回来做呢？奥巴马先生问道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔布斯先生的回答毫不含糊。按照另一位在座嘉宾的说法，乔布斯的回答是：「这些工作是不会回来的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统的问题触及了苹果公司的一个核心信念。苹果的做法不光是因为外国工人比较便宜。更重要的是，苹果公司管理层认为，外国工厂的巨大规模，以及外国工人的灵活性、勤勉精神和工业技能，全都远远地超过了美国同侪。这样一来，对于大多数的苹果产品来说，「美国制造」已经不再是一个可行的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司已经成为全球最知名、最受人崇敬、最多人仿效的企业之一，原因之一就是它毫不手软地实施着高水平的全球运作。去年，苹果公司员工创造的人均利润超过了 40 万美元，令高盛 (Goldman Sachs)、埃克森美孚 (Exxon Mobil) 和谷歌 (Google) 相形见绌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，让奥巴马先生、各位经济学家和各位决策人士着恼的是，说到为美国创造工作机会的问题，苹果公司跟它的许多高科技同行一样，远不像其他一些鼎盛时期的著名公司那么热心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司在美国有四万三千名雇员，并有两万名海外雇员。20 世纪 50 年代的通用汽车公司 (General Motors) 雇用了超过 40 万美国工人，20 世纪 80 年代的通用电气 (General Electric) 也拥有数十万美国员工，与之相比，苹果公司的员工数目只是一个零头。为苹果的外包商打工的人却要比这多得多：苹果员工之外，另有 70 万人在设计、制造和组装 iPad、iPhone 和其他苹果产品。不过，这些人的工作地点几乎都不在美国。恰恰相反，他们的雇主是亚洲、欧洲和其他地方的外国公司，几乎所有的电子产品设计商都要靠他们服务的厂家来制造产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到去年还在担任白宫经济顾问的杰瑞德·伯恩斯坦 (Jared Bernstein) 说，「今天的美国很难创造出适合中产阶级的工作机会，苹果公司的做法就可以说明原因何在。如果说苹果公司代表着资本主义巅峰状态的话，我们就该担惊受怕了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果管理层宣称，走向海外是他们在目前阶段的惟一选择。按照一位前苹果管理人员的讲述，离 iPhone 预定上架日期只有数周的时候，苹果公司靠一家中国工厂帮忙才完成了生产计划。原因在于苹果公司临时改变了 iPhone 屏幕的设计，不得不对装配线进行全面调整。将近午夜的时候，新的屏幕才陆续运抵装配工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据这位管理人员的说法，厂里的一名工头立刻叫醒了公司宿舍里的八千名工人，给每名工人发了一包饼干和一杯茶，吩咐他们前往车间。不到半个钟头，往倾斜放置的手机外壳上安装玻璃屏幕的 12 小时工作班次宣告开始。不到 96 个小时，那家工厂就已经在以日产一万多台的速度生产 iPhone 了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位管理人员说，「那家工厂的速度和灵活性令人咋舌，没有哪家美国工厂能跟它相提并论。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的电子公司都讲得出类似的故事，「外包」也已经成为数百个行业的通行做法，会计、法律服务、银行、汽车制造和制药行业都是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司虽然远远算不上个例，但却为我们提供了一个窗口，我们可以从中窥见，一些杰出公司的成功表现为什么没有衍生大量的国内工作机会。除此之外，这家公司的种种决策还引出了一个更为深广的问题，在全球经济与国内经济日益融合的今天，美国企业对美国国民负有什么样的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直至去年 9 月还是美国劳工部首席经济学家的贝特西·史蒂文森 (Betsey Stevenson) 说，「美国公司曾经觉得自己有责任支持美国工人，即便这并不是财务上的最佳选择。这样的观念已然不复存在，利润和效率压倒了慷慨的情操。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各家公司以及其他一些经济学家纷纷表示，前述观念实属天真幼稚。公司高管们指出，美国人虽然居于世界上教育程度最高的工人之列，但美国的培训工作已经跟不上形势，再也不能为各家工厂提供足够数量的中等技术工人了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各家公司辩称，要想兴旺发达，他们就只能把工作转移到那些利润足以维持不断创新的地方。如其不然，假以时日，美国的工作机会还有进一步减少的风险。例证便是包括通用在内的众多美国制造业巨头，它们曾经豪气干云，后来却纷纷缩水，因为市场上出现了一些身手灵活的竞争者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《纽约时报》向苹果公司提供了本篇报道的详细纲要，然而，以行事隐秘著称的苹果公司拒绝就此发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本篇报道基于大量访谈，采访对象包括近 40 名离职或现职苹果员工及外包商，其中多人都要求隐去姓名，怕的是丢掉工作。此外，报道的采访对象还包括一些经济学家、制造业专家、国际贸易专家、技术分析家、学术研究人员、苹果供应商员工、竞争对手、合作伙伴以及政府官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司的一些管理人员私下表示，鉴于世界形势已经急剧改变，仅以员工数目来衡量企业贡献是一种错误的做法。他们同时指出，苹果在美国的工人数目比以往任何时候都要多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们说，苹果的成功给创业者带来了商机，并在手机运营商以及苹果产品承运人之类的企业里催生了更多的工作机会，由此推动了美国经济。他们还说，说到底，消除失业并不是他们的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司的一位现职管理人员说，「我们在 100 多个国家销售 iPhone，并没有义务解决美国的问题。我们只有一个义务，那就是推出最好的产品。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「我想要玻璃屏幕」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2007 年，离 iPhone 预定的上架时间还有一个月出头，乔布斯先生把一小群僚属召进了一间办公室。几个星期以来，他兜里一直都揣着一部 iPhone 样机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据一名与会者回忆，乔布斯先生气冲冲地举起了样机，调整着样机的角度，好让大家都看到塑料屏幕上的几十条微小划痕。这之后，他把自己的钥匙从牛仔裤兜里掏了出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他告诉与会者，人们都会把手机揣在兜里，还会把钥匙装进去。「我不愿意出售会有划痕的产品」，他疾言厉色地说。这一来，惟一的办法便是代之以不会产生划痕的玻璃。「我想要玻璃屏幕，这件事情必须在六周之内办好。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与会的一名管理人员走出房间，订了一张去深圳的机票。既然乔布斯先生提出了「办好」的要求，那就只能到深圳去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两年多的时间里，苹果公司一直在开发这个代号为「紫色 2」(Purple 2) 的项目，同样的一些问题在项目的每个阶段反复浮现：怎样才能彻底颠覆原有的「手机」概念？怎样才能设计出一款质量最上乘——比如说，带有不会划花的屏幕——的手机，同时确保公司能以足够低廉的成本迅速推出数以百万计的产品、由此赚取丰厚的利润呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎是在每一次讨论当中，问题的答案都出现在美国之外。iPhone 的组件虽然因型号而异，所有的 iPhone 却都包含着数百个零件，在海外生产的零件估计占总数的 90%。高科技半导体来自德国和台湾，内存来自韩国和日本，显示屏和电路板来自韩国和台湾，芯片组来自欧洲，稀有金属来自非洲和亚洲，组装的地点则是中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;创业之初，苹果公司通常只会在自家后院里寻找代工厂。举例来说，该公司于 1983 年推出了个人台式电脑 Macintosh，数年之后，乔布斯先生曾经吹嘘它是「真正美国制造的机器」。1990 年，乔布斯先生还在打理后来被苹果收购的 NeXT 公司。当时他曾经告诉一名记者，「我为我们的电脑自豪，同样为我们的工厂自豪。」迟至 2002 年，苹果公司的高层都还会时不时地开车往总部的东北方向走上两个小时的车，到加州的埃克格鲁夫 (Elk Grove) 去视察公司的 iMac 工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，进入 2004 年的时候，苹果公司已经把大部分的生产工作转到了国外。主导这一决策的人是苹果公司的运营专家蒂莫西·D·库克 (Timothy D. Cook)。去年 8 月，乔布斯先生去世六周之前，他接替乔布斯先生当上了苹果的首席执行官。2004 年的时候，大多数美国电子公司已然转向海外，正在挣扎求生的苹果公司由是认为，自己必须用上所有的有利条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚洲之所以诱人，部分原因是那里的半熟练工人比较便宜。不过，吸引苹果公司的并不是这一点。对于高科技公司来说，支出的大头是零件采购和管理来自数百个公司的组件及服务供应链，与之相较，人力成本可谓微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名苹果公司前高管说，按照库克先生的看法，聚焦亚洲的决策「可以归结为两个原因」。亚洲的工厂「扩大或缩小规模的速度比较快」，与此同时，「亚洲的供应链也比美国强」。这名前高管说，由此而来的结果就是「在这一阶段，我们没法跟别人竞争」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2007 年，乔布斯先生提出关于玻璃屏幕的要求之后，上述条件的优越性立刻变得一目了然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年以来，手机生产商一直不愿意使用玻璃屏幕，因为它需要精确的切割和打磨，达到标准的难度非常之大。苹果公司已经选定美国的康宁公司 (Corning Inc.) 来生产大块的强化玻璃板。然而，要想把玻璃板切成数以百万计的 iPhone 屏幕，那就得找到一家空闲的切割工厂、数百块实验用的玻璃板以及一大帮中级技师。光是准备工作就得消耗一大笔资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在这时，一家中国工厂跑来投标，要求承揽这项工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果的考察小组赶到那家中国工厂的时候，厂主们已经开始兴建新厂房了。一名前苹果公司管理人员回忆，厂长的解释是，「这是在提前做准备，免得你们的订单让我们措手不及」。此前中国政府已经承诺为许多产业提供成本补贴，那家玻璃切割工厂也从中分了一杯羹。他们有一间装满玻璃样品的仓库，可以向苹果公司提供免费样品。厂主们还答应提供技师，几乎不需要费用。他们已经建起了厂内宿舍，员工可以 24 小时随叫随到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那家中国工厂拿到了订单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一名前苹果高管说，「整条供应链如今都在中国。需要 1000 个橡胶垫圈吗？隔壁就有这样的工厂。需要 100 万个螺丝钉吗？厂子就在一个街区之外。需要对螺丝钉做一点小小的改动吗？三个小时就可以办到。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;走进「富士康城」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;距那家玻璃厂 8 小时车程的地方是一大片俗称「富士康城」(Foxconn City) 的建筑，iPhone 的装配线就在那里。在苹果管理层看来，富士康城进一步证明了一个事实：中国有能力提供比美国同行更好的工人，勤勉的态度也超过美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原因在于，美国根本找不出像富士康城这样的东西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这片厂区有 23 万员工，其中许多人都是每周工作 6 天，一天的工作时间经常会达到 12 小时。超过四分之一的富士康员工住在公司的宿舍里，许多工人的日薪都不到 17 美元。一名苹果管理人员曾经在换班的时候进入工厂，他的轿车卡在了川流的员工之中。「这样的规模真是难以想象」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富士康雇了将近 300 名保安来引导步行的人流，免得工人堵在门口的狭窄区域。厂区的主食堂平均每天消耗 3 吨猪肉和 13 吨大米。厂房虽然一尘不染，附近的茶馆里却弥漫着烟雾和臭烘烘的烟草味道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富士康科技公司 (Foxconn Technology) 在亚洲、东欧、墨西哥和巴西拥有数十家工厂，组装的电子消费品估计占世界总量的 40%，客户都是亚马逊 (Amazon)、戴尔 (Dell)、惠普 (Hewlett-Packard)、摩托罗拉 (Motorola)、任天堂 (Nintendo)、诺基亚 (Nokia)、三星 (Samsung) 和索尼 (Sony) 之类的公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;詹妮弗·瑞格尼 (Jennifer Rigoni) 担任苹果公司全球供需经理至 2010 年，但却拒绝谈论自己的工作细节。她说，「他们可以在一夜之间雇来三千人。哪家美国工厂能在一夜之间雇来三千人、说服他们住进宿舍呢？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2007 年中期，做了一个月的实验之后，苹果公司的技师最终拿出了一个完善的办法，可以把强化玻璃板切割成适合 iPhone 的屏幕。据一名前苹果公司管理人员所说，夜深人静的时候，运送第一批玻璃屏幕的卡车才抵达富士康城。各位工头立刻叫醒了数千名工人，工人手忙脚乱地穿上制服——男制服是黑白衬衫，女制服则是红色——迅速排成队伍，开始手工组装手机。不到三个月，苹果公司就卖出了 100 万部 iPhone。那之后，富士康又组装了超过 2 亿部 iPhone。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富士康在声明当中拒绝对具体的客户发表意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司在书面声明当中宣称，「本公司招募的所有员工都签有列明各种条款及工作条件的合同，受到中国劳动法的保护。」富士康「认真履行对员工的责任，努力为百万有余的员工提供安全有益的工作环境」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富士康对那名前苹果管理人员讲述的一些细节提出了异议，并在书面声明当中指出，所谓的午夜班根本不可能存在，「因为我们为不同班次员工的工作时间制定了严格的规章，所有的员工都有电子计时卡，根本不可能在规定班次之外的时间进厂工作。」公司还说，所有班次要么是从早上 7 点开始，要么就是从晚上 7 点开始，如果有所变更，公司会提前至少 12 个小时通知员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接受采访的时候，富士康的员工对公司的说法提出了质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对苹果公司来说，另一个至关重要的有利条件是中国可以提供大量技师，数目令美国望尘莫及。按照苹果管理层之前的估计，生产 iPhone 最终要用到 20 万名装配线工人，需要大约 8700 名工业技师来承担监督和指导的职责。苹果公司的分析师预计，要想在美国找到这么多的合格技师，所需时间将会长达 9 个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到了中国，这件事情只花了 15 天的时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麻省理工学院 (Massachusetts Institute of Technology) 副教务长马丁·施密特 (Martin Schmidt) 说，苹果之类的公司「宣称，在美国建厂的难点在于寻找技术工人」。这些公司还说，具体说来，他们需要的技师应该受过超过高中生的教育，但又不是非得拥有学士学位。管理人员们坚称，这种层次的技师在美国非常难找。施密特先生说，「这样的工作相当不错，美国却找不出足够的人来填补这些空缺。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;iPhone 具有一些美国独有的特色，软件就是其中一例，与此同时，它新颖的营销手段也基本上源自美国。不久之前，苹果公司在北卡罗莱纳建立了一个耗资 5 亿美元的数据中心。用于 iPhone 4 和 4S 的关键性半导体由韩国的三星公司提供，产地则是位于德克萨斯州奥斯丁 (Austin) 的一家工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，以上这些设施并不能提供大量的工作机会。举例来说，苹果的北卡罗莱纳中心只有 100 名全职员工。据估计，三星的奥斯丁工厂也只有 2400 名工人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让-路易斯·卡西 (Jean-Louis Gassée) 曾经负责苹果公司的产品开发和营销，于 1990 年去职。他说，「即便手机销量从 100 万部增加到了 3000 万部，你也用不着更多的程序员。包括 Facebook、谷歌和推特 (Twitter) 在内，所有的新公司都尝到了这种甜头。他们不断成长，但却不需要雇用太多的人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国生产 iPhone 会增加多少成本，相关的数字很难估算。不过，按照多位学者和制造业分析师的估计，由于人力成本对高科技制造业来说微不足道，支付美国标准的薪金会让每部 iPhone 的成本增加至多 65 美元。鉴于苹果公司从每部手机收获的利润往往可以达到数百美元，从理论上说，即便在美国生产手机，苹果公司依然可以得到相当不错的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这样的分析从很多方面来说都没有什么意义，原因在于，在美国生产手机的条件远不只是雇用美国人那么简单，还意味着要对美国乃至全球经济进行调整。苹果管理层认为，美国就是没有那么多符合公司需要的工人，也没有速度够快、灵活性够大的工厂。康宁公司之类的苹果合作方也宣称，他们必须走向海外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司的玻璃订单让康宁公司设在肯塔基州的一家工厂获得了新生，时至今日，用于 iPhone 的大部分玻璃仍然产于此地。iPhone 大获成功之后，康宁公司从急欲模仿苹果设计的各家公司那里接到了一大堆订单。它的强化玻璃年销售额增长到了 7 亿美元以上。为了满足新起的市场需求，公司雇用了或说是保留了大约 1 千名美国员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，随着市场的扩张，康宁公司已经把大部分的强化玻璃生产任务转到了位于日本和台湾的工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;康宁公司副主席兼首席财务官詹姆斯·B·弗罗斯 (James B. Flaws) 说，「我们的客户来自台湾、韩国、日本和中国大陆。我们固然可以在美国生产玻璃，然后再用船运过去，航程却长达 35 天。我们也可以改用空运，可空运的费用是海运的 10 倍。既然如此，我们就把玻璃厂开在了那些组装厂的隔壁，那些组装厂都在国外。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;161 年前，康宁公司在美国诞生，时至今日，它的总部依然位于纽约州北部。理论上说，公司可以把所有的玻璃生产任务放在国内。但是，弗罗斯先生说，这就「需要对整个行业的结构来一次全面调整。电子消费品行业已经变成了亚洲的独门生意。身为美国人，我对这种状况感到担心，可我没办法阻止这样的势头。亚洲已经取代了美国在过去 40 年当中的地位。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中产阶级工作萎缩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一次踏进加州埃克格鲁夫那家苹果工厂的时候，埃里克·萨拉戈萨 (Eric Saragoza) 恍然觉得，自己走进了一处工程技术的仙境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时是 1995 年，这家邻近萨克拉门托 (Sacramento) 的工厂雇用了超过 1500 名工人。厂房里面就像是一个万花筒，有各式各样的机械手，有承载着各种电路板的传送带，最后还有处于各个装配流程的花花绿绿的苹果电脑。身为技师的萨拉戈萨先生在厂里的地位迅速攀升，很快就进入了负责诊断产品问题的精英团队，薪水也增加到了 5 万美元。他和妻子生了三个孩子，还买了一幢带游泳池的房子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，「当时的感觉就是，我的学总算是没有白上。我早就知道，这个世界需要会做东西的人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，电子产业却起了变化。由于产品销势每况愈下，苹果公司正在奋力进行自我改造。萨拉戈萨先生入职几年之后，他的老板谈起了加州工厂相对于海外工厂的劣势：刨去原材料不算，在埃克格鲁夫生产一台售价 1500 美元的电脑需要 22 美元的成本，在新加坡生产的成本是 6 美元，台湾则是 4.85 美元。造成差距的主要原因并不是工资，而是仓储之类的成本，以及工人完成活计的速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨拉戈萨先生说，「老板告诉我们，我们必须每天工作 12 个小时，星期六也得上班。可我是个有家有口的人，还想看我的孩子们踢足球呢。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现代化的进程总是会让一些工作变化或者消失。美国经济先是从农业转型为制造业，然后又转入其他产业，在此期间，农夫变成了钢铁工人，跟着又变成了推销员或者中层管理人员。这样的转变带来了许多经济效益，总体说来，即便是没有技术的工人也可以通过每一次的转变获得更高的工资，获得更大的上升机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，经济学家们指出，过去 20 年当中，某种更为根本的东西发生了改变。中等收入的工作开始消失。今天的新工作过多地集中于餐馆职员、接线员、医院护理人员和临时杂工之类的服务性岗位，这些岗位提供不了多少升入中产阶级的机会。对于没有大学学位的美国人来说，情况尤其如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便是拥有大学学位的萨拉戈萨先生也抵挡不住这样的势头。刚开始，公司把埃克格鲁夫工厂的一些日常工作交到了海外，萨拉戈萨先生没有在意。接下来，人工智能设备把苹果公司变成了一个未来主义风格的游乐场，也给公司管理层提供了用机器取代工人的机会。公司把一部分的问题诊断工作交给了新加坡。管理工厂库存的中层纷纷下岗，原因在于，公司突然发现，有那么几个连着网的人就够用了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨拉戈萨先生身价太高，没法安排不需要技术的工作。与此同时，他又不具备担任高层管理人员的资质。2002 年的一次夜班之后，上头把他叫进一间小办公室，辞退了他，然后就让人送他出厂。他教了一阵高中，跟着又尝试重返科技行业。然而，到那个时候，曾经帮助该地区赢得「北方硅谷」美名的苹果公司已经把埃克格鲁夫工厂的大部分改造成了一个售后服务电话中心，新员工的时薪通常只有 12 美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;硅谷倒是有工作机会，只可惜都没有变成现实。萨拉戈萨先生现年 48 岁，家里已经有了 5 个孩子。他说，「他们真正想要的是 30 来岁、没有孩子的人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;找了几个月工作之后，他产生了绝望的感觉。就连教书的工作也已经无处寻觅了。于是乎，他在一家电子行业临时工介绍所找了个工作，苹果公司雇那家介绍所来检修退回的 iPhone 和 iPad，然后再把机器还给顾客。萨拉戈萨先生每天都要开车去他曾经担任技师的那座大楼，在那里擦洗数以千计的玻璃屏幕、插入耳机以测试音频接口，时薪 10 美元，没有福利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;苹果公司的发财日子&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司的海外业务及销量膨胀之际，公司高层也大发其财。上一个财政年度，苹果公司的收入高达 1080 亿美元，超过密歇根、新泽西和马萨诸塞三州预算的总和。2005 年拆分股份之后，苹果的股价已经从 45 美元左右涨到了 427 美元以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一部分的财富落到了股东手里。苹果股票是股东最分散的股票之一，高涨的股价让数百万个人投资者、401(k) 基金和养老基金从中受益，也让苹果的工人发财致富。上一个财政年度，除了工资之外，苹果的员工和经理还得到了总值超过 20 亿美元的股票，兑现或生效的股票及期权总值也达到了 14 亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，最大的受益者通常都是苹果公司的高层管理人员。去年，苹果首席执行官库克先生获得了将在 10 年之内逐步生效的大量赠与股，按现在的股价计算，这些股票的价值是 4.27 亿美元。除此之外，他的薪水也涨到了 140 万美元。苹果公司的证券披露材料显示，2010 年，库克先生的薪酬包总值为 5900 万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名与苹果公司关联紧密的人士宣称，苹果员工的薪酬是合理的，部分是因为苹果公司为美国乃至全世界创造了如此庞大的价值。随着业务的发展，公司已经扩大了国内员工的规模，包括从事制造业的员工。去年，苹果公司在美国的雇员增加了八千人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他公司纷纷将电话中心迁往海外，苹果公司却把自己的电话中心留在了美国。某消息来源估计，苹果产品的销售已经促使其他公司雇用了数以万计的美国人。举例来说，联邦快递 (FedEx) 和 UPS 宣称，由于苹果产品带来的巨大运输量，他们都为美国人提供了更多的工作机会。不过，两家公司都不愿意提供具体的数字，说是需要得到苹果公司的许可，与此同时，苹果公司拒绝提供这样的许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司的一名现职管理人员说，「我们雇用中国工人的做法无可指责，因为美国已经不能提供我们需要的人才了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，苹果方面的消息来源说，公司已经为美国人创造了大量的好工作，有的岗位是在苹果的零售店里，还有的是在销售 iPhone 和 iPad 应用软件的商家那里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;做了两个月 iPad 测试工作之后，萨拉戈萨先生辞了职。按他的盘算，与其忍受这么低的薪水，还不如把时间用来寻找别的工作。不久之前的一个十月夜晚，萨拉戈萨先生坐在自己的苹果笔记本跟前，又在网上发了一轮简历。与此同时，半个地球之外，一位女士走进了自己的办公室。这位女士名叫林丽娜（音译），是 PCH 国际公司深圳分公司的项目经理，该公司与苹果等电子公司签有合约，负责协调配件生产，比如 iPad 玻璃屏幕的保护套。林女士不是苹果雇员，但却为苹果的生产能力发挥着不可或缺的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林女士的工资略少于萨拉戈萨先生受雇于苹果时的工资。通过看电视和中国一所大学的教育，她学会了一口流利的英语。每个月，她和丈夫都会把四分之一的工资存入银行。夫妻俩住在一套 108 平方米的公寓里，同住的还有儿子和姻亲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「工作机会多得很」，林女士说，「尤其是在深圳。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;创新浪潮的输家&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，奥巴马先生与乔布斯先生及其他硅谷高管的那场晚宴临近尾声的时候，所有人都起身准备离开。一群想要合影的人围在了总统身边，乔布斯先生身边也围起了一群规模略小的人。关于他病情恶化的流言已经传开，有些人希望跟他合个影，没准儿是最后一次了呢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到最后，两个人走到了一起。按照一名旁观者的敍述，乔布斯先生对奥巴马先生说，「我并不为国家的长远前途担心。这个国家棒极了。我只是担心，我们关于解决方案的探讨不够彻底。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;举例来说，晚宴过程之中，各位高管曾经建议政府修改签证政策，为各家公司雇请外国技师打开方便之门。有些人敦促总统给各家公司一个「税负假期」，好让他们把海外利润转回国内，同时还说，他们会用这些利润来创造工作机会。乔布斯先生甚至提出，如果政府愿意协助培训美国技师的话，有朝一日，苹果兴许会把一部分高技能制造业务迁回美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济学家们就以上及其他一些措施的效用争论不休，同时指出，有些时候，意料之外的发展会为步履艰难的经济带来转机。举例来说，分析师们上一次为美国失业率高居不下而揪心的情形出现在 20 世纪 80 年代早期，那个时候，互联网几乎还不存在。当时很少有人能够想到，平面设计学位会迅速成为一个精明的赌注，与此同时，电话修理却会变成一个没有前途的专业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，美国能不能把未来的技术革新变成千百万个工作机会，眼下还是个未知之数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去 10 年当中，太阳能、风能、半导体制造以及显示技术方面的技术飞跃已经带来了数以千计的工作机会。这类产业有许多都是发源于美国，由此而来的大部分工作机会却落到了国外。各家公司纷纷关闭在美国的大型设施，为的是在中国重新开张。公司管理层的说辞是，他们这么做，是为了跟苹果争夺投资者。要是增长速度和利润率赶不上苹果的话，他们就无法生存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈佛大学的经济学家劳伦斯·凯茨 (Lawrence Katz) 说，「新的中产阶级工作机会终将出现。可是，那些 40 多岁的人具备赢得机会的技能吗？他们会不会被刚刚毕业的大学生抢在头里、再也无法回到中产阶级的行列呢？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自多个产业的管理人员纷纷表示，乔布斯先生之类的商人加快了创新的速度。在以前，通用公司要等长达五年的时间才会对车型进行大幅度修改。反观苹果公司，它在 4 年之内就推出了 5 款 iPhone，手机的速度和内存都翻了倍，针对部分用户的售价却有所降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跟奥巴马先生道别之前，乔布斯先生从兜里掏出了一部 iPhone，为的是炫耀一款影像效果无比精细的应用软件——一款驾驶游戏。手机反射着房间里的柔和光线，身价总和超过 690 亿美元的其他高管争先恐后地隔着他的肩膀观赏游戏画面。所有的人众口一词，这款游戏妙不可言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;手机屏幕之上，不见丝毫划痕 。  &lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;David Barboza、Peter Lattman、Catherine Rampell 对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：李家真-&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 05:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普为何能赢得黑人和西班牙裔选民的支持？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20241024/trump-black-hispanic-voters-harris/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;NATE COHN&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-10-24 04:36:19&quot; datetime=&quot;2024-10-24 04:36:19&quot;&gt;2024 年 10 月 24 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/12/multimedia/00up-black-latino-kmlh/00up-black-latino-kmlh-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;今年 5 月，特朗普在布朗克斯举行的一场活动聚集了黑人和西语裔的支持者。 &lt;cite&gt;Hiroko Masuike/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;2016 年，唐纳德·J·特朗普曾称许多墨西哥移民是强奸犯，并妄称贝拉克·奥巴马的出生地不是美国，他随后成了共和党总统提名人，并最终赢得总统之位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;八年后，民调显示，他将在黑人和西语裔选民中创下自 1964 年《民权法案》颁布以来共和党总统提名人的最好成绩，并可能因此得以重返白宫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;怎么会这样？经常有人这么问我，而《纽约时报》和锡耶纳学院就全国&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2024/10/12/us/elections/times-siena-poll-black-likely-electorate.html&quot;&gt;黑人&lt;/a&gt;与&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2024/10/13/us/elections/times-siena-poll-hispanic-registered-voters.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/interactive/2024/10/13/us/elections/times-siena-poll-hispanic-registered-voters.html&quot;&gt;西语裔选民&lt;/a&gt;的最新调查就是我们为了回答这个问题做出的巨大努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和我们在这个竞选周期的其它问卷调查一样，本次民调&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/12/us/politics/poll-black-voters-harris-trump.html&quot;&gt;发现&lt;/a&gt;在黑人和西语裔选民中，特朗普得到了身为共和党人罕见的支持。总体而言，贺锦丽在黑人中保持着 78% 对 15% 的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/13/us/politics/latinos-trump-harris-poll.html&quot;&gt;大幅领先&lt;/a&gt;，在西语裔选民中也以 56-37 领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论以何种方式测算几乎都可以得出，特朗普在黑人和西语裔选民中的支持率不输于——甚至要强于——近现代历史上的任何一位共和党人。据时报估计，2020 年，乔·拜登在主要政党选民中的黑人支持率为 92%；他的西语裔支持率是 63%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;透过本次民调可以对特朗普的优势和贺锦丽的弱势产生不少认知，但无法得到一个简单而确凿的回答。这可能令人失望，但并不意外。毕竟，关于特朗普在白人工薪阶层选民中的优势究竟源自何处，分析人士至今仍争论不休，是经济、种族主义、意识形态、性别歧视，还是希拉里·克林顿的拖累，类似的假设不胜枚举。我们至今没有找到一个确凿的答案，尽管现在都已经拿到了最终结果，且经过了将近十年的研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实是，这件事可以有多个解释，并且交织在一起，很难厘清。我在这里给出调查得到的五个解释。这是一个远谈不上全面的列表。不过每一项都在起作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开始列举之前，有一点务必提醒大家：特朗普的选情的确优于以往任何一个共和党人，但他仍然远远没有得到黑人或西语裔选民的多数支持。因此，许多有助于特朗普的因素，只适用于黑人和西语裔选民中的一个少数群体。然而，民主党人向来是以巨大的优势赢得这些群体的，因此在黑人或西语裔选民中得到哪怕是少量的支持，也会给重大的政治进展打下基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1. 他们不介意狗哨政治&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对自由派来说，特朗普在种族、犯罪、移民问题上的看法，充其量就是种族主义的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.vox.com/the-big-idea/2016/11/7/13549154/dog-whistles-campaign-racism&quot;&gt;狗哨政治&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多黑人和西语裔选民也这么认为，但让人意想不到的是，许多人听到了狗哨却不反感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• 大约 40% 的黑人选民和 43% 的西语裔选民说，他们支持在南部边境建墙。同样，45% 的西语裔选民和 41% 的黑人选民说，他们支持驱逐无证移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• 一半的西语裔选民和将近一半——47%——的黑人选民说，大城市的犯罪是一个大问题，已经处于失控状态。这和白人选民中持这一观点的比例（50%）基本相同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对特朗普的支持不仅限于种族和移民相关的问题。多数黑人和西语裔选民似乎认同他的「美国优先」外交政策，认为美国应该少关注海外，把注意力集中在本国问题上。以往的时报/锡耶纳调查曾发现，有相当一部分黑人和西语裔选民在贸易问题上也认同特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;换句话说：特朗普的核心民粹主义、保守主义宣讲，在相当一部分黑人和西语裔选民中引起了不小的共鸣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2. 他们不觉得受冒犯，他们甚至觉得得到了娱乐&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，特朗普在竞选中不只是吹狗哨。有时他还会用大喇叭喊话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自涉足国家政治以来，他冒犯过成千上万的黑人和西语裔选民，包括最近说海地难民&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/10/us/politics/trump-debate-immigrants-pets.html&quot;&gt;吃猫狗&lt;/a&gt;，无证移民在「往我国的血液里&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/10/05/us/politics/trump-immigration-rhetoric.html&quot;&gt;下毒&lt;/a&gt;」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，黑人和西语裔选民中有一个规模不小的少数群体却不一定认为这是冒犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体而言，有 20% 的黑人选民说，那些觉得被特朗普冒犯的人太把他的话当真了，78% 的人同意人们有理由觉得被冒犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此类似，40% 的西语裔选民说，那些觉得被特朗普冒犯的人太把他的话当真了，55% 的人同意人们有理由觉得被冒犯。值得注意的是，只有大约三分之一的西语裔选民说，特朗普在谈移民问题的时候是在说他们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么觉得被特朗普冒犯的黑人和西语裔选民并没有想象的那么多？一个可能的因素：他最近一段时间对他们不见得有很多冒犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数选民曾在某个时候被特朗普冒犯到过，但 53% 的西语裔选民和 35% 的黑人选民说，他们最近没觉得他说过任何冒犯性的话，这个比例相当高。数字上相比今年早些时候有些下降——可能有关海地难民的言论起了作用——但如果在 2016 年竞选中问了同样的问题，我猜更多的选民会说他们近日有受到冒犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一个因素：相当一部分黑人和西语裔选民似乎觉得特朗普带来了娱乐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本次调查中，我们问选民觉得贺锦丽和特朗普谁更「有趣」——这个问题有可能捕捉到方方面面，从贺锦丽主打的「欢乐」牌，到特朗普的「更衣室聊天」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体上，选民认为贺锦丽比特朗普更「有趣」——连白人选民都倾向于认为她更「有趣」，尽管调查显示特朗普在白人选民中处于领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而在黑人和西语裔选民中，情况就有些复杂了。他们的确认为贺锦丽更「有趣」，但她在这方面的领先优势，要远小于她在总统竞选上对特朗普的优势。认为特朗普在「有趣」上相对占优的基本上全是男性，西语裔男性在这方面认为他领先。年龄也是一个因素：年轻选民认为特朗普比贺锦丽更「有趣」的可能性远远高于 65 岁以上选民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，特朗普在黑人和西语裔选民中并不像你可能会想象的那么不受欢迎。总体而言，17% 的黑人选民和 41% 的西语裔选民表示对他有好感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3&lt;/b&gt;&lt;b&gt;. &lt;/b&gt;&lt;b&gt;是经济问题，笨蛋&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是显而易见的，但它仍然没有得到足够的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多人认为，民主党能赢得黑人和西语裔选民的支持，仅仅是因为该党致力于推进种族平等，但经济自身利益的作用不应被低估。民主党赢得黑人和西语裔选民始于 20 世纪 30 年代，而不是 60 年代，因为富兰克林·D·罗斯福的新政帮助将民主党重新定义为工人阶级的政党，而不仅仅是前邦联的政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只有 20% 的西语裔选民和 26% 的黑人选民认为目前的经济状况良好或非常好。这两个群体中都有超过一半的人表示，由于成本原因，他们在过去一年中「经常」削减食品杂货开支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这对经济上处于弱势地位的选民很重要，尤其是那些以前认为民主党代表了自己的经济利益，于是投票给它的人。总体而言，当被问及今年 11 月最能决定他们投票的因素时，黑人和西语裔选民提到最多的是经济问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为知名的亿万富翁商人，特朗普在这个问题上一直有优势，无论是对希拉里·克林顿还是对拜登。现在，特朗普再次参选之际，选民对经济的不满程度比以往任何时候都高，许多人回顾特朗普的总统任期时，认为那是一个繁荣与和平的时期。在将经济视为投票最重要因素的黑人选民中，贺锦丽以 69 比 25 领先；在认为经济因素最重要的西语裔选民中，特朗普以 61 比 35 领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结合特朗普的其它民粹主义主张，民调发现，民主党作为工人阶级政党的核心品牌优势已经受到侵蚀。黑人和西语裔选民仍然认为民主党是工人阶级的政党，但黑人选民中支持与不支持这一看法者比例为 76 比 18，在西语裔选民中为 56 比 35。与 2022 年 9 月相比，这是一个显著的转变，当时民主党在西语裔选民中的比例是 58 比 27。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;4. 希望与变革的终结&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了经济状况不佳之外，还有更深层次的东西阻碍了民主党人：很多人感觉，投票给民主党人并不会带来多大改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在调查的所有问题中，对民主党人来说，最糟糕的一个问题可能是，哪个政党最能「信守承诺」。只有 63% 的黑人选民和 46% 的西语裔选民认为，民主党比共和党更能「信守承诺」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黑人和西语裔选民不一定怀疑民主党的意图，但他们对结果感到失望。民主党人在诸如该党能否「解决像我这样的人面临的问题」等问题上表现不佳，尽管它在「理解像我这样的人面临的问题」方面表现出色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在总统竞选中，似乎很少有人相信贺锦丽会改变他们的生活。只有 50% 的西语裔选民表示，贺锦丽将为他们个人提供更多帮助，而 37% 的人是这么看特朗普的。在黑人选民中，73% 的人表示贺锦丽会更多地为他们个人提供帮助，相比之下，只有 14% 的人这么看特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么民主党人在这些方面的表现如此糟糕？当然，这在很大程度上与当今的经济状况有关。但是十年来，在针对黑人和西语裔选民的焦点小组、访谈和民意调查中，都可以在字里行间感受到这个问题，它源于人们认为奥巴马总统任期内未能带来许多人所希望的那种变革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去 16 年的艰难岁月中有 12 年是民主党人当总统，某种程度上，民主党人正在为此付出代价。这段时期开始之时，人们曾经怀着很大的期望，尤其是黑人选民。如今，选民们仍然对国家现状和经济深感不满。巨大的期望没有得到满足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;5. 对新一代来说，特朗普&lt;/b&gt;&lt;b&gt;属于&lt;/b&gt;&lt;b&gt;「&lt;/b&gt;&lt;b&gt;常态&lt;/b&gt;&lt;b&gt;」&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时报/锡耶纳民调显示，特朗普在年轻的黑人和西语裔选民中取得了最大的进步，尤其是年轻的黑人和西语裔男性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体而言，他在 45 岁及以下的西语裔男性中以 55 比 38 领先。贺锦丽在 45 岁以下的黑人男性中领先，但只有 69 比 27 的优势。在 18 至 29 岁的西语裔和黑人男性中，尽管样本很小，但结果更为惊人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，作为民主党人，贺锦丽在年轻女性中的领先优势要典型得多，她在 45 岁以下的西语裔女性中以 68 比 30 领先，在年轻黑人女性中以 87 比 6 领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;60 年前，民权运动巩固了黑人选民对民主党几乎一致的支持，而这些年轻人成年之时，民权运动已经是很久之前的事了。在奥巴马 08 年竞选期间，他们中年龄最小的还在蹒跚学步。他们可能对特朗普 2016 年的竞选活动也没有清晰的记忆。对他们来说，特朗普可能是「常态」——是他们迄今为止生活中的一个固定组成部分，当然就更难把他描绘成一个无视规范的「民主威胁」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然这些事件在他们的长辈中形成并巩固了对民主党的忠诚，但今天的年轻黑人和西语裔选民是在一个不同的时代成长起来的。他们经历了特朗普时代的政治、经济和文化动荡，还有疫情，包括封锁和疫苗强制接种；「黑人的命也是命」运动；随之而来的是对「&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/03/24/upshot/woke-meaning-democrats-republicans.html&quot;&gt;觉醒&lt;/a&gt;」的强烈反对。在开始独立生活的头几年，他们经历了物价和住房成本的上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于这些事件如何影响年轻黑人和西语裔男性的政治观点，调查提供的证据相对较少。&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2023/08/17/upshot/six-kinds-of-republican-voters.html&quot;&gt;时报/锡耶纳之前的民意调查&lt;/a&gt;发现，一小部分年轻的黑人和西语裔男性在传统的经济和文化问题上表现得相对温和，但似乎也对他们这一代盛行的「政治正确」或「觉醒」的文化规范感到&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2019/11/05/upshot/swing-voters-2020-election.html&quot;&gt;不满&lt;/a&gt;。或许还值得注意的是，年轻选民尤其有可能认为特朗普「有趣」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，也许最重要的是，特朗普在那些政治上处于空白状态的选民中取得了最大的胜利。假如特朗普的支持率在传统上忠于民主党的群体中飙升，那么这种激增在年轻的、参与度较低的选民中表现出来是说得通的，这些选民以前对民主党的感情很弱，或者没有感情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，同样的现象也让人们始终对特朗普取得的所有成果能否在选举日兑现存有怀疑。年轻的黑人和西语裔男性并不是最可靠、投票率最高的选民。事实上，特朗普的黑人和西语裔支持者中有很大一部分人表示，他们「可能」会支持特朗普，但不是「肯定」会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，无论今年 11 月发生什么，今天的年轻黑人和西语裔选民将是未来的普通黑人和西语裔选民。即使特朗普的支持在今年 11 月的最终结果中没有得到充分体现，共和党取得突破可能也只是时间问题。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Nate Cohn 是《纽约时报》的首席政治分析师，负责报道选举、民意、人口统计和民意调查。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/nate-cohn&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：杜然、晋其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/13/upshot/trump-black-hispanic-voters-harris.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 16:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>