<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Nytimes - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://nytimes.com</link>
    <item>
      <title>美台关系紧张中，特朗普或对台湾芯片加征关税</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250804/taiwan-tariffs-trump-us-chips/</link>
      <description>&lt;address&gt;MEAGHAN TOBIN, AMY CHANG CHIEN, XINYUN WU&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-04 10:13:24" datetime="2025-08-04 10:13:24"&gt;2025 年 8 月 4 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/01/multimedia/01Biz-Taiwan-Tariffs-pmft/01Biz-Taiwan-Tariffs-pmft-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;台积电在台南的工厂。半导体是台湾的主要出口产品之一。 &lt;cite&gt;Lam Yik Fei for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;特朗普总统周四宣布，对台湾出口至美国的商品征收 20% 的新关税，此举正值台北与华盛顿之间的关系已然异常紧张之际。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数天前，在特朗普政府的要求下，台湾总统&lt;a href="https://cn.nytimes.com/world/20250731/trump-taiwan-china/"&gt;赖清德&lt;/a&gt;取消了原定在前往拉美途中过境纽约和达拉斯的计划。台湾领导人通常会利用这种过境安排来展示与美国的关系，这样的举动总会引发中国的抗议，它声称台湾是其领土的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，台湾官员承认，他们的谈判代表在华盛顿进行了数周的谈判，但没有达成像日本和韩国签署的那种贸易协议。随着美国权衡对台湾主要出口产品半导体征收破坏性关税的可能性，更大的威胁仍在逼近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾行政院在周五的一份声明中表示，潜在的半导体关税是双方持续谈判的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明写道：「双方团队都肯定谈判进度持续推进。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周五，台湾官员淡化了新的关税税率，称双方只是尚未结束谈判。过去两周，台湾的谈判代表一直在华盛顿努力推动协议的达成，这是自特朗普今年 4 月首次宣布所谓的对等关税以来，他们第四次访问华盛顿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据政府数据，自去年年底以来，美国一直是台湾出口产品的最大买家。但在过去 30 年的大部分时间里，中国才是台湾的最大买家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「美国对台湾经贸发展当然重要」，赖清德在周五的简报会上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾的主要出口产品是芯片及相关制品。台湾企业生产了世界上绝大多数先进的半导体，这种微型计算机芯片是从智能手机到人工智能等各种电子产品的核心部件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半导体通常作为人工智能服务器等电子产品零部件的形式进入美国。专家表示，很难对该行业征收关税，因为其供应链非常复杂和专业化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行政院表示，无论就半导体特定关税达成何种决定，台湾都将寻求获得优惠待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾的官员和企业一直在试图减轻华盛顿关税威胁的打击。今年 3 月，台湾表示有兴趣从阿拉斯加一个长期停滞的项目购买天然气。几周前，全球最大的芯片制造商台积电表示，&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/03/03/technology/tsmc-investment-trump.html"&gt;将在美国投资 1000 亿美元&lt;/a&gt;，扩大其在亚利桑那州的业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在 4 月份宣布首轮关税时曾经称赞台积电的投资。但从那以后，台湾的邻国日本和韩国同意对美国进行多于台积电数千亿美元的投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士表示，这可能是正在进行的谈判的症结之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们没有像日本和韩国那样承诺大规模投资」，亚太商工总会执行长邱达生表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行政院表示，之所以尚未宣布任何贸易协议，部分原因是美国方面的时间限制。声明说，「由于美方与许多国家同时进行谈判」，台湾必须在有限时程内进行磋商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普此前曾表示，台湾在半导体制造方面获得了不公平的优势，并指责这个依赖美国政治支持来对抗中国主张的国家在自身防务上的投入太少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「谈判总是需要双方互惠互利」，曾任特朗普首个任期内担任台湾行政院副院长的经济学家施俊吉表示。「特朗普的谈判完全没有让步——美国什么都没给。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/meaghan-tobin"&gt;Meaghan Tobin&lt;/a&gt;是时报科技记者，常驻台北，报道亚洲地区的商业和科技新闻，重点关注中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/amy-chang-chien"&gt;Amy Chang Chien&lt;/a&gt;是《纽约时报》记者/研究员，常驻台北，报道台湾和中国新闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/xinyun-wu"&gt;Xinyun Wu&lt;/a&gt;是《纽约时报》记者/研究员，常驻台北，报道科技、台湾和中国新闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/01/business/taiwan-tariffs-trump-us-chips.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 02:37:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国对转运商品加征 40% 关税，中国预计受最大影响</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250804/trump-tariffs-china-transshipment/</link>
      <description>&lt;address&gt;艾莎, KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-04 08:55:57" datetime="2025-08-04 08:55:57"&gt;2025 年 8 月 4 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/01/multimedia/01Biz-Trade-Transshipment-china1-tzjp/01Biz-Trade-Transshipment-china1-tzjp-master1050.jpg" width="1050" height="786"&gt;&lt;figcaption&gt;重庆铁路集装箱中心站，它是中国重要的国际贸易枢纽。 &lt;cite&gt;Gilles Sabrié for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;自从特朗普总统在第一个任期内开始提高对中国商品的关税以来，中国公司竞相在东南亚、墨西哥等地设立仓库和工厂，通过绕道其他国家将商品输往美国市场避开美国的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在上周四，特朗普将矛头指向了所有间接进入美国的进口商品，他认为这些商品是导致美国&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/02/05/business/economy/us-trade-deficit-2024-record.html"&gt;1.2 万亿美元贸易赤字&lt;/a&gt;的部分原因。总统将对所谓的转运商品征收 40% 的关税，新规将在一周后生效。一位向记者介绍情况的高级政府官员表示，相关工作正在进行中，未来可能会大幅扩大「间接运输」的定义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新规适用于来自任何国家的间接运输货物，而不仅仅是中国。但中国凭借其庞大的工厂基础设施和磅礴的制造业雄心，已成为建立此类全球运输网络的主要国家。贸易专家随即预测，中国将是受影响最大的国家——也是最为不满的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这些贸易条款是明显意在遏制中国的尝试——中国会这样看待它们，这势必会波及与美国的贸易谈判」，曾担任美国贸易谈判代表、现任新加坡智库尤索夫伊萨东南亚研究院高级研究员的史蒂芬·奥尔森表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在上周四签署的行政命令创造了一个新的进口类别：通过其他国家转运的商品，而非直接来自原产国。这类商品将被加征 40% 的关税，它是在原本适用于这些商品（若其直接从原产国进口）的关税基础上额外征收的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法律上对转运商品的定义相当严格：指的是在中转国并未发生「实质性转变」的商品。像越南这样的东南亚国家长期以来一直否认其允许大量转运行为，并且一直在加强检查以防止这种情况发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们坚称，进口激增的中国零部件已在本国被组装成了全新且不同的产品，因此合理地应被标注为本国产品，而不应标注为「中国制造」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/01/multimedia/01Biz-Trade-Transshipment-trump-hjwk/01Biz-Trade-Transshipment-trump-hjwk-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;7 月，特朗普总统在椭圆形办公室与菲律宾总统马科斯举行双边会晤。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这名政府高级官员表示，除了对转运商品征收新的 40% 关税外，特朗普政府还计划在「几周内」针对间接运输实施所谓的「原产地规则」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原产地规则旨在确保进口商能够确认商品确实是在卖方所宣称的国家生产的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了发挥效力，原产地规则必须制定得非常严格，就像适用美国自由贸易协定的商品所需满足的条件一样。例如，取代《北美自由贸易协定》的《美墨加协定》规定，汽车必须包含高达 75% 的北美地区产零部件，才能在跨境时享受免关税待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布拉德·塞特瑟曾在奥巴马和拜登政府任职，现任外交关系委员会高级研究员，他表示，制定原产地规则可能带来重大影响。「特朗普大规模关税措施中最重要的长期变化可能就是制定能够界定中国产品的原产地规则」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他专家对此持保留态度，他们认为特朗普政府未必会制定严格的规则，尤其是在特朗普总统与中国最高领导人习近平可能于今秋举行峰会的商讨正在进行之际。中国政府要求取消对其出口商品的关税，同时进一步收紧了采购美国商品的诸多限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「规则中没有涉及特定国家的内容，这很有帮助，因为这意味着他们目前并没有惹恼中国的风险」，新加坡韩礼士基金会贸易政策主管黛博拉·埃尔姆斯说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普为直接解决转运问题达成的首个国别贸易协定是&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/07/02/business/economy/trump-vietnam-trade-deal.html"&gt;7 月 2 日&lt;/a&gt;与越南达成的协议。该协议包含对从中国转运的商品征收 40% 关税的条款。这一条款已成为限制中国在全球供应链中角色的全面新策略的蓝图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但一个月后，越南尚未公开确认转运条款。除印尼外，转运关税也没有出现在美国随后与东南亚其他国家达成的协议公告中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近几周，特朗普对中国的强硬语气有所缓和。他撤回了此前在向中国出口人工智能芯片问题上的强硬立场。不久之后，他还告诉菲律宾总统，他并不介意菲律宾与中国保持良好关系，因为美国同样与中国有着良好的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/01/multimedia/01Biz-Trade-Transshipment-vietnam-hfwk/01Biz-Trade-Transshipment-vietnam-hfwk-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;越南胡志明市一家纺织厂的生产线。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些自特朗普首次宣布对等关税以来，纷纷争相安抚他的东南亚国家来说，这种反复无常不仅带来了不确定感，也让他们对与美国签订的新协议产生了一定程度的怀疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，许多东南亚国家也在研究如何打击那些仅通过本国转运出口，却未进行任何加工的中国企业的方法。该地区各国政府简化了海关流程，并承诺打击假冒伪劣和非法贸易。他们还认真考虑减少中国零部件在其组装和出口产品中的比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于被征收 19% 关税的马来西亚政府来说，将中国排除在全球供应链之外的想法一直都是一项艰巨的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我该怎么说呢？每个人都可以有自己的雄心壮志」，马来西亚副贸易部长刘镇东上周在吉隆坡接受采访时表示。「但雄心壮志遇到实际操作，我们只能拭目以待。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新加坡经济学家普里扬卡·基肖尔表示，美国上周四的命令未提及针对中国的具体措施，这可能反映了特朗普政府试图与美国最大经济竞争对手达成协议的努力。此前，中国曾通过暂停出口对汽车、半导体和航空航天产业至关重要的稀土磁铁，展示了其在贸易中利用自身贸易杠杆的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这件事确实让特朗普政府意识到，谈判桌另一边是一个强大的对手——中国确实摆出了强势姿态，从那以后，美国关于转运问题的立场有所软化」，咨询公司 Asia Decoded 创始人普里扬卡·基肖尔女士说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像沃尔玛这样的跨国公司在美国进口中占据相当大的份额，并且掌握着相当详细的产品制造过程信息。但一些分析人士质疑，美国海关与边境保护局是否有能力识别包裹是否真的来自中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济分析咨询公司 Capital Economics 在一份研究报告中表示：「执法可能会面临挑战，即使直接转运有所减少，贸易转移仍将继续削弱美国关税对中国整体出口表现的影响。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Hasya Nindita 自雅加达、Tung Ngo 自河内、Ana Swanson 自华盛顿对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾莎 (&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/alexandra-stevenson"&gt;Alexandra Stevenson&lt;/a&gt;) 是《纽约时报》上海分社社长，报道中国经济和社会新闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher"&gt;Keith Bradsher&lt;/a&gt;是《纽约时报》北京分社社长，此前曾任上海分社社长、香港分社社长、底特律分社社长，以及华盛顿记者。他在新冠疫情期间常驻中国进行报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/01/business/trump-tariffs-china-transshipment.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 01:07:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏天车里的瓶装水能安全饮用吗</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/health/20250801/plastic-water-bottle-health-microplastics/</link>
      <description>&lt;address&gt;MELINDA WENNER MOYER&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-01 04:15:55" datetime="2025-08-01 04:15:55"&gt;2025 年 8 月 1 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;问：如果我把塑料水瓶留在车里几天，回来后里面的水还能安全饮用吗？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.nytimes.com/article/hydration-heat-wave.html"&gt;在炎热天气里补水&lt;/a&gt;很重要，但高温和紫外线会影响一次性塑料水瓶内的物质变化——尤其是当水瓶放在车里时，车窗会导致更多热量聚积，情况会更严重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科学家警告，化学添加剂和微塑料可能会析入水中，瓶内还可能滋生细菌或霉菌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是否意味着水就不能安全饮用了？我们请专家来对此做出了解答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;水中的微生物&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专门研究微塑料和其他物质接触对人体影响的罗德岛大学神经科学家杰米·罗斯说，一个潜在的问题是，如果已经打开了塑料瓶并喝了里面的水，口腔、手部或空气中的细菌可能会进入瓶内并大量繁殖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哥伦比亚大学研究环境污染的地球化学家严北詹（音）表示，他不清楚是否有专门探讨将塑料水瓶留在高温车里带来影响的研究，但科学家可以从相关研究中进行推断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.tandfonline.com/doi/full/10.1080/10934529.2013.744647"&gt;2013 年发表&lt;/a&gt;的一项同行评审研究中，研究人员分析了部分饮用过的各种饮料（包括塑料瓶装的汽水、茶、果汁、运动饮料和水）在 25 摄氏度下放置两周后滋生的微生物。他们发现，其中许多饮料中都滋生了细菌、霉菌和酵母菌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗斯说，车内温度通常比室外高，这为微生物快速生长创造了理想环境——可能只需几个小时就会滋生。&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.2175/106143005X73893"&gt;2005 年的另一项研究&lt;/a&gt;得出结论，在室温下，只喝了一口的水瓶在 48 小时内就会滋生细菌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗斯说，由于该领域研究很少，我们不知道水瓶中滋生的微生物是否会导致疾病，但这种可能是存在的。2005 年的研究中发现的细菌包括金黄色葡萄球菌，这是导致食源性疾病的常见原因。她说，尽管这种细菌可能来自人体或口腔，但如果在瓶内大量繁殖，量足够高的话，仍有可能引发疾病。她表示，这「会是我非常担心的问题」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;化学污染物&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;耶鲁大学公共衞生学院的环境流行病学家妮可·德齐尔说，许多一次性塑料水瓶是由一种名为聚对苯二甲酸乙二醇酯 (PET) 的塑料制成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，当含 PET 的瓶子处于高温或阳光下时，会释放出多种化学物质，包括双酚 A(BPA) 等酚类物质和邻苯二甲酸盐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「酚类和邻苯二甲酸盐是&lt;a href="https://www.nytimes.com/2019/04/01/well/family/how-to-minimize-exposures-to-hormone-disrupters.html"&gt;内分泌干扰物&lt;/a&gt;，这意味着它们会干扰我们体内的天然激素」，她解释说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国食品和药物管理局表示，目前在食品包装中使用&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.fda.gov/food/food-packaging-other-substances-come-contact-food-information-consumers/questions-answers-bisphenol-bpa-use-food-contact-applications"&gt;BPA&lt;/a&gt;和某些&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.fda.gov/food/food-additives-and-gras-ingredients-information-consumers/phthalates-food-packaging-and-food-contact-applications"&gt;邻苯二甲酸盐&lt;/a&gt;是安全的。但&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.endocrine.org/advocacy/position-statements/endocrine-disrupting-chemicals"&gt;一些专家&lt;/a&gt;对此&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.acog.org/clinical/clinical-guidance/committee-opinion/articles/2021/07/reducing-prenatal-exposure-to-toxic-environmental-agents"&gt;表示反对&lt;/a&gt;，他们引用的研究表明，生命早期阶段接触这些化学物质，与&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC9110913/"&gt;过敏&lt;/a&gt;、&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC8024800/"&gt;哮喘&lt;/a&gt;和&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC8230545/"&gt;2 型糖尿病&lt;/a&gt;等慢性健康状况有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，德齐尔驳斥了社交媒体上关于加热塑料水瓶会释放致癌化学物质二𫫇英的旧说法。她说，事实并非如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;还有微塑料&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;储存在塑料水瓶中的水通常含有被称为「微塑料」的微小塑料颗粒。&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.scopus.com/pages/publications/85117336800"&gt;2018 年的一项研究&lt;/a&gt;分析了在九个国家购买的塑料瓶装水中的水，发现 93% 的水样中含有塑料碎片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;严北詹说，汽车内的热量以及从侧窗或后窗进入的紫外线很可能会加速微塑料的释放。他说，有证据表明紫外线会将塑料聚合物分解成更小的碎片，这些碎片「很可能」会析入水中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前还不清楚这些微塑料会对我们的身体造成什么影响。但它们似乎会在体内留存：&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.nature.com/articles/s41591-024-03453-1"&gt;2025 年的一项研究中&lt;/a&gt;，研究人员分析了刚死亡不久的人体组织，发现肾脏、肝脏和大脑中都积累了微塑料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;如何更安全地饮水&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果把一次性塑料水瓶留在高温的车里，之后再饮用里面的水会发生什么，对此专家们并不确定。但罗斯说，考虑到潜在的污染风险，这样做「不是个好主意」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德齐尔和其他研究人员建议，外出时，最好将水储存在不锈钢或玻璃容器中，而不是塑料容器。德齐尔说，虽然由较硬塑料（如聚丙烯或另一种 PET）制成的可重复使用水瓶在受热或阳光照射时，分解并释放塑料或其他化学物质的可能性较小，但「它们仍然是塑料，随着时间的推移，磨损和高温也会导致它们降解」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗斯说，为了避免细菌和霉菌，无论容器类型如何，若饮用水在高温下放置且未喝完，最好将其丢弃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果你不确定」，她说，「那就不要喝。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/07/29/well/eat/plastic-water-bottle-health-microplastics.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:37:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关税阴影下美国经济「天没塌」，经济学家错了吗</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/opinion/20250801/tariffs-economy-inflation-recession/</link>
      <description>&lt;address&gt;JASON FURMAN&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-01 03:31:38" datetime="2025-08-01 03:31:38"&gt;2025 年 8 月 1 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/31/opinion/31furman-image-copy/31furman-image-master1050.jpg" width="1050" height="1050"&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Sam Whitney/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;4 月，当特朗普总统宣布对美国贸易伙伴征收高额关税的计划时，一些民主党人公开幸灾乐祸，认为那将是特朗普带来的经济衰退的开始。而他的一些支持者私下里也对此忧心忡忡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在看来恍如隔世。近四个月后，经济大体完好无损，双方立场已然逆转：特朗普阵营公开庆贺，民主党人暗自失望。金融市场也经历了同样的过山车般的波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，是经济模型错了吗？担忧纯属多余？那些敲响警钟的经济学家——近年屡屡做出重大误判的同一批人——是否该再吃一堑？嗯，事情远非如此简单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如模型预测的那样，经济增长确实放缓了，通胀已然抬头。纵观上半年经济，滞胀迹象清晰可见，这种低增长与通胀的致命组合令人忧心。这张图表显示现实表现未达经济学家去年末的预测值，当时特朗普接手的是一个正朝着持续稳健增长和通胀回落方向发展的经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;增长放缓与通胀加剧并非全拜关税所赐。它们是诸多因素共同作用的结果，包括移民锐减。耶鲁预算实验室（笔者在这里任顾问）的最新预测与许多其他此类分析一样，认为今年的经济增长将减少 0.5 个百分点，国内生产总值将持续比无关税情况低 0.4 个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;注意「持续」二字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年增长率或逐步回归常态，但即便如此，GDP 总量仍将滞后于原本应有的水平——就像一个跌倒后重新加速却永失领先身位的跑者。即便当前放缓态势于明年终结，美国经济总量仍将比未受冲击的情况低约 0.5 个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;0.5% 看似微小，但在美国这样的经济体量下则意味着约 1500 亿美元损失。这相当于全美家庭每年拿出约 1000 美元并将其付之一炬，而且年年如此。永无止境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能想象一个总统会命令美国人这样做吗？在未来几十年里这都将是美国历史上最大的非受迫性失误之一。然而，尽管损失巨大，4 月那些关于衰退、经济危机和股市崩溃的骇人警告与现实仍相去甚远。原因何在？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分原因在于，包括我在内的经济学家都患有「关税错乱综合征」。每当关税增加时，我们都会过度反应。商界领袖和金融市场有时亦不能幸免。另一个因素是，特朗普撤回了了最具杀伤力的关税：对中国产品加征 145% 的关税——几乎等同于在世界两大经济体之间立即实行贸易禁运，而且他也降低了对欧盟和日本等主要经济体的加税幅度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但即便关税狂热巅峰时期，我也认为衰退可能性微乎其微。原因很简单。首先，进口商品仅占美国 GDP 的 11%。经济主体由医疗、教育及其他受关税影响有限的服务业构成。此外，美国经济具备非凡的实力与势头，使我们在新冠疫情前（特朗普首个任期）和疫情初期（拜登任期）均保持发达经济体最高增速。人工智能热潮及数据中心建设亦形成支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通胀情况则略有不同。此处我们开始看到了直接影响：家电、玩具和电脑价格正如预期般上涨。这就是剔除波动性食品能源价格后通胀攀升的原因。但消费者并未过度困扰，因其他价格出现下跌——最显著的是油价，吊诡的是，关税削弱了全球经济，从而对油价施加了下行压力。其他因素，如年初企业为赶在关税前而激增的进口也帮助抑制了通胀，但这种效果不会持续太久。另一因素是，众多企业为安抚消费者及特朗普而自行消化关税成本，但这种情况也只能维持一段时间，若想避免持续亏损和破产，它们最终将不得不提高价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后是丝毫不为所动地创下新高的股市。对此我没有特别简洁的解释，只能指出股市反映的因素除了经济之外还有很多，包括像人工智能潜力这样理性的因素，以及像泡沫这样非理性的因素。我早就放弃了试图理解市场每日涨跌的努力，任凭周遭风雨坚持长期持有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关税全面生效与经济效应显现仍需时日，形势可能还会恶化。经济学家与宏观模型尚存诸多不确定，最关键在于「不确定性」本身的连锁反应。当初经济学家与商界领袖预警衰退时，不仅因关税冲击 3 万亿美元进口经济部门，更因创纪录的经济政策不确定性将阻碍 26 万亿美元经济体的投资决策和消费者支出。目前看来，所有这些不确定性更像是一时的恐慌和背景噪音，而不是具有持久影响的东西。我希望情况能这样保持下去，但需要拭目以待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国很幸运。我们拥有丰富的自然资源，具有多元、高素质的劳动力，世界顶尖的学府，以及尖端科技公司，而且我们发行的货币几乎就是全球通用货币。这赋予我们抵御重大政策冲击和错误的韧性。举例来说，在新加坡或瑞典这样的国家，任何政治运动都不会梦想着将自己国家与世界其他地方完全隔绝；他们深知若失去全球贸易，他们既无法生产国民所需的丰富商品和服务，更无力维持带来高生活水准的高薪出口岗位。而自给自足对美国人来说没那么遥远，这也是我们能够在政策上采取如此急剧转向的原因所在。但贸易、移民、科研与创新等多方面的限制加在一起，最终都会转化为真金白银的损失。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Jason Furman 是观点文章撰稿人，曾于 2013 年至 2017 年担任白宫经济顾问委员会主席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：杜然&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/07/31/opinion/tariffs-economy-inflation-recession.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:07:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普将对全球 60 多国征收高额关税</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250801/deadline-trump-tariffs/</link>
      <description>&lt;address&gt;ANA SWANSON, TONY ROMM&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-01 12:37:52" datetime="2025-08-01 12:37:52"&gt;2025 年 8 月 1 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/31/multimedia/31trump-news-tariffs-state-of-play-flwk/31trump-news-tariffs-state-of-play-flwk-master1050.jpg" width="1050" height="678"&gt;&lt;figcaption&gt;墨西哥的贸易协议谈判期限得到了延长。 &lt;cite&gt;Sandy Huffaker/Agence France-Presse — Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;特朗普总统周四公布了一系列针对数十个美国贸易伙伴出口商品的新关税，实施了他重塑全球贸易的颠覆性计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对 60 多个国家的高额关税将于 8 月 7 日凌晨 0 点 01 分正式生效。特朗普总统一直批评现有贸易模式不公平，并将其作为竞选总统的核心议题，如今正践行自己改变贸易格局的愿景。对于那些被总统认为存在贸易失衡、或在近期谈判中未对美国做出让步的国家，关税税率可高达 50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几周，美国政府通过特朗普总统的社交媒体账号或情况说明文件披露了部分国家的关税税率，但直到特朗普自行设定的 8 月 1 日截止日期前几小时，进出口商在跨境运输特定商品时需支付的具体税率仍不明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四晚间，政府在一项行政命令中公布了新税率，称美国的贸易逆差「对美国的国家安全和经济构成异常且严重的威胁」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该命令还将关税生效日期从总统最初计划的 8 月 1 日推迟至 8 月 7 日。政府表示，8 月 7 日之前装船且 10 月 5 日之前进入美国的商品，也无需缴纳新关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在取代美国与其他国家谈判达成并已实施数十年的关税税率后，总统正推行一套他自己构想的贸易体系，这套体系比以往更具保护主义和孤立主义色彩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;康奈尔大学贸易政策教授埃斯瓦尔·普拉萨德称，这是「全球贸易一体化史上的黑暗一天，而这种一体化曾被视为极有希望将各国凝聚在共同繁荣的愿景之下」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「特朗普断然且不可逆转地向基于规则的全球贸易体系挥下了重锤，将其击碎，这在未来很长一段时间内都将难以重新整合起来」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府官员表示，他们仍对进一步谈判持开放态度。周四早些时候，白宫新闻秘书卡罗琳·莱维特称，美国已与许多主要贸易伙伴达成协议，这些协议开放了市场，并承诺在美国投资，尽管协议具体条款仍不明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「其他那些要么未达成协议、要么没收到信的国家，将在今晚午夜截止日期前收到本届政府的通知」，莱维特说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统周四表示，他当天已与几个国家达成贸易协议，但未指明具体是哪些国家。一位向记者通报情况的高级政府官员也拒绝透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的命令几乎未放过任何国家。美国最大的贸易伙伴之一&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/07/31/us/politics/trump-tariffs-mexico-extension.html"&gt;加拿大&lt;/a&gt;对美出口商品的关税将从 25% 提高至 35%，不过总统豁免了他在第一任期内与加拿大和墨西哥达成的&lt;a href="https://www.nytimes.com/2020/01/29/business/economy/usmca-deal.html"&gt;协议&lt;/a&gt;框架下交易的所有商品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玻利维亚、厄瓜多尔、冰岛和尼日利亚的关税税率将定为 15%，斯里兰卡和台湾的出口商品将面临 20% 的关税。最高税率似乎针对敍利亚、老挝和缅甸（40% 和 41%）——以及巴西（50%）——这样的关税水平可能会重创这些国家的出口，并增加美国消费者的成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分关税税率反映了美国近几周与少数贸易伙伴达成的初步贸易协议，这些伙伴包括英国、印度尼西亚、菲律宾、日本、韩国和欧盟。这些国家通过承诺购买大量美国能源和飞机、投资美国工厂、降低对美国农产品和工业产品出口的壁垒，来安抚特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;已同意这些初步协议的国家将面临 10% 至 20% 的关税，虽低于总统最初威胁的水平，但仍远高于历史水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四早些时候，特朗普在其社交媒体账号上写道，他已与墨西哥总统克劳迪娅·希恩鲍姆通话，同意将对墨西哥关税的任何升级暂停 90 天，「目标是签署一项贸易协议。」他没有提及美国、墨西哥和加拿大之间现有的贸易协议，该协议在他第一任期内得到更新和签署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，美国高级官员本周还在斯德哥尔摩与中国同级官员会面，讨论延长 8 月 12 日到期的贸易休战协议。中国官员随后表示，他们已确保关税不会在 90 天内提高，而美国财政部长贝森特周四在 CNBC 上表示，延长休战协议的可能性很大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们与中方之间仍有一些技术细节需要敲定」，贝森特说，「我有信心能解决，但目前还未 100% 敲定。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前贸易官员、华盛顿律师事务所威利·莱因的律师格里塔·佩施表示，政府已明确表示存在「一个真正的截止日期」，但仍可能对进一步谈判持开放态度。「我认为他们不会关闭谈判的大门」，她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府称，其贸易协议将为美国农民和工厂打开外国市场，促进美国繁荣。但经济学家警告，关税可能会增加美国消费者的成本，并拖累经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些关税还面临潜在的法律障碍，可能在未来几个月被推翻。周四，一家联邦上诉法院听取了各州和企业提起的诉讼的辩论，这些诉讼称总统颁布如此全面的关税，超出了其法律授权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于依赖国际业务的公司而言，这一最后时刻的公告引发了困惑和不确定性。周四晚些时候，各公司仍不确定自己的进口商品是否会在次日面临大幅提高的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;米勒·谢瓦利耶律师事务所的海关律师理查德·莫希卡表示，他的律所制作了一个复杂的流程图，为那些试图弄清楚如何计算需支付的各种新关税的公司提供咨询。他说，这「不像过去那么简单了」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这是一个非常复杂的局面」，他说。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Lydia DePillis 自首尔对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/ana-swanson?action=click&amp;pgtype=Article&amp;state=default&amp;variant=1_link&amp;block=storyline_reporter_bio_recirc"&gt;Ana Swanson&lt;/a&gt;报道贸易和国际经济新闻，常驻华盛顿。她从事新闻工作已超过十年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/tony-romm"&gt;Tony Romm&lt;/a&gt;是时报驻华盛顿记者，报道经济政策和特朗普政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：晋其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/07/31/us/politics/deadline-trump-tariffs.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 05:07:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苹果季度营收超预期，中国销售额六个季度以来首次增长</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250801/apple-earning-iphone-sales/</link>
      <description>&lt;address&gt;TRIPP MICKLE&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-01 10:18:11" datetime="2025-08-01 10:18:11"&gt;2025 年 8 月 1 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/31/multimedia/31BIZ-APPLE-EARNINGS-1-wctl/31BIZ-APPLE-EARNINGS-1-wctl-master1050.jpg" width="1050" height="788"&gt;&lt;figcaption&gt;投资者担心，苹果在将人工智能整合到产品方面进展缓慢。 &lt;cite&gt;Karsten Moran for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;过去一周，科技行业在大部分时间里炫耀人工智能如何提振销售额。但苹果公司的情况却有所不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这家 iPhone 制造商在人工智能产品的发布上一直动作迟缓。周四，该公司公布，最近一个季度的营收同比增长 9.6%，达到 940.4 亿美元，得益于 iPad、Mac 和 App Store 等传统业务的销售。这些经典产品推动利润同比增长 9%，至 234.3 亿美元，超过了该公司 2021 年创下的同期纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国消费者赶在关税上调前抢购 iPhone 和 Mac，苹果为此受益。这推动最近一个季度的 iPhone 销售额增长逾 13%，达到 445.8 亿美元。该公司还报告 Mac 的销售额实现了两位数增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在与分析师的电话会议上，苹果首席执行官蒂姆·库克表示，该季度 10% 的销售额增长中，有 1 个百分点要归功于那些比平时提前购买产品的消费者。苹果称，预计本季度营收将增长 4% 至 9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一业绩远超预期。华尔街分析师此前预测，该季度销售额为 893.4 亿美元，利润 214.3 亿美元。公司股价盘后上涨逾 3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期以来，苹果一直领跑股市，但今年却成了落后者。投资者对其未能推出有吸引力的人工智能产品感到失望，对其在海外生产的智能手机可能面临关税心存忧虑，并担心全球反垄断行动可能影响它的销售额。尽管以科技股为主的纳斯达克指数上涨了 9.5%，但苹果股价今年已下跌 15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「人们认为苹果在这场人工智能革命中错失了机会」，持有苹果股票的贝德尔·弗雷泽投资咨询公司董事长迈克·弗雷泽表示，「他们必须表明自己愿意在这方面投资，并拥有清晰、创新的战略。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果通常会在夏季为每年秋季推出的新款 iPhone 造势。但今年 6 月，该公司对&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/09/technology/apple-wwdc-ios-26.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/06/09/technology/apple-wwdc-ios-26.html"&gt;新软件美学&lt;/a&gt;的宣传却因高管们在媒体采访中的道歉而黯然失色——因为公司未能推出带有生成式人工智能的虚拟助手 Siri 升级版。他们表示，该版本未达到公司的质量标准，需要改进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;库克称，苹果在「更个性化的 Siri」方面取得了「良好进展」，预计明年推出该产品。他还说，公司正大幅增加在人工智能方面的投资，并调配更多人手从事相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们正全力以赴推进此事」，他说，「我们有一个令人兴奋的未来规划。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普总统的贸易政策让苹果的产品问题雪上加霜。苹果表示，美国对中国进口商品征收 30% 的关税在本季度&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/05/01/technology/apple-earnings-profit.html"&gt;增加了 8 亿美元成本&lt;/a&gt;。该公司预计本季度成本将增至 11 亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然苹果的 iPhone 仍主要在中国制造，但已加大努力将生产转移到印度。市场研究公司 Canalys 表示，最近一个季度，从印度出口到美国的 iPhone 比例从上一季度的 13% 升至 44%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果向印度转移生产的做法惹恼了特朗普，他希望 iPhone 在美国制造。今年 5 月，在给予苹果部分关税宽限期一个月后，他威胁要对所有境外生产的智能手机征收 25% 的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果在中国市场也面临挑战。华为、小米等中国本土企业持续蚕食苹果在这个全球最大智能手机市场的份额，而且中国政府正应对消费者支出疲软的问题。苹果周一表示，自 2008 年开始在华开展零售业务以来，将首次&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20250730/apple-china-dalian-store/" title="Link: https://cn.nytimes.com/business/20250730/apple-china-dalian-store/"&gt;关闭在中国的一家门店&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果称，最近一个季度在中国的销售额增长 4.4%，达到 153.7 亿美元。这是六个季度以来的首次增长，但仍低于 2023 年同期的销售纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果的服务业务，包括 App Store、Apple Pay 和 Apple Music 的销售额持续增长。该公司表示，这部分销售额增长 13.3%，达到 274.2 亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但苹果的服务业务可能会失去一个收入来源——谷歌为成为 iPhone 网页浏览器的默认搜索引擎而每年支付的 200 亿美元。一名联邦法官去年裁定，谷歌为维持搜索垄断地位而违反了法律。法官正考虑限制对苹果的支付，以解决谷歌的违法行为。裁决预计将于 8 月作出。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/tripp-mickle"&gt;Tripp Mickle&lt;/a&gt;为时报报道苹果公司和硅谷新闻，常驻旧金山。他对苹果公司的关注包括产品发布、制造问题和政治挑战。他也报道整个科技行业的趋势，包括裁员、生成式 AI 和机器人出租车等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：晋其角&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/07/31/business/apple-earning-iphone-sales.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 02:37:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英伟达特供中国的 H20 芯片为何成为中美 AI 竞争焦点</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/technology/20250801/china-ai-nvidia-chips/</link>
      <description>&lt;address&gt;MEAGHAN TOBIN&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-01 08:53:11" datetime="2025-08-01 08:53:11"&gt;2025 年 8 月 1 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/31/multimedia/00Biz-China-AI-2-fljh/00Biz-China-AI-2-fljh-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;中国电信设备巨头华为一直在加大力度研发能与英伟达竞争的芯片，用于驱动先进的人工智能系统。本周在上海举行的世界人工智能大会上，华为展示了数量庞大的芯片。 &lt;cite&gt;Qilai Shen for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;特朗普政府从本月开始允许美国领先的芯片制造商&lt;a href="https://cn.nytimes.com/technology/20250716/nvidia-ai-chip-sales-china/"&gt;英伟达&lt;/a&gt;向中国出售特供版芯片，这款芯片已成为竞争日益激烈的人工智能领域的一个焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府做出该决定是一个重大逆转。美国政府多年来一直在努力限制中国获得先进的美国技术，以放慢中国在技术和军事领域取得进展的速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国高科技行业的业内人士和分析师称，在华为等英伟达的中国竞争对手竞相改进国产替代品之际，英伟达芯片将有助于维持中国人工智能领域的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但中国政府的互联网监管机构——国家互联网信息办公室周四称已约谈英伟达，让其解释与中国特供版芯片有关的安全风险，包括该芯片是否能追踪用户的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国特供版芯片 H20 的性能不是最强的，但中国公司仍渴望得到它。中国国家网信办的做法凸显了围绕着这款芯片的政治敏感性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/31/multimedia/00Biz-China-AI-2-gpck/00Biz-China-AI-2-gpck-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;英伟达首席执行官黄仁勋本月在北京出席了中国国际供应链醋鸡博览会开幕式。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英伟达首席执行官&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20250718/nvidia-trump-ai-chips-china/"&gt;黄仁勋&lt;/a&gt;认为，能在中国销售 H20 芯片对于公司维持其作为先进人工智能基础设施领先制造商的地位至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对中国来说，获得 H20 芯片将让本土科技企业继续在尖端人工智能系统开发上取得进展。与此同时，中国的芯片制造商正在全力缩小它们与英伟达和其他美国竞争对手的差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国本周在上海举行了世界人工智能年度大会，中国的科技企业在会上传递了一个得意洋洋的信息：尽管美国试图遏制中国的技术进步，中国仍处于全球人工智能浪潮的前沿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年的世界人工智能大会讨论的问题是，如果不能再获得美国技术（包括英伟达的芯片和硅谷公司 OpenAI 的聊天机器人 ChatGPT），中国将如何推进国内人工智能产业的发展。而今年的会议焦点是中国已在技术上取得了多大进展，以及中国政府影响全球人工智能发展的雄心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华为在会上展示了一系列旨在与英伟达直接竞争的芯片，这些芯片为先进人工智能系统提供算力。中国互联网公司阿里巴巴发布了一款 AI 眼镜。数十家初创公司展示了各种各样的机器人，它们与展厅里的人群混在一起，随着 Lady Gaga 的歌声起舞，有的还进行拳击比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/01/multimedia/00Biz-China-AI-4-mpbl/00Biz-China-AI-4-mpbl-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;本周在上海举行的世界人工智能大会上，数十家初创企业展示了机器人，包括这两个进行拳击比赛的机器人，它们来自杭州的宇树机器人。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/31/multimedia/00Biz-China-AI-4-fqzl/00Biz-China-AI-4-fqzl-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;一名与会者操作 Noetix Robotics 制造的机器人。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中国外交部发布的讲话纪要，位置仅次于习近平的高级官员、中国国务院总理李强在大会上致开幕词时表示，人工智能应当成为全球公共产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国「愿共享发展经验和技术产品，帮助世界各国」，李强说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此言是把中国定位为一个准备合作的国家。相比之下，美国总统特朗普公布了一项人工智能发展计划，明确表示美国应该主导人工智能技术研发的全球竞赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的做法是「一个宣传上的胜利」，耶鲁大学法学院蔡中曾中国中心的高级研究员萨姆·萨克斯说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「美国人工智能行动计划的第一句话就是关于全球主导地位，而中国在这次大会上的口号是‘全球团结’」，萨克斯说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去一年里，中国企业&lt;a href="https://cn.nytimes.com/technology/20250717/china-ai/"&gt;接受了向外界公开&lt;/a&gt;它们的人工智能系统的做法。阿里巴巴和中国初创公司 DeepSeek 都已发布了&lt;a href="https://cn.nytimes.com/technology/20250124/deepseek-china-ai-chips/"&gt;能力位居世界前列&lt;/a&gt;的开源人工智能系统。本月，北京的两家初创公司发布了它们新模型的细节（月之暗面发布的叫 Kimi，智谱发布的叫 Z.ai），公司称它们的新模型在编程和数学上表现出色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/31/multimedia/00Biz-China-AI-5-mvfq/00Biz-China-AI-5-mvfq-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中国初创公司 DeepSeek 今年初发布的一个人工智能系统震惊了科技界，公司称该系统的成本仅为美国竞争对手的一小部分。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家们称，特朗普政府政策逆转，允许英伟达向中国出售 H20 芯片的决定将有助于中国主要的人工智能公司争取到关键时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;风险投资人、北京的数据分析公司 GrowingIO 的创始人陈欣怡说，中国的人工智能公司为了继续技术升级，将在短期内购买英伟达的芯片，同时等待中国的芯片制造商推出足够好的替代品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「大模型和基础设施公司此时此刻当然正在购买更多的芯片，那只会帮助它们把模型建得更好」，陈欣怡说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英伟达为全球各地的公司提供人工智能系统需要的算力芯片和软件。尽管美国政府的官员们多年来一直试图通过阻止这些芯片流入中国来放慢中国的技术和军事进步速度，但中国公司也一直通过中间商或在活跃的黑市上继续购买这些芯片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，中国政府已为推动华为等中国公司生产性能与英伟达相当的芯片投入了数千亿人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华为的芯片造价仍很高、效率仍低，而且容易出错。但一些人说，英伟达在中国市场销售芯片将促使华为更快地改进自己的技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「公开的竞争对大家都有好处」，上海市人工智能行业协会副秘书长徐文伟（音）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/30/multimedia/00Biz-China-AI-8-fzwb/00Biz-China-AI-8-fzwb-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;在过去十年里，中国政府集中投入资源，致力于成为人工智能领域的超级大国，其中包括对初创企业和研究实验室的支持。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Xinyun Wu 自台湾台北对本文有研究贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/meaghan-tobin"&gt;Meaghan Tobin&lt;/a&gt;是时报科技记者，常驻台北，报道亚洲地区的商业和科技新闻，重点关注中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/07/31/technology/china-ai-nvidia-chips.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 01:07:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国网信办约谈英伟达，要求其解释 H20 芯片安全风险</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/china/20250801/china-nvidia-h20-chips/</link>
      <description>&lt;address&gt;MEAGHAN TOBIN, XINYUN WU&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-01 08:08:45" datetime="2025-08-01 08:08:45"&gt;2025 年 8 月 1 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/31/multimedia/31Biz-China-Nvidia-02-mqfh/31Biz-China-Nvidia-02-mqfh-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;英伟达首席执行官黄仁勋本月在中国庆祝公司重获对华销售某些人工智能算力芯片的许可。 &lt;cite&gt;Andy Wong/Associated Press&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中国互联网监管机构国家互联网信息办公室周四宣布，该机构约谈了英伟达公司，要求其解释专供中国的人工智能芯片存在的安全风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家网信办称，已「要求英伟达公司就对华销售的 H20 算力芯片漏洞后门安全风险问题进行说明并提交相关证明材料」，该机构引用「美人工智能领域专家」透露的信息，称英伟达的芯片可能被远程关闭，或用来追踪用户的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;H20 芯片已成为中美两国日益激烈的人工智能主导权之争的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月早些时候，英伟达首席执行官黄仁勋&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20250718/nvidia-trump-ai-chips-china/" title="Link: https://cn.nytimes.com/business/20250718/nvidia-trump-ai-chips-china/"&gt;说服了特朗普政府&lt;/a&gt;，解除了此前一项限制英伟达对华销售的禁令，这是华盛顿方面多年来为延缓中国的技术和军事进步所做努力的&lt;a href="https://cn.nytimes.com/world/20250721/trump-china-technology/" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/07/20/us/politics/trump-china-technology.html"&gt;显著逆转&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近几周，黄仁勋分别&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20250717/nvidia-jensen-huang-beijing/" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/07/16/business/nvidia-jensen-huang-beijing.html"&gt;与美国和中国的政府高级官员见面&lt;/a&gt;，并重申他的观点：美国的科技企业要想保持竞争力，需要在中国开展业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/31/multimedia/31Biz-China-Nvidia-01-mqfh/31Biz-China-Nvidia-01-mqfh-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;黄仁勋在华盛顿今年 7 月的一次会议上与美国政府高级官员交谈。多年来，美国官员一直在努力减缓中国的技术和军事进展速度，包括限制中国获得英伟达的先进芯片。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾在拜登政府任职的前高级官员警告，允许英伟达向中国销售芯片可能会让中国公司在人工智能领域取得不可逆转的主导地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，特朗普总统概述了一项人工智能发展计划，正式建议使用位置核实功能，以强制执行出口管制，并防止「外国对手」使用美国的芯片。今年 5 月，美国国会的一个立法小组提出了一项要求受出口管制的芯片具备位置回传功能的法案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;H20 并非英伟达最为强大的芯片，但研发人工智能系统的中国公司很想得到它。取消禁令的大逆转发生在中国人工智能公司&lt;a href="https://cn.nytimes.com/technology/20250717/china-ai/" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/07/16/technology/china-ai.html"&gt;大力改进技术&lt;/a&gt;、追赶美国竞争对手的关键时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据咨询公司伯恩斯坦研究的数据，上个财年中国市场为英伟达贡献了 170 亿美元的收入。黄仁勋此前称，预计公司今年的芯片对华销售将达到数十亿美元。本月初，黄仁勋在北京时拒绝透露 H20 芯片在中国的具体销量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英伟达没有马上回应置评请求。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Siyi Zhao 自北京对本文有研究贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/meaghan-tobin"&gt;Meaghan Tobin&lt;/a&gt;是时报科技记者，常驻台北，报道亚洲地区的商业和科技新闻，重点关注中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/xinyun-wu"&gt;Xinyun Wu&lt;/a&gt;是《纽约时报》记者/研究员，常驻台北，报道科技、台湾和中国新闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/07/31/business/china-nvidia-h20-chips.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:37:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼经历「中国冲击」：大量商品涌入击垮本土产业</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250731/indonesia-china-trade/</link>
      <description>&lt;address&gt;艾莎, HASYA NINDITA&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-07-31 02:26:14" datetime="2025-07-31 02:26:14"&gt;2025 年 7 月 31 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/21/multimedia/21Biz-Indonesia-China1-inyt-copy/18Biz-Indonesia-China-01-zcvg-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;印尼服装业受到中国进口产品重创，2023 年以来预计流失了 30 万个工作岗位。 &lt;cite&gt;Ulet Ifansasti for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;十多年来，鲁迪·亨德里一直在雅加达迷宫般的塔纳阿邦市场里摆摊，售卖当地制作的服装。直到三年前，一位中国商人带着翻译找上门来，提出了一个合作提议，一切从此改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们带来了中国工厂生产的运动服装样品，这些样品做工精良，而且比鲁迪一直售卖的印尼产服装更便宜。55 岁的鲁迪觉得自己无法拒绝。如今，他经营着三个摊位，还与多家中国工厂建立了合作关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「要是产品质量好，价格又适合我，我就会进货」，鲁迪上周在塔纳阿邦市场说道。在他旁边，工人们正从堆积如山的中国产服装中仔细挑选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普总统称与中国的贸易在扼杀就业机会，这样的控诉在印度尼西亚引起了共鸣。但实际上，是印尼的就业岗位缺乏竞争力：十多年来，印尼一直在应对中国对其经济各个方面产生的巨大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「最糟糕的情况并非我们无法出口」，印尼纤维和长丝纱线生产商协会主席雷德马·吉塔·维拉瓦斯塔在谈及特朗普对印尼商品&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/07/16/business/economy/indonesia-trump-tariff-trade-agreement.html"&gt;加征关税&lt;/a&gt;时说道，「最糟糕的情况是，越来越多的中国商品会涌入印尼。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/18/multimedia/18Biz-Indonesia-China-02-zcvg/18Biz-Indonesia-China-02-zcvg-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;在印度尼西亚雅加达的塔纳阿邦市场，一位服装商人称赞中国运动服装的质量与价格。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/18/multimedia/18Biz-Indonesia-China-03-zcvg/18Biz-Indonesia-China-03-zcvg-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;塔纳阿邦市场出售的裤子上贴有中国品牌的标签。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去两年，服装行业深切感受到了这一点。中国向印尼消费者大量倾销服装，并接管了当地的工厂。来自廉价中国商品的残酷竞争已经击垮了当地的工厂和作坊，整个国内供应链正在遭到摧毁。据雷德马估计，2023 年以来已有 30 万人失去了工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在塔纳阿邦市场，鲁迪摊位附近的另一个服装摊位上，48 岁的塞缪尔·利表示，如今他一个月能挣 4000 美元（约合 2.8 万元人民币）就算幸运了，这还不到他过去收入的一半。他的大多数客户几年前就不再从他这里进货了，他们告诉塞缪尔，从中国进货更便宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们在质量上无法与之竞争」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种压力已经变得非常严峻，印尼上一任总统曾威胁要对中国商品加征高达 200% 的关税。现任总统普拉博沃·苏比安托甚至呼吁击沉走私纺织品的船只，这些纺织品大多来自中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/18/multimedia/18Biz-Indonesia-China-05-zcvg/18Biz-Indonesia-China-05-zcvg-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;塞缪尔·利说，他在塔纳阿邦市场的多数客户转向了更便宜的中国进口货。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/18/multimedia/18Biz-Indonesia-China-04-zcvg/18Biz-Indonesia-China-04-zcvg-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;印尼从中国进口的商品在 4 月增长了 51%。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，随着经济&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/07/03/world/asia/indonesia-school-lunch-economy.html"&gt;增速放缓&lt;/a&gt;，中国&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20250617/tariffs-china-exports/"&gt;出口加速&lt;/a&gt;，使得问题更加紧迫。由于国内消费疲软，在中国政府的贷款和扶持下，中国工厂纷纷将目光转向东南亚，因为这里地理位置邻近，且市场潜力巨大。仅印尼就有 2.84 亿人口。自从特朗普最近对中国商品加征关税——相当于关闭了美国这个中国最大的出口市场——中国对东南亚的出口进一步加码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数月来，中国对东南亚的出口激增——上个月同比增长 17.5%。最新数据显示，4 月印尼从中国进口的商品激增了 51%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国对该地区出口的激增激起了特朗普的愤怒，他认为中国在通过更多途径将商品经其他国家转运，以规避他对美国进口商征收的新关税。本月，印尼和美国达成了一项&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/07/16/business/economy/indonesia-trump-tariff-trade-agreement.html"&gt;贸易协议&lt;/a&gt;，对出口到美国的印尼商品征收 19% 的关税，而如果发现商品是从关税税率更高的国家经印尼转运的，税率还会更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但经济学家表示，这种让特朗普不满的「转运」现象在印尼并不像在&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/05/24/business/vietnam-china-transshipment.html"&gt;越南&lt;/a&gt;等国家那样严重。日本野村证券的地区首席经济学家尤本·帕拉库埃莱斯称，进入印尼的大多数中国商品都被印尼消费者买走了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「现在的情况并不是这些商品被运到美国去了」，他还说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/18/multimedia/18Biz-Indonesia-China-11-zcvg/18Biz-Indonesia-China-11-zcvg-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;在因债务问题倒闭前，这家工厂曾支撑着当地家庭的生活和教育，如今却有 1 万人失业。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对印尼来说，就像该地区的许多其他国家一样，解决办法未必是对中国设置贸易壁垒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印尼在基础设施建设方面依赖中国的投资，中国也是印尼棕榈油、煤炭等推动其经济发展的自然资源的最大买家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但中国大规模生产廉价商品的能力以及政府对出口商的慷慨补贴意味着，印尼在与中国的贸易中往往处于劣势。据估计，印尼经济与中国经济的联系极为紧密，中国经济增速每放缓一个百分点就会导致印尼经济增速下降 0.3 个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;21 世纪初，东南亚国家联盟这个地区性贸易集团与中国达成了一项协议，要求各国降低关税。成员国之一的印尼几乎拆除了所有针对中国商品的贸易壁垒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这就是中国将东盟视为其出口多元化市场的主要原因」，帕拉库埃莱斯说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国帮助建造了一条高铁，从雅加达市中心出发，向东疾驰穿过郁郁葱葱的乡村，直达万隆市，时速达 321 公里。几十年来，万隆的仓库和摊位一直售卖附近工厂生产的布料。这条高铁被称为「Whoosh」（有速度飞快的意思。——译注），其内饰和标识与连接中国广大地区的高铁一模一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在万隆郊区附近的一个市场里，销售人员兜售着中国布料，除了传统蜡染布之外，中国布料已在很大程度上取代了当地生产的布料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/18/multimedia/18Biz-Indonesia-China-07-zcvg/18Biz-Indonesia-China-07-zcvg-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;雅加达哈利姆车站的一列由中国制造的 「Whoosh」 高铁列车。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/18/multimedia/18Biz-Indonesia-China-06-zcvg/18Biz-Indonesia-China-06-zcvg-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;埃里克·库尼亚万在印度尼西亚万隆的纺织品店直播。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们在这里也感受到了这种影响」，25 岁的埃里克·库尼亚万说，他刚刚结束在自己摊位上的 TikTok 直播卖布。他说，2021 年以前，这个市场主要售卖附近纺织厂的剩余布料，而现在，这里售卖的更多是从中国进口的布料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;73 岁的李家伦（音）回忆起上世纪 70 年代末开始的那段时光，当时他在万隆经营工厂，生产牛仔裤出口到美国。如今他已从制造业退休，在当地开了一家名叫「雅秀」（音）的中餐馆，但他说，他的朋友们都关闭了工厂，因为无法与中国竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出生于雅加达的李家伦表示，这些工厂的关闭对当地经济产生了连锁反应，导致大量就业岗位流失，也让为这些工厂供货的企业受到了冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「工厂并非孤立的存在，它们有供应商」，他说，「这些供应商的数量要多得多，所以这影响到了很多人。我们再也无法与中国竞争了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，自己的「雅秀」餐馆有四分之三的顾客是中国人。在新冠疫情期间，中国关闭了边境，那些参与「Whoosh」高铁建设、被困在印尼的 3000 名思乡的中国工人把他的餐馆当成了一个聚集地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在万隆以东约 322 公里的梭罗市，该国最大的纺织厂之一于 3 月倒闭，对当地经济造成了巨大冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种冲击仍在印尼人口最多、商业最活跃的爪哇岛蔓延。这家名为 Sritex 的工厂曾吸引了周边的工人前来就业，帮助许多家庭供孩子上学，但最终因债务问题倒闭，导致 1 万人失业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/18/multimedia/18Biz-Indonesia-China-08-zcvg/18Biz-Indonesia-China-08-zcvg-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;图米在 Sritex 纺织厂工作了 30 年，她和丈夫就是在那里相识的。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/18/multimedia/18Biz-Indonesia-China-09-zcvg/18Biz-Indonesia-China-09-zcvg-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;斯里·莱斯塔里也曾是 Sritex 纺织厂的员工，被裁员后如今在一家炸鸡摊工作。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;53 岁的图米 30 年前开始在这家工厂的纺纱部门工作，她和丈夫就是在那里相识的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图米和许多印尼人一样，只有一个名字。她站在客厅里，在那里摆放着的家人照片中，还能看到一些同事的照片。她比划着说：「这一切都是靠我在 Sritex 的工资建起来的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈到 2 月管理层让所有工人最后一次下班回家的那一天时，图米和她在 Sritex 工作了 24 年的朋友斯里·莱斯塔里都流下了眼泪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两位女士都不知道该如何继续支付仍在上学的孩子的学费。她们现在靠在图米家外面摆摊卖香辣鸡肉和椰子制品勉强维持生计，但赚的钱远远不够。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;本文最初发表于 2025 年 7 月 18 日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摄影：Ulet Ifansasti&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾莎 (&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/alexandra-stevenson"&gt;Alexandra Stevenson&lt;/a&gt;) 是《纽约时报》上海分社社长，报道中国经济和社会新闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/07/18/business/indonesia-china-trade.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 06:37:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国小工厂陷入困境，特朗普关税只是原因之一</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250731/guangzhou-china-factories-tariffs/</link>
      <description>&lt;address&gt;KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-07-31 01:16:42" datetime="2025-07-31 01:16:42"&gt;2025 年 7 月 31 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/30/multimedia/00Biz-China-Guangzhou1-hmvj/00Biz-China-Guangzhou1-hmvj-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;美国贸易政策给出口造成冲击同时，中国的工人越来越不愿意为了一份微薄的薪水忍受恶劣的工作条件。 &lt;cite&gt;Qilai Shen for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;周二午后，广州的一个闷热的工厂区没有一丝微风，阴凉处都有 36 度。这里是中国服装制造业的大本营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某个街区仍在运作的缝纫车间里闷热难耐。但这里的数百家工厂约半数漆黑一片、大门紧闭，没有了往日的喧嚣。周围随处可见红底告示张贴于墙面立柱，都是工业厂房的待售或招租信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经历春季关税战升级与出口管制交锋后，本周中美双方再度接近达成贸易休战协议，以便就两国间错综复杂的分歧继续展开谈判。但这种新现状仍在中国的出口商与其主要的美国市场之间设置了高高的壁垒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于中国东南部的广东省及省会广州首当其冲承受了特朗普关税的冲击。中国沿海的出口行业遭受了双重打击。除原有关税外，对美出口货物需支付 30% 或更高的关税，按历史基准衡量也属畸高。而且，800 美元以下包裹免税待遇已被取消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在广州，珠江沿岸曾有数千家小型工厂，为希音、拼多多旗下 Temu 等电商巨头供应廉价服装，这些服装随后被销往美国家庭。如今，该市工业区的街道不再那么拥挤，工厂管理人员和工人都抱怨称，许多订单突然就消失了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/30/multimedia/00Biz-china-guangzhou-dip1-tckj/00Biz-china-guangzhou-dip1-tckj-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;随着美国消费者不再争先恐后地购买希音、Temu 等中国电商的商品，广州工厂区的街道也冷清了许多。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/30/multimedia/00Biz-china-guangzhou-dip2-bgcw/00Biz-china-guangzhou-dip2-bgcw-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;一些服装厂安装了空调，为了能透光同时不跑冷气，他们在门口挂了塑料布。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分工人挨家求职，或奔波于招聘会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「都是这附近的，都是别的厂，或者生意不怎么好啊，没事做的过来」，一家生产衬衫和 T 恤的工厂工人赖长兴（音）工休时说，他给自己倒了一杯可口可乐降降暑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一家服装厂的工人胡可（音）说，今春以来订单已减半。「做了十几年了」，他说，「今年肯定是不行的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据中国海关总署的数据，4 至 6 月中国对美出口同比下降 23.9%。对发展中国家的出口一直在增长，有些是为了转运到美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但特朗普的关税措施似乎进一步加剧了原本已在侵蚀中国轻工业出口部门的长期趋势。随着中国转向电动汽车、太阳能板等高附加值产业，轻工业出口正逐步式微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，广州的临街小工厂面临着难以避免的成本上涨压力。工人们要求在缝纫机和裁剪台附近安装空调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/30/multimedia/00Biz-china-Guangzhou3-lktq/00Biz-china-Guangzhou3-lktq-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;广州的工人们用各种方法避暑。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一家生产睡衣、裤子和连衣裙的服装厂经理李傲然（音）说，三年前，很少有工厂老板会费心安装空调。但随着中国变得更加富裕，工人们越来越不愿意在荧光灯下长时间忍受酷热。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「现在的现在人生活水平有所提高，对生活环对工作环境要求也在提高」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他去年花了 20000 元为自己的小服装厂安装了三台大型空调。他说，电费每月增加了 7000 元，使得总成本增加了约 5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年春天，当特朗普开始为进入美国市场设限时，他的订单暴跌。因此，李先生跟许多同行一样大幅裁员。去年底他有近 50 名工人，现在只剩下 20 人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类工厂劳动力多属外来务工人员，他们往往来自距离广州很远的地方。春节过后，李先生和同行大幅缩减招工，主要靠自然减员来缩减工人规模——在这个行业，工人通常三月跳一次槽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使有些工厂仍在招人，但对薪资预期的普遍变化也推高了成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一家衬衫厂的老板杨道勇（音）说，现在非熟练工人——通常是年轻人——从事熨烫成品衬衫等辛苦工作会要求更高的工资——至少每月 8000 元。但他表示，熟练的缝纫工通常年龄较大且就业选择较少，能接受月薪微降至 1 万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/30/multimedia/00Biz-china-guangzhou-dip3-zlpm/00Biz-china-guangzhou-dip3-zlpm-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;负责招聘临时工的广州工厂代表在展示厂里生产的样品。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/30/multimedia/00Biz-china-guangzhou-dip4-wkfm/00Biz-china-guangzhou-dip4-wkfm-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;招聘会。除了要求更好的工作条件，广州的一些服装款工人对薪酬的要求也在提高。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几十年的快速住房建设带来了低廉的房租，通常每月数千元，这使得工人们可以靠工资维持生活，同时还有足够的余钱寄给家人。他们的工资包括可观的加班费，与 25 年前（当时的月薪通常每月约七八百元）相比，有了很大的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成品服装价格下跌成为制造商的最大挑战，生产过剩压低了售价。杨先生已将每件衬衫的批发价从一年前的 12 元降至 10 元。然而他说，成本持续上升迫使他只能薄利多销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「国内市场很卷」，杨先生说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国血汗工厂的式微折射出劳动力结构的迅速转变：劳动力总数缩减，受教育程度却在提高。每年年满 18 岁的年轻人数量从 20 年前的 2550 万降至不足 1600 万。未来还会进一步下降：近三年，每年出生人口均不足千万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，中国的高等教育体系急速扩张——去年满 18 岁的年轻人中，三分之二进入了高等院校，较 2005 年仅五分之一的比例大幅跃升。但大学毕业生失业问题日益严峻，许多人被迫在各大城市成为外卖骑手；而在广州的小服装厂劳作的日渐缩减的中年工人群体当中，失业现象反而没有那么明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越南等国已经快速承接了中国流失的低薪岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有这一切让劳资双方都希望与美国的贸易关系能尽快稳定下来。「我当然是希望形势变好，我们生意好做」，李先生说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/30/multimedia/00Biz-China-Guangzhou2-tkgj/00Biz-China-Guangzhou2-tkgj-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;成衣生产过剩压低了价格，给广州的工厂区带来更多的挑战。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Li You 对本文有研究贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher"&gt;Keith Bradsher&lt;/a&gt;是《纽约时报》北京分社社长，此前曾任上海分社社长、香港分社社长、底特律分社社长，以及华盛顿记者。他在新冠疫情期间常驻中国进行报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/07/31/business/guangzhou-china-factories-tariffs.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 05:37:02 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
