<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>纽约时报</title>
        <description>纽约时报全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://nytimes.com</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[《光明日报》资深编辑董郁玉因「间谍罪」被判刑七年]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/china/20241129/china-journalist-dong-yuyu/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;王月眉&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-11-29 03:11:54&quot; datetime=&quot;2024-11-29 03:11:54&quot;&gt;2024 年 11 月 29 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/24/multimedia/24china-journalist-01-tmzp-lvfg/24china-journalist-01-tmzp-lvfg-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;684&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;2017 年，董郁玉在哈佛大学。他在中国政府鼓励与外国人交往的时代开创了自己的事业，但现在，这种交往受到了极大的怀疑。 &lt;cite&gt;Dong Family, via Associated Press&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;周五，中国一家法院以间谍罪判处一家主要党报的高级编辑和专栏作家七年徒刑。他的家人表示，这是在惩罚他过去那些批评政府的文章，也是对中国公民与外国人的交往做出警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这名记者&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20230425/china-journalist-dong-yuyu/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/china/20230425/china-journalist-dong-yuyu/&quot;&gt;董郁玉&lt;/a&gt;现年 62 岁，2022 年在北京与一名日本外交官共进午餐时被捕，后者也被短暂拘留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为工作的一部分，董郁玉经常与外国外交官和记者碰面。他还是一位多产的作家，经常表达对法治和宪政民主的支持，执政党的共产党声称支持这些理念，实际上却在压制它们。他的一些文章批评了共产党对中国历史的选择性解读，这种解读淡化了共产党在文化大革命等黑暗时期扮演的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;董郁玉的这种批评在中国知识分子当中曾经很常见。但自中国现任领导人习近平于 2012 年掌权以来，中国共产党几乎消灭了所有发表异见的空间，并以国家安全为名，敦促公民对外国影响保持怀疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的外国间谍活动已成为中国政府特别关注的问题。去年，中国&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20230505/china-foreign-business-security/&quot;&gt;扩大了对间谍活动本就很宽泛的定义&lt;/a&gt;，国家安全机构呼吁「全社会动员」，打击间谍活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;董郁玉的家人周五发表声明称，对他的定罪和判刑不仅是对他本人，对「每一个有自由思想的中国记者和每一个致力于与世界友好交往的普通中国人」来说，都是「严重的不公正」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「郁玉因在记者生涯中表现出的独立性而受到迫害」，该声明还写道。「现在，郁玉在自己的国家将被称为叛徒，而不是一个一直在为建设更美好的中国社会而奋斗的人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据董郁玉的家人称，他于 2022 年被拘留后，被单独监禁了六个月才被正式逮捕，直到 2023 年 7 月才接受审判。法院随后一再推迟对他的判决和量刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与国家安全有关的指控都是保密的，审判也是闭门进行的。董郁玉家属在声明中说，判决书引用了他与日本前驻华大使垂秀夫以及另一名日本外交官的接触，作为他与间谍组织特工会面的证据。判决书在法庭上宣读，但并未提供给董郁玉的律师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本驻北京大使馆没有立即回应置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;董郁玉的家人称，当局还审查了他在日本和美国获得的奖学金和参加的交流活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;董郁玉的家人表示，这些指控「使数以万计从事海外交流的中国学者和专业人士处于危险之中」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国经济开始对外开放的年代，中国当局不仅接受、并且鼓励与外部世界的互动，董郁玉的事业也在那个时代蓬勃发展。1987 年，从北京大学著名的法学院毕业后，他进入中国共产党的第二大报纸《光明日报》工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他不断晋升，并因撰写或编辑有关腐败官员、贫困学生贷款和其他主题的报道而获得多项新闻奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了为《光明日报》工作，他还为倾向自由主义的中国出版物撰稿，这些出版物后来都被关停。他曾为《纽约时报》的中文网站撰写文章，谈及政府&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20120731/cc31dongyuyu/&quot;&gt;优先考虑经济增长而不是污染&lt;/a&gt;等问题，以及&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/education/20120704/cc04students/&quot;&gt;他想送儿子出国留学的愿望&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从 2006 年开始，董郁玉凭借尼曼新闻奖学金在哈佛大学进修一年；后来几年，他在日本的两所大学担任访问学者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平上台后，中国个人表达的空间迅速缩小，习近平&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20160223/c23beijing/&quot;&gt;还要求&lt;/a&gt;新闻机构为党服务。中国记者不再被允许为外国出版物撰稿，许多学者在与外国人士会面之前必须征得上级许可，即使私下会面也是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;董郁玉的家人称，2017 年，《光明日报》的党政干部将董郁玉的一些作品贴上了「反社会主义」的标签。（与该报的大多数员工不同，董郁玉并非党员。）他继续写作，但经常使用笔名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年 2 月 21 日，董郁玉和与他一起用餐的日本外交官在一家酒店餐厅被拘捕。在日本政府抗议后，该外交官被释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的家人称，董郁玉在监狱里每天做 200 个俯卧撑和 200 个抬腿锻炼。他计划对判决和刑期提出上诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数十名海外学者、记者和新闻自由倡导者也&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.change.org/p/free-yuyu-dong-veteran-journalist-detained-in-china&quot;&gt;呼吁释放他&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，还有一些中国公民因与外国外交官接触而成为当局的目标。2023 年，人权活动人士余文生和许艳夫妇在&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.eeas.europa.eu/eeas/china-statement-spokesperson-sentencing-yu-wensheng-and-xu-yan_en&quot;&gt;会见欧盟外交官&lt;/a&gt;途中被捕。上个月，两人因「煽动颠覆国家政权罪」，分别被判处三年和一年零九个月徒刑。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;王月眉 (Vivian Wang) 是《纽约时报》驻华记者，常驻北京，撰写关于中国的崛起及雄心如何塑造普通人日常生活的报道。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/vivian-wang&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/29/world/asia/china-journalist-dong-yuyu.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 15:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「每个人都以为自己会死」：空难幸存者的创伤后遗症]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/travel/20241129/airplane-emergencies-mental-health/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;CARLY LEWIS&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-11-29 03:25:50&quot; datetime=&quot;2024-11-29 03:25:50&quot;&gt;2024 年 11 月 29 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/18/multimedia/FLIGHT-INCIDENT-TRAUMA1-gflw/FLIGHT-INCIDENT-TRAUMA1-gflw-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;920&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;珊迪·布鲁尔乘坐的阿拉斯加航空公司的飞机在飞行中丢了一扇门。现在，她经常做关于飞行的噩梦，并被巨大的声响吓到。她说：「乌云一直笼罩着我，提醒我随时可能死去。」 &lt;cite&gt;Clayton Cotterell for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;今年 1 月，珊迪·布鲁尔搭乘&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/01/07/us/alaska-airlines-boeing-passengers.html&quot;&gt;阿拉斯加航空的班机&lt;/a&gt;，从俄勒冈州波特兰飞往加利福尼亚州安大略去给祖母庆生。她坐在第 11 排，一边是父亲，一边是一位陌生人。起飞后不久，布鲁尔和其他乘客听到了一声巨响。她没有看到，在她身后 15 排的地方，一扇舱门脱落，乘客们暴露在近 5000 米的高空中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;氧气面罩滑落，乘客们开始祈祷。她以为要坠毁了。当飞机在俄勒冈州进行紧急降落时，布鲁尔一边搂着父亲，一边搂着那个陌生人，希望能录一段视频，跟母亲道别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现年 30 岁的布鲁尔说，将近 11 个月过去了，空中不到 20 分钟的恐慌所造成的精神痛苦本身就是一种伤害：「人们会说，‘这架飞机上没有人因此死亡’——但我们本来可能会死的。」布鲁尔去看心理医生，做呼吸练习，但偶尔还是会做噩梦，梦见自己坐在没有门或框架的直升机上，紧紧抓住座位，不让自己飞出去。她还害怕巨大的噪音。国庆日那天的烟花的声音让她感到「极度恐慌」，不得不躲在室内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「乌云一直笼罩着我，提醒我随时可能死去」，她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当人们讨论飞行恐惧时，他们经常会被提醒，飞机是相当安全的交通工具。根据美国国家科学院在 2022 年对商业航空安全所做的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://nap.nationalacademies.org/catalog/26673/emerging-hazards-in-commercial-aviation-report-1-initial-assessment-of-safety-data-and-analysis-processes&quot;&gt;分析&lt;/a&gt;，「在过去 20 年里，美国的航空事故显著且持续减少。」该分析发现，飞行安全「提高了逾 40 倍」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但对于一个无法在脑海中停止回放令人不安的事件的人来说，统计数据几乎没有意义，尤其是当令人震惊的突发事件&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://avsn.co.uk/alaska-airlines-flight-makes-emergency-landing-in-los-angeles-after-losing-tire-at-dulles/&quot;&gt;不断出现在新闻&lt;/a&gt;中时。西奈山伊坎医学院的临床心理学家、兼职临床助理教授丽贝卡·B·斯科尔尼克说，「很多人在这些事件发生后都会产生严重的焦虑。这不仅仅是所发生的事情本身，还有影响到他们思考世界的方式，尤其是对飞行的看法。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布鲁尔和那架阿拉斯加航空航班上的其他 30 多名乘客正在起诉航司和飞机制造商波音公司，理由是「严重的压力、焦虑、创伤、身体疼痛、闪回和对飞行的恐惧，以及客观的身体表现，如失眠、创伤后应激障碍、听力损害和其他伤害」。根据诉讼，其中一名原告跟布鲁尔一样也认为飞机正在坠毁，在飞机上给母亲写了一张便条：「我们戴着氧气面罩。我爱你。「&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;「我活了下来，但我的生活受到了影响。」&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去的一年里，航空业因多起飞行安全问题而受到关注，例如飞机偏离跑道、液压泄漏和轮胎脱落——所有这些事件都发生在飞机有载客的情况下。今年 5 月，一架新加坡航空的航班遭遇严重气流颠簸，导致一名乘客遇难，83 人受伤，不得不紧急着陆。今年 7 月，一架从西班牙飞往乌拉圭的航班也因严重颠簸致 40 名乘客需要留院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（需要住院的极端气流颠簸相对罕见；根据美国联邦航空管理局的数据，2023 年报告了 20 起严重颠簸伤害事件。但气候变化研究表明，由于大气中二氧化碳水平的增加，颠簸情况将会变得更加严重。发表在《地球物理研究快报》杂志一项 2023 年的研究发现，1979 年至 2020 年，严重或更高级别的晴空湍流增加了 55%。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 3 月，一架从休斯顿飞往佛罗里达州迈尔斯堡的飞机发生引擎故障，在墨西哥湾上空起火。飞机后来安全着陆，但 28 岁的乘客多里安·塞尔达说，这种经历让他难以忘怀。当时他坐在靠窗座位，距离近到可以感觉到大火的热量。在飞机上，他紧张地等待着最终并未发生的爆炸，他为妻子和年幼的孩子录制了一段视频，告诉他们，自己爱他们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塞尔达说，现在，在考虑旅行的时候，「总是会想到这件事」，尤其是因为他有一个年轻的家庭要养活。他说自己变得更加多虑，担心这种情况会再次发生。「我坐过五架飞机，其中一架着火了」，他说。「我的几率是 20%。我不会拿我的性命去赌 20% 的可能性。我活下来了，但我的生活受到了影响。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/18/well/FLIGHT-INCIDENT-TRAUMA4/FLIGHT-INCIDENT-TRAUMA4-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;今年 3 月，多里安·塞尔达乘坐的飞机在墨西哥湾上空着火。由于担心自己无法生还，他为家人录制了一段视频，跟他们道别。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;临床心理学家马丁·塞夫表示，许多与飞机相关的恐惧者患有预期性焦虑，这意味着他们害怕可能发生（或再次发生）的事情，即便逻辑表明并不会发生。「感到焦虑和感到自己真的处于危险之中没有区别」，他说。「在焦虑的神经机制下，存在着杏仁核被激活的快速反应，然后是让焦虑持续的想法或敍述。当你处于这种意识改变的状态时，这些想法就很有可能发生。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯科尔尼克还说，回避坐飞机「让恐惧得以维持，因为这会让大脑知道坐飞机是危险的」。对于一些人来说，哪怕是收拾行李或者在网上浏览票价，都会诱发焦虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究表明，创伤性飞行经历会影响心理健康，特别是对空难幸存者来说。&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://pubmed.ncbi.nlm.nih.gov/26210753/#:~:text=Nine%20months%20after%20the%20crash,45%2C%20respectively).&quot;&gt;2016 年的一项研究&lt;/a&gt;发现，在空难幸存参与者当中，47% 的人在九个月后有患上创伤后应激障碍的风险，35% 的人在九个月后有患上抑郁症的风险。&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.researchgate.net/publication/245026629_Posttraumatic_Stress_Disorder_Protective_and_Risk_Factors_in_18_Survivors_of_a_Plane_Crash&quot;&gt;2013 年的一项研究&lt;/a&gt;发现，78% 的空难幸存参与者在空难后表现出情绪或情感症状，如过度警觉和睡眠困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，在飞行中遇到紧急情况但实际上并未坠机的乘客所受到的伤害还没有得到同等的研究或认识。塞尔达乘坐的飞机引擎起火后，航空公司向他提供了一张 15 美元的餐券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联邦航空管理局和国家运输安全委员会都没有关于紧急情况后乘客心理健康的处理原则或建议。联邦航空局的公共事务专家米娜·卡吉说，该机构的「首要任务是提高国家航空系统的安全性」。她还说，「我们在履行对美国公众的责任方面一直是积极主动、始终如一和审慎的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;「我们和乘客有着同样的感受。」&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾琳·罗德里格斯从事空乘工作 38 年，是运输工人工会 556 分会的突发事件压力管理主席，该分会代表着西南航空公司数以千计的空乘人员。如果航班上发生紧急情况，罗德里格斯会在几小时内与空乘人员联系，以确定如何提供帮助。「我们经历过可怕的事件」，她说。「要度过难关，可能需要休息时间和大量的支持。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗德里格斯刚入行时在美国航空公司工作。一次颠簸的飞行导致她头部和背部受伤，脚部骨折。身体康复后，她回到该航空公司的一个地区品牌工作。第一次事故发生不到一年之后，她作为一架小型螺旋桨飞机上唯一的空乘人员，遭遇了一次紧急迫降。她请了六个月的假去接受治疗，应对由此形成的飞行恐惧。她最终回到了工作岗位，但这并不是一个简单的过渡期。「我非常焦虑」，她说。「任何轻微的震动、声音或任何不熟悉的东西都会让我感到恐惧。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗德里格斯指出，今天空乘工会提供的那种紧急事件支持可能会对当时的她有所帮助。「我们和乘客有着同样的感受」，她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;空乘人员工会协会员工援助项目主任希瑟·希利说，公众可能错误地认为空乘人员不会受到飞行带来的情感创伤。随着时间推移，重复发生的事件会加重可怕经历的影响，任何人都是这样。「与其说每件事都在加固你的盔甲，不如说它们都在给你的盔甲增添裂缝」，她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希利说，医护人员和警察等急救人员经常会被提供在其他环境中工作的机会，让他们在创伤事件发生后重新得到复原能力，但空乘人员没有同样的恢复期规定。「要么回到飞机上，要么不回。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;「我希望能说我有了很大进展，但事实并非如此。」&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对一些人来说，这种创伤会持续多年，无论是在飞机上还是在飞机下。2016 年，在从波士顿飞往芝加哥的航班上，艾玛·拉扎罗夫乘坐的飞机突然暗了下来。飞行员通过对讲机紧急通知空乘人员就座，飞机开始摇晃，发出巨大的响声。飞机感觉像在俯冲。「我们被甩到座位上」，拉扎罗夫说。「机舱里到处都是行李。每个人都以为自己会死。」经过大约五分钟的混乱，飞机似乎在上升，窗外黑色的天空渐渐露出了夕阳。飞机安全着陆了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 32 岁的拉扎罗夫不知道事故的原因——飞行员没有告诉乘客，航空公司也没有告诉她——但这件事已经造成了严重而持久的影响。飞行后不久，她开始出现惊恐发作、闪回、噩梦和恶心的症状，这些症状一直持续到今天。今年，她终于被诊断出患有创伤后应激障碍；阿普唑仑有助于她的继续飞行。「总的来说，我比以前易怒得多」，拉扎罗夫说。「我有一种非常夸张的惊吓反应——如果有人放下一只杯子，我会吓得尖叫。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 35 岁的雅各布·莫顿说，2016 年从圣路易斯飞往洛杉矶的航班「在我的脑海里烙下了印记」。飞机起飞几分钟后，他听到了类似爆炸声的声音。凭借航空航天工程的背景和之前的飞机设计工作，他正确地猜出飞机撞上了一只鸟，他知道这种情况并不严重，飞行员都接受过这方面的训练。但当引擎停止运转，他闻到了烟味，飞行员指示空乘人员做好准备时，每个人都惊慌失措——他也一样。「从那以后，每次起飞我都紧紧抓住座位，紧张得发抖」，他说。他会一直关注速度和高度，这得益于他对飞行力学的了解，但他能做的也只有这些。「我只是咬紧牙关熬过去」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 61 岁的玛娜·加特林从小就开始坐飞机。她的祖父是一名飞行员，在一次飞机失事中幸存。她说，20 多岁的时候，她经历了两次事故，一次是剧烈的湍流，另一次是飞机液压系统出现问题，导致飞行员指示乘客采取坠机姿势。她说，那一次，飞机着陆「又猛又快」，但是很安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2001 年的 9·11 恐怖袭击进一步加深了她的恐惧。「这给我带来了全新的焦虑心理障碍」，她说。「我不再坐飞机了。」2008 年，为了不让儿子继承她的创伤，加特林参加了心理治疗，以便能带全家去旧金山。她十分恐惧，但还是挺过来了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加特林多年来尝试了很多治疗方法，包括催眠和一个针对害怕飞行者的项目，她没能完成该项目，因为需要登上短途航班。她甚至咨询了一位灵媒，后者告诉她，她在前世经历过一次飞机失事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我希望能说我有了很大进展，但事实并非如此」，她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她现在偶尔也坐飞机，虽然还是放松不下来，这要归功于她有了自己的一套方式：在来到机场之前吃一片安定，在飞机上做呼吸练习。她尽可能预定最早的航班，因为早上的颠簸少一些。到达目的地的第一天，她会在酒店里减压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我的情绪被掏空了」，她说。「这种心病就是这样的。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;翻译：杜然、晋其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/25/well/mind/airplane-emergencies-mental-health.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 15:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[波罗的海电缆断裂，中国商船被欧盟船只包围监视]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20241129/baltic-sea-cables-chinese-ship/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;MICHAEL SCHWIRTZ, MUYI XIAO, RILEY MELLEN&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-11-29 11:57:09&quot; datetime=&quot;2024-11-29 11:57:09&quot;&gt;2024 年 11 月 29 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/28/multimedia/28china-cable-mhwg/28china-cable-mhwg-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;一艘悬挂中国国旗、名为伊鹏三号的散货船正受到丹麦海军巡逻舰的监视。 &lt;cite&gt;Mikkel Berg Pedersen/Ritzau Scanpix, via Agence France-Presse — Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;一个多星期以来，一艘中国商船显然被迫停泊在了波罗的海上，受到欧洲国家海军和海岸警衞队船只的包围和监视，而欧洲当局正试图解开一个海上谜团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该事件是在两条海底光缆在海底被切断后发生的，这艘船的船员是否故意通过在海底拖拽船锚、切断电缆，由芬兰、瑞典和立陶宛组成的一个特别工作组的调查人员正在努力弄明白这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三，瑞典警方宣布，针对该事件的问讯已经结束，但调查仍在进行中。瑞典没有公布任何初步调查结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国情报官员曾评估说，这些电缆不是被故意切断的，不过欧洲当局表示，他们还不能&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/19/business/finland-germany-cable-baltic-sea.html?searchResultPosition=1&quot;&gt;排除蓄意破坏&lt;/a&gt;的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「启动初步调查是因为不能排除电缆被蓄意损坏的可能性」，瑞典警方负责人佩尔·恩斯特伦在周三的声明中表示。「目前的犯罪定性是蓄意破坏，但这可能会改变。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丹麦表示，正与包括中国在内的多个国家进行「持续对话」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲此前经历了一系列明显的破坏行动（包括纵火袭击、故意破坏和人身攻击），如今变得日益紧张。电缆被切断之谜乃至随后的追责正是发生在这样的背景下。西方官员说，此前许多破坏都被认为是俄罗斯情报人员所为，包括上个月&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/05/world/europe/russia-plot-dhl-planes.html?searchResultPosition=8&quot;&gt;在货机上放置燃烧装置&lt;/a&gt;的阴谋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波罗的海这艘商船的情况有些不同。它是一艘散货船，名为「伊鹏三号」，悬挂中国国旗。据商业船舶跟踪机构「海上交通」称，这艘船属于宁波伊鹏海运有限公司，于 11 月 15 日从波罗的海的俄罗斯乌斯特-卢加港出发。从那里，它几乎穿过了整个波罗的海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;连接立陶宛和瑞典的第一条电缆于 11 月 17 日上午被切断。连接芬兰和德国的第二条电缆于次日上午被切断。当局表示，这次破坏中断了一些数据传输，但没有切断任何国家的互联网连接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，调查人员正在对分析结果进行筛选，与此同时，附近国家的船只也在中国船只附近巡逻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;船舶跟踪数据显示，11 月 19 日，一艘丹麦海军巡逻舰跟踪并随后拦截了伊鹏三号。从那以后，这艘中国船只一直停泊在连接波罗的海和北海的卡特加特海峡的那个位置，附近有一艘丹麦巡逻舰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跟踪数据显示，自那以来的一周，德国海岸警衞队的船只和军舰，以及更多丹麦海军船只驶往附近海域。大多数船只停留一到两天，然后离开，由其他船只代替。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三，衞星图像和跟踪数据显示，这艘中国船只被一艘德国海岸警衞队巡逻船和一艘丹麦海军巡逻船包围，两者都在中国船只约 1.6 公里之外。晚上，两艘德国军舰也驶过了伊鹏三号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;船舶跟踪数据显示，周三上午，一艘丹麦海军舰艇在距离「伊鹏三号」约 30 米的地方驶过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据船舶数据库，一家名为 Win Enterprise Ship Management (Ningbo) Co., Ltd.的公司负责伊鹏三号的安全管理。宁波伊鹏注册为船东和管理人。记者周三晚间未能联系到宁波伊鹏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在波罗的海，悬挂中国国旗的船只被怀疑卷入此类事件并非首次。去年，一艘名为「新新北极熊号」的船抛锚，切断了芬兰和爱沙尼亚之间的天然气管道。那一次，当局让这艘船进入了国际水域，从而得以避免被捕获。官员们表示，在伊鹏三号事件中，他们试图避免这样的错误。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芬兰国防部长安蒂·哈卡宁在本月光纤电缆被切断后表示，「毫无疑问，如果一些国家的关键基础设施遭到破坏或严重破坏，我们必须找出罪魁祸首，不能让当事者一走了之。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Julian E. Barnes、储百亮 (Chris Buckley)、Melissa Eddy、Christina Anderson、Courtney Brooks 和 Johanna Lemola 对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Michael Schwirtz 是时报国际版面调查记者。他自 2006 年加入时报，此前自莫斯科报道前苏联成员国新闻，他是因报道俄罗斯情报行动而获得 2020 年普利策奖的团队的首席记者。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/michael-schwirtz&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Muyi Xiao 是时报视觉调查团队记者，报道中国议题。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/muyi-xiao&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Riley Mellen 是时报视觉调查团队记者，该团队将传统报道与先进的数字鉴证技术相结合。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/riley-mellen&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/27/world/europe/baltic-sea-cables-chinese-ship.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 12:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「黑心衞生巾」：中国女性呼吁抵制劣质衞生巾]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/china/20241129/china-sanitary-pads-women/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;王月眉&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-11-29 10:23:48&quot; datetime=&quot;2024-11-29 10:23:48&quot;&gt;2024 年 11 月 29 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/28/multimedia/28china-women-gftb/28china-women-gftb-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;北京一家 7-Eleven 便利店货架上的女性衞生用品。 &lt;cite&gt;Wendy Wu/South China Morning Post, via Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中国大学生萨布丽娜·王（音）在网上看到一个帖子，该帖称衞生巾制造商欺骗女性，卖给她们的衞生巾尺寸大大短于广告上宣传的尺寸。看到这篇帖子后，她决定自己测量一下。她震惊地发现，买回家的三个品牌的衞生巾都比包装上标示的短，最多短 17%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我原来会认为，如果我在使用时遇到问题，那是因为我太长时间没换衞生巾」，现年 22 岁的王女士说。「只是在大家都指出了问题后，我才意识到这是制造商的问题。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她在网上发帖，呼吁其他女性游说对衞生巾制造商加强监管。「制造商认为我们每天都需要它们的产品，所以它们敢如此傲慢」，她在一次采访中说。「这是缺乏尊重。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王女士正在加入到要求对衞生巾制造商和政府监管部门追究责任的呼声中来，这一呼声已在近几周变得越来越大，而且延伸到在其它事务上更多地将女性纳入考量这一更广泛的要求。对衞生巾长度的批评迅速扩大到对其质量和价格的审视。而且，有关的讨论已扩展到学校不提供足够的性教育、身体羞辱，以及缺乏女性企业领导人等话题上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女性呼吁抵制她们认为质量低劣的品牌，并分享了在家里制作可重复使用的衞生巾的指南。网上关于这个话题的数十个标签，例如「黑心衞生巾」、「衞生巾生产商满足女性需求真的这么难吗？」等标签被广泛传播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种强烈反应已促使一家大型制造商从电子商务平台淘宝上下架了所有衞生巾产品，并承诺对产品进行改进。官媒谴责这个行业存在「根深蒂固的问题」。一个政府支持的行业协会承诺，对衞生用品制定新规则时，将征求公众意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管执政的中共一直试图压制公民社会和独立言论，但在中国，这场轩然大波是性别不平等的讨论变得日益普遍的最新例证。虽然警方已在有目的地打击知名的女权主义活动人士和组织，但人们已萌发了一种对性别歧视的更普遍认识，警方更难消除这种通常由年轻女性在网上传播的意识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤其是月经，它已成为一个让人们产生共鸣讨论的热门&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20201111/china-period-shame-universities/&quot;&gt;话题&lt;/a&gt;。新冠疫情期间，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3052524/how-chinas-coronavirus-health-care-workers-exposed-taboo&quot;&gt;许多女性&lt;/a&gt;对医务人员得不到衞生巾补给的问题作出批评。中国高铁系统曾一直不在火车上销售衞生巾，直到 2022 年的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.npr.org/sections/goatsandsoda/2022/11/23/1137153749/to-fight-period-shame-women-in-china-demand-that-trains-sell-tampons&quot;&gt;一场网络施压运动&lt;/a&gt;，才促使一些高铁线路改变做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近这场运动始于本月，一些人在深受女性欢迎的小红书上发布了自测衞生巾的视频。她们敦促其他女性也这样做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在向制造商客服代表投诉后，女性得到的一些最初的反应是置之不理，这进一步激起了女性的愤怒。名为 ABC 的知名衞生巾品牌的代表对一名投诉的女性说，如果对产品不满意，没必要非买它们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外的品牌则指出，中国的法规允许衞生巾长度在一定范围内与标示不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很快，许多女性开始仔细审查她们衞生巾的其他细节，例如衞生巾的化学成分，或是她们认为带有性别歧视的广告。她们分享了因衞生巾渗漏而感到尴尬的故事。还有人说，政府应该允许女性用医保来报销衞生用品的费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些女性鼓励大家把意见反馈到负责起草衞生巾法规的行业联合会，甚至为大家起草了可供复制粘贴的建议，例如加强对制造商的抽查、进一步限制甲醛含量等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我越读越生气」，现年 20 岁的学生叶柳（音）说，她参加了反馈意见的活动。「如果很多人提交意见的话，应该会有效果。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主要的衞生巾制造商很快开始道歉。ABC 衞生巾的创始人分享了一段&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://s.weibo.com/weibo?q=%23ABC 创始人公开致歉%23&amp;t=31&quot;&gt;视频&lt;/a&gt;，他在视频中对着镜头鞠躬，并承诺严格遵守行业标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，虽然女性的抗议活动取得了明显的成功，但有迹象表明，官方对群众动员和女权主义持谨慎态度。虽然&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://www.news.cn/fashion/20241120/a6b8760546964ab0936bcbf129adb5ca/c.html&quot;&gt;官媒&lt;/a&gt;也指责制造商生产低质量产品，但它们那样做主要是从保护消费者权益而非女性权益的角度出发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在小红书上分享了游说监管机构技巧的大学生王女士说，她的帖子​​似乎部分遭到了审查；别人看不到她对评论的回复，帖子的阅读率在一夜之间突然暴跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些公司曾用对女权主义者有吸引力的广告开展宣传活动，在遭到网上男性的批评后，这些公司&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20241101/china-comedy-women-yang-li/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/china/20241101/china-comedy-women-yang-li/&quot;&gt;已改变了做法&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于一些女性来说，即使这些公司确实有所改进，也为时已晚。现年 23 岁的张燕池（音）是中国中部的作家，她说，她想看到女性企业家成立自己的、尊重和赋予女性权力的公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我在等着买她们的衞生巾」，她说。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Siyi Zhao 自北京、Joy Dong 自香港对本文有研究贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王月眉 (Vivian Wang) 是《纽约时报》驻华记者，常驻北京，撰写关于中国的崛起及雄心如何塑造普通人日常生活的报道。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/vivian-wang&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/28/world/asia/china-sanitary-pads-women.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 10:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[解放军高层再次震荡：中央军委委员苗华被停职]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/china/20241129/china-military-official-corruption-allegations/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;储百亮&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-11-29 09:35:40&quot; datetime=&quot;2024-11-29 09:35:40&quot;&gt;2024 年 11 月 29 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/28/multimedia/28-china-military-pgvc/28-china-military-pgvc-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;苗华海军上将抵达朝鲜平壤机场，摄于 2019 年。直到最近，他还任中央军委政治工作部主任一职，帮助在军队中执行中共的纪律。 &lt;cite&gt;Cha Song Ho/Associated Press&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中国政府周四透露，一名解放军高级将领因涉嫌「严重违纪」已被停职。几个月前，中国的两名前国防部长因腐败问题和对中共及其最高领导人习近平不忠而遭审查起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国防部一名发言人在北京举行的例行记者会上说，海军上将苗华正在等候调查。他的案件似乎再次表明，习近平对军队的铁腕控制以及长达十年的反腐运动并没有根除高层的腐败问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://www.mod.gov.cn/gfbw/sy/tt_214026/16354898.html&quot;&gt;国防部网站上发布的&lt;/a&gt;记者会文字实录，在北京举行的月度例行记者会上，国防部发言人吴谦大校宣布苗华上将已被停职，正在等候检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴谦说，苗华遭停职检查的原因是「严重违纪」，这个说法通常指的是腐败，但也可以包括政治上不忠诚等其他不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民解放军由中共中央军事委员会控制。苗华自 2017 年以来一直是中央军委委员，并担任政治工作部主任一职，该部门帮助在军队中执行党的纪律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苗华「是中共军事部门政治办公室的负责人，他的案子比针对国防部长的要严重得多，国防部长既不控制预算也不指挥军队」，唐安竹 (Drew Thompson) 说，他曾在美国国防部担任负责处理对华关系的官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「前两任国防部长被清洗对解放军没有明显的影响」，唐安竹说，他现在是新加坡南洋理工大学拉惹勒南国际关系学院的高级研究员。「但军中最高级别的政委是起关键作用的角色，所以这个案子要严重得多，有可能影响士气。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国军队高层中反复出现腐败迹象，这对习近平来说是个尤其棘手的问题。他 2012 年担任中共领导人后不久，就把清理解放军作为一个优先事项来抓。数十名&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20150304/c04generals/&quot;&gt;指挥官&lt;/a&gt;和高层将领已被判有罪，罪名包括非法出售军方财产、把合同转手让给亲信、与卖官有关的受贿问题，以及其他滥用职权行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一系列军中丑闻曝光后，习近平今年自始至终都在告诫指挥官和高层将领们要对他本人和中共加倍忠诚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平曾 2023 年&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20230803/china-nuclear-shakeup/&quot;&gt;突然撤换了&lt;/a&gt;火箭军的两名指挥官，火箭军是解放军控制中国核导弹的军种。后来，时任国防部长的李尚福上将&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20230918/xi-china-military-general-li-shangfu/&quot;&gt;从公众视野中消失&lt;/a&gt;，随后&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20231025/china-defense-minister-ousted/&quot;&gt;被免职&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 6 月，中共领导层正式指控李尚福以及曾在 2018 至 2023 年担任国防部长的魏凤和上将收受巨额贿赂、用军官晋升做交易、损害军队装备建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾国防部资助的台北国防安全研究所&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://indsr.org.tw/en/member?uid=2&amp;resid=6&amp;pid=21&quot;&gt;研究员&lt;/a&gt;欧锡富说，对苗华的调查表明，另一项更广泛的调查可能正在进行，调查对象包括与他共事或在他手下工作的军官以及其他指挥官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧锡富说，尽管习近平一再努力根除严重的腐败，但越来越多的资金投入中国军队，这似乎仍然是一个诱人的非法交易来源，特别是在后勤、武器制造和军营等基础设施方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 「中国解放军高层贪腐，应该他们是一个集体的行动」，欧锡富说，苗华牵涉其中的可能性或许会让习近平特别恼火，因为是他一手把苗华提拔到高层的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月年满 69 岁的苗华曾在陆军担任政治官员，在 2014 年突然被提拔到海军。三年后，他再次晋升，成为全军的政治工作部主任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治工作部主任的角色包括确保军队对党的忠诚，这也给苗华在晋升方面带来强大的发言权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「因为他是政治工作部，是政战的，所以应该最红的」，欧锡富说。红色是共产党的象征颜色。「那竟然也，习近平也把他开除了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 6 月，习近平在毛泽东的革命基地延安&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://www.mod.gov.cn/gfbw/qwfb/yw_214049/16317298.html&quot;&gt;主持召开了&lt;/a&gt;中央军委政治工作会议，向高级将领们提出了加强对党忠诚、清除腐败的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「明确枪杆子要始终掌握在对党忠诚可靠的人手中」，据官方发布的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.gov.cn/yaowen/liebiao/202406/content_6958242.htm&quot;&gt;会议纪要&lt;/a&gt;，习近平对高级将领们说道，他的这句话呼应了毛泽东的一个说法。「明确军中绝不能有腐败分子藏身之地。」当时，苗华也在那次会议的听众席上。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Amy Chang Chien 自台北对本文进行了补充报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;储百亮 (Chris Buckley) 是《纽约时报》首席中国记者，在台北报道中国和台湾问题，重点关注政治、社会变革以及安全和军事问题。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/chris-buckley&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/28/world/asia/china-military-official-corruption-allegations.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 10:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[两位总统、两套政策：「忽左忽右」的美国]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20241128/biden-trump-foreign-policy/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;PETER BAKER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-11-28 04:59:39&quot; datetime=&quot;2024-11-28 04:59:39&quot;&gt;2024 年 11 月 28 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/27/multimedia/27dc-memo-thbf/27dc-memo-thbf-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;尚未入主白宫的候任总统特朗普本周实质上宣布了一场贸易战。 &lt;cite&gt;Tierney L. Cross for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;关于大选和就职仪式之间这段时间有句老话，就是同一时间里只有一位总统。现在再跟全世界说这句话试试看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个总统，目前住在白宫里的总统，在参加国际首脑会晤，力求在任期的最后时刻促成中东停火，另一个总统，还没实际就职的总统，忙着在自己那座铺着西班牙瓷砖的佛罗里达大宅里制定外交政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尚未宣誓就职的候任总统唐纳德·J·特朗普在本周宣布会在上任第一天向美国的对手中国征收关税，同时美国的朋友——加拿大和墨西哥——&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/25/business/economy/trump-tariffs-canada-mexico-china.html&quot;&gt;也在征收范围内&lt;/a&gt;，这实际上是在宣布开始一场贸易战。次日，拜登总统走进玫瑰园&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/26/world/middleeast/cease-fire-israel-hezbollah-lebanon.html&quot;&gt;宣布了一项协议&lt;/a&gt;，旨在结束以色列和真主党之间的一场持续了一年多的战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是处于权力交接阶段的美国，一边在促成和平，一边在宣战，这是在 24 小时的新闻周期内发生的事——两位总统，一位正式总统，一位非正式总统，正在将国家带向截然相反的方向；一位代表着过去和现在，一位代表未来。在忽左忽右的晃动下可能有些困惑的外国领导人只能自己去判断，是跟即将卸任的领导人达成些什么目标，还是准备好面对他的继任者将带来的现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「过渡期最终都是要将势头转向新团队的，但这一次感觉比近代任何一次过渡都要更突出」，华盛顿布鲁金斯学会外国政策项目主任、前国务院顾问苏珊·马龙尼说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「世界各地的领导人都在抓住这个机会，试图与特朗普本人搞好关系，在这个阶段，他的议程还是可塑的」，她说。特朗普的「核心圈子对传统华盛顿规范的不屑，可能意味着在过渡期间会有一些运作空间」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关税威胁也许只是特朗普在开启一场讨价还价，他希望掌握一些杠杆，以迫使贸易伙伴遏制移民和毒品的流动，但从中也可以清楚地看到大选后发生了怎样的变化。特朗普走上政治舞台之前，两党的总统几十年来一直在拆除贸易壁垒，但这位候任总统明确表示，他打算把壁垒重新建起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普选择加拿大、墨西哥和中国这三个目标，也就是美国的三个最大的贸易伙伴，标志着一段冲突期的开始，这与过去四年里拜登努力共处的做法背道而驰。这个消息促使西半球乃至大洋彼岸纷纷做出经济上的考量，以确定应该磋商还是反制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这将造成巨大的影响。关税实际上就是对进口商品征税，其中大部分将转嫁给消费者。如果特朗普真的实施了这一政策——为迫使贸易伙伴就范而虚张声势的可能性是存在的——仍然深陷于拜登时期的通胀泥潭的美国人，在特朗普时期可能要面对新一轮的通胀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/12/multimedia/27dc-memo/27dc-memo-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;特朗普的国家安全顾问人选、众议员迈克尔·瓦尔兹坚称，这位新当选总统的工作与现任总统并无冲突。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾任乔治·W·布什总统的国际经济顾问的丹尼尔·M·普莱斯说，特朗普似乎在利用关税威胁迫使对手退缩。「这不意外，他在竞选的时候就这么说过」，普莱斯说。「他希望看到他的目标做出让步，从而解除关税的压力。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾在奥巴马政府中任职代理美国贸易代表的米利安·萨皮罗说，特朗普不想等到就职再行动是有原因的。&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/22/us/politics/trump-election-landslide.html&quot;&gt;他的胜选优势只有 1.6%&lt;/a&gt;，无法带动共和党整体选情，按以往的规律，这意味着共和党人可能会在中期选举中失去两院中的一个，甚至两个全丢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这是不常见的，但不算意外，特朗普希望尽快行动起来，因为他不能再参选了，如果 2026 年共和党失去对国会的控制，他真正掌握权力的时间也就那么两年」，现供职于华盛顿战略与国际研究中心的萨皮罗说。「但早早明确他在就任后会做些什么，可以让其它国家以及国内外的企业有更多时间来组织自己的行动。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在就职前的国际交易并不仅限于经济领域。他授权自己的捐款人、亿万富翁埃隆·马斯克&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/14/world/middleeast/elon-musk-iran-trump.html&quot;&gt;与伊朗谈判&lt;/a&gt;，绕过了正在这个伊斯兰共和国和以色列之间奋力斡旋以求稳定局势的现任政府。特朗普誓称要在就职前结束俄罗斯在乌克兰的战争，大言不惭地说只要他出手，这件事可以在 24 小时内解决，但没具体解释会怎么做。甚至有消息说他与俄罗斯总统普京通了电话，但克里姆林宫予以否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被特朗普任命为国家安全顾问的佛罗里达州共和党众议员迈克尔·瓦尔兹坚称，这位新当选总统的工作与现任总统并无冲突，并表示自己与拜登的国家安全顾问杰克·沙利文见过面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「杰克·沙利文和我谈过话。我们见过」，瓦尔兹周末&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.foxnews.com/video/6365125077112&quot;&gt;在《周日福克斯新闻》上说&lt;/a&gt;。「如果我们的敌人们以为，现在是一个挑拨两届政府的机会，他们搞错了，我们亲密无间。在这次交接中，我们都是美国队的队友。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这种两党团结并没有持续多久。在拜登宣布经过数月艰辛谈判达成的停火协议后，瓦尔兹企图把功劳算在根本没有参与谈判的特朗普头上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「所有人都是因为特朗普总统才坐到一起的」，瓦尔兹在社交媒体上说。‘他在选举中的大胜向全世界发出了清晰的讯号，混乱是不能容忍的。我很高兴能看到中东在采取缓解局势的切实措施。’&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，自大选以来，拜登和特朗普团队只进行过短暂的磋商，因为候任总统几周来一直拒绝签署关于如何与联邦政府处理过渡的谅解备忘录。国务卿布林肯与佛罗里达州共和党&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/13/us/politics/marco-rubio-trump-secretary-of-state.html&quot;&gt;参议员马尔科·卢比奥&lt;/a&gt;有过通话但未能面谈，一定程度上就是因为这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的中东和平谈判特使阿莫斯·霍克斯坦向特朗普的助手简要介绍了他在 11 月 5 日大选后不久为结束黎巴嫩战事所进行的会谈，并在本周即将达成协议时再次介绍了他的谈判。据一名因涉及两个阵营之间的对话而不愿透露姓名的高级政府官员透露，那次接触给他留下的印象是，特朗普团队支持拜登政府的做法，尽管可能只是因为它对以色列有利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普企图重塑美国对其他国家的政策，引发了人们对他的意图和一些行为是否恰当的质疑。世界首富马斯克尤其处于一些外交活动的中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/27/multimedia/27dc-memo-vjlz/27dc-memo-vjlz-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;就在特朗普威胁征收关税引发国际关系动荡一天后，美国总统拜登于周二宣布以色列和黎巴嫩停火。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克本月会见了伊朗驻联合国大使，讨论如何缓解两国之间的紧张关系。还有一次，在与乌克兰总统泽连斯基通话时，特朗普把手机递给了马斯克，乌克兰抵抗俄罗斯侵略的行动需要依赖他的衞星网络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像这样的交流如果是别人在做，会让特朗普大会光火。奥巴马政府的国务卿约翰·克里在特朗普执政期间与伊朗官员会面后，特朗普称这是对其外交政策的粗暴干涉，并一再敦促司法部长威廉·巴尔等人起诉克里。1799 年的《洛根法案》禁止普通公民参与美国的外交政策，但从未有人根据该法案被成功起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，特朗普不是普通公民。选民们选择他来负责未来四年的外交政策，所以如果他选择在就职典礼前开始，拜登很难反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「你阻止不了」，曾任特朗普的国家安全顾问、后来成为他的激烈批评者的约翰·博尔顿说。「如果他说的是 1 月 20 日之后会发生什么，他完全有权利这么做。在负责任的过渡中，如果与普京通了电话，你要告诉现任政府。但我们没有一个负责任的过渡。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Peter Baker 是《纽约时报》首席白宫记者。他报道了最近的五位美国总统的新闻，有时也撰写将总统和美国政府置于更宏观的背景和历史框架下的分析性文章。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/peter-baker&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/27/us/politics/biden-trump-foreign-policy.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 17:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国对抗特朗普的新招数：发起「供应链战争」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20241128/china-retaliation-skydio/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;艾莎, 孟建国&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-11-28 03:42:00&quot; datetime=&quot;2024-11-28 03:42:00&quot;&gt;2024 年 11 月 28 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/27/multimedia/00China-Retaliation-01-cftb/00China-Retaliation-01-cftb-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;Skydio 提供的自主无人机没有中国供应链的风险。然而，在美国大选前几天，中国的制裁切断了其重要的电池供应，暴露了它的弱点。 &lt;cite&gt;Laura Morton for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在廉价无人机的世界里，Skydio 是美国人最大的希望。它的自主飞行器为美国国防和警察机构提供了中国制造商之外的另一种选择，可以摆脱依赖中国供应链带来的安全担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在美国总统大选前几天，中国当局对 Skydio 实施了制裁，切断了对该公司至关重要的电池供应，让人们清楚地看到 Skydio 的薄弱之处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一夜之间，总部位于加州圣马特奥的美国最大无人机制造商 Skydio 只得匆忙寻找新的供应商。这减缓了 Skydio 向包括美国军方在内的客户的交付速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这是对 Skydio 的攻击，但也是对你们的攻击」，该公司首席执行官亚当·布里告诉客户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举背后是中国领导人向特朗普发出的信息：如果打击我们，我们会更猛烈地反击。特朗普承诺对中国实施新的制裁和关税，并且最终赢得大选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从竞选活动到内阁任命，特朗普都明确表示，他认为与中国在贸易和技术方面的对抗是不可避免的。第一届特朗普政府期间，中国在美国实行关税和贸易限制后采取的大多是象征性的对等措施。专家表示，这一次，中国准备升级其回应，并可能针对美国公司采取积极和有针对性的反制措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/27/multimedia/00China-Retaliation-02-cftb/00China-Retaliation-02-cftb-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;中国领导人向承诺对中国实施新制裁和征收新关税的特朗普发出了明确的信息： 如果攻击我们，我们的还击会更狠。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在贸易战 1.0 期间，北京相当谨慎地应对美国设置的关税」，华盛顿战略与国际研究中心的中国问题学者任白明 (Jude Blanchette) 说。「现在，他们正在表明自己的忍耐限度，并实施打击」，他说。「很明显，出于政治原因，北京不愿眼睁睁地看着新一轮关税大潮的到来。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国有时间准备。在特朗普的第一个任期内，北京的官员开始起草与美国的策略相应的法律，允许中国制定黑名单，对美国公司实施制裁，切断它们获得关键资源的渠道。其目标是利用中国作为世界工厂的地位来实施惩罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2019 年以来，中国制定了一份「不可靠实体清单」，以惩罚损害其国家利益的公司，它还制定规则，惩罚遵守美国对中国实体限制的公司，并扩大了出口管制法。这些法律的影响范围得到了扩大，使北京有可能&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20241028/china-critical-minerals-semiconductors/&quot;&gt;遏制全球&lt;/a&gt;对&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20241029/china-rare-earths-mining/&quot;&gt;稀土&lt;/a&gt;和锂等关键材料的获取——从智能手机到电动汽车，这些材料都是必不可少的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些新工具是一份中共出版物所&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://qizhiwang.org.cn/n1/2024/0729/c457283-40287635.html&quot;&gt;描述&lt;/a&gt;的「为反对霸权主义和强权政治、维护国家和人民利益提供法律支持」的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/27/multimedia/00China-Retaliation-05-cftb/00China-Retaliation-05-cftb-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;自 2019 年以来，中国已制定规则，使其有可能限制全球对稀土和锂等重要材料的获取，而这些材料是智能手机和电动汽车的关键。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总的来说，这一战略标志着深思熟虑的转变，目的是应对预期特朗普上任后会采取的政策。该战略的后果可能会严重扰乱美国公司的运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这增加了企业和经济的风险，与此同时，美国新政府正准备打响第一枪，开启两国之间可能会变得更加残酷的第二轮贸易冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿与北京的关系本来就很紧张。拜登总统在很大程度上延续了特朗普的对抗性政策，通过制裁惩罚一些中国公司，并限制其他公司进入美国市场。本月，美国政府宣布对 29 家中国公司实施禁令，原因是这些公司与中国西部新疆地区的强迫劳动有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一，特朗普更进一步。这位候任总统表示，他将对所有从中国进入美国的产品&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20241127/trump-tariffs-global-trade/&quot;&gt;额外征收 10% 的关税&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于为了对抗美国政府制裁，中国将不惜付出什么样的代价，中国已经做出了预告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月，中国当局指责 Calvin Klein 和 Tommy Hilfiger 的母公司&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20241008/china-xinjiang/&quot;&gt;PVH&lt;/a&gt;「歧视」新疆的产品，并将其列入「不可靠实体名单」。这是北京第一次惩罚一家为遵守美国贸易规则而将新疆棉花从其供应链中剔除的外国公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几周后，一家与中国互联网监管机构有联系的智库呼吁对美国芯片公司英特尔进行审查，理由是英特尔销售的产品「不断损害」中国的国家安全和利益。上一家接受网络安全审查的公司是美国芯片制造商&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20230522/china-ban-microchips-micron/&quot;&gt;美光&lt;/a&gt;，该公司最终被切断了向中国很大一部分市场供应芯片的渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/27/multimedia/00China-Retaliation-04-cftb/00China-Retaliation-04-cftb-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;在受到网络安全审查后，美国芯片制造商美光公司被禁止向中国市场的大部分地区供应芯片。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的规定使 PVH 和英特尔陷入了这两个全球超级大国之间的争斗中。其他公司可能很快就会发现自己处于类似的境地。企业面临的难题是，在遵循美国贸易限制措施可能引发中国报复的情况下，是否以及如何遵循这些措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家表示，中国的意图可能是迫使企业重新考虑自身的商业行为。与此同时，中国官员需要在惩罚方面取得平衡。如果他们在惩罚外国公司方面做得太过，可能会在金融市场对中国经济感到担忧时吓跑投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在某些情况下，中国公司仍然需要美国提供的产品，包括电子设备中的微芯片，乃至中国农民用作牛饲料的大豆。中国许多国有企业仍在使用英特尔芯片驱动的电脑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他们处于两难境地，既想向美国政府发出信号，又不想让外国投资者和公司太害怕」，咨询公司 Control Risks 的中国问题专家安德鲁·吉洛姆说。「他们希望企业知道，过于积极地遵守美国和其他国家的法规是有代价的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，这种战略正在演变成一种看起来更像「供应链战」的战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，对于许多依赖中国多于中国依赖它们的公司来说，北京有能力让它们遭受巨大痛苦。无人机制造商 Skydio 花了数年时间在中国以外建立供应链，但在电池这一关键项目上仍然依赖中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/27/multimedia/00China-Retaliation-03-cftb/00China-Retaliation-03-cftb-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;本周，特朗普表示，他将对所有从中国进口的产品额外再征收 10% 的关税。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国实施制裁之后，没有什么快速的解决办法。进行必要的设计更改和找到新的供应商可能需要几个月的时间。Skydio 在声明中表示将被迫对电池进行定量配给。这意味着包括消防部门在内的客户每架无人机只能得到一块电池，这严重限制了续航时长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果有任何疑问的话，这一行动清楚地表明，中国政府将把供应链作为一种武器，将他们的利益置于我们的利益之上」，Skydio 写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国共产党的小报《环球时报》的一篇社论庆祝了对 Skydio 制裁的成功，并在标题中指出，「被中方制裁的美企‘喊疼’撕开美式假面。」文章说，这样的报复是理所当然的，因为 Skydio 是美国政府在中国境外建立「非红供应链」努力的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《环球时报》还写道，Skydio 的解决方案很简单。不要「充当美国遏制中国的工具」，否则就要「持续承担这样做的后果」。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Zixu Wang 对本文有研究贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾莎 (Alexandra Stevenson) 是《纽约时报》上海分社社长，报道中国经济和社会新闻。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/alexandra-stevenson&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孟建国 (Paul Mozur) 是时报全球科技记者，常驻台北。此前，他自香港、上海和首尔报道亚洲科技与政治的交叉议题。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/paul-mozur&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/27/business/china-retaliation-skydio.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 16:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中美换囚：三名美国人获释，一人曾为 FBI 线人]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20241128/us-china-prisoner-swap/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;ADAM GOLDMAN, 马语琴, 黄安伟, ZOLAN KANNO-YOUNGS&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-11-28 11:33:22&quot; datetime=&quot;2024-11-28 11:33:22&quot;&gt;2024 年 11 月 28 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/27/multimedia/27china-swap-zpwl/27china-swap-zpwl-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;官员们表示，拜登政府谈判的囚犯交换计划已经酝酿数月。 &lt;cite&gt;Pete Marovich for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;拜登政府周三表示，在中国被拘押的三名美国人已经通过与北京的囚犯交换获释。美国高级官员称，其中一人曾是联邦调查局的线人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过数月的外交斡旋，梁成运、李凯和马克·斯威丹于周三返回美国。梁成运和李凯分别被关押了三年和八年。斯威丹被关押了十多年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他们很快就能回国，多年来第一次同家人团聚」，国家安全委员会发言人肖恩·萨维特表示。他说，目前没有其他美国人在中国遭「错误拘禁」，这是美国政府对政治人质或遭到捏造指控者的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据两名美国官员称，作为交换，美国释放了被判 20 年徒刑的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/world/20230919/us-china-global-spy-operations/&quot;&gt;中国情报&lt;/a&gt;官员&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20231228/china-cia-spy-mss/&quot;&gt;徐延军&lt;/a&gt;，他于 2018 年在布鲁塞尔被捕，在&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20230308/china-spying-intellectual-property/&quot;&gt;联邦调查局的一次戏剧性行动&lt;/a&gt;中被引渡到美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三，徐延军在联邦监狱局系统的记录中是「不在联邦监狱局羁押中」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几个月来，交换工作一直在高度保密的情况下进行。本月初在秘鲁举行全球峰会期间，拜登总统在中国领导人习近平主席下榻的酒店与他会晤，双方讨论了交换囚犯的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，随着美国与中国和俄罗斯之间的紧张局势加剧，人质外交有所抬头。这两个超级大国日益把&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2022/12/08/us/politics/brittney-griner-russia.html&quot;&gt;拘押美国公民&lt;/a&gt;作为交换间谍、军火商和其他人的筹码。美国政府已警告美国公民重新考虑前往这些国家的旅行，或在当地保持警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于拜登来说，这些谈判的成功是外交上的胜利，在总统任期的最后几周，他正努力巩固自己的政治遗产。这似乎也是在验证他的对华战略：双方激烈竞争的同时，也在具体问题上保持&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20230621/china-blinken-xi-economy/&quot;&gt;高层外交沟通渠道&lt;/a&gt;。但前外交关系委员会主席理查德·哈斯表示，习近平很可能是在做铺垫，与即将到来的特朗普政府发展关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这是一种暗示：如果你愿意，就有可能进行互利交易，这可能会吸引唐纳德·特朗普这样的人」，哈斯说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于被拘押者的谈判通常独立于其他政策讨论之外。一个例子是今年早些时候与俄罗斯的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/01/world/europe/russia-prisoner-swap-detainees.html&quot;&gt;多国交换，涉及 24 名囚犯&lt;/a&gt;，尽管华盛顿和莫斯科在乌克兰战争问题上关系紧张，但交换仍然进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最新的这一次交换是在周三上午，三名美国人正在返美飞机上时宣布的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据两名因未经授权讨论此事细节而不愿透露姓名的美国官员称，现年 79 岁的梁成运多年来一直向联邦调查局提供有关中国活动的情报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表面上支持北京，经常与中国驻休斯敦领事馆官员一起露面，直到特朗普政府&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20200722/us-china-houston-consulate/&quot;&gt;在 2020 年关闭该领事馆&lt;/a&gt;，并称这里是间谍窝。此后不久，他在联邦调查局的联系人劝阻他不要去中国，但他还是去了。中国当局将其逮捕，2023 年，他被苏州一家法院&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20230516/china-american-spy-prison/&quot;&gt;判处&lt;/a&gt;无期徒刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现年 49 岁的斯威丹是得克萨斯州的一名商人，自 2012 年以来一直因与毒品有关的指控被关押，他的家人表示这些指控是虚假的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据联合国任意拘留问题工作组的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://documents.un.org/doc/undoc/gen/g21/011/40/pdf/g2101140.pdf&quot;&gt;报告&lt;/a&gt;，现年 62 岁的李凯于 2018 年被上海一家法院判定向联邦调查局提供国家机密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李凯的儿子哈里森·李表示，他的父亲经营着一家向中国客户销售技术的公司。他在狱中写给家人的信中说，美国政府特工曾就出口合规问题与他接触。哈里森·李说，他的父亲认为，中国政府以这次接触为借口逮捕了他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯威丹和李凯被美国国务院认定为错误拘禁，但梁成运却未得到此认定，这很可能是因为他为联邦调查局工作。美国国务院没有立即就原因发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐延军是&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20231228/china-cia-spy-mss/&quot;&gt;训练有素的中国间谍&lt;/a&gt;，在一次复杂的行动中被美国人抓获并监禁，这样的情况非常罕见。&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20230308/china-spying-intellectual-property/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/usa/20230308/china-spying-intellectual-property/&quot;&gt;他的案件&lt;/a&gt;令中国感到尴尬：他是在联邦调查局的诱捕行动中，从中国被骗到比利时的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国通常不会进行囚犯交换，但这种情况可能正在改变。2018 年，应美国政府的请求，加拿大逮捕了中国主要的电信企业华为的高级管理人员孟晚舟。此后，中国逮捕了两名加拿大男子，指控他们从事间谍活动。2021 年，在美国司法部要求加拿大根据法律协议释放孟晚舟几小时后，中国&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/live/2021/09/24/world/meng-wanzhou-huawei-trial&quot;&gt;释放&lt;/a&gt;了康明凯 (Michael Kovrig) 和迈克尔·斯帕弗两人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据白宫称，拜登总统现已帮助在海外被错误拘禁的 70 多名美国人获释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这对三个家庭来说是一个值得高兴的时刻」，英国公民韩飞龙 (Peter Humphrey) 说。他曾因他称之为莫须有的罪名在中国被关押了两年。他还表示，拜登政府应该为在中国监狱中的其他许多美国人做更多的事情，即使他们没有被认定为错误拘禁，也从未登上新闻。「他们都没有得到公平、公正和透明的审判。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Joy Dong 自香港对本文有报道贡献。Kitty Bennett 自华盛顿、Kirsten Noyes 自纽约对本文有研究贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Adam Goldman 报道 FBI 和国家安全新闻。他从事新闻行业已超过 20 年。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/adam-goldman&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马语琴 (Mara Hvistendahl) 是《纽约时报》调查记者，主要报道亚洲。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/mara-hvistendahl&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄安伟 (Edward Wong) 报道全球事务、美国外交政策和国务院新闻。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/edward-wong&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zolan Kanno-Youngs 是时报白宫记者，报道拜登总统及其政府新闻。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/zolan-kanno-youngs&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/27/world/asia/us-china-prisoner-swap.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 12:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[价格战愈演愈烈，中国车企要求供应商降价]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20241128/byd-china-electric-vehicles/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;CLAIRE FU, DAISUKE WAKABAYASHI&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-11-28 09:44:22&quot; datetime=&quot;2024-11-28 09:44:22&quot;&gt;2024 年 11 月 28 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/27/multimedia/27china-byd-tjgk/27china-byd-tjgk-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;深圳的一家比亚迪经销店。这家电动汽车公司面临着中国汽车行业日益激烈的竞争压力。 &lt;cite&gt;Gilles Sabrié for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中国国内的电动汽车市场增长迅速，但竞争也很激烈。面对激烈的价格战，中国的汽车制造商们正向零部件供应商施压，要求它们在价格上大打折扣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据似乎遭到泄露并在中国的互联网上广泛传播的一封公司电子邮件，全球最大的电动汽车制造商、中国的比亚迪已要求一家供应商从明年起将价格降价 10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比亚迪集团执行副总裁何志奇在这封题为「2025 年比亚迪乘用车降本要求」的电子邮件中写道，新能源汽车（中国对全电动和油电混合动力汽车的称呼）的竞争正在进入「大决战」、「大淘汰」阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「为增强比亚迪乘用车竞争力，需要整个供应链共同努力、持续降本」，何志奇写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三，比亚迪的一名发言人在中国社交媒体网站&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://weibo.com/1904328862/5105287923237655&quot;&gt;微博上写道&lt;/a&gt;，「与供应商的年度议价，是汽车行业的惯例。」他还表示，基于比亚迪庞大的采购规模，公司向供应商提出了「降价目标」，这些目标不是强制性的，可以协商。他没有对网上流传的电子邮件做具体评论，也没有说明是否向其他供应商提出了类似的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比亚迪没有回应置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据官方媒体报道，本周早些时候，中国国有汽车制造商上汽集团旗下的上汽大通汽车公司曾致函供应商，要求降低 10% 的成本，给出的理由是中国汽车市场供应过剩。该信指出，太多的制造商正在推出新车，预计价格战不会很快消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上汽大通汽车有限公司生产卡车、运动型多用途汽车和电动汽车，公司没有马上回复记者寻求置评的电子邮件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国是全球最大的新能源车市场，竞争也最为激烈，有数十个汽车品牌竞相争抢市场地位。激烈的竞争已引发制造商们为争夺市场份额和品牌知名度展开价格战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着许多中国汽车品牌将目光投向泰国和巴西等市场，竞争已&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240731/chinese-electric-vehicles-thailand/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/business/20240731/chinese-electric-vehicles-thailand/&quot;&gt;扩展到海外&lt;/a&gt;，中国汽车制造商在海外的电动汽车售价远低于许多已在当地经营多年的汽车制造商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/27/multimedia/27china-byd-fgwb/27china-byd-fgwb-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;中国电动汽车制造商广汽埃安在泰国罗勇府的工厂，中国汽车品牌在泰国市场的份额已在大幅增长。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特斯拉周一在最新一轮中国降价活动中宣布，从即日起至今年年底，其 Model Y 运动型多用途车的价格将降低 1 万元，降幅约为 4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着车企不断烧钱，行业大洗牌开始出现。今年 9 月，上海市场监管部门已将合创汽车上海分公司列入「经营异常公司」名录。合创汽车最初是中国电动汽车品牌蔚来与汽车制造商广汽集团的合资企业。据中国媒体报道，合创上海分公司大量裁员，并拖欠被裁员工的赔偿金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中国媒体报道，中国电动汽车品牌合众汽车为了改善现金流，也在通过降薪、减少工作岗位和裁员来降低成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/oQy0nT-axQFGD1c_8CcQsw&quot;&gt;中国汽车工业协会&lt;/a&gt;统计，今年 1 月至 10 月，中国企业总共销售了 975 万辆纯电动和混合动力汽车，比去年同期增长了 34%，其中包括出口到中国以外地区的约 100 万辆汽车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比亚迪处于主导市场的地位，目前的市场份额约为 35%。据中国乘用车协会的数据，比亚迪最大的市场在中国，今年前 10 个月比亚迪在中国市场销售了 290 万辆纯电动和混合动力汽车，比去年同期增长了 35%。从全球范围来看，比亚迪的销售量已进入汽车行业前 10 名，不久有望超过福特和本田。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比亚迪还积极拓展海外业务，在巴西、匈牙利、泰国和乌兹别克斯坦建了装配线。它还打算在墨西哥建厂，并预计在墨西哥市场的销量明年将翻一番。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但墨西哥的官员已表示，由于候任总统特朗普的政府即将上任，这给比亚迪和其他正在进入墨西哥市场的中国汽车制造商们带来了不确定性，它们已暂停了一些建厂计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普周一表示，他打算对来自墨西哥和加拿大的所有商品征收 25% 的关税，直到这些国家停止让移民和毒品涌入美国。他曾在竞选总统期间威胁称，要对将制造业转移到墨西哥的美国公司在墨西哥生产的产品加征高额关税。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Jack Ewing 对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Claire Fu 报道中国新闻，主要关注该国经济和社会议题。她常驻首尔。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/claire-fu&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daisuke Wakabayashi 是时报驻首尔亚洲商业记者，报道区域经济、公司和地缘政治新闻。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/daisuke-wakabayashi&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/27/business/byd-china-electric-vehicles.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 10:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[大众汽车宣布退出新疆]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20241128/volkswagen-xinjiang-saic/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-11-28 08:28:24&quot; datetime=&quot;2024-11-28 08:28:24&quot;&gt;2024 年 11 月 28 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/27/multimedia/27China-VW-tblv/27China-VW-tblv-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;788&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;十年前，大众汽车与上海汽车集团合资在新疆首府乌鲁木齐建了一家装配厂。 &lt;cite&gt;Keith Bradsher/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;大众汽车周三表示，将出售它在中国西北新疆地区工厂的股份。这意味着大众汽车退出一个因中国政府镇压当地以穆斯林为主的少数民族而闻名的地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大众汽车在新疆首府乌鲁木齐有一家合资装配厂，在该地区还有两条测试跑道，这使其成为新疆规模最大、最显眼的跨国公司，引来了人权组织的谴责。美国和越来越多的欧洲国家禁止从新疆进口产品，因为有证据表明那里存在强迫劳动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那家装配厂不仅给大众汽车惹来了政治上的麻烦，而且让公司赔钱，因为它是为生产汽油动力汽车设计的。中国已在过去四年里迅速向电动汽车转型，目前中国销售的汽车中有一半是电池驱动或插电式混合动力汽车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大众汽车直到不久前还是中国市场份额的最大占有者，但中国向电动汽车的转型使得大众等企业拥有大量不必要的生产能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大众的那家装配厂自 2019 年起就不再生产汽车。大众及其国有合资伙伴上汽集团目前在新疆雇用的工人不到 200 名，他们从事的是将汽车交付给中国西部的大众经销商前最后的准备工作。上汽集团归上海市政府所有，也生产 MG 名爵品牌汽车，并一直在迅速扩大出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大众表示，将把其在合资企业拥有的装配厂和测试跑道的股权转让给上海机动车检测中心，该中心由上海市政府的另一个部门所有。公司没有披露转让价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国对燃油车的需求已瓦解，大众在新疆的庞大工厂最近已很少使用，公司曾用该设施进行汽车交付给经销商前的最后准备工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从乌鲁木齐向海外出口是不切实际的做法：附近中亚国家的汽车市场很小，而工厂到海岸线的距离将近 3000 公里，对海运来说太远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大众和上汽集团于 2012 年和 2013 年在乌鲁木齐合资修建了那家装配厂，生产廉价的汽油动力汽车，销往中国西部。大众汽车公司曾特意雇佣众多维吾尔族工人，维吾尔族是新疆的一个以穆斯林为主的少数民族，长期以来一直受中国雇主的歧视，维吾尔族激进分子在 2008 年到 2014 年间制造了&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20150325/c25execution/&quot;&gt;致命袭击事件&lt;/a&gt;后，维吾尔族人面临的歧视进一步加深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府从 2014 年开始在新疆&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20150312/c12xinjiang/&quot;&gt;镇压&lt;/a&gt;维吾尔族和其他以穆斯林为主的少数民族。多达 100 万维吾尔族、哈萨克族和其他少数民族被关进&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/zh/2019/11/16/world/asia/xinjiang-documents-chinese.html&quot;&gt;再教育营、拘禁营和监狱&lt;/a&gt;。与镇压有关的强迫劳动项目将农村的维吾尔人送进工厂或从事其他的城市工作，这种做法也引起了人权组织的严厉批评，并促使美国和一些欧洲国家从 2021 年起限制从新疆进口产品。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大众汽车也面临海外活动人士的指控，他们说，大众在乌鲁木齐附近修建测试跑道时使用了维吾尔族的强迫劳动。大众汽车否认了这一指控。去年年底，大众聘请了一家审计公司对其在新疆是否遵守国际劳工标准的问题进行调查，但审计工作在海外受到批评，称其在为提供信息的工人保密姓名上做得不够。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Keith Bradsher 是《纽约时报》北京分社社长，此前曾任上海分社社长、香港分社社长、底特律分社社长，以及华盛顿记者。他在新冠疫情期间常驻中国进行报道。 &lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/27/business/volkswagen-xinjiang-saic.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 08:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>