<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>纽约时报</title>
        <description>纽约时报全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://nytimes.com</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[房贷断供、止赎激增，中国楼市崩盘威胁金融系统]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20241105/china-foreclosures-mortgages/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-11-05 09:21:42&quot; datetime=&quot;2024-11-05 09:21:42&quot;&gt;2024 年 11 月 5 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/28/multimedia/00China-Foreclosure-01-hzjv/00China-Foreclosure-01-hzjv-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;788&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;青岛的海滨。青岛是中国一座受欢迎的海滨城市，在 2016 年至 2021 年间，该市的房价翻了一番，但现已暴跌，导致大量房子进入止赎程序。 &lt;cite&gt;Keith Bradsher/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;由于购房者无力偿还房贷，中国的银行正在对越来越多的房产进行法拍。中国的房地产市场崩盘威胁到金融系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据官方数据，去年没收拍卖的房产数量猛增了 43%。中国多家银行披露今年上半年抵押贷款的违约率上升。房价下跌的趋势已在下半年加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的法律系统难以处理将这么多止赎房的房主逐出屋的工作。在青岛等城市，进入止赎程序的公寓在住户搬走之前就开始拍卖。金融和止赎专家表示，说服住户离开的任务留给了买家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进入止赎程序的房主人数，以及将他们赶出房子的工作量都在增加，尽管以美国标准来看，中国的问题还不那么严重，但已给中国的银行带来了压力。这些银行还面临着与房地产崩盘相关的其他损失，包括向地方政府提供的贷款、房地产公司违约，以及楼盘烂尾等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更糟糕的是，中国的企业借款者长期以来一直把房地产作为抵押品。银行的经理们发现，这些抵押品的价值已远低于他们把贷款发放给企业时的价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240924/china-cuts-mortgage-rates/&quot;&gt;经济刺激措施&lt;/a&gt;的一部分，自今年 9 月下旬以来，中国政府一直在敦促银行向房地产开发商和其他借款人提供更多贷款。但银行自身也面临困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「长期以来，银行一直是中国的政策制定者最好的盟友和工具，但很快会成为他们最大的问题」，法国金融机构 Natixis 的亚洲首席经济学家艾丽西亚·加西亚·耶赫雷罗说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国主要由国家拥有的银行系统资金充裕，在为弥补未偿还贷款的损失拨出准备金之前，每年有近 4.3 万亿元的利润，这意味着银行能慢慢地用利润将损失冲销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「它们将用几年的时间逐渐化解损失」，瑞银的中国银行业分析师颜湄之说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但中国的银行在为国家政府预算提供收入方面起着至关重要的作用。贷款人向财政部缴纳的所得税、交易税和股息相当于中国经济的 1%。巨额损失将打击银行利润和政府收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国，止赎是一个特别敏感的话题，政府对社会有着严格的控制。监管机构向银行施压，不让房主进入止赎程序，以免引发公众抗议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/28/multimedia/00China-Foreclosure-kqft/00China-Foreclosure-kqft-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;上海的一个新住宅开发项目，摄于今年 9 月。中国至少有 700 万套未完工的公寓。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但驱逐房主似乎并没有导致无家可归的问题，因为中国在经历了数十年的建房热后，目前已有 9000 万套空置公寓。许多止赎程序涉及的是第二套住房，里面住的通常是房主的亲朋好友，止赎程序很少涉及家庭的主要住所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四年前，中国通过了更强有力地保护房主免受驱逐的法律。当时，中国的房地产市场正在飙升，银行启动的止赎程序少之又少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那些新法规现在正在让银行驱逐一些违约房主变得困难。马丁·张（音）为购买法拍房的人提供意见，他说，法拍房的竞标者通常必须在未看房的情况下出价购买，然后与街道工作人员一起说服住在里面的人离开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这让许多购房者心存疑虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「除非没有其他的合适选择，他们通常不会购买法拍房」，住在山东省港口城市青岛的张先生说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但法拍房不断增加。许多房产不得不两次拍卖。第一次拍卖时，银行会试图以政府规定的折扣价（即比当前评估价值低 20%）的价格出售房产。如果无人出价，银行会以半价再次尝试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，中国的法拍住宅房源挂拍 38.9 万套，与美国进入止赎程序的房产数量大致相同，而美国人口只是中国人口的四分之一。美国的房地产市场在全球金融危机期间崩溃，在问题最严重的 2009 年和 2010 年，美国每年有逾 280 万套房产进入止赎程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的银行和政府面临的问题是，问题还会恶化到什么程度？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的房地产价格已从 2021 年的最高值下跌了近 30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了止赎率上升外，中国各地至少还有 700 万套未完工公寓。据瑞银分析师最近的估计，这些未完工公寓中有 400 万套是由总计贷款了 2.5 万亿元的中国家庭购买的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这相当于中国银行资产负债表上所有抵押贷款的近 7%。监管机构鼓励银行不要对未完工公寓的抵押贷款启动止赎程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个也许能在未来几年帮助控制止赎问题的因素是，许多房主已经预付了部分抵押贷款或支付了大笔首付。即使在房价大幅下跌后，许多房主拥有的房产价值仍高于他们尚未偿还的抵押贷款额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现年 32 岁的林陈（音）2017 年在青岛购买了一套售价 140 万的公寓。据他估计，这套公寓现在的价值在 98 万到 108 万之间。但他只剩下 60 万贷款有待偿还，因为他已在有余钱的时候提前偿还了部份房贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈先生是一名化学品销售员，他羡慕那些 20 年前买了房的亲戚和邻居们，他们房子的价值现在仍比买的时候高许多。他说，他打算留着这套公寓，希望房价会回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们这些 80 后和 90 后是不幸的一代」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国，提前偿还全部或部分房贷往往是明智的选择。在最近这几轮降息之前，房贷利率曾接近 6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/28/multimedia/00China-Foreclosure-03-hzjv/00China-Foreclosure-03-hzjv-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;青岛房地产价格暴跌已影响到消费支出。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多中国人曾用他们以小企业的名义借的低利率贷款来偿还房屋抵押贷款。监管机构一直要求银行向小企业提供更多贷款，因为许多小企业在经济放缓期间面临困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，用小企业贷款来偿还房贷的做法让银行家和监管机构感到不安，因为放贷方通常从企业借款人那里得不到多少抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果法拍房的拍卖价低于房贷应付余额，借款人将承担支付差额的个人责任。但是，银行和监管机构担心那会带来社会不稳定的问题，因此除非借款人参与了投机或欺诈，不太愿意要求他们个人支付差额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在西方，许多借款人有抵押贷款保险，在止赎拍卖未能达到需偿还的贷款全额时，保险公司要向银行支付差额。但中国只有不到 0.5% 的抵押贷款上了保险。这会让银行易受伤害，如果房地产价格像许多经济学家预测的那样进一步下跌，进入止赎程序的房子数量激增的话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管政府采取了有利于房地产市场的措施，像沿海城市青岛这种地方的房地产市场仍可能面临多年的清算。在房地产市场最近暴跌之前，由于投机者竞相购买度假房，青岛的房价从 2016 年到 2021 年翻了一番。当地的青岛农商银行已经报称抵押贷款违约率大幅上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名叫王雷（音）的青岛房主说，他后悔买了房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王先生也是一名化学品销售员，他说，自从四年前他以 210 万元的售价买下这套房以来，房子的价值已经降低了 20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我原以为我这套房子买的划算，但我没想到房地产市场会跌这么多」，他说。「如果我没有买房，像现在这样的房价，我会觉得租房更好。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Li You 对本文有研究贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Keith Bradsher 是《纽约时报》北京分社社长，此前曾任上海分社社长、香港分社社长、底特律分社社长，以及华盛顿记者。他在新冠疫情期间常驻中国进行报道。 &lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/04/business/china-foreclosures-mortgages.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 09:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[从乌克兰到台海，美国大选对全世界有何影响]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20241104/us-election-world/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;《纽约时报》&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-11-04 04:02:14&quot; datetime=&quot;2024-11-04 04:02:14&quot;&gt;2024 年 11 月 4 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;美国总统不由世界选择，但无论美国人选择副总统贺锦丽还是前总统特朗普，世界都将承受其后果。从加沙地带和乌克兰的战争到气候变化和全球贸易，这个决定将对全球产生影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全世界都想知道：美国在未来几年将成为什么样的超级大国？偏离常态的是特朗普还是乔·拜登？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我和《纽约时报》的驻外记者同事讨论了当前利害攸关的形势。有一件事是明确的：这次选举使世界两极分化，就像它使美国两极分化一样——但有时是以意想不到的方式。&lt;i&gt;——卡特琳·本霍尔德（时报柏林分社社长）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;以色列人&lt;/b&gt;&lt;b&gt;中&lt;/b&gt;&lt;b&gt;特朗普&lt;/b&gt;&lt;b&gt;支持者占绝对优势&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果以色列人能投票的话，很大比例的人会投票给特朗普——民意调查非常清楚地显示了这一点。但无论谁获胜，长期影响可能都是有限的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列社会（更不用说以色列政府了）正处于几十年来最反对巴勒斯坦建国和两国方案的时刻。任何一位美国总统都不可能改变这一点。如果贺锦丽成为总统，可能会向以色列施加更大压力，促使其达成停火协议，并与巴勒斯坦人展开谈判。但她不太可能——比如说——切断对以色列的军事支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普总统可能不会那么在意以色列允许犹太定居者返回加沙，而这是以色列政府的一部分人想做的。特朗普在伊朗问题上的立场也比贺锦丽强硬得多，这是许多以色列人乐见的。但你不知道他会不会一时兴起改主意。他似乎实际上并不像嘴上说的那么不惧风险，而且他最近似乎排除了推翻伊朗政权的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于这种不可预测性，以色列总理内塔尼亚胡可能会觉得，他可以从贺锦丽政府得到更多好处。因此，以色列内部的想法可能比看起来更加微妙。&lt;i&gt;——帕特里克·金斯利（时报耶路撒冷分社社长）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;对普京来说，候选人之间的差别不大&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一场对俄罗斯和乌克兰来说至关重要的选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些乌克兰人担心特朗普会试图强迫达成一项对俄罗斯有利的快速和平协议。但他们也担心，在贺锦丽担任总统期间，美国对乌克兰的支持可能会下降。一些乌克兰人也说，特朗普可能没那么糟：毕竟，美国是在他担任总统期间开始向乌克兰运送反坦克武器的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在俄罗斯，普京总统认为特朗普和贺锦丽在乌克兰问题上的分歧比我们想象的要小得多。他认为，无论选举结果如何，美国对乌克兰的承诺最终都会减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京希望达成一项他可以称之为胜利的协议。他认为乌克兰是美国的傀儡。所以在他看来只能通过与美国总统的谈判达成协议。他对贺锦丽公开表示过支持，这可能看上去是在耍诈，或者有违直觉，但普京可能认为贺锦丽是个能与之打交道的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一个方面，特朗普的胜利无疑会增强普京的力量：他的获胜将意味着美国对世界和东欧的参与大大降低，而普京认为东欧是他理所当然的利益范围。&lt;i&gt;——安东·特罗亚诺夫斯基（时报莫斯科分社社长）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;中国的权衡主要集中在两个问题上&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论谁当选，下一任美国总统都将是对华鹰派。但我在北京接触到的人对于哪位候选人对中国更有利存在分歧。这种权衡主要集中在两个问题上：关税和台湾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国经济官员非常清楚，特朗普呼吁对中国出口商品征收全面关税，这可能对中国经济构成严重威胁。这个国家严重依赖国外需求，尤其是来自美国的需求，从而维持工厂的运转和工人的就业。制造业创造了大量财富，它抵消了中国非常严重的房地产市场崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，中国外交政策界看到了特朗普赢得大选的好处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国、尤其是拜登政府努力加强与中国许多邻国的联盟，令中国日益感觉受到围困，这些邻国包括日本、韩国、菲律宾、印度，最重要的是台湾。贺锦丽可能会继续这些努力。而特朗普对建立和维护国际联盟的承诺要少得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普对保衞台湾也表现出极小的兴趣。中国对这一点很欢迎。&lt;i&gt;——基思·布拉德舍（时报北京分社社长）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;对欧洲与北约来说，像是一个时代的终结&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对欧洲来说，无论结果如何，这次美国大选都像是一个时代的终结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的胜利要么是一场噩梦，要么是一份礼物，这取决于你在欧洲问的是什么人。欧洲越来越多的本土主义者——匈牙利、意大利、德国等地——将特朗普视为自己运动的领袖。如果重新入主白宫，他将推动他们在移民和民族认同问题上的强硬路线正常化，并为其注入活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，大多数西欧领导人深感焦虑。特朗普表示要对所有销往美国的商品征收 20% 的关税，其中包括欧洲的出口商品，这可能会给欧洲经济带来灾难。当然，特朗普也多次谈到要退出北约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使美国没有正式退出北约，如果特朗普说，「我不会为某个欧洲小国而战」，他也可能给北约的信誉造成致命伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果贺锦丽赢得大选，人们觉得她也会把注意力放在美国国内事务上，并且更多地关注中国，并会期望欧洲人自己为自己做更多事情。欧洲人有一种明显的感觉：拜登可能是最后一位与冷战时期形成的联盟有个人联系的美国总统。&lt;i&gt;——史蒂文·埃尔兰格（时报报道&lt;/i&gt;&lt;i&gt;欧洲事务的首席外交记者&lt;/i&gt;&lt;i&gt;）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;特朗普的关税水平可能颠覆贸易&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普说，「关税」是「字典里最美的词。比爱更美，比尊重更美。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，抛开其他种种，这次选举是关于整个全球贸易体系的全民公投，美国选民做出的选择可能会影响整个世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贺锦丽如果当选，将以国家安全为由维持对中国商品的定向关税。特朗普承诺采取更加激进的措施，设定了近一个世纪以来从未见过的关税水平：对大多数外国产品征收 10% 至 20% 的关税，对中国制造的商品征收 60% 或更高的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这将打击超过 3 万亿美元的美国进口商品，并可能引发多场贸易战，因为其他国家也会以自己的关税作为报复。大多数经济学家表示，我们最终可能会面临更高的关税、更少的贸易、更低的收入和增长——从本质上讲，一个更贫穷的世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普能做到吗？是的，他能。他拥有广泛的法律权威。这将意味着美国正在破坏它参与创建的大型国际贸易规则。&lt;i&gt;——安娜·斯旺森（贸易和国际经济记者）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;很像非洲&lt;/b&gt;&lt;b&gt;专制统治者的前总统&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非洲人对贺锦丽和特朗普的看法有一些有趣的差异。尽管特朗普对非洲国家不屑一顾，但一些人认为他是一位能干实事的强力领导人。在许多方面，他与许多专制的非洲领导人相似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贺锦丽在非洲以印度驻赞比亚外交官的外孙女而为人所知，小时候在赞比亚生活过一段时间。她的非洲渊源引起了非常深刻的共鸣。她被视为非洲大陆的一员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登——大概还有贺锦丽——希望非洲国家脱碳，因为许多非洲国家仍然依赖化石燃料作为能源。特朗普可能不会关注这一点，因此，对于那些希望继续燃烧煤炭、石油和天然气、而不是被拖进清洁能源转型的国家来说，特朗普的总统任期可能是理想的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南非与西方有着最紧密的经济联系，如今它正感受着西方和金砖国家联盟（巴西、俄罗斯、印度、中国和南非等）之间的拉扯。如果特朗普获胜，他将更加奉行孤立主义，看到南非和埃塞俄比亚等国与金砖国家走得更近，他可能不会觉得有什么问题。&lt;i&gt;——约翰·艾利根（时报约翰内斯堡分社社长）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;大规模遣返可能带来的后果&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果特朗普当选，墨西哥将面临重大挑战。墨西哥边境的紧张局势料将加剧。作为美国最大的贸易伙伴，墨西哥可能会面临高额关税。特朗普曾威胁要向墨西哥领土派遣美国军队，而墨西哥将与一个有着这样总统的国家为邻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但无论谁获胜，墨西哥都预计美国当局会实施严格的移民制度。在贺锦丽总统的领导下，这可能意味着拜登政府的政策将得到延续。随着时间的推移，拜登政府的政策已变得愈发严格。移民是一个两国共同面临的问题。为了到达美国边境，来自世界各地的移民都选择取道墨西哥，如果没有该国的协助，美国就无法控制移民流动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普承诺将遣返 1100 万人，其中大部分将遣返至拉丁美洲——尽管专家们对如此惊人之举是否可行表示怀疑。但即使是少量的遣返也可能对整个地区产生巨大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥有谈判的资本。但一个愈发肆无忌惮的特朗普可能会把墨西哥领导人逼到角落。他们也知道这一点。&lt;i&gt;——娜塔莉·基特罗夫（时报墨西哥城分社社长）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;美国气候行动的后果将波及全球&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这方面的风险再高不过了。美国的碳排放量比历史上任何一个国家都多，目前是仅次于中国的第二大排放国。美国的下一步行动将对整个世界避免灾难性气候变化的能力产生影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果贺锦丽当选，她很可能会继续推进拜登转向可再生能源和减少碳排放的政策。目前尚不清楚她是否会限制石油和天然气生产，因为美国目前石油和天然气产量比任何国家都多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果特朗普获胜，他可能不会完全废除拜登时代的政策。但他可能会推翻数十项监管汽车和发电厂排放的措施，从而削弱美国迅速减排的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的做法还可能使中国在电池和电动汽车等可再生能源技术方面失去真正的竞争对手。目前中国已在这场竞赛中遥遥领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论谁赢得美国大选，能源转型都已在进行中。但速度和规模至关重要。特朗普可能会让转型变得缓慢，这可能会给气候和世界带来灾难性的后果。——&lt;i&gt;索密妮·森古伯塔（时报国际气候问题记者）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2024/10/31/world/us-election-world.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 16:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[摇摆州选情有多胶着？民调告诉我们的关键信息]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20241104/harris-trump-times-siena-poll/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;LISA LERER, RUTH LGIELNIK&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-11-04 01:59:46&quot; datetime=&quot;2024-11-04 01:59:46&quot;&gt;2024 年 11 月 4 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;总统竞选的悬念似乎将持续到最后一刻，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2024/11/03/us/elections/times-siena-battleground-poll-crosstabs.html&quot;&gt;《纽约时报》和锡耶纳学院的最后一轮民调显示&lt;/a&gt;，副总统贺锦丽在北卡罗来纳州和佐治亚州显示出新的优势，前总统特朗普在宾夕法尼亚州抹去了她的领先，并在亚利桑那州保持了优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 这是数十年来首次在民意调查中看到阳光带和铁锈带这么多州选情如此胶着。随着竞选进入最后时刻，竞争激烈的局面意味着选情仍存在很大的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民调显示，贺锦丽目前在内华达州、北卡罗来纳州和威斯康辛州以微弱优势领先，而特朗普在亚利桑那州领先。他们在密歇根州、佐治亚州和宾夕法尼亚州势均力敌。但所有七个州的结果都在抽样误差范围内，这意味着两位候选人在任何一个州都没有明确的领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;假定民调没有严重低估其中一人的支持率，两位候选人都有多种途径获得宣布胜利所需的 270 张选举人票。在如此势均力敌的竞选中，即使是一个很小的系统性计票误差，也可能使竞选结果决定性地向某一方倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但有迹象表明，较晚做出决定的人正在支持贺锦丽：在 8% 表示最近才决定投票的选民中，她以 55% 对 44% 的优势胜出。（随着选举日的临近，11% 的选民仍未做出决定或未被说服，低于大约一个月前的 16%。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据佛罗里达大学选举实验室的数据，超过 7000 万美国人已经投票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《纽约时报》和锡耶纳在七个州进行的民意调查显示，大约 40% 的受访者表示他们已经投票。民调显示，贺锦丽以八个百分点的优势赢得了这些选民。特朗普在那些自称极有可能投票但尚未投票的选民中占有优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在宾夕法尼亚州的支持率一直在上升。自从贺锦丽参加竞选以来，她在该州的所有《纽约时报》/锡耶纳学院民调中都领先四个百分点。目前双方势均力敌，表明该州的竞争日益激烈，双方竞选阵营的策略师都认为，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/09/us/politics/trump-harris-pennsylvania-battleground.html&quot;&gt;这可能会影响选举结果&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在北卡罗来纳州，提前投票的比例特别高，那里超过一半的选民说他们已经投票。贺锦丽以八个百分点的优势赢得了该州的早期选民，这或许是她在该州的调查中领先三个百分点的原因之一。尽管最近飓风「海伦」造成了破坏，但超过 90% 的北卡罗来纳州选民表示，风暴及其后果对他们的投票能力没有任何影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在对自称已投票的选民的调查中，唯一倒向特朗普的是亚利桑那州。那里 46% 的选民表示已经投票，特朗普以 50% 对 46% 赢得了这个群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民调还显示，在竞选的最后阶段，选民优先考虑的问题发生了变化。经济仍然是选民们最关心的问题，但在贺锦丽一直占据优势的威斯康辛州等州，堕胎现在几乎与经济一样成为选民们最关心的问题。在特朗普领先的亚利桑那州，移民也继续成为影响选民选择的关键问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查显示，特朗普继续牢牢抓住过去两次总统竞选中支持他的核心群体——没有上过大学的白人选民和男性，同时扩大了他在年轻、非白人和新选民中的支持率。他在亚利桑那州和密歇根州的得票率超过了 2020 年的表现，四年前他输掉了这两个州。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与拜登总统在 2020 年大选中的表现相比，贺锦丽在年轻选民、黑人选民（尤其是黑人女性）和拉美裔选民中的表现不佳。但自从拜登 7 月份退出竞选以来，她在这些群体中的支持率较拜登当时的表现有所提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在所有七个州，性别差距仍然很大，贺锦丽受到女性的青睐，而特朗普受到男性的青睐。对于女性和年轻选民来说，堕胎现在超过了经济，成为推动投票的最重要问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;参议院之争&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着总统竞选的展开，参议院控制权的争夺也日趋激烈。在三个北方「蓝墙」州，民主党的优势在竞选的最后几天明显减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州，民主党参议员鲍勃·凯西领先五个百分点，低于 9 月的九个百分点。在威斯康辛州，民主党参议员塔米·鲍德温领先四个百分点，低于 9 月的八个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在密歇根州空缺席位的竞争中，民主党众议员埃莉萨·斯洛特金和她的共和党对手、前众议员迈克·罗杰斯不分上下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党候选人在阳光带的竞选中占有更大的优势，亚利桑那州众议员鲁本·加列戈以五个百分点的优势领先卡莉·雷克，内华达州参议员杰基·罗森以九个百分点的优势领先共和党挑战者萨姆·布朗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有民主党参议员候选人的表现都超过了贺锦丽，这表明，一部分可能非常关键的选民也许会分别投给特朗普以及本州的民主党参议员候选人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自菲尼克斯的共和党人乔治亚·米科拉·冯·费斯滕雷希特说，她既投了特朗普，也投了加列戈，因为她不喜欢共和党候选人雷克。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这个女人脑子不正常。鲁本·加列戈曾是一名美国海军陆战队员，为我们的国家服务，我也来自一个军人家庭」，60 岁的米科拉·冯·弗斯滕雷希特说。「他可能也不是事事都做得对，但是比起她来，我宁愿把命托付给他。她根本不在乎。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党目前在参议院拥有 51 席的多数席位，但在参议员乔·曼钦三世退休后，共和党将在西弗吉尼亚州获得一个席位。曼钦三世是独立人士，但参加民主党的党团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党要想保住参议院的控制权，就必须在所有五场竞选中守住自己的席位，同时还要在俄亥俄州和蒙大拿州击退共和党挑战者。根据《纽约时报》对两州的民调平均值，现任民主党参议员乔恩·泰斯特在蒙大拿州落后。最近的民意调查显示，民主党人可能有机会击败得克萨斯州共和党参议员特德·克鲁兹，尽管其候选人、众议员科林·奥尔雷德在竞选中仍落后较多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在北卡罗来纳州，民主党州长候选人乔什·斯坦领先对手、&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/22/us/how-a-knack-for-provocation-fueled-mark-robinsons-rise.html&quot;&gt;发表过许多冒犯性言论&lt;/a&gt;的共和党副州长马克·罗宾逊 17 个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;选举中的堕胎议题&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在亚利桑那州和内华达州，大多数男性和女性支持将堕胎权写入州宪法的修正案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该措施在内华达州得到了明显更多的支持，64% 的选民表示支持修改州宪法。在亚利桑那州，55% 的选民支持类似的修正案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从最高法院推翻了罗诉韦德案这一确立了宪法规定的堕胎权的判决以来，在选举中体现了堕胎问题的所有七个州，选民都支持堕胎权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然在堪萨斯和肯塔基等较为保守的州，选民们支持堕胎权，但在这些州中，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://ballotpedia.org/History_of_abortion_ballot_measures&quot;&gt;对这些措施的支持率从未超过 60%&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;46 岁的内华达州亨德森房地产经纪人琳达·古吉亚说，她支持该州的堕胎权修正案。但她也投票给了特朗普，她认为特朗普在经济问题上更强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「就目前而言，这不是我家的主要关注点。我有个儿子，你知道吧？」她在提到堕胎权时说。「所以这并不重要，但我理解，理解其他女性的权利，我确实尊重这个权利。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Camille Baker、Christine Zhang 和 Elena Shao 对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lisa Lerer 是《纽约时报》驻纽约的国内政治记者。她报道美国政治已有近 20 年。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/lisa-lerer&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ruth Igielnik 是《纽约时报》民意调查编辑，负责进行民意调查并分析和报道结果。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/ruth-igielnik&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：晋其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/03/us/politics/harris-trump-times-siena-poll.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 14:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[贺锦丽和特朗普为争取摇摆选民展开「最后较量」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20241022/trump-harris-undecided-voters/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;REID J. EPSTEIN, SHANE GOLDMACHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-11-04 02:00:38&quot; datetime=&quot;2024-11-04 02:00:38&quot;&gt;2024 年 10 月 22 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/21/multimedia/21pol-undecided-voters-vjqz/21pol-undecided-voters-vjqz-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;副总统贺锦丽的竞选团队花了数月时间收集战场州选民的媒体消费习惯数据。这项研究正在为她的媒体和出访日程提供参考。 &lt;cite&gt;Jamie Kelter Davis for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;副总统贺锦丽和前总统特朗普相当于在挨家挨户寻找最后几位仍然有待争取的选民，指导二人的是数月来对这些难以捉摸的美国人的精心研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在贺锦丽位于特拉华州的竞选总部，分析师花了 18 个月的时间整理了一份名单，列出了选民在战场州观看的电视节目和收听的播客。她的团队给这些州的每位选民都打了从 0 到 100 分的「可接触性评分」，以确定要联系到这位选民有多困难，以及谁最适合传达她在最后时刻的竞选讯息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贺锦丽的媒体和旅行日程以及品牌支持者的助选活动都受到了这些结果的影响。例如，电影明星朱莉娅·罗伯茨和篮球巨星「魔术师」约翰逊在某些选民中获得了很高评价，因此他们被派往摇摆州。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普位于南佛罗里达州的总部，团队最近更新了摇摆选民模型，发现只有 5% 的选民仍未做出决定，是 8 月的一半。特朗普团队称他们为「可说服的目标选民」——更年轻、种族更多样化、收入较低、倾向于使用流媒体服务和社交媒体。特朗普在这些平台上一次又一次露面，包括&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/30/us/politics/trump-politics-nelk-boys.html&quot;&gt;针对年轻男性的播客&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于总统大选的选情是现代民意调查出现以来最接近的，两位候选人&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2024/us/elections/polls-president.html&quot;&gt;在各战场州&lt;/a&gt;几乎处于胶着状态，因此，对美国这一小部分善变人群的狂热搜寻变得更加迫切。现在的选举可能取决于尚未做出决定的美国人，他们几乎完全脱离政治新闻，因此即使是&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/09/us/politics/harris-billion-dollar-fundraising.html&quot;&gt;斥资数十亿美元的竞选活动&lt;/a&gt;也很难触及他们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这些都不是特别政治的人」，特朗普竞选团队的政治主管詹姆斯·布莱尔说，「所以我们用的就是‘不是特别政治’的媒介。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/21/multimedia/21pol-undecided-voters-zgbm/21pol-undecided-voters-zgbm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;上个月在威斯康辛州基诺沙市，为前总统特朗普和其他当地候选人上门宣传的志愿者。他的竞选团队发现，只有 5% 的选民仍未做出决定，比 8 月份少了一半。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在采访中，贺锦丽和特朗普的高级顾问透露了一些细节，说明他们认为哪些人仍有待争夺。双方都看到了一个相对年轻且黑人和拉丁裔选民占比格外高的群体。贺锦丽团队认为自己仍然可以赢得一些受过大学教育的白人选民，尤其是女性，这些人历来投票给共和党，但反感特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《纽约时报》和锡耶纳学院对战场州的民意调查进行的分析发现，在这两个州的选民中，只有 3.7% 的人，即大约 120 万人仍在真正未决的状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《纽约时报》的分析与竞选团队的描述非常接近：一个以年轻选民、有色人种和没有大学学位的人为主的群体。黑人选民约占未决定选民的 21%，这有助于解释贺锦丽为何要&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/15/us/politics/harris-black-voters-trump.html&quot;&gt;明确地做他们的工作&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;贺锦丽的外科手术式策略&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贺锦丽的竞选团队认为，他们在战场州可以赢得的摇摆选民占选民总数的比例高达 10%，略高于特朗普竞选团队或时报民调显示的数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是因为这些选民中包括大量共和党女性，他们认为她们不喜欢特朗普，尤其是在堕胎政策上，但在被说服之前，她们想了解贺锦丽在经济和边境问题上的观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贺锦丽&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/16/us/politics/kamala-harris-fox-news-interview.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/10/16/us/politics/kamala-harris-fox-news-interview.html&quot;&gt;最近接受福克斯新闻采访&lt;/a&gt;，正值她作为民主党总统候选人开展的最积极的媒体巡回之旅——当时许多州正在开始提前投票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一周的时间内，她接受了《60 分钟》(60 Minutes) 和《观点》(The View) 的采访，上了史蒂芬·科尔伯特的深夜节目，还上了播客节目《叫她爸爸》(Call Her Daddy) 和霍华德·斯特恩的广播节目。这是一场范围广泛的媒体闪电战，旨在争取「可接触性」从 0 到 100 的所有人，部分原因是特朗普拒绝参加第二场辩论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贺锦丽的竞选团队有条不紊地调查了每个节目中能够看到她的人数。内部调查显示，在关键州，三分之二尚未做出决定的选民在这一周至少观看了她的部分采访。但是，没有任何一个节目能接触到三分之一以上尚未决定的选民，这表明媒体环境是碎片化的，也凸显了她面临的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「很难触及他们——他们不看传统的新闻平台，也不看其他有大量主流受众的节目」，贺锦丽竞选团队的首席分析官梅格·施文兹费尔说。「为了向他们喊话，我们必须采取分层的方法——我们必须使用电视、非传统平台、上门拜访、广告牌、数字广告、邮件这些方法进行宣传——真的是所有这一切。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选团队的数据促使他们决定在福克斯新闻日间节目中投入广告时间，因为看日间节目的女性比看晚间节目的多，而晚间观点节目主持人吸引的观众主要是男性，并且不太容易被说服。&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/16/us/politics/kamala-harris-fox-news-interview.html&quot;&gt;贺锦丽接受福克斯新闻采访&lt;/a&gt;时也考虑到了这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;特朗普的目标选民&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选团队的研究发现，摇摆不定的选民受以色列对加沙战争看法影响的可能性，是其他战场州选民的六倍左右。竞选团队还发现，与战场州的选民相比，未做决定的选民中白人比例较低，黑人比例较高。根据特朗普团队的数据，大约 25% 的未做决定选民是黑人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在距离选举日不到三周的时间里，他们没有锁定年轻的黑人男性，这对他们来说是个大问题」，特朗普竞选团队的政治主管布莱尔在谈到贺锦丽和民主党人时说。「从历史上看，这本应是他们票仓的一部分。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/21/multimedia/21pol-undecided-gpjq/21pol-undecided-gpjq-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;贺锦丽竞选团队认为，她可赢得的摇摆选民最多占战场州选民的 10%。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普团队的研究表明，未做决定的选民特别关注经济，而且往往手头拮据。他们更有可能打两份工，平均每个家庭的收入比已经下定决心的战场州选民少 1.5 万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普团队的研究中，大约四分之一的未做决定选民称自己不关心意识形态，竞选团队几个月来一直在研究什么问题最能打动他们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到夏末，特朗普竞选团队的目标选民表示，他们最关心的是移民和通货膨胀，尤其是食品杂货和住房价格。不出意外的是，贺锦丽的首批经济计划中有两项试图直接解决食品杂货的价格欺诈和住房成本问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的团队通常倾向于虚张声势，他的助手认为，过去两个月做出决定的选民是向他这一方倾斜的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选团队更新的模型中，特朗普的竞选团队将 150 万选民从「可说服」这一类别移到了自己的阵营，只把 92.4 万人移到了贺锦丽这边。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;还有哪些增长空间？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吉姆·梅西纳曾是奥巴马 2012 年连任竞选的经理，现在是民主党一个&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.politico.com/newsletters/west-wing-playbook/2024/09/17/whats-driving-jim-messina-to-drink-00179649&quot;&gt;超级政治行动委员会&lt;/a&gt;的主席。他说，他认为剩下的未做决定选民可以分为两大类：一类是年轻人和有色人种，另一类是郊区女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「她现在在郊区领先，我认为这里是她有增长空间的地方，而他没有，因为他们是我们说的那些选民」，梅西纳说。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Ruth Igielnik 对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reid J. Epstein 自华盛顿报道竞选活动和选举新闻。在 2019 年加入时报之前，他曾在《华尔街日报》、Politico、Newsday 和《密尔沃基哨兵报》工作。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/reid-j-epstein&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Shane Goldmacher 是时报美国政治的记者，报道 2024 年总统竞选活动，以及塑造美国政治的主要进展，趋势和力量。可以通过邮件联系他：shane.goldmacher@nytimes.com。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/shane-goldmacher&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：晋其角&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/21/us/politics/trump-harris-undecided-voters.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 14:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[若特朗普当选，美国会「完蛋」吗？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/opinion/20241104/trump-democracy-china-authoritarian/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;纪思道&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-11-04 12:07:36&quot; datetime=&quot;2024-11-04 12:07:36&quot;&gt;2024 年 11 月 4 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/02/multimedia/02kristof-kbjg/02kristof-kbjg-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Damon Winter/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;这次总统选举看起来什么都有可能发生，如果特朗普再次当选总统，美国的民主以及世界将会变成什么样子？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希拉里·克林顿说，特朗普当选的话「国家就要完蛋了」，我认为这种说法太夸张。我并不认为特朗普能将美国变成一个独裁国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;话虽如此，在我 40 年的世界新闻报道中，我一再看到魅力型领导人赢得民主选举，然后破坏这些民主。左翼民粹主义者在委内瑞拉、墨西哥和萨尔瓦多做到了这一点，而右翼民粹主义则在匈牙利、印度和波兰做到了这一点（在波兰是卷土重来）。特朗普垂涎权力，愿意无视民主规范，渴望美化自己、压制反对派，这都让我想起了那些领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他是这个国家最危险的人」，前参谋长联席会议主席马克·米利对鲍勃·伍德沃德说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普并不会自封为终身独裁者，但他已经采取了强人政治的标准做法，试图利用法律系统来惩罚和恐吓批评者。在担任总统期间，他曾&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/21/us/politics/trump-investigations-enemies.html&quot;&gt;提议起诉希拉里&lt;/a&gt;，并确实&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2022/09/08/nyregion/geoffrey-berman-trump-book.html&quot;&gt;强行&lt;/a&gt;对前国务卿约翰·克里进行了一项刑事调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「有时候，报复是合理的」，特朗普在 6 月这样说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，他起诉希拉里和克里的努力没有成功，美国民主在他的第一个任期内基本上毫发无损。我们的民主制度比匈牙利或委内瑞拉的更强大，体制也不是那么脆弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样，在他的第一个任期内，特朗普的专制倾向因自己的无能和助手的疯狂阻挠而受挫。第二个任期的不同之处在于，他的准备更充分了，似乎准备好引入志同道合的助手，这为他的反民主努力提供支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在许多其他国家看到过威胁和报复是如何恐吓商界和公民社会、迫使他们勉强顺从的。据报道，特朗普任内，他的政府采取措施损害杰夫·贝佐斯和他的企业利益，可能导致后者失去了一份价值 100 亿美元的云计算军事合同。这或许可以解释贝佐斯为何决定他拥有的《华盛顿邮报》在总统选举中不作背书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年前，在我担任时报驻北京分社社长时写过一些关于中国总理的尖锐文章，作为回应，中国政府对我的纳税情况进行了严格审计。所以，当我得知特朗普指示助手利用国税局对他的批评者或那些不愿意听从其指挥的人（如联邦调查局的詹姆斯·科米和安德鲁·麦凯布）进行审计时，感觉十分熟悉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的手下起初拒绝这么做，但科米和麦凯布后来还是被选中——号称是随机选择——接受审计。特朗普表示，他对此一无所知，但他的否认也让我想起中国政府的做法。中国的官员会告诉记者一些大家都知道是假的事情，这么做不是为了说服任何人，而是混淆问题或确立党的路线，让追随者附和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我第一次见到从政后的特朗普时，他提出了一些荒谬的主张，然后又否认说过这些话——我感觉自己仿佛又回到了与中国官员的碰面中，他们与真相和现实的关系不仅是随意的，甚至在很大程度上是偶然性的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一修正案在美国建立已久，它将继续存在。但特朗普可以通过欺凌企业所有者来破坏新闻自由。毕竟，大约一年前，他曾说 NBC 的所有者应该因这家电视台的报道而接受叛国罪调查。最近他还建议，ABC 应该为其对总统辩论的处理方式而受到惩罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他们是新闻机构」，他这样评价 ABC 新闻。「他们必须获得许可才能这样做。他们应该被吊销执照。」后来，他还呼吁吊销 CBS 的执照，并表示《60 分钟》节目「坦率地讲，应该停播」。国家新闻机构实际上并不需要执照，但它们下属的地方电视台是需要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普多次呼吁修改诽谤法，以减少对新闻机构的保护。两年前，他&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2017/03/30/us/politics/can-trump-change-libel-laws.html&quot;&gt;呼吁&lt;/a&gt;监禁在国家安全案件中不透露消息来源的记者，并兴高采烈地补充说，在监狱里遭到强奸的可能性会让记者愿意交代消息来源。（我相信记者的意志更为坚定，我在那些在俄罗斯等专制国家冒着生命危险的记者身上看到了这一点。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样令人担忧的是，特朗普暗示他会动用武装部队对付美国公民。10 月，他建议在美国部署国民警衞队或军队，打击「来自内部的敌人」，包括「激进的左翼疯子」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种语言可能会鼓励更多我们在 1 月 6 日已经看到的那种政治暴力。特朗普在 4 月接受《时代》杂志采访时被问及选举后可能出现的暴力，他似乎承认了这种风险的存在。「如果我们赢不了，你知道，这要看情况」，他险恶地说。「这总是取决于选举的公正性。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不妨花点时间思考一下，特朗普当选可能对国际局势产生什么影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果特朗普在 2020 年再次当选，俄罗斯军队现在可能已经进入了基辅，因为特朗普根本不可能召集国际联盟，并获得援助来阻止俄罗斯（即使他想这样做）。乌克兰可能已经崩溃，俄罗斯可能会转向摩尔多瓦或拉脱维亚，而北约很可能已经成为了一个空壳。观察到西方的软弱为力，中国可能会在台湾和南海问题上更加咄咄逼人，因此亚洲发生战事的可能性更大了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普以强人自居，但在我与外国官员、商界领袖的对话中，我感觉到他实际上展现的是一种虚弱。他会损害大西洋联盟，并威胁到拜登为遏制中国而建成的国家网络，他似乎低估了来自莫斯科和北京的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在上个月，特朗普将一些批评他的美国人称为「人渣」，是「比中国和俄罗斯更大的敌人」。也许这就是为什么&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/world/20241030/election-interference-russia-china-iran/&quot;&gt;俄罗斯干预美国大选&lt;/a&gt;的原因，显然是为了帮助特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样，一些中国人开玩笑说，特朗普的中文名字是「川建国」，意思是尽管特朗普口口声声反对中国，但他的混乱做法和对盟友的无视使中国变得更强大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普对外战兴趣不大，但他可能会鲁莽行事，并倾向于升级；其结果就是，在他总统任期的早期，正如特朗普自己对伍德沃德所说，其实「大家都不知道我们」距离与朝鲜开战「有多近」。他的国防部长詹姆斯·马蒂斯曾如此担忧，以至于一度穿着运动服睡觉，并在浴室安装了一个闪灯，以便在他碰巧洗澡时通知他危机爆发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们谁都不知道事态将如何发展，而且特朗普也不会实现他的所有目标。两年前，他呼吁「终止」宪法，但那不会发生。当他在任时，联邦巡回法院阻止了他的一个计划，他要一名助手去「取消」这家法院——当时没有奏效，明年也不会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但特朗普是否会让美国变得不是那么民主，并使世界变得更加危险吗？绝对会。我们是在拿未来赌博。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;纪思道 (Nicholas Kristof) 2001 起成为时报专栏作家，曾两次获得普利策奖。他最新出版的回忆录名为《追逐希望：一名记者的报道生涯》(「&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.penguinrandomhouse.com/books/720814/chasing-hope-by-nicholas-d-kristof/&quot;&gt;Chasing Hope: A Reporter’s Life&lt;/a&gt;」)。欢迎在&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://twitter.com/NickKristof&quot;&gt;Twitter&lt;/a&gt;上关注他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/02/opinion/trump-democracy-china-authoritarian.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 12:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[iPhone 为何中国制造？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20120122/c00appleone/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;CHARLES DUHIGG, KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-10-31 10:57:45&quot; datetime=&quot;2024-10-31 10:57:45&quot;&gt;2012 年 1 月 22 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2012/01/22/business/apple/appple-jumbo.jpg&quot; width=&quot;1024&quot; height=&quot;673&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;2010 年中国河南省的一个工作招聘会上，应聘者蜂拥在富士康科技公司的展台前。 &lt;cite&gt;Donald Chan/Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;去年 2 月 ，巴拉克·奥巴马在加州与硅谷的各位顶尖名人共进晚餐。按照这次晚宴的规矩，每位客人都得向总统提一个问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2012/01/22/business/JP-APPLE-2/JP-APPLE-2-jumbo.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;在中国，林丽娜（音）是 PCH International 的一个项目经理。该公司和苹果签有合同。&amp;quot;有很多工作机会，&amp;quot;她说。「特别是在深圳。」&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，轮到苹果公司的史蒂芬·P·乔布斯 (Steven P. Jobs) 说话的时候，奥巴马总统却用自己的问题打断了他：要在美国生产 iPhone 的话，需要满足什么样的条件呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没多久之前，苹果公司还吹嘘自己的产品都是「美国制造」。今天，美国制造的苹果产品已经少之又少。苹果公司去年售出了 7000 万部 iPhone、3000 万台 iPad 和 5900 万台其他产品，这些产品几乎都是在海外制造的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;干嘛不把这些工作拿回来做呢？奥巴马先生问道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔布斯先生的回答毫不含糊。按照另一位在座嘉宾的说法，乔布斯的回答是：「这些工作是不会回来的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统的问题触及了苹果公司的一个核心信念。苹果的做法不光是因为外国工人比较便宜。更重要的是，苹果公司管理层认为，外国工厂的巨大规模，以及外国工人的灵活性、勤勉精神和工业技能，全都远远地超过了美国同侪。这样一来，对于大多数的苹果产品来说，「美国制造」已经不再是一个可行的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司已经成为全球最知名、最受人崇敬、最多人仿效的企业之一，原因之一就是它毫不手软地实施着高水平的全球运作。去年，苹果公司员工创造的人均利润超过了 40 万美元，令高盛 (Goldman Sachs)、埃克森美孚 (Exxon Mobil) 和谷歌 (Google) 相形见绌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，让奥巴马先生、各位经济学家和各位决策人士着恼的是，说到为美国创造工作机会的问题，苹果公司跟它的许多高科技同行一样，远不像其他一些鼎盛时期的著名公司那么热心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司在美国有四万三千名雇员，并有两万名海外雇员。20 世纪 50 年代的通用汽车公司 (General Motors) 雇用了超过 40 万美国工人，20 世纪 80 年代的通用电气 (General Electric) 也拥有数十万美国员工，与之相比，苹果公司的员工数目只是一个零头。为苹果的外包商打工的人却要比这多得多：苹果员工之外，另有 70 万人在设计、制造和组装 iPad、iPhone 和其他苹果产品。不过，这些人的工作地点几乎都不在美国。恰恰相反，他们的雇主是亚洲、欧洲和其他地方的外国公司，几乎所有的电子产品设计商都要靠他们服务的厂家来制造产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到去年还在担任白宫经济顾问的杰瑞德·伯恩斯坦 (Jared Bernstein) 说，「今天的美国很难创造出适合中产阶级的工作机会，苹果公司的做法就可以说明原因何在。如果说苹果公司代表着资本主义巅峰状态的话，我们就该担惊受怕了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果管理层宣称，走向海外是他们在目前阶段的惟一选择。按照一位前苹果管理人员的讲述，离 iPhone 预定上架日期只有数周的时候，苹果公司靠一家中国工厂帮忙才完成了生产计划。原因在于苹果公司临时改变了 iPhone 屏幕的设计，不得不对装配线进行全面调整。将近午夜的时候，新的屏幕才陆续运抵装配工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据这位管理人员的说法，厂里的一名工头立刻叫醒了公司宿舍里的八千名工人，给每名工人发了一包饼干和一杯茶，吩咐他们前往车间。不到半个钟头，往倾斜放置的手机外壳上安装玻璃屏幕的 12 小时工作班次宣告开始。不到 96 个小时，那家工厂就已经在以日产一万多台的速度生产 iPhone 了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位管理人员说，「那家工厂的速度和灵活性令人咋舌，没有哪家美国工厂能跟它相提并论。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的电子公司都讲得出类似的故事，「外包」也已经成为数百个行业的通行做法，会计、法律服务、银行、汽车制造和制药行业都是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司虽然远远算不上个例，但却为我们提供了一个窗口，我们可以从中窥见，一些杰出公司的成功表现为什么没有衍生大量的国内工作机会。除此之外，这家公司的种种决策还引出了一个更为深广的问题，在全球经济与国内经济日益融合的今天，美国企业对美国国民负有什么样的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直至去年 9 月还是美国劳工部首席经济学家的贝特西·史蒂文森 (Betsey Stevenson) 说，「美国公司曾经觉得自己有责任支持美国工人，即便这并不是财务上的最佳选择。这样的观念已然不复存在，利润和效率压倒了慷慨的情操。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各家公司以及其他一些经济学家纷纷表示，前述观念实属天真幼稚。公司高管们指出，美国人虽然居于世界上教育程度最高的工人之列，但美国的培训工作已经跟不上形势，再也不能为各家工厂提供足够数量的中等技术工人了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各家公司辩称，要想兴旺发达，他们就只能把工作转移到那些利润足以维持不断创新的地方。如其不然，假以时日，美国的工作机会还有进一步减少的风险。例证便是包括通用在内的众多美国制造业巨头，它们曾经豪气干云，后来却纷纷缩水，因为市场上出现了一些身手灵活的竞争者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《纽约时报》向苹果公司提供了本篇报道的详细纲要，然而，以行事隐秘著称的苹果公司拒绝就此发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本篇报道基于大量访谈，采访对象包括近 40 名离职或现职苹果员工及外包商，其中多人都要求隐去姓名，怕的是丢掉工作。此外，报道的采访对象还包括一些经济学家、制造业专家、国际贸易专家、技术分析家、学术研究人员、苹果供应商员工、竞争对手、合作伙伴以及政府官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司的一些管理人员私下表示，鉴于世界形势已经急剧改变，仅以员工数目来衡量企业贡献是一种错误的做法。他们同时指出，苹果在美国的工人数目比以往任何时候都要多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们说，苹果的成功给创业者带来了商机，并在手机运营商以及苹果产品承运人之类的企业里催生了更多的工作机会，由此推动了美国经济。他们还说，说到底，消除失业并不是他们的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司的一位现职管理人员说，「我们在 100 多个国家销售 iPhone，并没有义务解决美国的问题。我们只有一个义务，那就是推出最好的产品。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「我想要玻璃屏幕」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2007 年，离 iPhone 预定的上架时间还有一个月出头，乔布斯先生把一小群僚属召进了一间办公室。几个星期以来，他兜里一直都揣着一部 iPhone 样机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据一名与会者回忆，乔布斯先生气冲冲地举起了样机，调整着样机的角度，好让大家都看到塑料屏幕上的几十条微小划痕。这之后，他把自己的钥匙从牛仔裤兜里掏了出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他告诉与会者，人们都会把手机揣在兜里，还会把钥匙装进去。「我不愿意出售会有划痕的产品」，他疾言厉色地说。这一来，惟一的办法便是代之以不会产生划痕的玻璃。「我想要玻璃屏幕，这件事情必须在六周之内办好。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与会的一名管理人员走出房间，订了一张去深圳的机票。既然乔布斯先生提出了「办好」的要求，那就只能到深圳去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两年多的时间里，苹果公司一直在开发这个代号为「紫色 2」(Purple 2) 的项目，同样的一些问题在项目的每个阶段反复浮现：怎样才能彻底颠覆原有的「手机」概念？怎样才能设计出一款质量最上乘——比如说，带有不会划花的屏幕——的手机，同时确保公司能以足够低廉的成本迅速推出数以百万计的产品、由此赚取丰厚的利润呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎是在每一次讨论当中，问题的答案都出现在美国之外。iPhone 的组件虽然因型号而异，所有的 iPhone 却都包含着数百个零件，在海外生产的零件估计占总数的 90%。高科技半导体来自德国和台湾，内存来自韩国和日本，显示屏和电路板来自韩国和台湾，芯片组来自欧洲，稀有金属来自非洲和亚洲，组装的地点则是中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;创业之初，苹果公司通常只会在自家后院里寻找代工厂。举例来说，该公司于 1983 年推出了个人台式电脑 Macintosh，数年之后，乔布斯先生曾经吹嘘它是「真正美国制造的机器」。1990 年，乔布斯先生还在打理后来被苹果收购的 NeXT 公司。当时他曾经告诉一名记者，「我为我们的电脑自豪，同样为我们的工厂自豪。」迟至 2002 年，苹果公司的高层都还会时不时地开车往总部的东北方向走上两个小时的车，到加州的埃克格鲁夫 (Elk Grove) 去视察公司的 iMac 工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，进入 2004 年的时候，苹果公司已经把大部分的生产工作转到了国外。主导这一决策的人是苹果公司的运营专家蒂莫西·D·库克 (Timothy D. Cook)。去年 8 月，乔布斯先生去世六周之前，他接替乔布斯先生当上了苹果的首席执行官。2004 年的时候，大多数美国电子公司已然转向海外，正在挣扎求生的苹果公司由是认为，自己必须用上所有的有利条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚洲之所以诱人，部分原因是那里的半熟练工人比较便宜。不过，吸引苹果公司的并不是这一点。对于高科技公司来说，支出的大头是零件采购和管理来自数百个公司的组件及服务供应链，与之相较，人力成本可谓微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名苹果公司前高管说，按照库克先生的看法，聚焦亚洲的决策「可以归结为两个原因」。亚洲的工厂「扩大或缩小规模的速度比较快」，与此同时，「亚洲的供应链也比美国强」。这名前高管说，由此而来的结果就是「在这一阶段，我们没法跟别人竞争」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2007 年，乔布斯先生提出关于玻璃屏幕的要求之后，上述条件的优越性立刻变得一目了然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年以来，手机生产商一直不愿意使用玻璃屏幕，因为它需要精确的切割和打磨，达到标准的难度非常之大。苹果公司已经选定美国的康宁公司 (Corning Inc.) 来生产大块的强化玻璃板。然而，要想把玻璃板切成数以百万计的 iPhone 屏幕，那就得找到一家空闲的切割工厂、数百块实验用的玻璃板以及一大帮中级技师。光是准备工作就得消耗一大笔资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在这时，一家中国工厂跑来投标，要求承揽这项工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果的考察小组赶到那家中国工厂的时候，厂主们已经开始兴建新厂房了。一名前苹果公司管理人员回忆，厂长的解释是，「这是在提前做准备，免得你们的订单让我们措手不及」。此前中国政府已经承诺为许多产业提供成本补贴，那家玻璃切割工厂也从中分了一杯羹。他们有一间装满玻璃样品的仓库，可以向苹果公司提供免费样品。厂主们还答应提供技师，几乎不需要费用。他们已经建起了厂内宿舍，员工可以 24 小时随叫随到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那家中国工厂拿到了订单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一名前苹果高管说，「整条供应链如今都在中国。需要 1000 个橡胶垫圈吗？隔壁就有这样的工厂。需要 100 万个螺丝钉吗？厂子就在一个街区之外。需要对螺丝钉做一点小小的改动吗？三个小时就可以办到。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;走进「富士康城」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;距那家玻璃厂 8 小时车程的地方是一大片俗称「富士康城」(Foxconn City) 的建筑，iPhone 的装配线就在那里。在苹果管理层看来，富士康城进一步证明了一个事实：中国有能力提供比美国同行更好的工人，勤勉的态度也超过美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原因在于，美国根本找不出像富士康城这样的东西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这片厂区有 23 万员工，其中许多人都是每周工作 6 天，一天的工作时间经常会达到 12 小时。超过四分之一的富士康员工住在公司的宿舍里，许多工人的日薪都不到 17 美元。一名苹果管理人员曾经在换班的时候进入工厂，他的轿车卡在了川流的员工之中。「这样的规模真是难以想象」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富士康雇了将近 300 名保安来引导步行的人流，免得工人堵在门口的狭窄区域。厂区的主食堂平均每天消耗 3 吨猪肉和 13 吨大米。厂房虽然一尘不染，附近的茶馆里却弥漫着烟雾和臭烘烘的烟草味道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富士康科技公司 (Foxconn Technology) 在亚洲、东欧、墨西哥和巴西拥有数十家工厂，组装的电子消费品估计占世界总量的 40%，客户都是亚马逊 (Amazon)、戴尔 (Dell)、惠普 (Hewlett-Packard)、摩托罗拉 (Motorola)、任天堂 (Nintendo)、诺基亚 (Nokia)、三星 (Samsung) 和索尼 (Sony) 之类的公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;詹妮弗·瑞格尼 (Jennifer Rigoni) 担任苹果公司全球供需经理至 2010 年，但却拒绝谈论自己的工作细节。她说，「他们可以在一夜之间雇来三千人。哪家美国工厂能在一夜之间雇来三千人、说服他们住进宿舍呢？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2007 年中期，做了一个月的实验之后，苹果公司的技师最终拿出了一个完善的办法，可以把强化玻璃板切割成适合 iPhone 的屏幕。据一名前苹果公司管理人员所说，夜深人静的时候，运送第一批玻璃屏幕的卡车才抵达富士康城。各位工头立刻叫醒了数千名工人，工人手忙脚乱地穿上制服——男制服是黑白衬衫，女制服则是红色——迅速排成队伍，开始手工组装手机。不到三个月，苹果公司就卖出了 100 万部 iPhone。那之后，富士康又组装了超过 2 亿部 iPhone。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富士康在声明当中拒绝对具体的客户发表意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司在书面声明当中宣称，「本公司招募的所有员工都签有列明各种条款及工作条件的合同，受到中国劳动法的保护。」富士康「认真履行对员工的责任，努力为百万有余的员工提供安全有益的工作环境」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富士康对那名前苹果管理人员讲述的一些细节提出了异议，并在书面声明当中指出，所谓的午夜班根本不可能存在，「因为我们为不同班次员工的工作时间制定了严格的规章，所有的员工都有电子计时卡，根本不可能在规定班次之外的时间进厂工作。」公司还说，所有班次要么是从早上 7 点开始，要么就是从晚上 7 点开始，如果有所变更，公司会提前至少 12 个小时通知员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接受采访的时候，富士康的员工对公司的说法提出了质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对苹果公司来说，另一个至关重要的有利条件是中国可以提供大量技师，数目令美国望尘莫及。按照苹果管理层之前的估计，生产 iPhone 最终要用到 20 万名装配线工人，需要大约 8700 名工业技师来承担监督和指导的职责。苹果公司的分析师预计，要想在美国找到这么多的合格技师，所需时间将会长达 9 个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到了中国，这件事情只花了 15 天的时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麻省理工学院 (Massachusetts Institute of Technology) 副教务长马丁·施密特 (Martin Schmidt) 说，苹果之类的公司「宣称，在美国建厂的难点在于寻找技术工人」。这些公司还说，具体说来，他们需要的技师应该受过超过高中生的教育，但又不是非得拥有学士学位。管理人员们坚称，这种层次的技师在美国非常难找。施密特先生说，「这样的工作相当不错，美国却找不出足够的人来填补这些空缺。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;iPhone 具有一些美国独有的特色，软件就是其中一例，与此同时，它新颖的营销手段也基本上源自美国。不久之前，苹果公司在北卡罗莱纳建立了一个耗资 5 亿美元的数据中心。用于 iPhone 4 和 4S 的关键性半导体由韩国的三星公司提供，产地则是位于德克萨斯州奥斯丁 (Austin) 的一家工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，以上这些设施并不能提供大量的工作机会。举例来说，苹果的北卡罗莱纳中心只有 100 名全职员工。据估计，三星的奥斯丁工厂也只有 2400 名工人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让-路易斯·卡西 (Jean-Louis Gassée) 曾经负责苹果公司的产品开发和营销，于 1990 年去职。他说，「即便手机销量从 100 万部增加到了 3000 万部，你也用不着更多的程序员。包括 Facebook、谷歌和推特 (Twitter) 在内，所有的新公司都尝到了这种甜头。他们不断成长，但却不需要雇用太多的人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国生产 iPhone 会增加多少成本，相关的数字很难估算。不过，按照多位学者和制造业分析师的估计，由于人力成本对高科技制造业来说微不足道，支付美国标准的薪金会让每部 iPhone 的成本增加至多 65 美元。鉴于苹果公司从每部手机收获的利润往往可以达到数百美元，从理论上说，即便在美国生产手机，苹果公司依然可以得到相当不错的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这样的分析从很多方面来说都没有什么意义，原因在于，在美国生产手机的条件远不只是雇用美国人那么简单，还意味着要对美国乃至全球经济进行调整。苹果管理层认为，美国就是没有那么多符合公司需要的工人，也没有速度够快、灵活性够大的工厂。康宁公司之类的苹果合作方也宣称，他们必须走向海外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司的玻璃订单让康宁公司设在肯塔基州的一家工厂获得了新生，时至今日，用于 iPhone 的大部分玻璃仍然产于此地。iPhone 大获成功之后，康宁公司从急欲模仿苹果设计的各家公司那里接到了一大堆订单。它的强化玻璃年销售额增长到了 7 亿美元以上。为了满足新起的市场需求，公司雇用了或说是保留了大约 1 千名美国员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，随着市场的扩张，康宁公司已经把大部分的强化玻璃生产任务转到了位于日本和台湾的工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;康宁公司副主席兼首席财务官詹姆斯·B·弗罗斯 (James B. Flaws) 说，「我们的客户来自台湾、韩国、日本和中国大陆。我们固然可以在美国生产玻璃，然后再用船运过去，航程却长达 35 天。我们也可以改用空运，可空运的费用是海运的 10 倍。既然如此，我们就把玻璃厂开在了那些组装厂的隔壁，那些组装厂都在国外。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;161 年前，康宁公司在美国诞生，时至今日，它的总部依然位于纽约州北部。理论上说，公司可以把所有的玻璃生产任务放在国内。但是，弗罗斯先生说，这就「需要对整个行业的结构来一次全面调整。电子消费品行业已经变成了亚洲的独门生意。身为美国人，我对这种状况感到担心，可我没办法阻止这样的势头。亚洲已经取代了美国在过去 40 年当中的地位。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中产阶级工作萎缩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一次踏进加州埃克格鲁夫那家苹果工厂的时候，埃里克·萨拉戈萨 (Eric Saragoza) 恍然觉得，自己走进了一处工程技术的仙境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时是 1995 年，这家邻近萨克拉门托 (Sacramento) 的工厂雇用了超过 1500 名工人。厂房里面就像是一个万花筒，有各式各样的机械手，有承载着各种电路板的传送带，最后还有处于各个装配流程的花花绿绿的苹果电脑。身为技师的萨拉戈萨先生在厂里的地位迅速攀升，很快就进入了负责诊断产品问题的精英团队，薪水也增加到了 5 万美元。他和妻子生了三个孩子，还买了一幢带游泳池的房子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，「当时的感觉就是，我的学总算是没有白上。我早就知道，这个世界需要会做东西的人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，电子产业却起了变化。由于产品销势每况愈下，苹果公司正在奋力进行自我改造。萨拉戈萨先生入职几年之后，他的老板谈起了加州工厂相对于海外工厂的劣势：刨去原材料不算，在埃克格鲁夫生产一台售价 1500 美元的电脑需要 22 美元的成本，在新加坡生产的成本是 6 美元，台湾则是 4.85 美元。造成差距的主要原因并不是工资，而是仓储之类的成本，以及工人完成活计的速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨拉戈萨先生说，「老板告诉我们，我们必须每天工作 12 个小时，星期六也得上班。可我是个有家有口的人，还想看我的孩子们踢足球呢。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现代化的进程总是会让一些工作变化或者消失。美国经济先是从农业转型为制造业，然后又转入其他产业，在此期间，农夫变成了钢铁工人，跟着又变成了推销员或者中层管理人员。这样的转变带来了许多经济效益，总体说来，即便是没有技术的工人也可以通过每一次的转变获得更高的工资，获得更大的上升机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，经济学家们指出，过去 20 年当中，某种更为根本的东西发生了改变。中等收入的工作开始消失。今天的新工作过多地集中于餐馆职员、接线员、医院护理人员和临时杂工之类的服务性岗位，这些岗位提供不了多少升入中产阶级的机会。对于没有大学学位的美国人来说，情况尤其如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便是拥有大学学位的萨拉戈萨先生也抵挡不住这样的势头。刚开始，公司把埃克格鲁夫工厂的一些日常工作交到了海外，萨拉戈萨先生没有在意。接下来，人工智能设备把苹果公司变成了一个未来主义风格的游乐场，也给公司管理层提供了用机器取代工人的机会。公司把一部分的问题诊断工作交给了新加坡。管理工厂库存的中层纷纷下岗，原因在于，公司突然发现，有那么几个连着网的人就够用了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨拉戈萨先生身价太高，没法安排不需要技术的工作。与此同时，他又不具备担任高层管理人员的资质。2002 年的一次夜班之后，上头把他叫进一间小办公室，辞退了他，然后就让人送他出厂。他教了一阵高中，跟着又尝试重返科技行业。然而，到那个时候，曾经帮助该地区赢得「北方硅谷」美名的苹果公司已经把埃克格鲁夫工厂的大部分改造成了一个售后服务电话中心，新员工的时薪通常只有 12 美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;硅谷倒是有工作机会，只可惜都没有变成现实。萨拉戈萨先生现年 48 岁，家里已经有了 5 个孩子。他说，「他们真正想要的是 30 来岁、没有孩子的人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;找了几个月工作之后，他产生了绝望的感觉。就连教书的工作也已经无处寻觅了。于是乎，他在一家电子行业临时工介绍所找了个工作，苹果公司雇那家介绍所来检修退回的 iPhone 和 iPad，然后再把机器还给顾客。萨拉戈萨先生每天都要开车去他曾经担任技师的那座大楼，在那里擦洗数以千计的玻璃屏幕、插入耳机以测试音频接口，时薪 10 美元，没有福利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;苹果公司的发财日子&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司的海外业务及销量膨胀之际，公司高层也大发其财。上一个财政年度，苹果公司的收入高达 1080 亿美元，超过密歇根、新泽西和马萨诸塞三州预算的总和。2005 年拆分股份之后，苹果的股价已经从 45 美元左右涨到了 427 美元以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一部分的财富落到了股东手里。苹果股票是股东最分散的股票之一，高涨的股价让数百万个人投资者、401(k) 基金和养老基金从中受益，也让苹果的工人发财致富。上一个财政年度，除了工资之外，苹果的员工和经理还得到了总值超过 20 亿美元的股票，兑现或生效的股票及期权总值也达到了 14 亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，最大的受益者通常都是苹果公司的高层管理人员。去年，苹果首席执行官库克先生获得了将在 10 年之内逐步生效的大量赠与股，按现在的股价计算，这些股票的价值是 4.27 亿美元。除此之外，他的薪水也涨到了 140 万美元。苹果公司的证券披露材料显示，2010 年，库克先生的薪酬包总值为 5900 万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名与苹果公司关联紧密的人士宣称，苹果员工的薪酬是合理的，部分是因为苹果公司为美国乃至全世界创造了如此庞大的价值。随着业务的发展，公司已经扩大了国内员工的规模，包括从事制造业的员工。去年，苹果公司在美国的雇员增加了八千人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他公司纷纷将电话中心迁往海外，苹果公司却把自己的电话中心留在了美国。某消息来源估计，苹果产品的销售已经促使其他公司雇用了数以万计的美国人。举例来说，联邦快递 (FedEx) 和 UPS 宣称，由于苹果产品带来的巨大运输量，他们都为美国人提供了更多的工作机会。不过，两家公司都不愿意提供具体的数字，说是需要得到苹果公司的许可，与此同时，苹果公司拒绝提供这样的许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司的一名现职管理人员说，「我们雇用中国工人的做法无可指责，因为美国已经不能提供我们需要的人才了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，苹果方面的消息来源说，公司已经为美国人创造了大量的好工作，有的岗位是在苹果的零售店里，还有的是在销售 iPhone 和 iPad 应用软件的商家那里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;做了两个月 iPad 测试工作之后，萨拉戈萨先生辞了职。按他的盘算，与其忍受这么低的薪水，还不如把时间用来寻找别的工作。不久之前的一个十月夜晚，萨拉戈萨先生坐在自己的苹果笔记本跟前，又在网上发了一轮简历。与此同时，半个地球之外，一位女士走进了自己的办公室。这位女士名叫林丽娜（音译），是 PCH 国际公司深圳分公司的项目经理，该公司与苹果等电子公司签有合约，负责协调配件生产，比如 iPad 玻璃屏幕的保护套。林女士不是苹果雇员，但却为苹果的生产能力发挥着不可或缺的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林女士的工资略少于萨拉戈萨先生受雇于苹果时的工资。通过看电视和中国一所大学的教育，她学会了一口流利的英语。每个月，她和丈夫都会把四分之一的工资存入银行。夫妻俩住在一套 108 平方米的公寓里，同住的还有儿子和姻亲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「工作机会多得很」，林女士说，「尤其是在深圳。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;创新浪潮的输家&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，奥巴马先生与乔布斯先生及其他硅谷高管的那场晚宴临近尾声的时候，所有人都起身准备离开。一群想要合影的人围在了总统身边，乔布斯先生身边也围起了一群规模略小的人。关于他病情恶化的流言已经传开，有些人希望跟他合个影，没准儿是最后一次了呢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到最后，两个人走到了一起。按照一名旁观者的敍述，乔布斯先生对奥巴马先生说，「我并不为国家的长远前途担心。这个国家棒极了。我只是担心，我们关于解决方案的探讨不够彻底。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;举例来说，晚宴过程之中，各位高管曾经建议政府修改签证政策，为各家公司雇请外国技师打开方便之门。有些人敦促总统给各家公司一个「税负假期」，好让他们把海外利润转回国内，同时还说，他们会用这些利润来创造工作机会。乔布斯先生甚至提出，如果政府愿意协助培训美国技师的话，有朝一日，苹果兴许会把一部分高技能制造业务迁回美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济学家们就以上及其他一些措施的效用争论不休，同时指出，有些时候，意料之外的发展会为步履艰难的经济带来转机。举例来说，分析师们上一次为美国失业率高居不下而揪心的情形出现在 20 世纪 80 年代早期，那个时候，互联网几乎还不存在。当时很少有人能够想到，平面设计学位会迅速成为一个精明的赌注，与此同时，电话修理却会变成一个没有前途的专业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，美国能不能把未来的技术革新变成千百万个工作机会，眼下还是个未知之数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去 10 年当中，太阳能、风能、半导体制造以及显示技术方面的技术飞跃已经带来了数以千计的工作机会。这类产业有许多都是发源于美国，由此而来的大部分工作机会却落到了国外。各家公司纷纷关闭在美国的大型设施，为的是在中国重新开张。公司管理层的说辞是，他们这么做，是为了跟苹果争夺投资者。要是增长速度和利润率赶不上苹果的话，他们就无法生存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈佛大学的经济学家劳伦斯·凯茨 (Lawrence Katz) 说，「新的中产阶级工作机会终将出现。可是，那些 40 多岁的人具备赢得机会的技能吗？他们会不会被刚刚毕业的大学生抢在头里、再也无法回到中产阶级的行列呢？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自多个产业的管理人员纷纷表示，乔布斯先生之类的商人加快了创新的速度。在以前，通用公司要等长达五年的时间才会对车型进行大幅度修改。反观苹果公司，它在 4 年之内就推出了 5 款 iPhone，手机的速度和内存都翻了倍，针对部分用户的售价却有所降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跟奥巴马先生道别之前，乔布斯先生从兜里掏出了一部 iPhone，为的是炫耀一款影像效果无比精细的应用软件——一款驾驶游戏。手机反射着房间里的柔和光线，身价总和超过 690 亿美元的其他高管争先恐后地隔着他的肩膀观赏游戏画面。所有的人众口一词，这款游戏妙不可言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;手机屏幕之上，不见丝毫划痕。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;David Barboza、Peter Lattman、Catherine Rampell 对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：李家真-&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 09:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[为什么民主党想击败特朗普那么难]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20241104/democrats-trump-election/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;NATE COHN&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-11-04 08:52:01&quot; datetime=&quot;2024-11-04 08:52:01&quot;&gt;2024 年 11 月 4 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/31/multimedia/00up-hope-change-wpvm/00up-hope-change-wpvm-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;621&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;自 2008 年以来的 16 年李，民主党有 12 年掌控白宫。 &lt;cite&gt;Vanessa Vick for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;无论周二发生什么，我们都可以说，这次竞选并不像民主党预期的那样顺利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中期选举之后，特朗普似乎已经完了。当然，他这次可能仍然会输，但显然他并没有像许多人预期的那样，因 1 月 6 日国会暴乱事件、几项刑事起诉，或其任命的最高法院法官推翻了罗诉韦德案而「失去资格」。如果说选民在 2024 年取消了任何候选人的资格的话，那也是现任总统，而不是试图推翻上次选举结果的重罪犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普为什么仍然如此有竞争力？最简单的答案是，国家政治环境并不像许多人想象的那样有利于民主党获胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党在这次选举中显然面临逆势。在&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2024/10/27/us/elections/times-siena-poll-crosstabs.html&quot;&gt;上一次&lt;/a&gt;《纽约时报》/锡耶纳学院民意调查中，只有 40% 的选民认可拜登总统的表现，只有 28% 的选民表示国家正朝着正确的方向前进。在如此多的美国人对国家或总统不满的情况下，没有哪个政党曾保住对白宫的控制权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民调显示，民主党面临的挑战更为严峻。几十年来，共和党首次在全国范围内的政党认同中与民主党打成平手或领先。民意调查还发现，共和党在大多数关键问题上都占据优势——民主和堕胎权是重要的例外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党面临的挑战似乎是发达国家执政党面临的政治竞争大趋势的一部分。选民们似乎一有机会就渴望改变。英国、德国、意大利、澳大利亚以及&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20241029/japan-election/&quot;&gt;最近的日本&lt;/a&gt;的执政党都遭遇了选举挫折或失去权力。特朗普本人四年前也输了。&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/01/world/europe/macron-election-national-rally.html&quot;&gt;法国&lt;/a&gt;和&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.thestar.com/news/canada/conservatives-maintain-lead-in-polls/article_a7ed34b2-ae6c-11ee-8398-e7344102c0db.html&quot;&gt;加拿大&lt;/a&gt;很可能也会加入这个名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体情况因国家和政党而异，但故事的大部分内容是相同的：新冠大流行和随之而来的动荡。几乎在所有地方，物价高企和疫情后的余波都让选民感到愤怒和怨恨。它使执政党失去信誉——而其中许多政党一开始就不是特别受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这逐渐削弱了人们对政府官员、自由派精英和媒体的信任，有时甚至摧毁了信任。当价格上涨时，数百万年轻和低收入选民感到不满，他们的储蓄、购买力、住房机会和希望都变少了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国，后疫情时代的幻灭和沮丧给民主党带来严重的负面影响。该党主张对病毒采取强硬措施，包括强制戴口罩和接种疫苗、关闭学校和封锁。它支持「黑人的命也是命」运动，主张更自由的边境政策，寻求减少温室气体排放，并花费数万亿美元刺激经济。随着疫情的结束，所有这些很快变成了负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他执政党不同，民主党有特朗普这张牌可以打。加上堕胎权议题，这可能足以让民主党获胜。这正是 2022 年中期选举&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2022/11/11/upshot/midterm-election-abortion-democracy.html&quot;&gt;发生的事&lt;/a&gt;。但即使贺锦丽在此次大选中获胜，也不一定是进步派的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 民主党在这些问题上比在过去 16 年里任何时候都更为保守。他们在移民、能源和犯罪问题上向右转。他们不再强调扩大社会保障网这一自由主义的传统努力，这被降低物价的紧迫性所取代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论大选结果如何，自由主义在美国政坛的长期优势可能正在减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;一个时代的终结？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2008 年以来，民主党和自由主义一直主导着美国政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党连续四次在总统大选中赢得大多数选票。当他们完全控制政府时，他们颁布了《平价医疗法案》、《多德-弗兰克法案》和《芯片法案》；他们拯救了汽车行业，并在可再生能源、基础设施等方面投入了数十亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自由主义在文化中也占据了主导地位。这一时期以一系列积极的左翼民众运动为标志，从奥巴马 2008 年的竞选到「占领华尔街」、「黑人的命也是命」、#我也是、伯尼·桑德斯的竞选，以及呼吁「绿色新政」和全民医保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的当选并没有阻止这种自由主义能量的涌现。相反，它加速了它的发展。他的当选让数百万人感到震惊和愤怒，他们认为他是种族主义者、性别歧视者和对民主的威胁。乔治·弗洛伊德之死和新冠大流行更加剧了人们的愤怒，导致警惕而正义的新左派宣扬反种族主义和新冠病毒限制。它最终引发了一波抗议浪潮，以及所谓的种族和性别「&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/03/24/upshot/woke-meaning-democrats-republicans.html&quot;&gt;觉醒&lt;/a&gt;」进步主义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而就在过去几年里，所有这些自由主义能量似乎突然消失了。对疫情限制和觉醒左派的强烈反对逐渐成为主流，甚至分裂了自由主义机构。对媒体、「专家」和科学家的信任度直线下降。年轻美国人转向社交媒体——也许是在算法变化的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-06-12/elon-musk-has-made-x-more-right-leaning-study-shows&quot;&gt;帮助&lt;/a&gt;下——发泄他们对年迈的总统、高昂的价格、失去的机会以及对一个不适合他们的系统的愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，疫情之后发生的种种事件都对自由主义的论点造成了严重损害，无论这些论点的具体优劣如何。通货膨胀和高利率可以归咎于高政府支出刺激了过度需求。高油价可以归咎于暂停&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/16/business/energy-environment/oil-company-profits.html&quot;&gt;钻井许可&lt;/a&gt;和&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2021/06/09/business/keystone-xl-pipeline-canceled.html&quot;&gt;终止&lt;/a&gt;Keystone 输油管道项目。移民激增可以归咎于政府宽松的边境政策，该政策在政治上站不住脚；无家可归、犯罪和混乱使「法律和秩序」成为必要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一个又一个问题上，民主党人通过向右转来应对。最明显的是，贺锦丽不得不放弃她在 2019 年进步文化优势接近顶峰时所采取的立场——禁止水力压裂（贺锦丽在环境和气候政策上的重要立场——译注）、全民医保等等。但民主党的转变不仅仅体现在放弃民主党初选期间所采取的立场。民主党人全面淡化了几年前他们满怀信心向选民宣扬的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说有任何民意调查问题可以反映出向更保守环境的转变，这个问题就是哪个政党（或候选人）在对你的投票最重要的问题上表现得更好。整个周期的民意调查都显示，共和党和特朗普在这一指标上占据优势。事实上，民意调查显示特朗普和共和党在大多数问题上都占据优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种向右的转变在政党认同方面也很明显。今年，高质量的民调发现，民主党在政党认同方面近二十年的优势已经消失，甚至被逆转了。今年，政治民意调查领域最知名的机构——皮尤研究中心、盖洛普、NBC/WSJ、时报/锡耶纳等——都发现共和党自 2004 年以来首次领先于民主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政党登记的趋势也类似，共和党在全国范围内迅速崛起。所有登记党派的战场州——亚利桑那州、宾夕法尼亚州、内华达州和北卡罗来纳州——在 11 月登记的共和党人可能都会多于民主党人，即使贺锦丽在日益壮大的无党派人士的支持下获胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在更长的过去 16 年的时间跨度内，这是一个巨大的变化。2008 年民主党上台时，他们满怀信心地入主白宫，推出了一系列长达 40 年的政策，以解决从医疗保健、气候，到移民和工会等一系列积压问题。在过去 16 年里，他们实施了大部分议程，但许多选民仍然对国家的现状不满意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果不是因为特朗普的不利因素，很容易想象共和党本可以像 1980 年或 2008 年那样，以「变革」选举的方式取得决定性胜利，当时美国政治左右摇摆，产生了持久的影响。特朗普也许仍能那样做，但显然他面临的挑战将在一些重要方面使这一过程变得更加困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果特朗普获胜，这才是最具可能性的解释，而不是他自己的政治受欢迎程度。在民主党占据主导地位一段时期后，疫情期间和疫情后的动荡以及应对措施让太多选民对民主党感到失望，不愿意再给该党一次机会——尽管他们对特朗普持严重的保留态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果他输了，解释也同样简单：是他自己在 1 月 6 日的行为，以及最高法院推翻罗诉韦德案的决定，让他失去了一场本可以赢得的选举。在这种情况下，贺锦丽的胜利可能仍然不利于进步派的希望。奇怪的是，如果特朗普赢得总统大选，并再次点燃反特朗普的热情，自由主义重新焕发活力就变得最容易想象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党可能会在周二继续保持连胜势头，但当历史学家回顾时，他们可能会得出这样的结论：自由主义的优势已经结束。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Nate Cohn 是《纽约时报》首席政治分析师。他报道选举、民意、人口统计和民意调查。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/nate-cohn&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/02/upshot/democrats-trump-election.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 09:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[贝佐斯、马斯克……最富有的人如何影响美国大选]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/technology/20241101/jeff-bezos-elon-musk-election/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;DAVID STREITFELD&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-11-01 05:22:03&quot; datetime=&quot;2024-11-01 05:22:03&quot;&gt;2024 年 11 月 1 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/29/business/MUSK-BEZOS-1/MUSK-BEZOS-1-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;924&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;杰夫·贝佐斯和埃隆·马斯克对这次大选采取了不同的方法，结果也各不相同。 &lt;cite&gt;Nina Westervelt for The New York Times, Hiroko Masuike/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在对技术进行重大押注并获得巨大且戏剧性的回报后， 企业家会成为传奇人物。&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/11/us/politics/elon-musk-donald-trump-pennsylvania.html&quot;&gt;埃隆·马斯克&lt;/a&gt;现在将这种孤注一掷的哲学应用于总统选举，将自己的声誉——或许还有未来与特朗普的胜利绑定在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/27/technology/jeff-bezos-washington-post-dc.html&quot;&gt;杰夫·贝佐斯&lt;/a&gt;玩的是一种更为冷静的游戏，在马斯克出现之前，他是互联网时代的叱咤风云人物。他乐见马斯克成为热点，让他去做那些有风险的事。但上周，贝佐斯自己却意外地闯入了新闻的暴风眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的众多资产中包括《华盛顿邮报》，他在 2013 年收购了这家报纸。该报的编委会正要为民主党总统候选人贺锦丽背书时，贝佐斯在最后一刻取消了这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这本来不该是什么大事，不过是一个无聊的声明而已，宣布某事不会发生了。然而，这个时代最伟大的推销员、凭借对客户至上的理念将亚马逊打造成现代零售的巨头，却遭遇了一生中来自客户的最大拒绝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;25 万《华盛顿邮报》读者取消了订阅，这一数字最先由 NPR 报道，然后邮报自己也做了报道。这大约占到总发行量的 10%。《如何抵制亚马逊及其原因》一书的作者丹尼·凯恩说，取消订阅的速度和决心令人震惊，但也有着诡异的合理性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「亚马逊发明了一键式文化的整个概念，你点击一个按钮，你的门廊上就会有一堆衞生纸」，他说。「你不能一键就让车道上的特斯拉消失。但你可以让杰夫·贝佐斯拥有的报纸消失。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;取消订阅的人表示，他们觉得贝佐斯试图讨好特朗普，他否认了这一指控。相比之下，马斯克自去年 7 月宣布&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/16/technology/elon-musk-trump.html&quot;&gt;支持特朗普&lt;/a&gt;，成为这位前总统最引人注目的粉丝、拉拉队长和党羽所导致的损失立刻就显得没那么严重了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从目前的销售数据还看不出消费者在出于政治原因抵制马斯克的特斯拉电动车。周二，马斯克在 X 上隐晦地驳斥了这种说法，他转发了一位支持者的留言，称这种情况并不存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场现代历史上最紧张、最富戏剧性、最混乱、风险最大的政治斗争中，马斯克、贝佐斯和其他超级富豪面临着非同寻常的机遇和无形的危险。这场选举当然与每个人都休戚相关，但对非常富有的人影响会格外大——或者至少他们自认为如此——以至于他们可能不可避免地也在试图影响这次选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迈克尔·乔丹在 1990 年为许多名人树立了标准。当时这位在北卡罗来纳州上大学的篮球巨星被问及是否会支持哈维·甘特——一名黑人候选人，试图挑战长期反对民权的共和党参议员杰西·赫尔姆斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「共和党人也买球鞋」，乔丹说。赫尔姆斯以微弱优势击败了甘特。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔丹后来说，那是即兴的评论，甚至就是开个玩笑，不过他并不想趟浑水。「我从来没当自己是一名活动人士」，他说。「我认为自己就是一名篮球运动员。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多亿万富翁现在都成了活动人士。其中一个原因是，他们的人数增加了——据一项估计，自 2016 年特朗普上任以来，美国亿万富翁的人数增加了 38%——而且他们拥有的财富更多了。尽管存在反垄断和监管措施，但富人和他们的公司一直过得很好。股市一直处于创纪录的高位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，钱也不是万能的。甲骨文的创始人拉里·埃里森是世界上仅次于马斯克和贝佐斯的有钱人，他去年支持南卡罗来纳州的共和党参议员蒂姆·斯科特竞选总统。埃里森至少花了 3000 万美元，但无法让斯科特成为有竞争力的候选人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃里森为他的候选人出钱，但在其他方面保持沉默。马斯克则完全不同，他完全成为了特朗普的代理人，也是他最大的捐助者之一。周日，马斯克在麦迪逊广场花园举行的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/27/us/trump-msg-rally.html&quot;&gt;特朗普造势集会&lt;/a&gt;上对人群说，「我们要让政府不再对你们指手画脚，从你们的口袋里掏钱。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毫无疑问，马斯克希望政府不要再对他指手画脚。《纽约时报》的一项调查发现，包括特斯拉和 SpaceX 在内，他的公司面临 20 多项调查或审查。特斯拉对无人驾驶的推动是监管机构尤为关注的事项。就在上周，美国国家公路交通安全管理局表示，它正在调查几起雾气和扬尘导致的无人驾驶撞车事故。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克曾向特朗普提出，希望成为某种治理政府浪费的监察长，他还经常与美国证券交易委员会发生争执。该委员会对他在 2022 年收购当时名为 Twitter 的 X 展开了调查。在 9 月的听证会上，马斯克没有出现，证监会因此要求对他进行惩罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了监管审查，马斯克在融资上也跟政府有关联。美国国家航空航天局在 6 月宣布，SpaceX 获得了一份价值 8.43 亿美元的合同，负责几年后空间站准备退役时进行脱离轨道的操作。SpaceX 还拿到了发射军用和间谍衞星的合同。它在 2021 年和 2022 年获得了总价值 40 亿美元的合同，用于将人类两次送往月球。它还有许多其他与政府相关的项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝佐斯也与政府有业务往来。最值得注意的是，美国司法部正在将亚马逊告上法庭，指控它违反了反垄断法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普担任总统时，亚马逊及其首席执行官有时会成为他挖苦的对象。该公司竞标了一份价值 100 亿美元的云计算合同，五角大楼最后授予了微软。亚马逊提起诉讼称特朗普破坏了它的竞标。合同被取消。最终，包括亚马逊和微软在内的四家科技公司从这个云交易中各分得一杯羹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报复心强的特朗普若是再次上台，贝佐斯最脆弱的财产可能也是他最关心的——他的太空公司蓝色起源。该公司将与 SpaceX 和另外一家公司竞争，在未来五年内为国家安全火箭提供发射服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周五，当《华盛顿邮报》宣布不会为总统候选人背书时，蓝色起源的首席执行官戴夫·林普在得州与特朗普进行了简短的会面。贝佐斯没有回应置评请求，但周一他在邮报上发表的一篇文章中表示，他知道「很多人会说这是个不符合操守的决定，会面这件事会被他们抓住把柄」，但整件事都是巧合。那篇文章吸引了超过 2.4 万评论，其中支持贝佐斯的不多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几个小时后，马斯克在 X 上发文：「向杰夫·贝佐斯致敬。」他有可能是在调侃贝佐斯，就像有一次面对采访者的提问，马斯克回答：「哪个杰夫？」马斯克没有回应本文的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;David Streifeld 撰写有关科技、科技创造者及科技对周围世界影响的文章。他常驻旧金山。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/david-streitfeld&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/30/technology/jeff-bezos-elon-musk-election.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 17:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国呼吁北京出面阻止朝鲜向乌克兰战场派兵]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20241101/russia-north-korea-troops-china/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;黄安伟&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-11-01 03:40:10&quot; datetime=&quot;2024-11-01 03:40:10&quot;&gt;2024 年 11 月 1 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/31/multimedia/31DC-CHINA-NKOREA-vljf/31DC-CHINA-NKOREA-vljf-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;中国国家主席习近平和朝鲜领导人金正恩在中国官方媒体发布的照片中。中国是朝鲜的长期盟友，也是朝鲜最强大的经济和军事伙伴。 &lt;cite&gt;Ju Peng/Xinhua, via Associated Press&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;随着朝鲜军队&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/23/us/politics/north-korea-russia-military-ukraine.html&quot;&gt;进入战斗状态&lt;/a&gt;，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/13/world/europe/ukraine-war-blinken-us-lammy.html&quot;&gt;在乌克兰战争&lt;/a&gt;中协助俄罗斯，拜登政府正在转向一个意想不到的对话者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了向朝鲜传达威胁，美国官员正在与中国对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员表示，他们希望这些对话能进一步激起中国对朝鲜军队部署的疑虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府的评估认为，中国对俄罗斯和朝鲜之间迅速加强的安全伙伴关系感到不安。中国是朝鲜的长期盟友，也是其最强大的经济和军事伙伴，但俄罗斯与朝鲜的合作意味着北京不得不更多地与莫斯科分享对平壤的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鲜对乌克兰的干预将欧洲更深地卷入东亚安全事务，这是中国不希望看到的。周四，朝鲜&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/30/world/asia/north-korea-missile-launch.html&quot;&gt;发射了一枚洲际弹道导弹&lt;/a&gt;，这是它近一年来首次进行此类试验，引起了世界各国的警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名高级政府官员对《纽约时报》表示，美国国务院最近几天直接向中国官员提出了派兵的问题。最近的一次对话发生在周二，副国务卿库尔特·坎贝尔、国务院负责亚洲事务的高级官员丹尼尔·克里滕布林克和负责欧洲事务的高级官员詹姆斯·奥布莱恩在谢锋大使位于华盛顿的家中与这位中国外交官进行了几个小时的会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这名官员说，同一天，国务卿布林肯与乌克兰高级官员安德烈·耶尔马克谈到了与中国和其他国家的外交努力。布林肯在周四的新闻发布会上说，他预计俄罗斯会在「未来几天」将朝鲜人送上战场，一旦参战，他们将成为合法的军事目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一位美国官员表示，拜登总统的国家安全顾问沙利文敦促美国各机构向中国传达担忧，并强调潜在后果。这位官员拒绝透露更多细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们的希望是中国至少能将这一信息传达给年轻的朝鲜专制领导人金正恩，或试图让他限制或停止该部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前一位美国官员称，早在朝鲜出兵的消息公开之前，布林肯就在最近与中国最高外交政策官员王毅的会晤中提到了朝鲜与俄罗斯日益加强的伙伴关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些年来，中俄关系日益密切。2022 年 2 月，在俄罗斯军队全面入侵乌克兰之前，北京宣布与莫斯科建立「没有止境」的伙伴关系。美国官员表示，中国通过购买俄罗斯的石油和贸易来支持俄罗斯的战争，这些贸易帮助普京总统重建了俄罗斯的国防工业。俄罗斯的国防工业正受到美国和欧洲主导的严厉制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，从表面上看，中国似乎会支持朝鲜军队与俄罗斯一起对抗乌克兰士兵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，中国对这一问题的看法并不明确，美国情报机构正试图弄清中国领导人习近平和其他中国高官对这一被拜登称为「非常危险」的部署的看法，。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五角大楼周一宣布，朝鲜向俄罗斯东部派遣了一万名士兵进行作战训练，其中许多人正前往俄罗斯西部，与夺取库尔斯克地区领土的乌克兰士兵作战。一些朝鲜军队最终可能会在乌克兰作战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这让人想起朝鲜战争，当时中国、朝鲜和俄罗斯（当时的苏联）在朝鲜半岛与美国领导的军队作战。但回过头来看，当时那个反美联盟比表面看起来的样子&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.wilsoncenter.org/blog-post/revisiting-stalins-and-maos-motivations-korean-war&quot;&gt;更不稳固&lt;/a&gt;，目前这一联盟的性质也不明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员和分析人士称，这三个有共产主义根源的国家仍然&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/30/us/politics/us-axis-china-iran-russia.html&quot;&gt;在意识形态上联合起来反对美国&lt;/a&gt;。但他们也表示，作为该集团中最强大的国家，中国对俄罗斯与朝鲜重新建立联系感到不安，朝鲜依赖中国来支撑其孤立的经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且，分析人士认为，如果欧洲国家因朝鲜人在欧洲为俄罗斯而战，从而更多地介入东亚安全问题，包括台湾和朝鲜半岛问题，可能会激怒中国。中国反对美国鼓励其大西洋和太平洋盟国与合作伙伴建立更紧密的联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果中国内部因为朝鲜的军队部署而出现紧张，美国官员就会设法利用这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院发言人马修·米勒周三对记者表示，美国一直在与中国进行直接对话，「以明确表示，我们认为这应该引起中国以及该地区其他国家的关注。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，白宫发言人约翰·科比称：「我们不知道习主席和中方是如何看待此事的。人们会认为，从他们关于希望该地区特别是朝鲜半岛稳定与安全的言论来看，他们应该也会对这一事态发展深表关切&quot;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「但是」，他还说，「我们会就此与中国进行沟通，当然会尽可能地分享我们的观点，并收集他们的观点。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被要求为本文对朝鲜问题发表评论时，中国驻华盛顿大使馆提到了中国外交部发言人林剑上周在北京举行的新闻发布会上的言论。在回答有关朝鲜军队的问题时，他重申了中国在乌克兰战争问题上的主要观点：「中方希望各方推动缓和局势，致力于政治解决。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员还希望盟国向中国表达对朝鲜的担忧，包括欧洲国家、日本和韩国，这些国家都与中国有着重要的贸易关系。周四，布林肯和美国国防部长劳埃德·奥斯汀三世在华盛顿与韩国对等官员讨论了这个问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史汀生中心中国项目主任孙韵说，她今年 9 月在中国见到的官员对俄朝关系持「负面看法」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，普遍的看法是，俄罗斯和朝鲜有「破坏地区和平与稳定的自私动机，它们的结盟只会增强它们在这方面的能力」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「更重要的是」，她说，「中国对俄朝关系缓和的厌恶来自于金正恩‘借俄打中’的信念」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毫无疑问，中国官员将密切关注俄罗斯是否会与朝鲜分享核技术和太空技术，以换取朝鲜的军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「从中国的角度来看，你担心的是俄罗斯可以帮助进一步推进该项目的具体技术」，研究现代中国和冷战的历史学家鲁乐汉 (John Delury) 说。「还有情报共享——这是拥有这种伙伴关系的国家迅速提升关系的典型方式。如果你是中国人，你会担心俄罗斯和朝鲜共享情报，其中可能包括有关中国的情报。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鲜军队在欧洲作战的后果可能是深远的。除了可能使欧洲更深地参与东亚安全讨论之外，它很可能会加强日本、韩国和美国日益壮大的军事联盟，该联盟旨在对抗中国和朝鲜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，与中国外交政策的优先事项相比，中国官员对朝鲜军队的任何保留可能都是微不足道的。习近平和普京多年来结下了深厚的个人情谊，中国在乌克兰战争期间向俄罗斯提供了外交和经济援助，但没有直接向俄罗斯军队运送武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布鲁金斯学会的中国问题专家、曾在奥巴马政府时期担任国家安全委员会成员的何瑞恩 (Ryan Hass) 说，「朝鲜向俄罗斯提供军队支持了这一首要任务，尽管这也使北京稳定与首尔和东京关系的努力变得复杂。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「美国认为俄罗斯与朝鲜的合作将创造离间中俄的空间，这种判断是基于希望，而非证据」，他还说。「中国在与俄罗斯的关系中投入了非常多。朝鲜派兵不会影响中国坚定支持普京的决心。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;黄安伟 (Edward Wong) 报道全球事务、美国外交政策和国务院新闻。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/edward-wong&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/31/us/politics/russia-north-korea-troops-china.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 16:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「美国优先」还是混乱无策？解读特朗普外交政策]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20241101/trump-foreign-policy/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;DAVID E. SANGER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-11-01 01:45:15&quot; datetime=&quot;2024-11-01 01:45:15&quot;&gt;2024 年 11 月 1 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/31/multimedia/31DC-TRUMP-FOREIGN-POLICY-hztb/31DC-TRUMP-FOREIGN-POLICY-hztb-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;699&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;作为总统，尽管特朗普言辞激烈，但他从来都不是一个真正的孤立主义者。 &lt;cite&gt;Pete Marovich for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在第一个任期内承诺的是「美国优先」。在他的盟友、对手和许多前任助手的回忆中，他所交付的是混乱的外交决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选谋求再度入主白宫的过程中，特朗普说过的大多数话都表明，他计划中的第二个任期不会有多少不同，他认为不可预测性是他的标志性武器。他对此乐此不疲，10 月份曾对《华尔街日报》编辑部说，在台湾问题上，他用不着拿美国出兵来威胁中国，因为习近平主席&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.wsj.com/opinion/donald-trump-the-bully-with-a-heart-of-gold-2024-presidential-election-dd922dd6&quot;&gt;「尊重我，他知道我是个疯子」&lt;/a&gt;，为了强调，他在「疯子」前使用了脏话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交政策专家通常认为，美国人下周做出的选择将决定美国是重新走向孤立主义，还是继续采用拜登总统的某种建立联盟的国际主义方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种说法有一部分是正确的：如果特朗普落选，在后人眼中，他的唯一任期很可能会成为二战后美国对世界态度的一个小插曲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，如果贺锦丽落选，将意味着美国作为西方安全可靠保障者的时代在拜登的任期彻底画上句号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，特朗普从来都不是一个真正的孤立主义者，而拜登虽然口口声声说自己是国际主义者，却也表现出不少民族主义倾向。但是，如果特朗普获胜，几乎可以肯定的是，这将标志着在国际危机最严重的时刻，外交政策又回到了一个没有任何政策程序的政令时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;以冲动制定政策&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府的官员们竭力维持着以宣言为政策的外交运作，阅读他们的回忆录，就像翻阅一连串的愤怒管理事件，以及在没有任何真正的政策程序或与盟友协商的情况下做出的决定。但最令人震惊的或许是特朗普的助手们——至少是那些后来被他解雇的助手们——如何讲述了一个又一个故事，关于他们如何让一个天真的总统免受从朝鲜的金正恩到俄罗斯的弗拉基米尔·普京等独裁者的操纵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/31/multimedia/31dc-trump-foreign-policy2-zjvw/31dc-trump-foreign-policy2-zjvw-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2020 年，特朗普在椭圆形办公室打电话。外国领导人和主要捐助人有时会打电话给他，劝说他改变政策。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的四位国家安全顾问中的第二位 H·R·麦克马斯特回忆说，当时特朗普想给俄罗斯领导人发一封贺信，并附上《纽约邮报》的剪页，其标题是「普京盛赞特朗普，抨击美国政治」。但就在几天前，俄罗斯特工使用了一种罕见的神经毒剂，试图在英国杀害持不同政见者谢尔盖·斯克里帕尔和他的女儿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麦克马斯特没有发出那封贺信，这引起了特朗普的愤怒。根据麦克马斯特最近出版的回忆录&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/culture/20240829/at-war-with-ourselves-hr-mcmaster/&quot;&gt;《与我们自己为敌》&lt;/a&gt;(At War With Ourselves)，他对前总统说：「普京几乎肯定会利用这封贺信让你难堪」，并减轻国际社会对斯克里帕尔事件的谴责。他还回忆说，他曾警告特朗普，贺信一旦公开，将「强化你在替克里姆林宫做事的敍事」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;对于乌克兰，寻求交易&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普曾把自己描绘成乌克兰的捍衞者，他愿意向乌克兰提供贝拉克·奥巴马总统拒绝提供的武器——主要是标枪反坦克武器。「没有这些，乌克兰是没机会的」，2022 年 3 月，他在俄罗斯入侵后不久对人群说。「那都是我送过去的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在 2016 年竞选初期，他曾抱怨说，美国不应该比德国和其他欧洲邻国更关心乌克兰。在他担任总统期间，特朗普曾拒绝向乌克兰提供安全援助，并要求乌克兰总统泽连斯基将当时的总统候选人拜登牵扯进与乌克兰有关的丑闻中，这些事都广为人知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰后的几天里，当时已卸任的特朗普一开始称普京的举动是「天才的」和「精明的」。在遭到广泛谴责后，他又收回了这一说法。现在，他坚称战争本不该发生，因为正确的「交易」本可以阻止战争的发生，想必指的是乌克兰会同意通过交出部分领土来安抚普京。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普说他将在「24 小时内」，甚至可能在上任之前就结束战争，这种方式可能就是他的想法。这可能意味着他将迫使乌克兰同意，否则就会失去美国的军事援助，而他一直反对美国提供援助。在竞选后期，他还夸大了美国武器库存的消耗情况，在 8 月声称「现在我们没有弹药了，因为我们已经把它们都送走了」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/31/multimedia/31dc-trump-foreign-policy3-vwlf/31dc-trump-foreign-policy3-vwlf-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;麦克马斯特是特朗普的一系列国家安全顾问之一，他曾试图防止特朗普被俄罗斯总统普京操纵。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其政策不连贯性的突出表现是，10 月接受《华尔街日报》采访时，他再次把自己描绘成乌克兰的伟大捍衞者。「我说：‘弗拉基米尔，如果你对乌克兰下手，我会狠狠地揍你，你甚至不敢相信。我会直接打到你那该死的莫斯科市中心去，’」特朗普说，他描述了与普京的一次谈话，但从未有任何助手报告过这次谈话曾经发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他曾在其他地方讲述过威胁其他领导人的类似故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;特朗普的中国战略：关税&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国是美国国家安全领域面临的最大挑战：中国领导人誓言，到 2049 年——也就是毛泽东的革命胜利 100 周年时，中国将成为世界头号经济、军事和技术强国。中国已经是发展最快的核武大国，而其核武扩张趋势是在特朗普总统任期内逐渐显现的，并在拜登总统任期内进一步加速。俄罗斯与中国的结盟关系日益密切，两国与朝鲜和伊朗也加强了联系，这已成为近年来最新、可以说是最具危险性的地缘政治发展之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本次总统竞选中，几乎没有人对这些问题展开讨论或辩论。副总统贺锦丽几乎对此只字未提。特朗普则提供了一个万应灵药般的单一解决方案：关税，「字典里最美的词，比爱更美丽，比尊重更美丽。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这具有民粹主义色彩，尽管许多经济学家指出，特朗普承诺的「100%、200%、甚至 1000% 的关税」将给消费者——尤其是贫困人群——带来沉重打击，甚至可能使美国经济陷入低谷。而这也没有解决中国带来的巨大安全挑战，包括南海、台湾和网络空间，以及构成中国挑战核心问题的科技竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其任期内，特朗普的外交政策团队重新调整了美国的国家安全战略，重新聚焦于超级大国之间的冲突，并开始制定计划，限制中国从美国及其盟国获取关键技术——包括先进半导体、量子计算机和人工智能方面的技术。拜登的一些助手也曾勉强称赞特朗普政府将工作重点放在了这些关键要素上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但特朗普本人经常削弱这些努力，为了达成那个若有若无、始终未能实现的中美贸易大协议，他甚至提出可以解除一些关键出口管制。最近，他还批评了在两党支持下通过的《芯片和科学法案》，抱怨该法案为美国的主要竞争对手提供了政府支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/31/multimedia/31dc-trump-foreign-policy-3-fhbm/31dc-trump-foreign-policy-3-fhbm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;9 月，特朗普在纽约会见乌克兰总统泽连斯基。特朗普有时将自己描绘成乌克兰的捍衞者，但他也赞扬过俄罗斯的入侵。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;中东：一个公关问题&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果贺锦丽在周二落败，其中一个原因可能是她失去了阿拉伯裔美国人和年轻选民的支持，这些人认为拜登政府未能充分利用其影响力限制以色列在去年 10 月 7 日哈马斯袭击后的轰炸行动。大多数估计认为，以色列军事行动造成的死亡人数超过 4 万人，其中包括哈马斯恐怖分子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在外交议程中，如何平衡以色列的自衞权与中东新态势的形成、缓解多场战争加剧的人道主义危机，几乎是最复杂的问题之一。特朗普基本上回避了政治和道德上的复杂性。他最有力的论点集中在轰炸行动的公众观感上。今年 4 月，他说以色列「绝对输掉了公关战」，还说：「让我们恢复和平，停止杀人。这是一个非常简单的声明。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他并没有提出任何停火计划，也没有针对如何解救哈马斯扣押的人质提出方案。在以色列击毙真主党和哈马斯领导人后，特朗普与以色列总理内塔尼亚胡通话，对其行动能力表示钦佩，然后告诉他：「做你必须做的事。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Dylan Freedman 对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;David E. Sanger 报道拜登政府和国家安全。他在时报任职超过 40 年，著有数本关于美国国家安全挑战的书。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/david-e-sanger&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/31/us/politics/trump-foreign-policy.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 14:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>