<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Nytimes - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://nytimes.com</link>
    <item>
      <title>特朗普称以色列和伊朗同意停火</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/world/20250624/iran-missile-attack-us-base-qatar/</link>
      <description>&lt;address&gt;FARNAZ FASSIHI, ADAM RASGON, ERIC SCHMITT, MICHAEL LEVENSON&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-24 11:41:23" datetime="2025-06-24 11:41:23"&gt;2025 年 6 月 24 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/23/multimedia/23mideast-ledeall-1-tqvw/23mideast-ledeall-1-tqvw-master1050.jpg" width="1050" height="746"&gt;&lt;figcaption&gt;伊朗周一袭击卡塔尔乌代德空军基地，一枚导弹被拦截。 &lt;cite&gt;Yousef Masoud for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;最新消息：伊朗国家电视台于周二凌晨宣布与以色列停火。&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一，伊朗向美国在卡塔尔的一个主要军事基地发射导弹，以报复美国上周末对伊朗三处核设施的袭击。但特朗普总统表示，伊朗提前发出了袭击的警告，他立即感谢德黑兰保持克制，并表示现在「是和平的时候了」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，他在社交媒体上宣布，在超过一周针锋相对的导弹袭击，以及美国&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/21/world/middleeast/us-bomb-iran-trump-war.html"&gt;轰炸机和巡航导弹&lt;/a&gt;在&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/21/world/middleeast/us-bomb-iran-trump-war.html"&gt;周末&lt;/a&gt;对伊朗核设施的袭击之后，以色列和伊朗已同意停火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以伊双方均未立即确认停火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗周一向卡塔尔的乌代德空军基地发射了 14 枚导弹，但没有造成人员伤亡，其中 13 枚被拦截，还有一枚未被拦截，特朗普说，因为它飞向了「不构成威胁的方向」。此次空袭的规模有限，让人们认为中东地区有望避免更大范围冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普似乎正在寻找摆脱这场冲突的方式，他在一系列社交媒体帖子中称伊朗的密集攻击是「非常微弱的回应」，并表示他希望「他们已经发泄完了情绪」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我要感谢伊朗提前通知我们」，他还说，「这使得没有人丧生，没有人受伤。也许伊朗现在可以着手实现该地区的和平与和谐，我将热情地鼓励以色列也这样做。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他用大写字母结尾：「祝贺世界，是和平的时候了！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在伊朗发动袭击之前，美国于周日派出了一个&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/22/world/middleeast/pentagon-iran-nuclear-sites-attack-details.html?smid=url-share"&gt;B-2 隐形轰炸机中队&lt;/a&gt;，向伊朗戒备森严、埋藏在山体里的福尔多核设施发射了约 13.6 吨重的「地堡炸弹」。美国还用潜艇向纳坦兹和伊斯法罕的核设施发射了 30 枚战斧巡航导弹。美国官员表示，这次袭击&lt;a href="https://www.nytimes.com/interactive/2025/06/22/world/middleeast/us-iran-nuclear-sites.html"&gt;严重破坏&lt;/a&gt;了伊朗的核设施，但未将其完全摧毁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全世界都在为伊朗的反应做准备，该地区的民众被警告就地避难。卡塔尔宣布，在导弹发射前，它就已经关闭了领空。袭击发生后，巴林、伊拉克、科威特和阿拉伯联合酋长国也采取了同样的行动。机场关闭扰乱了进出多哈和迪拜这两个主要国际航空枢纽的航班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡塔尔外交部发言人马吉德·安萨里称伊朗的袭击是对卡塔尔主权的「公然侵犯」。卡塔尔和美国表示，他们的军队击落了伊朗的导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/23/multimedia/23mideast-ledeall-2-mtcv/23mideast-ledeall-2-mtcv-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;周一，德黑兰街头一辆被烧毁的救护车。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五角大楼表示，乌代德空军基地遭到短程和中程弹道导弹袭击后，没有人员伤亡报告。它是美国在中东最大的军事设施，也是美国中央司令部的前沿总部。它拥有 1 万名军事和文职人员，并配有防空系统，为应对伊朗可能的袭击，这些系统进入了高度戒备的状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三名了解德黑兰计划的伊朗官员证实，伊朗在袭击前发出了预警，以尽量减少伤亡。这些官员们表示，伊朗需要对美国进行反击，但也希望给双方留出可能的退路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们称，这一战略与伊朗在 2020 年使用的战略类似，当时在美国暗杀伊朗最高军事指挥官&lt;a href="https://www.nytimes.com/2020/01/03/world/middleeast/suleimani-dead.html"&gt;卡西姆·苏莱曼尼少将&lt;/a&gt;之后，伊朗在&lt;a href="https://www.nytimes.com/2020/01/07/world/middleeast/iran-fires-missiles-us.html"&gt;向伊拉克的两个美国基地&lt;/a&gt;发射弹道导弹之前，也曾向伊拉克发出了预警。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名以色列官员也证实，伊朗发出了警告，但该官员没有说明是通过哪个渠道或哪个国家发出的。由于讨论的是敏感的情报，以色列和伊朗官员都要求匿名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管伊朗官员称这次袭击是为了限制伤亡，但仍引发外界担忧，它可能会把美国进一步拖入一场可能波及整个地区的冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/23/multimedia/23mideast-ledeall-7-thmb/23mideast-ledeall-7-thmb-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;周一，卡塔尔多哈上空的拦截导弹。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经《纽约时报》核实的视频显示，周一在卡塔尔首都多哈的人造岛屿珍珠岛拍摄的画面中，大约六枚导弹拦截器飞过天空，击落来袭的伊朗导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多哈的三名居民表示，他们听见远处疑似发生多次导弹拦截的动静。巨响传来，可以看到向上飞去的灯光，显然是导弹防御系统的一部分。有人看到一些物体坠落地面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界各国领导人敦促各方缓和冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我呼吁各方保持最大限度的克制，缓和局势，回到谈判桌」，法国总统埃马纽埃尔·马克龙周一在社交媒体上表示。「混乱的漩涡必须结束。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/23/multimedia/23mideast-ledeall-4-jczq/23mideast-ledeall-4-jczq-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;周日，以色列内斯齐奥纳，伊朗导弹袭击现场的应急人员。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月早些时候，以色列对伊朗发起了导弹和无人机攻击，宣称旨在消除伊朗弹道导弹威胁并摧毁核计划。特朗普则于周日下令美军加入冲突实施打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普后来宣布这次任务取得了「惊人」的成功，称美国「彻底摧毁了」伊朗的核设施。但参谋长联席会议主席丹·凯恩上将对这次任务的结果给出了更为慎重的描述，称初步评估显示，这三个核设施遭受了「严重破坏」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国高级官员后来承认，他们未能掌握&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/22/us/politics/iran-uranium-stockpile-whereabouts.html"&gt;伊朗储存&lt;/a&gt;的接近核弹级别的核材料的下落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在伊朗发动导弹袭击之前，该国外交部长阿巴斯·阿拉格奇周一&lt;a href="https://www.nytimes.com/live/2025/06/23/world/iran-trump-israel-news/ec8d8b5e-97f4-5eb1-853b-344d3681c956?smid=url-share"&gt;在俄罗斯会见&lt;/a&gt;了德黑兰的重要盟友普京总统。普京谴责美国对伊朗核设施的袭击是「毫无根据和不合理的」，&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/23/world/middleeast/putin-iran-araghchi.html?smid=url-share"&gt;但没有提供具体的支持&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/23/multimedia/23mideast-ledeall-3-jmfh/23mideast-ledeall-3-jmfh-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;俄罗斯国家媒体发布的照片显示，总统普京和其他官员周一在克里姆林宫会见了伊朗外长阿巴斯·阿拉格奇（前排右一）。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列国防部长伊斯雷尔·卡茨的办公室称，由于通过外交手段解决问题的&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/22/world/middleeast/us-strikes-iran-diplomacy.html"&gt;希望似乎很渺茫&lt;/a&gt;，以色列军方周一&lt;a href="https://www.nytimes.com/live/2025/06/23/world/iran-trump-israel-news"&gt;继续打击伊朗&lt;/a&gt;，袭击目标是属于伊朗政府的建筑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该办公室称，以色列的袭击目标包括德黑兰北部山顶的埃温监狱，那里关押着数百名异见者和政治犯，还有巴斯基总部，巴斯基是伊斯兰革命衞队旗下的志愿部队，它一直在镇压伊朗的抗议活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃温监狱长期以来被视为镇压的象征，人权组织和前囚犯说，人们经常在那里受到酷刑折磨和处决。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Aaron Boxerman、Ronen Bergman、Ismaeel Naar、Euan Ward、Jonathan Swan、Michael D. Shear、Vivian Nereim、Anushka Patil、Jeanna Smialek、Matthew Mpoke Bigg、Aurelien Breeden、Anatoly Kurmanaev、Erika Solomon、Aric Toler 和 Amelia Nierenberg 对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/farnaz-fassihi"&gt;Farnaz Fassihi&lt;/a&gt;是《纽约时报》联合国分社社长，领导时报对联合国的报道。她也报道伊朗议题，撰写有关中东冲突的文章已超过 15 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/adam-rasgon"&gt;Adam Rasgon&lt;/a&gt;是时报驻耶路撒冷记者，报道以色列和巴勒斯坦事务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/eric-schmitt"&gt;Eric Schmitt&lt;/a&gt;是《纽约时报》国家安全记者，主要关注美军事务以及海外反恐议题，他报道此类新闻已超过 30 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/michael-levenson"&gt;Michael Levenson&lt;/a&gt;自纽约为时报报道突发新闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：晋其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/23/world/middleeast/iran-missile-attack-us-base-qatar.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 12:07:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>障眼法与蓄意误导：特朗普是如何决定对伊朗发动打击的</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/usa/20250624/trump-iran-decision-strikes/</link>
      <description>&lt;address&gt;MARK MAZZETTI, JONATHAN SWAN, MAGGIE HABERMAN, ERIC SCHMITT, HELENE COOPER&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-24 11:33:07" datetime="2025-06-24 11:33:07"&gt;2025 年 6 月 24 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;白宫新闻秘书卡罗琳·莱维特上周四下午站在白宫简报室的讲台上宣读了一份她说是「直接来自总统」的声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于存在与伊朗「谈判的很大可能性」，或使美国免于卷入中东战争，总统将「在未来两周里」决定是否对伊朗进行打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普一直受到来自共和党内部「不干涉派」让他不要卷入战争的压力。上周四那天，他曾与最直言不讳反对美国轰炸行动的人之一史蒂芬·班农一起共进午餐，引发了人们对特朗普可能会推迟行动的猜测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那几乎完全是障眼法。特朗普轰炸伊朗核设施的决心几乎已定，而且军方也已经在为这场复杂的攻击进行充分准备。莱维特转发了特朗普的声明不到 30 个小时后，特朗普就下令发动打击，让美国卷入了世界上最动荡地区之一最新爆发的一场冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的所谓「两周」声明，不过是混乱的八天里（从以色列对伊朗首次发动攻击起，到 B-2 隐形轰炸机编队从密苏里州升空）更广泛的政治和军事误导行动的冰山一角。这是自 1979 年伊朗神权革命以来，美国第一次对伊朗境内实施军事打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/22/multimedia/22dc-reconstruct-lmjc/22dc-reconstruct-lmjc-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;美国上周六向伊朗核设施投掷了炸弹后，记者们在屏幕前观看特朗普总统的全国讲话。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对政府官员、特朗普的盟友和顾问、五角大楼官员，以及其他知情人士的采访揭示，在这段时间里，特朗普盟友中的不同派系如何运用手段谋取影响总统决策，而此时的他在战争、外交，还是两种手段的某种结合之间犹豫不决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;局外人试图通过特朗普在某个时间的会晤对象来揣测哪个派系占了上风。特朗普近乎得意地告诉记者，他可以在「到期前的一秒钟」做决定，「因为情况瞬息万变，尤其是战争。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，特朗普持续发表激烈言论，表示他准备让美国卷入冲突。「所有人都应该撤离德黑兰！」他上周一在自创社交媒体平台 Truth Social 上写道。次日他接着发帖称，提前离开在加拿大召开的七国集团峰会不是为了促成中东停火，而是为了「更大的事情」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是，他向全球喊话：「拭目以待！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些公开声明在五角大楼和美国中央司令部引发了焦虑，军事规划人员开始担心，特朗普正在给予伊朗过多即将发动打击的预警。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们把障眼法也放进了打击计划中：上周六，让第二组 B-2 轰炸机从密苏里起飞后向西穿越太平洋，刻意让飞行追踪器捕捉到航迹。这给许多观察人士、想必也包括伊朗对打击的时间和路径留下了一个错误印象，认为打击会来自一个完全不同的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普上周四发表关于可能需要最多两周时间来决定是否打击伊朗的声明时，打击计划已基本准备就绪。加油机和战斗机已进入状态，军方正加强中东地区驻军的防护部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然「两周」的声明为总统进行最后一刻的外交努力赢得了更多时间，但军方官员指出，这个障眼法和 B-2 轰炸机的假动作也起了清理混乱局面的作用——攻击意图提前泄露，而这在一定程度上也是总统自己造成的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被要求对本文细节置评时，莱维特说，总统及其团队「对伊朗核设施成功实施了史上最复杂、最有历史意义的军事行动之一」。她还补充道，「虽然多位前任总统谈论过这件事，但只有特朗普总统有胆魄付诸行动。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;调子变了&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/22/multimedia/22dc-reconstruct-wkjc/22dc-reconstruct-wkjc-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;特朗普今年 4 月在椭圆形办公室会见了以色列总理本雅明·内塔尼亚胡。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在执政的头几个月里曾一直警告以色列总理本雅明·内塔尼亚胡，不要对伊朗发动攻击。但在 6 月 13 日的那个周五上午，也就是以色列开始发起攻击数小时后，特朗普改变了态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在顾问们面前大为赞叹以色列的军事行动，称其太棒了，这些军事行动包括一系列精确打击，击毙了伊朗军方领导层关键人物，摧毁了战略武器基地。特朗普用自己的手机接听了记者打来的电话，开始称赞以色列的行动「非常出色」、「非常成功」，并暗示自己发挥的作用远超外界认知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天晚些时候，特朗普问了一名盟友以色列的打击「进展如何」。他说「所有人」都对他说，他需要更多地参与进去，包括向位于德黑兰南部福尔多山下的伊朗铀浓缩设施投掷 13.6 吨重的 GBU-57 炸弹的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二天，总统对另一名顾问说，他倾向于对福尔多使用那些「碉堡克星」炸弹，同时为这种炸弹的破坏力以及美国是唯一拥有这种炸弹的国家感到自豪。这次对话让那名顾问对特朗普已做出了轰炸伊朗核设施的决定确信无疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，总统团队密切关注他们最著名的支持者在社交媒体和电视上对美国以更公开的方式参与冲突的前景做何反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们密切关注塔克·卡尔森的言论，这名颇有影响力的播客主持和福克斯新闻前主持人强烈反对美国加入以色列打击伊朗的行动。特朗普被卡尔森的一些言论激怒，并开始在公开场合和私下里对他表示不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到特朗普 6 月 15 日启程前往加拿大参加七国集团峰会的那个周日的晚间，政府内部就美国打击伊朗的讨论已白热化。在顾问们看来，特朗普似乎正朝着批准打击伊朗行动的方向靠近，尽管他对顾问们说，如果以色列试图暗杀伊朗最高领袖阿亚图拉·阿里·哈梅内伊的话，那是愚蠢之举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，他还说，如果美国要打击伊朗的话，目标应该是摧毁伊朗的核设施，而不是颠覆它的政权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;对行动保密的最大威胁&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到那时，五角大楼和坦帕中央司令部的一小群高级军官已开始完善针对福尔多等几处伊朗核设施的打击方案，军事规划人员在数年前就制定了相关方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项计划由中央司令部司令迈克尔·埃里克·库里拉将军和参谋长联席会议主席丹·凯恩将军领导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/22/multimedia/22dc-reconstruct-twcg/22dc-reconstruct-twcg-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;一架对伊朗核设施完成了打击任务的 B-2 轰炸机周日返回到密苏里州怀特曼的空军基地。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;驻扎在密苏里州怀特曼空军基地的 B-2 隐形轰炸机是唯一能够投掷 GBU-57 炸弹且不被伊朗雷达侦测的战机。B-2 轰炸机飞行员为像这次这样的远程任务进行了充分演练——它们穿越大西洋和地中海，数次空中加油，然后与战斗机协同，完成最后进入伊朗的航程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，尽管军事计划在秘密进行，特朗普的每一条社交媒体帖文似乎都在向世界预告即将发生的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位军官表示，总统是该计划「行动安全的最大威胁」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;舆论操控&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到 6 月 17 日周二，特朗普基本敲定要对伊朗动手。但他将胁迫性外交提升到了一个新水平，通过社交媒体放狠话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们现已完全控制了伊朗的上空」，他在 Truth Social 平台上宣称，还说：「我们精准掌握了所谓‘最高领袖’的藏身地点。他就是个靶子，但他是安全的——我们不会除掉他（杀死！），至少目前不会。」文末以全大写字母强调：「无条件投降！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此时，特朗普顾问团中的几位反干预派意识到，他们很可能无已法阻止总统攻击伊朗核设施。因此，他们将重心放在努力确保这场美国战争不会升级为一场全面「政权更迭」的战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天，即 6 月 17 日，副总统 JD·万斯在社交媒体上连续发帖，许多反干预派人士对此的解读是，他正在为美国可能的军事行动做铺垫，并预先为总统可能的决定进行辩护。上周四，班农在白宫与特朗普共进午餐，班农是美国介入以伊战争最著名的批评者。反干预阵营中一些抱有幻想的人将这次会面解读为总统临阵退缩的信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;班农抵达白宫不久，莱维特便宣读了总统的声明，强化了这种印象。特朗普在声明中说，他给自己两周时间来做决定，他在处理复杂的问题却没有明确计划时，经常声称需要两周时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但特朗普在与班农会面之前就已经向莱维特口述了声明。这是一种蓄意的误导，旨在为总统争取一些喘息空间，同时暗示攻击并非迫在眉睫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周五下午，特朗普离开白宫，前往他在新泽西州贝德明斯特的俱乐部参加一场筹款活动，该俱乐部是他的主要夏季休养地，这进一步强化了攻击并非迫在眉睫的印象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，数小时后，大约在周五下午 5 点，特朗普命令军方开始伊朗任务。考虑到 B-2 轰炸机从密苏里飞往伊朗需要 18 小时，他知道自己还有很多时间可以改变主意，&lt;a href="https://www.nytimes.com/2019/09/21/us/politics/trump-iran-decision.html"&gt;就像他在 2019 年最后一刻所做的那样&lt;/a&gt;，当时他下令对伊朗目标进行空袭然后又取消了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政府内部几乎无人相信此次他会撤回命令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/22/multimedia/22dc-reconstruct-qzwt/22dc-reconstruct-qzwt-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;举着伊朗国旗和伊朗革命创始人阿亚图拉·霍梅尼（右）、伊朗最高领袖大阿亚图拉阿里·哈梅内伊照片的抗议者们周日在德黑兰。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;只是一次突袭，还是战争的前奏？&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一场高度协同的复杂军事行动就此展开。两支 B-2 编队朝相反方向起飞，数小时后，赴伊轰炸机编队与战斗机汇合突入伊朗领空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国潜艇向纳坦兹和伊斯法罕的核设施发射了 30 枚战斧式巡航导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯恩在周日的五角大楼简报会上表示，当飞机接近福尔多和纳坦兹时，战斗机飞到轰炸机前方发起打击，旨在压制伊朗任何可能的地对空导弹攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗时间周日凌晨 2 点 10 分，领头的轰炸机向福尔多设施投下了两枚 GBU-57 炸弹，该设施深埋于山体下数百英尺的混凝土中。任务最终共投下了 14 枚「碉堡克星」炸弹，这是它们首次在实战中使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五角大楼官员周日表示，美国战机未遭遇任何火力拦截。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国飞机离开伊朗领空数小时后，特朗普在白宫发表了胜利讲话，称此次任务「彻底摧毁了」伊朗的核能力。他暗示，如果伊朗放弃核计划并进行谈判，这场战争就可以通过这次一次性任务而结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，到上周日下午，美国官员降低了前一晚的乐观情绪，称伊朗的核设施或遭重创，但并未完全摧毁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万斯副总统坦言，&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/22/us/politics/iran-uranium-stockpile-whereabouts.html"&gt;伊朗近武器级铀储备的下落&lt;/a&gt;存疑。他与国务卿鲁比奥均强调，目标并非&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/17/us/politics/regime-change-israel-iran-trump.html"&gt;颠覆德黑兰政权&lt;/a&gt;，后者可能意味着美国卷入长期战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的行动在媒体上赢得了盟友乃至部分批评者的赞誉，但他已经转向了新的焦点。他在 Truth Social 平台上发帖做出了暗示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「用‘政权更迭’这个词是政治上不正确的」，他写道，「但如果伊朗现政权做不到‘让伊朗再次伟大’，为什么不能有政权的更迭呢？？？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/22/multimedia/22dc-reconstruct-ctkz/22dc-reconstruct-ctkz-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;麦克萨科技公司提供的衞星图像显示，美国的打击给伊朗福尔多的铀浓缩设施造成了破坏。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/mark-mazzetti"&gt;Mark Mazzetti&lt;/a&gt;是时报驻华盛顿调查记者，主要关注国家安全、情报和外交事务。他著有一本关于 CIA 的书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/jonathan-swan"&gt;Jonathan Swan&lt;/a&gt;是时报政治记者，报道 2024 年共同大选和特朗普的竞选活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/maggie-haberman"&gt;Maggie Haberman&lt;/a&gt;是《纽约时报》白宫记者，报道特朗普总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/eric-schmitt"&gt;Eric Schmitt&lt;/a&gt;是《纽约时报》国家安全记者，主要关注美军事务以及海外反恐议题，他报道此类新闻已超过 30 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/helene-cooper"&gt;Helene Cooper&lt;/a&gt;是一名五角大楼记者。她此前曾任职编辑、外交记者和白宫记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/22/us/politics/trump-iran-decision-strikes.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 11:37:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国称美国袭击伊朗损害自身信誉</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/world/20250624/china-us-iran-credibility/</link>
      <description>&lt;address&gt;DAVID PIERSON, BERRY WANG&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-24 07:52:03" datetime="2025-06-24 07:52:03"&gt;2025 年 6 月 24 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/23/world/23israel-iran-china-diplo-01/23israel-iran-china-diplo-01-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;中国常驻联合国代表傅聪周日在纽约联合国总部召开的安理会紧急会议上讲话。 &lt;cite&gt;Michael M. Santiago/Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中国说，美国在与伊朗政府谈判期间打击伊朗的核设施&lt;b&gt;&lt;/b&gt;损害了美国作为一个全球大国的声誉和外交名声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「伊朗受到了伤害，但同样受损的，还有美国自身的信誉——无论是作为一个国家，还是作为任何国际谈判的参与方」，中国常驻联合国代表傅聪周日在中国的国家电视台上说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在争夺全球敍事话语权的战斗中，中国长期以来一直将美国描绘为战争贩子和破坏稳定的力量，同时将自己表现为倡导和平与公正的负责任的全球领导者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;傅聪在联合国安理会周日举行的紧急会议上说，中国谴责美国对伊朗核设施的打击，正在与俄罗斯和巴基斯坦一道起草一项联合国决议，呼吁停火，保护平民安全，启动和平谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国官媒周一发的报道呼应了傅聪对美国的批评，官方通讯社新华社指责美国加剧了中东地区的暴力冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中东局势的恶化清楚地提醒我们，强权政治和军事干预只会带来混乱和不稳定」，文章称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中共小报《环球时报》在周一的一篇社评中说，美国打击伊朗核设施削弱了「国际安全秩序的基础」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国受到严格审查的互联网论坛上，用户们留下了愤怒评论，称伊朗被骗了，以为自己正在与美国进行核协议的谈判，放松了警惕，结果成为美国轰炸的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的这些说法掩盖了一个更为复杂的现实。中国一直是伊朗最重要的外交和经济支持者之一。它几乎包揽了伊朗所有的出口石油，这帮助维系了残暴的伊朗政权继续掌权，并为伊朗在海外的恐怖主义代理（包括哈马斯、真主党、胡塞武装分子）提供支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着对更广泛冲突的担忧加剧，中国将如何使用自己对伊朗的影响力还有待观察。美国国务卿马尔科·鲁比奥周日敦促中国劝说伊朗，不要执行封锁霍尔木兹海峡的威胁，这是世界上最重要的石油运输水道之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中国肯定会反对伊朗」封锁霍尔木兹海峡，中国人民大学国际问题研究所所长王义桅说，因为中国需要得到伊朗的石油。但中国只会按照自己的条件和自己的时间表来那样做，他暗示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「但是，与美国讨论这件事，或按照美国的要求向伊朗施压不合适，甚至会适得其反」，他补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周一的例行记者会上，有记者问外交部发言人郭嘉昆，如果伊朗封锁海峡，中国将采取什么措施时，他避而不答，只是呼吁国际社会「加大努力，推动冲突降级」。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/david-pierson"&gt;David Pierson&lt;/a&gt;报道中国外交政策和中国与世界的经济与文化交互。他从事新闻工作已超过 20 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/23/world/asia/china-us-iran-credibility.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 08:07:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「更好的生活遥不可及」：中国梦的幻灭</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/china/20250623/china-upward-mobility-inequality/</link>
      <description>&lt;address&gt;袁莉&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-23 03:32:09" datetime="2025-06-23 03:32:09"&gt;2025 年 6 月 23 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/23/business/00nw-inequality/00nw-inequality-master1050-v2.jpg" width="1050" height="1050"&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Dongyan Xu&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;自 20 世纪 80 年代以来，超过 8 亿中国人摆脱了贫困。中国的中产阶级从几乎没有，扩大到大约 4 亿人。村民们搬到了城市。数以千万计的人成为家中第一个上大学的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天，中国的经济增长已经放缓。随着工资停滞不前，工作岗位逐渐消失，社会向上流动的希望正在破灭，尤其是对那些出身普通的人来说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对许多像鲍里斯·高（音）这样的人来说，中国梦已经遥不可及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的父母从国有工厂下岗后，父亲开出租车，母亲留在家里。一家人的生活捉襟见肘。为了省钱，母亲取消了学校的短信服务，导致他错过了家庭作业和学校活动的通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是鲍里斯·高特别努力。2016 年大学毕业后，他勤奋工作，积极存钱，在香港读了研究生。自 2024 年以来，他的求职一波三折。一家公司要求他在试用期无偿工作。因为两个月未领到工资，他辞掉了另一份工作。还有一家公司拒绝他，是因为他在中国大陆以外接受教育，这使得他在政治上不可靠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次面试中，他被问及父母的职业，这在中国并不罕见。「你的家庭社会地位很低」，鲍里斯·高被告知，并且没有得到这份工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「对他们来说，坚持不懈是一种缺陷」，他说。「如果你必须拼命奋斗，那就意味着你不够好。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国，对不平等的焦虑正在加剧。特权家庭的子女不仅继承财富，还继承了有声望的工作和强大的关系网。而劳工和农民的孩子，无论多么努力或受过多么良好的教育，往往难以取得突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/23/multimedia/00Biz-NewWorld-01-qtvj/00Biz-NewWorld-01-qtvj-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;北京的大学生。在中国，对不平等的担忧与日俱增，因为即使受过教育也不一定能找到一份稳定的工作。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种情况，对于美国和其他一些发达国家的许多人来说都很熟悉。但在中国意味着更严重的后果。人们的平均生活水平更低，社会保障体系也更加脆弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;网络上以一种讽刺的方式捕捉到了这种幻灭感。其中一个流行语是「拼爹」， 这是一个对裙带关系的尖刻说法，意思是「靠父亲来竞争」。另一个流行语是「县城婆罗门」，讽刺那些通过垄断关系和工作获得地位的小镇精英。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，一位与医生发生婚外情的实习医生被怀疑资质有问题，对&lt;a href="https://cn.nytimes.com/china/20250606/china-harvard-economy-inequality/" title="Link: https://cn.nytimes.com/china/20250606/china-harvard-economy-inequality/"&gt;特权&lt;/a&gt;的不满情绪随之爆发。人们注意到，她的父亲领导着一家大型国有企业，她的母亲是一所大学的高级官员。经过调查，她的行医执照被吊销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;网上的争论激起了人们的愤怒，认为在今天的中国，家庭关系，而不是价值，才是晋升的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在当前优质教育资源竞争激烈，毕业后工作难找的情况下，公平尤其是实现社会情绪平稳的关键事项」，官方小报《环球时报》退休主编胡锡进写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了理解这种转变，我呼吁中国人给我写信，告诉我他们从工人阶级出身努力向上发展的经历。我收到的所有回复都来自男性。我采访了其中的五位，年龄在 25 岁到 49 岁之间。由于担心政府的报复，他们要求我只使用他们的姓氏或英文名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/23/multimedia/00Biz-NewWorld-02-qtvj/00Biz-NewWorld-02-qtvj-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;无论多么有抱负，工人和农民的子女在向上流动时往往都会面临巨大的障碍。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这群人中年龄最大的两位没有上过大学，但却搭上了本世纪初中国经济增长的便车。他们现在担心自己会倒退，回到起点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中一位要求我只透露他姓赵，他高中辍学后成了一名煤矿工人。三年来，他在黑暗、冰冷的矿井里轮班工作，每班工作八小时。后来他搬到北京从事表演工作，做过一段时间的电影临时演员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014 年，中国房地产市场蓬勃发展。赵先生开始从事房地产工作。他每月约 5000 元的工资与他当矿工时的相当，但他说，「我可以看到太阳，过上正常的生活。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017 年，他成了一名抵押贷款经纪人，工资增加了几倍。2020 年的一个月，他赚了约 10 万元。他结婚了，还买了车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接着，房地产市场崩溃了。他去年没有任何收入。他曾考虑过回到矿上，但一想到那个黑暗的世界，他就感到厌恶。现在，38 岁的赵先生和妻子靠她每月 3500 元的工资生活。要孩子是不可能的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我进退两难」，他说。「更好的生活遥不可及，我又不能落到重新开始的地步。我不知道我该做什么。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我采访的三位 90 后年轻人自称是「小镇做题家」。这是一个俗语，用来形容那些相信教育能提升地位的奋斗者，结果，他们却发现自己被精英网络拒之门外，从事着没有前途的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这三个人在农村和工人阶级家庭长大，通过努力工作和上大学而超越了父母的社会阶层。但他们都知道，要完全摆脱自己的社会经济背景是很难的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中两名学生因为学费问题，不得不放弃了外国名校的入学资格，一个人放弃了哥伦比亚大学，另一个人放弃了伦敦政治经济学院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们三个人都回忆说，在他们成长的过程中，父母很少关注他们的教育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/23/multimedia/00Biz-NewWorld-03-qtvj/00Biz-NewWorld-03-qtvj-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;对一些中国学生来说，教育让他们看到了不平等。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们的教育经历与中国许多中上层家庭的孩子截然相反。这些父母强迫孩子去上数学和计算机课，钢琴课和英语辅导。他们害怕孩子「输在起跑线上」。与中国的工人阶级相比，这些家庭与美国同阶层家庭的共同点可能更多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于我采访的三位小镇做题家来说，他们所受的教育让他们看到了不平等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中一位名叫加里·梁（音）的学生说，他小学同学的父母大多在工厂工作。到他上中学的时候，大多数同学的父母都是白领。一个同学在家有英语外教。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当加里·梁进入中国中部的一所名牌大学时，这种反差更加强烈。他的一个室友的父亲是地方党委书记；另一个室友的父亲是一所大学的院长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当室友去吃馆子的时候，加里·梁靠大学食堂勉强度日，给高中生当家教赚点外快。当时，他不明白室友们为什么要花那么多时间，在学校里建立关系网。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这很不公平」，正在日本攻读博士学位的梁先生说。「你付出了如此多的努力，然后你意识到有些事情对其他人来说要容易得多，或者对他们来说没有那么难。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/23/multimedia/00Biz-NewWorld-04-qtvj/00Biz-NewWorld-04-qtvj-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中国广州一家制衣厂的夜班。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国，进入国有企业是炙手可热的晋升之路，国企可以提供稳定的精英职位。但要实现这一目标，可能需要合适的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约西·唐（音）是一名农村出身的理科毕业生，他想改变自己的职业生涯，摆脱科技行业艰苦的工作文化。他的父亲是一名体力劳动者，曾经开过一家小公司，他请村里的亲戚帮儿子在银行找到一份工作。约西·唐提交了两份申请，但都没有得到面试机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来又回到科技行业工作的约西·唐说，当经济好转时，国有企业的工作偶尔会流向他这种家庭背景的人，但现在，他说，「它们被视为最安全的选择，所以它们在同一个阶层中流动。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「它们被囤积起来，不对外分享」，他说。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/li-yuan"&gt;袁莉&lt;/a&gt;为《纽约时报》撰写「新新世界」专栏，专注中国及亚洲科技、商业和政治交叉议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/23/business/china-upward-mobility-inequality.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 16:07:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>攻击伊朗核设施，特朗普的危险赌博</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/usa/20250623/trump-iran-risks/</link>
      <description>&lt;address&gt;DAVID E. SANGER&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-23 12:09:43" datetime="2025-06-23 12:09:43"&gt;2025 年 6 月 23 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/21/multimedia/21dc-assess-mlkw/21dc-assess-mlkw-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;美国总统特朗普周六表示，如果伊朗不转向和平，它将遭受比迄今为止更大的「悲剧」。 &lt;cite&gt;Eric Lee for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;过去 20 年里，美国一直在使用制裁、破坏行动、网络攻击和外交谈判等手段，试图延缓伊朗在多数世人眼中迈向核武器的漫长进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日凌晨 2 点 30 分左右，特朗普总统发动了一场其四位前任因担心将美国拖入中东战火而刻意回避的赤裸裸的武力展示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几天来，他一直宣称，他不能冒险放任那些在以色列袭击中幸存下来的德黑兰毛拉和将军们完成最后一次飞跃，达到拥有核武器的地步。在此之后，他命令 B-2 轰炸机编队跨越大半个地球，向伊朗庞大的核设施中最关键的地点投下威力最大的常规炸弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首要目标是深埋在福尔多的浓缩中心，那里超出了以色列的打击能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对特朗普来说，决定攻击敌对国家的核基础设施是他第二个任期内最大的赌博，也可能是最危险的赌博。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他赌的是无论伊朗领导人下令对驻扎在中东各处的 4 万多名美国驻军采取&lt;a href="https://cn.nytimes.com/usa/20250619/us-bomb-iran-risks/" title="Link: https://cn.nytimes.com/usa/20250619/us-bomb-iran-risks/"&gt;何种报复行动&lt;/a&gt;，美国都能将其击退。这些基地都在德黑兰导弹群的射程之内，即使是在以色列进行了八天持续攻击之后。他更是在赌美国可以阻止元气大伤的伊朗使用惯用手段——恐怖主义、劫持人质和网络攻击这类间接方式实施报复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最重要的是，他在赌自己已经摧毁了伊朗重建核计划的机会。这是一个雄心勃勃的目标：伊朗已经明确表示，如果受到攻击，它将退出《核不扩散条约》，并将其庞大的核项目转入地下。这就是为什么特朗普如此关注摧毁伊朗秘密建造的福尔多设施，该设施在 2009 年被奥巴马总统公开曝光。伊朗此前在此生产令美国及其盟友极度恐慌的近武器级核燃料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周六晚上，特朗普的助手告诉这些盟友，华盛顿的唯一任务就是摧毁核计划。他们称这次复杂的打击是一次有限的可控行动，类似于 2011 年击毙奥萨马·本·拉登的特别行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他们明确表示，这不是宣战」，一名欧洲高级外交官周六晚间在描述他与一名美国政府高级官员的谈话时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，这位外交官补充说，本·拉登杀死了 3000 名美国人。伊朗还没有造出核弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简而言之，政府辩称此举属先发制人，旨在消除威胁而非推翻伊朗政权。但伊朗人是否会这么认为还远不清楚。周六晚上，在副总统万斯、国务卿鲁比奥和国防部长海格塞斯的陪同下，特朗普在白宫发表了简短讲话。他威胁称，如果伊朗不屈服于他的要求，将会遭遇更猛烈的打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「伊朗，中东的恶霸，现在必须实现和平」，他说。「如果他们不这样做，未来的袭击规模将大得多，也容易得多。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「要么是和平」，他补充说，「要么伊朗会面临比我们在过去八天所目睹的更大的悲剧。记住，还有很多目标。」他承诺，如果伊朗不松口，他将「以精确、迅速和技巧」打击他们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从本质上讲，特朗普是在威胁扩大与以色列的军事伙伴关系。过去八天里，以色列系统性地定点清除了伊朗的最高军事与核计划负责人，将他们杀死在床上、实验室和掩体中。美国最初与该行动划清界限。在特朗普政府就这些袭击发表的首次公开声明中，鲁比奥强调，以色列「对伊朗采取了单方面行动」，并补充说，美国「没有参与」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但几天前，特朗普在自己的社交媒体平台上若有所思地表示，美国有能力随时杀死伊朗 86 岁的最高领袖哈梅内伊。周六晚上，他明确表示，美国已经全力以赴，而且与鲁比奥的声明相反，美国现在已经深度参与其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，在挫败了伊朗的铀浓缩能力之后，特朗普显然希望能抓住一个罕见的虚弱时刻——正是藉于此，美国 B-2 轰炸机得以在伊朗领土上几乎不受任何阻力地进出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以色列对 2023 年 10 月 7 日造成 1000 多名以色列平民死亡的恐怖袭击进行激烈报复之后，伊朗突然失去了哈马斯和真主党这两大代理人。它最亲密的盟友、敍利亚的巴沙尔·阿萨德不得不流亡海外。而与伊朗结成权宜伙伴关系的俄罗斯和中国，在以色列袭击伊朗后也不见踪影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗的最终防御手段只剩下核计划。它绝不仅仅是一个科研项目——它是伊朗抵抗西方的象征，也是领导层巩固政权计划的核心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伴随着对异见的镇压，该计划已成为 1979 年开始的伊朗革命继承者的终极防御手段。如果说 1979 年劫持 52 名美国人质是伊朗对抗一个体量更大、实力更强的对手的方式，那么在过去 20 年里，核计划一直是抵抗精神的象征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一天，历史学家很可能会把那些被蒙住眼睛关押了 444 天的美国人的画面，与投向山间堡垒福尔多的 GBU-57 钻地弹联系起来。他们可能会问，美国及其盟友，或伊朗人自己，是否可以采取不同的做法处理这些事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们几乎肯定会问，特朗普的赌博是否得到了回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在国会的批评者已经开始质疑他的做法。情报委员会民主党领袖、弗吉尼亚州参议员马克·华纳表示，特朗普的行动「没有征求国会的意见，没有制定明确的战略，没有考虑情报界的一致结论」——情报界的结论是，伊朗尚未决定迈出制造核弹的最后一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果伊朗发现无法做出有效回应，如果阿亚图拉对权力的控制现在放松了，或者如果伊朗放弃了长期以来的核野心，特朗普无疑会声称，只有他愿意利用美国的军事力量来实现他的前四位前任认为过于冒险的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是还有另一种可能。伊朗可能会慢慢恢复，其幸存的核科学家可能会把他们的技能转入地下，这个国家可能会走上朝鲜开辟的道路，加速制造核弹。如今，据一些情报机构估计，朝鲜拥有 60 件或更多的核武器，这个核武库很可能已强大到无法被攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗可能会得出这样的结论：这是牵制更大的敌对势力，防止美国和以色列采取类似周日早上照亮伊朗天空行动的唯一途径。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/david-e-sanger"&gt;David E. Sanger&lt;/a&gt;报道特朗普政府和一系列国家安全问题。他在时报任职超过 40 年，著有数本关于美国国家安全挑战的书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：晋其角&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/21/us/politics/trump-iran-risks.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 12:37:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>袭击伊朗给美国和世界带来的风险</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/opinion/20250623/us-military-iran-strike-trump/</link>
      <description>&lt;address&gt;纪思道&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-23 10:56:22" datetime="2025-06-23 10:56:22"&gt;2025 年 6 月 23 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;特朗普总统宣称摧毁伊朗三处目标，取得「辉煌的军事胜利」——此说法是否属实仍有待验证。可以确定的是，他已将美国推入与伊朗的战争中，而且他也承认局势可能升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了对轰炸伊朗的合法性存疑外，我认为美国和世界未来面临的风险围绕着三个根本性的未知因素展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一个不确定性是伊朗将如何反击美国。伊朗最高领袖大阿亚图拉阿里·哈梅内伊此前曾经&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://x.com/khamenei_ir/status/1935303824325108208"&gt;放话&lt;/a&gt;：「如果美国军事介入这场冲突，将遭受无法挽回的后果。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗手里的选项有不少，包括袭击美军在伊拉克、巴林及中东其他地区的基地。可能还有发动网络攻击、袭击美国大使馆，或者支持恐怖袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一个选择是通过攻击船只或布设水雷完全或部分&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/19/us/politics/iran-us-military-strait-of-hormuz.html"&gt;关闭霍尔木兹海峡&lt;/a&gt;。这将重创世界经济，因为全球四分之一的石油输运要经过这里。多位专家告诉我，他们相信美国最终可以重新开放海峡，但需要付出经济和其他代价。1988 年伊朗在该海峡布雷时，一颗水雷曾使美国海军护衞舰「塞缪尔·B·罗伯茨」号遭受重创。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年，美国暗杀伊朗高级将领卡西姆·苏莱曼尼后，伊朗向伊拉克的美军基地发射了导弹。一架乌克兰客机被意外击中，机上 176 人全部遇难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我推测，伊朗此次可能想进行更猛烈的报复，一定程度上是为了重树威慑力，但它可能力不从心。例如，以色列的打击可能已经削弱了它在该海峡的布雷能力，而且这样做也会阻碍它自己对中国的石油运输，从而触怒在北京的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但需谨记特朗普第一任期的国防部长的詹姆斯·马蒂斯&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://x.com/USMC/status/350478995051122688" title="Link: https://x.com/USMC/status/350478995051122688"&gt;曾说过的话&lt;/a&gt;：「战争终局，不由己定。纵自认胜券在握，敌方仍有终局发言权。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二未知数是以色列与美国的打击究竟终结还是加速了伊朗的核计划。这部分取决于福尔多以及其他地点的轰炸是否如特朗普声称的那样取得成功，而这可能需要时间才能查明真相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使 15 吨的美国地堡炸弹，事前也无法确定是否足以摧毁福尔多&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/16/us/politics/iran-nuclear-site-israel.html"&gt;山体&lt;/a&gt;中的铀浓缩设施。我们也不知道伊朗是否在其他未知地点还藏有离心机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外界普遍认为，一个拥有核武器的伊朗将是一场灾难，并将导致该地区其他国家竞相发展自己的核武器项目。但特朗普的国家情报总监图尔西·加巴德今年春天&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.pbs.org/newshour/politics/americas-spies-say-iran-wasnt-building-a-nuclear-weapon-trump-dismisses-that-assessment"&gt;公开表示&lt;/a&gt;，伊朗并未制造核武器，他认为该说法不足采信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;风险在于，以色列和美国对伊朗的袭击可能导致该国决意发展核武器。毕竟，如果拥有核武器，以色列必不敢轻易轰炸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家指出，伊朗已浓缩足够多的高丰度裂变材料，可制造多达&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/13/us/politics/iran-nuclear-program-israel-strike-damage.html"&gt;10 枚核弹&lt;/a&gt;，&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/13/us/politics/iran-nuclear-program-israel-strike-damage.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/06/13/us/politics/iran-nuclear-program-israel-strike-damage.html"&gt;据信&lt;/a&gt;这些材料存于伊斯法罕。特朗普称美军打击了该地，但摧毁与否不明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三个未知数，也是最关键的一个问题：这究竟是冲突的结束还是开始？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡等乐观派认为，美以可终结伊朗的核计划及政权。但需注意，内塔尼亚胡曾是伊拉克战争的坚定支持者，曾希望其改变伊朗，结果伊拉克战争反使伊朗受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使伊朗浓缩能力被毁，铀浓缩技术恐难消除。只要政权仍在，这可能只是核计划的一个挫折，而不是终结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于轰炸能否摧毁政权，目前没有什么迹象能证明这一点。伊朗的一些异议人士，如诺贝尔和平奖得主纳尔吉斯·穆罕默迪，上周&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://x.com/nargesfnd/status/1935833868218572830"&gt;谴责&lt;/a&gt;了以色列的轰炸行为，并呼吁特朗普止战而非参战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在伊朗旅行时看到了这个政权多么不受欢迎。在民众层面，伊朗一直是我眼中该地区最亲美的国家之一，正是因为政府因腐败、虚伪和经济无能而引起民众的极大厌恶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最高领袖去世后，这种亲美倾向本预示着美好的未来。但若美国对伊开战，亲美政府恐难以出现。事实上，政权更迭更有可能是一场强硬派发起的政变。可以预见的是，未来存在各种可能性，其中一些相当令人担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马里兰州民主党参议员克里斯·范霍伦是这样阐述这些风险的：「尽管伊朗不能拥有核武器是大家的共识，但特朗普放弃了实现这一目标的外交努力，反而选择了不必要地危及美国人的生命，进一步威胁我们在该地区的武装力量，并冒着将美国拖入另一场中东长期冲突的风险。美国情报界多次评估认为，伊朗没有在制造核武器，本有更多时间通过外交手段解决。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我看来，此言甚为中肯。特朗普发表了胜利的演说，但庆祝为时过早，不确定性依然巨大。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;纪思道 (Nicholas Kristof) 2001 起成为时报专栏作家，曾两次获得普利策奖。他最新出版的回忆录名为《追逐希望：一名记者的报道生涯》(「&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.penguinrandomhouse.com/books/720814/chasing-hope-by-nicholas-d-kristof/"&gt;Chasing Hope: A Reporter’s Life&lt;/a&gt;」)。欢迎在&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://twitter.com/NickKristof"&gt;Twitter&lt;/a&gt;上关注他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/22/opinion/us-military-iran-strike-trump.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 11:07:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美军再次卷入中东战争，伊朗报复行动引关注</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/world/20250623/military-middle-east-wars/</link>
      <description>&lt;address&gt;HELENE COOPER, ERIC SCHMITT, JULIAN E. BARNES&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-23 08:01:41" datetime="2025-06-23 08:01:41"&gt;2025 年 6 月 23 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/21/multimedia/21dc-military-iran/21dc-military-iran-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;一名美国官员说，六架 B-2 轰炸机向福尔多的核设施投下了 12 枚碉堡克星炸弹。 &lt;cite&gt;Sarah Silbiger/Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;美国打击伊朗核设施的做法标志着一个极不寻常的转折，美军本应从长达 20 年的中东无休止战争中抽身，但这一举动却让美国再次准备在那里打仗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中东地区的基地和军舰上部署了逾 4 万名美军。这次打击行动让他们进入高度戒备状态，因为五角大楼已为伊朗几乎必将采取的报复行动做好准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普总统在社交媒体上宣布，美军打击了伊朗的三个核设施，包括位于福尔多山体下的的设施。打击使用的炸弹据说包括「碉堡克星」，这种炸弹是为摧毁深地掩体或被高度保护的地下武器设施设计的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名为了方便讨论涉密情报而要求不具名的美国官员说，美军对福尔多的核设施投下了多枚重达 15 吨的碉堡克星炸弹，初步的破坏评估表明，福尔多核设施已被「完全摧毁」。这次打击是美军首次在实战中使用这种炸弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论此次打击是否成功，都可能引发激烈报复。伊朗政府已誓言要打击美国在中东的军事基地。美国情报机构在这次打击发生前就已确认，伊朗会采取步骤扩大战争，攻击位于该地区的美军部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为讨论的是情报而要求不具名的多名美国官员说，打击这三个核设施的行动已经完成。前述官员表示，虽然预计不会有后续打击，但指挥官们已为回应伊朗的任何报复行动做好准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名美国官员说，六架 B-2 轰炸机向福尔多核设施投下了 12 枚碉堡克星炸弹，海军潜艇向纳坦兹和伊斯法罕发射了 30 枚巡航导弹。该官员还表示，一架 B-2 轰炸机也向纳坦兹投下了两枚枚碉堡克星炸弹。美国中央司令部负责中东地区的行动，这次打击是该司令部多年筹划的最终实施。但几乎没有人预料到这些计划会如此突然地执行。美国的打击发生在以色列对伊朗发动攻击一周多后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗用导弹回击了以色列的行动，也提出了重启有关其核研发计划的谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗在福尔多建造离心机设施是为了防止遭受打击。以色列曾在 1981 年使用 F-15 和 F-16 战斗机轰炸了巴格达附近的一处地面核设施，作为阻止伊拉克获得核武器努力的一部分，那次打击基本上摧毁了伊拉克的核武器计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列在这次行动中也打击了伊朗的地面核设施，但未触及福尔多。只有美国拥有 GBU-57 巨型钻地弹（能打击福尔多设施的炸弹的正式名称）。美国的前几届政府一直拒绝把这种炸弹提供给以色列。以色列空军也没有能运载这种炸弹所需的战机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种炸弹具有加厚钢外壳，其装药量低于同等体积的常规炸弹。重型外壳让炸弹在穿过土壤、岩石或混凝土直至引爆前完好无损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国军方官员指出，伊朗有许多报复的手段，包括动用海军力量和其他能力封锁霍尔木兹海峡，此举可能使美国在波斯湾的海军舰艇不能动弹。伊朗官员已威胁说，如果美国加入到以色列打击伊朗的行动中来，他们将在霍尔木兹海峡布雷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这条连接波斯湾和外海的狭窄水道长约 150 公里，是一条重要的货运航道。全球 25% 的石油和 20% 的液化天然气经此运输。在这个咽喉要地布雷将导致天然气价格飙升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周早些时候，美国的扫雷舰和其他海军舰艇已开始分散部署，以避免被袭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普上次担任总统期间曾授权了一次无人机空袭，打死了一名在巴格达访问的伊朗高级将领。作为报复，伊朗向驻伊拉克美军发射了大量导弹，给约 110 名美军士兵留下了脑外伤，并意外击中了一架乌克兰客机，导致机上 176 人全部遇难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗不需要做太多准备就能打击中东地区的美国空军和海军基地。伊朗军队的导弹基地打击范围轻松涵盖巴林、卡塔尔以及阿联酋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，美国官员本周早些时候就已表示，伊朗早已为打击中东地区的美国基地做好了导弹和其他军事设施准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了应对此类攻击，美军已在最近几天加强了空中防御。美国官员已在周六表示，美国空军从本土增派的 F-22、F-16、F-35 战机经欧洲基地中转，已部署到了中东，还有更多的战斗机要去那里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国已将近 40 架加油机派往欧洲，它们可为那些战斗机提供支援以保护美军基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，「卡尔·文森」号航空母舰目前正在阿拉伯海快速行驶，该航母载有包括 F-35 战斗机在内的 60 架飞机。美国官员说，另一艘航空母舰「尼米兹」号已在本周早些时候取消了在越南港口的停靠，正在赶往中东地区，预计将在未来几天到达。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/helene-cooper"&gt;Helene Cooper&lt;/a&gt;是一名五角大楼记者。她此前曾任职编辑、外交记者和白宫记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/eric-schmitt"&gt;Eric Schmitt&lt;/a&gt;是《纽约时报》国家安全记者，主要关注美军事务以及海外反恐议题，他报道此类新闻已超过 30 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/julian-e-barnes"&gt;Julian E. Barnes&lt;/a&gt;为《纽约时报》报道美国情报机构和国际安全事务。他撰写安全相关议题已有 20 余年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：Cindy Hao&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/21/us/politics/military-middle-east-wars.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 08:37:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>若美伊爆发冲突，中国将成输家？</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/world/20250620/us-iran-israel-china/</link>
      <description>&lt;address&gt;DAVID PIERSON, KEITH BRADSHER, BERRY WANG&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-20 03:31:30" datetime="2025-06-20 03:31:30"&gt;2025 年 6 月 20 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/20/multimedia/20int-china-iran-us-wcfg/20int-china-iran-us-wcfg-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;以色列周一袭击伊朗国家广播公司后，德黑兰上空硝烟弥漫。 &lt;cite&gt;Majid Asgaripour/Wana News Agency, via Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;2023 年帮助伊朗和沙特阿拉伯&lt;a href="https://www.nytimes.com/2023/03/10/world/middleeast/saudi-arabia-iran-reestablish-ties.html?searchResultPosition=1"&gt;谈判达成和平协议&lt;/a&gt;时，北京将这一突破誉为中国外交的胜利，表明美国的主要地缘政治对手已经成为中东地区重要的权力掮客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但随着特朗普总统公开考虑部署美国军队，与以色列一起攻击伊朗，中国在该地区影响力的局限性也逐渐凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一场失控的冲突会让中国损失惨重。中国一半的石油进口通过油轮，经由伊朗南部海岸的霍尔木兹海峡运输。长期以来，北京一直指望其在该地区最亲密的伙伴德黑兰来抵制美国的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，尽管有这些战略利益，对特朗普政府几乎没有影响力的中国不太可能在军事上保护伊朗，尤其是在美国介入的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「现实是，他们实际上没有能力派遣中国军队来保衞伊朗的设施」，华盛顿美国企业研究所高级研究员扎克·库珀说。「他们更愿意做的是低调地提供一些物质支持，一些口头上的支持，也许还有一些人道主义援助。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管希望中东保持稳定，但如果美国被拖入一场旷日持久的战争，中国也会受益，因为这可能会使美国的军队、舰船和其他军事资源从亚洲转移出去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论特朗普是否决定打击伊朗，都将为北京提供可能影响其地缘政治战略的教训。中国将试图了解特朗普的外交政策方针，以及他使用武力的意愿。其结果可能会影响中国政府对美国是否会在中国决定入侵台湾的情况下保衞台湾的评估（台湾是中国声称拥有主权的自治岛屿）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管与伊朗关系密切，中国最高层对当前冲突的言辞却十分谨慎。中国最高领导人习近平周四与俄罗斯总统普京通话时呼吁停火，但中国政府发布的通话摘要并未公开批评以色列侵犯伊朗主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平也没有直接敦促美国不要攻击伊朗，只是说「国际社会特别是对冲突当事方有特殊影响的大国要为推动局势降温作出努力，而不是相反」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/20/multimedia/20int-china-iran-us-vbfz/20int-china-iran-us-vbfz-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中国最高领导人习近平并未明确批评以色列侵犯伊朗主权。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中方的通话摘要，中国最高外交官王毅致电以色列外长，表达了北京对以色列袭击的反对。但他没有像他在与伊朗通话时所说的那样说中国「谴责」以色列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据中国政府的声明，在与阿曼外长的另一次通话中，王毅说，「不能坐视地区局势滑向未知的深渊。」但目前尚不清楚中国是否为寻求外交解决方案做出了具体努力。无论如何，以色列可能会对中国作为调解人的中立态度持怀疑态度，因为中国与伊朗结盟，并与伊朗的巴勒斯坦盟友、在 2023 年 10 月袭击以色列的哈马斯接触。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的努力，至少是公开的努力，都集中在从以色列和伊朗撤离 1000 多名中国公民上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「北京正在努力跟上事态的快速发展，并优先考虑照顾在该地区的中国公民和资产，而不是任何更广泛的外交倡议」，拜登总统执政期间在白宫和国务院担任中国政策高级官员的朱利安·格维茨说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国受到严格审查的网络论坛上，关于这场冲突的讨论主要集中在伊朗军事和安全机构的糟糕表现上，尽管一些参与者指出，中国对伊朗的支持是有限的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京对外经济贸易大学的中东问题专家朱兆一在一篇文章中说，中国不可能向伊朗提供「无条件保护」，也不可能在军事上对抗美国和以色列。他说，北京只能通过联合国安理会施加压力，中国是安理会常任理事国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中东动荡对中国既是挑战也是考验」，朱兆一写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的温和反应，和&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/17/world/middleeast/iran-russia-relationship-analysis.html"&gt;与其志同道合的伙伴俄罗斯&lt;/a&gt;相似，尽管俄罗斯在乌克兰战争中从德黑兰得到了急需的军事援助，但除了发表支持伊朗的声明外，中国几乎没有采取任何行动。去年，当双方共同的伙伴阿萨德政权在敍利亚被推翻时，北京和莫斯科也被认为是在袖手旁观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两国的相对缺席让人们对华盛顿一些人所称的「&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.cnas.org/axis-of-upheaval"&gt;动荡轴心&lt;/a&gt;」——中国、俄罗斯、伊朗和朝鲜这四个国家——的凝聚力产生了质疑。这四个国家在外交和军事上越来越紧密地团结在一起，共同反对美国主导的世界秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这四个国家中，只有中国深深地融入了全球经济，这意味着中东的动荡将给该国带来惨重损失。中国以折扣价购买了伊朗几乎所有的出口石油，&lt;a href="https://www.nytimes.com/2019/07/02/world/middleeast/china-oil-iran-sanctions.html"&gt;利用秘密油轮船队&lt;/a&gt;规避美国的制裁。它的船只如果从海湾国家运输更多的石油，必须安全通过霍尔木兹海峡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于正在努力扭转经济疲软局面的中国政府来说，能源价格上涨将是另一个令人头疼的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了能源之外，伊朗还为中国在中东提供了一个重要的立足点，以促进其利益和对抗在该地区拥有数万军队的美国。出于同样的原因，北京&lt;a href="https://cn.nytimes.com/world/20221207/china-xi-jinping-visit-saudi-arabia/"&gt;与海湾国家建立了更密切的关系&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的分析人士经常说，北京在中东是一个有吸引力的调解人，因为它不会在人权等问题上对其他国家说教。清华大学中东问题专家文晶说：「中国是该地区敌对派系唯一信任的大国，有能力在美国无法实现的领域取得突破。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但一些西方分析人士说，在伊朗和沙特阿拉伯的谈判中，中国只是在最后扮演了一个并重要的角色。华盛顿还对北京方面不愿向伊朗施压、要求其阻止胡塞叛军在也门沿海袭击船只——除非涉及中国船只——感到失望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院前近东事务助理国务卿、现为华盛顿律师事务所 Arnold and Porter 高级顾问的芭芭拉·利夫说，中国不愿对其合作伙伴施加压力，削弱了中国在中东的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「没有人说，‘我们最好给北京打电话，看看他们能在这里做些什么，’因为北京一直扮演着纯粹的商业和经济角色」，利夫描述多年来与她交谈过的中东官员的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：「他们会不假思索地觉得，中国只会为中国自己着想。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/david-pierson"&gt;David Pierson&lt;/a&gt;报道中国外交政策和中国与世界的经济与文化交互。他从事新闻工作已超过 20 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher"&gt;Keith Bradsher&lt;/a&gt;是《纽约时报》北京分社社长，此前曾任上海分社社长、香港分社社长、底特律分社社长，以及华盛顿记者。他在新冠疫情期间常驻中国进行报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/20/world/asia/us-iran-israel-china.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 15:37:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国留英学生迷奸至少 10 名女性被判无期</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/world/20250620/chinese-student-rapist-uk/</link>
      <description>&lt;address&gt;LIZZIE DEARDEN, 王月眉&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-20 01:41:45" datetime="2025-06-20 01:41:45"&gt;2025 年 6 月 20 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/19/multimedia/19UK-rapist-01-zhcv/19UK-rapist-01-zhcv-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;伦敦警方公布的邹镇豪涉案寓所照片。他的一贯手法是诱骗受害者至其住所后实施迷奸。 &lt;cite&gt;Metropolitan Police, via Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;一名在中国和伦敦对女性下药并实施强奸的中国留学生于周四被判处无期徒刑。一名英国高级警官表示，该案「是我们遇到的作案次数最多的性侵惯犯之一」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;28 岁的邹镇豪因在 2019 至 2023 年间于英国和中国性侵 10 名女性被定罪，但调查人员表示，通过在其住处摄像头拍摄的视频，已确认另有 50 名受害者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周四的量刑听证会上当庭宣读了三名受害者的陈述，她们描述了自己遭受的长期心理创伤。一名女性说，她在遭袭恢复意识后，「被恐惧、困惑、愤怒和羞耻所吞噬。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邹镇豪来自广东东莞，作案时系伦敦大学学院机械工程专业学生。他通过学生社群、社交媒体和约会网站物色作案对象。警方表示，据信所有受害者均为华裔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邹镇豪家境富裕，他在庭审中表示，父亲在一家「国有企业」工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名受害者在法庭陈述中表示，她最初因为担心后果而不敢报案，还说：「我知道他家在中国非常有势力，他可能会怪我毁了他的大好前程。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/19/world/19Uk-rapist/19Uk-rapist-master1050.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;自邹镇豪被定罪以来，警方呼吁其他可能的受害者主动联系警方。 &lt;cite&gt;Metropolitan Police&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;罗西娜·科蒂奇法官判处邹镇豪终身监禁，24 年内不得假释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「你是一个非常聪明的年轻人，在外人眼中，你光鲜体面、志向远大而且风度翩翩，但这层精心营造的魅力伪装，掩盖了你是一个性掠夺者的本质」，她对邹镇豪说道。宣判时，邹镇豪毫无反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科蒂奇法官表示，一些受害者曾给邹镇豪发消息，质问他的所作所为，但他却实施心理操控，坚称对方自愿发生关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;负责此案的高级警官、伦敦警察厅高级警司凯文·索斯沃思表示，由于邹镇豪使用混合药物使女性丧失行为能力并影响记忆，一些受害者可能「完全不知道自己经历了什么」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「让人难过的是，视频中有些女性或因画面模糊或因无法找到，将永远无法确认她们的身份」，他本周接受《纽约时报》采访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;索斯沃思披露，邹镇豪有一套固定的作案手法：刻意制造社交机会，诱使受害人前往其两处伦敦豪华公寓中的一处，通过在她们的饮料中掺入混合药物致其无法动弹，并短暂失去意识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/19/multimedia/19UK-rapist-02-zhcv/19UK-rapist-02-zhcv-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;警方的照片展示了邹镇豪所用摄像头的部件。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邹镇豪随后利用隐藏摄像头和手机拍下强奸和摆弄受害者身体的过程。施暴后，他还留下受害者的首饰和衣物，其中部分案件相隔只有几天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法庭向陪审团播放了被控的 10 宗强奸案的视频，科蒂奇法官称，部分陪审员因「令人极度痛苦」的画面而落泪。视频显示有女性恢复意识后哀求他停手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 名受害者中有七人系 2022 至 2023 年邹镇豪在中国时遭其强暴；两人于 2019 或 2020 年在伦敦市中心布鲁姆斯伯里区的公寓遭受侵害；一人于 2023 年 5 月在位於伦敦象堡的住所遭侵害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是最后一起袭击的受害者最先联系了警方，但她在怀疑自己的记忆并经历精神崩溃后撤回了报案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这名女子表示，她「感到有责任提醒他人」，并在社交媒体上发布了关于此次袭击的描述。2021 年的一名受害者根据描述认出施暴者——她掌握着邹镇豪的姓名、住址及电话号码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 1 月警方实施逮捕时方知犯罪情节的严重。对他的住所进行搜查后，警方发现了丁二醇、氯胺酮等药物，隐藏摄像头及多台笔记本电脑和手机，内存强奸作案视频。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邹镇豪 2017 至 2019 年就读贝尔法斯特女王大学，后到伦敦攻读硕士及博士学位。索斯沃思称其常炫耀「财富象征」，比如佩戴劳力士手表，并曾进行植发和面部整形手术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查人员表示，邹镇豪诱骗女性自愿前往他的住所，然后在酒里下药，影响受害者的记忆，竭力降低受害者报案的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;索斯沃思说：「此人狂妄到自以为能逍遥法外。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邹镇豪因针对 10 名女性犯下 11 宗强奸罪、三宗偷窥罪、12 宗持有极端色情影像罪、一宗非法拘禁罪和八宗意图实施性犯罪而持有药物罪获刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有两名受害者在庭审中提供了证据，另有 24 名认为自己遭性侵的女性，对 3 月邹镇豪被定罪后伦敦警察厅发出的征集公告做出了回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方表示他们得到了中方的协助，包括安排一名受害者通过视频连线从中国作证。索斯沃思鼓励其他可能的受害者站出来，表示她们将得到「同情、善意和尊重」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多数中国媒体在 3 月报道邹镇豪定罪的新闻时隐去了他的全名，并对面部做了打码处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;判决公布后，中国社交媒体迅速出现审查迹象。据监测网络审查的网站——&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://chinadigitaltimes.net/chinese/716454.html"&gt;中国数字时代披露&lt;/a&gt;，微博和微信这两个热门社交平台上的相关帖子被删除，至少一个转发账号被临时封禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些中国媒体还是报道了此案，包括隶属于湖北省官方媒体的&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://weibo.com/1720962692/PiLiJmUYv?pagetype=detail"&gt;极目新闻&lt;/a&gt;。但该报道并未提及邹镇豪的财富状况或家庭背景。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;王月眉 (&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/vivian-wang"&gt;Vivian Wang&lt;/a&gt;) 是《纽约时报》驻华记者，常驻北京，撰写关于中国的崛起及雄心如何塑造普通人日常生活的报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/19/world/europe/chinese-student-rapist-uk.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 14:07:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国企业迫切寻找新市场，押注巴西</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250620/china-temu-meituan-shein-brazil/</link>
      <description>&lt;address&gt;MEAGHAN TOBIN&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-20 01:16:46" datetime="2025-06-20 01:16:46"&gt;2025 年 6 月 20 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/13/multimedia/00Biz-China-Overseas-01-wvqg/00Biz-China-Overseas-01-wvqg-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;中国外卖巨头美团表示将斥资 10 亿美元在巴西开展业务。 &lt;cite&gt;Ng Han Guan/Associated Press&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中国企业迫切需要寻找新市场。国内竞争激烈，房地产市场的崩溃导致消费者不愿消费。不断升级的贸易紧张局势使得在美国和欧洲销售商品&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20250506/china-tariffs-de-minimis-guangzhou/"&gt;变得更加困难和昂贵&lt;/a&gt;，而这两个地方长期以来一直是中国最大的出口目的地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，中国一些最大的互联网和电子商务品牌已将目光投向东南亚、中东和南美等世界其他地区，将自己打造成家喻户晓的品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴西成为最令人觊觎的地方。这个有 2 亿多人口的拉美最大经济体令中国快递和网约车公司趋之若鹜，这些公司希望出口其极限压榨成本的商业模式。在美国的关税和其他限制关闭了中国最大的出口市场后，中国的电子商务巨头们正在为&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20250617/tariffs-china-exports/"&gt;大量产品&lt;/a&gt;寻找新的买家，他们也在巴西看到了希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国最大的外卖公司美团 5 月表示，将斥资 10 亿美元在巴西开展业务。超过麦当劳成为全球最大快餐连锁店的中国茶饮甜品公司蜜雪冰城表示，将在巴西招聘数万名员工。在美国和英国因其中国母公司面临审查的 TikTok 电商于 5 月登陆巴西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/13/multimedia/00Biz-China-Overseas-02-jtzf/00Biz-China-Overseas-02-jtzf-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;蜜雪冰城现已成为全球最大的快餐连锁店，该公司表示将在巴西雇佣数千名员工，并将巴西食材融入其在中国的产品中。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中国企业发现，在国内实现增长越来越困难」，新加坡私人银行联合银行的股票顾问衞森·林（音）表示。「出口和海外扩张是支持持续增长的一种方式。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国对巴西的兴趣正值两国加深经济联系之际。过去 10 年，中国企业购买巴西大豆，巴西消费者购买中国汽车和电子产品，中巴贸易总额大约翻了一番。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月，当华盛顿和北京的官员就&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/05/12/business/china-us-tariffs.html"&gt;是否取消导致两国贸易停滞的关税&lt;/a&gt;讨价还价时，中国企业&lt;a href="https://cn.nytimes.com/world/20250514/china-xi-latin-america/"&gt;宣布了在巴西投资约 47 亿美元的计划&lt;/a&gt;。这些投资包括矿业和可再生能源项目，以及扩大汽车制造业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴西总统卢拉也在北京&lt;a href="https://cn.nytimes.com/world/20250514/china-xi-latin-america/"&gt;会见了中国领导人习近平&lt;/a&gt;，两国领导人将两国的关系定位为一种制衡美国影响力的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士表示，这种亲善的关系让中国消费品企业有信心在巴西下注。新加坡咨询公司 Momentum Works 的首席执行官李江玕表示：「两国关系确实很好，他们预计这种好的关系会持续一段时间。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/13/multimedia/00Biz-China-Overseas-05-pvkt/00Biz-China-Overseas-05-pvkt-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中国东部某港口正在卸载来自巴西的大豆。过去十年，中巴贸易额大约翻了一番。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但中国企业在巴西未必能够取得成功。李江玕说，随着它们试图吸引客户和雇佣当地工人，它们的策略可能会受到监管机构的审查。李江玕曾担任 Food Panda 的高管，该公司曾在香港与美团旗下的外卖服务 Keeta 竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美团以严酷无情的经商手段著称。在中国，该公司多年来一直处于亏损经营状态，同时向消费者提供大幅折扣，以压低竞争对手的价格。2023 年，公司在香港推出了 Keeta，是其首次进军中国大陆以外的市场。在不到两年的时间里，Keeta 将香港主要的外卖平台之一户户送完全赶出了市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美团去年在沙特阿拉伯推出 Keeta 时也采取了类似的策略，该公司迅速成为沙特多数主要城市占主导地位的外卖平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士预计，美团在巴西也会以同样的方式运营。该公司的重点不是盈利，而是成为用户最多的外卖应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「当中国公司走向海外时，赚钱是次要的——他们首先想要主导市场」，香港科技公司 Measurable A.I.的联合创始人黄何说。该公司为金融公司分析网上购物数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多中国消费品牌已经进入巴西市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴西是快时尚零售商希音最大的市场之一，该公司在圣保罗附近建了三个仓库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以将 Uber 赶出中国而闻名的滴滴于 2018 年收购了一家名为 99 的巴西初创公司，自那以后一直是巴西主要的叫车服务之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/13/multimedia/00Biz-China-Overseas-06-jpvb/00Biz-China-Overseas-06-jpvb-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中国电子商务公司 Temu 告诉巴西购物者，他们可以享受大幅折扣购买商品。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20240423/china-pinduoduo-temu/"&gt;中国电商公司拼多多&lt;/a&gt;旗下的国际公司 Temu 去年开始向巴西人销售产品。Temu 的主要卖点是让购物者能以大幅折扣（通常是 70% 甚至更高）买到商品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在巴西等地扩张的部分原因是中国日益激烈的竞争，以及其他主要市场的限制和监管审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月，特朗普政府&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/05/02/business/china-tariffs-economy-de-minimis.html"&gt;结束&lt;/a&gt;了一项允许来自中国的低价值包裹免税进入美国的政策，给 Temu 和希音这样的中国电子商务公司造成重大打击。欧盟的立法者也在讨论类似的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴西从去年开始对来自 Temu 和希音价值低于 50 美元的包裹征税。但 20% 的税率&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/05/14/business/trump-tariffs-china-temu-shein.html"&gt;还不到美国目前税率的一半&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美团和其它中国互联网公司开创的商业模式也引起了中国监管机构对用户数据处理和对快递骑手待遇的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中国社交媒体报道，去年，一名长时间送货的骑手在送货间隙休息时死亡，同行骑手称他为「跑单王」。另一名骑手在工作中晕倒并住院后，美团发布了一份报告，称其大多数骑手的工作时间没有这么长，工资与国内平均工资相当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，这类事件曾促使中国政府出台电子商务公司如何管理快递员的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/13/multimedia/00Biz-China-Overseas-08-zmpf/00Biz-China-Overseas-08-zmpf-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;在中国，美团与其他外卖公司竞争激烈，并因其对待外卖员的方式面临监管机构的审查。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 2 月，当电商巨头京东在中国推出外卖服务时，竞争加剧了。京东和美团试图通过越来越慷慨和昂贵的福利来吸引对方的骑手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美团、蜜雪冰城和 Temu 没有回应记者的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「美团外卖业务在中国的黄金时代可能已经结束了」，北京研究机构佳富龙洲的消费者分析师崔尔南（音）说。她说，更严格的监管和更激烈的竞争「都在增加压力」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国停滞不前的消费经济是中国企业认为在巴西等地扩张值得冒险的另一个原因，Momentum Works 的李江玕说。他说：「在中国寻求额外增长变得越来越困难。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/meaghan-tobin"&gt;Meaghan Tobin&lt;/a&gt;是时报科技记者，常驻台北，报道亚洲地区的商业和科技新闻，重点关注中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/20/business/china-temu-meituan-shein-brazil.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 13:37:02 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
