<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>纽约时报</title>
        <description>纽约时报全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://nytimes.com</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[台海「牵一发而动全身」：地缘政治冲击下的全球贸易]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20241011/global-trade-china-taiwan-middle-east/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;ANA SWANSON&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-10-11 11:25:45&quot; datetime=&quot;2024-10-11 11:25:45&quot;&gt;2024 年 10 月 11 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/09/multimedia/DC-TRADE-01-kqhz/DC-TRADE-01-kqhz-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;699&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;新的研究发现，台湾海峡是世界逾五分之一海运贸易的通道。 &lt;cite&gt;Greg Baker/Agence France-Presse, via Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;由集装箱船和油轮组成的全球系统每天将数百亿美元的产品运往世界各地，该系统在大多数情况下运作流畅且不会为人所注意。但在世界上的一些地方，航线经过狭窄的海峡或运河，在这些地理上的咽喉要道，一起孤立的中断就可能会威胁到大部分国际贸易的正常运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中之一就是台湾海峡，这一台湾和中国大陆之间 160 公里的水域已成为全球各国的重要航道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿智库战略与国际研究中心的一项&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://features.csis.org/chinapower/china-taiwan-strait-trade&quot;&gt;新研究&lt;/a&gt;发现，世界上超过五分之一的海运贸易都要通过这条海峡，2022 年（可获得数据的最近一年），价值 2.45 万亿美元的能源、电子产品、矿产和其他货物从台湾海峡经过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一研究结果意义重大，因为台湾海峡是台湾和中国地缘政治争端的中心，中国认为台湾是其领土的一部分。研究人员表示，中国封锁或军事行动导致的海峡交通中断可能会对全球货物流动，尤其是中国经济产生巨大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述估计出炉之际，地缘政治正在颠覆多年来人们对全球贸易态势相对满意的态度。乌克兰和中东的战争以及大流行时期的封锁已经改变了全球贸易格局，让消费者意识到，世界上一个地区的中断可能会直接影响到另一个地区的经济活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界贸易组织在周四发布的一份报告中表示，全球贸易的步伐一直在加快，但地缘政治紧张局势的加剧和经济政策的不确定性可能会拖累全球贸易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该组织表示，尤其是在全球石油生产中心中东地区，冲突不断扩大可能会扰乱航道，推高油价。这可能会使世界各地的人们更加难以进口他们所依赖的能源、食品和其他产品，价格也会变得更加昂贵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部设在日内瓦的该组织表示，预计 2024 年，全球商品贸易将增长 2.7%，略高于此前的预测，2025 年将增长 3%。这一增长是在 2023 年的收缩之后出现的，当时由于通胀加剧和利率上升，全球贸易下降了 1.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该组织表示，自乌克兰战争开始以来，出现了全球贸易沿着政治路线分裂的迹象。根据联合国大会的投票情况，政治观点相似的国家之间的贸易比政治观点不同的国家之间的贸易增长快 4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/09/multimedia/DC-TRADE-02-mpwz/DC-TRADE-02-mpwz-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;6 月，在也门胡塞叛军的袭击之后，Tutor 号货轮在红海沉没。这些袭击导致许多船只绕道非洲南端航行。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世贸总干事恩戈齐·奥孔乔-伊韦阿拉表示，该组织仍对贸易可能遭遇的挫折保持警惕，「特别是在中东那样的地区，冲突可能升级。对卷入其中的国家来说，影响可能最为严重，但也可能间接影响全球能源成本和航运路线」，她还说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从去年年底开始，也门胡塞叛军对红海和亚丁湾商船的袭击促使许多船只绕道非洲南端，增加了一周或更多时间的航程。红海和亚丁湾的贸易约占全球贸易的 15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年早些时候，由于&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/11/01/business/economy/panama-canal-drought-shipping.html&quot;&gt;干旱限制了可以通过巴拿马运河的船只数量&lt;/a&gt;，全球航运交通也重新洗牌。在这些中断期间，运输成本有所上升，尽管仍远低于大流行期间的高点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年 3 月，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2021/07/17/world/middleeast/suez-canal-stuck-ship-ever-given.html&quot;&gt;一艘集装箱船在苏伊士运河搁浅&lt;/a&gt;，导致交通堵塞六天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战略与国际研究中心的估计表明，台湾海峡在全球贸易中所占的比例甚至比上述渠道都要大。参与台湾海峡研究的战略与国际研究中心中国力量项目研究员马修·富纳奥勒表示，该地区的紧张局势是「一个全球性问题」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;任何围绕台湾的事件，如入侵或封锁，「都将从根本上扰乱正常的贸易状态，这将对许多国家造成严重的经济后果」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过将全球船舶交通与国家层面的贸易数据关联起来，研究人员提供了所谓台湾海峡贸易量首次严谨的学术估算。除了台湾本身，他们发现，最容易受到海峡中断影响的经济体是中国，中国每年通过台湾海峡的贸易额达 1.3 万亿美元。这些货物中的大部分是中国进口的石油、金属、铁矿石和其他原材料，以及电子元件，这些都供应给中国的发电厂和工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人员计算出，台湾海峡是日本和韩国近三分之一的进口和大约四分之一的出口的通道。澳大利亚近 27% 的出口也要经过该海峡，主要是铁矿石、煤炭和液化天然气等大宗商品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在贸易往来最依赖台湾海峡的五个国家中，有四个是非洲国家。仅刚果民主共和国的就有约 70% 的出口通过该海峡，主要是铜、钴和其他金属。许多中东国家 30% 以上的出口都要经过台湾海峡，它们为中国提供燃料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们突然一下警觉起来，贸易流动是复杂的，但它们在这些战略瓶颈处收窄了」，富纳奥勒说。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Ana Swanson 报道贸易和国际经济新闻，常驻华盛顿。她从事新闻工作已超过十年。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/ana-swanson?action=click&amp;pgtype=Article&amp;state=default&amp;variant=1_link&amp;block=storyline_reporter_bio_recirc&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/10/business/economy/global-trade-china-taiwan-middle-east.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 11:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[印度积极经济援助邻国，对抗中国影响力]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20241011/india-economy-modi-maldives/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;MUJIB MASHAL&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-10-11 10:04:38&quot; datetime=&quot;2024-10-11 10:04:38&quot;&gt;2024 年 10 月 11 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/09/multimedia/09India-cash-05-bmzg/09India-cash-05-bmzg-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;印度资助的马尔代夫住房项目。印度在经济上的成功使其在该地区有更大的影响力。 &lt;cite&gt;Elke Scholiers for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;随着印度的近邻们政治动荡不断，印度总理纳伦德拉·莫迪的政府已在使用一种相对较新的财产——国内经济快速增长带来的资金——来与中国竞争影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯里兰卡 2022 年遭受经济灾难后，印度施以援手，为该国提供了逾 40 亿美元的援助。在与&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2024/08/10/world/asia/china-border-villages.html&quot;&gt;中国存在边界争端&lt;/a&gt;的小邻国不丹，莫迪今年将印度的援助增加了一倍，五年内将达到 10 亿美元。他为孟加拉国的基础设施项目提供了数十亿美元的资金，以支持该国的独裁领导人，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/05/world/asia/bangladesh-protests-hasina-resigns.html&quot;&gt;这位领导人在今年 8 月被赶下台&lt;/a&gt;前曾一直推动印度的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最新的受益者是&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/world/20240306/maldives-china-india/&quot;&gt;马尔代夫&lt;/a&gt;。该国新任总统穆罕默德·穆伊兹去年曾打着「印度滚出去」的旗号参加竞选，要求莫迪从这个岛国撤出一支小的军事特遣队。但本周一，这一切似乎已被遗忘，穆伊兹往新德里出席国宴，并与妻子一起在泰姬陵让记者拍照，还接受了印度一笔逾 7.5 亿美元的援助，以帮助其政府摆脱极端的财政困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「印度是马尔代夫社会经济和基础设施发展的重要合作伙伴，在马尔代夫需要的时候一直支持我们」，穆伊兹站在莫迪身边说了这番话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/09/multimedia/09India-cash-05-bmzg/09India-cash-05-bmzg-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;印度资助的马尔代夫住房项目。印度在经济上的成功使其在该地区有更大的影响力。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据世界银行统计，印度经济正在以约 7% 的速度增长，而中国和其他邻国则在让增长恢复到疫情前的水平上面临重重困难。政治和商业领袖们尽管对印度的官僚机构不满，但正越来越多地将印度视为做生意和签贸易协定的令人兴奋的合作伙伴，该国的经济仍有很大的发展空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多穷困的印度人并没有从这种增长中得到多少利益，因为印度在创造足够多的就业机会上仍面临困难。但这种增长为政府提供了推动其外交进程急需的资金，而&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20231107/china-bri-aiddata/&quot;&gt;中国在经济上面临困境&lt;/a&gt;，迫使它在一定程度上减少了对该地区的慷慨解囊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度将新获得的影响力派上了用场。在中国咄咄逼人地向印度周边国家推进影响力的时候，印度在该地区的传统影响力已经减弱，一再在外交上遇到挫折。在过去一年里，至少有三个国家的亲印领导人要么在选举中被淘汰，要么在抗议中下台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「印度现在能在周边地区行使更大的影响力，印度的经济影响力也比过去大得多——这是毫无疑问的」，曾任印度外长的尼鲁帕玛·梅农·拉奥琪说。「但是我认为，将我们与周边地区联系在一起的政治利益是不变的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就连该地区那些「传统上被认为是反印度或给人留下了这种刻板印象」的领导人，除了与新德里合作外也别无选择，拉奥琪说。这不仅仅是为了获得即时的经济援助，也是为了与印度建立长期的盟友关系，希望印度的经济潜力能在未来给它们带来好处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区域领导人正在「对了解印度日益增长的经济影响力以及它在全球舞台上的地位表现出高度认真的态度」，拉奥琪说。反过来，印度也正在对一些邻国采取比以前更务实的态度，避免「装腔作势」和「外交表演」，她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，孟加拉国提供了一个惨痛的教训，这个有 1.7 亿人口的邻国与印度有长达 3200 公里的边界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度曾被视为孟加拉国&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/09/02/world/asia/bangladesh-democracy-election.html&quot;&gt;越来越专制的总理&lt;/a&gt;谢赫·哈西娜在经济和外交上的的坚定保护者。随着哈西娜迫害批评人士和反对者，印度曾利用自己的外交影响力来劝说西方批评者闭嘴。孟加拉国人对总理的愤怒已开始转化为对印度的愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈西娜今年 8 月被赶下台——导致其下台的大规模抗议活动在安全部队&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/04/world/asia/bangladesh-protests-curfew.html&quot;&gt;打死了数百名示威者&lt;/a&gt;后急剧升温——她逃往印度。哈西娜继续留在印度制造了一个困境：一方面，印度想表明自己忠于朋友。但随着印度试图博得孟加拉国新政治力量的青睐，为哈西娜提供庇护将带来问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/09/multimedia/09India-cash-04-bmzg/09India-cash-04-bmzg-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;谢赫·哈西娜今年 8 月辞去孟加拉国总理职务并逃离后，抗议者冲进了她位于达卡的住宅。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但以南亚为研究重点的芝加哥大学和卡内基国际和平基金会的政治学家保罗·斯坦尼兰德说，这是一个比以往可能更加「平常」的挑战，并表示，印度不断增长的经济实力是其中的一个重要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「印度的邻国们当然对不受印度影响的自治感兴趣，想有与中国和其他外部国家接触的选择。但印度是一个庞大的经济和政治存在，所有国家的政府都必须至少与其打交道」，斯坦尼兰德说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还表示，印度在一些区域关系上的做法现在带有「德里采取克制和尊重的态度，在合作上做出切实努力」的特点，这与拉奥琪的观点相呼应。斯坦尼兰德说，这种做法「降低了这些邻国的民族主义抵制情绪，同时制造了合作的动力」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度与斯里兰卡目前的关系就是一个例子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯里兰卡的内战于 2009 年结束后，中国曾在那里建立了巨大的影响力，为该国民粹主义总统耗资巨大的发展项目提供资金。科伦坡的官员，甚至是同情印度的官员也都抱怨说，相比之下，新德里在扩大与斯里兰卡的关系上行动缓慢，官僚作风严重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两年前，主要是因为管理不善和不计后果的支出，斯里兰卡的经济崩溃了，这让人们的看法发生了改变。在大家眼里，中国明显缺席，而且不愿意与斯里兰卡重新谈判债务条款。印度抓住了这个机会，以各种形式为斯里兰卡提供了 40 亿美元的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/09/multimedia/09India-cash-02-bmzg/09India-cash-02-bmzg-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;印度向斯里兰卡科伦坡运送的一批援助物资，摄于 2022 年。斯里兰卡经济崩溃后，印度已提供了 40 亿美元的援助。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度做法的改变在政治方面更为明显。斯里兰卡的元老派（包括与印度关系密切的政客）因经济崩溃在国内失去信誉后，莫迪政府开始向其他政客示好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在斯里兰卡 9 月举行总统大选数月之前，印度曾接待&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/24/world/asia/sri-lanka-election.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/09/24/world/asia/sri-lanka-election.html&quot;&gt;阿努拉·库马拉·迪萨纳亚克&lt;/a&gt;，此人领导的小政党有反印度的历史。他似乎最有可能被公众的愤怒情绪推上台，而且，双方显然都想克服那段历史。上个月，迪萨纳亚克在选举中轻松获胜后，印度驻科伦坡的最高级别外交官在几个小时里就到场向他表示了祝贺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉奥琪说，印度与邻国的传统关系和不断增长的财政资源将有利于印度与中国的竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中国继续显示强大的经济实力，这毫无疑问」，拉奥琪说。 「但我认为，在我们的邻国遇到危机时，中国没有真正像印度那样以第一反应者的姿态出现。而那是我认为的一个非常关键的因素。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Suhasini Raj 对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mujib Mashal 是《纽约时报》南亚分社社长，负责领导印度及其周边地区的报道，包括孟加拉国、斯里兰卡、尼泊尔和不丹。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/mujib-mashal&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/10/world/asia/india-economy-modi-maldives.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 10:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[战争阴影下，一个个脆弱清白的生命]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/opinion/20171010/south-korea-trump-war/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;HAN KANG&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-10-11 10:08:07&quot; datetime=&quot;2024-10-11 10:08:07&quot;&gt;2017 年 10 月 10 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;韩国首尔——我无法将自己的思绪从几天前偶然看到的新闻文章上移开。一名年逾古稀的男子不小心将厚厚两沓现金掉在了街上。偶然捡到这捆钱，并将其瓜分的两个人被警方抓获。他们被迫交出这笔钱，并被控以盗窃罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到这里，都还是一个平淡无奇的故事。但这名男子随身携带如此多现金的背后，却有着一个特殊原因。「我担心可能会出现战争」，他对警察说，「所以我把积蓄都从银行取了出来，当时是在回家的路上。」他说为了送孙辈上大学，四年来他每个月存一点儿，才存下了这笔钱。朝鲜战争于 1950 年爆发之后，战争应该在这名男子的青春期为他留下了不可磨灭的印象。我想象了一下他的心情，一名自此之后一直过着普通的中产阶级生活的男子，前往银行取出积蓄。那种恐惧、不安、无力感和紧张情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和那名男子不同，我所处的一代从未经历过朝鲜战争。在我出生之前，穿越边界进入朝鲜就已经是不可想象的了。即使是现在，韩国人和朝鲜人的见面或联系都是遭到禁止的。对我们这些战后的一代人来说，名为朝鲜的那个国家有时候感觉像是一种超现实的存在。当然，理性来讲，我和其他的韩国人都清楚平壤距离首尔只有两小时车程，并且战争并未结束，只是处在停火阶段。我明白它是在现实中存在的，而不是某种错觉或妄想，尽管唯一能验证这件事的方式就是通过地图和新闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，就像和我年龄相仿的一位撰稿人曾经说过的，有时感觉非军事区就像海洋。好像我们不是住在一个半岛上，而是住在一个岛上。这种奇怪的情况已经持续了 60 年，韩国人已经不情愿地适应了这种紧绷感和淡漠与紧张兼具的矛盾情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国人时不时地报道称，韩国人对朝鲜有一种神秘的态度。尽管世界其他国家恐惧地注视着朝鲜，但韩国人似乎异常平静。尽管朝鲜在试验核武器，尽管有报道称美国可能对朝鲜进行先发制人的打击，但韩国的学校、医院、书店、花店、剧院和咖啡厅依然照常营业。小孩子们爬上黄色校车，隔着窗户跟父母挥手告别；大孩子们穿着校服走上校车，刚洗完的头发湿漉漉的；恋人们拿着鲜花和蛋糕走向咖啡店。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这样的平静就表明我们韩国人真的像看上去那样无动于衷吗？真的是所有人都超越了对战争的恐惧吗？不，不是这样。相反，几十年来累积下来的紧张与恐惧已经在我们内心根深蒂固，甚至在日常闲聊中也会不时闪现出来。特别是在过去的几个月里，我们目睹这种紧张感逐渐增加，既是在日复一日的新闻之中，也在我们自身的不安里面。人们开始寻找离自己家和办公室最近的防空洞。在我们用来庆祝丰收的节日秋夕节前，有些人为家人准备的礼物不是通常的水果盒，而是装备了手电筒、收音机、药品和饼干的「救生揹包」。在火车站和机场，每当播放和战争有关的新闻，人们都会聚集在电视前，紧张地看着屏幕。这就是我们的情况。我们很担心。我们害怕朝鲜在边界再次测试核武器，以及核辐射泄漏的直接可能性。我们害怕一场逐渐升级的口水战变成现实中真正的战争。因为我们还想看到未来的岁月。因为我们身边还有亲人。因为这个半岛南部有 5000 万人口，其中有 70 万是上幼儿园的儿童，这对我们来说不仅意味着一个数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使在这些极端的情况下，韩国人仍在努力维持谨慎的平静与平衡，其中一个原因是，和世界其他地方相比，我们对于朝鲜的存在有着更为具体的感受。因为我们自然而然地将独裁者和他们治下忍受磨难的人们区分开来，所以我们试图从整体的角度看待事态，超越善与恶的二分法。发动战争是为了谁的理由呢？对我们来说，这种由来已久的问题目前迫在眉睫，正在成为可以清晰感受到的现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的小说《少年来了》(Human Acts) 是关于 1980 年光州起义的，当时军事独裁者诉诸武力，镇压学生抗议戒严令的斗争，在为小说做研究期间，我不得不扩大领域，不仅研究关于光州的事情，还有第二次世界大战、西班牙内战，波黑战争，以及对美洲土著人的屠杀。因为我最终想要关注的并不是某个特定的时间和地点，而是在这个世界的历史中揭示普遍人性的面貌。我想知道人类为什么会如此残酷地伤害他人，以及我们应该如何理解那些面对暴力之时依然不会失去人性的人。我想摸索一条横亘在野蛮与尊严之间巨大鸿沟之上的大桥。通过研究，我意识到的众多事情之一是：所有战争与屠杀中总会产生某个临界点，届时人们会将其他一些和自己有着不同国籍、种族、宗教或意识形态的人视为「次等人类」。然而，与此同时，我还产生了另一个认识：人类保持人性的最后一道防线，就是对他人痛苦的完整而真实的体会，这种体会能够超越所有偏见。我意识到，我们每时每刻都需要这种真切而现实的意志与行动，而不仅仅是对他人痛苦的简单同情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鲜战争是周边大国在朝鲜半岛发动的代理战争。在残酷的三年间，数百万人惨遭屠戮，之前的国土被彻底摧毁。直到最近，我们才知道，在这个悲惨的过程中，美军——我们的官方盟友——也曾经数次屠杀韩国公民。其中最著名的事件是「老斤里大屠杀」(No Gun Ri Massacre)，美军士兵把数以百计的民众赶下一座石桥，其中主要是妇女和儿童，然后在数天内从石桥两侧向他们射击，杀死了其中大多数人。为什么会发生这种事呢？如果他们没有把韩国难民视为「次等人类」，如果他们可以完整而真实地体会到他人的痛苦，把他人当作有尊严的人，这样的事情是否还可能会发生呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，将近 70 年过去了，我每天都在努力倾听美国新闻中传来的话语，它们听上去熟悉而危险。「我们有几个设想的情况。」「我们会赢。」「如果战争只在朝鲜半岛发生，每天会有两万名韩国人死亡。」「别担心，战争不会发生在美国。只会发生在朝鲜半岛。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这种尖锐的对峙之中，韩国政府只谈及和平对话一种方案，惹得美国总统说，「他们只懂一件事。」其评价相当准确。韩国人的确只懂一件事。我们明白，任何不和平的方案都没有意义，「胜利」只是一句空洞的口号，既荒唐又绝无可能。当下生活在朝鲜半岛各处的人民，绝不想看到另一场代理战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;思考未来的时候，我想起了去年冬天的烛光。每个周六，在韩国的各个城市，千千万万公民聚集起来，一同唱着歌，抗议政府的腐败，大家举着纸杯蜡烛，高呼总统应该下台。我也走上了街头，举着自己的一盏烛光。当时我们称之为「烛光集会」或「烛光游行」；现在我们说，这是我们的「烛光革命」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们只想要以烛光这种安静和平的手段改变社会，最终将这种想法变成现实的那些人——不对，是千百万有尊严的人，诞生在这个世界上的脆弱清白的生命——每天都会打开咖啡厅、茶室、学校和医院的大门，一次一步，朝着一个每时每刻都有新变化的未来共同迈进。谁能对他们谈及除了和平以外的方案？&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Han Kang 近期著有小说《人权法案》(Human Acts)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本文由 Deborah Smith 翻译自韩语原文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中文版本由纽约时报中文网根据英文翻译。&lt;br&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://www.nytimes.com/2017/10/07/opinion/sunday/south-korea-trump-war.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 10:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[人类有可能活到 150 岁吗？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/health/20241010/average-human-life-span/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;DANA G. SMITH&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-10-10 03:32:02&quot; datetime=&quot;2024-10-10 03:32:02&quot;&gt;2024 年 10 月 10 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/01/well/WELL-LIFE-EXPECTANCY1/WELL-LIFE-EXPECTANCY1-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;有记录以来最长寿的人类——法国的珍妮·卡尔芒，活到了 122 岁。我们这些人有多大几率活到这个年纪？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nature.com/articles/s43587-024-00702-3&quot;&gt;周一发表&lt;/a&gt;在《自然衰老》(Nature Aging) 杂志上的一项研究，除非出现变革性的医学突破，否则机会不高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该研究调查了 1990 年至 2019 年期间从澳大利亚、法国、意大利、香港、日本、韩国、西班牙、瑞典和瑞士等通常最长寿的地方收集的出生时预期寿命数据。来自美国的数据也包括在内，尽管美国人的预期寿命较低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人员发现，虽然在这段时间里，所有地区的平均预期寿命都有所增加，但增长的速度有所放缓。唯一的例外是香港，那里的预期寿命上升没有减速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于医疗和技术的进步，人类的预期寿命已经延长了几十年，数据表明，现在人类可能正在接近平均寿命的极限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们基本上是在说，现在能活多久，今后也就能活多久」，领导这项研究的伊利诺伊大学芝加哥分校流行病学和生物统计学教授 S·杰伊·奥尔尚斯基说。他预测，人类的最高预期寿命将在 87 岁左右——男性约为 84 岁，女性约为 90 岁——有几个国家已经接近达到这个平均值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20 世纪，在用水衞生和抗生素等创新的推动下，预期寿命&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.cdc.gov/nchs/data-visualization/mortality-trends/index.htm&quot;&gt;大幅上升&lt;/a&gt;。一些科学家预测，随着癌症、心脏病和其他常见死因的更好治疗及预防方法被发现，这一速度将保持下去。著名人口统计学家詹姆斯·沃佩尔认为，21 世纪出生的大多数孩子将&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.pnas.org/doi/full/10.1073/pnas.2019536118&quot; title=&quot;Link: https://www.pnas.org/doi/full/10.1073/pnas.2019536118&quot;&gt;活到 100 岁&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但根据这项新研究，情况不太可能是这样。研究人员发现，在他们分析的地方，活到 100 岁的人的比例并没有提高，人们的死亡年龄被压缩到一个更窄的时间范围内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥尔尚斯基长期以来一直反对预期寿命将永远稳步攀升的观点。在&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.science.org/doi/10.1126/science.2237414&quot;&gt;1990 年&lt;/a&gt;发表在《科学》杂志上的论文中，他提出了一个理论，即人类已经接近平均预期寿命的极限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;30 多年后，他说他的新研究提供了确凿的数据来支持他最初的假设——即使是那些与他打赌的人也认为不无道理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿拉巴马大学伯明翰分校的生物学教授史蒂文·奥斯塔德曾与奥尔尚斯基打赌，认为今天活着的人可以&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nature.com/articles/nature.2016.20818&quot;&gt;活到 150 岁&lt;/a&gt;。如今，奥斯塔德说，奥尔尚斯基的论文「非常出色」，「毫无疑问地证明」预期寿命的增长已经放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约市阿尔伯特·爱因斯坦医学院的遗传学教授扬·维吉也研究过&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nature.com/articles/nature19793&quot;&gt;人类寿命的极限&lt;/a&gt;，他对此表示赞同，称奥尔尚斯基的研究「做得很好」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他一直是人们认为的悲观主义者，但我认为这也是现实的」，维吉说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的研究表明，虽然现代医学帮助更多的人把活到 70 岁、80 岁和 90 岁变成了司空见惯的事，但要让平均年龄超过这一年龄将是困难的。例如，科学家们计算出，即使消除了所有 50 岁之前的死亡，女性的平均预期寿命峰值也只会增加一年，男性只会增加一年半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们可以通过医学进步」，以及缩小健康差距和鼓励更健康的生活方式，来延长一些生存时间，奥尔尚斯基说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，他还说，即使消除了常见疾病或事故造成的死亡，人们还是会死于衰老本身。「我们的内部器官和器官系统的功能仍然在下降，这使得这些身体实际上不可能比现在活得更久」，奥尔尚斯基说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;并非所有人都同意这个观点。国家老龄化研究所的科学主任路易吉·费鲁奇博士也认为，如果维持现状，我们不太可能看到寿命大幅延长。但他表示，加大对&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/01/04/well/live/live-longer-health.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/01/04/well/live/live-longer-health.html&quot;&gt;预防性健康&lt;/a&gt;的投资，可以通过推迟疾病的发作来改变这种状况，从而「减少生物学上衰老造成的损害」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蒙特利尔大学人口学副教授纳丁·乌莱特对这项研究的另一方面提出了质疑。她说，平均预期寿命「有时会产生误导」，因为它在很大程度上受到生命早期死亡的影响。相反，她建议关注大多数人死亡的年龄，即所谓的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.jstor.org/stable/43050796&quot;&gt;模态死亡年龄&lt;/a&gt;，它更侧重晚年生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥尔尚斯基认为，唯一可能从根本上延长预期寿命的方法是科学家们开发出一种干预措施来延缓&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/03/20/well/live/aging-biology-dna.html&quot;&gt;衰老过程&lt;/a&gt;本身——他对此表示「乐观」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯塔德也相信&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/24/well/live/rapamycin-aging-longevity-benefits-risks.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/09/24/well/live/rapamycin-aging-longevity-benefits-risks.html&quot;&gt;抗衰老医学&lt;/a&gt;的潜力。他说，这篇新论文并没有改变他对今天还活着的人将活到 150 岁的赌注，因为他的赌注一直都是建立在「针对衰老过程本身的突破」之上的。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Dana G. Smitch 是《纽约时报》记者，报道个人健康议题，尤其关注衰老和脑部健康。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/dana-smith&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/07/well/live/average-human-life-span.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 16:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[与中国「分手」很难]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/opinion/20241010/american-businesses-china/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;PETER COY&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-10-10 12:14:10&quot; datetime=&quot;2024-10-10 12:14:10&quot;&gt;2024 年 10 月 10 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/30/opinion/30coy-newsletter-image/30coy-newsletter-image-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;1050&quot;&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Sam Whitney/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在这个时候当一家向中国销售或从中国采购的美国跨国公司可不容易。随着美中两国政府针锋相对，它们也在逼迫企业选边站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看看福特。今年 1 月，美国国会两个委员会的负责人&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://selectcommitteeontheccp.house.gov/media/letters/letter-fords-plan-use-chinese-technology-joint-factory-catl&quot;&gt;要求&lt;/a&gt;拜登政府调查四家中国公司，他们称这些公司参与了福特在密歇根州建电池厂的计划。这两名委员会主席声称，那四家公司与中国军方、中共、朝鲜政府，以及中国在新疆地区侵犯人权的行为有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或者看看苹果。如本报&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/technology/20240419/apple-whatsapp-china-app-store/&quot;&gt;报道&lt;/a&gt;，「多年来，苹果一直&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/technology/20210518/apple-china-censorship-data/&quot;&gt;屈服于&lt;/a&gt;北京方面的要求，屏蔽了一系列应用程序，包括报纸、VPN 和加密消息服务。」苹果「还在中国建了一个数据中心，用于存储中国公民的 iCloud 信息，包括个人通讯录、照片和电子邮件」，时报的报道写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这两家美国公司都曾把在中国开展业务视为一大亮点，现在却多次被迫艰难地做出解释。例如，福特对路透社说，「我们的所有业务」都遵守美国政府的法规。苹果首席执行官蒂姆·库克大谈公司的美国特色：「我知道像苹果这样的公司只能来自美国，而且我们一如既往地致力于回报我们伟大的国家」，2022 年，他在亚利桑那州说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由 12 人组成的专门研究企业与中国关系的商业情报公司「战略风险」周一发布的分析称，在市值排名前 250 的美国上市公司中，福特在面对中国的风险方面排名第一，苹果排第三。（排第二的是供暖、通风和空调公司开利全球。）其他分析师可能会把这些公司排在更靠后的位置。可以论证被「战略风险」排在第四的特斯拉比福特、开利或苹果面临的风险要高。不过，这份排名的公布还是令人们审视美国两家最著名公司的中国战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;困扰美国首席执行官的问题是，如何把握与中国公司的「亦敌亦友」关系：这些公司既可以是合作的朋友，也可以是竞争的敌人。中国市场利润丰厚，但进入中国市场的美国公司已将宝贵的知识产权交给了中国——有时是自愿的，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://ustr.gov/sites/default/files/301/FRN%20China%20301.pdf&quot;&gt;有时不是&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着中国公司在技术方面迎头赶上，并在某些情况下超过美国公司，美国公司面临的新问题是，是付出巨大代价、试图重新返回领先地位，还是将市场拱手让给中国公司，成为它们的客户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是自 2020 年以来一直担任福特首席执行官的吉姆·法利这些日子里面临的两难选择。《华尔街日报》9 月&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.wsj.com/business/autos/ford-china-ev-competition-farley-ceo-50ded461&quot;&gt;报道&lt;/a&gt;，法利今年 5 月从中国访问回来后，对中国公司在电动汽车领域的进展感到惊讶，他对福特董事会的一名同事说，「这是个生存威胁。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;福特&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.investors.com/news/ford-earnings-fall-ford-stock-plunges/&quot;&gt;预计&lt;/a&gt;，其电动汽车业务将在 2024 年亏损约 50 亿美元。这还是在高额关税阻止了中国电动汽车进入美国市场的情况下。福特今年 8 月&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/21/business/economy/ford-ev-plant-delay.html&quot;&gt;宣布&lt;/a&gt;，公司停止了一款全电动三排座运动型多用途车的生产，并将电动大型皮卡车的推出时间推迟 18 个月至 2027 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法利在中国问题上正在采取中间路线。福特正在接受美国政府的补贴，在密歇根州生产电池。但它也在从中国最大的电动汽车电池制造商宁德时代获得电池技术许可。这等于承认了中国在技术上的领先地位，同时也致力于国内制造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了跟上中国竞争者的步伐，法利的最新策略是在洛杉矶地区建立一个设计彻底全新电动汽车的新机构，这些汽车将以新电池为基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也许能成功，也许不成功。一些华尔街分析师对此持怀疑态度。「专注于你的核心业务」，美国银行的分析师约翰·墨菲在今年 6 月的一次讲话中&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.detroitnews.com/story/business/autos/2024/06/18/bank-of-america-car-wars-john-murphy-detroit-three-leave-china-sell-trucks-invest-electric-vehicles/74137353007/&quot;&gt;说&lt;/a&gt;。他说，福特、通用汽车和克莱斯勒母公司斯特兰蒂斯应该专注于在北美销售汽油驱动的卡车，这些车仍利润丰厚，同时「随着时间推移，最终投资自动驾驶的联网和电动汽车」。（福特称其中国业务已实现盈利。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管苹果在中国仍广受推崇，但它正在失去中国智能手机市场的份额，并遇到了政治阻力。虽然苹果一直试图博得政府的欢心，中国政府部门和得到政府支持的公司已&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.bloomberg.com/news/articles/2023-12-15/china-s-apple-iphone-ban-accelerates-across-state-firms-government?sref=B3uFyqJT&quot;&gt;禁止&lt;/a&gt;员工在工作时使用 iPhone 和其他外国设备。据时报&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/10/19/business/media/jon-stewart-the-problem-ends.html&quot;&gt;报道&lt;/a&gt;，乔恩·斯图尔特去年停止了在苹果流媒体服务上的节目，部分原因是节目中可能有涉及中国和人工智能的话题，在苹果高管们中引起不安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果已采取措施，降低在零部件方面对中国承包商的依赖，但进展缓慢。据《日经亚洲》今年 4 月的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://asia.nikkei.com/Business/Business-Spotlight/Apple-moves-closer-to-China-despite-supply-chain-shifts&quot;&gt;报道&lt;/a&gt;，苹果曾在 2023 年增加了来自总部设在中国的供应商和中国制造点的零部件使用，同时减少来自台湾、美国、日本和韩国供应商的零部件使用。苹果今年 3 月表示，正在扩建上海的一个研究中心，并在香港附近的科技中心深圳开设一个新实验室。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「每个企业都面临着同样的两难选择」，既担心过度依赖中国，又担心如果退出将失去竞争力，战略与国际研究中心的高级副总裁詹姆斯·安德鲁·刘易斯对我说。「大家都在两面下注以对冲风险。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使苹果想那样做，「摆脱中国也将需要十年时间」，Counterpoint Research 的研究主管杰夫·菲尔德哈克对我说。「这不只是制造设备的问题。这涉及到一个庞大的零部件生态系统。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果发言人拒绝讨论公司面对中国的风险。该公司表示，苹果的所有产品都在加州设计，在美国有 9 万多名员工，相比之下，公司在「大中华区」（这是苹果将台湾包括进来的说法）的员工人数约为 1.6 万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果中美之间的紧张局势继续加剧的话，同时在这两个市场做生意的公司面临的压力只会增加。没有简单的出路。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;本文最初发表于 2024 年 9 月 30 日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Peter Coy 报道商业新闻已超过 40 年。可以通过电邮 coy-newsletter@nytimes.com 联系他，或在 Twitter 上关注他： &lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://twitter.com/petercoy&quot;&gt;@petercoy&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/30/opinion/american-businesses-china.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 12:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[在韩国这间办公室里，与朝鲜统一的梦想依然鲜活而深沉]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20241010/korea-reunification/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;CHOE SANG-HUN&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-10-10 12:25:12&quot; datetime=&quot;2024-10-10 12:25:12&quot;&gt;2024 年 10 月 10 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/08/multimedia/00koreas-reunification-01-twkv/00koreas-reunification-01-twkv-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;周二，韩国任命的朝鲜各道「知事」举行会议。他们在朝鲜没有实权；这些任命是韩国宣称在朝鲜拥有主权的一种方式。 &lt;cite&gt;Woohae Cho for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;去年，孙扬荣（音）被韩国总统任命为咸镜南道知事。这份工作的待遇包括一辆配有司机的车、秘书、一间宽敞的办公室，还有一张红木办公桌，上面摆着珍珠母镶嵌的铭牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但孙扬荣从未去过咸镜南道，因为它在朝鲜境内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国从未正式接受美国和苏联在二战结束时施行的朝鲜半岛分治。（朝鲜实际上也没有接受。）为了坚持自己的主张，韩国任命了自己在朝鲜五个道的知事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙扬荣办公室的一张图表上印有数十名官员的姓名和照片，「如果那一天到了」，他们将帮助他管理咸镜南道。那一天就是朝韩统一之时——至少可以说是一个遥远的前景。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/08/multimedia/00koreas-reunification-gzmp/00koreas-reunification-gzmp-master1050.jpg&quot; alt=&quot;被任命为咸镜南道知事的孙扬荣说，他自己的孙辈并不像他一样热衷于实现统一。
&quot; data-src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/08/multimedia/00koreas-reunification-gzmp/00koreas-reunification-gzmp-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;被任命为咸镜南道知事的孙扬荣说，他自己的孙辈并不像他一样热衷于实现统一。 &lt;cite&gt;Woohae Cho for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;对于 73 岁的孙扬荣来说，到达咸镜南道将是一次回家之旅。他已故的父母在朝鲜战争期间逃离了咸镜南道，余生在韩国度过，十分怀念家乡。战后，朝鲜重新划分了咸镜南道的边界，但孙家的根还在那里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我时刻准备着去那里接管」，孙扬荣在以北五道委员会办公室接受采访时说。（该委员会在其正式英文名称的「北」一词中拒绝使用首字母大写，朝鲜也曾拒绝给「南朝鲜」英文名称中的「南」使用首字母大写）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于数百万在战争期间举家南下的朝鲜人和近年叛逃的数万朝鲜人来说，统一是一件非常私人的事情。在因战争分裂的德国和越南实现统一几十年后，许多人仍在等待韩国也重新统一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/08/multimedia/00koreas-reunification-03-twkv/00koreas-reunification-03-twkv-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;孙扬荣在首尔办公室展示 1950 年朝鲜战争期间，从朝鲜兴南撤离的平民和联合国部队的照片。他的父母就是逃难的平民。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但对另一些人来说，无论是在北方还是南方，这个梦想都已淡去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12 月，朝鲜领导人金正恩宣布放弃将和平统一作为政策目标。随后，他&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240117/north-korea-reunification-policy/&quot;&gt;呼吁&lt;/a&gt;修改朝鲜宪法，删除所有有关统一的内容，将朝鲜定义为一个独立国家，并宣布如果韩国发动战争，朝鲜会将其吞并，而且可能使用核武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周三，朝鲜官方的朝鲜中央通讯社称，朝鲜的橡皮图章议会——最高人民会议——本周按照金正恩的意愿修改了宪法，但并未公布修改后的文本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在韩国，越来越多的人——尤其是年轻人——表示反对统一。许多人提到了将他们的资本主义经济与贫穷的社会主义朝鲜经济融合可能付出的代价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙扬荣感叹道，他的孙辈们并不像他一样热衷于促成统一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「学校不教这些」，他说。「年轻一代的生活如此富足，他们对与朝鲜的紧张关系已经习以为常，意识不到他们享受的和平并不是永久的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他的办公室里，这个梦想依然鲜活而深沉。他所供职的委员会成立于 1949 年，在首尔北部山脚下一座僻静的五层建筑里开展工作。委员会隶属于韩国行政安全部，每年的预算为 720 万美元（约合人民币 5000 万元），五位知事每人的年薪为 11 万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/08/multimedia/00koreas-reunification-04-twkv/00koreas-reunification-04-twkv-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;位于首尔北部的大楼，孙扬荣和其他被任命的知事就在这里工作。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国还有一个统一部，在双方偶尔缓和的时期充当与朝鲜对话的渠道。但该部在朝鲜的对应机构——祖国和平统一全国委员会——已于今年被金正恩撤销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士们思考的是如果金正恩的政权在政变或其他不可预见的事件中发生内讧，谁将接管朝鲜，朝鲜的核武库又将何去何从之类的问题。而统一已成为一个空洞的口号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝韩两国在政治、经济甚至&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2006/08/30/world/asia/30iht-dialect.2644361.html&quot;&gt;语言&lt;/a&gt;上都渐行渐远。近年来，他们更加紧密地与对立的地缘政治集团结盟——朝鲜与俄罗斯和中国，韩国与美国和日本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，在金正恩否认统一之前，双方都将统一视为神圣不可侵犯的目标。在朝鲜，政府宣传机构宣扬统一。在韩国，表达民族分裂痛苦和统一渴望的流行歌曲成为了经典。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/08/multimedia/00koreas-reunification-05-twkv/00koreas-reunification-05-twkv-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;大楼展厅中展示的朝鲜徽章和勋章。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但两个政府都声称拥有整个半岛，而且都拒绝接受对方的主张。金正恩的祖父、朝鲜第一任领导人金日成曾在 1950 年试图用武力统一两国。朝鲜战争在三年后暂时停止，数百万人丧生。严格来说，两国仍处于战争状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，金正恩开始从国家宣传和火车站名称中删除「统一」一词。他惩罚观看&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2021/06/11/world/asia/kim-jong-un-k-pop.html&quot;&gt;K-pop 视频&lt;/a&gt;的人，最近几个月，他的政府发射了&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240604/north-korea-trash-balloons/&quot;&gt;数千个气球&lt;/a&gt;，向韩国倾倒垃圾。周三，他的军队表示将「永久关闭和封锁」两国边界，切断在短暂和解期间修建的长期闲置的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2018/11/29/world/asia/north-korea-train-south.html&quot;&gt;公路和铁路&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;42 岁的脱北者池成浩（音）是韩国任命的咸镜北道知事，那里是他的家乡，他把人们对统一的兴趣减退归咎于金正恩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「一旦在与韩国的竞争中败下阵来，朝鲜领导人就会意识到，他们不可能支持统一，因为统一后的朝鲜没有他们的位置」，2006 年叛逃的池成浩说。「金正恩正在促使韩国人失去对统一的兴趣，同时让他的人民不再梦想一个统一的朝鲜。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/08/multimedia/00koreas-reunification-06-twkv/00koreas-reunification-06-twkv-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;韩国任命 2006 年从朝鲜叛逃的池成浩担任其家乡咸镜北道的知事。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，孙扬荣、池成浩和其他被任命的知事仍努力保持希望。他们参加各种会议和社交活动，旨在支持来自朝鲜的难民，并保护他们所在道的战前文化遗产，他们担心朝鲜的共产党政权会忽视这些遗产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在委员会总部的大厅里，一个报摊免费提供各道友好协会出版的简报。大楼前矗立着五面道旗。一座纪念碑上的两只手紧紧握在一起，象征着团结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与无数其他人一样，孙扬荣的家庭也因战争而分裂。他的父母留下一儿一女离开，登上了一艘美国货船，孙扬荣就在船上出生。他的父母再也没见过他的兄弟姐妹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;池成浩说，他自己的人生经历表明了统一可以给朝鲜人带来多么大的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在一次火车事故中失去了一只胳膊和一条腿，残疾使他在朝鲜成为社会的弃儿，不得不乞讨度日。但在韩国，他上了大学，当过议员，今年 8 月被任命为咸镜北道知事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果我回到朝鲜担任知事，我会做的第一件事就是增加给饥民的食物配给」，池成浩说。「韩国有如此多的大米盈余，以至于不断增加的储存成本都成了一个问题。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/08/multimedia/00koreas-reunification-kmvg/00koreas-reunification-kmvg-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;大楼外的「和解与统一雕像」。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Choe Sang-Hun 是时报驻首尔首席记者，报道韩国和朝鲜新闻。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/choe-sang-hun&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：Ziyu Qing&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/09/world/asia/korea-reunification.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 12:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「牛市来了，我得赚钱」：中国年轻股民蜂拥入市]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20241010/china-stocks-young-investors/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;MEAGHAN TOBIN, JOHN LIU&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-10-10 09:48:22&quot; datetime=&quot;2024-10-10 09:48:22&quot;&gt;2024 年 10 月 10 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/09/multimedia/09China-Stock-Newcomers-jbpk/09China-Stock-Newcomers-jbpk-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;投资者试图从二十年来最大的股市反弹中分一杯羹，但交易可能仍十分不稳定，且依赖于政府政策。 &lt;cite&gt;Qilai Shen for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;自从北京采取迄今最积极的措施刺激经济增长和鼓励人们开始消费以来，中国年轻人在过去两周开始投身股市交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一款流行的股票交易应用上，年龄在 30 岁以下的新账户激增。中国东北一家证券交易所的一名客户经理收到了众多来自初次投资者的咨询问题。在上周的黄金周国庆假期里，大学生们纷纷研读投资建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些新投资者正在试图在近 20 年来最大的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20241008/china-stocks-csi-300/&quot;&gt;一次股市大涨&lt;/a&gt;中分一杯羹。但他们正在承担巨大风险：此次股市涨幅是由政策变动推动的，很可能取决于政府支持经济的进一步措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，市场也会随时变动。周三，在前一天上涨 6%（连续第十个交易日上涨）后，中国股市走低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于 20 世纪初以后出生的中国人来说，这股投资热潮是一个重大转变。低迷的经济一直是他们成年后的现状。但现在，尽管在动荡的市场中投资存在风险，但对中国股市停滞不前的担忧已被对错失机会的担忧所取代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这几天开户的客户特别多，大都是新客户」，总部位于长春的东北证券客户经理谭志明（音）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谭志明说，他接到了大量股市新手的咨询，有时一天多达 30 个，因此他为新手写了一份建议清单。他告诉他们，从交易所交易基金等低风险投资开始，不要把需要交房租或者吃饭的钱花掉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国经济一直在艰难地从新冠疫情期间的瘫痪性封锁中恢复。此后的几年里，一直不容乐观。16 至 24 岁人群的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20230815/china-youth-unemployment/&quot;&gt;失业率&lt;/a&gt;居高不下，以至于政府不再公布这一数据。直到最近，中国股市还是全球表现最差的股市之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但 9 月底，中国政府宣布了一系列措施，推动中国股市飙升，并创下近 16 年来的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240927/asia-stocks-csi-300/&quot;&gt;最大单周涨幅&lt;/a&gt;。9 月 26 日，交易量如此之高，以至于上海证券交易所在处理交易时出现延迟。周二，当市场在一周假期后重新开市时，中国大陆股市最初上涨超过 10%，随后有所回落，收盘上涨近 6%。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/09/multimedia/09China-Stock-Newcomers-qfhj/09China-Stock-Newcomers-qfhj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;5 月，上海的一场招聘会。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位来自南方省份广东省的计算机专业学生（他只透露自己姓陈）表示，他以前没有关注过股市。但九月下旬的股市热潮却让人无法忽视。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在同学上周放假回老家的时候，20 岁的陈先生把假期用来学习投资基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在类似 Instagram 的社交媒体应用小红书上，陈先生将自己描述为「炒股新手，梦想一鸣惊人。」他计划用自己的几千元奖学金在价格降温后进行投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「像我们这种只有几千块的人，不会有太大损失」，陈先生说。「我不会等着什么都学会了再投资。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多年轻人开始使用富途和雪球等在线股票交易平台。在这些平台上，可以在一两天内就开始交易。老虎证券为投资者提供在香港上市的中国股票交易服务，该公司表示，政府发布公告后的几天内，31 岁以下的用户数量比前一周增加了 77%。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在广东就读商科专业的大二学生贝拉·陈（音）表示，她担心一些新投资者会做出不明智的决定。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝拉·陈在社交媒体上发布了自己对共同基金的投资情况，她警告自己的关注者在投资时不要受情绪左右。但她说，有些人告诉她，她买什么，他们就买什么。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「说实话，我觉得这种现象有点夸张」，她说。「很多人似乎只看到‘牛市来了，我得赚钱’，没有完全意识到风险。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着人们对房地产等传统投资的信心持续动摇，中国年轻人感到自己几乎没有投资选择。有些人购买&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240506/china-gold-price/&quot;&gt;小金豆&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「很多人一直在等待将资金投入市场」，私人银行瑞联银行驻新加坡的股票顾问凌炜森表示。「现在他们终于等来机会了。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Meaghan Tobin 是时报科技记者，常驻台北，报道亚洲地区的商业和科技新闻，重点关注中国。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/meaghan-tobin&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;John Liu 为时报报道中国和科技新闻，主要关注政治和科技供应链之间的相互影响。他常驻首尔。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/john-liu&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/09/business/china-stocks-young-investors.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 10:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国应该怎样制定对华贸易新战略]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/opinion/20241009/trump-trade-war-china/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;BOB DAVIS&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-10-09 04:00:38&quot; datetime=&quot;2024-10-09 04:00:38&quot;&gt;2024 年 10 月 9 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/03/opinion/03Davis/03Davis-master1050.png&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;1050&quot;&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Audrey Malo&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;特朗普前总统于 2018 年开始与中国的贸易战，对约四分之三的中国进口商品&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://taxfoundation.org/research/all/federal/trump-tariffs-biden-tariffs&quot;&gt;征收&lt;/a&gt;高达 25% 的关税，当时他有三个目标：大幅缩小贸易逆差——这是他衡量经济成功的标准；将就业机会带回美国；向中国施压，要求其停止窃取美国的知识产权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从这几个层面看，贸易战是一场彻底的失败。尽管最初有所&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.census.gov/foreign-trade/balance/c5700.html&quot;&gt;缩小&lt;/a&gt;，与中国的贸易逆差在疫情期间反而扩大了，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.census.gov/foreign-trade/balance/c0004.html&quot;&gt;贸易逆差总额&lt;/a&gt;也出现了增长。随着关税的提高，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://fred.stlouisfed.org/series/MANEMP&quot; title=&quot;Link: https://fred.stlouisfed.org/series/MANEMP&quot;&gt;制造业就业的回升在 2019 年停滞不前&lt;/a&gt;。美国贸易代表今年&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://ustr.gov/about-us/policy-offices/press-office/press-releases/2024/february/ustr-releases-annual-report-chinas-wto-compliance&quot;&gt;抱怨&lt;/a&gt;说，中国公司继续「肆无忌惮地」窃取美国的商业机密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普最多只能说，中国比美国遭受的损失更大，因为它更依赖贸易。美国对中国半导体、家具和其他面临关税的商品的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.piie.com/blogs/realtime-economics/four-years-trade-war-are-us-and-china-decoupling&quot;&gt;进口下降&lt;/a&gt;，中国制造关税商品的工业领域&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nber.org/papers/w29349&quot;&gt;出现放缓迹象&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贸易战中唯一真正的赢家是中国企业为避免美国征税而将生产转移去往的国家，尤其是越南。根据咨询公司&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.kearney.com/service/operations-performance/us-reshoring-index?utm_medium=pressrelease&amp;utm_source=newswire&amp;utm_campaign=reshoring24&quot;&gt;科尔尼&lt;/a&gt;的数据，2018 年至 2022 年间，中国在越南的投资大约翻了一番，对越南的出口增长了 75%，达到 1470 亿美元。同一时期，美国从越南的进口几乎增加了两倍，达到 1360 亿美元，因为中国公司把越南作为通往美国市场的免费高速公路。这种被经济学家戴维·乔和劳拉·阿尔法罗称为「&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nber.org/papers/w31661&quot;&gt;大规模重新分配&lt;/a&gt;」的转型，仍然使美国依赖中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果下届政府想要扭转这种颓势，就必须重新考虑如何设计关税。为了给美国经济带来最大利益，它应该超越&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20240515/biden-trump-china-trade/&quot;&gt;两党都支持&lt;/a&gt;的阻止中国投资的单一框架，而是鼓励中国的技术领导者在美国开展业务，就像日本汽车制造商在 20 世纪 80 年代在美国建厂一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管特朗普曾表示希望&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.ft.com/content/75dcb3a7-3152-4df4-badf-e8239d71838b&quot;&gt;增加外国投资&lt;/a&gt;，但他一直对中国在其中扮演何种角色保持沉默。相反，他在他的旧战略上加倍下注，承诺对中国征收&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.reuters.com/world/us/republican-candidate-trump-china-tariffs-we-have-do-it-2024-02-04/&quot; title=&quot;Link: https://www.reuters.com/world/us/republican-candidate-trump-china-tariffs-we-have-do-it-2024-02-04/&quot;&gt;60% 或更高&lt;/a&gt;的关税，对美国其他贸易伙伴&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.rev.com/blog/transcripts/trump-rally-in-north-carolina&quot;&gt;征收 10% 或 20%&lt;/a&gt;的关税。这些数字可能会改变——特朗普经常抛出不同的数字——但他的目标很明确：给美国经济「&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.washingtonpost.com/business/2023/08/22/trump-trade-tariffs/&quot;&gt;戴上领圈&lt;/a&gt;」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的新贸易战计划与旧计划有同样的缺陷：关税通常是对来自商品最后组装国的进口商品征收的，无论其原产地在哪里，因此，从中国在越南工厂发货的商品被视为越南的出口。而且由于对中国征收的关税远远高于对其他任何国家，中国企业将有巨大的动机以这种拐个弯的方式尝试进入美国市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越南将再次从特朗普的第二次贸易战中获胜，因为它已经投入了大量资金来支持出口经济。但墨西哥可能会是第一名。它与美国签订了自由贸易协定，这意味着它可以成为进入美国的零关税港口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国企业显然在做准备。虽然中国在墨西哥的投资规模相对较小，但官方数据并没有将投资活动的增长体现出来。今年，中国电动汽车制造商&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-03-08/china-s-byd-visits-mexico-s-jalisco-state-as-potential-site-for-ev-plant?utm_source=twitter&amp;utm_medium=social&amp;utm_content=business&amp;utm_campaign=socialflow-organic&amp;cmpid=socialflow-twitter-business&amp;sref=1X5UIU0o&quot;&gt;比亚迪&lt;/a&gt;派出一个代表团前往墨西哥哈利斯科州，与当地的中国供应商会面。比亚迪正考虑在那里建厂。临工机械集团正在新莱昂州建设一座建筑设备厂，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://mexicobusiness.news/infrastructure/news/lgmg-invest-us5-billion-nuevo-leon&quot;&gt;据报道&lt;/a&gt;，这是该集团 50 亿美元投资的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的官员指出，他曾表示要对在墨西哥制造并运往美国的中国汽车&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=xGlKCdFwQXw&quot; title=&quot;Link: https://www.youtube.com/watch?v=xGlKCdFwQXw&quot;&gt;征收 100%&lt;/a&gt;或更高的关税，以此作为他将打击中国逃避关税的例子。但这种策略是不可扩展的：要追踪中国运往美国的价值 4000 多亿美元商品的路径将是一场噩梦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果美国的目标是封锁中国商品——无论它们在哪里制造——它需要一个更复杂的方法。拜登政府表示，将只对半导体、电池和电动汽车等少数高科技产品征收新的高额关税，贺锦丽竞选团队支持这一概念。即便如此，民主党人比他们承认的更接近特朗普的做法，因为他们没有取消特朗普对中国征收的任何关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;减少对中国依赖的更有效的方式是将关税集中在高科技产品上，只有当此类产品中有很高比例使用非中国零部件制造时，才免除关税，无论这些产品在哪里组装的。这就是特朗普政府在 2018 年重新谈判《北美自由贸易协定》时采取的策略：现在，要获得&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.wilsoncenter.org/article/expert-take-usmca-rules-origin-disputes&quot; title=&quot;Link: https://www.wilsoncenter.org/article/expert-take-usmca-rules-origin-disputes&quot;&gt;零关税准入&lt;/a&gt;资格，汽车价值的 75% 必须在北美制造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府正在研究不同的方法，比如禁止&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.bis.gov/press-release/commerce-announces-proposed-rule-secure-connected-vehicle-supply-chains-foreign&quot;&gt;中国车辆，尤其是电动汽车&lt;/a&gt;，如果它们产生的数据可能被传输到北京，美国政府认为这是一种国家安全风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国更大的目标应该是与中国商品竞争，而不仅仅是阻止它们，因此这种做法有一个很大的弊端：它减少了美国公司的竞争和创新的动力。这损害了美国消费者的利益，因为他们得到的是更差的产品，同时也降低了美国出口产品的竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在电动汽车和电池等中国企业处于技术领先地位的行业，美国不应该禁止中国，而应该效仿中国。中国通过吸引欧美领先企业的投资，学习他们的技术和生产工艺，并将其融入中国制造的产品中，从而取得了经济上的进步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国也可以这样做。美国应根据具体情况鼓励中国企业在美国的高科技领域进行投资，但前提是中国企业必须带来先进技术，聘请美国工程师和科学家使用这些技术，并培训美国工人生产高科技产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这实际上是美国目前正在使用的策略，目的是说服韩国和台湾的半导体制造商在美国建厂，向那些在美国国内生产先进芯片并培训美国工人的外国公司&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.semiconductors.org/chips-incentives-awards/&quot;&gt;提供补贴和税收减免&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，来自军事盟友韩国和美国最大竞争对手中国的公司是有区别的。在批准中国投资之前，华盛顿必须仔细权衡成本（增加依赖）和收益（获得前沿技术）。近年来，随着北京和华盛顿寻求经济脱钩，中国投资&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://rhg.com/research/vanishing-act-the-shrinking-footprint-of-chinese-companies-in-the-us/&quot;&gt;大幅下降&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，美国的主要目标是禁止中国的投资和进口，这就犯了一个错误。正如第一次美中贸易战所表明的那样，这一战略不起作用，只会有利第三国。它还剥夺了美国获得中国专业技术的机会，这些技术通常是在美国公司的大力帮助下发展起来的，现在可以给美国经济注入活力。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Bob Davis 是一名经济记者，也是《Superpower Showdown: How the Battle Between Trump and Xi Threatens a New Cold War》一书的合著者。他是因 1999 年亚洲和俄罗斯金融危机的国际报道获得普利策奖的团队成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/03/opinion/trump-trade-war-china.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 16:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[今天你怀孕了吗：中国的「新婚育文化」运动]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/china/20241009/china-women-children-abortions/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;王月眉&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-10-09 12:18:46&quot; datetime=&quot;2024-10-09 12:18:46&quot;&gt;2024 年 10 月 9 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/19/multimedia/00china-fertility-01-bztg/00china-fertility-01-bztg-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;北京市密云区的宣传画，画面上是一对有三个孩子的夫妇，上面有提倡生育的标语。 &lt;cite&gt;Andrea Verdelli for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;第一次有政府工作人员鼓励由美·杨（音）要孩子时，她没有多想。当时，她和丈夫正在中国东北的一个婚姻登记处办手续，工作人员给了他们免费的产前维生素，她以为这是政府想要提供帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来，政府的工作人员打来电话，问她是否服用了那些维生素；在她怀上了孩子后，他们又打来电话追踪进展情况。由美·杨还是没往心里去，觉得那些问题是出于关心。但在她分娩后，政府官员登门，要求给她和孩子拍照以便存档。这就太过分了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他们来到我家，就太荒唐了」，28 岁的由美·杨说。「我觉得有点讨厌了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对威胁经济增长的人口下降，中国政府正在采取一种屡试不爽的策略来应对：插手女性最私密的选择——是否要孩子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府工作人员不只是挨家挨户询问女性的生育计划。他们还与大学合作，开设「对婚姻和生育持积极态度」的课程。在备受瞩目的政治集会上，官员们尽其所能地传播这一信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/10/multimedia/00china-fertility-01-bkqg/00china-fertility-01-bkqg-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;官员来到由美·杨家中要求为她和她的孩子拍照，这让她很不高兴。「我觉得有点讨厌了，&quot;她说。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我总觉得，作为一个女人，如果你在这个世上活过，却没有生育另一个生命，那真是个遗憾」，来自全国妇联的人大代表高洁今年在北京的一次全国人大会议上对记者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至少，这种毫不隐晦的方式让女性更难无视中国领导人习近平关于&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.gov.cn/yaowen/liebiao/202310/content_6912723.htm&quot; title=&quot;Link: https://www.gov.cn/yaowen/liebiao/202310/content_6912723.htm&quot;&gt;结婚生子&lt;/a&gt;的呼吁。在一些人看来，这完全是侵入性的行为；在社交媒体上，女性抱怨社区工作人员联系她们，甚至有人打来电话询问她们最近一次来例假时什么时候。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20230129/china-protests-arrests/&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2023/01/26/world/asia/china-protests-arrests.html&quot;&gt;女权活动&lt;/a&gt;发起了镇压的习近平表示，将促进生育作为国家优先事项是确保女性「始终与党同心同行」的一步。（中国是世界上总和生育率最低的国家之一，这是衡量一个女性一生中生育数量的指标。中国的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://population.un.org/dataportal/data/indicators/19/locations/156/start/1990/end/2024/table/pivotbylocation?df=5f706750-1714-4d2f-b633-30d748dc8d1e&quot;&gt;总和生育率估计&lt;/a&gt;在 1.0 左右，而去年美国的数字为 1.62。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场促进生育运动也提醒着人们中共长期以来一直把自己的意志强加于人们的生育决定。从上世纪 70 年代开始的数十年时间里，该党执行独生子女政策，有时甚至采用残酷手段实施这项政策。政府工作人员对未经批准就怀孕的夫妇处以罚款，甚至强迫一些女性去堕胎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着中国经济的发展，中共有所退让，但也从未完全放弃权威，它在 2021 年规定，一对夫妇可以生育&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2021/05/31/world/asia/china-three-child-policy.html&quot;&gt;三个孩子&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，它正迅速回到人们的视野中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了解个中详情，《纽约时报》走访了多家产科医院，以及几个社区，那里的工作人员在促进生育方面有着突出表现。在我们采访的 10 名女性中，有七人表示，她们曾被政府工作人员询问是否有生孩子的打算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/10/multimedia/00china-fertility-gfkm/00china-fertility-gfkm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;面对威胁经济增长的人口下降问题，中国已将提高生育率列为国家优先事项。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对许多女性来说，政府持续纠缠的同时似乎并未解决她们真正关心的问题，而且显得不合时宜。它未能解决抚养孩子的高成本问题，以及女性要如何在事业和其他抱负之间兼顾母职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们不像 70 后、80 后。大家都知道，90 后普遍不想要孩子」，由美·杨说。「是否想生孩子是一个非常私人的问题。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对中共来说，这些言论正是这些新举措如此重要的原因，也就是所谓的「新婚育文化」运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「有些人认为，婚姻和生育是个人的私事，这种观点是错误的、片面的」，在有 200 万人口的北方城市牡丹江，政府下属的计划生育协会在今年的一份新闻稿中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府的计划生育协会是这项工作的核心，它有着数以万计的分支机构，分布在村庄、工作单位和城市社区。几十年来，在中国计生协的领导下，它们是执行计划生育政策的主要机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在他们则正在努力推广所谓的新生育文化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据中国计生协去年发表的一篇文章，在有约 50 万居民的北京密云区，当地计生官员成立了一个 500 人的宣传团队来推动这项事业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章称，该团队至少与密云区超过一半的「适龄」夫妇联系过至少六次。他们还在公园里设置了新的艺术作品：一个真人大小的纸板广告牌，是一男一女带着三个孩子走路，在他们上面是一个口号，敦促夫妇要适龄生育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/19/multimedia/00china-fertility-03-bztg/00china-fertility-03-bztg-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;密云公园里的的宣传板，上面描绘了孕期不同阶段的胎儿。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章还提到，工作人员的奖金将与他们推动新文化的成功程度挂钩，但并未具体说明绩效如何衡量。密云区的官员拒绝了采访请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不久前的一个上午，38 岁的张荣兴（音）带着学龄前的儿子走在这幅作品附近。她说，当地的计生工作人员曾通过电话和当面询问了解她是否打算再生一个孩子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她没有这个打算。她已经有两个孩子，足够了。「太辛苦了」，她说。「精神上、经济上、时间上都是如此。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;追踪和影响妇女生育计划的努力甚至可能在婚姻之前就开始了。许多城市提供免费的婚前健康检查，对夫妇双方进行遗传病筛查，并告知他们理想情况下应该在 35 岁之前生孩子。几名女性表示，在接受健康检查后不久，政府工作人员就给她们打电话，告诉她们去领取免费的备孕补剂叶酸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在孕期，政府工作人员也会持续参与。政府网站&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/jJE9IJFjtRx_KEv6JoN0rg?poc_token=HM2ag2ajHvur6VeeOC_ac5nciqnhX1zd1EDv3887&quot;&gt;指示&lt;/a&gt;女性在社区衞生中心登记她们的怀孕情况，这些中心由当地政府负责管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在北京一家妇产医院，34 岁的杨莹莹（音）说，在她怀孕期间，社区工作人员一直在检查她的情况。「他们会说，我看你该去做检查了」，她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些女性告诉《纽约时报》，她们很感激这种关怀，因为她们感觉受到了关心。女人们还赞扬了支持生育运动的其他部分，包括扩大儿童保育资源和鼓励男性帮忙做家务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使是那些认为官员的提问构成侵扰的人也表示，完全可以无视这些问题。没有迹象表明政府的行动已经接近独生子女时期的那种过度干预。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/19/multimedia/00china-fertility-02-bztg/00china-fertility-02-bztg-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;北京的一家妇产医院。据一些妇女描述，社区工作人员在她们怀孕期间与她们取得了联系。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加州大学尔湾分校的人口统计专家王丰说，考虑到可能引发的政治反弹，也不太可能这样做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，他还说，政府关于生育是公共责任的言论表明，它试图控制女性生育选择的总体心态没有改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这和他们实施计划生育时的心态完全一样」，王丰说。「我想说，政府完全没有意识到社会已经超越了他们。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些学者、活动人士和普通女性担心，政府可能会采取更有力的行动限制女性的选择。中央政府在最近的几项衞生计划中承诺&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20210928/china-abortion-limits/&quot;&gt;减少「非医学需要的堕胎」&lt;/a&gt;，这在社交媒体上引发了热议，人们担心堕胎可能会受到限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府并没有明确定义什么是非医学需要的堕胎，十多年来，它一直做出类似的承诺。中国是世界上堕胎率最高的国家之一，部分原因是独生子女政策使堕胎变得普遍。目前还没有关于新障碍的广泛报道。但政府越来越迫切地要求生育更多孩子，这让许多女性感到警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/19/multimedia/00china-fertility-04-bztg/00china-fertility-04-bztg-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;在密云公园的另一处，一群上了年纪的居民在婴儿车旁打牌。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一些地方，堕胎不仅受到医生的监管，也受到官员的监管，这些官员可能有单纯的医疗问题以外的考虑，这加剧了人们的担忧。一些城市要求怀孕 14 周及以上的妇女在堕胎前必须获得当地计划生育部门的许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项规定&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.asiapacific.ca/publication/china-fight-reproductive-rights&quot; title=&quot;Link: https://www.asiapacific.ca/publication/china-fight-reproductive-rights&quot;&gt;是在本世纪头十年出现的&lt;/a&gt;，目的是防止父母打掉女性胎儿，这种做法在独生子女时代很普遍。但在实施该规定的城市之一南京市，两家计划生育办公室的官员表示，一般来说，他们会试图劝阻申请者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些官员没有被授权接受采访，因而没有透露姓名。他们说，他们没有收到任何明确的指示。但他们都提到了政府向三孩政策的转变，以及年轻人不愿生育更多孩子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一间办公室的窗户上，有 14 张不同的宣传婚姻和生育的海报。其中一张海报上写着「生命是爱的延续」，画面上，一对年轻夫妇带着三个孩子玩耍。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Siyi Zhao 对本文有研究贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王月眉 (Vivian Wang) 是《纽约时报》驻华记者，常驻北京，撰写关于中国的崛起及野心如何塑造普通人日常生活的报道。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/vivian-wang&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/08/world/asia/china-women-children-abortions.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 12:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国宣布对欧洲白兰地实施临时反倾销措施]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20241009/china-europe-brandy/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;KEITH BRADSHER, JENNY GROSS&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-10-09 11:13:13&quot; datetime=&quot;2024-10-09 11:13:13&quot;&gt;2024 年 10 月 9 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/08/business/08China-Trade2/08China-Trade2-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;去年，中国海口一个贸易博览会上的白兰地。受中国新处罚措施影响的白兰地几乎全部来自法国。 &lt;cite&gt;Meng Zhongde/VCG, via Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中国政府周二表示，将对来自欧洲的白兰地实施临时处罚，并正在考虑对欧洲商品征收更广泛的关税，这加大了中国与欧盟贸易争端的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在欧盟成员国上周五投票决定继续&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/04/business/europe-china-electric-vehicles-tariffs.html&quot;&gt;对中国电动汽车征收反补贴关税&lt;/a&gt;后，中国商务部发布了针对白兰地的措施。商务部表示，白兰地进口商将被暂时要求按出口到中国的批发价缴纳最高 39% 的保证金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果中国最终将这些措施永久化，这些保证金将被没收，变成关税。商务部指责欧洲白兰地生产商以不公平的低价向中国市场倾销白兰地，损害了中国生产商的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举立即导致欧洲大型白兰地制造商的股价暴跌，比如酩悦轩尼诗的母公司路威酩轩集团股价下跌了近 4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟委员会周二在声明中表示，将向世界贸易组织质疑中国对欧洲白兰地进口的措施。世界贸易组织禁止在未经该组织许可的情况下进行贸易报复。中国商务部避免将针对白兰地的行动与欧盟对电动汽车的行动联系起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「欧盟极其严肃地对待任何针对我们经济任何部门的不公平使用贸易防御工具的行为」，声明说。「以不恰当的理由滥用贸易保护显然违反了世贸组织的规则。」欧盟委员会还表示，将想方设法支持受中国处罚影响的欧洲生产商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲官员称，中国的倾销指控毫无根据，并指出中国的白兰地价格往往比欧洲贵得多。欧洲贸易协会「烈酒欧洲」强烈批评中国周二的行动是「重大的额外财政负担」，同时呼吁布鲁塞尔和北京之间进行谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国商务部还表示，正在考虑是否对欧洲猪肉和奶制品以及大排量燃油车征收关税。此类征税可能会损害西班牙和荷兰等猪肉出口大国，以及主要乳制品出口国爱尔兰。汽车关税可能会打击德国。上周五，德国投票反对欧盟的电动汽车关税，但被多数同意票击败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国在过去一年里带头推动了电动汽车关税，周二受中国关税惩罚的白兰地几乎全部来自法国。在为期一周的国庆假期结束后，中国商务部在上班后数小时内宣布了针对白兰地的行动。它还选择了几乎与欧盟计划对中国电动汽车征收的关税比例相匹配的保证金比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来，欧洲和中国之间的贸易紧张局势迅速升级。欧洲国家反对中国在乌克兰战争期间倾向俄罗斯，并对与中国的巨大贸易逆差表示担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包括德国和匈牙利在内的五个欧盟国家投票反对电动汽车关税，其中一些国家表示担心关税会导致报复行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果我们要对进口征收保护性关税，那么我们必须考虑这样做的后果」，匈牙利总理欧尔班·维克托周二在欧洲议会的新闻发布会上说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位欧洲高级外交官预计，中国对与欧洲发动全面贸易战的兴趣有限。由于问题的敏感性，这位外交官要求匿名。这位外交官说，北京对中国经济低迷以及美国市场对中国商品更加封闭感到担忧。但这位外交官表示，面对必须做出反应的压力，中国针对白兰地等特定行业的举措似乎是最明显的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲和中国官员表示，他们正在继续努力达成一项协议，以解决欧洲官员对他们所称的汽车制造商在中国享有不公平优势的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国商务部周二还表示，已要求世贸组织审查土耳其最近对来自中国的电动汽车征收 40% 关税的行为。土耳其已开始着手对在该国设厂的公司进口的电动汽车实行免税——中国最大的电动汽车制造商比亚迪已承诺在土耳其建厂。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Keith Bradsher 是《纽约时报》北京分社社长，此前曾任上海分社社长、香港分社社长、底特律分社社长，以及华盛顿记者。他在新冠疫情期间常驻中国进行报道。 &lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jenny Gross 是时报驻伦敦记者，报道突发新闻和其他议题。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/jenny-gross&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/08/business/china-europe-brandy.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 11:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>