<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Nytimes - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://nytimes.com</link>
    <item>
      <title>普京为何想与特朗普举行峰会</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/world/20250808/putin-trump-russia-ukraine-summit/</link>
      <description>&lt;address&gt;PAUL SONNE, ANTON TROIANOVSKI&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-08 03:45:05" datetime="2025-08-08 03:45:05"&gt;2025 年 8 月 8 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/07/multimedia/07int-putin-assess-01-gbjh/07int-putin-assess-01-gbjh-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;官方媒体发布的一张照片，普京总统周二在莫斯科克里姆林宫参加会议。 &lt;cite&gt;Pool photo by Mikhail Metzel&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;普京总统一直表示希望与特朗普总统会晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原因在于：他认为这样的会晤——而不仅仅是战场上的进展——是赢得乌克兰战争胜利的最佳机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究普京的分析人士以及了解他的人自战争初期就&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/07/09/world/europe/russia-ukraine-putin-trump.html"&gt;表示&lt;/a&gt;，这位俄罗斯领导人的总体目标主要是达成一项实现其地缘政治目标的和平协议，而未必是在战场上征服一定面积的领土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们说，美国总统是最有能力实现这些目标的人选，其中包括阻止乌克兰加入北约并防止该联盟未来的扩张。这有助于解释为什么普京似乎如此专注于安抚特朗普、避免与华盛顿发生决裂，尽管美国总统对普京拒绝同意停火越来越不耐烦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「普京希望将特朗普作为战略资源保留，为可能实现的和平过渡铺路」，亲克里姆林宫的莫斯科政治分析人士谢尔盖·马尔科夫表示，「俄罗斯提的条件要想实现，离不开特朗普的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这很可能就是普京几个月来一直说想举行峰会的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们可能最好见一面」，普京在 1 月份谈到特朗普时&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/01/27/world/americas/trump-putin-ukraine.html"&gt;说&lt;/a&gt;，「根据今天的现实，冷静地讨论美国和俄罗斯都感兴趣的所有领域。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的特使史蒂夫·维特科夫在莫斯科与普京见面后次日，克里姆林宫周四上午&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/08/07/world/europe/trump-putin-ukraine.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/08/07/world/europe/trump-putin-ukraine.html"&gt;证实&lt;/a&gt;，普京和特朗普计划在未来几天举行会晤，但没有确定峰会的具体日期。俄罗斯和美国官员表示，峰会可能最早在下周举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/07/multimedia/07int-putin-assess-gthk/07int-putin-assess-gthk-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;据官方媒体发布的照片，普京总统周三会见了特朗普总统的特使维特科夫。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/08/06/us/politics/trump-meeting-putin-zelensky.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/08/06/us/politics/trump-meeting-putin-zelensky.html"&gt;曾告诉&lt;/a&gt;欧洲领导人，他打算先与普京会晤，然后不久再与普京和乌克兰总统泽连斯基一起会晤。然而，克里姆林宫的一名助手周四表示，莫斯科尚未同意举行三方会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这不过是美国代表在克里姆林宫会谈过程中提到的选项」，普京的外交政策助手尤里·乌沙科夫对记者表示。他说，莫斯科对三方峰会的想法「完全不置可否」，也没有与维特科夫「具体」讨论过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几个小时后，普京表示，自己并不反对与泽连斯基会面——乌克兰领导人多次提出这一请求——但他重申，在此之前必须满足「某些条件」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「遗憾的是，目前我们离那些条件还差很远」，普京说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在白宫随行记者团的一份报道，在椭圆形办公室，当记者追问是否必须先举行美俄乌三方会谈，特朗普才会与普京会晤时，特朗普表示「不需要」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基在 X 上的一份声明中表示，已经提出了多种会议形式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「乌克兰不怕会面，并期待俄罗斯方面展现同样勇敢的态度」，他说。「是时候结束战争了。感谢所有提供帮助的人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 1 月与克里姆林宫修复关系以来，特朗普政府一直未同意与普京举行峰会，他希望能从克里姆林宫的示意中看到，俄罗斯领导人确实想要一场真正的停火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫突然决定举行峰会引发了外界关于普京是否在周三&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/08/06/world/europe/russia-trump-witkoff-putin-ukraine.html"&gt;与维特科夫的会谈&lt;/a&gt;中达成了什么一致的质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两人讨论的具体内容尚不清楚。乌沙科夫周三告诉记者，普京已就乌克兰问题向维特科夫传达了某些「信号」，但这位克里姆林宫助手未加详细说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一种可能性是，普京在俄乌之间就土地的分割或交换问题上表现出了更大的灵活性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/07/multimedia/07int-putin-assess-02-gbjh/07int-putin-assess-02-gbjh-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;上个月哈尔科夫遭受俄罗斯袭击，现场的乌克兰消防员。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几个月来，俄罗斯特使在与美国同行的谈判中始终坚持要求莫斯科必须完全控制克里姆林宫声称在 2022 年底自乌克兰&lt;a href="https://www.nytimes.com/2022/09/29/world/europe/russia-ukraine-annexation-regions.html"&gt;「吞并」&lt;/a&gt;的四个地区，尽管这些领土的大部分仍在乌克兰控制之下。美国谈判代表视此立场为无理要求，认为这恰恰表明俄方根本无意认真谈判以结束战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些分析人士认为，普京曾指示特使在今年会谈中只坚持最强硬立场，以促成他与特朗普的会晤。俄罗斯官员可能希望一对一的峰会将给普京一个机会，说服长期以来同情俄罗斯的特朗普重新支持这位俄罗斯领导人关于其所谓「冲突根源」的看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接近克里姆林宫的人士以及政治分析人士表示，普京的要求——将乌克兰排除在北约之外、限制乌克兰的军事能力，并为在基辅建立一个亲莫斯科的政府奠定基础——对他来说比俄罗斯最终控制哪些领土一类的细节问题更为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「对普京来说最重要的是北约和乌克兰不会加入北约、北约国家不会在乌克兰境内驻军这些铁定的保证，再加上一系列对乌克兰本身的政治要求」，卡内基莫斯科欧亚中心的高级研究员塔季扬娜·斯塔诺瓦娅表示。她还补充说，其他要求可能可以谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫斯科没有正式划定四个「吞并」地区的边界，斯坦诺瓦娅说这表明在土地问题上一直存在一定的灵活性。她没有排除俄罗斯可能愿意在谈判中交换某些领土的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些分析人士认为，俄罗斯控制的、莫斯科尚未「吞并」的乌方土地最有可能在谈判中用于交换。根据乌克兰团体 DeepState 的数据，俄罗斯在哈尔科夫和苏梅地区控制了 1719 平方公里的乌克兰领土——这两个地区都没有被俄罗斯「吞并」。DeepState 利用战场影像资料来跟踪记录冲突进展并绘制地图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但斯坦诺瓦娅说，普京「没有事先准备好的计划」。「他只关注眼前，知道自己最终想要得到什么。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，在这种情况下，这位俄罗斯领导人希望的是乌克兰不再成为他眼中的「反俄项目」，并回归莫斯科的势力范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「所以，要么他通过北约的保证——即西方的保证——来实现这一点，要么他通过在乌克兰内部的政治控制来实现这一点」，斯坦诺瓦娅说。「二者选其一，或两者兼而有之。然后，我们再看情况会怎么样。领土问题是非常次要的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管白宫的威胁不断升级，但几乎没有迹象表明，普京已经放弃了自己的强硬目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯军队在战场上占有优势，因此普京如果选择停火而不是试图征服更多的乌克兰领土，这本身就应该被视为一种让步，俄罗斯政府资助的研究机构世界经济与国际关系研究所主任费奥多尔·沃伊托洛夫斯基表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们可以再打一段时间，再等几个月，在战场上取得更大、更重要的成果」，在俄罗斯外交部和安全委员会担任顾问的沃伊托洛夫斯基说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，尽管俄罗斯军队自发起夏季攻势以来一直在乌克兰推进，但他们也损失惨重，距离占领四个「吞并」地区的全部领土仍然遥远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯坦诺瓦娅说，普京更希望泽连斯基在特朗普的压力下投降，这样俄罗斯军队就可以停止战斗。但她表示，这位俄罗斯领导人的逻辑是，「我们会不惜一切代价得到我们想要的」，无论经济或社会代价有多大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果有必要，他们准备打上多年的时间」，她补充道。「能不打当然更好。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Maggie Haberman 对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/paul-sonne"&gt;Paul Sonne&lt;/a&gt;是一名国际新闻记者，报道俄罗斯新闻和普京的国内和国际政策产生的一系列影响，主要关注乌克兰战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/anton-troianovski"&gt;Anton Troianovski&lt;/a&gt;是时报莫斯科分社社长。他报道关于俄罗斯、东欧、高加索和中亚地区的新闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/07/world/europe/putin-trump-russia-ukraine-summit.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:07:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列安全内阁批准军事接管加沙计划</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/world/20250808/israel-gaza-military-offensive/</link>
      <description>&lt;address&gt;ADAM RASGON, NATAN ODENHEIMER, RONEN BERGMAN, ISABEL KERSHNER&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-08 02:07:50" datetime="2025-08-08 02:07:50"&gt;2025 年 8 月 8 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/07/multimedia/07israel-gaza-offensive-01-kmpf/07israel-gaza-offensive-01-kmpf-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;以色列军方表示已攻占加沙约 75% 的区域。以色列尚未控制的主要是从北部的加沙城延伸至南部的汗尤尼斯的沿海地带。 &lt;cite&gt;Ohad Zwigenberg/Associated Press&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;周五凌晨，以色列领导人批准了一项逐步军事接管整个加沙的计划。这是一项关键且冒险的决定，违背了以色列军方的建议，并可能将这场持续近两年的战争推向未知领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据以色列总理办公室凌晨发布的声明，经过 10 小时的商议，本雅明·内塔尼亚胡总理攻占加沙城核心区域的方案得到了其安全内阁多数成员的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在后续阶段，军方预计将推进至加沙地带的中部区域，那里据信是哈马斯关押以色列人质的地方，且军方此前基本未在该区域开展行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明称，此举旨在彻底击败哈马斯。同时，该计划允许向「战区之外」的平民提供人道主义援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要推进至加沙城，军方至少需要数日时间徵调预备役人员和部署兵力，还要为迫使数万名巴勒斯坦人从新战区撤离留出时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内阁还批准了五项结束战争的原则，包括解除哈马斯武装；交换所有 50 名人质（其中 20 人据信还活着）；实现加沙非军事化；以色列对加沙地带实施安全管控；以及在当地建立一个既不包含哈马斯，也不包含巴勒斯坦民族权力机构的替代性民事管理机构。巴勒斯坦民族权力机构是受西方支持的对立组织，在被占领的约旦河西岸部分地区行使有限控制权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列军方表示已攻占加沙约 75% 的区域。以色列尚未控制的主要是从北部的加沙城延伸至南部的汗尤尼斯的沿海地带。加沙的 200 万巴勒斯坦人中，许多人（包括在该地区流离失所者）挤在这些区域的帐篷、临时避难所和公寓里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡周四表示，以色列计划控制整个加沙，此举与以色列军方的建议相左，也无视了扩大行动可能危及被扣人质并导致更多巴勒斯坦平民死亡的警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他是在安全内阁会议召开前&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.foxnews.com/video/6376659553112"&gt;接受福克斯新闻采访&lt;/a&gt;时发表上述言论的。与此同时，旨在实现停火和释放人质的谈判&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/07/24/us/politics/israel-us-hamas-talks.html"&gt;陷入僵局&lt;/a&gt;，以色列和哈马斯官员互相指责对方导致谈判停滞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被问及以色列是否会接管整个加沙时，他回应道：「我们打算这么做。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡称，此举将「确保我们的安全」，推翻哈马斯的统治，并使加沙的民事管理权得以移交至其他方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们希望将自己以及加沙人民从哈马斯可怕的恐怖统治中解放出来」，他在采访片段中表示，但未提供任何计划中行动的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这位总理暗示，以色列无意对整个加沙地带保持永久控制。「我们不想占有它」，他补充道，「我们不想治理它。我们不想作为管理机构留在那里。我们希望将其移交给阿拉伯部队。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在福克斯新闻发布的采访片段中，内塔尼亚胡几乎未提及计划的具体内容。一些分析人士表示，他威胁要扩大攻势，以迫使哈马斯在停火谈判中做出让步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在周四的一份声明中称，内塔尼亚胡的言论「明显逆转了谈判进程，清晰地暴露了他退出最后一轮谈判背后的真实动机」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列扩大军事行动的做法也无视了许多国家关于结束这场持续近两年的加沙战争的呼吁。近几周来，以色列面临一些&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/07/31/world/middleeast/gaza-starvation-aid-israel-netanyahu.html"&gt;长期盟友日益增大的压力&lt;/a&gt;，要求其采取更多措施解决加沙地带的&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/07/24/world/middleeast/gaza-starvation.html"&gt;饥慌危机&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据四名要求匿名以讨论敏感问题的以色列安全官员透露，以军总参谋长埃亚勒·扎米尔中将反对该计划。他们表示，扎米尔对预备役人员的疲惫状态和体能状况，以及军方将承担治理数百万巴勒斯坦人的责任表示担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中三名官员称，军方领导层更倾向于达成新的停火协议而非加剧战事。内塔尼亚胡办公室的声明表示，多数部长认为，军方提出的替代方案无法实现击败哈马斯或释放人质的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/07/multimedia/07israel-gaza-offensive-add-gzwk/07israel-gaza-offensive-add-gzwk-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;以军总参谋长埃亚勒·扎米尔中将对预备役人员的疲惫状态和体能状况、军方将承担治理数百万巴勒斯坦人的责任表示担忧。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三名安全官员称，军方认为可在数月内攻占加沙剩余地区，但要建立一个类似于约旦河西岸的体系需要长达五年的持续作战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二，内塔尼亚胡办公室在一份声明中表示，以色列军方将执行安全内阁做出的任何决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列反对党成员以及被哈马斯和巴勒斯坦伊斯兰圣战组织扣押在加沙的人质家属，均对扩大军事行动发出了警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「攻占加沙在行动上是个坏主意，在道德上是个坏主意，在经济上也是个坏主意」，议会反对党领袖亚伊尔·拉皮德周三在与内塔尼亚胡会面后对记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人质家属担心，以色列扩大控制范围可能导致军方误杀他们的亲人，或促使哈马斯处决人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/03/08/world/middleeast/israel-hamas-gaza-hostages.html"&gt;据《纽约时报》调查&lt;/a&gt;，在 2023 年 10 月 7 日哈马斯领导的对以色列的袭击中，约有 250 人被劫持为人质，超过 36 名人质在囚禁期间被杀害。以色列当局表示，据信在加沙最多还有 20 名人质活着，另有 30 人的遗体也被扣押在该地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/07/multimedia/07israel-gaza-offensive-03-kmpf/07israel-gaza-offensive-03-kmpf-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;加沙地带 200 万巴勒斯坦居民中的许多人已流离失所，被迫居住在少数未被以色列军方占领区域的帐篷和临时避难所中。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于巴勒斯坦平民而言，以色列可能升级行动的可能性加剧了他们的担忧，即更多居民可能会被杀害，他们在加沙&lt;a href="https://www.nytimes.com/issue/world/2024/10/21/the-scale-of-destruction-in-gaza"&gt;本已悲惨的生活条件&lt;/a&gt;可能会变得更糟。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Patrick Kingsley 自耶路撒冷对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/adam-rasgon"&gt;Adam Rasgon&lt;/a&gt;是时报驻耶路撒冷记者，报道以色列和巴勒斯坦事务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/natan-odenheimer"&gt;Natan Odenheimer&lt;/a&gt;是时报驻耶路撒冷记者，报道以色列和巴勒斯坦事务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/ronen-bergman"&gt;Ronen Bergman&lt;/a&gt;是《纽约时报杂志》驻特拉维夫的撰稿人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/isabel-kershner"&gt;Isabel Kershner&lt;/a&gt;是时报驻耶路撒冷记者，自 1990 年以来一直报道以色列和巴勒斯坦事务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：经雷&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/07/world/middleeast/israel-gaza-military-offensive.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 06:37:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何定义「转运产品」？东南亚国家希望美国明确规则</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250808/tariffs-southeast-asia-transshipments/</link>
      <description>&lt;address&gt;黄瑞黎&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-08 10:14:45" datetime="2025-08-08 10:14:45"&gt;2025 年 8 月 8 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/07/multimedia/07biz-tariffs-southeast-asia-wvgj/07biz-tariffs-southeast-asia-wvgj-master1050.jpg" width="1050" height="787"&gt;&lt;figcaption&gt;越南同奈省的一家牛仔布厂，摄于今年。 &lt;cite&gt;Linh Pham for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;东南亚官员在过去几天里一直称赞特朗普总统的关税政策是一次胜利，表示他们现在可以与邻国公平竞争，企业也能够进行未来的规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管对柬埔寨、泰国和越南的关税被设定在大约 20% 左右，这些国家在谈判持续进行的过程中仍面临不确定性的阴影。最大的担忧在于：针对所谓中国产品「转运」征收 40% 关税的具体细节，尤其是中国制造的零部件所占比例达到多少会触发这一关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管这些国家已采取措施打击这种做法，但他们表示，特朗普政府并未明确界定何为「转运产品」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这对东南亚有着重要影响，因为中国制造商早已在该地区设厂，而这些工厂生产的许多商品都使用来自中国的零部件。目前尚不清楚，一件来自泰国的产品是适用于 19% 的关税，还是 40% 的关税，美国究竟将如何判定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东南亚的高级官员表示，美国正在单方面制定所谓「原产地规则」的标准，根据原材料、间接生产成本和劳动力成本计算来界定何为本地产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们向他们解释说，如果他们设定一个非常高的比例，我们将无法达标，因为我们还没有建立起上游产业，因此我们需要改善并多元化我们的供应链」，柬埔寨副首相兼首席贸易谈判代表孙占托表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们请求他们予以理解，并给予我们时间来提升本地含量」，他补充道。「只要我们有一个宽限期来实现这个目标，我们应该没问题；但如果他们一上来就实施这一要求，那我们将面临困难。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自特朗普总统第一个任期以来，许多跨国公司为了供应链多元化、减少对中国制造的依赖，已将生产转移至东南亚，尤其是在中美贸易紧张局势加剧的背景下。这一「中国+1」战略推动了越南、印尼和泰国的外国直接投资大幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，特朗普政府似乎正在提出一些数字，以试探各国政府在「原产地规则」上的接受程度。一位参与对美贸易谈判的泰国高级官员表示，美方最近向泰国提出的一个建议是，是否能够达到 70% 的本地制造比例。由于与美国政府签署了保密协议，该官员要求匿名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位泰国官员表示，其政府没有作出回应，因为他们认为这个数字要求过于苛刻。「这很大程度上取决于他们与中国的谈判结果，所以我只能等等再说」，他指的正是中美之间持续进行的贸易谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以明确的是，美国正在大幅增加中国利用东南亚作为中转站，将商品运往美国的难度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据该地区官员称，美国一直在通知东南亚各国政府，有中国企业利用这些国家的仓库，将中国产品重新转运，以规避关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位泰国官员表示，他曾会见中国大使，向其解释他们必须遵守法律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，他表示，尽管存在不确定性，他仍然乐观认为泰国最终能够从特朗普的贸易政策中受益。比如，像电动汽车制造商这样的中国公司很可能会继续留在泰国，他补充说，这些公司最终将不得不与泰国政府合作，使其企业更具「泰国」元素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全球半导体产业中占据重要地位的马来西亚，企业正努力应对特朗普政府将对进口半导体征收 100% 关税的消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们需要特朗普总统清楚说明这 100% 关税的具体适用方式」，马来西亚半导体行业协会会长黄秀海表示。「现在连确定的生效日期也没有。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Zunaira Saieed 自吉隆坡对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄瑞黎 (&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/sui-lee-wee"&gt;Sui-Lee Wee&lt;/a&gt;) 是《纽约时报》东南亚分社社长，负责该地区 11 个国家的报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：Ziyu Qing&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/07/business/economy/tariffs-southeast-asia-transshipments.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 02:37:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>四川江油校园霸凌事件引发大规模抗议，警方强力镇压</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/china/20250808/china-bullying-protests/</link>
      <description>&lt;address&gt;储百亮, AMY CHANG CHIEN&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-08 08:55:15" datetime="2025-08-08 08:55:15"&gt;2025 年 8 月 8 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/07/07int-china-protest-promo/07vid-protest-25988-cover-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Social Media&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;一名 14 岁女孩遭几名未成年少女掌掴、踢打和折磨的视频在中国互联网上广泛传播，并在中国西南地区引发了大规模抗议活动，数百名居民指责有关部门对肇事者处罚过轻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抗议最初针对的是四川省江油市的校园霸凌事件，后来升级为民众与地方当局的更大冲突。警方在周一晚对抗议群众进行了强力镇压，居民们用照片和视频记录了警方的做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地民众要求为霸凌受害者伸张正义，并抗议警方使用高压手段，称当局扼杀了他们表达不满的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一段在社交媒体上广泛传播并经《纽约时报》证实的视频显示，民众在一排排警察面前高呼「反对霸凌」。他们还喊出了「还我民主！」的口号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与警方紧张对峙的视频在被社交媒体平台删除前曾在中国广泛传播，大规模的抗议活动在中国并不常见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这起广泛传播的霸凌事件视频中，施暴者将一名 14 岁女生带到一栋空置的未完工建筑内，对她拳打脚踢、扇耳光，并强迫她下跪。这段视频在网上引发了广泛的愤怒，许多人对校园霸凌表示担忧，并要求对施暴者追究责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一，江油市公安局&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://sichuan.scol.com.cn/ggxw/202508/83094848.html"&gt;发通报&lt;/a&gt;表示，经调查案件发生在 7 月 22 日。通报称，两名施暴者已被「送往专门学校进行矫治教育」。&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://baijiahao.baidu.com/s?id=1839562120299710544&amp;wfr=spider&amp;for=pc"&gt;中国媒体&lt;/a&gt;引用警方的说法报道，她们还面临最多 15 天的拘留。另外一名参与霸凌事件的女孩和其他旁观者在受到警告后被释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者的父母抱怨处罚太轻。他们在江油市政府大楼前表达了不满，数十名群众聚集在那里予以支持，支持者的人数后来增加到数百名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多人愤怒的原因是他们听说遭霸凌女生的父母属于弱势群体；据中国的新闻报道，该女生的&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://news.ycwb.com/ikinvkctko/content_53583019.htm"&gt;母亲是聋哑人&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;紧张气氛随着警方试图驱散人群而加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/07/07vid-protest-88626-cover/07vid-protest-88626-cover-master1050.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Social Media&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;「是不是要拖起走？」一名男子对着似乎正要将一名年长女性带离现场的警察大喊道。该警察对那名男子喊道：「你是不是要拖起走？拖起走！」随着警察将那名男子制服并将他带走，怒火在人群中爆发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相关视频已从中国的网络平台删除，但有些视频被中国境外的网络账号分享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://freedomhouse.org/zh-hans/report/china-dissent-monitor" title="Link: https://freedomhouse.org/zh-hans/report/china-dissent-monitor"&gt;异言网&lt;/a&gt;》的研究负责人史凯文 (Kevin Slaten) 说，抗议活动在中国并不少见，但江油的抗议活动显得突出，因为它们的规模比大多数抗议活动大，还产生了视频和图像，并引发全国强烈关注。《异言网》在社交媒体平台上收集中国抗议活动的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的许多抗议活动与拖欠工资或房产问题有关，例如已经付款但尚未完工的公寓。但校园安全问题（如霸凌）也一直是公众愤怒的原因，史凯文说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江油的抗议者们喊出了「要民主」的口号，他们的意思很可能是要求正义和公平对待，史凯文说。「通常是这样，像我们在江油看到的，当局加大镇压力度，导致抗议者的情绪激发，民众的愤慨更强烈」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，江油的抗议民众仍试图表明他们是爱国公民，试图在体制范围内寻求解决而非对抗体制。一些视频显示，被殴打女孩的父母似乎跪在地上请求一名官员关注此事。抗议者们夜间与手持防暴盾牌的警察对峙时唱着国歌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下跪这样的行为「在中国文化传统中有悠久的历史，庶民用这种方式请求仁慈的官员主持公道」，在多伦多大学研究中国抗议活动和异见的政治学者&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.dianafu.ca/"&gt;黛安娜·傅&lt;/a&gt;（音）说。民众唱国歌似乎是「在表达对中央政府统治的认可的同时，对地方当局进行讽刺」，她补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一晚间，地方当局似乎增加了警力，试图驱散示威者。大批警察冲入人群，把抗议者制服并带走。中国互联网上有关这次骚乱的评论大多已被删除。时报周四打电话给江油市政府办公室附近的一家商店时，一名接听电话的女士说，她对抗议活动毫无所知，然后挂断了电话。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Joy Dong 自香港对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;储百亮 (Chris Buckley) 是《纽约时报》首席中国记者，自台北报道中国和台湾问题，重点关注政治、社会变革以及安全和军事问题。&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/chris-buckley"&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Amy Chang Chien 是《纽约时报》记者/研究员，常驻台北，报道台湾和中国新闻。&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/amy-chang-chien"&gt;点击查看更多关于她的信息&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/07/world/asia/china-bullying-protests.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 01:07:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我是长崎核爆幸存者，是时候停止核威胁了</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/opinion/20250807/hiroshima-nagasaki-anniversary-nuclear-weapons/</link>
      <description>&lt;address&gt;TERUMI TANAKA&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-07 03:53:56" datetime="2025-08-07 03:53:56"&gt;2025 年 8 月 7 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;1945 年 8 月 9 日美国在日本长崎投下原子弹时，我 13 岁。我家距离爆心不到三公里，但奇迹般地，我活了下来。那扇压在我身上的玻璃门没有碎裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的其他家人没有那么幸运。当我和母亲去找他们时，发现炸弹夺走了五位亲人的生命：我的两位阿姨、祖父和一位表亲都死于严重的烧伤。过了一段时间我们才发现，叔叔在前往求助途中因辐射病去世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到 1945 年底，长崎的死亡人数估计约为 7 万人。几天前投在广岛的炸弹造成了 14 万人死亡。据估计，&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://thebulletin.org/2020/08/counting-the-dead-at-hiroshima-and-nagasaki/"&gt;总共有 40 万人&lt;/a&gt;受到这两颗炸弹的影响。其中绝大多数是平民——主要是妇女、儿童和老人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年 12 月，在诺贝尔和平奖颁奖典礼上，我代表日本原子弹氢弹受害者组织联合会领奖时，&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.nobelprize.org/prizes/peace/2024/nihon-hidankyo/lecture/"&gt;讲述&lt;/a&gt;了这段经历。委员会授予我们这个奖项，是为了表彰我们过去 70 年来为建立和强化全球核武器使用禁忌所做的工作。我们通过原子弹幸存者——像我和联合会其他成员这样的「被爆者」(hibakusha)——的证词，向全世界传播核武器对人类实际造成的伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那次爆炸深深烙印在幸存者的记忆中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时 14 岁的冈芳惠（音）正在广岛的一个掩体里站岗。「我看向房间另一边，想和旁边的人说话，突然一道白光闪过」，她回忆道。冈芳惠被炸到了一些设备下面，但她和另一位幸存的同学得以逃到外面。「放射性气体像雾一样，我们甚至看不清前方 10 米的地方。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一位广岛幸存者中村节子描述了地面原爆点附近的情景，当时数以千计的学生正在帮忙清理防火通道。「几乎所有学生都被烧成了灰烬，蒸发得无影无踪，更多人在接下来的几天内死去」，她说，「就这样，这座城市里我这个年龄段的人几乎死光了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;核爆炸后，强大的冲击波以每小时数百公里的速度传播。在直接爆炸区域之外，冲击波会造成肺部损伤、耳部损伤和内出血。热浪会导致大面积严重烧伤和火灾，常常引发巨大的火风暴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时 16 岁的谷口稔晔在长崎骑自行车。「爆炸的闪光中，我从后方受到冲击，从自行车上摔下来」，他说。谷口看到周围玩耍的孩子们都死了。他距离爆炸地点超过一公里，但背部、左臂和左腿严重烧伤，很快就感染了。他在医院花了将近四年时间康复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后是辐射中毒的毁灭性影响。在广岛，七岁的池本彻（音）和他 9 岁的姐姐池本爱子（音）在爆炸时正在室内，但几天后他们开始脱发、发烧、无法进食，牙龈也开始出血。尽管他们都从急性期恢复过来，但最终还是死于延迟效应。彻在 11 岁时去世，爱子在 29 岁时去世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多当时还在母亲子宫里的孩子要么宫内死亡，要么患有先天缺陷。对伤害未出生孩子的恐惧，再加上被爆经历带来的污名，让我们很多人始终没有组建家庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，核禁忌正濒临崩溃。当前欧洲和中东涉及核武国家的战争中，有充分理由相信国际法正被频繁违反，而交战国使用核武器的威胁，正在削弱禁止使用核武器的禁忌。值得庆幸的是，印度和巴基斯坦在最近的冲突中没有使用核武器，但这次小规模冲突提醒我们，核大国之间的战争是可能发生的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们获得的诺贝尔和平奖向年轻人传递了一个信息：他们需要意识到我们正面临紧急情况，需要有更多的年轻活动家站出来应对核威胁。即使在日本，也没有足够多的人将这视为紧迫问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们手中掌握着解决方案：《联合国禁止核武器条约》。该条约不仅禁止核武器及所有与核武器生产、部署和使用相关的活动，还要求加入条约的国家为过去受核武器伤害的人提供支持，并清理曾用于核试验的地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;条约生效四年多来，世界上一半的国家已经签署、批准或直接加入了该条约。但还需要更多国家加入。令人担忧的是，相反，我们看到一些国家，特别是拥有核武器的国家及其实际上支持使用核武器的盟友——不幸的是，日本也在其中——越来越依赖核威慑作为军事战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;核武器根本无法提供保护。如果那些主张更多依赖核武器的人真正了解 80 年前在我的城市和广岛发生的事情，他们就会明白，认为这些武器能保障安全是多么不切实际。核威慑只不过是恐吓的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果人类不通过以联合国及其条约为基础的国际法来追求和平，下一代很可能会见证第三次世界大战——这对我们所有人来说都将是真正的灾难。正如约翰·F·肯尼迪总统关于核威胁生死攸关的本质&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.jfklibrary.org/archives/other-resources/john-f-kennedy-speeches/united-nations-19610925"&gt;所言&lt;/a&gt;：「必须在战争武器消灭我们之前，先消灭战争武器。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Tanaka 博士是日本原子弹氢弹受害者组织联合会的联合主席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/06/opinion/hiroshima-nagasaki-anniversary-nuclear-weapons.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:07:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「智能宣传系统」：中国如何用 AI 武装信息战</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/china/20250807/china-artificial-intelligence-information-warfare/</link>
      <description>&lt;address&gt;JULIAN E. BARNES&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-07 03:06:09" datetime="2025-08-07 03:06:09"&gt;2025 年 8 月 7 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/05/multimedia/dc-disinfo11-jbqt/dc-disinfo11-jbqt-master1050.jpg" width="1050" height="699"&gt;&lt;figcaption&gt;中国科技企业中科天玑曾在网上追踪香港人，以设法压制对 2020 年出台的港区国家安全法的反对。 &lt;cite&gt;Lam Yik Fei for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;据现任和前任美国官员的说法以及研究人员发现的文件显示，中国政府正在利用掌握人工智能技术的企业，监视和操纵舆论，为其信息战提供新武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一家公司的内部文件显示，它在香港和台湾开展影响力活动，并收集美国的国会议员和其他影响力人士的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然该公司尚未在美国开展活动，但美国的情报机构已在监视，寻找其可能试图干预美国选举或政治辩论的迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人工智能正在越来越多地成为间谍活动和恶意影响行动的新领域，这项技术让情报部门能比以往更快、更有效、更大规模地开展活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府长期以来难以成功地对其他国家的目标开展信息行动，它缺乏俄罗斯情报机构的那种攻击性和实效性。但美国官员和专家们表示，中国在人工智能方面取得的进展可能帮助其克服这些弱点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个新技术能追踪中国政府感兴趣的公开辩论，不仅能监控个人言论立场，还能把握整体舆论动向。该技术还有针对国内外舆论的变化大规模生成宣传材料的前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正当美国政府逐步削减应对外国恶意影响行动的力度之际，中国在该领域的能力却正在不断提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然美国情报机构仍在收集外国操纵舆论的信息，但特朗普政府已解散了国务院、联邦调查局以及网络安全和基础设施安全局负责向公众发布潜在威胁警告的团队。俄罗斯在上次的美国总统大选期间开展的恶意影响活动包括在网上散布&lt;a href="https://www.nytimes.com/2024/11/01/us/politics/russia-election-misinformation.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2024/11/01/us/politics/russia-election-misinformation.html"&gt;诋毁副总统贺锦丽 (Kamala Harris)&lt;/a&gt;和&lt;a href="https://www.nytimes.com/2024/10/25/us/politics/pennsylvania-ballots-video-russia.html"&gt;谎称选票已被销毁&lt;/a&gt;的视频。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据研究人员发现的文件，这项新技术让中国公司中科天玑能够在选举干预方面超越近年来俄罗斯所采取的影响行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从这些文件中看不出来中科天玑在台湾、香港以及中国内部的行动效果，也不清楚其技术是否真的具备它所宣称的全部能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中科天玑在声明中否认正在研发任何类型的「机器人账号网络或心理画像工具」，也否认公司参与过任何与香港或其他地方的选举有关的工作。声明将《纽约时报》提供的有关中科天玑的文件称为「虚假信息」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司表示：「中科天玑的产品主要基于开源数据，没有专门收集针对美国官员的数据。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/05/us/politics/dc-disinfo10/dc-disinfo10-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;2022 年，中科天玑在一次科技大会上的展位。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《纽约时报》取得联系后，该公司开始修改官网，删除了它为中国政府从事国家安全工作的相关内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人员审查的文件似乎是由一名对公司的薪资和工作条件不满的员工泄露的。虽然大多数文件没有注明日期，但有日期的文件大多来自 2020 年、2022 年和 2023 年。这些文件由范德比尔特大学国家安全研究所获得，该研究所是一个研究网络安全、情报和其他关键挑战的无党派研究和教育中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中科天玑对外宣称自己是一家为中国企业和政府收集数据并分析公众情绪的公司。但在《纽约时报》审阅的文件中，该公司私下声称可以通过一项新技术，为中国政府重塑和影响公众舆论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司详细说明了如何利用一种名为「智能宣传系统」（Smart Propaganda System，又称 GoPro）的技术，精准针对社交媒体和互联网用户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;范德比尔特大学的研究人员布雷特·戈尔茨坦和布雷特·本森&lt;a href="https://cn.nytimes.com/opinion/20250806/china-ai-propaganda/" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/08/05/opinion/china-ai-propaganda.html"&gt;在《纽约时报》观点版面撰文&lt;/a&gt;，披露了这些文件的存在，他们认为中科天玑有能力挖掘社交媒体资料，然后生成「真实感强，还能实时调整，让对话者难以察」的定制内容。他们说，由此获得的是一个「宣传引擎」，能够生成比以前多得多的材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们写道：「人工智能驱动的政治宣传已不再是假想的未来威胁。这种复杂巧妙的技术已投入使用，并正在重塑大规模舆论操控的模式。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家表示，该公司正在迅速采用中国先进的人工智能技术，根据公司内部文件，这些技术应该能让中科天玑的影响力行动在复杂程度上远超外国政府之前的做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在传统的影响力行动中——比如俄罗斯 2016 年通过社交媒体在美国制造混乱的行动——虚假信息必须逐条制作。自动机器人可以放大某些信息，但像俄罗斯这样的国家需要建立「网络水军工厂」，动用数十甚至数百人撰写虚假帖子，有时这些帖子还是蹩脚的英文。这类水军工厂能传播的虚假信息是有限的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而中科天玑的技术有可能彻底颠覆影响力行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如人工智能可以帮助美国高中生瞬间写出几乎真假难辨的论文一样，外国政府也可以利用这种新技术，以更大规模炮制出可信度更高的宣传内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据这些文件显示，中科天玑的新技术有望自动追踪舆论的大范围变化，以及特定意见领袖的论点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据官网信息，中科天玑面向公众的平台已经开始使用中国自己开发的先进人工智能模型 DeepSeek。中科天玑能够迅速生成回应，以强化中国政府的立场并反驳反对意见。一旦投入使用，这些宣传帖就可能淹没真实的讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司能从一系列中外社交媒体公司收集数据。文件显示，它每日从微博获取数千万条帖子及用户数据，从微信获取 180 万篇文章，从 X 平台（原 Twitter）获取 400 万条帖文，从 Facebook 获取 1 万条帖子，这些数据用来建立并完善个人画像。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司正在寻找那些支持北京立场的政治评论，并制定信息策略，用于反击中共想要压制的观点。文件称，目标包括对中国新冠政策的批评、反对中国对香港日益增强的控制，以及对台湾执政党的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;GoPro「已具备感知政治局势、实时目标锁定、生成高质量内容和快速反制的能力」，公司称，并且新系统「已经在相关国家部门中产生了一定的政治影响」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文件还显示，该公司曾为中国情报系统工作，包括国家安全部——也就是中国的主要情报机构——以及其他国内安全机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前美国官员表示，美国情报机构掌握的信息证实了这些合作关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据现任和前任美国官员称，该公司的业务与中国的国家安全战略是一致的，而文件内容也支持这一判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期研究中国信息战的毛文杰 (James Mulvenon) 表示，中科天玑一直在收集大量有关中国国家潜在目标的数据，并利用人工智能开发新的宣传工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中科天玑是一家非常重要的公司」，毛文杰说道，他也是 Pamir Consulting 的首席情报官，该公司专门评估企业在华运营的风险。「它与中国政府的安全部门和军方关系密切，正在开发旨在提升信息战效能的新工具。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中科天玑似乎将主要精力集中在收集中国以及港台人口的信息上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但根据一份文件，它声称已经为 117 名现任和前任美国国会议员建立了虚拟画像，其中包括佛罗里达州议员拜伦·唐纳兹、德克萨斯州议员奇普·罗伊和亚利桑那州议员安迪·比格斯。范德比尔特大学研究人员获得的文件中列出的议员都是共和党人，不过该公司很可能也收集了民主党人的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，根据文件，中科天玑还跟踪和收集了 2000 多名美国政治和公众人物、4000 名右翼意见领袖和特朗普总统支持者，以及记者、学者和企业家的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文件没有显示美国政客相关数据的详尽程度，中科天玑也没有说明它对这些信息的具体用途。但美国官员长期以来一直声称，中国会跟踪美国政治人物在北京关注议题上的政策立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前美国官员称，尽管中国在 2024 年曾试图干预一些地方选举，但在总统大选中基本保持观望，美国也没有发现中科天玑在美开展影响力行动的证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管中国政府可能并不直接指挥中科天玑的日常运作，但现任和前任官员都表示，几乎可以肯定这家公司的信息行动得到了中国政府的支持，而共产党对该公司拥有最终控制权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受美国出口管制的中国国有超级计算公司中科曙光是其投资方。而根据官网和前述文件，中科天玑由中国科学院创办，后者本身就是国家机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这家公司公开宣称正在为国家战略任务开发生成式人工智能能力」，兰德公司的技术分析高级顾问、中国问题研究员吉米·古德里奇表示，「它是国家机构的延伸。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中科天玑在声明中表示，公司是一家「纯粹的独立商业企业，不隶属于任何政府机构或组织」。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/julian-e-barnes" title="Link: https://www.nytimes.com/by/julian-e-barnes"&gt;Julian E. Barnes&lt;/a&gt;为《纽约时报》报道美国情报机构和国际安全事务。他撰写安全相关议题已有 20 余年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/06/us/politics/china-artificial-intelligence-information-warfare.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 07:37:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦再现「荣誉处决」，女性因婚外情被枪杀引发抗议</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/world/20250807/pakistan-honor-killing-gender-violence/</link>
      <description>&lt;address&gt;ELIAN PELTIER, ZIA ur-REHMAN&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-07 02:48:31" datetime="2025-08-07 02:48:31"&gt;2025 年 8 月 7 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/04/multimedia/00pakistan-killing-1-hcbf/00pakistan-killing-1-hcbf-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;上月在巴基斯坦奎达举行的抗议活动，反对杀害巴诺·比比和埃哈桑阿拉·萨马拉尼——两人被指控有婚外情。一份警方报告显示，是一名部族首领下令处决他们的。 &lt;cite&gt;Banaras Khan/Agence France-Presse — Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;这名女子在巴基斯坦南部开阔的沙漠地带走完了最后几步，停了下来。行刑者举枪时，她转过身背对着他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「你可以开枪打死我」，35 岁的巴诺·比比说道，她那身米色披肩在风中飘动。「但别的什么也别想做。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那人朝比比开了三枪，她当场身亡，而对她的指控仅仅是这位五个孩子的母亲有婚外情。随后，他转向被指控为比比情人的 50 岁男子埃哈桑阿拉·萨马拉尼——也是四个孩子的父亲，同样将其枪杀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对这二人的处决震惊了许多巴基斯坦人，引发了&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.facebook.com/watch/?v=1946221912827302"&gt;抗议活动&lt;/a&gt;，也遭到了政界人士的广泛谴责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此事激起公愤，不仅因为这是巴基斯坦又一起所谓的「名誉杀人」——在这个国家，平均每天都有不止一名女性因被指「玷污家族名誉」而惨遭杀害——更因为事发六个多星期后，相关枪击视频在网上疯传，当局才采取行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「许多社群和家庭固执地认为，他们扭曲的‘名誉’观念系于女性的身体与行为之上。」参议员雪莉·雷曼说道。她已提出一项决议，呼吁起诉参与杀害比比和萨马拉尼的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雷曼表示，这类杀人案件的起诉率极低，这让行凶者更加有恃无恐。「这也是为什么，在维护这种残暴习俗的过程中，有那么多人勾结起来，控制女性的行为与权利。」她在书面回复相关问题时如此说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个拥有 2.4 亿多人口的穆斯林国家，政界人士和执法官员长期以来一直承诺采取更多措施保护女性。他们屡次承诺，要对这类以古老传统之名实施的杀人凶手采取行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，比比的死亡、她那充满反抗精神的遗言，以及下令杀害她的人逍遥法外数周之久的事实，都再次让人质疑巴基斯坦官员是否有能力——或者说意愿——去解决这个国家最顽固、最恶劣的暴力形式之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;视频中可以看到，男性旁观者们沉默地注视着一切，既没有走开，也没有试图干预，其中一些人还用智能手机拍摄行刑过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这起杀戮事件发生在 6 月初，直到上月末，警方才展开调查。短短几天内，就有超过 15 人被捕。其中包括比比的母亲，她在被捕前录制的一段视频中称，这场杀戮「必须进行」，「是为了洗刷我们家族的耻辱，必不可少。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这类案件大多会指责受害者，凶手会说‘她玷污了我们家族的名誉’」，古典舞者、女权活动人士希玛·克尔马尼说道。她是巴基斯坦主要女权运动&lt;a href="https://www.nytimes.com/2022/03/06/world/asia/pakistan-aurat-march-women.html?smid=nytcore-ios-share&amp;referringSource=articleShare"&gt;「奥拉特游行」&lt;/a&gt;的联合创始人。「但这些杀戮行为毫无名誉可言，它们是卑劣的谋杀。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/04/multimedia/00pakistan-killing-2-qwmj/00pakistan-killing-2-qwmj-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;巴诺·比比的母亲古尔·詹·比比在一段视频中表示，杀害自己的女儿「是为了洗刷家族的耻辱，这是必须做的事」。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据独立人权组织巴基斯坦人权委员会统计，去年至少有 405 名女性成为所谓「名誉谋杀」的受害者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这类事件常发生在农村地区，在那里，根深蒂固的父权观念被用作对女性实施暴力的借口。发生在南部俾路支省奎达市郊的比比和萨马拉尼案也属于此类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这类杀戮在巴基斯坦各个经济阶层、全国各地都有发生，包括大城市，甚至在巴基斯坦侨民中也存在。今年 1 月，一名男子将住在纽约的 14 岁女儿&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/01/30/world/asia/pakistan-new-york-honor-killing.html"&gt;诱回巴基斯坦&lt;/a&gt;后杀害，只因不满她的生活方式，包括她的着装。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦有一些法律禁止基于性别的暴力，但这类杀戮往往要么未被举报，要么凶手未受惩罚，因为在该国大部分地区，流传了几个世纪的部落法规凌驾于民法之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这类案件中，地方议事会（称为「吉尔伽」）作出的决定，比巴基斯坦的法庭更具效力。亲属——父亲、兄弟、叔叔——常常会因为女性拒绝包办婚姻、寻求离婚，或是发生了他们认为违背文化价值观的恋情而将其杀害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据巴基斯坦非营利组织「可持续社会发展组织」称，去年在所有已报告的此类杀戮案件中，仅 0.5% 的案件凶手被定罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016 年出台的一项法律旨在确保更多施暴者受到惩罚，其中规定，在此类案件中，受害者家属不得赦免被告。但巴基斯坦人权委员会主任法拉·齐亚表示，过去几年里，这类杀戮不仅持续发生，数量甚至还在增加。该组织的数据来源于警方，而她称，实际死亡人数可能要高得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「法律并未起到缓解这些罪行的作用」，齐亚说，「时不时会有一些事件引起媒体关注，但这种可耻的行为仍在继续。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近几周，警方逮捕了一名 18 岁女子的父亲和兄弟。这名女子从拉瓦尔品第的包办婚姻中逃脱后被发现死亡，拉瓦尔品第距离首都伊斯兰堡 30 多公里。在巴基斯坦南部，一名 80 岁的男子供认，他在儿子和兄弟的帮助下，以「名誉」之名谋杀了 23 岁的孙女，只因她在拒绝包办婚姻后离家出走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《纽约时报》看到的一份警方报告显示，6 月初，比比和萨马拉尼被带到俾路支省的一名部族首领面前，后者宣称他们做了耻辱的行为，并下令将二人处决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此后，当局指控这名首领及其他 15 人犯有蓄意谋杀罪。他们还被控犯有恐怖主义罪，理由是他们试图通过发布视频来煽动恐惧和恐慌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至周二，视频中开枪射杀比比和萨马拉尼的男子仍在逃。比比的兄弟——视频中可以看到他在围观人群中——也未被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动家克尔马尼说：「那段视频传递出一个令人不寒而栗的信息：‘别让任何女性胆敢为自己的人生做决定，否则我们就会对她们做出同样的事。’」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/elian-peltier"&gt;Elian Peltier&lt;/a&gt;是《纽约时报》国际版记者，报道阿富汗和巴基斯坦新闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：经雷&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/06/world/asia/pakistan-honor-killing-gender-violence.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 07:07:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国 7 月出口激增超预期，主要运往美国以外地区</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250808/china-tariffs-exports-imports/</link>
      <description>&lt;address&gt;KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-07 01:40:15" datetime="2025-08-07 01:40:15"&gt;2025 年 8 月 8 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/07/multimedia/07tariffs-china-trade-data-fzml/07tariffs-china-trade-data-fzml-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;青岛港，摄于周一。 &lt;cite&gt;Agence France-Presse — Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中国 7 月的出口激增比预期的还要高。中国企业争相将货物出口至东南亚和其他地区，通常是为了赶在特朗普总统提高进口商品关税之前转运至美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国 7 月的整体出口同比增长了 7.2%，进口增长 4.1%。对东南亚和非洲的出口增速是整体出口的两倍多，这些地区是转运至美国的重要中转地。中国对欧盟的出口也大幅增长，欧盟是美国市场的主要替代选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，由于美国买家似乎对支付特朗普额外加征的 30% 关税持谨慎态度，中国 7 月份对美国的直接出口下降了超过五分之一。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;（本文稍后将有更新，敬请关注。）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher"&gt;Keith Bradsher&lt;/a&gt;是《纽约时报》北京分社社长，此前曾任上海分社社长、香港分社社长、底特律分社社长，以及华盛顿记者。他在新冠疫情期间常驻中国进行报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/07/business/economy/china-tariffs-exports-imports.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 06:07:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>遏制中国同盟破裂？特朗普为何向印度「宣战」</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250807/india-china-trump-tariffs/</link>
      <description>&lt;address&gt;ALEX TRAVELLI&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-07 11:39:54" datetime="2025-08-07 11:39:54"&gt;2025 年 8 月 7 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/06/multimedia/06Biz-India-China-01-gzlq/06Biz-India-China-01-gzlq-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;特朗普总统与印度总理莫迪于 2 月在白宫会晤。特朗普最高达 50% 的关税威胁震惊了印度。 &lt;cite&gt;Eric Lee/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;周三，特朗普总统几乎相当于向印度进行了宣战，他威胁称，除了上周宣布的 25% 关税外，还要对印度购买的俄罗斯石油额外加征 25% 的惩罚性关税。外界原本预期特朗普会在第二任期内拉拢印度，并将其作为制衡中国挑战的友好力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但结合在一起，这 50% 的关税将印度置于美国政治敌人的行列，让其加入了巴西的行列——巴西的左翼总统曾因该国受到类似惩罚性关税威胁而&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/07/30/world/americas/brazil-president-lula-trump-tariffs.html"&gt;与特朗普发生争执&lt;/a&gt;。美印之间的危机突然变得远远超出了贸易范畴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对印度的攻击始于 7 月 30 日，当天特朗普宣称印度经济「已经死了」。在此之前，他的政府一直在致力于降低印度的贸易壁垒，却从未公开批评印度两年来以战时折扣价&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/08/05/business/india-russia-oil.html"&gt;购买俄罗斯石油&lt;/a&gt;一事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今年 4 月特朗普宣布惊人的大规模全球关税之前，这两个世界上最大的民主国家似乎还沉浸在两国领导人建立起来的友好关系中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 2 月，印度总理纳伦德拉·莫迪在白宫与特朗普会面时表示，印度有意成为世界上最发达的经济体之一，并将美国视为合作伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「用美国的话说，这就是‘让印度再次伟大’——简称 MIGA」，他说。「当美国和印度携手合作，MAGA（让美国再次伟大）加 MIGA，就成了‘超级繁荣伙伴’。」特朗普听了露出笑容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然没有明说，但显然绕不开的话题是中国——唯一一个人口能与印度抗衡、经济能对印度构成阻碍的国家。中国也是美国迄今为止最重要的经济竞争对手。外界曾认为，美印两国已准备好相互利用，以试图遏制中国的实力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美印双边贸易总额约为 1300 亿美元。印度对美主要出口产品包括药品、汽车零部件、电器产品和宝石。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫迪对争取美国支持印度经济崛起抱有信心，这是有充分理由的。自印度宣布其核武库作为对中国的威慑手段以来，25 年多的时间里，美国政府一直在拉拢印度作为地缘政治盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着中国经济逐渐成熟且愈发强硬，大量美元涌入了印度。新冠疫情和乌克兰战争成为了投资激增的催化剂。跨国公司对在印度开展业务表现出极大兴趣，以减少对中国市场的依赖风险，因为中国正准备与美国展开贸易战，还有可能跟台湾真的打起来。制造业和专业服务行业成为这一趋势的主力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/06/multimedia/06Biz-India-China-05-gzlq/06Biz-India-China-05-gzlq-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;跨国公司曾寄望于印度的未来增长，因为印度拥有年轻的人口结构和强大的政治稳定性。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华尔街也紧随其后，押注印度未来的增长潜力——印度人口结构相对年轻，政治稳定性也令人羡慕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在过去一周，特朗普对印度不断升级的攻击突然破坏了这一联合计划，并在两国商界引发震动。周三，&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/08/06/us/politics/trump-india-tariffs-russia-oil.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/08/06/us/politics/trump-india-tariffs-russia-oil.html"&gt;特朗普发布行政命令称&lt;/a&gt;，如果印度继续从俄罗斯购买石油，将从 8 月 27 日起对其额外加征 25% 的关税。这一针对印度输美商品的关税将叠加上周特朗普宣布的 25% 关税，后者将于周四生效，本身已是亚洲国家中最严厉的关税之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度外交部周三对特朗普的行政命令作出回应，重申印度从俄罗斯进口石油是为了满足 14 亿人口的能源需求。外交部在声明中表示：「美国决定因印度做出与多国出于本国利益同样的行为而加征关税，这是极其令人遗憾的。」印度官员周末&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/08/02/world/asia/india-russia-oil-trump-threats.html"&gt;暗示&lt;/a&gt;，他们不打算停止购买俄罗斯石油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的关税威胁让两国数月来的贸易谈判陷入了不确定之中。就在几周前，谈判代表和商界领袖还&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/07/29/business/trump-tariffs-india-trade.html"&gt;显得颇为乐观&lt;/a&gt;。尽管还有一些棘手的细节有待解决，但人们曾认为，美印对彼此而言都太过重要，不会让一场全球贸易战将两国撕裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/30/business/apple-foxconn-india.html"&gt;苹果等公司已向印度投入数十亿美元&lt;/a&gt;。印度在 2023 年&lt;a href="https://www.nytimes.com/2023/04/19/world/asia/india-china-population.html"&gt;人口&lt;/a&gt;数量超过中国，这些公司既看重印度的国内市场，也看好它向美国及其他地区出口制成品的能力。这些投资被认为不仅能够带来可观利润，还应当能够减轻甚至消除各国对中国作为世界工厂的依赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;25% 的关税已远高于越南、日本和韩国等亚洲竞争对手，严重削弱相关贸易的可行性。而 50% 的关税则会彻底将其扼杀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/06/multimedia/06Biz-India-China-02-gzlq/06Biz-India-China-02-gzlq-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;富士康正在班加罗尔附近建造的一座宿舍楼，这里将住进组装 iPhone 的工人。像苹果这样的公司已经向印度投入了数十亿美元。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二，特朗普又瞄准了印度两个作为中国替代选项正在快速发展的产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度在制药领域拥有世界级的优势，每年对美销售额超过 100 亿美元。特朗普表示，将在「一周左右」宣布对该行业加征一项最终可能高达 250% 的特别关税。例如，礼来公司作为众多在印度投资的美国企业之一，最近在印度一家工厂投资了 30 亿美元。印度生产的仿制药占美国仿制药采购量的近 40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的计划是将制造业带回美国，这也是他对半导体加征另一项特别关税的理由。但对印美企业以及一些东亚企业而言，不幸的是，各方都一直在投入资金，帮助印度在该领域崛起。总部位于爱达荷州的美光公司利用印度政府的补贴，在莫迪的家乡古吉拉特邦投入 25 亿美元建设&lt;a href="https://www.nytimes.com/2023/09/13/business/india-semiconductors.html"&gt;芯片厂&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高端金融也紧随实体企业的脚步。印度股市一直处于牛市，吸引了众多印度中产阶级投身股市，也激起外国投资者对私募交易的浓厚兴趣。纽约投资公司黑石集团的首席执行官斯蒂芬·施瓦茨曼今年表示，将向印度的数据中心投入 110 亿美元，以推动全球人工智能热潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美印关系中的某些方面看起来相对稳固。两国之间的商品贸易，从未像服务贸易以及其他人文交流那样，对双方的经济关系起到至关重要的作用。印度人在美国的董事会中随处可见，接受过美国教育的印度人也同样活跃在孟买的高管办公室里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/06/multimedia/06Biz-India-China-04-gzlq/06Biz-India-China-04-gzlq-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;印度每年向美国出口价值超过 100 亿美元的药品。该行业可能很快面临一项特殊关税，最终可能达到 250%。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种交流的一个方面是印度全球一体化高端办公领域的蓬勃发展，&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/03/26/business/india-jobs-global-capability-center.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/03/26/business/india-jobs-global-capability-center.html"&gt;首先是信息技术领域，随后扩展到各个专业领域&lt;/a&gt;，这一直是一个亮点。去年该领域的产值为 650 亿美元，超过了货物贸易赤字的总额。在承接其他国家外包办公业务方面，中国远不及印度作为枢纽的实力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管新关税让许多印度工厂感到恐慌，但大多数在印度持有股份的美国投资者尚未撤离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他们确实记得 2020 年发生的事情——当时印度和中国在边境发生冲突，导致 24 名士兵丧生。几乎一夜之间，中国企业被迫以亏损价格抛售在印度的投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，口水战和关税战是不同的。但美印围绕中国展开的合作已不再是任何人可以依赖的稳定因素。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/alex-travelli"&gt;Alex Travelli&lt;/a&gt;是驻新德里记者，报道印度和南亚其他地区的商业和经济发展议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/06/business/india-china-trump-tariffs.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 04:07:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国向广岛长崎投下的原子弹如何改变了日本</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20250807/hiroshima-nagasaki-nuclear-explainer/</link>
      <description>&lt;address&gt;HANNAH BEECH&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-07 08:09:28" datetime="2025-08-07 08:09:28"&gt;2025 年 8 月 7 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/05/multimedia/05int-hiroshima-explainer-bhkl/05int-hiroshima-explainer-bhkl-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;广岛和平博物馆展出的原子弹投下时的视觉模拟。 &lt;cite&gt;Chang W. Lee/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;目前全球拥有核武器的国家有九个，这种武器能在瞬间摧毁和辐射人类定居地。但核武器只被使用过两次，那是在 80 年前，当时只有一个国家掌握这种刚起步的毁灭性技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1945 年 8 月 6 日，美国在日本西部城市广岛投下一枚原子弹，人们认为这个极端行动加速了日本在第二次世界大战中投降。一架名为「埃诺拉·盖伊」的美国轰炸机投下了这枚重达约 4.4 吨的原子弹，原子弹在距离地面 600 多米的空中引爆，形成巨大的蘑菇云，以高达 4000 摄氏度的高温将这座城市烤焦。到当年年底，原子弹爆炸及其核辐射影响夺走了约 14 万人的生命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三天后，另一架美国轰炸机在日本西南部城市长崎投下了第二枚原子弹，造成那里的 7 万人死亡。这两座城市被摧毁数天后，日本宣布投降，结束了其长达数十年的残暴征服战争。但这两次轰炸也宣告了一个更可怕时代的到来，这是一个人类的创新可能引发规模空前的死亡和破坏的时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/05/multimedia/05int-hiroshima-explainer-jwth/05int-hiroshima-explainer-jwth-jumbo.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;1945 年 8 月 9 日，美国在日本港口城市长崎投下原子弹后，爆炸产生的烟雾上升到 1.8 万多米的高空。 &lt;cite&gt;United States Air Force&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;被夷为平地的广岛在重建过程中，也将自己奉献给了和平事业。原子弹爆炸的幸存者们一直致力于推动一个没有核武器的世界。但 80 年过去了，这个梦想已在逐渐渺茫。日本的三个邻国——俄罗斯、中国、朝鲜——都是拥核国家，而日本依靠美国为其提供核保护伞。随着太平洋地区紧张局势的加剧，以及核毁灭亲历记忆的逐渐消退，越来越多的日本人开始怀疑国家不惜任何代价维护和平的承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;日本为什么在「二战」后全力推行和平主义？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是美国人强迫它那样做的。大日本帝国武装力量残暴地入侵了亚洲大部分地区，偷袭了珍珠港，而且日本军国主义者愿意为帝国牺牲一代年轻士兵的性命，这些原因使获胜的美国坚定地认为，再也不能让日本发动战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/05/multimedia/05int-hiroshima-explainer-mpwb/05int-hiroshima-explainer-mpwb-master1050.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;1945 年 9 月 2 日，日本外务大臣于停靠在东京湾的美国海军战舰密苏里号上签署《日本投降书》。美国人后来占领日本数年时间，并起草了日本的和平宪法。 &lt;cite&gt;Carl Mydans/The LIFE Picture Collection, via Shutterstock&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;日本的所谓「和平宪法」是美国人起草的，美国曾占领日本近七年。该宪法规定日本「永远放弃以国权发动的战争」。其第九条一直被解读为日本永远不得拥有具备进攻能力的军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为对日本放弃战争的回报，美国承诺在日本受到攻击时提供防衞。美日安全条约让日本成了核威慑理论的受益者，该理论认为，对核报复的惧怕能阻止先发制人的核打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;那为什么日本有军队呢？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考虑到宪法中的这些限制，日本的军队叫自衞队。日本自衞队不能在国际冲突中参与战斗。但宪法并不阻止日本扩充军备，以应对来自中国等亚洲邻国的潜在威胁。但反过来，由于日本的「二战」行为，中国等邻国也对日本的重新武装感到担忧。如果国防预算持续增长的话，日本将很快跻身于世界上军费开支最高的国家行列。所有这些现代化装备理论上仅用于防御目的，但日本国内关于本国全球军事地位的争论已变得日益激烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/05/multimedia/05int-hiroshima-explainer-vhfz/05int-hiroshima-explainer-vhfz-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;一名日本士兵在冲绳岛参加训练演习，摄于今年 5 月。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;日本民众如何看待本国重整军备？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然许多老一辈担心日本对和平主义的承诺正在减弱，但年轻的日本人普遍更为乐观。支持军事扩张者表示，不应该永远强迫日本采取被动防御姿态，尤其是在太平洋地区的安全威胁日益加剧的时候。（除了超级大国在东亚地区的角逐，日本也与中国、俄罗斯，以及朝鲜和韩国有领土争端。）这些人担心美国也许不会总为日本提供安全保障，尤其是在特朗普总统领导下，他批评日本过度依赖&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/02/18/world/asia/us-marines-japan-okinawa.html"&gt;美国军事基地的存在&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/05/multimedia/05int-hiroshima-explainer-chlv/05int-hiroshima-explainer-chlv-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;广岛的街景，摄于今年 7 月。许多老一辈日本人担心国家对和平主义的承诺正在减弱，而一些年轻人则担心如何应对当今的威胁，比如中国的崛起。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着广岛和长崎原子弹爆炸的亲历记忆逐渐消失，大多数日本人现已不太了解那些灼热证言，那些证言曾支持了日本的和平主义和不拥核立场。以修改宪法第九条为目的的「日本会议」是一个极端民族主义的政治团体，它在执政的自民党议员中获得了显著支持。修宪曾经是不可想象的事情，而现在已成为一个政治话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;核武器问题呢？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;代表原子弹受害者的组织「日本被团协」去年被授予诺贝尔和平奖，以表彰该组织为实现一个无核武世界所做的努力。但日本从未签署过《禁止核武器条约》。2023 年，时任日本首相的岸田文雄在广岛（岸田文雄的家族来自广岛）为七国集团峰会作东时，支持了一项暗示核威慑可能带来某种形式和平的峰会声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/05/multimedia/05int-hiroshima-explainer-tkhg/05int-hiroshima-explainer-tkhg-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;2023 年，时任日本首相的岸田文雄与出席七国集团峰会的世界各国领导人在广岛。虽然他支持裁军，但也在一份暗示核威慑可能带来某种形式和平的声明上签了名。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;岸田文雄的立场反映了日本国内不断增长的一种情绪：虽然核武器很危险，彻底消除核武器是一个崇高的理想，但现实世界也需要威慑力和强劲的防御能力。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Hisako Ueno 对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/hannah-beech"&gt;Hannah Beech&lt;/a&gt;是《纽约时报》记者，常驻曼谷。她报道亚洲新闻超过 25 年，主要报道深度和调查新闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：Cindy Hao&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/06/world/asia/hiroshima-nagasaki-nuclear-explainer.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 00:37:01 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
