<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>纽约时报</title>
        <description>纽约时报全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://nytimes.com</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普政策冲击美国旅游业，「敌对姿态」让游客却步]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/travel/20250327/foreign-travel-to-united-states-trump/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;CEYLAN YEGINSU&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-03-27 12:19:34&quot; datetime=&quot;2025-03-27 12:19:34&quot;&gt;2025 年 3 月 27 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/03/26/multimedia/26trav-trumpslump-02-cplb/26trav-trumpslump-02-cplb-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;699&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;大峡谷国家公园等美国国家公园吸引了许多外国游客。有些人担心最近的政府支出削减会影响他们的游览体验。 &lt;cite&gt;Brandon Bell/Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在美国边境拘留国际游客。对贸易伙伴征收高额关税。威胁对长期盟友采取行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府在最近几周的政策和言辞引发争议，导致全球游客纷纷取消或重新考虑前往美国的计划。越来越多的游客表示，他们感到不受欢迎或不安全，并且不愿支持一个一些外国官员认为正在进行贸易战并破坏盟友稳定的国家的经济。政府内部流传的一份草拟的新旅行禁令可能限制来自 43 个国家的公民进入美国，其中包括白俄罗斯、柬埔寨和圣卢西亚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这么多美国人都想逃离国内紧张和有毒的氛围。怎么还会有人想来，尤其是现在移民局任意拘留的情况下？」53 岁的伦敦营销顾问马洛里·亨德森说道。她通常每年访问美国两次，但取消了今年复活节前往波士顿探望兄弟和侄女的行程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：「这真是一个充满敌意和可怕的时刻，坦率地说，我可以去很多其他诱人和令人愉快的地方和家人团聚。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使在 1 月政府换届之前，美国旅游业就已经苦于难以在疫情后恢复过来，主要原因是美元走强导致外国游客的旅游成本增加，以及签证等待时间过长。据美国旅游协会称，入境国际游客人数预计要到今年晚些时候才能达到 2019 年的水平，外国游客的消费预计要到 2026 年才能完全恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但旅游专家称，这些期望现在可能更难实现了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旅游经济研究公司最初预测今年赴美旅游将增长 9%，但今年 2 月，该公司更新了其展望，预计 2025 年入境旅游将下降 5.1%，酒店需求将下降 0.8%——相当于减少 180 亿美元的消费。下降的主要原因是&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/27/travel/canada-tariffs-us-tourism.html&quot;&gt;加拿大游客&lt;/a&gt;的抵制。今年 2 月，在特朗普总统宣布对加拿大征收关税后，驾车过境的加拿大人数量与 2024 年同期相比下降了 24%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;航空公司正在应对这种不确定性。包括达美航空和美国航空在内的一些航空公司下调了今年头几个月的财务预期，理由是旅游支出疲软。美国联合航空公司首席执行官斯科特·柯比说，由于加拿大飞往美国的客流量「大幅下降」，该公司已经减少了飞往加拿大的多条航线的班次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旅游经济公司总裁亚当·萨克斯表示：「特朗普政府的各种因素不断变化，包括贸易和国家安全政策方面的地缘政治摩擦、激烈的言论和敌对姿态，预计负面情绪的转变将持续下去。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;「感觉不太对」&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲的旅行社尚未报告像加拿大那样大规模的行程取消潮，后者的许多居民正在抵制前往美国旅行，但越来越多的欧洲旅行者正在重新考虑他们的春夏季计划。欧洲旅行社和旅游经营者协会秘书长埃里克·德雷辛说，预计将出现「动荡时期」，尤其是如果更多国家受到美国政策变化的影响的话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国家旅行和旅游局的初步数据显示，从西欧抵达美国的游客人数在今年 2 月下降了 1%，而去年同期则增长了 14%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/03/26/multimedia/26trav-trumpslump-04-cplb/26trav-trumpslump-04-cplb-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;搭乘连接皇后区贾马伊卡和肯尼迪国际机场的 AirTrain 专线来到纽约市的旅客。一些纽约企业担心加拿大和欧洲游客数量可能会减少。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;28 岁的克里斯托夫·巴特尔是居住在挪威的德国公民，他原计划今年夏天前往亚利桑那州游览国家公园。由于特朗普政府&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/21/travel/national-park-service-firings.html&quot;&gt;解雇国家公园员工&lt;/a&gt;并撤销环境监管，他上周取消了行程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在总统大搞破坏的情况下，这种时候去支持美国经济，感觉不太对」，他说。「放弃计划了几个月的特别旅行令人失望，但我们将改去加拿大或墨西哥。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在加拿大和墨西哥之后，英国是向美国输送游客最多的国家，去年接近 400 万人次。旅行社发现，常去美国的客户中出现了一种分化，一部分并未受到政治气候的影响，继续前往美国，而另一部分则因为政策变化而寻求其他目的地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;疫情过后，访美旅行的支出总体上似乎也受到了冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「美国过去一直被认为是性价比高的目的地」，一家专门从事美国和加拿大旅游的英国公司 Bon Voyage Travel &amp; Tours 的总经理艾伦·威尔逊说。随着美元走强，酒店价格也不断上涨，而且昂贵的小费成为了许多游客的困扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「英国市场非常厌恶 20% 的小费文化，厌恶美国总是一遍又一遍伸出手来要求打赏」，他说。「他们宁愿一开始就支付所有费用。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;游客的减少正带来伤害&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约、佛罗里达和加利福尼亚等地，游客的减少正在影响小型旅行企业，这些企业曾乐观地认为 2025 年将带来增长。家族企业「纯正纽约之旅」的老板卢克·米勒说，特朗普宣布加征关税后，大批以加拿大游客为主的旅行团取消了行程，他的生意因此一落千丈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「刚刚有 20 辆大巴车的老年人取消了他们的行程，这对我的小生意来说意味着几千几万的损失」，米勒说，他还说，他已经收到了甚至远到冬季节日的取消，而且今年夏天没有来自欧洲的预订，那是仅次于加拿大的第二大市场。他称眼下的情形「令人痛心」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约和加利福尼亚等主要旅游目的地正在加大营销力度，向国际游客保证他们是受欢迎的。在国际游客增长放缓以及 1 月洛杉矶发生毁灭性野火之后，加利福尼亚州官方旅游机构「探访加利福尼亚」将 2025 年游客消费的整体预期从 1660 亿美元下调至 1600 亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/03/26/multimedia/26trav-trumpslump-03-cplb/26trav-trumpslump-03-cplb-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;圣地亚哥市中心的景色。美国的一些旅游目的地在加大宣传力度，希望让游客看到它们开门迎客的热情，加州就是其中之一。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该机构总裁卡罗琳·贝特塔在一份声明中表示：「好消息是，得益于本州在全球舞台上的良好品牌形象，国际游客继续对金州表现出强烈的好感。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约也发出了类似的信息。在谈到游览纽约的费用问题时，纽约市旅游+会展公司总裁朱莉·科克尔说，预算有限也可来纽约玩，该营销机构将强调这些机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这是一个绝佳的机会，可以凸显纽约市曼哈顿以外的其他地区，它们同样充满活力，拥有令人惊叹、屡获殊荣的美食、艺术和文化体验」，她说，此外她还说，纽约也曾面临过困难，尽管现在有一些挑战，但纽约有信心到 2026 年实现恢复国际游客消费的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「纯正纽约之旅」的米勒对此不以为然。他说，如果今年夏天的预订量没有增加，他将不得不考虑裁员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：「现实情况是，我们受到的冲击最大，可能会撑不下去。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Christine Chung 对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：Ziyu Qing&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/03/26/travel/foreign-travel-to-united-states-trump.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 12:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[iPhone 为何中国制造？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20120122/c00appleone/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;CHARLES DUHIGG, KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-03-27 12:27:31&quot; datetime=&quot;2025-03-27 12:27:31&quot;&gt;2012 年 1 月 22 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2012/01/22/business/apple/appple-jumbo.jpg&quot; width=&quot;1024&quot; height=&quot;673&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;2010 年中国河南省的一个工作招聘会上，应聘者蜂拥在富士康科技公司的展台前。 &lt;cite&gt;Donald Chan/Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;去年 2 月 ，巴拉克·奥巴马在加州与硅谷的各位顶尖名人共进晚餐。按照这次晚宴的规矩，每位客人都得向总统提一个问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2012/01/22/business/JP-APPLE-2/JP-APPLE-2-jumbo.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;在中国，林丽娜（音）是 PCH International 的一个项目经理。该公司和苹果签有合同。&amp;quot;有很多工作机会，&amp;quot;她说。「特别是在深圳。」&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，轮到苹果公司的史蒂芬·P·乔布斯 (Steven P. Jobs) 说话的时候，奥巴马总统却用自己的问题打断了他：要在美国生产 iPhone 的话，需要满足什么样的条件呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没多久之前，苹果公司还吹嘘自己的产品都是「美国制造」。今天，美国制造的苹果产品已经少之又少。苹果公司去年售出了 7000 万部 iPhone、3000 万台 iPad 和 5900 万台其他产品，这些产品几乎都是在海外制造的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;干嘛不把这些工作拿回来做呢？奥巴马先生问道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔布斯先生的回答毫不含糊。按照另一位在座嘉宾的说法，乔布斯的回答是：「这些工作是不会回来的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统的问题触及了苹果公司的一个核心信念。苹果的做法不光是因为外国工人比较便宜。更重要的是，苹果公司管理层认为，外国工厂的巨大规模，以及外国工人的灵活性、勤勉精神和工业技能，全都远远地超过了美国同侪。这样一来，对于大多数的苹果产品来说，「美国制造」已经不再是一个可行的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司已经成为全球最知名、最受人崇敬、最多人仿效的企业之一，原因之一就是它毫不手软地实施着高水平的全球运作。去年，苹果公司员工创造的人均利润超过了 40 万美元，令高盛 (Goldman Sachs)、埃克森美孚 (Exxon Mobil) 和谷歌 (Google) 相形见绌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，让奥巴马先生、各位经济学家和各位决策人士着恼的是，说到为美国创造工作机会的问题，苹果公司跟它的许多高科技同行一样，远不像其他一些鼎盛时期的著名公司那么热心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司在美国有四万三千名雇员，并有两万名海外雇员。20 世纪 50 年代的通用汽车公司 (General Motors) 雇用了超过 40 万美国工人，20 世纪 80 年代的通用电气 (General Electric) 也拥有数十万美国员工，与之相比，苹果公司的员工数目只是一个零头。为苹果的外包商打工的人却要比这多得多：苹果员工之外，另有 70 万人在设计、制造和组装 iPad、iPhone 和其他苹果产品。不过，这些人的工作地点几乎都不在美国。恰恰相反，他们的雇主是亚洲、欧洲和其他地方的外国公司，几乎所有的电子产品设计商都要靠他们服务的厂家来制造产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到去年还在担任白宫经济顾问的杰瑞德·伯恩斯坦 (Jared Bernstein) 说，「今天的美国很难创造出适合中产阶级的工作机会，苹果公司的做法就可以说明原因何在。如果说苹果公司代表着资本主义巅峰状态的话，我们就该担惊受怕了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果管理层宣称，走向海外是他们在目前阶段的惟一选择。按照一位前苹果管理人员的讲述，离 iPhone 预定上架日期只有数周的时候，苹果公司靠一家中国工厂帮忙才完成了生产计划。原因在于苹果公司临时改变了 iPhone 屏幕的设计，不得不对装配线进行全面调整。将近午夜的时候，新的屏幕才陆续运抵装配工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据这位管理人员的说法，厂里的一名工头立刻叫醒了公司宿舍里的八千名工人，给每名工人发了一包饼干和一杯茶，吩咐他们前往车间。不到半个钟头，往倾斜放置的手机外壳上安装玻璃屏幕的 12 小时工作班次宣告开始。不到 96 个小时，那家工厂就已经在以日产一万多台的速度生产 iPhone 了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位管理人员说，「那家工厂的速度和灵活性令人咋舌，没有哪家美国工厂能跟它相提并论。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的电子公司都讲得出类似的故事，「外包」也已经成为数百个行业的通行做法，会计、法律服务、银行、汽车制造和制药行业都是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司虽然远远算不上个例，但却为我们提供了一个窗口，我们可以从中窥见，一些杰出公司的成功表现为什么没有衍生大量的国内工作机会。除此之外，这家公司的种种决策还引出了一个更为深广的问题，在全球经济与国内经济日益融合的今天，美国企业对美国国民负有什么样的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直至去年 9 月还是美国劳工部首席经济学家的贝特西·史蒂文森 (Betsey Stevenson) 说，「美国公司曾经觉得自己有责任支持美国工人，即便这并不是财务上的最佳选择。这样的观念已然不复存在，利润和效率压倒了慷慨的情操。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各家公司以及其他一些经济学家纷纷表示，前述观念实属天真幼稚。公司高管们指出，美国人虽然居于世界上教育程度最高的工人之列，但美国的培训工作已经跟不上形势，再也不能为各家工厂提供足够数量的中等技术工人了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各家公司辩称，要想兴旺发达，他们就只能把工作转移到那些利润足以维持不断创新的地方。如其不然，假以时日，美国的工作机会还有进一步减少的风险。例证便是包括通用在内的众多美国制造业巨头，它们曾经豪气干云，后来却纷纷缩水，因为市场上出现了一些身手灵活的竞争者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《纽约时报》向苹果公司提供了本篇报道的详细纲要，然而，以行事隐秘著称的苹果公司拒绝就此发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本篇报道基于大量访谈，采访对象包括近 40 名离职或现职苹果员工及外包商，其中多人都要求隐去姓名，怕的是丢掉工作。此外，报道的采访对象还包括一些经济学家、制造业专家、国际贸易专家、技术分析家、学术研究人员、苹果供应商员工、竞争对手、合作伙伴以及政府官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司的一些管理人员私下表示，鉴于世界形势已经急剧改变，仅以员工数目来衡量企业贡献是一种错误的做法。他们同时指出，苹果在美国的工人数目比以往任何时候都要多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们说，苹果的成功给创业者带来了商机，并在手机运营商以及苹果产品承运人之类的企业里催生了更多的工作机会，由此推动了美国经济。他们还说，说到底，消除失业并不是他们的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司的一位现职管理人员说，「我们在 100 多个国家销售 iPhone，并没有义务解决美国的问题。我们只有一个义务，那就是推出最好的产品。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「我想要玻璃屏幕」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2007 年，离 iPhone 预定的上架时间还有一个月出头，乔布斯先生把一小群僚属召进了一间办公室。几个星期以来，他兜里一直都揣着一部 iPhone 样机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据一名与会者回忆，乔布斯先生气冲冲地举起了样机，调整着样机的角度，好让大家都看到塑料屏幕上的几十条微小划痕。这之后，他把自己的钥匙从牛仔裤兜里掏了出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他告诉与会者，人们都会把手机揣在兜里，还会把钥匙装进去。「我不愿意出售会有划痕的产品」，他疾言厉色地说。这一来，惟一的办法便是代之以不会产生划痕的玻璃。「我想要玻璃屏幕，这件事情必须在六周之内办好。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与会的一名管理人员走出房间，订了一张去深圳的机票。既然乔布斯先生提出了「办好」的要求，那就只能到深圳去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两年多的时间里，苹果公司一直在开发这个代号为「紫色 2」(Purple 2) 的项目，同样的一些问题在项目的每个阶段反复浮现：怎样才能彻底颠覆原有的「手机」概念？怎样才能设计出一款质量最上乘——比如说，带有不会划花的屏幕——的手机，同时确保公司能以足够低廉的成本迅速推出数以百万计的产品、由此赚取丰厚的利润呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎是在每一次讨论当中，问题的答案都出现在美国之外。iPhone 的组件虽然因型号而异，所有的 iPhone 却都包含着数百个零件，在海外生产的零件估计占总数的 90%。高科技半导体来自德国和台湾，内存来自韩国和日本，显示屏和电路板来自韩国和台湾，芯片组来自欧洲，稀有金属来自非洲和亚洲，组装的地点则是中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;创业之初，苹果公司通常只会在自家后院里寻找代工厂。举例来说，该公司于 1983 年推出了个人台式电脑 Macintosh，数年之后，乔布斯先生曾经吹嘘它是「真正美国制造的机器」。1990 年，乔布斯先生还在打理后来被苹果收购的 NeXT 公司。当时他曾经告诉一名记者，「我为我们的电脑自豪，同样为我们的工厂自豪。」迟至 2002 年，苹果公司的高层都还会时不时地开车往总部的东北方向走上两个小时的车，到加州的埃克格鲁夫 (Elk Grove) 去视察公司的 iMac 工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，进入 2004 年的时候，苹果公司已经把大部分的生产工作转到了国外。主导这一决策的人是苹果公司的运营专家蒂莫西·D·库克 (Timothy D. Cook)。去年 8 月，乔布斯先生去世六周之前，他接替乔布斯先生当上了苹果的首席执行官。2004 年的时候，大多数美国电子公司已然转向海外，正在挣扎求生的苹果公司由是认为，自己必须用上所有的有利条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚洲之所以诱人，部分原因是那里的半熟练工人比较便宜。不过，吸引苹果公司的并不是这一点。对于高科技公司来说，支出的大头是零件采购和管理来自数百个公司的组件及服务供应链，与之相较，人力成本可谓微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名苹果公司前高管说，按照库克先生的看法，聚焦亚洲的决策「可以归结为两个原因」。亚洲的工厂「扩大或缩小规模的速度比较快」，与此同时，「亚洲的供应链也比美国强」。这名前高管说，由此而来的结果就是「在这一阶段，我们没法跟别人竞争」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2007 年，乔布斯先生提出关于玻璃屏幕的要求之后，上述条件的优越性立刻变得一目了然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年以来，手机生产商一直不愿意使用玻璃屏幕，因为它需要精确的切割和打磨，达到标准的难度非常之大。苹果公司已经选定美国的康宁公司 (Corning Inc.) 来生产大块的强化玻璃板。然而，要想把玻璃板切成数以百万计的 iPhone 屏幕，那就得找到一家空闲的切割工厂、数百块实验用的玻璃板以及一大帮中级技师。光是准备工作就得消耗一大笔资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在这时，一家中国工厂跑来投标，要求承揽这项工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果的考察小组赶到那家中国工厂的时候，厂主们已经开始兴建新厂房了。一名前苹果公司管理人员回忆，厂长的解释是，「这是在提前做准备，免得你们的订单让我们措手不及」。此前中国政府已经承诺为许多产业提供成本补贴，那家玻璃切割工厂也从中分了一杯羹。他们有一间装满玻璃样品的仓库，可以向苹果公司提供免费样品。厂主们还答应提供技师，几乎不需要费用。他们已经建起了厂内宿舍，员工可以 24 小时随叫随到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那家中国工厂拿到了订单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一名前苹果高管说，「整条供应链如今都在中国。需要 1000 个橡胶垫圈吗？隔壁就有这样的工厂。需要 100 万个螺丝钉吗？厂子就在一个街区之外。需要对螺丝钉做一点小小的改动吗？三个小时就可以办到。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;走进「富士康城」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;距那家玻璃厂 8 小时车程的地方是一大片俗称「富士康城」(Foxconn City) 的建筑，iPhone 的装配线就在那里。在苹果管理层看来，富士康城进一步证明了一个事实：中国有能力提供比美国同行更好的工人，勤勉的态度也超过美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原因在于，美国根本找不出像富士康城这样的东西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这片厂区有 23 万员工，其中许多人都是每周工作 6 天，一天的工作时间经常会达到 12 小时。超过四分之一的富士康员工住在公司的宿舍里，许多工人的日薪都不到 17 美元。一名苹果管理人员曾经在换班的时候进入工厂，他的轿车卡在了川流的员工之中。「这样的规模真是难以想象」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富士康雇了将近 300 名保安来引导步行的人流，免得工人堵在门口的狭窄区域。厂区的主食堂平均每天消耗 3 吨猪肉和 13 吨大米。厂房虽然一尘不染，附近的茶馆里却弥漫着烟雾和臭烘烘的烟草味道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富士康科技公司 (Foxconn Technology) 在亚洲、东欧、墨西哥和巴西拥有数十家工厂，组装的电子消费品估计占世界总量的 40%，客户都是亚马逊 (Amazon)、戴尔 (Dell)、惠普 (Hewlett-Packard)、摩托罗拉 (Motorola)、任天堂 (Nintendo)、诺基亚 (Nokia)、三星 (Samsung) 和索尼 (Sony) 之类的公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;詹妮弗·瑞格尼 (Jennifer Rigoni) 担任苹果公司全球供需经理至 2010 年，但却拒绝谈论自己的工作细节。她说，「他们可以在一夜之间雇来三千人。哪家美国工厂能在一夜之间雇来三千人、说服他们住进宿舍呢？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2007 年中期，做了一个月的实验之后，苹果公司的技师最终拿出了一个完善的办法，可以把强化玻璃板切割成适合 iPhone 的屏幕。据一名前苹果公司管理人员所说，夜深人静的时候，运送第一批玻璃屏幕的卡车才抵达富士康城。各位工头立刻叫醒了数千名工人，工人手忙脚乱地穿上制服——男制服是黑白衬衫，女制服则是红色——迅速排成队伍，开始手工组装手机。不到三个月，苹果公司就卖出了 100 万部 iPhone。那之后，富士康又组装了超过 2 亿部 iPhone。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富士康在声明当中拒绝对具体的客户发表意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司在书面声明当中宣称，「本公司招募的所有员工都签有列明各种条款及工作条件的合同，受到中国劳动法的保护。」富士康「认真履行对员工的责任，努力为百万有余的员工提供安全有益的工作环境」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富士康对那名前苹果管理人员讲述的一些细节提出了异议，并在书面声明当中指出，所谓的午夜班根本不可能存在，「因为我们为不同班次员工的工作时间制定了严格的规章，所有的员工都有电子计时卡，根本不可能在规定班次之外的时间进厂工作。」公司还说，所有班次要么是从早上 7 点开始，要么就是从晚上 7 点开始，如果有所变更，公司会提前至少 12 个小时通知员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接受采访的时候，富士康的员工对公司的说法提出了质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对苹果公司来说，另一个至关重要的有利条件是中国可以提供大量技师，数目令美国望尘莫及。按照苹果管理层之前的估计，生产 iPhone 最终要用到 20 万名装配线工人，需要大约 8700 名工业技师来承担监督和指导的职责。苹果公司的分析师预计，要想在美国找到这么多的合格技师，所需时间将会长达 9 个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到了中国，这件事情只花了 15 天的时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麻省理工学院 (Massachusetts Institute of Technology) 副教务长马丁·施密特 (Martin Schmidt) 说，苹果之类的公司「宣称，在美国建厂的难点在于寻找技术工人」。这些公司还说，具体说来，他们需要的技师应该受过超过高中生的教育，但又不是非得拥有学士学位。管理人员们坚称，这种层次的技师在美国非常难找。施密特先生说，「这样的工作相当不错，美国却找不出足够的人来填补这些空缺。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;iPhone 具有一些美国独有的特色，软件就是其中一例，与此同时，它新颖的营销手段也基本上源自美国。不久之前，苹果公司在北卡罗莱纳建立了一个耗资 5 亿美元的数据中心。用于 iPhone 4 和 4S 的关键性半导体由韩国的三星公司提供，产地则是位于德克萨斯州奥斯丁 (Austin) 的一家工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，以上这些设施并不能提供大量的工作机会。举例来说，苹果的北卡罗莱纳中心只有 100 名全职员工。据估计，三星的奥斯丁工厂也只有 2400 名工人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让-路易斯·卡西 (Jean-Louis Gassée) 曾经负责苹果公司的产品开发和营销，于 1990 年去职。他说，「即便手机销量从 100 万部增加到了 3000 万部，你也用不着更多的程序员。包括 Facebook、谷歌和推特 (Twitter) 在内，所有的新公司都尝到了这种甜头。他们不断成长，但却不需要雇用太多的人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国生产 iPhone 会增加多少成本，相关的数字很难估算。不过，按照多位学者和制造业分析师的估计，由于人力成本对高科技制造业来说微不足道，支付美国标准的薪金会让每部 iPhone 的成本增加至多 65 美元。鉴于苹果公司从每部手机收获的利润往往可以达到数百美元，从理论上说，即便在美国生产手机，苹果公司依然可以得到相当不错的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这样的分析从很多方面来说都没有什么意义，原因在于，在美国生产手机的条件远不只是雇用美国人那么简单，还意味着要对美国乃至全球经济进行调整。苹果管理层认为，美国就是没有那么多符合公司需要的工人，也没有速度够快、灵活性够大的工厂。康宁公司之类的苹果合作方也宣称，他们必须走向海外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司的玻璃订单让康宁公司设在肯塔基州的一家工厂获得了新生，时至今日，用于 iPhone 的大部分玻璃仍然产于此地。iPhone 大获成功之后，康宁公司从急欲模仿苹果设计的各家公司那里接到了一大堆订单。它的强化玻璃年销售额增长到了 7 亿美元以上。为了满足新起的市场需求，公司雇用了或说是保留了大约 1 千名美国员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，随着市场的扩张，康宁公司已经把大部分的强化玻璃生产任务转到了位于日本和台湾的工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;康宁公司副主席兼首席财务官詹姆斯·B·弗罗斯 (James B. Flaws) 说，「我们的客户来自台湾、韩国、日本和中国大陆。我们固然可以在美国生产玻璃，然后再用船运过去，航程却长达 35 天。我们也可以改用空运，可空运的费用是海运的 10 倍。既然如此，我们就把玻璃厂开在了那些组装厂的隔壁，那些组装厂都在国外。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;161 年前，康宁公司在美国诞生，时至今日，它的总部依然位于纽约州北部。理论上说，公司可以把所有的玻璃生产任务放在国内。但是，弗罗斯先生说，这就「需要对整个行业的结构来一次全面调整。电子消费品行业已经变成了亚洲的独门生意。身为美国人，我对这种状况感到担心，可我没办法阻止这样的势头。亚洲已经取代了美国在过去 40 年当中的地位。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中产阶级工作萎缩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一次踏进加州埃克格鲁夫那家苹果工厂的时候，埃里克·萨拉戈萨 (Eric Saragoza) 恍然觉得，自己走进了一处工程技术的仙境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时是 1995 年，这家邻近萨克拉门托 (Sacramento) 的工厂雇用了超过 1500 名工人。厂房里面就像是一个万花筒，有各式各样的机械手，有承载着各种电路板的传送带，最后还有处于各个装配流程的花花绿绿的苹果电脑。身为技师的萨拉戈萨先生在厂里的地位迅速攀升，很快就进入了负责诊断产品问题的精英团队，薪水也增加到了 5 万美元。他和妻子生了三个孩子，还买了一幢带游泳池的房子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，「当时的感觉就是，我的学总算是没有白上。我早就知道，这个世界需要会做东西的人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，电子产业却起了变化。由于产品销势每况愈下，苹果公司正在奋力进行自我改造。萨拉戈萨先生入职几年之后，他的老板谈起了加州工厂相对于海外工厂的劣势：刨去原材料不算，在埃克格鲁夫生产一台售价 1500 美元的电脑需要 22 美元的成本，在新加坡生产的成本是 6 美元，台湾则是 4.85 美元。造成差距的主要原因并不是工资，而是仓储之类的成本，以及工人完成活计的速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨拉戈萨先生说，「老板告诉我们，我们必须每天工作 12 个小时，星期六也得上班。可我是个有家有口的人，还想看我的孩子们踢足球呢。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现代化的进程总是会让一些工作变化或者消失。美国经济先是从农业转型为制造业，然后又转入其他产业，在此期间，农夫变成了钢铁工人，跟着又变成了推销员或者中层管理人员。这样的转变带来了许多经济效益，总体说来，即便是没有技术的工人也可以通过每一次的转变获得更高的工资，获得更大的上升机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，经济学家们指出，过去 20 年当中，某种更为根本的东西发生了改变。中等收入的工作开始消失。今天的新工作过多地集中于餐馆职员、接线员、医院护理人员和临时杂工之类的服务性岗位，这些岗位提供不了多少升入中产阶级的机会。对于没有大学学位的美国人来说，情况尤其如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便是拥有大学学位的萨拉戈萨先生也抵挡不住这样的势头。刚开始，公司把埃克格鲁夫工厂的一些日常工作交到了海外，萨拉戈萨先生没有在意。接下来，人工智能设备把苹果公司变成了一个未来主义风格的游乐场，也给公司管理层提供了用机器取代工人的机会。公司把一部分的问题诊断工作交给了新加坡。管理工厂库存的中层纷纷下岗，原因在于，公司突然发现，有那么几个连着网的人就够用了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨拉戈萨先生身价太高，没法安排不需要技术的工作。与此同时，他又不具备担任高层管理人员的资质。2002 年的一次夜班之后，上头把他叫进一间小办公室，辞退了他，然后就让人送他出厂。他教了一阵高中，跟着又尝试重返科技行业。然而，到那个时候，曾经帮助该地区赢得「北方硅谷」美名的苹果公司已经把埃克格鲁夫工厂的大部分改造成了一个售后服务电话中心，新员工的时薪通常只有 12 美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;硅谷倒是有工作机会，只可惜都没有变成现实。萨拉戈萨先生现年 48 岁，家里已经有了 5 个孩子。他说，「他们真正想要的是 30 来岁、没有孩子的人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;找了几个月工作之后，他产生了绝望的感觉。就连教书的工作也已经无处寻觅了。于是乎，他在一家电子行业临时工介绍所找了个工作，苹果公司雇那家介绍所来检修退回的 iPhone 和 iPad，然后再把机器还给顾客。萨拉戈萨先生每天都要开车去他曾经担任技师的那座大楼，在那里擦洗数以千计的玻璃屏幕、插入耳机以测试音频接口，时薪 10 美元，没有福利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;苹果公司的发财日子&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司的海外业务及销量膨胀之际，公司高层也大发其财。上一个财政年度，苹果公司的收入高达 1080 亿美元，超过密歇根、新泽西和马萨诸塞三州预算的总和。2005 年拆分股份之后，苹果的股价已经从 45 美元左右涨到了 427 美元以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一部分的财富落到了股东手里。苹果股票是股东最分散的股票之一，高涨的股价让数百万个人投资者、401(k) 基金和养老基金从中受益，也让苹果的工人发财致富。上一个财政年度，除了工资之外，苹果的员工和经理还得到了总值超过 20 亿美元的股票，兑现或生效的股票及期权总值也达到了 14 亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，最大的受益者通常都是苹果公司的高层管理人员。去年，苹果首席执行官库克先生获得了将在 10 年之内逐步生效的大量赠与股，按现在的股价计算，这些股票的价值是 4.27 亿美元。除此之外，他的薪水也涨到了 140 万美元。苹果公司的证券披露材料显示，2010 年，库克先生的薪酬包总值为 5900 万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名与苹果公司关联紧密的人士宣称，苹果员工的薪酬是合理的，部分是因为苹果公司为美国乃至全世界创造了如此庞大的价值。随着业务的发展，公司已经扩大了国内员工的规模，包括从事制造业的员工。去年，苹果公司在美国的雇员增加了八千人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他公司纷纷将电话中心迁往海外，苹果公司却把自己的电话中心留在了美国。某消息来源估计，苹果产品的销售已经促使其他公司雇用了数以万计的美国人。举例来说，联邦快递 (FedEx) 和 UPS 宣称，由于苹果产品带来的巨大运输量，他们都为美国人提供了更多的工作机会。不过，两家公司都不愿意提供具体的数字，说是需要得到苹果公司的许可，与此同时，苹果公司拒绝提供这样的许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司的一名现职管理人员说，「我们雇用中国工人的做法无可指责，因为美国已经不能提供我们需要的人才了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，苹果方面的消息来源说，公司已经为美国人创造了大量的好工作，有的岗位是在苹果的零售店里，还有的是在销售 iPhone 和 iPad 应用软件的商家那里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;做了两个月 iPad 测试工作之后，萨拉戈萨先生辞了职。按他的盘算，与其忍受这么低的薪水，还不如把时间用来寻找别的工作。不久之前的一个十月夜晚，萨拉戈萨先生坐在自己的苹果笔记本跟前，又在网上发了一轮简历。与此同时，半个地球之外，一位女士走进了自己的办公室。这位女士名叫林丽娜（音译），是 PCH 国际公司深圳分公司的项目经理，该公司与苹果等电子公司签有合约，负责协调配件生产，比如 iPad 玻璃屏幕的保护套。林女士不是苹果雇员，但却为苹果的生产能力发挥着不可或缺的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林女士的工资略少于萨拉戈萨先生受雇于苹果时的工资。通过看电视和中国一所大学的教育，她学会了一口流利的英语。每个月，她和丈夫都会把四分之一的工资存入银行。夫妻俩住在一套 108 平方米的公寓里，同住的还有儿子和姻亲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「工作机会多得很」，林女士说，「尤其是在深圳。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;创新浪潮的输家&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，奥巴马先生与乔布斯先生及其他硅谷高管的那场晚宴临近尾声的时候，所有人都起身准备离开。一群想要合影的人围在了总统身边，乔布斯先生身边也围起了一群规模略小的人。关于他病情恶化的流言已经传开，有些人希望跟他合个影，没准儿是最后一次了呢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到最后，两个人走到了一起。按照一名旁观者的敍述，乔布斯先生对奥巴马先生说，「我并不为国家的长远前途担心。这个国家棒极了。我只是担心，我们关于解决方案的探讨不够彻底。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;举例来说，晚宴过程之中，各位高管曾经建议政府修改签证政策，为各家公司雇请外国技师打开方便之门。有些人敦促总统给各家公司一个「税负假期」，好让他们把海外利润转回国内，同时还说，他们会用这些利润来创造工作机会。乔布斯先生甚至提出，如果政府愿意协助培训美国技师的话，有朝一日，苹果兴许会把一部分高技能制造业务迁回美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济学家们就以上及其他一些措施的效用争论不休，同时指出，有些时候，意料之外的发展会为步履艰难的经济带来转机。举例来说，分析师们上一次为美国失业率高居不下而揪心的情形出现在 20 世纪 80 年代早期，那个时候，互联网几乎还不存在。当时很少有人能够想到，平面设计学位会迅速成为一个精明的赌注，与此同时，电话修理却会变成一个没有前途的专业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，美国能不能把未来的技术革新变成千百万个工作机会，眼下还是个未知之数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去 10 年当中，太阳能、风能、半导体制造以及显示技术方面的技术飞跃已经带来了数以千计的工作机会。这类产业有许多都是发源于美国，由此而来的大部分工作机会却落到了国外。各家公司纷纷关闭在美国的大型设施，为的是在中国重新开张。公司管理层的说辞是，他们这么做，是为了跟苹果争夺投资者。要是增长速度和利润率赶不上苹果的话，他们就无法生存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈佛大学的经济学家劳伦斯·凯茨 (Lawrence Katz) 说，「新的中产阶级工作机会终将出现。可是，那些 40 多岁的人具备赢得机会的技能吗？他们会不会被刚刚毕业的大学生抢在头里、再也无法回到中产阶级的行列呢？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自多个产业的管理人员纷纷表示，乔布斯先生之类的商人加快了创新的速度。在以前，通用公司要等长达五年的时间才会对车型进行大幅度修改。反观苹果公司，它在 4 年之内就推出了 5 款 iPhone，手机的速度和内存都翻了倍，针对部分用户的售价却有所降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跟奥巴马先生道别之前，乔布斯先生从兜里掏出了一部 iPhone，为的是炫耀一款影像效果无比精细的应用软件——一款驾驶游戏。手机反射着房间里的柔和光线，身价总和超过 690 亿美元的其他高管争先恐后地隔着他的肩膀观赏游戏画面。所有的人众口一词，这款游戏妙不可言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;手机屏幕之上，不见丝毫划痕 。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;David Barboza、Peter Lattman、Catherine Rampell 对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：李家真-&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 12:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普提出放宽对华关税以换取 TikTok 交易]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20250327/trump-tariffs-tiktok-china/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;Tony Romm&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-03-27 10:53:21&quot; datetime=&quot;2025-03-27 10:53:21&quot;&gt;2025 年 3 月 27 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/03/26/multimedia/26tariffs-live-tiktok-sub-tjlq/26tariffs-live-tiktok-sub-tjlq-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;689&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;特朗普总统表示，他可能会发布另一项命令，给予政府更多时间为 TikTok 寻找买家。 &lt;cite&gt;Doug Mills/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;周三，特朗普总统提出有可能放宽即将对中国实施的高额关税，换取中国支持将 TikTok 出售给美国新买家的交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普承认，在任何交易中，中国都「必须发挥一定作用」，他在白宫向记者们暗示，自己可能愿意进行谈判。「也许我会给他们稍微降低一点关税或者其他措施来促成这件事」，他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据特朗普上任前&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/article/what-we-know-tiktok.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/article/what-we-know-tiktok.html&quot;&gt;的一项法律&lt;/a&gt;，TikTok 的中国母公司要么出售这款社交媒体应用在美国的业务，要么就将面临实质上等同于国内禁令的情况。国会议员们采取这一政策，是因为两党越来越担心这款应用对美国国家安全构成威胁，而 TikTok 对这样的威胁予以否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国会最初为这一最后通牒设定的期限是 1 月。但交易并未达成，这促使特朗普将该法律的执行期限推迟了 75 天，以期找到买家，这也是他&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/01/20/technology/trump-tiktok-ban-delay-executive-order.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2025/01/20/technology/trump-tiktok-ban-delay-executive-order.html&quot;&gt;最早签发的政令之一&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的最后期限是 4 月 5 日，也就是特朗普计划宣布他所称的「对等」关税政策的三天后，该关税根据其他国家对美国进口商品设置的贸易壁垒，对这些国家征收新的关税。总统已经&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/03/04/business/economy/trump-tariffs-canada-mexico-china.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2025/03/04/business/economy/trump-tariffs-canada-mexico-china.html&quot;&gt;对中国商品&lt;/a&gt;征收了 20% 的关税，这是在他第一个任期内已实施的关税基础上额外增加的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「关税上的每一点调整都比 TikTok 贵多了」，特朗普在谈到谈判的可能性时说道，并且还说：「这听起来像是我会做的事。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三，特朗普表示，他可能会发布另一项命令，给予政府更多时间为 TikTok 寻找买家，并强调目标是达成「对我们国家最有利」的结果。总统&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/technology/20250120/what-we-know-tiktok/&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/article/what-we-know-tiktok.html&quot;&gt;曾提出&lt;/a&gt;美国政府有可能收购这款应用的部分股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果还是没完成，也没什么大不了的。我们会延期的」，特朗普说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就中国官员而言，他们坚持认为，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/01/17/us/politics/tiktok-ban-sale-china.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2025/01/17/us/politics/tiktok-ban-sale-china.html&quot;&gt;任何出售或剥离资产的行为&lt;/a&gt;都必须遵守当地出口法律，这可能使中国政府对特朗普促成的任何交易安排都有一定的话语权。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Tony Romm 常驻华盛顿，为时报报道经济政策和特朗普政府。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/tony-romm&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/03/26/business/trump-tariffs-tiktok-china.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 11:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[海格塞斯：失误不断、争议不断的「菜鸟」国防部长]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20250327/pete-hegseth-signal-chat-pentagon/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;HELENE COOPER, ERIC SCHMITT&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-03-27 09:55:33&quot; datetime=&quot;2025-03-27 09:55:33&quot;&gt;2025 年 3 月 27 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;华盛顿——国防部长皮特·海格塞斯在群聊中披露了对也门的秘密作战计划，这种信息有可能威胁美国战斗机飞行员的安全，然而甚至在此之前，海格塞斯近两个月的日子也一直不好过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海格塞斯曾是国民警衞队的一名步兵，担任过福克斯新闻周末节目的主持人，国防部的官员和助手们说，他一到五角大楼上任就决心要比特朗普总统还特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于特朗普对北约和欧洲盟友的价值持怀疑态度，海格塞斯领导下的五角大楼考虑让美国放弃其负责北约部队指挥权的计划。特朗普发布了针对跨性别者的行政命令后，海格塞斯下令将跨性别者从部队中去除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普热情接受了 SpaceX 和特斯拉的亿万富翁首席执行官埃隆·马斯克。五角大楼曾计划召开一个敏感的信息简报会，让马斯克掌握美军将如何与中国作战的第一手知识，这对任何在中国有利益的商人来说都具有潜在价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海格塞斯的所有这些努力都被国会共和党人、法院，甚至特朗普本人拉了回来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统上周五明确表示，《纽约时报》关于五角大楼向马斯克汇报情况的报道让他感到意外。马斯克目前负责一个缩减政府规模的努力，他也否认有召开这种会议的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我不想让任何人看到那些，肯定不会让一个给我们帮了大忙的商人看到」，特朗普说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但海格塞斯最近的错误本有可能带来灾难性的后果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一，《大西洋》月刊主编杰弗里·戈德堡撰文称，他被误加到一个加密群聊组里，在美军对胡塞民兵发动袭击的两小时前，海格塞斯在群聊中讨论了打击也门胡塞民兵的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫证实了戈德堡的说法。但海格塞斯后来否认他把作战计划发布到群聊中，该群聊组显然包括特朗普国家安全团队的其他高级成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海格塞斯在商业聊天应用 Signal 上披露了打击也门胡塞武装地点的飞机、目标和时间，这威胁到了参加行动的美国士兵的生命安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一和周二，美国各大军种的现役和退役士兵和军官在社交媒体帖子、秘密聊天群群组，以及五角大楼的走廊里表达了诧异和愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我父亲在胡志明小道上空执行夜间拦截飞行任务时阵亡」，曾在伊拉克战争中服役的退役少将保罗·伊顿说。「现在来了个海格塞斯。他泄露的信息有可能直接导致一名美国战斗机飞行员的死亡。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/03/25/us/politics/25dc-hegseth10/25dc-hegseth10-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;海格塞斯在 Signal 群聊中透露了打击也门胡塞武装据点行动的飞机、目标和时间，《大西洋》月刊主编杰弗里·戈德堡也被误加到群聊组里。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二，尚不清楚与 Signal 群聊有关的人中是否有人会丢掉工作。国会共和党人一直小心谨慎不与特朗普发生冲突。但参议院军事委员会主席、共和党参议员罗杰·威克尔周一表示，会对这件事展开某种形式的调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾在特朗普的上届政府担任国家安全顾问的约翰·博尔顿在社交媒体上表示，他怀疑「除非唐纳德·特朗普本人感受到压力，否则不会有人对《大西洋》所描述的事件负责。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戈德堡在文章中写道，把他加入群聊的是特朗普的现任国家安全顾问迈克尔·沃尔兹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二，特朗普为沃尔兹辩白。「迈克尔·沃尔兹已吸取了教训，他是个好人」，特朗普在接受 NBC 采访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统还说，戈德堡出现在群聊中「完全没有影响」，打击胡塞武装的行动「完美成功」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以肯定的是，海格塞斯的一些失误是在一份备受瞩目的工作中边学边干的一部分，他领导的是一个年度预算高达 8500 亿美元的部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「海格塞斯正在试图弄清楚总统想往哪里去，并抢在他之前赶到那里」，美国企业研究所的国家安全专家科莉·沙克说。但她还说，「他是在做一些表演活动。他还没有证明自己是在管理这个部门。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究军方数十年的杜克大学政治学教授彼得·费弗表示，Signal 群聊泄密一事「给可能如何适用新的问责标准带来了一个严肃的问题：如果所涉及的人是他的下属之一，他将如何处理这种情况？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/03/25/multimedia/25dc-hegseth3-jbqc/25dc-hegseth3-jbqc-jumbo.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;海格塞斯已向记者否认他在群聊中透露了任何作战计划，还批评了戈德堡，把他称为「所谓的记者」。 &lt;cite&gt;Haiyun Jiang for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;海格塞斯今年 1 月 25 日宣誓就任五角大楼负责人后不久就开始出现失误。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 2 月中旬，他首次在世界舞台上亮相时曾告诉北约各国和乌克兰的部长们，让乌克兰回到 2014 年俄罗斯首次入侵之前的边界是「不切实际的目标」，还排除了乌克兰加入北约的可能性。几小时后，特朗普在宣布与俄罗斯总统普京通电话开始和平谈判时支持了他的观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二天，在欧洲盟友和乌克兰总统泽连斯基的强烈反击面前，海格塞斯否认自己或特朗普出卖了乌克兰。「没有背叛」，海格塞斯说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但就连支持海格塞斯的共和党人也不那么看。「他在布鲁塞尔犯了一个菜鸟错误」，威克尔谈到国防部长有关乌克兰边界的言论时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/03/25/multimedia/25dc-hegseth4-mqbz/25dc-hegseth4-mqbz-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;今年 2 月中旬，海格塞斯在布鲁塞尔对北约成员国和乌克兰的部长们说，恢复乌克兰 2014 年前的边界是「不切实际的目标」，并排除了乌克兰加入北约的可能性，这让他在世界舞台上首次亮相时出错。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我不知道讲话稿是谁写的。塔克·卡尔森是有可能写这种东西的人，卡尔森是个傻瓜」，威克尔说，他指的是保守派媒体名人、福克斯新闻前主持人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海格塞斯在那周后晚些时候试图挽回，称他只不过是试图「让我们北约盟友的期望变得更接近现实」。他说，乌克兰可能割让给俄罗斯多少领土将在特朗普与交战国总统的谈判中决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周有报道称，特朗普政府正打算退出北约军事指挥部，减少部署在海外的军队数量，此外还将对军队的作战指挥系统进行其他调整。这些报道又一次让海格塞斯与威克尔意见相左。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;威克尔和众议院军事委员会主席、阿拉巴马州共和党众议员迈克·罗杰斯在一份声明中表示，那些报道让他们担心，国防部也许正在「没有与白宫和国会协调」的情况下制定改变现状的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/03/25/multimedia/25dc-hegseth5-qhbm/25dc-hegseth5-qhbm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;海格塞斯和妻子詹妮弗·劳切出席在华沙举行的军事仪式。海格塞斯在今年 2 月晚些时候的那次活动中试图收回他之前发表的有关乌克兰的言论。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Greg Jaffe 对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Helene Cooper 是一名五角大楼记者。她此前曾任职编辑、外交记者和白宫记者。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/helene-cooper&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eric Schmitt 是《纽约时报》国家安全记者，主要关注美军事务以及海外反恐议题，他报道此类新闻已超过三十年。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/eric-schmitt&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/03/25/us/politics/pete-hegseth-signal-chat-pentagon.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 10:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[更多中国科技公司被美国列入「实体清单」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20250326/trump-chinese-tech-firms-chips-security/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;ANA SWANSON&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-03-26 04:16:30&quot; datetime=&quot;2025-03-26 04:16:30&quot;&gt;2025 年 3 月 26 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/03/25/multimedia/25dc-exportcontrols-topart-czgj/25dc-exportcontrols-topart-czgj-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;被加入美国限制名单的公司包括宁畅，在美国于 2019 年限制另一家公司曙光之后，英伟达、英特尔和微软与宁畅建立了联系。 &lt;cite&gt;Loren Elliott for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;周二，特朗普政府将 80 家公司和组织列入因国家安全考虑而被禁止购买美国技术和其他出口产品的公司名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一举措主要针对的是中国公司，旨在打击那些从英伟达、英特尔和 AMD 购买美国芯片的大型买家。它还弥补了特朗普政府官员长期以来批评的漏洞，这些漏洞允许中国公司在美国的限制下继续推进技术进步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;名单上新增的公司宁畅信息产业是&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/technology/20240805/china-ai-microchips/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/technology/20240805/china-ai-microchips/&quot;&gt;《纽约时报》2024 年一项调查&lt;/a&gt;的重点，该调查&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/04/technology/china-ai-microchips-takeaways.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/08/04/technology/china-ai-microchips-takeaways.html&quot;&gt;显示&lt;/a&gt;了一些中国高管如何绕过美国旨在阻止中国获得制造人工智能的先进芯片的限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宁畅是中国最大的用于生产人工智能的计算机服务器制造商之一，该公司由一群中科曙光公司的前高管创建。曙光向中国军方提供先进的计算技术，并建立了一个系统，被政府用来监视新疆西部地区&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/technology/20201123/china-intel-nvidia-xinjiang/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/technology/20201123/china-intel-nvidia-xinjiang/&quot;&gt;受迫害的少数民族&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年，美国&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20190624/us-china-trade-blacklist/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/usa/20190624/us-china-trade-blacklist/&quot;&gt;将曙光列入「实体清单」&lt;/a&gt;，以国家安全担忧为由限制对其出口。《纽约时报》的调查发现，六个月后，这些高管组建了宁畅，使用曙光的技术，并继承了它的一些客户。时报记者还发现，宁畅的所有者与曙光和其他相关公司共用位于中国东部的一座综合大楼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查发现，在曙光被美国点名限制后，其长期合作伙伴英伟达、英特尔和微软迅速与宁畅建立了联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过商业情报平台 WireScreen 获得的记录显示，曙光、宁畅都与中国科学院有关联。中国科学院是一家在从事芯片技术开发的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.cas.cn/zz/yk/201410/t20141016_4225142.shtml&quot;&gt;大型研究机构&lt;/a&gt;，美国出于国家安全考虑对其部分业务实施了制裁。采购文件显示，宁畅曾向设有国防实验室的大学、与军方合作的网络安全公司以及中国防火墙等客户出售服务器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府周二在实体清单上增加了的公司中包括 54 家中国公司和组织，还有来自伊朗、巴基斯坦、南非、阿拉伯联合酋长国和台湾的 20 多家公司和组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府表示，新增实体的行为包括为巴基斯坦的核活动及其导弹计划提供帮助，推动中国的量子技术能力和高超音速武器的发展，试图绕过美国对伊朗的控制等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们不会允许对手利用美国的技术来加强自己的军事力量，威胁美国人的生命」，商务部长霍华德·卢特尼克在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二，特朗普政府还将处罚范围扩大到浪潮集团的几家子公司，浪潮集团一直是英特尔和其他美国科技公司的重要客户。美国政府表示，这些子公司曾帮助浪潮开发中国军方使用的超级计算机，并试图获得美国技术以支持这一开发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府于 2023 年将浪潮的母公司列入实体清单，但美国公司在短期暂停之后，继续与浪潮的子公司开展业务。2023 年，浪潮集团将注册地址搬到了离母公司约 1.5 公里的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贸易专家表示，企业很容易避开被美国列入实体清单的影响，因为实体清单与特定的名称和地址挂钩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二的实体清单将影响中国服务器市场的很大一部分，服务器是一种生成人工智能所必需的计算机。特朗普政府还在其限制措施中增加了一个特别指定，将处罚范围扩大到全球，这将阻止公司试图绕过美国的规定，从美国以外的国家向中国公司出口产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实体清单是克林顿政府为防止对手发展大规模杀伤性武器而制定的，但过去 10 年的几任总统越来越积极地使用该清单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二被列入名单的其他机构还包括北京智源人工智能研究院。政府表示，该研究院被列入名单是因为它试图获取人工智能模型和芯片，以支持中国的军事现代化。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Ana Swanson 报道贸易和国际经济新闻，常驻华盛顿。她从事新闻工作已超过十年。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/ana-swanson?action=click&amp;pgtype=Article&amp;state=default&amp;variant=1_link&amp;block=storyline_reporter_bio_recirc&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/03/25/business/economy/trump-chinese-tech-firms-chips-security.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 16:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[关于特朗普政府高层群聊泄密事件，你应该知道的]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20250326/war-plans-signal-chat-what-to-know/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;TYLER PAGER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-03-26 03:44:05&quot; datetime=&quot;2025-03-26 03:44:05&quot;&gt;2025 年 3 月 26 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/03/25/multimedia/25dc-signalchat-wwk-wjtf/25dc-signalchat-wwk-wjtf-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;在美国军队对也门胡塞武装发动攻击两小时前，国防部长皮特·赫格塞斯在 Signal 聊天中披露了战争计划。 &lt;cite&gt;Eric Lee/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;特朗普政府正在处理一场非同寻常的泄密事件的后果，该事件涉及内部国家安全讨论的泄露，相关信息被发布在一个加密的群聊中，《大西洋》月刊的一名记者被误加入了该群聊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《大西洋》的报道，在一个成员包括内阁官员和白宫高级幕僚的聊天群组中，国防部长皮特·赫格塞斯在美军对也门胡塞武装发动攻击的两小时前透露了行动细节。而国家安全顾问迈克尔·沃尔茨不小心将《大西洋》总编辑杰弗里·戈德堡加入了通过 Signal 这款商业通讯应用进行的群聊中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是最新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;白宫怎么说？&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普总统周二告诉 NBC 新闻，泄密是「两个月来唯一的一次失误，而且最后证明也没那么严重」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫新闻秘书卡罗琳·莱维特在社交媒体上发布消息称，「没有讨论‘战争计划’」，并且「没有将机密材料发送到该群聊中」。这与戈德堡的说法相矛盾，后者写道，他的文章没有公开群聊中的部分消息，他说这是因为这些信息包含敏感内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戈德堡的报道还引发了人们对政府官员使用 Signal 这一不安全的通讯平台并将消息设置成自动删除的担忧。对此莱维特做出了反驳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她写道：「白宫法律顾问办公室已就特朗普总统的高级官员如何使用多个平台进行安全高效的沟通提供了指导。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《大西洋》报道之后，国家安全委员会发言人布赖恩·休斯在周一的声明中表示，群聊讨论「似乎是真实的」。休斯表示，官员们正在「审查一个错误的号码是如何被加入到该群聊的」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;政府试图攻击杰弗里·戈德堡的信誉。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当特朗普在周一首次被问及该报道时，他表示自己并不知晓泄密事件，但他立即攻击了该杂志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我不是很喜欢《大西洋》」，他说。「在我看来，这是一本即将倒闭的杂志。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年来，特朗普一直抱怨戈德堡和他的出版物，因为后者在 2020 年发表了一篇文章，称特朗普拒绝访问位于法国的美国阵亡士兵墓地，因为那里「全是失败者」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫格塞斯周一抵达夏威夷时也对戈德堡发出了类似的指责，称他是一个「虚伪且极度失信的所谓的记者」，他在夏威夷之后将开启为期一周的亚洲之行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫格塞斯说：「没人用聊天软件发战争计划，我想说的就这么多。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戈德堡在 CNN 上回应赫格塞斯的话时说：「这是在说谎。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;沃&lt;/b&gt;&lt;b&gt;尔茨会面临后果吗？&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在戈德堡的报道称是国家安全顾问沃尔茨将他加入了 Signal 群聊后，特朗普周二表示，沃尔茨不会面临后果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普告诉 NBC 新闻：「迈克尔·沃尔茨已经吸取了教训，他是个好人。」总统表示，是沃尔茨的一名工作人员将戈德堡添加到了群聊中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但即使在周一的泄密事件之前，沃尔茨就已经面临来自政府内外的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/03/16/us/politics/michael-waltz-trump.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2025/03/16/us/politics/michael-waltz-trump.html&quot;&gt;怀疑&lt;/a&gt;。特朗普的一些最保守的盟友认为他对总统的忠诚度不够，一些曾与他在国会共事的共和党人则认为他过于忠诚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;副总统 JD·万斯在群聊里说了什么？&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 Signal 群聊中，万斯对也门袭击表达了担忧，称他认为政府「犯了一个错误」。他说，他担心美国人不会「理解这事，或为什么有必要」发起袭击。他指出，只有 3% 的美国贸易通过苏伊士运河，该航运路线受到胡塞武装威胁，而欧洲的贸易有 40% 通过该运河。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万斯写道：「我愿意支持团队的共识，并保留我的意见。」他随后写道：「我只是受不了又要去救欧洲。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的评论揭示了政府高级官员之间的一些分歧，尤其是万斯出现这种情况颇为引人注目，他一直努力与总统保持统一的立场。他的发言人否认副总统持有任何异议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「副总统的首要任务始终是确保总统的顾问在内部讨论的实质内容上充分地向他汇报」，发言人威廉·马丁在一份声明中表示。「万斯副总统明确支持本届政府的外交政策。总统和副总统已就此事进行了后续对话，并完全达成一致。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;两党作何回应？&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党人对这份报告感到愤怒，他们要求对敏感材料泄露进行调查。一些人还指出特朗普政府在试图淡化该事件，并翻出了瓦尔茨和其他特朗普盟友批评希拉里·克林顿任国务卿时使用私人邮件服务器的往事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希拉里·克林顿周一在社交媒体上转发了《大西洋》文章的链接，并配上了一个瞪大双眼的表情，写道：「这也太扯了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国会山上的几位共和党人对戈德堡被加进群聊一事表示担忧，并承认这是一个错误。但大多数人表示希望在听取此事的完整简报后再下结论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宾夕法尼亚州共和党众议员、众议院情报委员会成员布赖恩·菲茨帕特里克在 CNN 上表示，他的委员会将向国家情报总监办公室提出质询，然后决定是否需要进行更全面的调查。但路易斯安那州共和党人、众议院议长迈克·约翰逊表示，不打算对相关官员做出进一步调查或纪律处分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普一些最忠诚的盟友还是在淡化此事。福克斯新闻主持人肖恩·汉尼蒂称这是「左派发动的抹黑行动」。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Tyler Pager 是《纽约时报》白宫记者，负责报道特朗普总统及其政府。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/tyler-pager&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/by/tyler-pager&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：Ziyu Qing&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/03/25/us/politics/war-plans-signal-chat-what-to-know.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 16:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[为什么我认为特朗普和习近平应该尽快会面]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/opinion/20250326/trump-china-ai/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;托马斯·弗里德曼&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-03-26 11:57:52&quot; datetime=&quot;2025-03-26 11:57:52&quot;&gt;2025 年 3 月 26 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;本周在北京，一个热议话题是特朗普总统和中国国家主席习近平何时进行面对面的会晤。一些中国专家表示，两位领导人需要等上几个月，直到特朗普确切决定他将对中国征收哪些关税——然后再看看中国会做何反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我能否冒昧插句话说：「不好意思，两位领导人，你们二位可得尽快会面，比如就明天。但会面的目的不是讨论那些老生常谈的问题——关税、贸易和台湾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「有一件惊天动地的大事即将来临——通用人工智能的诞生。美国和中国是两个最接近实现通用人工智能的超级大国，通用人工智能系统将和最聪明的人类一样聪明，甚至更聪明，并且能够自主学习和行动。无论你们认为历史将以什么来评判你们，我向你们保证，最关键的一点是，你们能否合作创建一个针对这些新兴的超级智能计算机的全球信任与管理架构，以便人类能够最大限度地从中受益，并缓解它带来的最坏影响。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我知道，鉴于华盛顿的新政府引发的种种动荡，许多人会认为我这是白费口舌，但这不会阻止我尽可能大声地阐明这一观点。因为美苏自 20 世纪 70 年代以来的核武器控制对世界稳定至关重要，同理，美中在人工智能领域的合作，以确保我们能有效控制这些快速发展的人工智能系统，对未来世界的稳定也将至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人工智能系统和人形机器人能为人类带来诸多潜在的益处，但如果不赋予它们正确的价值观并加以控制，它们可能具有巨大的破坏性，甚至会破坏社会稳定。此外，这个新时代的主题必须是大量规划当机器在很多事情上做得比人好时，人类将从事什么工作，以及如何维护人类从工作中获得的尊严。成百上千万人可能同时失去工作和尊严，这将会引发社会混乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位资深中国经济学家向我明确表示，中国非常清楚这些风险：「如今，很多中国人找不到工作。有了人工智能，他们可能&lt;b&gt;永远&lt;/b&gt;都找不到工作了。」如果因为「70% 的公务员都是机器人，导致他们找不到合适的工作，那会发生什么？这非常危险」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有关如何适应的思考刻不容缓，然而，当面对种种迹象和警告时，我们却往往如此短视。十年之后，记者们会认为，从长期影响来看，2024 年秋季最重要、本应受到更多关注的新闻事件是什么呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们会说是唐纳德·特朗普在 2024 年 11 月第二次当选总统吗？还是会说是 Uber 在 2024 年 9 月做出的决定，对其凤凰城试点项目做出扩展，开始在奥斯汀和亚特兰大的叫车应用程序上提供纯电 Waymo 无人驾驶汽车，从而取代优步的人类司机呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这一点上，我会投优步实现无人驾驶一票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们会说是特朗普在 11 月当选总统？还是会说是《华尔街日报》报道的 2024 年 12 月发生在乌克兰哈尔科夫附近一片积雪森林里的战斗？在那场战斗中，乌克兰军队使用四轮机器人（有些装备了机枪，有些装满了炸药），在上方的无人机支援下，对一个俄军掩体发动了攻击。这是一场「协同无人」陆空联合攻击，「其规模前所未有，标志着战争进入了一个新篇章，在这个篇章中，人类在很大程度上远离了战场前线，至少在战争初期是这样。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我会认为乌克兰完全由机器人发动的无人陆空攻击更重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要不再来一个——这是我一直在想的，因为我是来中国参加一个论坛：他们会说，最重要的新闻是特朗普 2024 年 11 月的大选胜利，还是去年在中国超过十亿人观看的春节联欢晚会有「16 个人形机器人」登上舞台的事实？&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.technologyreview.com/2025/02/14/1111920/chinas-electric-vehicle-giants-pivot-humanoid-robots/&quot;&gt;《麻省理工科技评论》报道&lt;/a&gt;称：「这些机器人穿着艳丽的花坎肩，与人类舞者一起挥舞着红色手帕，表演了一场标志性的……舞蹈。」这些机器人的本职工作是组装电动汽车，跳舞只是他们的爱好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我能理解机器人跳舞更重要的理由&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这三个例子反映了当前日益增长的共识，正如《纽约时报》科技记者凯文·鲁斯最近所&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/03/14/technology/why-im-feeling-the-agi.html&quot;&gt;观察&lt;/a&gt;到的那样：完整的通用人工智能正以比大多数人的预想更快的速度到来——「用不了多久——可能在 2026 年或 2027 年，但也可能就在今年。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通用人工智能是人工智能的终极目标——一种能够掌握数学、物理学、生物学、化学、材料科学、莎士比亚、诗歌和文学等等领域的单一系统，它的智慧能够与最聪明的人类媲美，并且能够跨越所有领域进行推理，看到人类通才从未能够看到的联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如微软前首席研究与战略官克雷格·蒙迪对我所说的：在特朗普总统任期结束之前，我们不仅将创造一种新的计算工具；「我们将创造一个新物种——超智能机器。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「人类是碳基的，而这个新物种是硅基的」，蒙迪解释道。「因此，我们需要立即开始规划与这个超智能新物种共存的道路，并最终与它共同进化。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们人类与许多其他物种在这个星球上共存了很长时间，「但我们总是比它们聪明」，他还说。「很快会有一个新的物种，它将比我们更聪明，并且不断变得更聪明。我们正在扩展地球上最高级别的智慧——从人类能想象并编程到计算机的东西，到计算机开始能够自己学习的东西，而这几乎是无限的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国过去一年里在人工智能方面取得的进展已经非常明确地表明，中国和美国现在是&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.economist.com/briefing/2025/01/23/chinas-ai-industry-has-almost-caught-up-with-americas&quot;&gt;世界两大人工智能超级大国&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你有不同的想法，中国总理李强在中国发展高层论坛开幕式上自豪地指出，中国最近推出的 DeepSeek 人工智能系统「横空出世」，并强调了中国人民「创新创造的巨大力量」。这个论坛正是我来到北京的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，他还表示：「2025 年有望成为中国机器人量产的元年。」&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3299162/china-holds-dominant-position-humanoid-robot-ecosystem-analysts&quot;&gt;摩根士丹利&lt;/a&gt;最近的一份报告描述了中国在机器人行业中对西方的绝对优势，该行业的顶级企业多数由中国控制。这些是融合了人工智能的机器人，它们的动作和语言与人类非常相似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这些通用人工智能系统普及和规模化之前，我们需要这两个超级大国认真制定一个监管和技术框架，确保达成协议，使这些系统具备某种道德的推理能力和嵌入的使用控制，防止它们被不受控行为者用于全球性破坏活动，或者自己成为不受控行为者。我们需要一个管理体系，确保人工智能系统始终以符合人类和机器福祉的方式运作并自我监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经有一段时间，许多人认为这样的项目只能由民主国家的联盟来完成——然后再呈现给世界。抱歉，太晚了。中国大大缩小了与我们的差距，并超过了其他民主国家。没有北京，这件事无法完成。所以，猜猜谁会来赴宴？现在只有一张两人桌。特朗普先生，习先生，这边请。历史正注视着您二位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，唉，要想创造条件，让北京和华盛顿合作建立统一的人工智能信任和治理体系，对两国领导人来说都并非易事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，听了中国专家和官员在这次会议上的发言，我感觉中国人和美国人很相像：他们仍在努力思考这些新的人工智能系统将提供什么新功能。一方面，他们想要竭尽全力，确保自己的公司在与美国公司的人工智能竞赛中获胜——这样他们就可以主导市场——另一方面，他们又想确保这些技术不会破坏自己国家的稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不是不知道当前美中两国之间的互信是什么状况——上周我在两个国家的首都都有逗留——我可以证明，这种不信任已经到了无以复加的地步。因此，我深知，要求两国相互信任，合作建立一个道德的推理系统，确保我们得到人工智能最好的一面，缓和最坏的一面，这听起来非常荒谬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，我们的领导者应该从软件技术公司如何使用「合作竞争」（指竞争者之间的合作）中学到东西。苹果、微软、谷歌和 Meta 都想在商业上摧毁彼此，但它们最终意识到，如果它们在一些基本标准上进行合作，而不是各自为政，就可以为它们原本独立的产品和服务大规模扩展市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一旦人工智能到来，如果我们不能确保这些系统可以嵌入共同的信任标准，美国和中国将无法共同做任何事情。任何一方都不会信任它向另一方出口或进口的任何东西，因为人工智能将出现在所有数字化和联网的东西当中。也就是说，你的车、你的手表、你的多士炉、你最喜欢的椅子、你的医学植入物、你的笔记本。因此，如果我们和中国之间没有信任，而我们每个国家都有自己的人工智能系统，这将是加强版的 TikTok 问题。许多贸易将会陷入停顿。我们只能用大豆换酱油。这将是一个高科技的封建世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我被以色列历史学家尤瓦尔·诺亚·赫拉利的说法所吸引，在此次论坛的人工智能研讨会上，他向座无虚席的听众（其中大部分是中国人）发表了演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在开发出真正的超级智能人工智能代理之前，我们应该在人与人之间建立更多的信任」，赫拉利说。「但我们现在的做法恰恰相反。在世界各地，人与人之间的信任正在崩溃。太多的国家认为，要想强大，就必须不相信任何人，完全与他人隔绝。如果我们忘记了人类共同的遗产，失去了对我们以外的所有人的信任，我们就很容易成为失控的人工智能的猎物。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人类携手就可以控制人工智能，他还说，「但如果我们互相争斗，人工智能就会控制我们。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在创造可信赖的人工智能这一具体工作方面，我毫不犹豫地说，祝习近平主席和特朗普总统早日成功。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;托马斯·L·弗里德曼 (Thomas L. Friedman) 是外交事务方面的专栏作者。他 1981 年加入时报，曾三次获得普利策奖。他著有七本书，包括赢得国家图书奖的《从贝鲁特到耶路撒冷》(From Beirut to Jerusalem)。欢迎在&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://twitter.com/tomfriedman&quot;&gt;Twitter&lt;/a&gt;和&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.facebook.com/thomaslfriedman&quot;&gt;Facebook&lt;/a&gt;上关注他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/03/25/opinion/trump-china-ai.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 12:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[群聊泄密事件背后：特朗普团队对欧洲的蔑视进一步公开化]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20250326/signal-jeffrey-goldberg-message-hegseth/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;JEANNA SMIALEK, STEVEN ERLANGER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-03-26 09:59:49&quot; datetime=&quot;2025-03-26 09:59:49&quot;&gt;2025 年 3 月 26 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/03/25/multimedia/25int-europe-singal-diplo-01-fmhg/25int-europe-singal-diplo-01-fmhg-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;美国副总统万斯和国防部长皮特·海格塞斯在椭圆形办公室。他们在群聊中表示了他们对「欧洲搭便车」的厌恶同感。 &lt;cite&gt;Doug Mills/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;特朗普政府的官员们一直不掩饰他们对欧洲的蔑视。但这种蔑视的声音似乎在私下里还要更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府高级官员们&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20250325/hegseth-classified-war-plans-group-chat/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/usa/20250325/hegseth-classified-war-plans-group-chat/&quot;&gt;在消息服务应用 Signal 的群聊中讨论&lt;/a&gt;的部分内容被公开后，欧洲人的反应是恼火和愤怒兼有。这些言论由《&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.theatlantic.com/politics/archive/2025/03/trump-administration-accidentally-texted-me-its-war-plans/682151/?utm_source=substack&amp;utm_medium=email&quot;&gt;大西洋月刊&lt;/a&gt;》于周一披露，该杂志的主编被误加到群聊组中，讨论主要是关于打击也门的行动，但其中充斥着把欧洲人描绘为地缘政治寄生虫的批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我只是受不了又要去救欧洲」，副总统万斯写道，他声称打击行动对欧洲的好处会远大于对美国的好处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我完全同意你对欧洲搭便车的厌恶」，美国国防部长皮特·海格塞斯后来回复道。「很可悲。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些交流似乎展示了他们的真实感觉和判断——欧洲人在占便宜，美国的任何军事行动，无论多么明显地符合美国利益，都应该由其他受益方以某种形式买单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;群聊中的一名使用「SM」身份的成员暗示，埃及和「欧洲」都应该为这次行动向美国提供补偿，该人据信是特朗普总统的高级助手斯蒂芬·米勒。「如果欧洲不补偿，又会怎样？如果美国成功地恢复了航行自由，并为此付出了巨大代价，那就应该有进一步的经济&lt;b&gt;&lt;/b&gt;收益作为回报」，SM 写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/03/25/multimedia/25int-europe-singal-diplo-02-fmhg/25int-europe-singal-diplo-02-fmhg-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;特朗普政府对欧洲和乌克兰采取的立场已引发了一系列国际高层会议，包括本月在伦敦举行的会议。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府官员显然无视安全规则，在一个民用聊天应用（尽管是加密的）平台上进行这种讨论（包括军事行动细节），引发了对俄罗斯和中国可能在监听的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「普京现在失业了：间谍活动已毫无意义」，欧洲议会议员娜塔莉·卢瓦索&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://x.com/NathalieLoiseau/status/1904465322121240760&quot;&gt;在 X 上写道&lt;/a&gt;，并说，现在是美国人自己来泄密了。「压迫乌克兰也已毫无意义，特朗普将亲自解决它。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;群聊中的言论是对世界上最有名的联盟之一的最新打击。建立和加强这个联盟是几代人努力的结果，但特朗普政府在短短几周就削弱了它。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「很明显，以前那种跨大西洋关系已不复存在，往最好处说，是一种冷漠的鄙视」，意大利国际事务研究所所长、曾为欧盟高级官员担任顾问的娜塔莉·托奇说。「往最坏处和接近最坏处说，是一种逐渐削弱欧洲的积极企图。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从很多方面来看，欧盟是特朗普及其同僚所倡导原则的对立面。欧盟是围绕基于规则的国际贸易而建立的，在与气候有关的监管和保护社交媒体用户方面，它也一直站在最前沿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从万斯上个月在慕尼黑安全会议上发表讲话，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://foreignpolicy.com/2025/02/18/vance-speech-munich-full-text-read-transcript-europe/&quot;&gt;质疑欧洲的价值观&lt;/a&gt;及其民主制度，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/14/us/politics/vance-far-right-germany-munich-afd.html&quot;&gt;令欧洲领导人感到震惊&lt;/a&gt;以来，欧洲一直处于警惕状态。万斯后来还&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=lNPWmty6KDA&quot;&gt;警告说&lt;/a&gt;，欧洲有「文明自杀」的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/03/25/multimedia/25int-europe-singal-diplo-bkgm/25int-europe-singal-diplo-bkgm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;副总统万斯上个月在慕尼黑安全会议上的讲话震惊了欧洲领导人。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果美国与欧洲的关系只是交易性质的话，欧洲人就有相对容易的办法，他们只需要增加军费开支，让特朗普获得某种胜利，法国分析师、前国防官员弗朗索瓦·埃斯堡说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但从万斯在慕尼黑攻击欧洲民主的讲话、更不用说最近公开的这些交流中可以看出，对欧洲的厌恶超越了交易性质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「万斯表达得非常清楚：我们没有相同的价值观」，埃斯堡说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他和德国《时代周报》国际版编辑安娜·索尔布雷等人指出，明确要求欧洲掏钱，而不是像在伊拉克和阿富汗战争期间那样，只要求欧洲提供政治和军事支持，这是新的做法。这种做法忽略了「美国依赖全球贸易」的事实，她说，「法国、英国、荷兰已向该地区派遣了船只」，为的是同样的目的。她说，美国人「一直无视欧洲人的努力」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个例子是，中国大部分石油进口走的是曼德海峡，中国出口到欧洲的大部分贸易也走同一条海路。但没有人要求中国掏钱，托奇指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几个月来，华盛顿一直对欧洲使用尖锐的言论和行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普明确表示，他&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/article/trump-greenland-why.html&quot;&gt;想收购&lt;/a&gt;属于丹麦的半自治领土&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/article/trump-greenland-why.html&quot;&gt;格陵兰岛&lt;/a&gt;，尽管欧洲领导人警告说，他们将捍衞领土完整。万斯的妻子乌莎·万斯和美国国家安全顾问迈克·沃尔兹本周将访问格陵兰岛，当地政府已表示，没有邀请他们来，并对他们的即将到来作出了&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/03/23/us/politics/usha-vance-trump-us-greenland.html&quot;&gt;激烈反应&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/03/25/multimedia/25int-europe-singal-diplo-vbmc/25int-europe-singal-diplo-vbmc-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;示威者在格陵兰努克的美国领事馆外抗议美国收购格陵兰的想法，摄于本月。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还多次警告说，欧洲需要为自身的防务&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/03/world/europe/europe-trump-defense-budgets.html&quot;&gt;掏更多的钱&lt;/a&gt;，还威胁说，不会向那些没出够钱的国家提供援助，并已转向急剧疏远乌克兰的立场。同时他还推出了对欧洲征收更高关税的计划，并认为欧盟是为&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/03/13/world/europe/trump-europe-tariffs-retaliation.html&quot;&gt;「敲诈」美国&lt;/a&gt;而成立的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丹麦政治家、在欧洲议会属于中间偏左派的议员克里斯特尔·沙尔德莫斯说，美国最近谈论欧盟时大体上的说法对关系「没有帮助」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们能不能用盟友而不是敌人的方式开始交谈呢？」她问道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在欧洲领导人试图维持友谊关系的同时，他们也在争先恐后地增加国防开支，因为他们意识到，一夜之间拥有能取代美国军事能力的力量是几乎不可能的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲领导人将于周四在巴黎开会讨论乌克兰问题，北约成员国的外长们将于下月初开会讨论进展情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们也在努力与美国达成贸易协议，欧盟贸易专员周二已前往华盛顿与美国同行进行会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但随着美国对欧洲采取越来越敌视的态度，欧洲各国的官员们正在考虑这样一个未来：珍贵的跨大西洋关系可能永远不会再像以前那样，那曾是几十年来的相对和平与繁荣的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/03/25/multimedia/25int-europe-singal-diplo-jfzc/25int-europe-singal-diplo-jfzc-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;来自美国、立陶宛，以及其他北约国家的士兵在德国进行训练，摄于本月。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「国际秩序正在经历 1945 年以来未曾见过的巨大变化」，欧盟最高外交官卡贾·卡拉斯上周说，这个说法与欧盟的防御性&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://defence-industry-space.ec.europa.eu/document/download/30b50d2c-49aa-4250-9ca6-27a0347cf009_en?filename=White%20Paper.pdf&quot;&gt;备战方案&lt;/a&gt;中的说法如出一辙，该方案的目的是帮助欧洲在军事上更加独立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与美国分手是一个价格高昂的前景。欧盟已公布了一项可能值 8000 亿欧元（约合 8650 亿美元）的计划，以帮助欧洲国家实现理想的军事开支水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，群聊的泄露凸显了为什么「分手」也许是必要的：美国不再是曾经的可靠盟友，无论是在口头上还是在行动上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在消息服务应用上讨论敏感的军事行动计划，而不是通过更安全的通信方式，是非常不寻常、甚至可能非法的做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种对正常安全程序的漠视将「导致盟友非常不愿意分享分析和情报」，曾任美国驻欧洲部队指挥官的本·霍奇斯说。除非有重大变化，人们「将假设美国不值得信任」。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Jeanna Smialek 是《纽约时报》布鲁塞尔分社社长。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/jeanna-smialek&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Steven Erlanger 是时报欧洲首席外交记者，常驻柏林。他此前曾在布鲁塞尔、伦敦、巴黎、耶路撒冷、柏林、布拉格、贝尔格莱格、华盛顿、莫斯科和曼谷等地进行报道。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/steven-erlanger&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：Cindy Hao&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/03/25/world/europe/signal-jeffrey-goldberg-message-hegseth.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 10:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国失去了声音]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/opinion/20250325/voice-of-america-shutdown/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;SERGE SCHMEMANN&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-03-25 03:39:20&quot; datetime=&quot;2025-03-25 03:39:20&quot;&gt;2025 年 3 月 25 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;特朗普总统让美国之音以及其他由美国政府资助的国际广播机构噤声的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/03/15/us/politics/trump-order-voice-of-america.html&quot;&gt;举措&lt;/a&gt;或许没有像他在其它领域的出击那么受关注，这可能是因为这些媒体机构并不在美国国内进行广播，因而知名度不高。但在全球范围内压制美国的声音会带来严重后果：这会让美国失去其最古老且最有效的软实力工具之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那项「在最大程度上遵照适用法律的情况下」撤销美国全球媒体署的命令被夹杂在一项同时关闭其他几个小型政府机构的措施之中。和总统的许多政令一样，许多问题的答案仍不明确，包括特朗普是否拥有切断这些媒体机构的经费的法律权力，以及这些机构是会被整改还是彻底解散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国全球媒体署是一个总括性机构，负责监管美国之音以及其他几家被统称为全球媒体「电台」的机构，其中包括古巴广播办公室、自由欧洲电台/自由电台、自由亚洲电台以及中东广播网。同样隶属于该机构的还有&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.opentech.fund/&quot;&gt;开放技术基金&lt;/a&gt;，该基金于 2019 年正式成立，致力于为超过 20 亿人口提供不受审查的互联网接入服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些媒体机构加起来在全球拥有超过 4.25 亿的听众或观众。美国之音使用近 50 种语言广播，受众人数约为 3.6 亿，该机构已在第一时间停止了广播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着科技的飞速发展和世界的快速变化，这些大多起源于第二次世界大战和冷战时期的电台需要进行更新，没有人会否认这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这些机构绝不是在浪费金钱和精力。对于全球成百上千万的民众，尤其是信息获取受威权政权严密控制的俄罗斯、中国、伊朗和委内瑞拉等国家的民众而言，美国的这些电台是他们获取关于世界，以及更为重要的，关于他们自己国家的可信新闻和信息的来源。对于许多俄罗斯人来说，自由电台是他们获取有关乌克兰战争可靠信息的主要来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些电台也是一扇了解美国以及西方开放文化、民主、新闻自由和公民自由的窗口，这种对外传播正是「软实力」的体现，即无需诉诸武力、威胁、侮辱或惩罚性关税就能影响世界并传播美国价值观的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我曾在苏联及后来的俄罗斯担任过多年驻外记者，可以证明西方广播——尤其是来自美国之音、自由电台、英国广播公司和德国之声的俄语广播——具有非凡的影响力。在苏联时期，这些广播都一直受到「干扰」，被附近发射塔发出的噪音淹没，这些发射塔很容易辨认，它们的天线像破损的雨伞一样。但人们很快就学会了如何收听，他们要么在没有干扰的农村地区收听，要么把收音机指针调整到频段的边缘。有些人还会录制广播内容，这些磁带和文字记录通过地下网络迅速传播开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在苏联的那些年里，我对自由电台的广播尤为熟悉，因为我的父亲亚历山大·施梅曼是一名东正教牧师和神学家，曾在该电台有一档每周一次的俄语宗教和文化节目。这个节目很受欢迎。我遇到的许多持不同政见者都会定期收听，例如，亚历山大·索尔仁尼琴就曾向朋友们描述过他是如何「带着精神上的愉悦」收听这个节目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏联解体后，莫斯科举办了首批爵士乐音乐会，在其中一场演出上，座无虚席的大厅里传来一阵骚动。人们纷纷说道：「威利斯·康诺弗来了！」我此前从未听说过他，但苏联的爵士乐爱好者都是听着美国之音的《爵士时刻》节目长大的，康诺弗从 1955 年开始主持这个节目，一直到 1996 年去世。节目在鼎盛时期有多达 3000 万人收听。这就是软实力的强大之处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最重要的是新闻，这也是所有西方电台的核心使命。上大学时，我曾有一个夏天在自由电台的新闻编辑室实习，当时客观性是严格的指导原则。有人告诉我，铁幕背后那些冒险收听外国广播的人对政治宣传内容极为反感，他们冒着巨大的风险可不是来获取更多宣传的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏联解体后，这些电台被允许在俄罗斯、乌克兰及其他地方开办分社，尽管它们现在的使命已经不同，但听众们仍然会收听这些电台，以获取他们已经信任的新闻。随着普京总统加强了威权控制，这些电台最终被迫离开俄罗斯，它们再次成为外部信息的来源，尤其是关于乌克兰的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毫不奇怪的是，俄罗斯和&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20250319/china-trump-voice-of-america/&quot;&gt;中国&lt;/a&gt;对来自华盛顿的这一消息感到高兴。俄罗斯庞大的国有国际宣传网络今日俄罗斯的主编玛格丽塔·西蒙尼扬宣称：「这是特朗普做出的一个了不起的决定。很遗憾我们没能关闭它们，但美国自己做到了。」长期以来一直对美国之音的报道感到恼火的中国《环球时报》幸灾乐祸地表示，美国之音现在「被本国政府嫌弃得像块脏抹布」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，那些曾经依赖自由电台的俄罗斯人则感到悲痛。《新报欧洲版》的前身是一份在俄罗斯被禁的报纸，他们的编辑&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://novayagazeta.eu/articles/2025/03/16/novaya-gazeta-europe-editorial-statement-in-support-of-rfe-rl-en&quot;&gt;在网站上&lt;/a&gt;写道，他们的工作「一旦没有了自由电台，将变得更加困难，许多俄罗斯人将无法获取关于他们国家正在发生的重要信息」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在冷战时期，美国之音是生活在暴政之下的人们的生命线，它的使命在今天同样重要」，美国之音的负责人迈克尔·阿布拉莫维茨在给我的电子邮件中写道。「要对抗中国、伊朗和俄罗斯等美国的地缘政治对手所宣扬的关于美国的虚假说法，我们这个机构是重要的工具。这些国家在信息战上投入了数十亿美元，关闭美国之音将是单方面解除美国的武装。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这一切对特朗普来说似乎都无关紧要。他任命前新闻主播、以共和党人身份竞选州长和参议员未果的卡莉·莱克担任美国全球媒体署的特别顾问，最近白宫的一份声明将美国之音&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.whitehouse.gov/articles/2025/03/the-voice-of-radical-america/&quot;&gt;称为&lt;/a&gt;「激进美国之音」。然而，似乎先一步对这些电台「下手」的是埃隆·马斯克，他曾&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://x.com/elonmusk/status/1888574212316582230?lang=en&quot;&gt;宣称&lt;/a&gt;美国之音是「激进左翼疯子的巢穴」，在莱克能够开展工作之前就开始了行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来会怎样呢？和特朗普的其他行政命令一样，这项命令的合法性也存在争议。美国之音是国会特许的独立机构，相关诉讼已经开始。许多共和党人曾是国际广播的支持者，但这似乎又是一场他们不想参与的战斗。他们的沉默震耳欲聋。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Serge Schmemann1980 年加入《纽约时报》，曾担任驻莫斯科、波恩、耶路撒冷和联合国分社社长。2003 年至 2013 年，他担任巴黎《国际先驱论坛报》社论版主编。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/03/24/opinion/voice-of-america-shutdown.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 16:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国防部长在 Signal 群聊中透露机密战争计划]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20250325/hegseth-classified-war-plans-group-chat/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;HELENE COOPER, ERIC SCHMITT&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-03-25 03:52:35&quot; datetime=&quot;2025-03-25 03:52:35&quot;&gt;2025 年 3 月 25 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/03/24/multimedia/24DC-military-jvbf/24DC-military-jvbf-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;几名国防部官员表示，国防部长皮特·海格塞斯等人在 Signal 群聊中进行的谈话可能违反了《反间谍法》。 &lt;cite&gt;Haiyun Jiang for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;周一，白宫证实了《大西洋月刊》(The Atlantic) 杂志的报道——在美军对也门胡塞武装发动袭击两小时前，美国国防部长皮特·海格塞斯在一个加密聊天群组中透露了战争计划，群组中包括一名记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《大西洋月刊》主编杰弗里·戈德堡在周一发表的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.theatlantic.com/politics/archive/2025/03/trump-administration-accidentally-texted-me-its-war-plans/682151/&quot;&gt;文章&lt;/a&gt;中写道，他被国家安全顾问迈克尔·瓦尔兹误添加到了民用通讯应用 Signal 的聊天群组中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一起重大的美国国家安全情报泄露事件。不仅这位记者无意中被加入了该群聊，而且对话发生在机密和高度敏感战争计划通常使用的加密政府渠道之外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戈德堡称他因而得以全程关注特朗普总统的国家安全团队高级成员在也门空袭两天前的对话。该聊天群组成员还包括副总统万斯和国务卿鲁比奥，戈德堡写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 月 15 日上午 11 点 44 分，海格塞斯发布了「即将对也门发动袭击的行动细节，包括有关目标、美国将部署的武器和攻击序列的信息」，戈德堡写道。「如果被美国的对手读到，其中包含的信息可能会被用来伤害美国的军事和情报人员，尤其是在更广泛的中东地区。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在采访中，戈德堡说，「在周六海格塞斯发布这条消息之前，群聊内容主要是程序和政策方面的消息。然后就变成了战争计划，说实话，这让我脊背发冷。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戈德堡没有在他的文章中公布作战计划的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戈德堡在文章中写道，海格塞斯发消息称，「两小时后，也就是东部时间下午 1:45，也门会发生第一次爆炸。所以我在一个超市停车场里，坐车上等着。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我当时认为，如果这个 Signal 群聊内容是真的，胡塞的目标很快会被轰炸」，戈德堡写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/02/03/us/politics/houthis-yemen-strikes.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/02/03/us/politics/houthis-yemen-strikes.html&quot;&gt;据五角大楼官员和当地居民&lt;/a&gt;表示，大约在 1 点 55 分，最初的空袭击中了也门首都萨那及其周边地区的建筑物，那里是已知的胡塞武装领导人的据点。空袭在整个周六乃至接下来数日内一直在进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戈德堡写道，海格塞斯向聊天群组宣布，已采取措施对这些信息保密，而记者就在这个群组之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海格塞斯写道，「我们目前在 OPSEC 方面没有问题。」OPSEC 是作战安全的军事缩写用语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几名国防部官员对海格塞斯把美国的作战计划放到一个民用聊天群里表示震惊。他们说，在 Signal 聊天群中进行这种类型的对话本身可能违反了《反间谍法》，该法涉及敏感信息的处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官员们表示，在打击行动开始之前披露作战计划还可能使美国军队直接处于危险之中。曾参与泄密案件的前联邦调查局官员称，这是对国家安全的严重破坏。由于讨论敏感的国家安全问题，他们要求匿名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前国家安全官员表示，如果使用个人手机进行群聊，这种行为将更加恶劣，因为中国在&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/world/20241125/chinese-hack-telecom-white-house/&quot;&gt;持续进行黑客攻击&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参议院军事委员会资深民主党人、罗德岛州参议员杰克·里德说，该报道「是我见过的行动安全和常识方面最严重的失误之一」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还说：「军事行动需要以最大限度的谨慎和精确来处理，使用经批准的安全通信线路，因为这关系到美国人的生命安全。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党参议员们收到了一连串的提问。许多人表示很担心，但大多数人在听取完整简报之前都不愿做出判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「毫无疑问，我们似乎犯了错误」，密西西比州共和党参议员、军事委员会主席罗杰·威克说。「我们将努力弄清真相，并采取适当行动。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在白宫对记者说，他不知道《大西洋月刊》的那篇文章。「我什么都不知道」，他说，「你是第一个告诉我的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五角大楼建议由国家安全委员会回答有关该报道的问题。海格塞斯周一前往夏威夷，这是他为期一周的亚洲之行的第一站。在抵达夏威夷后，他接受了随行记者的采访，称戈德堡是「所谓的记者」，在被追问时，他说，「没人用聊天软件发作战计划，我想说的就这么多。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫的说法似乎与海格塞斯相悖。国家安全委员会发言人布莱恩·休斯在电子邮件声明中说，「目前，被报道的群聊消息似乎是真实的，我们正在调查一个无意中被添加到该群中的号码是如何出现的。」他称那些消息「体现了高层官员之间深入而细致的政策协调」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻发布会上表示，她不会对鲁比奥的「慎重谈话」发表评论，并表示进一步的问题应由白宫来回答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在群聊中，万斯表达了不同意见，他称也门行动的时机是个「错误」。他和海格塞斯在群聊中都声称，欧洲国家从美国海军保护航道不受胡塞武装袭击的工作中受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万斯在行动前写道，「我不确定总统是否意识到，这与他目前对待欧洲的态度有多么不一致。」他表示，他「愿意支持团队的共识，并保留我的意见」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他还写道，「我只是受不了又要去救欧洲。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海格塞斯回答说：「我完全同意你对欧洲人搭便车的厌恶。很可悲。」但是，他写道，「我认为我们应该干这件事。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在第一任期内曾多次表示，希拉里·克林顿应该因为在担任国务卿期间使用私人电子邮件服务器与工作人员和其他人通信而入狱。瓦尔兹则于 2023 年 6 月在社交媒体上&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://x.com/michaelgwaltz/status/1668278317177356291?s=42&quot;&gt;发帖&lt;/a&gt;称：「拜登的现任国家安全顾问杰克·沙利文向希拉里·克林顿的私人账户发送了绝密信息。司法部对此做了什么？什么都没做。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在出任国防部长之前，海格塞斯曾多次在电视上露面，他也曾严厉指责克林顿使用私人电子邮件服务器。周一，这些批评在社交媒体上再次出现。「嘿 @petehegseth_DOD，这个是你吗？」一条帖子写道，并附上了一段海格塞斯在福克斯商业频道上说克林顿为了「图方便」而「背叛自己国家」的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://x.com/SarahLongwell25/status/1904244780831478144&quot;&gt;视频&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希拉里·克林顿在&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://x.com/HillaryClinton/status/1904263639605084512&quot;&gt;社交媒体&lt;/a&gt;上转发了《大西洋月刊》的报道，并评论道：「这可太扯了。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Michael Crowley、Adam Goldman、Maya C. Miller 和 Minho Kim 对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Helene Cooper 是一名五角大楼记者。她此前曾任职编辑、外交记者和白宫记者。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/helene-cooper&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eric Schmitt 是《纽约时报》国家安全记者，主要关注美军事务以及海外反恐议题，他报道此类新闻已超过 30 年。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/eric-schmitt&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：晋其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/03/24/us/politics/hegseth-classified-war-plans-group-chat.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 16:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>