<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>纽约时报</title>
        <description>纽约时报全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://nytimes.com</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[民主死于愚蠢]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/opinion/20250312/trump-tariffs-recession-ukraine/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;BRET STEPHENS&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-03-12 03:35:31&quot; datetime=&quot;2025-03-12 03:35:31&quot;&gt;2025 年 3 月 12 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;关税是一个很糟糕的想法，这曾是一个常识——不只是政策制定者和经济学家明白，就连懂点历史的高中生都知道。普通百姓也听过「以邻为壑」这个词，以及里德·斯穆特参议员和威利斯·霍利众议员的大名。美国人普遍认识到，当年的全球经济危机之所以演变成又一场世界大战，在相当程度上要归功于他们在 1930 年实施的关税以及其他贸易保护主义和孤立主义措施。接下来的 13 位总统都发誓绝不重蹈覆辙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到唐纳德·特朗普出现。在他之前，没有一位美国总统对历史教训如此无知。在他之前，没有一位美国总统在将自己的想法付诸实践方面如此无能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这似乎是&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/03/10/business/stock-markets-asia-trump.html&quot;&gt;股市&lt;/a&gt;得出的结论，在特朗普的三重打击之下，股市大幅下跌：首先，对我们最大的贸易伙伴发出关税威胁，意味着成本大幅提高；其次，对其中部分关税进行了两次长达一个月的暂停，这意味着商业环境的可预测性为零；第三，他在接受福克斯新闻的玛丽亚·巴蒂罗莫的采访时，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/03/09/us/politics/trump-recession-lutnick.html&quot;&gt;默认&lt;/a&gt;美国今年可能会陷入衰退，而且他愿意付出这个代价去做其所谓的「大事」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简而言之，一个任性、反复无常且行事鲁莽的总统准备拿美国和全球经济冒险，以证明自己的意识形态观点。这不会有好结果，尤其是在一个没有约束机制，由一群溜须拍马、极尽谄媚之能事的人组成的政府里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至少对于特朗普政府而言，还有什么是不会有好结果的？让我们来罗列一下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府效率部不会有好结局。它既不是一个真正意义上的部门，也谈不上效率——而且按照开国元勋麦迪逊的设计，「政府效率」本身就是一个自相矛盾的说法。人员遭到裁减的国税局并不会降低你的税负，它只会延迟你的退税。大规模解雇成千上万的联邦雇员并不会提高工作效率。这将意味着长达十年的诉讼和数十亿美元的法律费用。高调削减一些浪费性支出（有些确属浪费，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.reuters.com/fact-check/no-evidence-us-spent-50-million-condoms-gaza-2025-01-30/&quot;&gt;有些则不然&lt;/a&gt;）对联邦支出不会产生什么实质性影响。它们将掩盖我们 36 万亿美元债务中那些无法触碰的因素：医疗保险、医疗补助、社会保障和国防开支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对盟友的威胁也不会有好结果。奚落贾斯汀·特鲁多是「&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.bbc.com/news/articles/ckgx1ezpx52o&quot;&gt;伟大的加拿大州&lt;/a&gt;」的「州长」或许还可以视作幼稚的搞笑（仅此一次的话）。但编造虚假借口、对我们最友好的邻国发动一场无情的贸易战则是怪诞、可怕和愚蠢的，尤其是这让特鲁多的继任者马克·卡尼政治运势突然大增，而让保守党领袖皮埃尔·波利耶夫利益受损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;试图将中国公司赶出巴拿马运河是合理的。但威胁要推翻参议院批准的条约并以武力收回运河势必会埋下对美国永久不信任的种子。考虑合法且自愿性地购买格陵兰岛或许还有些意思，但向国会发表讲话时威胁「无论如何」都要拿下格陵兰岛，从而威胁到作为格陵兰岛主权国的北约盟友，这种做法就很普京了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与欧洲极右翼势力接触不会有好结局。德国的选择党或法国的国民联盟这类政党存在的一个重要问题是，他们痛恨美国的一切：我们低俗的文化、令人反胃的快餐、贪婪的资本主义以及帝国主义的狂妄。20 世纪最伟大的成就之一或许就是在物质和精神层面摧毁了德国军国主义及其对众多邻国构成的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，如果美国退出北约，助长那些反美政党的势力，那么包括我们自己在内的任何人都无法获得更大的安全保障。它将导致德国再次由法西斯主义者领导，并且&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2025/mar/09/germany-to-reach-out-to-france-and-uk-over-sharing-of-nuclear-weapons&quot;&gt;愿意用核武器武装自己&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰问题的谈判不会有好结果。如果特朗普政府想要让战争得以永久结束，就应该竭尽全力公开支持基辅，包括与乌克兰总统泽连斯基举行友好会晤，加快武器交付速度，就美国的长期安全保证以及乌克兰加入欧盟进行谈判。还应该采取一切措施反对莫斯科，包括&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/09/19/opinion/ukraine-russia-united-states-funding.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2023/09/19/opinion/ukraine-russia-united-states-funding.html&quot;&gt;没收俄罗斯被冻结的资产&lt;/a&gt;，用来资助乌克兰购买武器。然后利用这种影响力让泽连斯基接受涉及乌克兰领土损失的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而特朗普团队所做的却恰恰相反：俄罗斯认为更没有理由达成和解了，欧洲觉得更有理由走自己的路了，中国认为美国最终会屈服，而再次遭到背叛的乌克兰会觉得更没有理由相信国际社会对其安全的保障了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以列举的还有很多：周日，哥伦比亚大学的绿卡持有者、支持巴勒斯坦的活动人士马哈茂德·哈利勒被捕并面临驱逐威胁，这甚至可能会让亲以色列的公民自由倡导者为他的权利辩护，同时还会让他在极左翼阵营中成为烈士。但这种模式是显而易见的。由于特朗普政府忽视了牛顿第三运动定律在政治领域的推论——即每一个行动都会有一个大小相等、方向相反的反作用——现在，它将收获本应避免的后果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的批评者总是很快就能看到他的行为和言论中险恶的一面。更大的危险或许在于他制定政策时的混乱本质。民主可能死于黑暗。可能在专制统治下消亡。在特朗普的领导下，民主同样可能死于愚蠢。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Bret Stephens 是《纽约时报》观点版专栏作家，撰写有关外交政策、国内政治和文化问题的文章。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.facebook.com/BretStephensNYT&quot;&gt;欢迎在 Facebook 关注他。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：杜然&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/03/11/opinion/trump-tariffs-recession-ukraine.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 15:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[华盛顿犹如「毁灭的现场」：特朗普如何在 50 天内震撼世界]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20250312/trump-50-days-foreign-policy/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;DAVID E. SANGER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-03-12 12:25:05&quot; datetime=&quot;2025-03-12 12:25:05&quot;&gt;2025 年 3 月 12 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在短短 50 天的时间里，一个美国自「二战」胜利以来 80 年间精心构建的国际体系被特朗普严重动摇了根基，他在这方面的作为超过了他之前的任何一位现代美国总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他没有正式宣布改变路线，也没有解释战略上的考量，却推动美国在乌克兰战争中改变了立场，放弃了所有关于帮助一个新生的、有缺陷的民主国家保衞边界、抵御大国入侵的言论。他毫不犹豫地命令美国投出与俄罗斯和朝鲜一致的票，反对美国几乎所有的传统盟友，挫败一项将莫斯科认定为侵略者的联合国决议。他威胁要控制巴拿马运河、格陵兰岛、加沙，最令人难以置信的是，还要控制加拿大，显得予取予求，包括他周二声称与美国北方盟友的边界是一条「凭空捏造的分隔线」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他切断了对乌克兰的武器供应，甚至切断了美国的商业衞星图像，部分原因是乌克兰总统泽连斯基与他在椭圆形办公室发生的争执让他愤怒，但主要是因为泽连斯基坚持要求西方保证，如果俄罗斯重整旗鼓再次入侵，他们将向乌克兰提供援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普说盟友是美国经济的水蛭，并对他们征收关税。他严重破坏了北约盟国之间的信任，以至于法国正在讨论将其小型核保护伞扩大到欧洲，波兰正在考虑建造自己的核武器。双方都担心，再也不能指望美国充当北约的终极捍衞者，而这是北约条约起草时美国为自己创造的核心角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没有人知道特朗普会在多大程度上成功地瓦解自杜鲁门以来的每一位美国总统所建立的制度——杜鲁门的国务卿在一本名为《参与创始》(Present At the Creation) 的书中回忆了一个体制建设的时代。如今生活在华盛顿，感觉就像身处毁灭的现场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/03/11/multimedia/11dc-trump-power-02-qbpj/11dc-trump-power-02-qbpj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;上个月在圣地亚哥边境口岸附近等待进入墨西哥的货运卡车。特朗普将盟友称为美国经济的水蛭，并对其征收关税。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可能需要四年或更长时间，我们才能知道，这些变化是不是永久性的，抑或旧制度的捍衞者会像在顿巴斯战壕中求生的士兵一样躲藏起来。然而到那个时候，西方盟国可能已经脱离了以美国为中心的体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或者，正如以研究软实力本质而闻名的政治学家小约瑟夫·奈最近在谈到特朗普时说的那样，「他太沉迷于被别人蹭车的问题，以至于忘记了驾驶这辆大巴从来都是符合美国的利益的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但或许更值得注意的是，特朗普正在侵蚀旧秩序，却从未描述过他设想用什么制度来取代这个秩序。他的行动表明，他最喜欢的是 19 世纪的大国政治，在这样的体系之下，他与俄罗斯总统普京和中国国家主席习近平彼此谈判，让较小的国家服从。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普已经宣称自己取得了成功。在他的支持者看来，乌克兰周二同意临时停火的提议（俄罗斯尚未接受该提议）似乎表明，特朗普对泽连斯基施加影响所激起的轩然大波是值得的。但历史学家可能会认为，这 50 天之所以至关重要，与乌克兰关系不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「现在，最大的争论是，这是重塑我们外交政策的战术性举措，还是一场革命？」拜登总统任内的美国驻华大使、乔治·W·布什总统任内的美国驻北约大使尼古拉斯·伯恩斯说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我开始认为这是一场革命」，他说。「当你与朝鲜和伊朗一起投票反对北约盟国时，当你未能站出来反对俄罗斯的侵略时，当你威胁要夺取盟友的领土时，有些事情已经发生了根本性的变化。我们与盟友之间的信任被打破了，我们可能永远无法修补。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;「&lt;/b&gt;&lt;b&gt;谁也别想拦着我们&lt;/b&gt;&lt;b&gt;」&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今看来，特朗普对世界的态度将与他在第一任期中的追求大相径庭，这样的迹象首次出现在 1 月初一个寒冷的早晨，地点是他位于佛罗里达州的马阿拉歌俱乐部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那个时候，他接连几周使用越来越强硬的语气，强调美国控制格陵兰岛的必要性，因为那里拥有丰富的矿产资源，而且临近俄罗斯和中国使用的北极水域，具有战略价值。他在获取巴拿马运河控制权方面的言论越来越紧迫，并且不断重申加拿大应该成为美国的第 51 个州，直到人们发现他不是在开玩笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 1 月 7 日的新闻发布会上，也就是他就职前两周，有人问&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/01/07/us/politics/trump-panama-canal-greenland.html&quot;&gt;他是否排除使用军事或经济胁迫手段&lt;/a&gt;来实现他在格陵兰岛或加拿大的目标。「我不会为此做出承诺」，他说。「你可能必须做点什么。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/03/11/multimedia/11dc-trump-power-03-qbpj/11dc-trump-power-03-qbpj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;格陵兰伊卢利萨特的渔民。特朗普越来越多地表达了他希望美国控制格陵兰岛的愿望。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一个令人震惊的威胁。即将上任的总统威胁要动用世界上最强大的军队来对付北约盟友。一些人认为这是特朗普的虚张声势。但在就职典礼上，他变本加厉，声称世界不能再利用美国的慷慨，以及它为盟国提供的安全。他谈到了一个将会「追求我们的天定命运」的美国，这是 19 世纪 90 年代的口号，他赞扬崇尚关税、在美西战争中占领菲律宾的总统威廉·麦金莱。他还谈到要建立一个「对外收税署」，「向外国征收关税和税收，让我们的公民富起来」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「谁也别想拦着我们」，他宣布。他确实没有受到阻挡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国际开发署是约翰·肯尼迪总统创建的，是美国软实力先头部队的一部分，瓦解它只用了几个星期；在法庭上的主要争论点是，政府是否必须为已经完成的工作向承包商支付 20 亿美元。特朗普和负责重塑政府的埃隆·马斯克认识到，对外援助被「让美国恢复伟大荣光」运动嘲笑为自由主义价值观和腐败的温床，因此该机构很容易成为第一个目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们知道，拆除它也会让政府雇员感到恐惧，因为他们意识到自己可能是下一个。美国和平研究所和国家民主基金会等从事类似工作并曾受到共和党人称赞的组织已经岌岌可危。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;乌克兰：&lt;/b&gt;&lt;b&gt;第一个考验&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最大的转变还在后头：乌克兰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三年来，民主党人和大多数共和党人基本上是通过传统的美国外交政策来看待这场战争的。美国有责任保护一个正在挣扎的民主国家，因为它遭到了一个窥觎其领土的大国的非法入侵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但现在，作为总统的特朗普称泽连斯基是「独裁者」，却拒绝对普京说同样的话。他为自己拒绝称俄罗斯为侵略者辩护，认为这是作为中立调解人的必要措施。然后，他的国防部长皮特·海格塞斯在首次欧洲之行中宣布，美国永远不会同意乌克兰加入北约联盟，并表示乌克兰将不得不放弃因俄罗斯侵略而失去的领土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/03/11/multimedia/11dc-trump-power-04-qbpj/11dc-trump-power-04-qbpj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;库拉霍夫前线的一名乌克兰士兵。三年来，民主党人和大多数共和党人基本上都是从美国传统外交政策的角度来看待这场战争的。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普的支持下，他们答应了普京的两项首要要求，同时明确表示，如果乌克兰想要安全保证，他应该与欧洲邻国谈判——但美国不会参与。前几天，特朗普表示，他发现同俄罗斯打交道比同乌克兰打交道更容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他让美国对俄乌战争的政策发生了 180 度大转弯」，特朗普的第三任、或许也是对此最为愤慨的一任国家安全顾问约翰·博尔顿说。「特朗普现在站在侵略者一边。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但欧洲加强了与乌克兰共命运的立场，这从根本上将美国这个北约最大国与其他 31 个成员的绝大多数对立起来。自从 1956 年苏伊士运河危机（当时法国、英国和以色列入侵埃及）以来，美国从未发现自己在冲突中站在最亲密盟友的对面。但这次的裂痕更深、更根本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在他的助手们正忙着给这一切强加一个逻辑，但收效甚微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务卿鲁比奥在担任现任国务卿之前是典型的对俄强硬派，如今，他表示，特朗普正试图让俄罗斯脱离与中国日益紧密的伙伴关系。没有证据表明这是有效的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普国家安全团队的其他成员谈到了「门罗主义 2.0」。它的意思是，在这个世界上，美国、中国、俄罗斯（或许还有沙特阿拉伯）将为各自的势力范围负责。英国情报机构军情六处前负责人亚历克斯·杨格在接受 BBC 采访时表示，这&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=FocQITpJnaQ&quot;&gt;让他想起了 1945 年罗斯福、丘吉尔和斯大林参加的雅尔塔会议&lt;/a&gt;，也就是「强国决定小国命运」的时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这就是我们将要进入的世界」，他预言，并表示，「我不认为我们会回到过去的世界。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，这样的安排一直是普京的梦想，因为这将提升他这个经济日渐衰颓的国家的权力。但正如俄罗斯前总统德米特里·梅德韦杰夫不久前在社交媒体上所说的那样，「如果你三个月前告诉我，这些话出自美国总统之口，我会笑出声来。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;David E. Sanger 报道特朗普政府和一系列国家安全问题。他在时报任职超过 40 年，著有数本关于美国国家安全挑战的书。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/david-e-sanger&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：晋其角&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/03/11/us/politics/trump-50-days-foreign-policy.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 12:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普曾承诺给美国经济带来繁荣，现在他改口了]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20250312/trump-tariffs-fox-news-recession/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;TYLER PAGER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-03-12 09:16:14&quot; datetime=&quot;2025-03-12 09:16:14&quot;&gt;2025 年 3 月 12 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/03/10/multimedia/10dc-memo-topart-cgtz/10dc-memo-topart-cgtz-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;特朗普总统在周末的电视采访中拒绝排除经济衰退的可能性，对他来说，这是语气和信息传递上的惊人改变。 &lt;cite&gt;Maansi Srivastava for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;特朗普还是总统候选人时，曾经承诺让经济出现「非同一般的繁荣」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在就任总统八周后，特朗普正在&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/03/09/us/politics/trump-recession-lutnick.html&quot;&gt;拒绝排除有经济衰退的可能性&lt;/a&gt;。对于一个凭借「让美国再次变得负担得起」的承诺、利用老百姓对经济的普遍不满入主白宫的人来说，这在语气和信息传递上是一个惊人的改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他发表这番言论的同时，股市正在暴跌：标准普尔 500 指数上周下跌了 3.1% 后，周一又下跌了 2.7%，商界领袖们也被他的关税带来的不确定性吓坏了。就连一些担心如果反对特朗普会遭到报复的共和党人，也开始对他加征关税的做法表示担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个时刻凸显出特朗普面临的一个根本性挑战。他喜欢出风头，爱做笼统、绝对的承诺，这些承诺不可避免地会与执政的现实出现冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按许多标准来看，特朗普接手的经济状况都不错，失业率低，增长适中，通货膨胀率虽仍高于美联储的预期，但已大幅降低。但特朗普的政策给前景注入的不确定性与他在竞选期间的描绘形成了鲜明的反差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们将开启收入猛增的新时代」，特朗普在去年 10 月的一次集会上说。「财富飞涨。成百上千万的新工作岗位，以及一个蓬勃发展的中产阶级。我们将迎来前所未有的繁荣。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;创造经济繁荣的誓言已与总统最喜欢的经济工具——关税发生了冲突，至少目前是这样。他在竞选期间也承诺加征关税，正如经济学家们警告的那样，加征关税是美国经济前景不明朗的主要驱动因素。来自摩根大通和高盛的预测都称，由于特朗普的关税，经济在未来一年出现衰退的可能性已增大了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迄今为止，总统似乎要试图降低人们的预期。在福克斯新闻周日播出的采访中，玛丽亚·巴蒂罗莫问特朗普是否预计经济今年会出现衰退后，特朗普拒绝回答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我讨厌预测这种事情」，他说。「会有一个过渡时期，因为我们正在做的事情非常大。我们正在把财富带回美国。那是件大事。而且总是会有这样的过渡时期，那需要一点时间。虽然需要一点时间，但我认为那对我们应该是件好事。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普上周在国会联席会议发表讲话时承认，关税会造成「一点干扰」。但他说，「我们能接受。干扰不会太大。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/03/10/multimedia/10dc-memo-02-bmjw/10dc-memo-02-bmjw-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;特朗普上周对来自加拿大、墨西哥和中国的产品征收了广泛的关税，但几天后又取消了部分关税。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便股市下跌、世界各国领导人抗议、商界领袖纷纷发声的时候，特朗普仍明确表示，他没有改变关税策略的打算。他上周对来自加拿大、墨西哥和中国的商品征收了广泛的关税，并誓言下个月将进一步加征关税。但特朗普喜欢&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/03/06/us/politics/tariffs-trump-mexico-canada-stock-market.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2025/03/06/us/politics/tariffs-trump-mexico-canada-stock-market.html&quot;&gt;一时兴起就改变立场&lt;/a&gt;，他已经在一些关税上改变了行动方向，而且可能会再次这样做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「听我说，我们的国家几十年一直被占便宜，几十年了，我们不会再被占便宜了」，特朗普在福克斯新闻上说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年 12 月曾在纽约证券交易所敲开市钟的特朗普&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/12/us/politics/trump-tv-stock-market.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/12/12/us/politics/trump-tv-stock-market.html&quot;&gt;对股市密切关注&lt;/a&gt;。在第一个任期内，他经常把股市的繁荣作为自己成功的证据。许多商界领袖在总统大选中支持特朗普，因为他们认为他会优先考虑商人的经济利益，但现在&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.axios.com/2025/03/06/trump-tariffs-american-ceos-reaction&quot; title=&quot;Link: https://www.axios.com/2025/03/06/trump-tariffs-american-ceos-reaction&quot;&gt;一些大企业的首席执行官&lt;/a&gt;和&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20250305/trump-tariffs-american-importers/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/business/20250305/trump-tariffs-american-importers/&quot;&gt;小企业业主&lt;/a&gt;们正在抱怨，特朗普的关税将给他们带来经济痛苦。总统周二与商业圆桌会议的成员见面时，也许会从主要的首席执行官们那里直接听到这些担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一，随着股市出现了去年 12 月以来最糟糕的一天，白宫官员们试图将话题转移到别的事情上去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「自从特朗普当选总统以来，业界领袖们响应特朗普总统的美国优先经济议程，包括关税、放宽管制、释放美国的活力等，对数万亿美元的投资作出承诺，这将创造成千上万个新就业岗位」，白宫发言人库什·德赛在一份声明中说。「特朗普总统在第一个任期里实现了历史性的就业、工资和投资增长，他将在第二任期里再次实现这些目标。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近几天，特朗普的高级顾问们已试图安抚股市和商界领袖。健谈的商务部长霍华德·卢特尼克周日说，「不可能」出现经济衰退。财政部长斯科特·贝森特则不那么坚定，他在上周五表示，随着经济度过一个不再依赖政府支出的「排毒期」，会出现一个「自然的调整」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「总统和助手们周末全力公关表明，他们正承受着巨大的压力，这些压力来自他们所重视的人和事，包括股市、共和党议员们，以及商界领袖」，麦克拉蒂咨询公司的高级董事总经理凯特·卡卢特基维茨说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡卢特基维茨曾在特朗普的第一个任期供职于国家经济委员会，她说，总统及其助手们的言论表明，他们不打算对日益增多的担忧声浪做出响应，改变做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传统基金会的经济学家、曾在特朗普手下担任经济顾问的斯蒂芬·摩尔说，总统的问题是时间选择。摩尔说，特朗普应该等待国会通过减税法案后再加征关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「首先，我们要让经济再次繁荣起来，然后再谈关税」，他说。「我认为需要稍微改变一下轻重缓急。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参议院财政委员会资深委员、俄勒冈州的民主党联邦参议员罗恩·怀登说，特朗普政府加征关税的做法是在给美国的经济「下毒」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他们天天制造混乱，基本上是在让美国经济抛锚，这种情况持续的时间越长，就会把越来越多的工人拖入困境」，怀登在接受采访时说。「我们正在设法阻止他们。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府面前的问题是，特朗普能忍受股市下跌以及随之而来的负面媒体报道多久时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我不知道」，摩尔说。「这是个好问题。我能肯定的是，总统对过去 10 天的股市下跌感到担忧。我们都在担忧。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/03/10/us/politics/trump-tariffs-fox-news-recession.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 09:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[经济放缓？贸易战？习近平眼中只有「科技强国」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/china/20250311/china-xi-trump/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;储百亮&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-03-11 03:47:28&quot; datetime=&quot;2025-03-11 03:47:28&quot;&gt;2025 年 3 月 11 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/03/11/multimedia/11int-china-xi-01-vjqg/11int-china-xi-01-vjqg-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;708&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;中国领导人习近平出席上周的人大开幕会。他通过这个场合给他的工作重点增加了一道公众认可的光环。 &lt;cite&gt;Kevin Frayer/Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在中国的年度立法会议上，国家领导人习近平明确表示，他不希望任何事情阻碍他让中国超越对手、成为科技超级大国的计划。经济放缓或沉重的地方政府债务，乃至与美国的贸易战，都无法阻挠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在北京召开的全国人民代表大会曾是共产党领导人展示公众意见的舞台。人大代表虽然由共产党精心挑选，但有时也会就污染等问题&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.globaltimes.cn/content/768697.shtml&quot;&gt;指责官员&lt;/a&gt;。高级官员之间甚至曾经罕见地闪现出&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.reuters.com/article/world/china-s-wen-rebukes-key-leadership-contender-idUSDEE82D07C/&quot;&gt;不和&lt;/a&gt;的迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，习近平把这次为期一周的会议变成了一场精心策划的活动，在其中向他自己和他的愿景致敬。这一次，他敦促中国在包括人工智能、生物技术和新武器在内的先进技术领域不断取得进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「习近平看到，‘二战’后美国政府对科学的数十年投资给美国带来了巨大的成功，中国希望复制这种成功」，为美国政府和其他客户提供分析的兰德公司高级顾问、研究中国科学政策的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.rand.org/pubs/commentary/2025/02/dont-be-fooled-advanced-chips-are-important-for-national.html&quot;&gt;吉米·古德里奇&lt;/a&gt;说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他坚信，只有更加自给自足，成为全球科学的领导者，中国才能成功地升级经济，增强军事能力，取得世界领先地位」，古德里奇说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平的隐含信息是，&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20250218/china-xi-jinping-jack-ma/&quot;&gt;恢复中国私营企业家的信心&lt;/a&gt;等其他努力必须与更大的国家目标保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一年一度的代表大会让习近平可以给他的工作重点增加一道公众认可的光环。与会的近 3000 名代表投反对票的情况极为罕见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/03/11/multimedia/11int-china-xi-03-vjqg/11int-china-xi-03-vjqg-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;习近平与江苏省代表会谈，与会者在认真记笔记。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平的日程安排说明了一切。在大会的第一天，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://www.news.cn/politics/20250305/ddb5fbf24b6b44ff8173bffd5acde14e/c.html&quot;&gt;习近平会见&lt;/a&gt;了来自工业大省江苏省的代表，告诉他们要「抓科技创新」。国家电视台播放的画面上，代表们认真记下习近平的讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二天，习近平&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://www.news.cn/politics/leaders/20250306/113f7599b0fe403db734ec66411082a2/c.html&quot;&gt;听取了科学家和教育官员的报告&lt;/a&gt;，他强调教育在把中国建设成为「科技强国」中的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三天，习近平穿上绿色军装，会见人民解放军代表。&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://www.news.cn/politics/leaders/20250306/113f7599b0fe403db734ec66411082a2/c.html&quot;&gt;他要求中国军队&lt;/a&gt;更高效地实施现代化计划，铲除贪腐，更灵活地应用先进技术，以便「加快发展新质战斗力」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他讲话的公开摘要没有提供细节，但中国军方一直在研究下一代喷气式战斗机、无人驾驶飞机、新型潜艇和其他武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平的优先事项也反映在&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://npcobserver.com/wp-content/uploads/2025/03/2025-MOF-Report_NON-FINAL_ZH.pdf&quot;&gt;中国的年度预算&lt;/a&gt;中，预计今年政府在科技方面的支出将增长 8.3%，教育支出增长 6.1%，军事支出增长 7.2%。政府在医疗保健和社会福利方面的支出增幅较小，约为 5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/03/11/multimedia/11int-china-xi-02-vjqg/11int-china-xi-02-vjqg-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;习近平与解放军代表会谈，呼吁军队发展出新的战斗力。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府今年的科技预算约为 1720 亿美元，仅次于美国。但特朗普&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/25/climate/trump-nsf-cuts-antarctica.html&quot;&gt;政府的削减&lt;/a&gt;可能会缩小美国的领先优势。根据美国国家科学基金会&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://ncses.nsf.gov/pubs/nsb20243/discovery-u-s-and-global-r-d&quot;&gt;去年&lt;/a&gt;的估计，包括企业投资在内，美国在 2021 年的研发支出为 8060 亿美元，而中国为 6680 亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在过去六七年的中美战略竞争中，最重要的两个问题是地缘政治和技术」，位于台北的国立政治大学研究中国政治的教授&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://eastasia.nccu.edu.tw/PageStaffing/Detail?fid=3022&amp;id=597&quot;&gt;王信贤&lt;/a&gt;说。「在中国，他们可能会看到，他们在地缘政治上的压力可能会减轻一点，但特朗普在技术方面不会有任何放松。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些批评人士认为，习近平对未来目标的押注，意味着那些艰难度日的中国国民将得不到帮助。在房价急剧下跌的影响下，经济仍处于低迷状态。退休人员的数量在增加，出生率在下降。然而，习近平似乎坚持认为，中国可以通过向技术项目和产业升级倾斜支出来克服困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普对来自中国的商品征收额外关税后，到目前为止，习近平还没有表示控制中国出口的意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/03/11/multimedia/11int-china-xi-04-vjqg/11int-china-xi-04-vjqg-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;习近平把为期一周的会议变成了一场精心策划的活动，向他自己和他的愿景致敬。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平似乎也不担心他的政治统治地位会受到任何威胁。执政 12 年多后，他&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20221022/china-xi-jinping-congress/&quot;&gt;没有任何选择继任者的迹象&lt;/a&gt;。曾经可能限制他权力的退休领导人大多已经去世。研究&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.prcleader.org/post/burying-deng-xi-jinping-and-the-abnormalization-of-chinese-politics&quot;&gt;中国政治&lt;/a&gt;、曾在中央情报局工作的布鲁金斯学会研究员&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.brookings.edu/people/jonathan-a-czin/&quot;&gt;席恩&lt;/a&gt;(Jonathan Czin) 说，他从未放松对国家安全部等关键权力机构的牢牢控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「迄今为止，我没有看到任何证据表明习近平的控制出现有意义的裂痕。在习近平的任期内，谁有胆量挑战习近平？」席恩说。「他操纵的反腐机器就像一把大棒，随时准备打击任何潜在的对手。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;储百亮 (Chris Buckley) 是《纽约时报》首席中国记者，自台北报道中国和台湾问题，重点关注政治、社会变革以及安全和军事问题。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/chris-buckley&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/03/11/world/asia/china-xi-trump.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 16:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[谁是贸易战的最大输家]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/opinion/20250311/tariffs-europe-trade-war/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;KAREN KARNIOL-TAMBOUR&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-03-11 02:48:46&quot; datetime=&quot;2025-03-11 02:48:46&quot;&gt;2025 年 3 月 11 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/03/10/opinion/10tambour-image/10tambour-image-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;1050&quot;&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;María Jesús Contreras&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;几十年来，世界其他国家（尤其是中国和欧洲国家）生产的产品远远超出消费需求，这些国家向美国出售商品，换取越来越多的美元。之所以会出现这种情况，是因为美国的消费远远超过了自身的生产，以持续的贸易逆差的形式来填补两者的差异，并通过举债为这些逆差融资，而中国和欧洲的投资者乐于购买这些债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普总统不愿接受这种状况。他的政府加快了向&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.bridgewater.com/what-trumps-global-order-could-look-like&quot; title=&quot;Link: https://www.bridgewater.com/what-trumps-global-order-could-look-like&quot;&gt;我和我在投资管理公司桥水的同事所称的现代重商主义&lt;/a&gt;的转变：认为贸易逆差对国家财富和实力构成了威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普和他的许多支持者都认为持续的贸易赤字使美国对其他经济体产生了危险的依赖，这不仅危及国家安全，还破坏了中产阶级稳定的就业机会。这就是他征收关税、采取其他引人关注的政策的主要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管现代重商主义政策旨在对抗美国所有的竞争对手，但它们对欧洲的经济引擎构成了尤为严峻的威胁。如果美国不愿继续维持巨额贸易逆差，那就意味着可供其他国家和地区生产多于消费的「蛋糕」正在缩小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，这一挑战最终可能会促使欧洲走向迫切需要的变革和经济振兴。在特朗普最近就乌克兰问题采取的行动和发表的言论之后，欧洲突然意识到，它不能再依赖美国来保障安全；它也需要认识到，同样不能把经济稳定寄托在美国身上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国在这场贸易冲突中有优势，恰恰是因为它目前存在巨大的贸易逆差。它需要征收关税的进口商品多于出口商品，而且如果美国企业通过增加国内投资并将供应链带回国内，美国将获得更多收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与美国在大萧条时期贸易战中的处境截然相反，那场贸易战始于 1930 年的《斯穆特-霍利关税法》。当时美国是贸易顺差国，所以更容易受到关税和保护主义措施的冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着关税不断提高，每个对美贸易顺差的国家都会发现，向美国出口变得越来越难，但欧洲国家受到的损失最大，因为它们最重要的产业恰恰是中国已建立最大优势的产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几十年来，中国一直奉行现代重商主义，多年来一直利用政府工具来补贴它认为具有重要战略意义的产业，并在此过程中承受巨大损失。有时，它支持的生产远远高于市场需求水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过几十年政府支持的技术进步，中国在众多领域都成为了强有力的竞争者：汽车、先进工业机械、电气设备和电器等；更不用说人工智能等中国政策制定者极为重视的领域了。因此，中国企业完全有能力争夺现存的贸易顺差「蛋糕」最大的一块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，欧洲将发现自己越来越受到挤压，因为美国不愿意吸收它生产的产品，而中国在欧洲以及任何仍然对出口开放的较小国家与欧洲展开竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲的汽车行业已经感受到了这种挤压。外国电动汽车制造商已经颠覆了这个市场，尤其是特斯拉以及比亚迪等中国车企。在实现盈利之前，这两家企业都在不同程度上得到了政府产业政策的支持。然而，欧洲各国政府却始终在犹豫是否走同样的路，向私营企业注入公共资金；他们陷入了左右为难的境地，一方面希望保护本国汽车制造商免受中国车企的竞争，另一方面又担心如果中国以保护主义措施进行回应，欧洲将失去中国市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲汽车工业面临着生存威胁；投资者对这些企业的看法非常悲观，甚至认为它们可能会输掉生存之战。如果股价继续下行，那么淘汰如此重要的产业所带来的经济痛苦将扩大到经济的其他领域，从而加大对欧洲领导人采取保护主义和竞争性产业政策的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然保护这些传统产业的压力会很大，但如果在同一时间，欧洲不能首先解决使其经济如此脆弱的原因（生产力增长缓慢和创新能力不足），那将是一个巨大的错误。中国通过（部分得到政府支持的）技术颠覆将自己打造成了一个具有竞争力的强国，而美国在过去十年中的技术创新和生产率增长则远超欧洲。比如，加利福尼亚州诞生了全球超过四分之一的「独角兽」企业（即估值超过 10 亿美元的新兴企业），而经济规模与之大致相当的德国只有 2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲之所以落后于美国，是因为其监管体系（尤其是在科技领域）混乱、重复监管，而且劳动力市场僵化，企业很难雇用和解雇员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些问题是众所周知的。2024 年，由意大利前总理马里奥·德拉吉牵头，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://commission.europa.eu/topics/eu-competitiveness/draghi-report_en&quot; title=&quot;Link: https://commission.europa.eu/topics/eu-competitiveness/draghi-report_en&quot;&gt;欧盟发布了一份令人警醒的竞争力报告&lt;/a&gt;，该报告毫不留情地指出了问题所在，并提出了有力的变革建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告中的一些建议，例如在技术和国防等领域进行近&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/09/business/europe-economy-competitiveness.html&quot;&gt;9000 亿美元的公共投资&lt;/a&gt;，可能会带来变革，解决欧洲生产力和创新方面面临的一些最严重障碍。到目前为止，欧洲的决策者在落实德拉吉报告的建议方面进展缓慢，尽管人们普遍呼吁要尽快采取行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲大陆的安全危机或许最终会促使人们采取行动。德国已经迈出了关键一步，放弃了对财政政策的自我限制，以便在国防领域进行有意义的投资。问题在于，欧洲是否会借此机会更广泛地进行经济转型，以及欧洲的领导人是否会意识到，他们没有其他更好的选择。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Karen Karniol-Tambour 是投资管理公司桥水基金，的联席首席投资官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：杜然&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/03/10/opinion/tariffs-europe-trade-war.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 15:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[班农攻击马斯克，特朗普「朋友圈」再曝内讧]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20250311/stephen-bannon-elon-musk-maga/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;TYLER PAGER, MAGGIE HABERMAN&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-03-11 12:58:26&quot; datetime=&quot;2025-03-11 12:58:26&quot;&gt;2025 年 3 月 11 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/02/28/multimedia/00dc-maga01-photo-wpzc/00dc-maga01-photo-wpzc-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;史蒂芬·班农在特朗普总统的一些支持者中很有号召力，特朗普的成功离不开这些人。但现在，班农正在明确表示不太喜欢埃隆·马斯克。 &lt;cite&gt;Maansi Srivastava for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在白宫会议中，特朗普总统的内阁成员对埃隆·马斯克是否有权整改其管辖部门表达了质疑，这条&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20250310/trump-musk-doge-power/&quot;&gt;白宫内讧&lt;/a&gt;的消息传出来后，总统的重要盟友斯蒂芬·班农迅速加入战团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;班农此前就曾把马斯克描述为闯入者、「&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/18/us/politics/steve-bannon-elon-musk-feud.html&quot;&gt;寄生的非法移民&lt;/a&gt;」、「真正邪恶的人」，他的言下之意是，这位世界首富正在拖累特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我倒不是说他是个船锚或磁石」，班农上周五在自己的播客节目「战情室」中谈到马斯克时说，该节目受到特朗普的许多盟友以及总统本人的密切关注。「还没到那个程度，但这是个趋势，并在开始影响所有的人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;班农与马斯克之间存在已久的敌意概括了特朗普「让美国恢复伟大荣光」（简称 MAGA）运动核心的一个主要矛盾。这个矛盾让像班农这样的人与以马斯克为代表的超级富豪利益集团对立起来，班农想让特朗普实施更全面的民粹主义议程，而马斯克等人已在总统的圈子里占据关键位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普已明确表示，他想把这两人以及他们的盟友留在自己的运动内，但班农对马斯克的公开蔑视已引起了总统的注意。据两名知情人士透露，总统已在 2 月中旬告诉班农，希望他停止对马斯克的攻击，并且两人能私下坐下来谈谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会面尚未实现，也不清楚何时或是否会有这样一场会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但特朗普在两人之间进行调解的努力——此前没有这方面的报道——反映出，总统清楚班农对 MAGA 票仓的一些关键部分有着巨大的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从茶党浪潮 2010 年开始慢慢地重塑共和党以来，班农一直在宣扬民粹主义。他和他的追随者们将马斯克视为机会主义者，只想推进自己的利益，毫无与 MAGA 运动相关的意识形态立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，班农对这场运动的设想与右翼民族主义保持一致，因此也受到不少批评，他把这些批评称为「光荣的奖章」。「让他们把你们称为种族主义者吧」，班农 2018 年在一场法国极右翼集会上说。「让他们把你们称为仇外者吧。让他们把你们称为本土主义者吧。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在成为特朗普最大的支持者之一前，马斯克一直是特朗普的批评者，似乎没怎么把 MAGA 运动及其未来当回事。据与马斯克有联系的人说，马斯克有时私下里对班农的攻击感到恼火，但他很少直接与班农交战。「班农很能说，但不太擅长实干」，马斯克上个月在自己的社交媒体平台 X 上发帖写道。「这周他干了什么？什么都没干。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/02/28/multimedia/00dc-maga04-photo-vmkh/00dc-maga04-photo-vmkh-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;马斯克上周三出席了特朗普总统在白宫召开的首次内阁会议。马斯克已在特朗普核心圈中树立牢固的地位。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫新闻秘书卡洛琳·莱维特在声明中表示：「我们不对可能发生也可能没有发生的私人谈话发表评论。特朗普总统对政府效率部在埃隆·马斯克领导下的历史性工作感到振奋，他将继续代表美国人民，减少联邦政府中的浪费、欺诈和滥用行为。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克的发言人没有回应置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;班农与马斯克在意识形态上也存在明显分歧，尤其是在移民问题上。班农强烈反对马斯克对 H-1B 签证的支持，这种签证允许高技能人才在美国工作。班农还警告说，像马斯克和其他科技高管这样的亿万富翁——其中许多人在支持特朗普之前曾支持民主党——会抛弃 MAGA 运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「班农一生都是坚定的保守派，他非常坚信这些核心价值观」，曾与班农一起参与特朗普首次总统竞选的共和党策略师巴里·贝内特说。「他总是对突然冒出来的、没有像他那种背景的人自然而然地抱有怀疑。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某些方面来看，马斯克成为特朗普的铁杆支持者是出人意料的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普的第一个任期内，马斯克对他有一长串批评。他私下里贬低特朗普的关税政策，还有特朗普对煤矿而不是超级工厂的痴迷，以及特朗普在移民问题上的强硬立场。据了解马斯克言论的人士透露，在更宽泛的层面上，马斯克抨击了那些他认为在政治上集团意识很强的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年，马斯克表示，他将支持佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯的总统竞选，但随着德桑蒂斯的竞选活动步履维艰，他改变了主意。上个月，马斯克在社交媒体上发帖形容他多么爱特朗普，「这就是一个直男能对另一个男人产生的最深的爱了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在「让美国恢复伟大荣光」的忠实拥趸之中，马斯克和班农都有深厚的粉丝基础。班农是该运动最早的内容创作者之一，这方面可以追溯到他掌管布莱巴特新闻的时候，现在则是通过「战情室」播客。与此同时，马斯克将 X（原名 Twitter）转变为保守派活动的中心，从而在这场运动中深受青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「马斯克就像音量键」，贝内特说。「你现在可以在 Twitter 上发表言论，你可以让成百上千万人看到你，10 年前你只能让几万人看到你。他让我们有了这个机会。中右翼运动中有很多人都非常依赖 Twitter 来传播他们的内容。他们非常感激他让这一切成为可能。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/02/28/multimedia/00dc-maga03-photo-mqgk/00dc-maga03-photo-mqgk-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;班农的团队为他的「战情室」播客报道 2024 年选举日的投票情况。班农是最坚持「特朗普的 2020 年大选胜果被窃取」这一谎言的人之一。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;班农上个月接受《纽约时报》采访时表示，他和马斯克之间存在根本分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他仍然不是民粹主义民族主义者，他是全球主义者」，班农在谈到这位科技亿万富翁时说。「他和我之间存在可能无法逾越的鸿沟。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于马斯克，他未来的政治意图尚不明确。但有一件事是明确的：他出生在南非，没有资格竞选美国总统——特朗普已经公开指出了这一点。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Maggie Haberman 是《纽约时报》白宫记者，报道特朗普第二任期。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/maggie-haberman&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/03/09/us/politics/stephen-bannon-elon-musk-maga.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 13:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普拒绝排除经济衰退可能性，华尔街遭遇今年最大跌幅]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20250311/stock-market-economy-tariffs-recession/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;DANIELLE KAYE, ESHE NELSON, JOE RENNISON&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-03-11 10:52:53&quot; datetime=&quot;2025-03-11 10:52:53&quot;&gt;2025 年 3 月 11 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/03/10/multimedia/10biz-stocks-promo1/10biz-stocks-promo1-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;周一，华尔街遭遇了今年以来最大幅度的下跌。就在前一天，特朗普总统拒绝排除其政策可能引发经济衰退的可能性，这引发了人们对经济的担忧，正是这种担忧推动了此次股市的下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔 500 指数下跌 2.7%，这是已持续三周的抛售行情中最大的单日跌幅。该指数目前较上月创下的纪录低了约 9%，接近「修正」，这是一个华尔街术语，指从近期高点下跌 10% 或更多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几周，特朗普对加拿大、墨西哥和中国这几个美国最大的贸易伙伴威胁、征收、暂停和恢复关税。这些&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/03/07/us/politics/trump-tariff-delays.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2025/03/07/us/politics/trump-tariff-delays.html&quot;&gt;令人眼花缭乱的变化&lt;/a&gt;，包括一些汽车制造商和能源产品在最后一刻获得豁免，令投资者感到不安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴恩森集团首席投资官戴维·巴恩森表示：「市场波动与关税的坏消息关系不大，更多的是与关税的不确定性相关，尤其是政策内容、政策走向、政策持续时间以及最终结果方面的不确定性。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周日播出的福克斯新闻采访中，主持人玛丽亚·巴蒂罗姆询问特朗普「对经济放缓的担忧日益加剧」问题。他将接下来的时间描述为「一段过渡期」，并没有&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/03/09/us/politics/trump-recession-lutnick.html&quot;&gt;排除&lt;/a&gt;他的政策会导致经济衰退的可能性。当被问及企业何时可能对反反复复的关税政策产生清晰认识的时候，特朗普的回应暗示，可能会有更多的关税出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们可能会提高一些关税。这要看情况。我们可能会提高。我认为我们不会减少，也可能提高」，他说。「它们已经足够清晰了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一，&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20250311/china-tariffs-us/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/business/20250311/china-tariffs-us/&quot;&gt;中国对美国农产品的报复性关税&lt;/a&gt;生效。周三，特朗普政府将对所有&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/10/us/politics/trump-tariffs-steel-aluminum.html&quot;&gt;进口钢铝&lt;/a&gt;征收 25% 的关税。特朗普还威胁要在下个月对所有美国进口商品征收「&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20250214/trump-tariffs/&quot;&gt;对等关税&lt;/a&gt;」，与其他国家的关税和贸易政策相匹配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫发言人库什·德赛周一在声明中表示：「自特朗普总统当选以来，行业领袖们以数万亿美元的投资承诺回应了特朗普总统的美国优先经济议程，包括关税、放松监管和释放美国能源，这些承诺将创造成千上万新的就业机会。特朗普总统在他的第一个任期内实现了历史性的就业、工资和投资增长，并有望在他的第二个任期内再次实现这样的目标。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普 500 指数现在已经抹去了选举日之后的所有涨幅。纳斯达克受到的冲击更大，受人工智能热情推动的大型科技股涨势逆转。该指数上周进入修正期，周一进一步下跌 4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「现在科技股没有支撑」，蓝筹每日趋势报告的首席技术策略师拉里·坦塔雷利说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多科技公司已经发展得如此庞大，以至于它们的股票走势对大盘具有超乎寻常的影响力。周一，几家最大的公司股价大幅下跌：特斯拉股价暴跌超过 15%，延续了该公司的连跌趋势，此前该公司的销量不断下降，投资者担心它的首席执行官马斯克因自己在特朗普政府中的角色而分心。「字母表」公司、苹果和英伟达的跌幅均超过 4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲和亚洲股市也面临压力，但与华尔街相比，它们的跌幅相对较小。追踪欧元区最大上市公司的指数上周跌了 1.3%，创下历史新高。香港恒生指数下跌 1.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寻求避险的投资者继续&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/03/03/business/treasury-bond-yields-trump-economy.html&quot;&gt;选择相对安全的债券&lt;/a&gt;，推动 10 年期美国公债收益率降至 4.22%；债券价格与收益率呈反向变动。股市下跌和利率下降的结合通常被视为经济不安的信号。油价也在下跌，这是人们对整体经济感到担忧的另一个信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些担忧也反映在交易员的押注上，他们认为美联储将恢复降息，根据 CME FedWatch 的预测，今年将有三次或更多次降息。股市投资者一般会欢迎降息，因为这可以降低企业和消费者的借贷成本，但在被经济的担忧刺激下，他们就不会这样想了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一的跌幅是华尔街&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/18/business/stock-market-fed-rate-cut-forecast.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/12/18/business/stock-market-fed-rate-cut-forecast.html&quot;&gt;自去年 12 月以来&lt;/a&gt;最大的一次，当时美联储因美国经济持续强劲而调低了降息预期。与前几轮抛售一样，随着对经济的担忧有所缓解，以及较低的市场估值吸引了抄底的投资者，股市最终恢复了元气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从大多数方面来看，美国经济仍处于良好状态。上周五，最新的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/03/07/business/economy/jobs-report-february.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2025/03/07/business/economy/jobs-report-february.html&quot;&gt;招聘数据显示&lt;/a&gt;，雇主继续以稳健速度增加就业岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但经济学家们对特朗普在关税问题上摇摆不定的态度&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/03/07/business/economy/trump-economy-tariffs.html&quot;&gt;变得更加忧虑&lt;/a&gt;，这种做法阻碍了试图规划投资和招聘的企业。&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/27/business/trump-tariffs-spending-cuts-economy.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2025/02/27/business/trump-tariffs-spending-cuts-economy.html&quot;&gt;联邦政府裁员和政府支出&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/27/business/trump-tariffs-spending-cuts-economy.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2025/02/27/business/trump-tariffs-spending-cuts-economy.html&quot;&gt;冻结&lt;/a&gt;也打击了消费者信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「市场对关税言论带来的不确定性感到害怕」，国家联盟证券公司的国际固定收益主管安德鲁·布伦纳表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;将于本周发布的一份通胀报告将受到密切关注，因为对消费者的调查显示，他们&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/25/business/economy/inflation-fed-trump.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2025/02/25/business/economy/inflation-fed-trump.html&quot;&gt;预计物价将加速上涨&lt;/a&gt;，这对试图进一步降低通胀的美联储来说可能是一个令人担忧的迹象。&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/03/07/business/us-egg-prices-investigation.html&quot;&gt;鸡蛋&lt;/a&gt;和其他必需品价格的上涨让消费者的钱包吃紧，而关税和大规模驱逐可能会进一步推高价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高盛首席经济学家扬·哈齐乌斯在周一的一份报告中说，鉴于美国经济前景更加不明朗，「近期的走势很可能还会持续。」该银行的策略师们最近将美国经济在未来一年陷入衰退的可能性提高到了 20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩根大通的分析师在一份报告中警告称，「由于美国的极端政策」，美国经济可能放缓的溢出效应导致「今年全球经济衰退的风险大大增加」。他们认为出现这种衰退的可能性为 40%。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Danielle Kaye 是一名商业记者，也是 2024 年 David Carr 奖学金项目成员，这是一个为处在职业生涯早期的记者而设立的项目。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/danielle-kaye&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eshe Nelson 是一名驻伦敦记者，为时报报道经济和商业新闻。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/eshe-nelson&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Joe Rennison 撰写有关金融市场的文章，内容包括记录股市的变幻莫测、解释华尔街内部人士常常难以理解的交易决策等。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/joe-rennison&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/03/10/business/stock-market-economy-tariffs-recession.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 11:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国对美国农产品关税生效，中美贸易战继续升级]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20250311/china-tariffs-us/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;NOAM SCHEIBER, KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-03-11 08:56:30&quot; datetime=&quot;2025-03-11 08:56:30&quot;&gt;2025 年 3 月 11 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/03/10/multimedia/10biz-china-tariffs2-thwj/10biz-china-tariffs2-thwj-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;美国阿肯色州斯普林代尔一家工厂的工人在检查鸡翅的质量。中国对鸡肉等美国农产品加征 15% 的关税。 &lt;cite&gt;Spencer Tirey for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中国政府周一开始对来自美国的多种农产品加征关税，中国是美国农产品的最大海外市场。这是世界两个最大经济体之间贸易战的新一轮升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府上周&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20250305/trump-tariffs-china-reacts/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/business/20250305/trump-tariffs-china-reacts/&quot;&gt;宣布了这些关税&lt;/a&gt;，那之前，美国总统特朗普自 1 月上任以来第二次提高对中国进口产品的关税。中国将对原产于美国的鸡肉、小麦、玉米等加征 15% 的关税，对大豆、猪肉、牛肉、水果等加征 10% 的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府表示，周一前已经发货并在 4 月 12 日前进口的货物将不受新关税的影响。由于大豆、小麦等农产品，尤其是玉米，往往是走海运，这意味着中国海关官员实际上要等到这些货物在周一或之后离开美国并抵达中国时才开始加征关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的全国人民代表大会目前正在举行年度立法会议，全国人大的发言人上周表示，特朗普的新一轮关税「干扰全球产业链供应链安全稳定」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府还表示，15 家美国公司将不再被允许从中国购买产品，除非得到特别许可，其中包括一家为美国军方提供无人机的制造商。中国政府还表示，将禁止另外十家美国公司在中国开展业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普认为，为了让美国重建工业部门，并为联邦预算创造税收收入，有必要对从中国进口的商品（大部分是制成品）加征关税。他已在今年 2 月初对几乎所有从中国进口的商品加征了 10% 的关税，并在上周将加征的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/article/trump-tariffs-prices-consumers.html&quot;&gt;关税提高到了 20%&lt;/a&gt;。他表示，这些行动的部分目的是向中国政府施压，让其减少合成类鸦片药物芬太尼流入美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普上周二还对来自加拿大和墨西哥的产品加征了 25% 的关税，不过两天后，他突然对其中许多产品暂停了加征关税的做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他已对美国每年从中国进口的价值约 4400 亿美元的商品加征了 20% 的关税。他的行动把受影响的中国进口产品的平均关税提高到了 39%，远高于八年前开始第一个任期时的 3%。除对中国、加拿大、墨西哥的进口产品加征了关税外，美国对大多数贸易伙伴的进口产品征收平均约 3% 的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/03/10/multimedia/10biz-china-tariffs3-fvmh/10biz-china-tariffs3-fvmh-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;美国北达科他州卡灵顿附近的玉米田。中国将对从美国进口的玉米加征 15% 的关税，对大豆、猪肉、牛肉、水果等加征 10% 的关税。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管美中之间的贸易战最近已有几轮升级，但双方都已发出信号，他们也许对妥协持开放态度。中国商务部长上周对记者表示，他已向美国商务部长和贸易代表发出会面的邀请。特朗普上个月曾表示，「有可能」与中国达成新的贸易协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一生效的关税并不是中国政府第一次在最近几周对特朗普的贸易行动宣布反制措施。特朗普今年 2 月初对中国产品加征 10% 的关税后，中国曾表示将对从美国进口的天然气、煤炭、农用设备等加征关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但美国在这场贸易战中能打击的目标更多，因为美国从中国的进口远多于出口。这曾让美国在特朗普上次担任总统期间相对容易地在抵御中国反制措施方面占上风。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但中国外交部发言人毛宁在周一的例行记者会上表示，任何国家都不应征收额外关税。「关税战也好，贸易战也罢，都是以损人开始，以害己告终。美方应该吸取教训，改弦易辙」，她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国目前面临的国内经济问题比特朗普上次当总统时更严重。它正受到外国投资疲软、房地产泡沫破裂等&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20250117/china-economy-2024-gdp/&quot;&gt;经济问题&lt;/a&gt;的困扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，中国仍有其他工具来应对不断发展的贸易冲突。中国以前曾降低过向美国出口商品的中国公司的税收，让它们对进口商降价，从而减轻美国关税的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国公司也已将产品的最终组装转移到了越南和墨西哥等国，美国与这些国家的贸易关系近几十年来相对自由。但特朗普已试图弥补这一漏洞，威胁要对墨西哥产品&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/03/06/us/politics/trump-mexico-tariffs-suspended.html&quot;&gt;加征关税&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国公司还试图利用所谓「&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20250214/china-exports-trump-tariffs/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/business/20250214/china-exports-trump-tariffs/&quot;&gt;小额豁免规则&lt;/a&gt;」避免关税，美国对价值&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.cbp.gov/newsroom/national-media-release/cbp-proposes-new-rule-strengthen-enforcement-and-limit-duty&quot; title=&quot;Link: https://www.cbp.gov/newsroom/national-media-release/cbp-proposes-new-rule-strengthen-enforcement-and-limit-duty&quot;&gt;800 美元以下&lt;/a&gt;的入关包裹免征关税。特朗普已试图打击这种做法，但事实证明打击行动执行起来很复杂，所以特朗普已基本上暂停了这项努力。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Zixu Wang 自香港对本文有研究贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Noam Scheiber 是《纽约时报》记者，报道白领阶层，关注薪酬、人工智能、向下流动和歧视等问题。他从事新闻工作已有 20 多年。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/noam-scheiber&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Keith Bradsher 是《纽约时报》北京分社社长，此前曾任上海分社社长、香港分社社长、底特律分社社长，以及华盛顿记者。他在新冠疫情期间常驻中国进行报道。 &lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/03/10/business/china-tariffs-us.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 09:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普与普京有多「情投意合」？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20250310/trump-putin-russia/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;MARK MAZZETTI&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-03-10 04:21:20&quot; datetime=&quot;2025-03-10 04:21:20&quot;&gt;2025 年 3 月 10 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/03/08/us/politics/08DC-TRUMP-PUTIN/08DC-TRUMP-PUTIN-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;周四在椭圆形办公室签署行政命令的特朗普总统（左）、俄罗斯国家媒体 2 月提供的照片中的俄罗斯总统普京（右）。特朗普认为他与普京有共同的事业。 &lt;cite&gt;Photographs by Maansi Srivastava for The New York Times and Mikhail Metzel/Sputnik&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;2017 年初，对于俄罗斯总统普京为何下令大规模破坏前不久的美国总统大选，美国情报机构做出了&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.dni.gov/files/documents/ICA_2017_01.pdf&quot;&gt;明确的判断&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们发现，普京想削弱美国人对自己的选举的信心，并破坏美国领导的「自由世界秩序」，俄罗斯人视这一秩序为安全威胁。评估发现，为了实现这一目标，俄罗斯努力帮助特朗普赢得大选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;八年后，特朗普坐在椭圆形办公室与乌克兰总统泽连斯基进行了一场激烈的会晤，并再次对那段时期做出了自己的判断。没有什么俄罗斯的破坏，那只是一场「虚假的政治迫害」，他和普京都是受害者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「让我告诉你，普京和我一起经历了很多」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这句话是一种暗示。总统认为自己和普京有共同事业，在与他心目中两人的共同对手斗争的过程中，他与普京形成了利益融合——这些对手包括民主党议员、欧洲领导人和美国政府内部一股神秘的「深层势力」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年来，特朗普和普京之间的关系一直受到美国政府的调查、外国情报机构的评估和新闻媒体调查的密切关注。综合起来，他们发现的证据支持了一系列关于特朗普与一名俄罗斯铁腕人物关系密切的理论，这名铁腕人物在其职业生涯中一直试图损害美国的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到目前为止，还没有一个统一、严谨的解释。但单从特朗普上任前六周的公开行动来看，一个简单的事实是，他在国家安全或外交政策方面做出的决定几乎没有哪一个不受克里姆林宫的欢迎，这使得他对普京的立场比以往任何时候都更加重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于前中央情报局反情报部门负责人苏珊·米勒来说，世界已经天翻地覆，她领导了该机构 2017 年对俄罗斯干预选举的情报评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;米勒在接受采访时表示，她认为特朗普对俄罗斯总统的亲近归根结底是「对专制统治者的嫉妒」——他羡慕普京在俄罗斯拥有不受任何约束地做出决定的权力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「特朗普喜欢普京，因为普京可以控制他的国家」，她说。「而特朗普想要控制他的国家。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普指责泽连斯基挑起了这场以俄罗斯于 2022 年 2 月入侵乌克兰为开端的战争，这场战争导致乌克兰平民遭到大规模屠杀。他已经停止与乌克兰分享情报，而乌克兰迫切需要这些情报来对抗俄罗斯军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/03/07/multimedia/dc-trump-putin2-gfbh/dc-trump-putin2-gfbh-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;特朗普指责乌克兰总统泽连斯基挑起了这场始于 2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰的战争。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/18/us/politics/foreign-aid-marocco-trump.html&quot;&gt;破坏&lt;/a&gt;了普京向来厌恶的美国对外援助项目，包括在匈牙利等国实施的支持民主计划，俄罗斯正在把这些国家拉进自己的势力范围。他把欧洲盟友撇在一边，说他们不值得信任，并暗示他们未来可能不得不自力更生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普为自己的部分行动进行辩护，说它们是让俄罗斯坐到谈判桌前的必要步骤，他把自己塑造成结束乌克兰战争的和平斡旋者。然而，到目前为止，他逼迫泽连斯基做出让步的力度远远大于对普京施压的力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一切能在多大程度上取悦俄罗斯官员？不妨直接去问他们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基在椭圆形办公室与总统发生争执两天后，克里姆林宫长期以来的发言人德米特里·佩斯科夫在国家电视台上&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.washingtonpost.com/world/2025/03/02/russia-ukraine-trump-zelensky-clash/&quot; title=&quot;Link: https://www.washingtonpost.com/world/2025/03/02/russia-ukraine-trump-zelensky-clash/&quot;&gt;对特朗普政府上台以来的决定表示赞扬&lt;/a&gt;。他说，白宫的新议程「在很大程度上与我们的愿景一致」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在同一天，普京的外交部长拉夫罗夫向俄罗斯人展示了一种&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/03/05/world/europe/russia-us-ukraine-trump-putin.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2025/03/05/world/europe/russia-us-ukraine-trump-putin.html&quot;&gt;完全不同于克里姆林宫官员几十年来传播的世界历史观点&lt;/a&gt;。拉夫罗夫列举了十字军东征、拿破仑战争、第一次世界大战和希特勒的崛起，他说，是欧洲国家，而不是美国，对历史上如此多的重大悲剧负有责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「回顾历史」，他说，「美国人没有扮演煽动角色，更不用说挑起事端。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;米勒表示，她的反情报团队成员对俄罗斯扰乱 2016 年大选的意图毫不怀疑，他们旨在传播虚假信息，制造混乱，目的是破坏对民主进程的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，与此同时，她的部门——还有来自国家安全局和联邦调查局的官员——在评估俄罗斯干预对特朗普胜选的影响时非常谨慎，而且严格遵守无党派原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在特朗普第一届政府期间，她意外成了约翰·达勒姆领导的检察官团队的目标，司法部长威廉·巴尔任命达勒姆调查联邦调查局对俄罗斯调查的起源。她说，达勒姆和其他检察官就情报评估对她进行了长达八个多小时的盘问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/03/07/multimedia/dc-trump-putin3-bqkz/dc-trump-putin3-bqkz-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;在特朗普和泽连斯基在椭圆形办公室激烈的新闻发布会之后，外交部长拉夫罗夫等俄罗斯官员对特朗普政府作出了积极回应。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他们在寻找我们工作中的偏见」，米勒说。「他们什么也没找到。」达勒姆的最终报告没有发现 2017 年的情报评估有任何问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，特朗普对他所谓的「俄罗斯骗局」的愤怒多年来一直在恶化，这种不满如此之深，以至于他现在把普京视为自己的受害者盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京多年来一直试图影响特朗普对乌克兰的看法，现在两人关于这场战争的公开声明几乎没有什么分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017 年 7 月，特朗普和普京在德国汉堡举行的峰会上首次会面时，俄罗斯总统用&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/05/us/politics/trump-putin-ukraine.html&quot;&gt;大量时间&lt;/a&gt;贬低乌克兰是一个腐败的、凭空捏造的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说俄罗斯完全有权对乌克兰施加影响。他甚至以西奥多·罗斯福总统认为美国有权干涉拉丁美洲国家内政的历史为例，为俄罗斯在该国的军事行动辩护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普一直都很崇拜罗斯福。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;离开会场时，时任国务卿蒂勒森告诉焦虑的白宫助手，普京完成了他的「克格勃伎俩」，特朗普没有就俄罗斯总统关于乌克兰的任何说法提出反驳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两年多后，众议院弹劾了特朗普，原因是他在 2019 年 7 月与泽连斯基通了电话，在电话中，特朗普表示，美国对乌克兰的持续军事支持要取决于泽连斯基是否能够帮助挖掘特朗普政治对手的丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一事件不仅进一步激化了特朗普对乌克兰的看法，也让他对弹劾程序中作证的那些所谓「深层政府」敌人的看法变得更加激进。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Mark Mazzetti 是时报驻华盛顿调查记者，主要关注国家安全、情报和外交事务。他著有一本关于 CIA 的书。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/mark-mazzetti&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：晋其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/03/08/us/politics/trump-putin-russia.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 16:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[马斯克与鲁比奥激烈争吵，特朗普政府「内乱」？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20250310/trump-musk-doge-power/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;JONATHAN SWAN, MAGGIE HABERMAN&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-03-10 03:05:58&quot; datetime=&quot;2025-03-10 03:05:58&quot;&gt;2025 年 3 月 10 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/03/07/multimedia/07dc-trump-musk-zqgm/07dc-trump-musk-zqgm-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;内阁官员普遍接受埃隆·马斯克提出的减少政府中的浪费、欺诈和滥用的理念，但对其颠覆政府的「钢锯式」方法和缺乏连贯的协调到不满。 &lt;cite&gt;Pete Marovich for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;马可·鲁比奥被激怒了。在白宫的内阁会议室里，这位国务卿坐在总统旁边，听着世界首富连珠炮般的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坐在椭圆形红木桌子斜对面的埃隆·马斯克直斥鲁比奥，说他没有裁员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你没有解雇「任何人」，马斯克告诉鲁比奥，然后轻蔑地补充说，也许他解雇的唯一一个人就是马斯克的政府效率部的员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从马斯克的团队实际上完全关闭了本应由鲁比奥控制的美国国际开发署以来，鲁比奥几周来一直私下里对马斯克极为不满。而在上周四这场不同寻常的内阁会议上，当着特朗普总统和其他大约 20 人——会议细节之前没有被报道过——鲁比奥发泄了心中的怨气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲁比奥说，马斯克没有说实话。1500 多名以买断方式提前退休的国务院官员算怎么回事？他们不算裁员吗？他讽刺地问，马斯克是否想让他重新雇用所有这些人，这样他就可以再次解雇他们。然后，他提出了重组国务院的详细计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/03/07/multimedia/07dc-Trump-Musk-02-kmgp/07dc-Trump-Musk-02-kmgp-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;数周来，国务卿鲁比奥私下里对马斯克极为不满。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克不为所动。他对鲁比奥说，他「在电视上表现很好」，潜台词显然是，他在其他方面并不出色。在整个过程中，总统靠在椅子上，双臂交叉，好像在看一场网球比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在争论持续了一段令人不适的时间后，特朗普终于出面为鲁比奥辩护，说他做得「很棒」。总统说，鲁比奥有很多事情要处理。他很忙，他总是在外奔走和上电视，他还有一个部门要管理。所以每个人都需要齐心协力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普第二任期狂热的头几周之后，这次会议是一个潜在的转折点。这是特朗普愿意对马斯克施加一些限制的首个重要迹象。如今，马斯克的所作所为已经成为几起诉讼的主题，并引发了共和党议员的担忧，其中一些人直接向总统投诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统说，从现在起，各位部长将负责管理事务，马斯克团队只提供建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前还不清楚这次会议的长期影响是什么。马斯克仍然是特朗普最大的政治资金支持者——就在本周，他的超级政治行动委员会播放了价值 100 万美元的广告表示「谢谢你，特朗普总统」。同时，马斯克对社交媒体网站 X 的控制让政府工作人员和内阁部长都担心他会在公开场合针对自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在与鲁比奥争吵之前不久，马斯克和交通部长肖恩·达菲还就联邦航空管理局用于跟踪飞机的设备的状况、需要进行什么样的整改展开了激烈讨论。商务部长霍华德·卢特尼克跳出来支持马斯克。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;达菲说，马斯克团队的年轻员工正试图解雇空中交通管制员。我该怎么办？达菲说。我现在要处理多起飞机失事，而你的人却要我解雇空中交通管制员？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/03/07/multimedia/07dc-Trump-Musk-fzhm/07dc-Trump-Musk-fzhm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;这次内阁会议是特朗普总统愿意对马斯克施加一些限制的第一个重要迹象。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克告诉达菲，他的说法是「谎言」。达菲坚称不是；这是他直接从人们口中听到的。马斯克问，都有谁被解雇了，他说：把他们的名字给我。告诉我他们的名字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;达菲说，没有名字，因为他已经阻止了他们被解雇。马斯克还坚称，在塔台工作的是一些通过多元、公平和包容项目聘用的人。达菲反驳了他，马斯克也没有补充细节，但在这场更加漫长的争吵中，他表示，达菲有他的电话号码，如果有什么问题要提，可以打给他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讨论的最后，特朗普告诉达菲，他必须从麻省理工学院招空管员。他说，这些空管员必须是「天才」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;退伍军人事务部长道格·柯林斯一直在处理所有内阁部长中最敏感的政治挑战之一。马斯克的裁员将影响到数以万计的退伍军人——这是一个强大的选民团体，也是特朗普票仓的核心部分。柯林斯指出，他们不应该简单粗暴地把事务部的所有人砍掉，他们要有战略眼光。特朗普同意柯林斯的观点，声称他们应该保留聪明的人，淘汰不好的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在回应《纽约时报》的置评请求时，白宫新闻秘书卡罗琳·莱维特在声明中表示：「正如特朗普总统所说，他的团队成员讨论了削减成本的措施和整个联邦政府的人员配置，这是一次重要而富有成效的会议。每个人都在作为团队，帮助特朗普总统兑现他的承诺，让我们的政府更有效率。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务院发言人塔米·布鲁斯回应说，「鲁比奥国务卿认为，这次会议是与一个充满活力的团队进行了一次公开而富有成效的讨论，这个团队团结一心，有着同一个目标：让美国再次伟大。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/03/07/multimedia/07dc-Trump-Musk-tvzk-sub-zftk/07dc-Trump-Musk-tvzk-sub-zftk-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;弗吉尼亚州阿灵顿罗纳德·里根国家机场附近的波托马克河，一台起重机正在清理 1 月坠毁的美国航空公司飞机残骸。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;退伍军人事务部发言人说：「正如特朗普总统所说，提高效率，减少官僚主义，同时留住最优秀、最高产的联邦雇员，这一点很重要。退伍军人事务部正与政府效率部和其他政府部门合作来做到这一点。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上周五发表的文章中，达菲赞扬了特朗普和马斯克团队正在做的工作，并称这是一次有效的内阁会议。他还说，「联邦航空局的多元、公平和包容部门在第二天就被撤了」，特朗普的「要手术刀不要斧头的做法，以及部长和效率部之间更好的协调，是彻底改变我们政府运作方式的正确思路。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克后来在 X 上声称，内阁会议「非常有成效」，但他在会议室里似乎远没有那么热情。他为自己做了激烈的辩护，提醒内阁部长们，自己从零开始建立了多家价值数千亿美元的公司，他知道如何雇佣优秀人才。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Jonathan Swan 是白宫记者，负责报道特朗普政府。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/jonathan-swan&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maggie Haberman 是《纽约时报》白宫记者，报道特朗普第二任期。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/maggie-haberman&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：晋其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/03/07/us/politics/trump-musk-doge-power.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 15:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>