<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>纽约时报</title>
        <description>纽约时报全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://nytimes.com</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[泰国将数十名维吾尔人遣返中国，无视担忧与抗议]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20250228/thailand-china-uyghurs/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;黄瑞黎, DAVID PIERSON&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-02-28 11:54:02&quot; datetime=&quot;2025-02-28 11:54:02&quot;&gt;2025 年 2 月 28 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/02/27/multimedia/27thailand-uyghurs-tmhg/27thailand-uyghurs-tmhg-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;星期四，离开曼谷移民拘留中心的卡车。 &lt;cite&gt;Nuttaphol Meksobhon/Prachatai, via Associated Press&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;周四，泰国将 40 名&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/01/19/world/asia/uyghurs-thailand-hunger-strike.html&quot;&gt;寻求庇护的维吾尔人&lt;/a&gt;遣返回中国，此举遭到联合国官员和活动人士的强烈谴责，他们长期以来一直警告说，这些人回国后可能面临酷刑和长期监禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国官员表示，驱逐行动是应北京的要求做出的，这是中国的一项重大胜利，展示了它在该地区日益增长的影响力，与在特朗普新政府领导下疏远盟友和伙伴的美国形成鲜明对比。就在三周前，泰国总理佩通坦·钦那瓦在北京会晤了中国领导人习近平，讨论了一个铁路项目，以及增加中国游客的方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国难民机构和联合国人权事务高级专员福尔克尔·蒂尔克称驱逐行为明显违反国际法。海外维吾尔活动人士对这一决定表示谴责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/02/27/multimedia/27thailand-uyghurs-tgkc/27thailand-uyghurs-tgkc-jumbo.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;一张匿名提供的照片显示，曼谷一个移民拘留中心里的维吾尔人，摄于今年 2 月。 &lt;cite&gt;Associated Press&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt; 「我对他们今后的遭遇深感悲痛、担忧和恐惧」，曾在中国被监禁、现居美国的维吾尔活动人士塔希尔·伊明说。「他们将受到难以想象的惩罚。酷刑、死亡和长期监禁是肯定的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国一直在利用其权力和影响力压制国外的批评者，并向各国政府施压，要求遣返逃离迫害的中国公民。这些维吾尔人很可能被送回当局控制严密的新疆地区。近年来，政府&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/zh/2019/11/16/world/asia/xinjiang-documents-chinese.html&quot;&gt;将多达 100 万维吾尔人&lt;/a&gt;和其他民族的人关押在拘禁营和监狱，&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20210511/china-xinjiang-women-births/&quot;&gt;加强了对穆斯林女性的节育措施&lt;/a&gt;，并&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;将穆斯林儿童安置在寄宿学校&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些维吾尔人在曼谷被拘留了十多年，他们是 2014 年逃离中国的 300 多人中的一部分，他们希望把泰国作为中转站，前往土耳其，那里有一个庞大的维吾尔社区。上个月，由于担心被遣返中国，一些被拘留者（均为男性）进行了&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;绝食抗议&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蒂尔克表示，这些寻求庇护者在泰国被关押期间条件很差，其中五人在拘留期间死亡，八人据信仍在拘留中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被拘留者的困境引起了美国、加拿大和日本等各国政府的密切关注。在上个月的国务卿确认听证会上，马可·鲁比奥表示，他将游说泰国不要将维吾尔人送回中国。这种担忧最初促使泰国当局承诺不会遣返这些维吾尔人。然而，一直关注事态发展的人权活动人士在周四凌晨开始报告，有迹象表明，当局正准备驱逐这些维吾尔人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凌晨两点左右，在曼谷市中心，一名记者目睹六辆用黑布遮住窗户的卡车，驶离关押维吾尔人的移民拘留中心。几辆警车跟着这些卡车，封锁了卡车周围的交通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据追踪世界各地航班的应用程序 FlightRadar24，几小时后，中国南方航空公司的一架临时航班从曼谷起飞，飞往这些维吾尔人的家乡新疆喀什，于当地时间午后时分降落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;突然驱逐维吾尔人的决定清楚地提醒人们，中国的外交影响力多么强大。与此同时，北京一直在寻求将中国公民从缅甸的诈骗中心遣送回国，方法是将他们带过边境，来到泰国，然后坐飞机返回中国。一些分析人士认为，这是中国在泰国直接实施安全政策的体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在华盛顿非常咄咄逼人的情况下，泰国最近这种不经正当程序就迎合中国政府的模式将使泰国在美国面前处于不利地位」，朱拉隆功大学政治学教授提提南·蓬苏迪拉克说。「这不会在穆斯林世界产生善意，最糟糕的是，维吾尔人会受到伤害。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国是美国在东南亚的两个盟友之一，在经历了近十年的军事统治后，美泰之间的关系一直紧张。泰国明显向北京屈服，在一定程度上可能也反映出亚洲力量平衡的变化，与拜登政府不同，特朗普总统领导下的美国对强调人权和民主的兴趣较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在拜登政府时期，曼谷似乎受到美国的压力或影响，没有（向中国）屈服，但在特朗普政府时期，情况不再是这样」，伦敦 SOAS 中国研究所所长曾锐生说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这是人权方面的重大挫折」，曾锐生还说。「这也进一步表明，美国作为闪闪发光的山巅之屋的旧形象正在发生改变，与习近平领导下的中国所代表的东西越来越没有区别。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部设在华盛顿的组织「不与种族灭绝交易」一直在游说各国政府释放维吾尔人，该组织的朱莉·米尔萨普说，美国官员告诉她，国务院和国家安全委员会曾试图向泰国政府施压，要求释放维吾尔人。然而，由于美国国际发展署撤销了对泰国的资助，这些努力遭到了破坏。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;「泰国人在权衡潜在的反制措施后，决定宁愿应对美国的压力，而不是中国的压力」，米尔萨普说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国驻曼谷大使馆没有立即置评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四的几个小时里，泰国官员拒绝证实他们已经遣返了这些维吾尔人。佩通坦告诉记者，她尚未与官员讨论这个问题，尽管反对派议员和记者向她的政府施压，要求给出答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最终承认驱逐行动后，官员们匆忙进入损害控制模式。他们召开新闻发布会为此举辩护，这反映出他们担心此举可能会对泰国的全球形象造成打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官员们称这些维吾尔人不是寻求庇护者，而是非法移民。他们援引了中国政府的保证，包括中国总理李强的话，称这些人会受到善待，但没有提及这些维吾尔人将面临有据可查的报复威胁。他们说，泰国官员将被允许探望这些维吾尔人。他们展示了据称是这些维吾尔人与家人团聚的照片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被问及为什么要在夜深人深的时候把这些维吾尔人偷运出去时，泰国警察局长基提拉特·潘佩奇告诉记者，这是为了他们的安全。他还说，政府将非法移民遣返是正常的做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国外交部发言人没有直接回答有关这些维吾尔人是否已被遣返的问题，他说，周四，40 名非法进入泰国的中国公民被遣返。中国官方新闻机构发表的声明将这些公民的返回描述为一次救援行动，称他们被犯罪集团欺骗，被困在泰国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2015 年，泰国将 109 名维吾尔人遣返中国时，泰国政府称中国政府「保证了他们的安全」。但人权活动人士后来表示，一些被驱逐者被判处长期监禁，他们一直无法追踪其余者的下落。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Muktita Suhartono 自新加坡、Nick Cumming-Bruce 自日内瓦对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄瑞黎 (Sui-Lee Wee) 是《纽约时报》东南亚分社社长，负责该地区 11 个国家的报道。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/sui-lee-wee&quot;&gt;点击此处查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;David Pierson 报道中国外交政策和中国与世界的经济与文化交互。他从事新闻工作已超过 20 年。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/david-pierson&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/27/world/asia/thailand-china-uyghurs.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 12:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[泰缅边境为何沦为「电诈天堂」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20250228/scam-centers-myanmar-thailand-china/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;HANNAH BEECH&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-02-28 10:44:14&quot; datetime=&quot;2025-02-28 10:44:14&quot;&gt;2025 年 2 月 28 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/02/26/multimedia/00myanmar-scam-centers-bztc/00myanmar-scam-centers-bztc-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;从边境的泰国一侧能看到缅甸电诈园区里的一栋新建大楼，摄于今年 2 月。虽然一项多国努力已帮助解救了数千名被迫在这些电诈园区工作的人，但电诈园区的数量仍在不断增长。 &lt;cite&gt;Lauren DeCicca for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;通常，从泰缅交界处的湄索机场起飞的没有国际航班。但最近几天，有数百人从这里登上了直飞中国的包机。他们是从缅甸被解救出来的，在那里，他们曾经身陷一个 21 世纪的祸圈，被迫在使用强迫劳动从世界各地的受害者身上骗取数百亿美元的网络诈骗工厂里工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些直飞中国的包机是一项多国行动的一部分。那之前，一名中国演员在上个月被贩卖到一个电诈园区，这件事&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20250116/china-thailand-kidnapping-travel/&quot;&gt;吓坏了中国游客&lt;/a&gt;，他们不再敢去泰国旅游。这次由泰国、缅甸以及中国官员协调展开的救援行动，被宣传为对该诈骗行业的沉重打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从泰国一侧，可以看见这些园区里的现代化高楼。但就在包机向北飞行的时候，电诈园区里的建筑工人们仍在夜以继日地焊接和敲打，肆无忌惮地建造专门从事网络犯罪的新仓库。被关在窗户装有铁栅栏的房间里的施骗者继续从美国、中国以及其他国家那些孤独的人和急于赚钱的投资者那里骗取钱财。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年缅甸发生军事政变并爆发内战后，该国与泰国接壤的边境地区迅速成为地球上&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20250107/myanmar-drugs-crime/&quot;&gt;最无法无天、最有利可图的地方&lt;/a&gt;之一。中国的犯罪集团已搬进该地区，与敌对派系达成协议，将雨林变成了专门用于电信诈骗的高楼定居点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据联合国说，由于泰国政府未能进行强有力地干预，来自缅甸的中国黑帮和民兵指挥官们已将数万人拐卖到界河附近的边境地区，被迫在这些犯罪中心劳动。泰国还为电诈园区提供电力和互联网，并充当了建筑材料、酷刑工具的中转地，甚至偶尔还包括兰博基尼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/02/26/multimedia/00myanmar-scam-centers-04-mcwf/00myanmar-scam-centers-04-mcwf-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;人们从泰国进入缅甸的一个地区时需要穿过这条浅河，一个电诈园区就设在该地区。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月的突袭是针对这些电诈园区的一次最新行动，解救了数千名被骗来后成为骗子的人。至少有 40 个国家的公民被中国犯罪分子以信息技术、工程或客户服务行业高薪工作的虚假承诺所诱骗，参与加密货币诈骗、在线约会骗局、TikTok 购物欺诈、WhatsApp 房地产欺诈、Instagram 深度伪造，以及 Facebook 欺诈等犯罪活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被骗来的诈骗者被关在这些建筑群里，其中许多人是&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2023/12/17/world/asia/myanmar-cyber-scam.html&quot;&gt;中国人&lt;/a&gt;，他们遭到殴打、电击，还有人被以类似耶稣钉在十字架上的姿势绑起来长达数小时。另一种酷刑是被迫在砾石上爬行，直到膝盖和双手流出血来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;未做完的生意&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 上周成功的救援行动标志着中国、泰国和缅甸官员携手庆祝他们所称的对跨国犯罪的统一打击。在柬埔寨进行的突袭行动也解救了一些人，柬埔寨是网络犯罪另一个温床。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「多个电诈窝点被铲除，大批嫌犯落网」，中国外交部发言人郭嘉昆上周五说。他特别提到「泰方和缅方采取强有力措施摧毁电诈团伙、维护中国及各国公民生命财产安全」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但据时报对 20 多个人的采访，这种自我祝贺还为时过早。接受采访的人中有些曾经在电诈园区工作，有些现在仍在那里工作，还有些人则在为网络诈骗行业提供帮助或者从中获利的政府和民兵部门任职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据称本月从电诈中心解救出来的数千人仍处于被困状态，虽然他们逃脱了缅甸强迫劳动的地狱，但泰国许诺给他们的自由尚未兑现。还有数万人仍关在电诈园区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/02/26/multimedia/00myanmar-scam-centers-09-mcwf/00myanmar-scam-centers-09-mcwf-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;曾在电诈园区工作的人登上了从泰国湄索出发的航班返回中国，摄于今年 2 月。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「生意仍正常进行」，在其中一个网络犯罪中心工作的缅甸人玛米（音）说。她在电话里说道，与那里的许多缅甸公民一样，她是自愿在那里工作的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个跨越数十个国家、以中国为控制中心的国际犯罪网络中，没有一个主要的策划者被抓获。2022 年，一名中国出生的电诈主犯被逮捕，他目前在泰国的监狱中，并在努力争取不被引渡到中国，但他的被捕并没有放慢他被指控经营的电诈园区的建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「解决人口贩运和网络诈骗的行动需要的不只是被动的执法」，萨尔温公共政策研究所的创始主任苏卡皮（音）今年 2 月 21 日写道。该研究所专门研究这个诈骗中心激增的地区。「解决这个问题必须面对根本的原因——治理失败、腐败，以及有组织犯罪与政治和经济利益的纠缠。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周六晚，在泰国警方在缅甸边境附近设立检查站的时候，一名人口贩子说，一群中国骗子已从一个大的网络犯罪园区途经泰国转移到了一个更小的园区，因为缅甸的道路尚未将这些犯罪定居点连接起来。这名人口贩子说，骗子们涉水过的河，因为正值旱季，河水不深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/02/26/multimedia/00myanmar-scam-centers-05-mcwf/00myanmar-scam-centers-05-mcwf-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;瑙班（音）曾帮助过越过边境进入泰国的人，她说她看到一些人脸上有伤疤。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑙班（音）曾帮助过其他夜里过境的人，出于安全考虑，本文没有给出她的全名。她说，尽管有所谓的打击，但从泰国到缅甸的人口贩运仍在继续。她说，因为自己不会说普通话或其他外语，所以她示意受害者保持安静时，用的是将食指放在嘴巴上的手势。她说，最近几天过境的一些人脸上有伤，腿上缠着绷带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我很同情他们」，她说。「但我帮不了他们什么忙。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;缅甸一个武装团体的成员高敏（音）在缅甸最大的电诈园区之一拥有股份，他说亲眼看到四五名中国男子用电棍殴打、电击一名中国男子，被打者像胎儿一样蜷缩在地上。他说，房间里到处都是工作人员，他们坐在台式电脑前。他们知道不要看他、不要看施虐者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/02/26/multimedia/00myanmar-scam-centers-03-mcwf/00myanmar-scam-centers-03-mcwf-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;曾在边境的电诈园区巡逻的高敏（音）曾经目睹了一名中国男子在满是工作人员的房间里遭到殴打。「我永远不会忘记房间里人们的恐惧」，他说。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我永远不会忘记房间里人们的恐惧」，他说。「就像看着一只动物被折磨那样。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京之行&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这片位于边境地区的电诈园区灯火通明、非常显眼，早已是公开的秘密。今年 1 月，由于中国演员王星的失踪，公众为之震惊。尽管王星很快就从缅甸的一个电诈园区获得解救，但公众的愤怒在中国逐渐传开，中国游客们取消了去泰国度假的行程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月初，泰国总理佩通坦·钦那瓦访问了北京，她向中国领导人习近平承诺，她的政府将严厉打击这些犯罪活动。在她访问北京之前，泰国宣布已切断边境另一侧的电力供应，泰国也曾在 2023 年短暂地切断过电力供应。当时，中国公安部副部长曾来这个边境地区视察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;控制泰国边境附近地区、向中国公司出租土地的缅甸少数民族民兵组织的领导人试图否认他们负有责任。见证者和被拐骗来的员工说，这些武装团体有些与军政府结盟，有些与军政府打仗，它们帮助提供了让恐惧氛围在电诈园区不断蔓延的武力。这些民兵组织还&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/31/world/asia/myanmar-drugs-crime.html&quot;&gt;涉嫌从事其他非法贸易&lt;/a&gt;，从毒品、宝石到野生动物和木材。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反政府武装民主克伦仁爱军参谋长苏山昂将军说，他只是今年看到网上流传的一些令人不安的照片后才意识到，有电诈园区在他管辖的土地上运营。但他警告说，不要相信所有在电园区工作的人展示的身体受虐待的照片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/02/26/multimedia/00myanmar-scam-centers-08-mcwf/00myanmar-scam-centers-08-mcwf-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;高敏展示电诈园区的内部照片。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他们自伤，然后指责雇主虐待他们」，苏山昂说。「如果雇主真虐待了他们，不清楚他们是如何设法拍下他们受伤的照片并发到网上分享的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一个民兵组织的发言人说，尽管民兵们知道正在发生一些罪恶活动，但他们在更强大的、从犯罪活动中获利的势力强迫下保持沉默。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们不是迫于中国的压力才进行这些突袭的」，克伦边防衞队中校奈孟佐（音）说，该部队在边境地区占据了更多的地盘。「我们采取行动是因为，有报道称外国人被强行关押并受到虐待。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;酷刑室&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自今年 2 月 20 日以来，数百名从电诈园区解救出来的中国人已乘包机回国；中国官方媒体把第一批回国的人称为犯罪嫌疑人。另有 260 人（其中许多是非洲人）已于 2 月中旬抵达泰国，正在等待遣返。但就在边境对面的缅甸，约有 7000 名被从犯罪场所解救出来的人现在处于受困的状态，援助组织说，他们躲在民兵控制区的飞机库里，等待进入泰国的许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/02/26/multimedia/00myanmar-scam-centers-07-mcwf/00myanmar-scam-centers-07-mcwf-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;从泰国边境远眺缅甸电诈园区，摄于今年 2 月。该地区已变得戒备森严，泰国在那里设立了多个军事检查站，还张贴了警告人们不要被引诱去从事非法网络劳动的标志。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们正在面临一场人道主义危机，大家的食物即将耗尽，疾病正在暴发」，国际仁慈行动东南亚主任艾米·米勒说，该组织帮助被迫在电诈园区工作的被贩运者。「在一个地方，每 400 人只有两个厕所。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国当局已表示，需要外国大使馆来帮助遣返工作。米勒说，虽然被困在缅甸的大多数人是中国人，但也有来自津巴布韦、利比里亚、马拉维等 27 个国家的受害者。许多非洲国家在泰国没有大使馆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现年 27 岁的埃塞俄比亚人费舍尔被贩卖到缅甸边境地区的一个电诈园区，费舍尔是他的绰号。他曾在酷刑室里被捆绑殴打。电击使他全身痉挛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 2 月中旬，费舍尔被营救出来，并被转移到了泰国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「那像是一场噩梦」，他谈到自己遭受了八个月的折磨时说道。「但我醒来后知道那不是梦。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Selam Gebrekidan 自香港对本文有报道贡献，Li You 自北京对本文有研究贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hannah Beech 是《纽约时报》记者，常驻曼谷。她报道亚洲新闻超过 25 年，主要报道深度和调查新闻。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/hannah-beech&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/27/world/asia/scam-centers-myanmar-thailand-china.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 11:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普的白宫正在克里姆林宫化]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20250227/in-trumps-washington-a-moscow-like-chill-takes-hold/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;PETER BAKER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-02-27 04:58:59&quot; datetime=&quot;2025-02-27 04:58:59&quot;&gt;2025 年 2 月 27 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/02/26/multimedia/26dc-assess1-qplw/26dc-assess1-qplw-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;2004 年，前克里姆林宫新闻中心记者叶莲娜·特列古波娃的公寓外发生爆炸，事后她在家附近接受采访。特列古波娃曾对普京总统提出过严厉批评。 &lt;cite&gt;Maxim Marmur/Agence France-Presse — Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;她问了太多总统不喜欢的问题。她报道了太多对他政府的批评。因此，没过多久，叶莲娜·特列古波娃就被&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.washingtonpost.com/archive/lifestyle/2003/11/18/russian-tell-all-has-tongues-wagging/9da25617-5334-41bc-b7cc-25803bac53b7/&quot;&gt;赶出了报道俄罗斯总统普京的克里姆林宫记者团&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这在一系列的事件中只是一个小插曲，时过 25 年，几乎已经被人遗忘。但这也是一个有说服力的时刻。普京不喜欢挑战。记者团的其他成员领会了这一信息，他们最终变成了克里姆林宫所希望的样子：一群顺从的记者，他们知道要守规矩，否则就要付出代价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普总统的团队决定&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/25/business/media/trump-white-house-press.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2025/02/25/business/media/trump-white-house-press.html&quot;&gt;精心挑选哪些新闻机构可以参加白宫记者团&lt;/a&gt;，在椭圆形办公室向他提问，或者与他一起乘坐空军一号，这是现代美国两党总统都未曾迈出的一步。白宫表示，拥有这样的采访渠道是一种特权，而不是权利，它希望为「新媒体」机构开放空间，包括那些恰好支持特朗普的媒体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，白宫决定&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/11/us/politics/trump-ap-gulf-mexico-america.html&quot;&gt;将备受尊敬的美联社拒之门外&lt;/a&gt;，作为对其报道的惩罚，此举所传达的信息是明确的：任何记者都可以在任何时候以任何理由被驱逐出报道人员之列。正如特列古波娃后来发现的那样，还有更严厉的惩罚，但至少在莫斯科，她被驱逐只是恶性滑坡的开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国无论如何都不是俄罗斯，任何比较都有可能太过份了。当时俄罗斯几乎没有民主的历史，而美国的制度已经延续了近 250 年。但是，对于我们这些 25 年前在俄罗斯做过报道的人来说，特朗普的华盛顿让人想起普京早期的莫斯科。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新闻媒体受到压力。立法者被驯服了。被认为不忠的职业官员将被解雇。由承诺「报复」的总统任命的检察官正将目标对准他眼中的对手，并撤销针对他的盟友乃至其他听命于他的人的案件。曾经认为自己是宇宙主宰的亿万富翁们纷纷拜倒在他面前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法官如果暂时阻止他们认为可能违法的政府决定，就会受到&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://x.com/elonmusk/status/1894529307524923512?ref_src=twsrc%5Etfw%7Ctwcamp%5Etweetembed%7Ctwterm%5E1894529307524923512%7Ctwgr%5E832784fc132467293a9114c461b208b4fbae1dce%7Ctwcon%5Es1_&amp;ref_url=https%3A%2F%2Fwww.thedailybeast.com%2Felon-musk-throws-x-tantrum-after-judges-defy-president-trumps-orders%2F&quot;&gt;弹劾威胁&lt;/a&gt;。在特朗普的第一个任期内，军方拒绝被用作政治工具，现在，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/21/us/politics/trump-fires-cq-brown-pentagon.html&quot;&gt;军方最高级别的军官&lt;/a&gt;和律师已被清洗。这位自称「&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/19/us/politics/trump-king-image.html&quot;&gt;国王&lt;/a&gt;」的总统表面上是在开玩笑，实际上却在暗示他可能会试图超越宪法的限制&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/10/us/politics/trump-third-term.html&quot;&gt;继续掌权&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，这种做法的某些版本并不新鲜。其他总统也曾采取过看起来很强硬的行动，或者向对手施压。我在白宫的工作可以追溯到 1996 年，在这段经历中，没有哪位总统特别喜欢有关他的新闻报道，当然也有记者因报道而受到惩罚的时候。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2004 年，《纽约时报》发表了一篇关于副总统迪克·切尼是否可能退出竞选连任的文章后，我们发现自己&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2004/09/19/weekinreview/desperately-seeking-dick-cheney.html&quot;&gt;在空军二号上没有座位了&lt;/a&gt;。奥巴马总统的团队曾试图将福克斯新闻排除在向电视台提供的新闻发布会之外，但当&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.rcfp.org/white-house-attempted-shut-out-fox-news-reporter/&quot;&gt;其他媒体站出来支持福克斯时&lt;/a&gt;，他们只好让步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但那些相对克制的争端与现在发生的情况完全不同。白宫接管了记者团——一个由 13 名记者、摄影师和技术人员组成的轮换小组，他们可以近距离接触总统，以便向同事汇报——颠覆了几代人以来报道总统的方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这引起了各路媒体的警觉。正如其他电视台支持福克斯反抗奥巴马政府一样，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/20/business/media/ap-white-house-ban-cnn-fox.html&quot;&gt;福克斯也支持美联社&lt;/a&gt;反抗特朗普政府，其白宫高级记者批评了记者团的接管。当然，现在开创的先例可能会被未来的民主党政府用来对付它不喜欢的媒体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三，也就是白宫新闻发言人卡罗琳·莱维特宣布接管的第二天，几十年来白宫记者团的两大支柱——美联社和路透社都被排除在记者团名单之外。保守派媒体 Newsmax 和 The Blaze 受邀取代它们的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其余的电视台得以被保留，彭博社和 NPR 等其他传统机构也留下来了。在一次内阁会议开始时，这个记者团有机会向特朗普和他的亿万富翁赞助人埃隆·马斯克提问，大约持续了一个小时。白宫助手称，这证明他们并不打算让特朗普免受审视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/02/26/multimedia/26dc-assess2-zvfq/26dc-assess2-zvfq-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;白宫新闻秘书卡罗琳·莱维特以民粹主义措辞谈论这次接管。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「白宫的新闻访问特权不再由一小撮驻华盛顿记者所霸占」，莱维特在谈及此次接管时时用上了民粹主义的措辞。「在这张人人趋之若鹜的桌边，所有记者、媒体和声音都应该有一席之地。因此，通过把记者团有限席位的分配变成一个日常性的工作，白宫将把权力交还给美国人民。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，正如福克斯驻白宫高级记者杰基·海因里希&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://x.com/JacquiHeinrich/status/1894476539825459580&quot;&gt;在社交媒体上所说&lt;/a&gt;，此举「并不是把权力交还给人民，而是把权力交给了白宫」。海因里希是白宫记者协会的董事会成员，该协会历来是决定记者团成员资格的机构。她说，长期以来，该协会一直欢迎新声音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一切是在外交政策发生重大转变的背景下发生的，特朗普正在从乌克兰转向普京领导的俄罗斯。最近几天，他将俄罗斯在 2022 年对乌克兰实施全面入侵&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/19/world/europe/trump-zelensky-ukraine-comments.html&quot;&gt;归咎于乌克兰&lt;/a&gt;。他还称该国民选总统·泽连斯基是&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/19/world/europe/ukraine-zelensky-trump-russia-war.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2025/02/19/world/europe/ukraine-zelensky-trump-russia-war.html&quot;&gt;「未经选举的独裁者」&lt;/a&gt;，但没有对俄罗斯或普京提出任何指责。「他是一个非常聪明的人」，特朗普周三谈到普京时说。「他是一个非常狡猾的人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯著名记者叶夫根尼娅·阿尔巴茨在 2022 年俄罗斯入侵乌克兰后，不得不因被捕威胁而逃离自己的国家。她说，过去五周华盛顿的事态发展与普京执政初期的情况非常类似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「寡头们拍马屁，针对媒体的诉讼，限制哪些媒体可以进入白宫记者团，哪些不应该——所有这些听起来都很熟悉」，阿尔巴茨说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但她强调，与俄罗斯不同的是，美国仍然是一个拥有重要制衡机制的国家，无论它有多么脆弱。「有一个巨大的区别」，她说。「你们有一个独立运作的司法机构，而我们没有。这是一个巨大的不同。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://x.com/PressSec/status/1894532798850994221&quot;&gt;莱维特在网上的话&lt;/a&gt;说，在特朗普阵营的人看来，这种&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://x.com/peterbakernyt/status/1894461539110850985&quot;&gt;与普京的莫斯科的比较&lt;/a&gt;是「歇斯底里」，这是一个有权势的左翼精英的夸张类比，只因为总统「对一个过时的组织进行了非常必要的改变」，他们就感觉自己的特权受到了挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2000 年 3 月，我和妻子第一次来到莫斯科，帮助报道普京的首次选举，当时俄罗斯正处于转型期。后来，我们于当年年底回到莫斯科，开始了为期四年的工作。叶利钦总统构建并移交给普京的民主制度刚刚萌生不久，存在严重缺陷、腐败不堪，在公众眼中越来越不可信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济动荡使数百万俄罗斯人失去了毕生的积蓄和安全感，这意味着许多人把「民主」这个词等同于混乱和盗窃。但在普京掌权的早期，俄罗斯仍然有一个相对开放、充满活力的政治环境，各种观点都可以自由、广泛地表达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京认为，恢复秩序需要强硬手段，他开始有条不紊地巩固权力，建立他的顾问所说的「有管理的民主」。他不仅接管了克里姆林宫的记者团，还利用诉讼手段夺取了一家主要独立电视网的控制权。他从议会中驱逐了倾向西方的政党，取消了州长选举，这样他就可以自己任命州长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也许最重要的是，普京针对那些在上世纪 90 年代叱咤风云的强大寡头们制定了法律，承诺只要他们不挑战他，就允许他们保留往往来路不正的财富和公司。无视这一命令的人要么被逮捕，要么被驱逐出境，他们的企业也被接管。「我自己控制着所有人」，上任不久的普京被问及喜欢自己新职位的哪些方面时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/02/26/multimedia/26dc-assess4-jzfb/26dc-assess4-jzfb-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2004 年的普京。他在上任之初就巩固了权力并对新闻界施加影响。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到 2004 年底我们离开的时候，莫斯科发生了翻天覆地的变化。一开始和我们愉快交谈的人都已经不敢回复我们的电话。「现在我一直都有恐惧感」，一个人当时这样告诉我们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，华盛顿也有同样的寒意。每天都有一些过去可以随意公开反对特朗普的人表示，因为害怕受到影响，他们不会再让记者引用他们的名字，无论是民主党人还是共和党人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们担心联邦调查局的领导人是一个&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/02/us/politics/kash-patel-fbi.html&quot;&gt;公开的党派斗士&lt;/a&gt;，他似乎已经列出了一份敌人名单。他们担心自己的直言不讳可能会伤害为政府工作的家人。他们赌的是如果他们保持低调，也许就会被遗忘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毕竟，这届政府取消了曾激怒总统的前官员的安保和权限，并解雇了参与调查特朗普或其盟友的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿首席联邦检察官&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/19/us/politics/ed-martin-hegseth-jan-6.html&quot;&gt;致信国会几名民主党议员&lt;/a&gt;，询问他们是否发表了在他看来是在煽动暴力的公开言论。与此同时，那些对特朗普支持者——也就是那些在 2021 年月 6 日真的实施了暴力的人——发起检控的检察官，却遭到他的办公室的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/01/31/us/politics/prosecutors-us-attorneys-office-trump-firings.html&quot;&gt;清洗&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在俄罗斯，事态最终走上了更加黑暗的道路。特列古波娃后来写了一本揭露真相的书，激怒了克里姆林宫。一天，一枚炸弹在她的公寓外&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2004/02/03/world/bomb-goes-off-at-apartment-of-a-critic-of-putin-s-rise.html&quot;&gt;爆炸&lt;/a&gt;；后来她逃离了这个国家。此后数年，独立记者被解雇、逮捕、下毒甚至被杀害。其他被视为人民公敌的人也是如此，其中最著名的是反对派领导人鲍里斯·涅姆佐夫和阿列克谢·纳瓦尔尼，涅姆佐夫在克里姆林宫的阴影下被&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2015/02/28/world/europe/boris-nemtsov-russian-opposition-leader-is-shot-dead.html&quot;&gt;枪杀&lt;/a&gt;，纳瓦尔尼&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/02/16/world/europe/aleksei-navalny-dead.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/02/16/world/europe/aleksei-navalny-dead.html&quot;&gt;死于狱中&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再次重申，美国不是俄罗斯。那里的历史令人忧虑，极度复杂。当然，许多俄罗斯记者如今仍宁愿住在华盛顿，也不愿住在莫斯科，他们相信，美国的新闻自由传统和民主理想远比俄罗斯强大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，无论是在共和党人和民主党人的领导下，我在华盛顿从事记者工作几十年，从未有过如今的这种感觉。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Peter Baker 是《纽约时报》首席白宫记者。他报道了最近的五位美国总统的新闻，有时也撰写将总统和美国政府置于更宏观的背景和历史框架下的分析性文章。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/peter-baker&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：晋其角&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 17:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普为何「瞄准」乌克兰矿产资源]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20250227/trump-biden-minerals-ukraine/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;黄安伟&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-02-27 02:55:44&quot; datetime=&quot;2025-02-27 02:55:44&quot;&gt;2025 年 2 月 27 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/02/26/multimedia/DC-MINERALS-01-gzjh/DC-MINERALS-01-gzjh-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;699&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;2021 年，中国格尔木察尔汗盐湖，该地区富含锂和其他矿物。 &lt;cite&gt;Qilai Shen for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;特朗普总统对乌克兰矿产的强烈兴趣似乎来得很突然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月，他&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/12/world/europe/scott-bessent-us-ukraine.html&quot;&gt;派&lt;/a&gt;财政部长&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/12/world/europe/scott-bessent-us-ukraine.html&quot;&gt;前往&lt;/a&gt;基辅与乌克兰领导人谈判，随后又开始公开施压，在批评人士看来，这就像是黑手党头目的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/25/world/europe/trump-us-ukraine-mineral-deal.html&quot;&gt;勒索手法&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://apnews.com/article/trump-ukraine-europe-rare-earth-russia-war-9af06a9f17dbaa49a05dcba3a3363977&quot;&gt;说&lt;/a&gt;：「我想要保障稀土安全。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，早在 2017 年，关键矿产就已进入了特朗普的视野，当时在第一个任期里，他就签署了一项行政命令。这些矿产也引起了拜登总统的注意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普最近就乌克兰&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.csis.org/analysis/assessing-viability-us-ukraine-minerals-deal&quot;&gt;资产&lt;/a&gt;发表的言论也并非他在这个新任期内首次提及接管一个国家的矿产资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统曾谈到要收购格陵兰岛和加拿大的矿产。加拿大总理特鲁多对一群商界领袖说，特朗普对加拿大矿产的关注意味着他吞并加拿大的威胁「&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/07/world/canada/trump-canada-trudeau.html&quot;&gt;不是说说的&lt;/a&gt;」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从海外夺取矿产资源已成为特朗普的一项核心外交政策目标，也是他自上任以来所发表的最具帝国主义色彩的言论背后的推动力。他的这种本能让人想起历史上那些衰落帝国的扩张冲动，攫取资源的需要促使统治者扩大疆土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二，在经过近两周的艰难谈判，乌克兰和美国官员表示，他们已就乌克兰关键矿产收益的分享框架&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/25/world/europe/ukraine-minerals-deal.html&quot;&gt;达成协议&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/02/26/multimedia/DC-MINERALS-04-gzjh/DC-MINERALS-04-gzjh-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;本月早些时候，乌克兰总统泽连斯基与美国财长斯科特·贝森特在乌克兰基辅。特朗普总统和他的高级助手一直在推动乌克兰分享矿产收入。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国能源部称，关键矿产是对能源技术&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.energy.gov/cmm/what-are-critical-materials-and-critical-minerals&quot;&gt;至关重要&lt;/a&gt;的非燃料物质，并且存在供应链中断的高风险。这些矿产遍布全球，包括智利和阿根廷、中国所控制的青藏高原，以及刚果民主共和国，它们是一些通用技术（如&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/05/21/business/economy/minerals-electric-cars-batteries.html&quot;&gt;电动汽车电池&lt;/a&gt;）和专业领域（如导弹系统）不可或缺的组成部分。2022 年，美国地质调查局发布了一份涵盖了从铝到锆等 50 种重要矿产&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.federalregister.gov/documents/2022/02/24/2022-04027/2022-final-list-of-critical-minerals&quot;&gt;清单&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/03/world/asia/china-minerals-semiconductors.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/12/03/world/asia/china-minerals-semiconductors.html&quot;&gt;与中国的竞争&lt;/a&gt;，寻找关键矿产一直是美国近十年来的重要任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登在总统任内的最后一次出访就包括参观安哥拉&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/04/world/africa/biden-angola-africa-lobito-train-corridor.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/12/04/world/africa/biden-angola-africa-lobito-train-corridor.html&quot;&gt;一条美国资助修建的铁路&lt;/a&gt;，该项目将有助于将关键矿产从非洲中部&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.c-span.org/program/white-house-event/president-biden-remarks-in-africa-on-lobito-corridor-railway-project/652819&quot;&gt;运往&lt;/a&gt;沿海地区以便出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府的国务院官员此前成立了一个盟国小组，讨论在中国以外的地方建立或加强关键矿产供应链的问题。他们还成立了一个姊妹论坛，以便矿产资源丰富的国家可以与潜在的客户国和外国公司就矿山开发和建立加工厂事宜展开讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰、格陵兰和加拿大都是其中的成员。实际上，在去年秋天，乌克兰和美国就曾接近签署一项协议，依据该协议，乌克兰承诺将就可能开发的项目提前知会美国，使得美国公司或盟国企业有足够的时间来参与竞标。美国国务院还将向乌克兰提供测绘和法规制定方面的技术援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这并非特朗普的行事方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「特朗普和他的助手现在的谈判方式是不必要的」，曾在拜登政府负责关键矿产计划的何塞·费尔南德斯说。「这些国家希望获得投资。但他们希望的是伙伴关系。他们要的不是殖民关系。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还表示，这些国家之所以对来自美国的融资和商业伙伴有兴趣，是因为它们不喜欢那些更具强制性的选择，包括中国提出的方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/02/26/multimedia/DC-MINERALS-03-gzjh/DC-MINERALS-03-gzjh-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;本周，斗轮挖掘机在乌克兰的日托米尔地区开采稀土。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年 9 月，乌克兰总统泽连斯基开始向盟国政府以及当时正在竞选总统的特朗普提出一项&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://apnews.com/article/zelenskyy-peace-plan-biden-russia-ukraine-d5e0d1aa9bf7d17e13609c2564d26489&quot; title=&quot;Link: https://apnews.com/article/zelenskyy-peace-plan-biden-russia-ukraine-d5e0d1aa9bf7d17e13609c2564d26489&quot;&gt;针对俄罗斯的「胜利计划」&lt;/a&gt;，其中包括在关键矿产方面建立合作伙伴关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院在当时发给记者的一封电子邮件中说，费尔南德斯原定于去年 10 月与乌克兰副总理尤利娅·斯维里坚科签署一份谅解备忘录。但在 10 月 29 日，也就是原定的签署日当天，她没有出现在华盛顿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，斯维里坚科本应于 11 月 13 日在华沙举行的乌克兰重建会议上签署该协议，但她同样没有出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解内情的两名美国前官员和一名乌克兰官员称，到那时特朗普已经赢得了选举，乌克兰官员告诉美国外交官，他们更愿意等待与即将上任的政府签署协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰官员已经&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/12/world/europe/trump-ukraine-rare-earth-minerals.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2025/02/12/world/europe/trump-ukraine-rare-earth-minerals.html&quot;&gt;与一些外国商人进行了接触&lt;/a&gt;，其中包括特朗普的朋友、化妆品企业继承人罗纳德·劳德，他们讨论了在乌克兰矿产领域的投资机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月早些时候，泽连斯基拒绝了财政部长斯科特·贝森特在基辅向他提出的条款。该提议要求乌克兰将自然资源收益的一半，包括矿产、天然气和石油，以及港口和其他基础设施的收入，交给美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普最初的要价是 5000 亿美元。他说，美国在拜登政府期间向乌克兰提供了数百亿美元的武器和预算援助，尽管这个数额在美国年度联邦支出中算不上什么。批评者称特朗普开出的是一个&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/25/world/europe/trump-us-ukraine-mineral-deal.html&quot;&gt;贪婪&lt;/a&gt;的、唯利是图的、殖民主义的条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员放宽了部分要求，同时继续向斯维里坚科和其他乌克兰谈判代表施压，要求他们签署协议。&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/article/ukraine-mineral-deal-trump.html&quot;&gt;目前的框架草案&lt;/a&gt;仅&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/26/world/europe/us-ukraine-minerals-deal-security.html&quot;&gt;含糊提及&lt;/a&gt;对乌克兰的安全保障，泽连斯基曾经表示，这对于防止俄罗斯在未来停火结束战争后再次发动入侵至关重要。&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://abcnews.go.com/International/ukrainian-official-suggests-us-mineral-deal-terms-improved/story?id=119199649&quot;&gt;特朗普周三说&lt;/a&gt;，他不打算提供「太多」保证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年来，中国一直在努力发展在关键矿产的开采和加工方面的全球主导地位。与此同时，美国不得不进口大量商业和军事用途的关键矿产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/02/26/multimedia/DC-MINERALS-05-gzjh/DC-MINERALS-05-gzjh-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;刚果民主共和国科卢韦齐，卡苏卢矿的矿工，摄于 2021 年。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国战略与国际研究中心本月发布的一份报告指出，在美国地质调查局列出的 50 种关键矿物中，美国对于其中 41 种的进口比例达到 50% 到 100%。中国是其中 29 种的最大生产国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.csis.org/analysis/critical-minerals-and-future-us-economy&quot;&gt;报告&lt;/a&gt;指出，「中国已多次表现出将这些矿产武器化的意愿」——包括在过去两年对一系列原材料实施出口管制和禁令。此外，报告还称，中国目前提炼了全球 40% 到 90% 的稀土元素、石墨、锂、钴和铜的供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新冠疫情对全球供应链的干扰加剧了美国政府的焦虑。拜登在 2021 年初发布了一项&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.federalregister.gov/documents/2021/03/01/2021-04280/americas-supply-chains&quot;&gt;行政命令&lt;/a&gt;，其中包括要求国防部长明确来自国外的关键矿产流动风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二年，时任美国国务院最高经济官员的费尔南德斯领导创建了「&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.state.gov/minerals-security-partnership&quot;&gt;矿产安全伙伴关系&lt;/a&gt;」，这是一个由 15 个国家组成的组织，旨在拓宽关键矿产的全球供应链。本月特朗普会晤印度总理莫迪时，两国政府发表（它们都是该组织成员国）的一份联合声明中&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.whitehouse.gov/briefings-statements/2025/02/united-states-india-joint-leaders-statement/&quot;&gt;提到&lt;/a&gt;，可以在关键矿产方面开展合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，国务院与包括乌克兰和格陵兰岛在内的 15 个出产国创建了一个姊妹论坛，这些国家正在寻找投资者来帮助发展相关产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/02/26/multimedia/DC-MINERALS-09-gzjh/DC-MINERALS-09-gzjh-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2022 年，时任国务卿布林肯在纽约联合国举行的「矿产安全伙伴关系」会议上。拜登总统也专注于确保关键矿产的供应安全，但对盟国的施压力度远小于特朗普。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;费尔南德斯说：「归根结底，乌克兰长期以来一直在寻求投资。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格陵兰也是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该论坛于去年 11 月在格陵兰努克&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://2021-2025.state.gov/remarks-at-minerals-security-partnership-partners-event-in-greenland/&quot;&gt;举行了一次会议&lt;/a&gt;，约有 100 名潜在投资者通过视频连线，相关企业向他们介绍了该国的七个投资项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在化妆品企业继承人劳德的鼓动下，特朗普在第一任期内开始执着于购买格陵兰的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/01/29/business/howard-lutnick-greenland.html&quot;&gt;据《纽约时报》查阅的证券文件&lt;/a&gt;显示，特朗普的另一位商业盟友、商务部长霍华德·卢特尼克通过自己的公司坎托·菲茨杰拉德投资了总部位于纽约的关键金属公司，从而与格陵兰岛的一个矿业项目存在关联。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;黄安伟 (Edward Wong) 报道全球事务、美国外交政策和国务院新闻。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/edward-wong&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/26/us/politics/trump-biden-minerals-ukraine.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 15:07:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普瞄准中国航运业，拟对中国船只征收高额关税]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20250227/trump-china-shipping/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;PETER S. GOODMAN&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-02-27 12:14:56&quot; datetime=&quot;2025-02-27 12:14:56&quot;&gt;2025 年 2 月 27 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/02/26/multimedia/26chinaships-hpfz/26chinaships-hpfz-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;加利福尼亚州的奥克兰港。拜登政府曾对中国在航运业中的主导地位进行过调查，上周五的一项提议是该调查的结果。 &lt;cite&gt;John G Mabanglo/EPA, via Shutterstock&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;特朗普政府在其全球贸易冲突中开辟了一条广阔的新战线，它提议对抵达美国港口的中国制造船只征收高达 150 万美元的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果船队中包括中国船只，那么即使是其他地方制造的船只也将被征收此类费用，这种做法可能会增加从原材料到工厂产品等一系列进口货物的成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考虑到这些关税有可能提高消费者价格，它们或与特朗普打击通胀的承诺发生冲突。根据 Gavekal Research 公司的数据，按重量计算，美国近 80% 的对外贸易是通过船舶运输的，但只有不到 2% 由悬挂美国国旗的船只运输。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如美国贸易代表办公室&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://ustr.gov/sites/default/files/files/Press/Releases/2025/Ships%20Proposed%20Action%20FRN.pdf&quot;&gt;上周五详述&lt;/a&gt;的那样，该提议反映了特朗普政府奉行的「美国优先」信条。该计划旨在减少美国对中国船只供应产品的依赖，同时旨在刺激美国国内造船业在经历了半个世纪的真正沉寂之后实现复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与特朗普&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20250219/trump-tariffs-global-economy/&quot;&gt;扩大关税&lt;/a&gt;的做法结合来看，这种航运政策是对美国及其盟友在第二次世界大战后构建的贸易体系的抨击。将世界视为一个繁荣市场的信念让位于对全球化的敌意，并且更加倾向于自给自足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提案将推进孤立中国的使命，同时减少美国对中国工业的依赖——这是华盛顿两党达成共识的一个罕见领域。这一计划是拜登政府时期启动的一项调查的结果，该调查针对中国航运业的主导地位，是对工会一项&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://ustr.gov/sites/default/files/Section%20301%20Petition%20-%20Maritime%20Logisitics%20and%20Shipbuilding%20Sector.pdf&quot;&gt;请愿&lt;/a&gt;的回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据荷兰银行业巨头荷兰国际集团称，抵达美国港口的集装箱船中，近五分之一是中国制造的，而在横跨太平洋的贸易航线上，这一比例要高得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「很大一部分通过港口进入美国的进口商品将直接面临巨额收费」，该银行的研究人员在周一发布的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://think.ing.com/articles/us-attempts-to-curb-china-dominance-in-shipping-actions-could-backfire/&quot;&gt;报告&lt;/a&gt;中得出结论。「这些额外费用可能会从承运人转嫁给托运人，并最终转嫁给进口商和出口商。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府将在 3 月 24 日之前就该提案征求意见。然后，特朗普可以通过行政命令征收关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该计划设想对在美国港口卸货的船舶收取一系列费用，具体取决于中国制造的船舶在航运公司船队中的比例。除了对中国制造的船舶征收高达 150 万美元的关税外，该提案还列出计划，对新船订单大量依赖中国船厂的航运公司，每次停靠港口都要征收高达 100 万美元的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据全球物流公司 Flexport 的首席执行官瑞安·彼得森估计，大型航运公司的每个航次通常会在两到三个美国港口停靠，这意味着，对于收入在 1000 万至 1500 万美元之间的航次，纳税额可能会超过 300 万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「拟议中的费用是巨大的，它们将被纳入托运人必须支付的费用中，进而计入消费者的费用」，哈佛商学院国际贸易专家史兆威表示。「这是一个非常激进的举动，反映出政府要么不了解世界真实的运作方式，要么根本不在乎，只想制造混乱。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一剧变可能符合特朗普的设计，他一直试图向企业施压，让它们在美国生产产品。但&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://wits.worldbank.org/CountryProfile/en/Country/USA/Year/LTST/Summary&quot;&gt;世界银行的数据&lt;/a&gt;显示，鉴于美国进口产品中超过四分之一是零部件或原材料，运输成本上升可能会阻碍这一努力。这类货物的成本增加对于在美国制造制成品的经济构成了挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的提议旨在对抗中国造船业的主导地位。根据美国贸易代表办公室的数据，中国造船业占全球商用货船的比例从 1999 年的 5% 上升到了现在的一半以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新政策实施后的七年内，至少 15% 的美国出口货物必须由悬挂美国国旗的船只运输，5% 的船队必须在美国建造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 「美国造船厂根本不可能做到这一点」，总部位于哥本哈根的集装箱航运咨询公司 Vespucci Maritime 首席执行官拉尔斯·詹森说。「用专业术语来说，这个提议就是‘愚蠢’。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，从现有船厂购买一艘新集装箱船的等待时间已经超过三年。美国的工业几乎是从零开始，需要数十亿美元和多年的时间来建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一努力还需要钢铁——这种商品因特朗普的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/10/us/politics/trump-tariffs-steel-aluminum.html&quot;&gt;关税&lt;/a&gt;而变得更加昂贵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，征税将为韩国和日本的老牌造船厂创造新的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果该提案获得通过，它将扰乱国际运输，给已经在努力应对特朗普各种关税提案的企业带来额外的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进口商很可能减少对美国港口的使用，将货物运到墨西哥和加拿大，然后用卡车和铁路运到美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「那些港口经常很拥挤」，Flexport 首席执行官彼得森指出。「它们将无法吸收太多运力。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Peter S. Goodman 是一名报道全球经济的记者。他撰写有关经济和地缘政治的交叉议题，尤其关注着对普通人及其生活生计的影响。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/peter-s-goodman&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/26/business/trump-china-shipping.html&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/26/business/trump-china-shipping.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 12:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普对中国的新一轮打压才刚刚开始]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20250227/trump-china-crackdown/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;ANA SWANSON&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-02-27 09:43:10&quot; datetime=&quot;2025-02-27 09:43:10&quot;&gt;2025 年 2 月 27 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;特朗普总统对中国的强硬言论通常集中在关税上。但仔细审视他上任以来已经做出的决定可以看出，总统正在考虑对中国采取更广泛的经济限制措施，这些措施可能会加速美国与这个关键贸易伙伴分道扬镳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到目前为止，特朗普政府已&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.whitehouse.gov/presidential-actions/2025/02/america-first-investment-policy/&quot;&gt;提出了扩大对&lt;/a&gt;美中之间投资流动的限制。它任命的官员出于国家安全考虑，可能会推动对中国投资和对华技术销售采取更多的限制。而且特朗普已宣布&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20250205/trump-tariffs-china/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/business/20250205/trump-tariffs-china/&quot;&gt;对中国进口产品加征 10% 的关税&lt;/a&gt;，他称此举是「开篇第一炮」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两党官员多年来逐步削减美中经济关系之后，特朗普的做法表明，他已为更强有力地切断这些关系做好准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;耶鲁大学法学院蔡中曾中国中心高级研究员萨姆·萨克斯表示，特朗普政府上周五颁布的投资备忘录读起来像是「一个号令，要完成与中国全面脱离商业关系这一未竟任务」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「到目前为止，实用主义者们在推行一种更狭义版本的脱钩方面占据上风」，萨克斯说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨克斯表示，这些声明可能是特朗普用来与中国领导人习近平谈判的「讨价还价工具」。「但如果谈吹了或谈得不好（这大概最有可能），我认为这是完成脱钩工作的蓝图。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国将会走多远的主要未知因素看来是特朗普本人。总统对与习近平&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/19/business/economy/trump-china-trade-deal.html&quot;&gt;达成可能的协议有兴趣&lt;/a&gt;，部分原因是中国未能履行两国领导人在 2020 年初签署的协议条款。现在和曾经担任特朗普顾问的人表示，特朗普对中国投资等问题的看法比他的许多鹰派顾问们更具交易性，这一立场的可能结果是，为换取他认为有利于美国的协议，继续保持两国之间的经济联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普对外国在美投资表示支持，而其他共和党人则认为这些投资涉及国家安全问题，例如日本新日铁收购&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/07/us/politics/trump-nippon-steel-us.html&quot;&gt;美国钢铁公司&lt;/a&gt;的提议、&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/01/20/technology/trump-tiktok-ban-delay-executive-order.html&quot;&gt;援救 TikTok&lt;/a&gt;的方案。特朗普在竞选期间曾说，他欢迎中国公司在美国建汽车厂，条件是雇用当地员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我将告诉他们，如果他们想在密歇根州、俄亥俄州、南卡罗来纳州建工厂的话，他们可以建，使用美国工人就可以建」，特朗普去年 3 月在俄亥俄州代顿的一次集会上这样说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在上次担任总统期间&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20180514/trump-vows-to-save-jobs-at-chinas-zte-lost-after-us-sanctions/&quot;&gt;放弃了&lt;/a&gt;一个可能会让中国电子产品制造商中兴通讯陷入严重困境的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2018/05/25/us/politics/trump-trade-zte.html&quot;&gt;计划&lt;/a&gt;，因为在那之前，习近平帮助促成了他与朝鲜领导人金正恩的会晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的顾问们表示，总统会继续加大对北京的压力，因为他可能认为这是一种迫使中国官员做出让步的方法。因此，贸易紧张关系可能会在未来几个月加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普上次担任总统时曾对中国产品加征关税，本月又对所有中国进口产品加征了&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20250205/trump-tariffs-china/&quot;&gt;10% 的额外关税&lt;/a&gt;。他说，那是因为中国政府没有采取足够的措施限制毒品流入美国。中国则做出了对美国进口产品征收关税的回应。中国还限制了某些&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20241210/china-critical-minerals/&quot;&gt;关键矿产品&lt;/a&gt;的出口，并对谷歌展开了反垄断调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统在上任第一天签署了一份&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.whitehouse.gov/presidential-actions/2025/01/america-first-trade-policy/&quot;&gt;贸易备忘录&lt;/a&gt;，指示他的顾问研究针对中国的其他重要措施，例如撤销美国在中国加入世界贸易组织之前给予中国的永久正常贸易关系。上周五，美国贸易代表办公室表示，正在推动一项旨在保护美国造船业免受中国竞争的贸易案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/02/25/multimedia/25dc-china-trade02-qgzh/25dc-china-trade02-qgzh-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;上海附近的洋山港。特朗普把对中国产品加征的 10% 关税称为「开篇第一炮」。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的团队也在讨论加强美国出口管制的方法，包括在芯片和芯片制造设备出口监管中据信存在的漏洞。政府的人员任命也表明对中国投资和对华技术出口问题上将采取更为严格的立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在负责限制对华技术出口的美国商务部，为了任命新人，特朗普政府最近解雇了几名该部门的长期雇员，包括曾负责出口管理的副助理部长马修·博尔曼。商务部助理部长提名人兰登·海德在国务院任职期间曾主张对中国的科技企业实施更严格的销售限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在投资方面，特朗普以总统备忘录而非行政命令的形式发出指令，这意味着它不会对任何政策马上产生影响。但它用宽泛的语言要求财政部和其他政府部门制定新规则，不让美国公司和投资者进行有助于中国军事进步的投资，不让与中国有关联的人「收购关键的美国企业和资产」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统备忘录写道，特朗普政府将为来自美国盟友的投资建立「快速通道」，美国会欢迎所有来自外国人的「被动」投资，意思是没有控股权或影响管理能力的投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但总统备忘录提出对某些外国对手（如中国）的投资进行更严格的限制，备忘录称外国对手正在系统性地投资美国，以获取技术、知识产权，以及对农业、矿产和航运等战略行业的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;备忘录称，特朗普政府将扩大美国外国投资委员会（简称 CFIUS）的权限，将「待开发投资」（greenfield investment，即从头开始建设的新设施）纳入其审查范围，CFIUS 负责审查外来投资是否对国家安全构成威胁。备忘录还要求 CFIUS 停止使用「缓解」协议，企业可在这种协议中对所有权或技术进行改变，以减轻国家安全担忧，从而得到允许收购进行的许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普指示他的顾问们考虑扩大对新兴技术的限制，以及是否对更多类型的投资（如来自养老基金和大学捐赠基金的投资）进行限制。他还下令他们审查中国公司通常使用的在美国证券交易所上市的特殊结构，批评人士称，这种结构限制了美国投资者的所有权和保护权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评人士称，两国间的投资流动帮助了中国政府和军队，包括资助了违反美国国家安全的活动，并且帮助了美国技术流向中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持保护主义措施的贸易团体「繁荣美国联盟」对总统备忘录表示赞赏。它在一份声明中表示，来自美国投资者的资金已让中国「得以为国家支持的种族灭绝、军事攻击性、政府监控机器，以及其他恶意活动提供了资金」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该组织的高级顾问罗杰·罗宾逊把总统备忘录称为「历史性的突破」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「希望国会发挥作用，将华尔街一些不计后果、不能原谅的投资做法定为非法，这些投资有利于中国政府控制的不良企业，损害了我们的利益」，罗宾逊说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但一些分析师认为，总统备忘录的经济影响可能有限，而且这项命令可能会面临法律挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于华盛顿的约翰霍普金斯大学高级国际研究院的教授陈玲表示，中国对美国的投资已从 2017 年起大幅下降。因此，她说，她预计总统备忘录不会引发太大的波动，也不会对中国产生太大的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我预计总体趋势不会出现任何令人意外的变化」，她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾任财政部投资安全顾问的吉姆·瑟克莱托表示，备忘录中的一些想法，如对待开发项目的审查，「超越了 CFIUS 现有的权限，可能会在法庭上受到挑战。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「特朗普政府明智的做法是谨慎行事，避免在实施过程中遇到挑战，因为这可能会最终损害国家安全」，瑟克莱托说。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Alan Rappeport 对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ana Swanson 报道贸易和国际经济新闻，常驻华盛顿。她从事新闻工作已超过十年。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/ana-swanson?action=click&amp;pgtype=Article&amp;state=default&amp;variant=1_link&amp;block=storyline_reporter_bio_recirc&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/26/us/politics/trump-china-crackdown.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 10:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[我们所熟知的那个美国将不复存在]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/opinion/20250226/trump-putin-ukraine/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;托马斯·弗里德曼&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-02-26 05:19:04&quot; datetime=&quot;2025-02-26 05:19:04&quot;&gt;2025 年 2 月 26 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/02/26/multimedia/25friedman-wvmb/25friedman-wvmb-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Evan Vucci/Associated Press&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;特朗普总统与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基之间闹出的这些事，不禁让我对我的国家产生了一个极其令人不安的疑问：我们是在被一个弗拉基米尔·普京的傀儡领导着吗？在谁挑起了乌克兰战争以及战争必须如何结束这些问题上，这个人会全盘接受俄罗斯总统的扭曲观点。又或者，我们是被一个黑手党教父式的人物领导着吗？他像黑帮家族头目那样，盘算着与俄罗斯瓜分领土。「格陵兰归我，克里米亚归你。巴拿马归我，北极的石油归你。然后我们瓜分乌克兰的稀土。这才公平嘛。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不管是哪种情况，我的美国同胞们，还有我们在海外的朋友们，至少在接下来的四年里，你们所熟知的那个美国将不复存在了。美国一直以来赖以捍衞的那些基石价值观、盟友关系以及真理，如今都已岌岌可危——或者说可以用来买卖。特朗普不只是跳出常规思维，他根本就是毫无章法地思考，对过去激励着美国的真理或规范毫无忠诚可言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我能理解我们的传统盟友所感到困惑。读一读英勇的苏联异见者、自由斗士纳坦·夏兰斯基在上周所写的那篇悲痛的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.thefp.com/p/natan-sharansky-a-presidents-words&quot;&gt;文章&lt;/a&gt;吧：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「当我第一次听到唐纳德·特朗普总统在停机坪上的言论时——当他指责乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基挑起了俄罗斯对乌克兰发动的战争时——我大为惊诧」，夏兰斯基为网络媒体 The Free Press 撰文称。「特朗普似乎采纳了俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的论调。他重复了克里姆林宫的一种说法，听起来就像苏联式的宣传：泽连斯基不是一位合法的领导人。这样的话出自普京之口——一个&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.pbs.org/newshour/world/putin-begins-new-six-year-term-as-president-with-more-power-over-russia-than-ever&quot;&gt;看起来永远不会下台&lt;/a&gt;的俄罗斯领导人——会显得可笑。但当美国总统这么说的时候，就令人担忧、悲哀，且不符合常理了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是对特朗普比较温和的一种解读——认为他只是对普京这位俄罗斯的基督教民族主义者、反「觉醒」运动的斗士着迷，而没有运用他所承诺的常理来判断。但还有另一种解释：特朗普并不认为美国的力量是用来拯救那些渴望从压迫者手中获得自由的弱者的；他认为美国是来敲诈弱者的。他是个收保护费的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《华尔街日报》关于财政部长斯科特·贝森特最近在基辅与泽连斯基会面的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.wsj.com/world/trump-ukraine-mineral-deal-sign-e2ff7d3f&quot;&gt;文章&lt;/a&gt;中，有这么一段令人震惊的内容。贝森特向泽连斯基提出了一个他无法拒绝的提议——让泽连斯基签署文件，将价值数千亿美元的乌克兰矿产权益转让给美国，以此作为对美国援助的补偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这简直就是《教父》里的场景：「贝森特把文件推到桌子对面，要求泽连斯基签字……泽连斯基匆匆看了一眼，说他会和他的团队讨论一下。然后贝森特又把文件往泽连斯基面前推了推。‘你真的得签了这个。’财政部长说道。泽连斯基说有人告诉他，如果他不签，‘华盛顿那边的人’会非常生气。这位乌克兰领导人说他收下了文件，但没有承诺会签字。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 整个事件再次向你表明，当特朗普身边&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/20/opinion/trump-putin-ukraine-europe.html&quot;&gt;不再有缓冲的力量&lt;/a&gt;而只有附和他的人的时候会发生什么。贝森特是个精明的投资者，他肯定知道，乌克兰总统不可能在不咨询他的律师、议会或民众的情况下，就随便签一份转让数千亿美元矿产权益的文件。但这位财政部长觉得他必须执行特朗普的命令，不管这命令多么恶劣或荒谬。如果总统想清空加沙地带，把它变成一个赌场，那你就得去推销这个想法。在战争期间敲诈乌克兰？那你就得这么干。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 一个正经的美国总统会认识到，普京目前的处境非常不利，我们应该加以利用。正如《经济学人》上周所&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.economist.com/europe/2025/02/18/how-vladimir-putin-plans-to-play-donald-trump&quot;&gt;指出&lt;/a&gt;的，俄罗斯「大部分的‘战果’是在战争的最初几周取得的。2022 年 4 月从乌克兰北部撤军后，俄罗斯控制了乌克兰 19.6% 的领土；其伤亡人数（死亡和受伤）可能达到了 2 万人。据英国方面估计，如今俄罗斯控制着 19.2% 的领土，而其伤亡人数已达 80 万。……俄罗斯库存的 7300 辆坦克已经损失过半。剩下的那些坦克里，只有 500 辆能迅速修复。到 4 月，俄罗斯的 T-80 坦克可能就会消耗殆尽。去年，它损失的火炮系统数量是此前两年的两倍…… 将资源从生产部门重新调配到军工综合体，已经引发了两位数的通货膨胀。利率达到了 21%。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果这是在玩扑克牌，普京手里握着一对 2，却虚张声势地要押上全部赌注。而特朗普没有拆穿普京，反而说：「我还是弃牌吧。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普没有团结我们所有的欧洲盟友，没有加大对普京的军事压力，让这位俄罗斯领导人接受一个「他无法拒绝的提议」。他完全走在相反的方向。在联合国，他拒绝与盟友们一起通过谴责俄罗斯侵略乌克兰的决议——与朝鲜这样的国家投了相同的票，从而使我们与盟友产生分歧，并且还发起了一场充满谎言的运动，试图诋毁泽连斯基而不是普京的合法性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 除了谎称是乌克兰挑起了战争，特朗普还宣称泽连斯基的支持率只有 4%（实际上泽连斯基的支持率&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.euronews.com/2025/02/19/zelenskyys-approval-rating-grows-to-57-debunking-trumps-4-support-claim&quot;&gt;是 57%&lt;/a&gt;，比特朗普的支持率高出 13 个百分点），还说泽连斯基是个「独裁者」，应该举行选举。与此同时，他对普京却是毫不追究——普京判处总统之位的头号竞争对手阿列克谢·纳瓦尔尼总共 28 年监禁，让他在北极的一个地狱般的地方服刑，最终在那里离奇死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 显然，泽连斯基觉得自己别无选择，只能签署某种&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/25/world/europe/ukraine-minerals-deal.html&quot;&gt;荒唐的矿产协议&lt;/a&gt;，尽管特朗普要求的金额是美国给乌克兰的约 1200 亿美元军事、人道主义及其他财政援助的三到四倍——而乌克兰人正是用这些援助来抵御俄罗斯侵略者，保护西方的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整件事都太可耻了。实际上，特朗普是想通过普京入侵乌克兰这件事从乌克兰人身上获取好处，同时不要求普京赔偿，也不承诺美国未来会保护基辅。正如&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/24/world/europe/ukraine-us-mineral-wealth-deal.html&quot;&gt;白宫明确表示&lt;/a&gt;的那样，「与乌克兰达成的这项经济协议不会成为未来为战争提供援助的保证，也不会包括美国向该地区派驻任何人员的承诺。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不反对美国在战后要求我们的公司优先获得对乌克兰自然资源的投资，作为对我们援助的感谢。但是现在就这么做，而且没有安全保障作为回报？唐·柯里昂都不好意思提这样的要求。但唐·特朗普好意思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普完全看错了普京。他认为普京只需要一点积极的关注，一点理解，一点对他安全需求的关心——一个拥抱！——他就会签署特朗普非常渴望的和平协议。无稽之谈。俄罗斯问题专家、广受好评的《&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.aei.org/research-products/book/riding-the-tiger/&quot;&gt;骑虎&lt;/a&gt;——弗拉基米尔·普京的俄罗斯及其战争用途》(Riding the Tiger: Vladimir Putin’s Russia and the Uses of War) 一书的作者莱昂·阿隆告诉我说：普京并不是在寻求「乌克兰的和平」。他寻求的是在乌克兰取得胜利」——因为如果没有胜利，「他在国内就非常脆弱。资本主义民主国家会为和平做任何事，普京的独裁政权则会为胜利做任何事。我们需要改变这种状况。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿隆还说，改变的方法是向普京发出信号：面对普京的下注，西方盟国不但会跟，而且还会再加上一注——「不要中伤一个英勇的民族」，这个民族一直在为维护欧洲的完整和自由而战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们应该支持乌克兰人争取最好的协议。它很可能必须包括：停火，这样才能承认普京对乌克兰东部部分地区的实际控制；暂停乌克兰加入北约；以及西方解除对俄罗斯的制裁，但前提是俄罗斯将其进攻性军队从乌克兰领土上撤离。作为回报，普京必须接受欧洲维和部队进驻乌克兰，并在乌克兰上空设立禁飞区，让乌克兰拥有自由和主权，由美国提供支持，以保证普京的军队不会返回乌克兰，此外，俄罗斯不得干涉乌克兰加入欧盟的进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至关重要的是，美国要坚持允许乌克兰加入欧盟——基辅目前正处于这一谈判进程之中。我希望俄罗斯人每天看着乌克兰，看到的是一个繁荣的、斯拉夫的、自由市场的民主国家，然后问问自己，为什么他们自己生活在普京的斯拉夫盗窃独裁统治下。在我看来，整场战争从来都不是普京不让乌克兰加入北约的问题。普京真正害怕的是乌克兰加入欧盟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位只能私下谈论，无法透露姓名的俄罗斯国际事务学者在莫斯科对我说，普京的团队把特朗普的团队视为一辆小丑车，里面全是业余选手——他们很容易成为精明而冷漠自私的普京的最终目标：「MRGA——让俄罗斯再次伟大（并让美国再次不那么伟大）。」他还说，普京的长期目标是应对美国霸权衰落的局面，使美国成为「同等大国之一」，专注于西半球，从欧洲和亚洲撤出军事力量。普京认为特朗普是他手中的一件钝器，让他可以「管理这种不可避免的衰落」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普和他的共和党点头娃娃会意识到这一点吗？也许吧，也许等到来不及的时候会醒过来。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;托马斯·L·弗里德曼 (Thomas L. Friedman) 是外交事务方面的专栏作者。他 1981 年加入时报，曾三次获得普利策奖。他著有七本书，包括赢得国家图书奖的《从贝鲁特到耶路撒冷》(From Beirut to Jerusalem)。欢迎在&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://twitter.com/tomfriedman&quot;&gt;Twitter&lt;/a&gt;和&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.facebook.com/thomaslfriedman&quot;&gt;Facebook&lt;/a&gt;上关注他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：杜然、晋其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/25/opinion/trump-putin-ukraine.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 17:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[谁是特朗普的好朋友？俄罗斯、朝鲜和白俄罗斯]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20250226/trump-diplomacy/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;PETER BAKER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-02-26 03:37:21&quot; datetime=&quot;2025-02-26 03:37:21&quot;&gt;2025 年 2 月 26 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/02/25/multimedia/25dc-assess1-jgcf/25dc-assess1-jgcf-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;美国总统特朗普周一在椭圆形办公室会见法国总统马克龙。马克龙试图温和地劝说特朗普提高对俄罗斯的警惕，但美国总统似乎不为所动。 &lt;cite&gt;Doug Mills/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;从你结交的朋友就可以看出你是个什么样的人——如果这句老话是正确的，那么特朗普总统的行为可能会告诉全世界，他在第二个任期内打算成为什么样的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在乌克兰战争三周年之际，本周，特朗普让美国&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/24/world/middleeast/us-un-russia-ukraine-war.html&quot;&gt;投票反对联合国大会谴责俄罗斯入侵乌克兰的决议&lt;/a&gt;，此举重塑了国际秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和特朗普一样站在俄罗斯一边的国家有哪些？朝鲜、白俄罗斯、敍利亚和苏丹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;站在他对面的国家都有哪些？英国、法国、德国、加拿大、意大利、日本，以及世界上大多数国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很难想象比这更鲜明的展示——上台不到一个月后，特朗普就这样彻底地重新调整了美国在世界上的地位。他将美国置于全球主要流氓国家的阵营中，与那些自「二战」以来或在此之前一直是美国最好朋友的国家对立起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国与传统盟友关系的破裂对美国外交政策的未来有着深远影响。尽管波兰、法国和英国的领导人本周将前往华盛顿，试图把特朗普拉回自己的阵营，但他们乃至他们的同胞们面临的现实是，特朗普不认同他们的价值观，也不认为他们的优先事项与美国的利益一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果美国打算与俄罗斯和国际社会的其他弃儿结盟，它可能会迫使欧洲、加拿大和日本、韩国等亚洲盟友走自己的路，在其他地方寻找联盟。与此同时，特朗普对莫斯科的尊重让俄罗斯走出了外交小黑屋，而这样的小黑屋正是俄罗斯全面入侵乌克兰以来的三年里华盛顿和西方所试图构建的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在这件事上和其他许多方面，特朗普都毫不掩饰地公然听从俄罗斯的吩咐，让美国与我们的对手站在一起，反对我们的条约盟友」，奥巴马总统任内的驻联合国大使、后来担任国家安全顾问的苏珊·赖斯说。「我们都要问自己，这是为什么？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于美国周一在联合国大会上的投票以及美国推动安理会通过一项不指责俄罗斯入侵的替代决议，欧洲领导人感到震惊和困惑。美国、中国和俄罗斯对这项决议投了赞成票，英国、法国和其他欧洲国家投了弃权票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就连一些共和党人也&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/25/us/politics/trump-russia-un-republicans.html?smid=url-share&quot;&gt;终于被激怒，并且公开发声&lt;/a&gt;。他们原本就算对特朗普的一些决定私下里极为不满也一直竭力避免公开与他决裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/02/25/multimedia/25dc-assess2-wfbq/25dc-assess2-wfbq-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;美国驻联合国副大使多萝西·希亚在联合国安理会会议上就一项美国决议进行投票，该决议呼吁立即在乌克兰实现和平，但并未提及俄罗斯的入侵或指责俄罗斯。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「今天联合国的投票结果让我们与俄罗斯和朝鲜站在一边，我对此深感不安」，犹他州共和党参议员约翰·柯蒂斯&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://x.com/SenJohnCurtis/status/1894187410872746197&quot;&gt;在社交媒体上写道&lt;/a&gt;。「他们不是我们的朋友。这种姿态同美国的自由和民主理想背道而驰。我们都希望结束战争，但必须在确保乌克兰主权和安全，并阻止普京进一步追求领土野心的条件下来实现。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内布拉斯加州共和党众议员唐·培根对总统会站在侵略者一边表示震惊。「特朗普政府今天在乌克兰问题上彻底搞砸了」，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://x.com/RepDonBacon/status/1894249299707380128&quot;&gt;他在网上写道&lt;/a&gt;。「绝大多数美国人支持独立、自由和自由市场，反对恶霸和侵略者。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的顾问称，他正在启动一场复杂而敏感的谈判来结束战争，那些批评他采纳俄罗斯论点的人一定是反对结束乌克兰的暴力冲突。上一任总统拜登没有促成和平，因此特朗普的做法肯定更好，他们的逻辑就是这样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「总统比任何担任过美国总统职位的人都更懂得如何达成协议，为了达成协议，你必须让双方都坐到谈判桌前」，白宫新闻发言人卡罗琳·莱维特在周二的新闻发布会上说。「通常情况下，当你达成一笔好交易时，双方离开谈判桌时都会有点不愉快。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，如果说特朗普寻求达成协议时的目的不是疏远俄罗斯总统普京，那么他在疏远战争的另一方、乌克兰总统泽连斯基时，却显得也毫不犹豫。特朗普拒绝批评普京或俄罗斯，但他错误地声称是乌克兰「&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/19/world/europe/trump-zelensky-ukraine-comments.html&quot;&gt;开启&lt;/a&gt;」了这场战争，并称民选的泽连斯基是「&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/19/world/europe/ukraine-zelensky-trump-russia-war.html&quot;&gt;未经选举的独裁者&lt;/a&gt;」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国很少在重大问题上与朝鲜和白俄罗斯等国达成共识，同时对英国和法国持强硬态度。美国国务院&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.state.gov/wp-content/uploads/2024/04/Report-Voting-Practices-of-UN-Members-2022.pdf&quot;&gt;2023 年的一份报告&lt;/a&gt;称，与美国在联合国投票最一致的国家是加拿大、英国、澳大利亚和法国。在有争议的联合国投票中，与美国意见相左最多的国家包括敍利亚、尼加拉瓜、伊朗、朝鲜、中国、古巴、白俄罗斯和俄罗斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通常，美国与主要盟友存在分歧的主要领域是以色列-巴勒斯坦冲突，美国在这一问题上大多反对联合国批评以色列的决议，欧洲国家则更多地投票支持这些决议。联合国前外交官表示，他们想不起美国曾在如此重要的问题上加入俄罗斯和其他离群国家的行列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我担任联合国大使的时候，如果接到国务院和白宫的指示，把我们的欧洲盟友晾在一边，与包括俄罗斯、朝鲜和白俄罗斯等国在内的独裁轴心投票一致，我会觉得，肯定是俄罗斯人入侵并破坏了我们的通信系统」，赖斯说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普丝毫不担心自己被排除在全球共识之外。本周，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/24/us/politics/trump-macron-ukraine.html&quot;&gt;他接待法国总统马克龙时&lt;/a&gt;没有表现出明显的敌意，尽管这位来访的领导人试图温和地劝说他对俄罗斯保持警惕，并拿出更多意愿捍衞乌克兰的安全。特朗普微笑着与他握手，似乎完全不为所动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四，他将在白宫接待英国首相斯塔默，英国领导人试图传达欧洲与美国站在一起的重要性，这次会谈&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/23/world/europe/france-uk-trump-macron-starmer.html&quot;&gt;将进一步考验大西洋联盟的新现实&lt;/a&gt;。但欧洲官员对成功的期望并不高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/02/25/multimedia/25dc-assess3-fmgl/25dc-assess3-fmgl-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2019 年，美国总统特朗普与朝鲜领导人金正恩在越南河内散步。特朗普一直对独裁者表示钦佩。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现实是，特朗普对普京和朝鲜金正恩这样的领导人并不反感。他一直对独裁者表示钦佩。2021 年离开白宫后，他在马阿拉歌的办公室墙上高高兴兴地挂上了自己与金正恩的合影。金正恩是一位冷酷无情的独裁者，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.state.gov/reports/2023-country-reports-on-human-rights-practices/north-korea/&quot;&gt;美国国务院指控&lt;/a&gt;他的政府犯有法外处决、任意逮捕、酷刑、镇压、强迫堕胎和强制绝育等侵犯人权的罪行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他总统也曾为了国家利益而在现实政治中做出让步，与不怀好意的人物和国家结成同盟，但通常不会有多大热情，而且通常不会以牺牲亲密盟友为代价。而特朗普愿意比他的大多数前任走得更远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在与马克龙的新闻发布会上，总统提到了沙特阿拉伯王储穆罕默德·本·萨勒曼。中情局称他是杀手，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2021/02/26/us/politics/jamal-khashoggi-killing-cia-report.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2021/02/26/us/politics/jamal-khashoggi-killing-cia-report.html&quot;&gt;下令残忍杀害并肢解了《华盛顿邮报》专栏作家贾马尔·卡舒吉&lt;/a&gt;。而特朗普称这位王储是「一个了不起的年轻人」，「在全世界都受到极大的尊重」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对遭到专制国家入侵、陷入困境的民主国家领导人泽连斯基，特朗普最近却没有这样的褒奖。乌克兰不是特朗普设想的美国同盟的一部分。虽然美国是七国集团中唯一一个投票反对联合国决议的国家，但特朗普实际上正在组建一个新的俱乐部，分会设在莫斯科、明斯克和平壤，而不是伦敦、巴黎和柏林。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Peter Baker 是《纽约时报》首席白宫记者。他报道了最近的五位美国总统的新闻，有时也撰写将总统和美国政府置于更宏观的背景和历史框架下的分析性文章。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/peter-baker&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：晋其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/25/us/politics/trump-diplomacy.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 16:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中美对抗只会令世界更加混乱]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/opinion/20241226/us-china-relationship/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;托马斯·弗里德曼&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-02-26 01:53:53&quot; datetime=&quot;2025-02-26 01:53:53&quot;&gt;2024 年 12 月 26 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/26/opinion/24friedman/24friedman-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;859&quot;&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Carl De Keyzer/Magnum Photos&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;候任总统特朗普曾在本月&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://apnews.com/article/china-xi-trump-inauguration-d654da01f90bf3bec071bb9890ffbd29&quot;&gt;邀请&lt;/a&gt;中国国家主席习近平来华盛顿参加自己的就职典礼，引起了许多人挑起眉毛，暗自发笑。当然，外国领导人是不会来美国参加总统就职典礼的，但我觉得特朗普这个想法其实不错。我不久前刚从中国回来，我可以告诉大家，如果叫我用一张图来描绘这两个国家如今的关系，那将是两头大象透过一根吸管互相对视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那可不是好事。因为突然之间，美国和中国有了更多要讨论的东西，不仅是贸易和台湾议题，还有谁在 21 世纪的世界拥有无可争议的影响力等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界此时此刻面临着三个划时代的挑战：失控的人工智能、气候变化，以及从崩溃国家蔓延出来的混乱。美国和中国是世界上的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.belfercenter.org/publication/china-beating-us-ai-supremacy&quot;&gt;人工智能超级大国&lt;/a&gt;。是世界&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/07/19/climate/us-china-climate-issues.html&quot;&gt;两大&lt;/a&gt;碳排放国。两国的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.forbes.com/sites/davidaxe/2021/11/05/yes-china-has-more-warships-than-the-usa-thats-because-chinese-ships-are-small/&quot;&gt;海军&lt;/a&gt;也是世界上最大的，都有在全球投射力量的能力。换句话说，美国和中国是仅有的两个超级大国，在世界已变得超级融合的时代，它们的合作能在管理超级智能、超级风暴，对付失败国家里拥有超级权力的一小群愤怒男人——更不用说对付超级病毒上，给世界带来希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是我们为什么需要更新上海《联合公报》的原因。尼克松总统 1972 年访华与毛泽东见面后签署的这份公报为中美关系正常化制定了的规范。不幸的是，我们现在正在让两国关系走向非正常化。两国正在各个层面拉开越来越大的距离。我 30 年来多次访问北京和上海，以前从未有过我在最近这次旅行中的感觉——似乎我是在中国唯一的美国人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我当然不是，但以前通常会在上海主要的火车站或北京的酒店大堂里听到的美国口音明显缺失。中国的父母们说，许多家庭不再想让孩子去美国留学，因为他们担心美国正在变得危险——联邦调查局特工可能会在孩子留美期间跟踪他们，学成回国后，自己的政府可能会怀疑他们。对目前在中国留学的美国学生来说也如此。一名与外国留学生打交道的中国教授告诉我，一些美国人选择在海外学习一个学期时不再想来中国，部分原因是他们不喜欢与优秀的中国本科生竞争，部分原因是，如今，在中国学习或工作的经历可能会引起未来的美国潜在雇主在国家安全方面的怀疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没错，尽管有许多关于中美新冷战的说法，但据美国驻华大使馆的数据，现在仍有逾 27 万名中国留学生在美国读书，但目前在中国学习的美国大学生只有约 1100 人，低于十年前的约 1.5 万人，但高于 2022 年的几百人，那是在新冠病毒大流行达到顶峰后不久。如果这种趋势持续下去的话，下一代会说中文的美国学者和外交官将从哪里来，同样，了解美国的中国人又将从哪里来？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们需要与中国竞争，因为中国是我们在全球军事、技术和经济实力方面最强有力的竞争对手——但复杂的现实是，我们也需要在气候变化、芬太尼和其他问题上与中国合作，以创造一个更加稳定的世界」，美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯在北京对我说。所以，「我们需要一批会说普通话、与中国年轻人交朋友的年轻美国人。我们需要为两国人民创造交流的空间。人民是两国关系的基础。两国之间以前曾有 500 万游客来往，现在只是这个数字的零头。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯恩斯的看法至关重要。随着中国取代俄罗斯成为美国在全球的主要竞争对手，美中关系更多倾向于直接对抗，而不是在竞争与合作之间寻找平衡，商业团体、游客和留学生是在这种时候缓和中美之间日益尖锐对抗的群体。随着这些交流变得越来越少，两国关系现已越来越多地由赤裸裸的对抗定义，合作空间所剩无几。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普提名戴维·珀杜为下任美国驻华大使，他曾在 2015 至 2021 年间担任佐治亚州的联邦参议员。珀杜是有能力的人，进入参议院之前曾在东亚做生意。但他于 2024 年 9 月发表在《&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.washingtonexaminer.com/magazine-features/3142400/chinas-new-war-americas-freedom-depends-on-confronting-the-threat/&quot;&gt;华盛顿观察家报&lt;/a&gt;》的文章中这样写道：「通过我在中国和该地区的所有活动，一件事情已变得清晰无比：中国共产党坚信自己的正确使命是回归其世界秩序霸主的历史地位，让世界信奉马克思主义。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;嗯。我对霸主的说法没有异议，但「让世界信奉马克思主义」？在珀杜上任前，我希望有人能向他介绍一下情况，让他了解如今的中国有更多马斯克主义者——那些想成为埃隆·马斯克的年轻人——而不是马克思主义者。中国人正试图在我们的游戏——搞资本主义上打败我们，而不是让我们信奉马克思主义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是的，中国共产党现在对中国的控制与 20 世纪 80 年代末以来的任何时候一样严密。但它的共产主义只是名义上的。中共推崇的意识形态是国家主导的资本主义与放荡牛仔的资本主义的结合，让数十家民营和国有企业在各种高技术行业进行适者生存的竞争，以壮大中国的中产阶级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/24/multimedia/24friedman-qvfw/24friedman-qvfw-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Damir Sagolj/Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;尽管特朗普在中国经常被描绘成一个抨击中国的人和「关税人」，但给我留下深刻印象的是，我采访的许多中国经济专家都暗示，中国更愿意与他，而不是与民主党人打交道。正如清华大学中国与世界经济研究中心主任、《中国的世界观》一书的作者李稻葵向我指出的那样：「许多中国人觉得他们懂特朗普。他们把他看作邓小平。中国人懂特朗普是因为他认为经济是一切。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邓小平是以务实、做买卖、做交易闻名的中国领导人，他强迫中国向世界开放了经济，为了让中国摆脱共产主义的计划经济，改为使用任何方法创造经济增长，他提出了非常不马克思主义的名言：「不管黑猫白猫，能抓老鼠就是好猫。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有这些都不排除中美之间的大国战略竞争——从网络黑客到监视对方的飞机和海军舰艇。我希望我们正在这些方面用中国对付我们的方式对付他们。但像美中这样的大国也有做其他事情的共同利益，这两个国家之间每年仍有近 6000 亿美元的双向贸易（美国从中国进口约 4300 亿美元的产品，出口近 1500 亿美元的产品）。这让我回到为什么特朗普试图打破常规，邀请习近平来华盛顿是正确的上来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月在上海时，我的同事、《纽约时报》北京分社社长柏凯斯建议我们去&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.chinanews.com.cn/kong/2012/02-28/3705510.shtml&quot;&gt;锦江饭店&lt;/a&gt;看看，尼克松和中国总理周恩来于 1972 年 2 月 27 日晚在那里签署了上海《联合公报》，为美中恢复关系提供了方向。美国在公报中承认了一个中国的观点——这是在台湾问题上向中国政府做出的让步——但美国坚持未来台湾问题的任何解决方案都必须是和平的，双方还制定了经济关系，以及民间关系方面的目标。举行签署仪式的大厅里挂着尼克松和周恩来热情举杯庆祝新关系的褪色照片。今天看到这些照片，我不禁想问：「那真的发生过吗？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一份新的《上海公报》可以帮助管理中美两国及全球面临的新现实。第一个新现实：美国和中国的科技企业正在竞相发展通用人工智能。中国更专注于加强工业生产和监控，而美国则将其应用于从编写电影剧本到设计新药等更广泛的领域。即便通用人工智能——一种具有感知能力的机器——还需要五到七年才能实现，北京和华盛顿也需要合作制定一套规则，这套规则将由双方共同使用并为全球所遵守。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些规则应嵌入所有人工智能系统的算法中，以确保系统不会被恶意行为者用于破坏性目的，也不会自行行动，摧毁构建它的开发者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统拜登和中国国家主席习近平在最近的秘鲁峰会上迈出了建立这种机制的第一步，而这并未引起广泛关注。他们在宣言中&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.reuters.com/world/biden-xi-agreed-that-humans-not-ai-should-control-nuclear-weapons-white-house-2024-11-16/&quot;&gt;表示&lt;/a&gt;，「在使用核武器的决策权方面，双方领导人确认需要对其保持人类控制权」。这意味着发射核武器不能由人工智能单独作出决定，必须有人类的参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员告诉我，这 17 个英文单词花了几个月的时间才谈妥。围绕人工智能的使用建立护栏，这一定不会是是最后一次相关讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在气候变化管理方面，作为全球最大的两个碳排放国，中美需要就一系列策略达成一致，以确保到 2050 年全球实现净零碳排放，从而减少气候变化带来的毁灭性健康、经济和极端天气问题，这些挑战将导致越来越多的失败国家陷入越来越多的混乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此次中国行中，我试图向我的中国对话者解释：你们认为我们是彼此的敌人。或许我们是敌人，但我们现在也有一个共同的重大敌人，就像 1972 年一样。这次它不是俄罗斯，而是混乱。越来越多的国家正在分崩离析，陷入无序，并且由于移民争相涌向有序地区，这些国家也在大量流失人口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅是利比亚、也门、苏丹、黎巴嫩、敍利亚和索马里这些深陷无序的中东国家，中国在全球南方的一些最亲密的盟友，比如委内瑞拉、津巴布韦和&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://warontherocks.com/2024/11/china-is-off-the-fence-in-myanmar/&quot;&gt;缅甸&lt;/a&gt;，也面临类似困境。而且，中国「一带一路」倡议中的多个参与国，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://japan-forward.com/chinas-grandiose-belt-and-road-initiative-has-flopped/&quot;&gt;包括斯里兰卡、阿根廷、肯尼亚、马来西亚、巴基斯坦、黑山和坦桑尼亚&lt;/a&gt;也在&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.foreignaffairs.com/china/belt-road-initiative-xi-imf?check_logged_in=1&quot;&gt;挣扎&lt;/a&gt;。中国现在开始要求这些国家偿还贷款，并减少新的贷款发放，但这只会加剧这些国家的危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只有中美与国际货币基金组织和世界银行合作，才有资源、实力和影响力来遏制这些无序局面。这也是为什么我多次向我的中国对话者提出质询：你们为什么要与普京领导的俄罗斯和伊朗这样的失败者为伍？你们怎么能&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.axios.com/2023/10/15/china-israel-hamas-war&quot;&gt;在哈马斯和以色列之间保持中立&lt;/a&gt;？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国从一个贫困、孤立的国家成长为一个工业巨头，拥有不断壮大的中产阶级，这是在「二战」后主要由美国为全人类的利益和稳定制定的游戏规则下实现的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;认为中国能在凶残的小偷普京这样的「混乱代理人」，或原教旨主义伊朗这样的「混乱推动者」（下一个很可能会分崩离析的国家）的价值观塑造的世界中发展，或者依靠全球南方，甚至仅靠自身独立生存，都是异想天开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果我是特朗普，我会考虑采取类似「尼克松访华」的举措——推动中美之间的和解，完全孤立俄罗斯和伊朗。单这一招就能结束乌克兰战争、削弱伊朗在中东影响力并缓和与北京的紧张关系。特朗普难以预测，也许他会尝试这么做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论如何，如果希望 21 世纪稳定发展，中美必须共同合作。如果竞争与合作完全让位于对抗，那么中美双方都将面临一个混乱的 21 世纪。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;托马斯·L·弗里德曼 (Thomas L. Friedman) 是外交事务方面的专栏作者。他 1981 年加入时报，曾三次获得普利策奖。他著有七本书，包括赢得国家图书奖的《从贝鲁特到耶路撒冷》(From Beirut to Jerusalem)。欢迎在&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://twitter.com/tomfriedman&quot;&gt;Twitter&lt;/a&gt;和&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.facebook.com/thomaslfriedman&quot;&gt;Facebook&lt;/a&gt;上关注他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/24/opinion/us-china-relationship.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 14:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[台湾扣留一艘中资背景货船，称其涉嫌切断海底电缆]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20250226/taiwan-china-cable/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;储百亮, AGNES CHANG, AMY CHANG CHIEN&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-02-26 10:21:00&quot; datetime=&quot;2025-02-26 10:21:00&quot;&gt;2025 年 2 月 26 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/02/25/multimedia/25taiwan-cable-vltp/25taiwan-cable-vltp-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;台湾海巡署发布的照片显示，周二在台湾澎湖遭扣押的中国货船。 &lt;cite&gt;Taiwan Coast Guard&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;台湾政府表示，他们已扣留了一艘船员为中国公民的货船，调查人员认为，这艘船可能于周二切断了台湾附近的海底通信电缆。这是一系列不明事件中最新的一起，这些事件促使人们猜测，中国和俄罗斯可能在把破坏电缆作为一种海上骚扰手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遭到损坏的是将台湾与澎湖群岛连接起来的电缆，澎湖群岛属于台湾，位于主岛以西约 48 公里处。台湾海巡署表示仍在调查这一最新事件，尚未就切断电缆是蓄意还是意外得出任何结论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但海巡署新闻官欧玉飞表示，初步线索指向被扣押的船只，这是一艘破旧的货轮，使用了多个名称，包括「宏泰 58」。 海巡署在一份&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.cga.gov.tw/GipOpen/wSite/ct?xItem=164475&amp;ctNode=650&amp;mp=999&quot;&gt;声明&lt;/a&gt;中表示，这艘船有中资背景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这是该地区唯一的船只——这是我们的判断」，欧玉飞在接受电话采访时说，他引用了电缆断裂地点的雷达记录。「我们不排除这是蓄意破坏行为的可能性。我们要讲证据。现在下结论还太早。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧玉飞还表示，这艘船可能使用了虚假的注册号，似乎突然更改了船名，此外还有其他细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，这艘船可能是在周二早些时候，在台湾海巡署船只警告其离开附近时无意或故意切断了电缆。「它有可能利用离开的时候进行破坏」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遭到破坏的电缆是连接澎湖群岛和主岛的几条电缆之一。政府表示，在发现损坏后，通信很快被重新定向，没有出现大的中断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾与澎湖群岛等周边离岛乃至与世界其他地区的互联网连接通常依靠海底电缆。电缆可能因地震或老化等自然因素而断裂，但&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://cablesource.com.sg/common-causes-of-subsea-cable-damage-and-how-to-prevent-them/&quot; title=&quot;Link: https://cablesource.com.sg/common-causes-of-subsea-cable-damage-and-how-to-prevent-them/&quot;&gt;最常见的原因&lt;/a&gt;是船只拖着锚或捕鱼设备刮过海底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近在台湾和波罗的海发生的事件，让一些官员和专家怀疑，中国和俄罗斯有时可能会派遣商业货船或油轮拖锚故意切断电缆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两年前，台湾和马祖岛之间的电缆被切断了。今年早些时候，连接台湾与韩国、日本、中国和美国的一条数字电缆遭到破坏，&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20250108/taiwan-internet-cable-china/&quot;&gt;台湾当局称&lt;/a&gt;，一艘中国船只可能意外或故意拖锚拖驶过电缆。去年 11 月，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/19/business/finland-germany-cable-baltic-sea.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/11/19/business/finland-germany-cable-baltic-sea.html&quot;&gt;波罗的海海底的两条光缆被切断&lt;/a&gt;，该地区的国家一直在调查一艘可能涉事的悬挂中国国旗的商船。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 1 月，台湾和马祖之间的两条电缆遭到损坏，但官方&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.taipeitimes.com/News/front/archives/2025/01/22/2003830652&quot;&gt;很快表示&lt;/a&gt;，原因是电缆的自然老化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自这些事件发生以来，台湾政府加强了对其海底电缆的监测。新闻发言人欧玉飞说，自周六以来，台湾海巡署一直在监视这艘涉嫌最近这一次切断的船只，部分原因是它似乎在台湾南部海岸有海底电缆的地区徘徊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾海洋委员会主任管碧玲&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.facebook.com/100044196351429/posts/1197319371751263/?mibextid=wwXIfr&amp;rdid=nCpUH9dIjWWDGErS#&quot; title=&quot;Link: https://www.facebook.com/100044196351429/posts/1197319371751263/?mibextid=wwXIfr&amp;rdid=nCpUH9dIjWWDGErS#&quot;&gt;在一份网上声明中&lt;/a&gt;表示，大约在凌晨 2:30 左右，一艘在该货轮（距离港口约 11 公里）附近的台湾海巡署巡逻舰靠近并命令货轮离开，因为它太靠近有海底电缆的区域，而且锚已放下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;管碧玲称，半个多小时后，该船起锚，开始移动。但在凌晨 3 点 24 分，海巡署接到了电缆被切断的报告，遂将这艘船带进了港口，目前正在对其进行调查。海巡署表示，他们已将此案提交检察官以做进一步调查。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;储百亮 (Chris Buckley) 是《纽约时报》首席中国记者，在台北报道中国和台湾问题，重点关注政治、社会变革以及安全和军事问题。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/chris-buckley&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Amy Chang Chien 是《纽约时报》记者/研究员，常驻台北，报道台湾和中国新闻。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/amy-chang-chien&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/25/world/asia/taiwan-china-cable.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 10:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>