<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>纽约时报</title>
        <description>纽约时报全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://nytimes.com</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[从加沙、约旦河西岸到黎巴嫩，以色列「打不完」的仗]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20240902/israel-wars-gaza-lebanon-west-bank/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;PATRICK KINGSLEY&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-02 04:17:15&quot; datetime=&quot;2024-09-02 04:17:15&quot;&gt;2024 年 9 月 2 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/08/31/multimedia/31israel-military-01-lfpb/31israel-military-01-lfpb-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;周四，以色列士兵在被占领的约旦河西岸城市图尔卡姆。许多以色列人已经不再指望通过外交手段解决与巴勒斯坦人的冲突。 &lt;cite&gt;Jaafar Ashtiyeh/Agence France-Presse — Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;虽然以色列与哈马斯在加沙的毁灭性战争吸引了大量关注，但以色列军队还在其他几条战线上展开了长达数月的战斗，使得这段时期成为该国 76 年历史上最复杂的冲突期之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以色列占领的约旦河西岸，以色列军方一直在对巴勒斯坦几个城市的激进组织发起突袭和打击，自去年 10 月以来已造成约 600 人死亡，这是 20 多年来在该地区发生的伤亡最惨重的行动。周三，以色列开始了近几个月来在该地区最大规模的军事行动之一，同时入侵了三座城市，以抓捕或击毙激进分子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以色列与黎巴嫩边境，以色列一直在与真主党交火，双方发射了火箭弹和导弹。真主党是一个与哈马斯结盟、得到伊朗支持的民兵组织。这场战斗已导致边界两侧数十万人流离失所，数百人丧生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列与伊朗长达数年的影子战争已经公开化，双方在 4 月向对方发起了直接打击，导致人们担心，一场相对克制的加沙战争可能最终引发一场全面战争，涉及伊朗及其在中东的许多代理人，甚至美国也可能卷入其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么多个组织在与以色列作战，为什么以色列要动用武力来对付它们，为什么这些战争持续如此之久？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;为何以色列仍在加沙作战。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管哈马斯的大部分军事基础设施已经摧毁，数万人丧生，战争仍看不到结束的迹象，这在一定程度上是因为以色列设定了很高的胜利标准：消灭哈马斯领导层并解救大约 100 名仍被该组织扣押的人质。相比之下，哈马斯的目标很低：挺过这场战争，如此简单的目标使其能够经受住惨重的损失，而放在别的组织，这样的损失可能已经促使它们投降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯庞大的地下隧道网络也使以色列难以取胜。据信，该组织的一些领导人藏身地下深处，某些情况下与以色列人质在一起，这使得以色列难以找到这些领导人，更不用说在不伤害本国遭绑架公民的情况下对他们发起袭击了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/08/31/multimedia/31israel-military-02-lfpb/31israel-military-02-lfpb-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;一名以色列士兵在加沙一条据说是哈马斯挖掘的隧道里。 &lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的战术也加大了取胜的难度。以色列军队迅速从它占领的大部分地区撤退，在某些情况下，哈马斯在那里得以重新集结，使得这场战争无法像大多数战争那样，以一方占领另一方领土的方式结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实证明，停火也难以实现，这在很大程度上是因为以色列总理本雅明·内塔尼亚胡只寻求暂时停火，而哈马斯领导人叶海亚·辛瓦尔则寻求完全停火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;以色列&lt;/b&gt;&lt;b&gt;为什么&lt;/b&gt;&lt;b&gt;袭击约旦河西岸城市。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于 2005 年从加沙撤出的以色列军队在约旦河西岸维持着广泛的存在，部分原因是为了保护居住在被世界大多数国家视为非法定居点的大约 50 万以色列人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列军队经常对西岸的巴勒斯坦城市发起突袭和打击，以镇压包括哈马斯在内的巴勒斯坦武装组织，他们在这些定居点和以色列境内对以色列人发动恐怖袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多激进团体反对以色列的存在。近年来，随着以色列的占领日益巩固，巴勒斯坦建国的希望渺茫，巴勒斯坦人对以色列人的怨恨与日俱增，这些激进团体的活跃程度也有所上升。极端主义定居者对巴勒斯坦平民的暴力行为不断增加，再加上这些极端分子越来越给人肆无忌惮、不受约束的感觉，以及定居点的扩张，都被巴勒斯坦组织用来证明武装活动的必要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/08/31/multimedia/31israel-military-03-lfpb/31israel-military-03-lfpb-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;周四，一辆以色列军车穿过图尔卡姆的努尔沙姆斯地区。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自加沙战争开始以来，以色列增加了对这些武装团体的攻击，并表示，随着从伊朗走私武器的增加，这些武装团体变得更加活跃。以色列还称，管理约旦河西岸巴勒斯坦城市的巴勒斯坦权力机构已经变得太弱小，无法独自控制这些团体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前尚不清楚以色列的突袭行动效果如何，观察人士对以色列的袭击在多大程度上限制或鼓励了巴勒斯坦的军事行动存在分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列军方表示，他们的行动已经击毙了几名主要的激进分子指挥官，并挫败了多起针对以色列平民的袭击。然而，这些武装分子似乎正在磨练他们的技巧：在上个月，一名来自西岸的巴勒斯坦人在特拉维夫引爆了一枚炸弹。这是多年来首次发生此类事件，以色列军方将其作为周三大规模军事行动的理由之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;以色列为何要&lt;/b&gt;&lt;b&gt;打击&lt;/b&gt;&lt;b&gt;黎巴嫩。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党是一个与哈马斯结盟的民兵组织，控制着黎巴嫩南部的大片地区，去年 10 月 7 日的袭击发生后不久，真主党开始向以色列开火，以支援哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自那以后，以色列和真主党一直在以黎边境交火，向对方发射火箭弹和导弹，同时试图避免一场极有可能摧毁两国的全面地面战争。以色列的战斗机可以摧毁黎巴嫩首都贝鲁特，而真主党拥有数千枚精确制导导弹，可以摧毁以色列的城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/08/31/multimedia/31israel-military-02-bhmv/31israel-military-02-bhmv-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2 月，以色列与黎巴嫩边境附近的萨萨基布兹被毁的礼堂。在加沙战争看不到尽头的同时，黎巴嫩的战斗似乎也要拖延下去。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列表示，它不会停止袭击真主党的资产和作战人员，直到以色列北部居民能够安全返回家园（约 6 万人因战事而流离失所）。然而，由于真主党放话要继续开火，直到加沙实现持久停火，这一前景显得遥遥无期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于加沙的战事看不到结束的迹象，黎巴嫩的战斗似乎仍将持续，这增加了双方误判的可能性，从而导致冲突失控。7 月，黎巴嫩对以色列学童的袭击促使以色列在贝鲁特杀死了一名真主党高级指挥官，这使得分析人士预测，在双方设法从上周日的悬崖边缘后退之前，冲突会大幅升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;为什么以色列在和伊朗作战？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几十年来，伊朗领导人一直表示要摧毁以色列。两国在暗中打击对方的利益，并建立起威慑彼此的地区联盟。以色列认为伊朗建立核武库的企图威胁到了它的生存，一再尝试破坏该计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在加沙开战之前，两国还会煞有介事地否认曾发动过攻击。这主要是为了避免正面冲突，从而导致升级到全面战争。以色列此前从未表示过对暗杀伊朗官员事件负责。伊朗也会避免进行大规模的公开挑衅，只是在背后怂恿哈马斯、真主党、也门胡塞武装以及约旦河西岸的巴勒斯坦组织等代理人去攻击以色列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加沙冲突的烈度和持续时间促使双方少了些遮遮掩掩，这场影子战争开始走向公开。4 月，以色列袭击了伊朗在敍利亚的一个外交园区，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/01/world/middleeast/iran-commanders-killed-syria-israel.html&quot;&gt;杀死数名&lt;/a&gt;伊朗高级指挥官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/08/31/multimedia/31israel-military-01-bhmv/31israel-military-01-bhmv-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;4 月，在敍利亚大马士革的伊朗大使馆遭到空袭后，紧急救援人员在一栋被摧毁的建筑里。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗的回应是一场在军事史上规模数一数二的的巡航导弹和弹道导弹攻击，也是伊朗首次直接从本土攻击以色列，引发了全面战争的担忧，不过最终造成的损失并不大。哈马斯的政治领袖伊斯梅尔·哈尼亚 7 月前往伊朗时，以色列冒险将其在伊朗领土上杀死，促使伊朗承诺对以色列再次发起直接袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;以色列如何解释其武力使用。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列称自己别无选择，在伊朗为首的地区联盟面前只能采取行动保衞自己，该联盟的目标不只是终止以色列对巴勒斯坦的占领，还要将以色列本身摧毁。以色列官员强调是哈马斯和真主党率先攻击了以色列，迫使其作出回应，他们说伊朗对哈马斯和真主党的支持意味着以色列有必要攻击伊朗及其资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/08/31/multimedia/31israel-military-06-lfpb/31israel-military-06-lfpb-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;去年 11 月，以色列士兵离开在 10 月 7 日以色列卡法阿扎的袭击中受损的房屋。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多以色列人已经对外交解决巴以冲突不抱希望。以色列人的主流看法是，在三十年前的一次失败的和平进程中，以色列已经向巴勒斯坦人做出了许多妥协，结果他们的最佳提案还是被巴勒斯坦领导层拒绝了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列人经常以 2005 年加沙撤军为例，说明以色列的好意是徒劳的：2006 年哈马斯在立法机构选举中获胜，一年后从敌对组织法塔赫手中夺取了对加沙的控制权，并使用加沙作为攻击以色列的平台，最终实现了 10 月 7 日的袭击，那是以色列历史上伤亡最惨重的一天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多以色列人希望通过和平的方式得到中东的接纳，在他们看来，与越来越多阿拉伯国家建起初步的经济和外交关系，是向着这个目标迈出了一步。不过，目前他们从历史得到的经验是，武力往往是「起作用的「。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 1948 年建国以来，是武力而非外交让这个新生的国家在与周边地区的战争中生存下来。以色列强大的军队让它在 1967 年的阿以战争中击败了三个敌国。同样是这支军队，在 1973 年挫败了敍利亚和伊朗的突然袭击，让以色列在 2000 年代抵挡住连番的自杀式炸弹袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些以色列人甚至认为，他们的政府过于畏首畏尾，应该对真主党和伊朗发起更凶狠的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;批评者如何看待以色列的武力使用。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在加沙，反对者说以色列不在乎平民的死活，指责它在进行一场种族灭绝，以色列否认该指控。在黎巴嫩、伊朗以及中东其它地方，以色列的批评者称其对目标的选择过分具有挑衅性，不愿意让外交来发挥作用。例如，一些人认为，以色列不久前对哈尼亚和真主党高级指挥官福阿德·舒克的袭击是不负责任的干预行动，越过了许多红线，可能会导致与伊朗及其代理人的这场相对可控的战争演变成失控的灾难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/08/31/multimedia/31israel-military-phfq/31israel-military-phfq-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;上周，在加沙地带中部的代尔巴拉赫，巴勒斯坦妇女哀悼罹难的亲人。 &lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在更广泛的层面上，以色列还被指责是咎由自取，眼下困境的起因是 20 年前没有同意与巴勒斯坦人的和平协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评者认为以色列在谈判中做出的让步太少。他们提醒人们注意，那些在西岸攻击以色列人的青年巴勒斯坦武装人员往往一生都生活在敌占区，在目前的极右翼以色列政府治下，占领区的范围正越来越大，极端主义定居者正在发起越来越多的攻击，巴勒斯坦人在该地区内的出行也受到严格的限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的反对者还认为，对 10 月 7 日袭击的认知应该考虑到以色列高压政策的背景，此外还有埃及进行的长达 17 年的封锁，封锁令许多加沙人无法前往国外、难以获得 3G 互联网之类的日常服务以及相对复杂一些的医疗服务，也制约了该地区的经济。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Patrick Kingsley 是时报耶路撒冷分社社长，负责报道以色列及被占领土。他曾在 40 个国家进行报道，出版过两本书，还曾为《衞报》报道移民和中东议题。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/patrick-kingsley&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/31/world/middleeast/israel-wars-gaza-lebanon-west-bank.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 16:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[贸易保护主义最终将伤害谁]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/opinion/20240902/tariffs-us-india-china/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;SHEKHAR AIYAR&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-02 03:00:37&quot; datetime=&quot;2024-09-02 03:00:37&quot;&gt;2024 年 9 月 2 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/08/30/opinion/30aiyar-image/30aiyar-image-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;1050&quot;&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Antonio Giovanni Pinna&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;世界银行对极端贫困的衡量标准是每天收入 2.15 美元，这是在西方国家很少见到的贫困程度。在这种收入水平下，饥饿或饥饿的阴影是生活中不可避免的特征。据估计，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.aeaweb.org/articles?id=10.1257/089533003769204335&quot;&gt;贫困家庭出生的儿童中有一半以上营养不良&lt;/a&gt;。可以说，对于生活在如此恶劣环境中的家庭来说，哪怕是物质上的一点点改善，对人类总体福祉的贡献也要多于一个相对幸运的家庭获得巨大收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半个世纪以来，人类最伟大的成就之一就是在减少贫困方面取得了惊人的进展。生活在贫困线以下的全球人口比例从 1981 年的 40% 以上下降到 2021 年的 10% 以下，其中大部分成果来自两个国家：中国和印度。贫困人口下降速度之快出乎意料，以至于联合国提前五年实现了全球贫困人口减半的目标。这种改善还带来了更公平的全球收入分配，发展中国家在世界 GDP 中所占的份额急剧上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些成果离不开国际贸易。在 20 世纪 70 年代末和 80 年代中期，中国和印度日益向世界开放其经济。还有许多国家通过利用贸易作为发展的阶梯而繁荣，包括 20 世纪更早些时候的东亚「四小龙」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于西方国家日益转向保护主义，如今这一切都岌岌可危。在大西洋两岸以及国会两党中，同不太富裕的国家开展贸易会导致本国就业和工资降低的观点已经广为流传。这种零和思维将严重限制生活水平远低于西方的那些国家的发展机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.imf.org/external/pubs/ft/fandd/2001/09/dollar.htm&quot; title=&quot;Link: https://www.imf.org/external/pubs/ft/fandd/2001/09/dollar.htm&quot;&gt;国际贸易与经济增长紧密相连&lt;/a&gt;，长期以来一直是全球贫困的天敌。过去 40 年里，使其贸易制度自由化并融入世界经济的发展中国家——我们称其为全球化国家——表现大大超过了非全球化国家。全球化国家的发展速度也比富裕国家快得多，这使它们能够逐渐缩小与西方国家之间仍在扩大的人均收入差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 20 世纪 80 年代以来，中国和印度一直是世界上增长最快的经济体之一，共使 11 亿人摆脱了绝对贫困。贸易自由化是&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.bruegel.org/system/files/2024-04/Essay%2002%202024_0.pdf&quot;&gt;两国经济改革的核心&lt;/a&gt;，贸易占 GDP 的比例在自由化后飙升。这些改革包括降低关税、取消许可证要求和进口垄断，以及提高汇率灵活性。这些改革与众多国内政策变革相结合，释放了当地企业家的活力，使得企业更容易获得外国的理念、资本和市场。与此同时，更激烈的国内竞争，包括来自进口产品和外国公司新成立的子公司的竞争，淘汰了效率低下的企业，刺激了生产率的快速增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一份被普遍采纳的蓝图。电子巨头三星超过三分之一的手机是在越南生产的。即使在整个国家经济快速增长的背景下，太原和北宁这两个省在大幅减少贫困方面的表现也相当突出。它们正是手机的生产地。墨西哥也出现了类似情况，在跨国公司雇工较为集中的城市，贫困率下降幅度更大，获得食品、保健和教育等基本商品的机会也有所改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与供应链相连有助于本地企业繁荣发展。它们不仅能获得尖端技术，还能发展宝贵的长期关系，并学会如何驾驭国际市场。它们对投入品和原材料的需求有助于创造一个充满活力的当地生态系统。&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.worldbank.org/en/publication/wdr2020&quot;&gt;世界银行&lt;/a&gt;估计，参与国际供应链的人数每增加 1%，人均收入就会增加 1% 以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贸易还往往通过为女性创造更多的就业机会来减少与性别有关的不平等，相关就业女性往往会得到以当地标准而言相当的慷慨的补偿。在发展中国家，以出口为导向的企业比仅为国内市场生产的企业雇用更多的女性。在服务出口部门的新工作岗位中，女性占了很大比例。仅德里和孟买的呼叫中心就雇佣了大约 100 万名员工，其中女性占据格外高的比例。在孟加拉国，在与服装出口业有更多关联的村庄——这些地方的劳动力绝大多数是女性，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.sciencedirect.com/science/article/abs/pii/S0304387815000085&quot;&gt;童婚和未成年怀孕的人数大幅下降&lt;/a&gt;，这些村庄的年轻女孩平均多接受 1.5 年的早期教育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天，这些成果面临不必要的巨大风险。特朗普承诺对几乎所有进口到美国的商品&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.piie.com/publications/policy-briefs/2024/why-trumps-tariff-proposals-would-harm-working-americans&quot;&gt;征收 10% 到 20% 的关税&lt;/a&gt;，对所有中国商品征收 60% 的关税。在民主党人当中，反贸易的情绪相对温和，但也并非完全没有。拜登政府不但没有完全扭转特朗普之前对钢铝征收的关税，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://apnews.com/article/biden-tariffs-mexico-china-steel-aluminum-b00486d74d437b3b1d9f2b99a67d74ca&quot;&gt;最近还增加了关税&lt;/a&gt;。尽管其标志性的《通货膨胀削减法案》的目标值得称赞，但该法案充斥着对从国外购买商品的惩罚规定，即使这些商品比国内同类产品更便宜、质量更好。在全球范围内，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://cepr.org/voxeu/columns/geo-economic-fragmentation-and-world-economy&quot;&gt;贸易限制&lt;/a&gt;呈爆炸式增长，2022 年实施的保护主义措施数量是 10 年前的 10 倍以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旨在保护富裕国家就业的高关税已被大量实际证据证明是倒退和徒劳的。它们的效果是递减的，因为低收入家庭消费大量电视和杂货等贸易商品，关税会使其变得更贵；而更富裕的消费者往往会更多购买医疗和餐馆餐饮等非贸易服务。而说关税徒劳无益是因为，即使能挽救工作岗位，通常也会被关税造成的其他经济部门的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.federalreserve.gov/econres/feds/files/2019086pap.pdf&quot;&gt;就业岗位损失&lt;/a&gt;所抵消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是说，反对贸易的真正代价不会由富裕国家来承担，毕竟这些国家已经很富裕了。维护自由贸易秩序的最佳理由来自那些不那么幸运的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保护主义壁垒不断上升最重要的后果是，低收入国家将会更加难以利用贸易作为增长引擎，这一点也是最少被人讨论的。这将削弱世界上最贫困人口的物质前景，并减缓一代又一代儿童摆脱匮乏生活的速度，而在西方，这样的贫困已经成为一种逐渐消失的记忆。如果国际贸易在民粹主义激情和混乱分析的冲击下萎缩，这对富裕国家来说确实是一种不幸。但对于世界上人口多得多的其他国家来说，将会是一场悲剧。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Shekhar Aiyar 是约翰·霍普金斯大学高级国际研究学院的客座学者；也是智库 Bruegel 的非常驻研究员，以及印度全国应用经济研究理事会的客座教授。他正在写作《A Defense of the Liberal Economic Order: From a Not-Entirely-Western Perspective》一书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/30/opinion/tariffs-us-india-china.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 15:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国谴责中国「故意」与菲律宾海岸警衞队船只相撞]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240902/china-philippines-south-china-sea-collision/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;DAVID PIERSON, CAMILLE ELEMIA&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-02 11:24:26&quot; datetime=&quot;2024-09-02 11:24:26&quot;&gt;2024 年 9 月 2 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/01/multimedia/01china-philippines-01-mfvw/01china-philippines-01-mfvw-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;菲律宾海警发布的视频截图显示，周六，一艘中国海警船只在萨比纳浅滩（中国称仙宾礁）附近与一艘菲律宾船只相撞。 &lt;cite&gt;Philippine Coast Guard&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中国和菲律宾相互指责对方在南海一个有争议的环礁附近故意冲撞自己的海警船只，两国在该地区的对峙不断升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;继过去两周两国在该海域发生多起对峙后，上周六在萨比纳浅滩（中国称仙宾礁）附近冲突再起。就在数天前，拜登政府的国家安全顾问杰克·沙利文在北京与中国高级领导人&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/world/20240830/china-us-sullivan-xi/&quot;&gt;举行会谈&lt;/a&gt;时提到了美菲防务条约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.state.gov/u-s-support-for-the-philippines-in-the-south-china-sea-12/&quot;&gt;周末表示&lt;/a&gt;，它与「盟友」站在一起，并谴责中国「故意」与菲律宾海岸警衞队船只相撞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这是中华人民共和国一系列危险且不断升级的行动中的最新一例」，国务院发言人马修·米勒在声明中表示。「中华人民共和国对不存在陆地领土的海域非法主张‘领土主权’，并采取日益激进的行动来实施这些主张，威胁到所有国家的航行和飞越自由。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;米勒重申 1951 年签署的《美菲共同防御条约》，该条约规定，如果菲律宾受到武装攻击，美国有义务保护菲律宾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仙宾礁（菲律宾称为艾斯柯达浅滩）是北京和马尼拉围绕南海领土持续争端的最新爆发点。今年 6 月，在附近的仁爱礁中菲海警船的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240618/china-philippines-boats-collide/&quot;&gt;冲突&lt;/a&gt;中，一名菲律宾水手失去了大拇指。北京一直试图阻止这里的菲律宾军事岗哨获取补给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国坚持对南海的大片水域拥有主权。该海域拥有世界上最富饶的渔业资源，以及承载着全球约三分之一海洋贸易的航道。专家还认为，该地区蕴藏着丰富的石油和天然气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2016/07/13/world/asia/south-china-sea-hague-ruling-philippines.html?smid=tw-share&quot;&gt;2016 年，一个国际法庭裁定&lt;/a&gt;，中国在该海域的主张没有法律依据。法庭指出，第二托马斯浅滩（中国称为仁爱礁）等岛礁位于菲律宾 200 海里专属经济区内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/01/multimedia/01china-philippines-02-mfvw/01china-philippines-02-mfvw-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;中国海警人员上周在萨比纳浅滩执行任务。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国在南海的主权主张激怒了印度尼西亚、马来西亚和越南等该地区其他国家。&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240813/south-china-sea-philippines/&quot;&gt;但分析人士&lt;/a&gt;认为，这些争端没有那么激烈，是因为它们不涉及美国，而且这些国家没有像马科斯领导下的菲律宾那样大声挑战中国的主张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾海岸警衞队周六发布的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://x.com/jaytaryela/status/1829795642484670573&quot;&gt;视频&lt;/a&gt;显示，一艘中国海警船三次撞击特蕾莎·马格巴努阿号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中国的最新行动是没有必要的，因为菲律宾船只是在自己的海洋管辖范围内进行和平合法的巡逻」，菲律宾海事委员会在一份声明中表示。「菲律宾谴责这种无端的侵略行为，并将坚定不移地维护自己的主权、主权权利和管辖权。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为菲律宾最大的海警船之一，97 米长的特蕾莎·马格巴努阿号自 4 月以来一直停泊在萨比纳浅滩。这里位于菲律宾的专属经济区内，距离西部的巴拉望省 75 海里，距离中国 600 多海里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国发布了&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://x.com/CCTV_Plus/status/1829881858550821077&quot; title=&quot;Link: https://x.com/CCTV_Plus/status/1829881858550821077&quot;&gt;自己的撞船视频&lt;/a&gt;，称视频显示菲律宾船只驶入中国海警船的航道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「菲 9701 号船以不专业、危险方式故意冲撞中方正常维权执法的 5205 舰，导致发生擦碰，责任完全在菲方」，中国海警局发言人刘德军表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还说：「我们再次正告菲方正视现实、放弃幻想，立即自行撤走才是唯一正确途径。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周六萨比纳浅滩事件之前，8 月 25 日，中国海警船向菲律宾渔船发射水炮；8 月 19 日，两国海警船相撞。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;David Pierson 报道中国外交政策和中国与世界的经济与文化交互。他从事新闻工作已超过 20 年。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/david-pierson&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/01/world/asia/china-philippines-south-china-sea-collision.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 11:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韩国最高情报机构官员被指控向中国泄露卧底特工名单]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240902/south-korea-spy-leak-china/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;CHOE SANG-HUN&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-02 09:31:51&quot; datetime=&quot;2024-09-02 09:31:51&quot;&gt;2024 年 9 月 2 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/08/30/world/30skorea-leak/30skorea-leak-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;板门店非军事区共同警备区韩国一侧的士兵，摄于去年。 &lt;cite&gt;Pool photo by Jeon Heon-Kyun&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;韩国国防官员周五表示，韩国最高军事情报机构的一名官员多年来向疑似中国情报人员泄露机密数据，包括卧底特工名单，以换取酬劳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国国防情报司令部的这名 49 岁的文职雇员在&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/27/world/asia/south-korea-intelligence-leaks-north-korea.html&quot;&gt;7 月被捕&lt;/a&gt;，并于上周二被正式起诉，罪名包括受贿，以及自 2019 年起 30 次将敏感数据通过文件或语音信息转交给他人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据韩国国防部的说法，军事检察官在上周的吹风会上表示，泄露的信息包括在中国、俄罗斯和其他国家为韩国国防情报司令部秘密工作的特工名单。韩国国防情报司令部专门从事针对朝鲜的间谍活动，朝鲜是一个高度军事化的国家，经常&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/01/01/world/asia/north-korea-nuclear-escalate.html&quot;&gt;威胁其南部邻国&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这给韩国带来了一些尴尬的问题，因为为了帮助提防朝鲜和中国，它正在扩大与美国和日本的军事情报共享。韩美在针对朝鲜的间谍活动上相互依赖，两国共享衞星、网上情报，以及特工人员（如为该司令部工作的人员）等资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泄密事件最初是今年 6 月被发现的，促使韩国最秘密的政府机构之一国防情报司令部召回驻扎海外的卧底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国的秘密特工一直在中国活动，他们试图在那里招募间谍，从去中国旅行的朝鲜人或经常在中朝之间往返的朝鲜族人当中收集情报。但他们的卧底身份有时会暴露，让他们成为中国当局以及在中国秘密工作的朝鲜反间谍特工的打击目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查人员仍在评估泄密事件给韩国对朝鲜数十年情报战造成的损害规模，韩国的立法者和媒体怀疑这些数据最终可能流向平壤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据军事检察官的说法，这名被起诉的官员曾在 2017 年 4 月在中国东北的延吉市遭秘密拘留，并被要挟为疑似中国特工的人工作。检察官没有透露这名韩国官员的名字。他们表示，此人去那个靠近朝鲜边境的城市是为了检查那里的情报收集网。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将文件打印出来，对机密文件做了笔记或屏幕截图，还对一些文件进行了手机拍照，然后将这些文件偷带出来，用有密码保护的中国云服务或一款在线游戏应用的语音短息功能发送给中方。军事检察官称，他从中国联系人那里拿到了至少 12 万美元的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「查一下我已发的文件」，这名韩国官员在发给他的中国联系人的一条短信中写道。「如果你付给我更多的钱，我会分享更多文件。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对这名官员提出的刑事指控包括收受贿赂和违反军事情报保护法。检察官表示，他们仍在调查那名被怀疑是中国特工的人是否与朝鲜有关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国主要反对党新民党的资深议员金珉锡（音）的办公室首先向媒体通报了泄密事件。韩国情报部门最初获悉国防情报司令部可能存在泄密是因为，此前他们的黑客在监控朝鲜计算机网络时发现了一份韩国秘密特工名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近一次对韩国国防情报司令部发生重大泄密事件的报道是 2018 年，那次是发现一名隶属于该司令部的现役军官通过一名退休的韩国情报官员向中国和日本的外国特工出售机密信息。据报道，此人出售的信息包括韩国国防情报司令部在中国的特工，以及朝鲜武器数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「最近这起泄密案引发了人们对特工的道德准则，以及对这么长时间未能将其抓获的体制的严重质疑，这种泄密威胁了其他韩国海外特工的生命安全」，韩国自由民主研究所所长兼安全分析师柳东烈（音）说，他长期研究朝鲜半岛的情报战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前还不清楚最近这次泄密事件的影响范围有多广。调查人员没有提及任何在朝鲜境内活动的特工或线人身份遭暴露的情况。他们表示，泄密内容包括韩国国防情报司令部的内部结构和运作方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 8 月早些时候被任命为韩国国防部长的金容铉发誓采取「特别措施」，以解决调查中发现的任何问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国国防情报司令部的秘密特工从事的是该国最危险的一些间谍工作。与其他享有外交豁免权的特工不同，他们中的许多人不持外交护照，而是假扮成商人，这使得他们容易在中国等国家遭到逮捕、威胁和勒索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国国防情报司令部的一名特工曾在 2016 年帮助中国一家朝鲜餐馆的经理带着十几名女服务员&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2018/08/04/world/asia/north-korea-waitresses-defector.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2018/08/04/world/asia/north-korea-waitresses-defector.html&quot;&gt;叛逃&lt;/a&gt;韩国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但 1998 年也曾发生过一名在离朝鲜边境不远的中国城市丹东秘密工作的韩国国防情报司令部中校被绑架到朝鲜的事情。六个月后，他被释放，他在接受盘问时透露，他受到朝鲜审讯人员的酷刑和勒索，朝鲜威胁要杀死他在韩国的家人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据 2018 年出版的有关卧底特工的《秘密行动》一书，这名特工交出了在中国东北地区活动的其他韩国秘密特工的名单，并承诺为朝鲜当双重间谍后，他才得以获释。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Choe Sang-Hun 是时报驻首尔首席记者，报道韩国和朝鲜新闻。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/choe-sang-hun&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/30/world/asia/south-korea-spy-leak-china.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 10:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「TikTok 法案」无法解决的深层安全问题]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240314/tiktok-ban-house-bill/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;DAVID E. SANGER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-08-30 05:59:33&quot; datetime=&quot;2024-08-30 05:59:33&quot;&gt;2024 年 3 月 14 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/03/13/multimedia/13dc-assess1-bjwk/13dc-assess1-bjwk-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;周三，TikTok 的支持者在国会大厦外抗议。现在，超过一半的美国人在手机上安装了这款应用。 &lt;cite&gt;Kent Nishimura for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在共和党和民主党几乎没有任何共识的首都，周三，众议院以引人瞩目的压倒性多数宣布 TikTok 对国家安全构成了极为严重的威胁，必须强制它将美国业务出售给一个非中国所有者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这掩盖了 TikTok 更深层次的安全问题，该立法并没有完全解决这个问题。在这场持续四年的争斗中，可以清楚地看出，TikTok 所构成的安全威胁与 TikTok 的所有权的关系并不大，而是与由谁来编写让 TikTok 发挥作用的代码和算法更为相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些算法指导 TikTok 如何观察用户，并向他们提供更多他们想要的内容，堪称这款应用的法宝。目前 1.7 亿美国人在手机上安装了这款应用，相当于半个美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但 TikTok 并不拥有这些算法；它们是由为其中国母公司字节跳动工作的工程师开发的，该公司在软件实验室中集成代码，并对其高度保密。但中国出台了一些规定，似乎是为了要求字节跳动在将任何算法授权给外人之前必须送交政府审查。几乎没有人认为政府会颁发相关许可——这意味着，如果把没有底层代码的 TikTok 卖给美国人，可能就像卖出一辆法拉利，却不附带这个品牌著名的引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20240314/tiktok-ban-house-vote/&quot;&gt;该法案&lt;/a&gt;将要求切断这个新的、由西方所有的 TikTok 切断与字节跳动的任何「运营关系」，「包括在内容推荐算法操作方面的任何合作」。因此，这家总部位于美国的新公司将不得不开发自己的美国本土算法。也许会成功，也许会失败。但是，一个没有经典算法的 TikTok 版本可能很快就会变得对用户毫无用处，对投资者毫无价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而现在，中国没有放手的理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众议院的投票「是一个很好的象征性姿态」，战略与国际研究中心网络研究项目负责人詹姆斯·刘易斯周三表示。「但中国人也有一票。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是世界上最强大的两个科技超级大国之间更广泛的对峙的一部分。这种纷争每天都在上演，包括拜登总统拒绝向中国出售最先进的电脑芯片，以及中国反对强制出售历史上最成功的消费应用程序之一。中国外交部发言人周三表示，华盛顿「不能在公平竞争中取胜，就采取霸凌行径」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一个令人瞩目的问题，是 TikTok 在 2016 年首次发布应用程序时人们不曾想到的。当时，华盛顿关注的是来自北京的其他问题。它指责中国情报机构洗劫了美国人事管理局，窃取了 2200 多万美国政府官员和承包商的安全许可文件。美国的芯片设计、喷气发动机技术和 F-35 战斗机技术遭到网络窃取，也令华盛顿耿耿于怀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没有人想到，中国工程师设计的代码似乎比美国人自己更了解美国消费者的心思。数以百万计的美国人开始把这款中国设计的软件放在他们的苹果和安卓设备上，软件的内部构造没有人真正了解，人们先是为了看跳舞的视频，然后是各种米姆，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.pewresearch.org/short-reads/2023/11/15/more-americans-are-getting-news-on-tiktok-bucking-the-trend-seen-on-most-other-social-media-sites/&quot;&gt;现在又用来获取新闻&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是第一款由中国设计，在美国大受欢迎的消费类软件。似乎没有一家美国公司有能力取代它。因此，没过多久，这款风靡一时的软件引发了人们的担忧，中国政府是否有可能利用 TikTok 收集的数据来追踪美国公民的习惯和品味。惊慌失措的美国各州政府开始禁止在工作手机上安装该应用程序。军队也出台了同样的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但官员们知道，他们无法从普通用户手中夺走它——这就是为什么威胁禁止 TikTok 显得有些可笑的原因，尤其是在选举年。商务部长吉娜·雷蒙多去年&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.bloomberg.com/news/articles/2023-03-01/chips-tiktok-make-gina-raimondo-vital-to-biden-china-policy&quot;&gt;对彭博新闻社坦言&lt;/a&gt;，如果一个民主国家认为它可以彻底禁止这款应用，「如果要我从政治人物的角度来说，我会觉得，这将让你永远失去所有 35 岁以下的选民。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三通过的众议院法案为此类禁令的威胁效果打开了方便之门。但这可能并非其真正意图。相反，它寻求让美国获得强迫出售 TikTok 的筹码。外国在美投资委员会是一个行事隐秘的机构，负责审查可能危及国家安全的企业交易，两年来，它一直在悄悄地试图制定一项能够避免最后对决的安排。到目前为止，它并未成功，这也是通过该法案的原因之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在谈判过程中，TikTok 提出继续在美国运营，仍由字节跳动全资拥有，并且让其算法在美国接受检查和分析。这是 TikTok 称为「得克萨斯计划」的更广泛方案的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据该计划，TikTok 所有美国用户的数据将存储在云计算公司甲骨文运营的境内服务器上。为了让大家对其算法的独立性放心，TikTok 还提议由甲骨文和第三方审查其源代码，以确保它未遭操纵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TikTok 表示，该计划的大部分已经落实。但政府官员坚持认为很难得知这种检查的实际效果，因为即使对最有经验的专家来说，快速审查代码中的微小变化也是一件复杂的事情。拜登政府的官员表示，这不像检查农产品或在武器条约下清点武器。非常细微的变化可能会改变所传递的消息，无论是关于总统选举还是中国对台湾的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TikTok 试图将这一安排纳入一份正式协议，以解决政府对国家安全的担忧。但这一想法遭到了拜登政府高级官员的抵制，首先是司法部副部长丽莎·摩纳哥，她认为这尚不足以化解他们的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而拜登政府和立法者则推动字节跳动出售 TikTok。参议院情报委员会主席、精通技术的弗吉尼亚州民主党参议员马克·华纳支持这项新法案，他表示，任何出售这款应用程序的交易都需要确保「算法不会继续驻留在北京，或者被完全独立于北京那套算法的算法所取代」。他还说，需要保护 TikTok 数据的安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在众议院，很难搞清楚立法者最为担心的是什么：隐私、虚假信息的可能性，或者仅仅是担心中国开发的代码存在于美国人手中（主要由中国生产的）iPhone 里。所有这些担忧往往混杂在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「像中国共产党这样的外国对手构成了我们这个时代最大的国家威胁」，在周三的众议院辩论中，能源和商业委员会主席、华盛顿共和党议员凯西·麦克莫里斯·罗杰斯表示。她称 TikTok 是「中共可以加以利用的宝贵宣传工具」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TikTok 通过游说挫败众议院法案的方式，可能反而加剧了担忧。麦克莫里斯·罗杰斯指出，TikTok 在应用程序上发出提醒，敦促用户联系国会投「反对」票。国会办公室的电话被打爆，工作人员认为其中一些是青少年打来的。对 TikTok 的高管来说，这是民主的行动。对一些国会议员来说，这证明了他们的观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这只是中共将其控制的应用程序武器化，操纵成千上万民众来推进其议程的小试牛刀而已」，她说。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;David E. Sanger 负责报道拜登政府和国家安全。他在时报任职超过 40 年，著有数本关于美国国家安全挑战的书。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/david-e-sanger&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/03/13/us/politics/tiktok-ban-house-bill.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 18:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国至关重要，但美国总统候选人为何鲜少提及对华政策？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240830/trump-harris-china-tiktok/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;DAVID E. SANGER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-08-30 06:04:51&quot; datetime=&quot;2024-08-30 06:04:51&quot;&gt;2024 年 8 月 30 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/08/29/multimedia/29-pol-on-politics-newsletter-top-jzpt/29-pol-on-politics-newsletter-top-jzpt-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;2023 年，拜登总统与中国国家主席习近平在加州举行会谈。 &lt;cite&gt;Doug Mills/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;如果问拜登总统——或者美国国家安全领域的任何一个人——未来几十年美国最大的地缘政治挑战是什么，你一定会得到一个几乎一致的答案：中国。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;给出的理由都差不多。美国从来没有遇到过一个在这么多领域挑战它的竞争对手。从人工智能到半导体，从电动汽车到生物科学，习近平领导的中国是美国唯一真正的技术竞争对手。在过去几年里，中国的核武库规模扩大了一倍多，它&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/14/world/asia/putin-china-xi.html&quot;&gt;与俄罗斯建立的一种新伙伴关系&lt;/a&gt;可能会颠覆关于美国如何自衞的所有假设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后是经济。如果说几年前，美国经济学家担心的是中国的快速崛起，那么今天，他们担心的是中国经济的放缓，以及产能过剩的问题——过剩的商品正充斥着世界，这有可能带来灾难性后果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在台湾问题上也存在着爆发战争的真正风险。还有 TikTok。这个清单可以一直列下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，当这个议题出现在竞选活动中时，它主要被视为一种经济威胁。中国的野心已经迫使美国改变了培训工人、塑造投资和重组国防的方式，关于中国作为一个广泛战略竞争对手的更为棘手的讨论，基本上被放在了一边。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国陷入了我所说的「战情室-竞选活动」失衡。它的原理是这样的：如果有一个议题困扰着华盛顿的政策制定者，那么通常可以肯定的是，除了竞选活动中一些老生常谈的说法，没有人会谈论它。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周就是一个典型的例子。在竞选活动如火如荼地进行时，拜登总统的国家安全顾问杰克·沙利文到北京与习近平主席就一系列紧急问题举行会谈，包括中国支持俄罗斯在乌克兰的战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;芯片、人权和气候议题&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你可能认为中国会是战情室规则的例外。中国的问题涉及方方面面，从我们在沃尔玛的购物方式到地球变暖。进步人士估计同时会关注这个国家的人权记录，以及作为世界最大温室气体排放国的身份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些主张增加国防预算的保守派人士密切关注中国海军的发展，还有 2021 年&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2021/10/27/us/politics/china-hypersonic-missile.html&quot;&gt;令五角大楼大吃一惊&lt;/a&gt;的那次高超音速导弹试验。他们主张把乌克兰战争留给欧洲去操心，这样美国就可以集中精力对付中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在总统竞选中，中国并不是一个贯穿始终并得到充分讨论的话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大家很容易对这个议题不以为然，觉得总统选举很少会认真讨论外交政策，除非美国人正在积极地参与海外冲突。然而，在以往的多次选举中，外交政策已经成为了一个重大主题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016 年，特朗普将「美国优先」变成了他的战斗口号，呼应了 1940 年的总统选举期间，一个信奉孤立主义、主张不参战的政治压力团体所使用的一个术语。（我和同事玛吉·哈伯曼在 2016 年初的一次采访中第一次问起特朗普这个说法时，他表示自己没听说过；几天后他就开始用上了。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1960 年，肯尼迪与尼克松的辩论主要围绕核战略以及如何遏制苏联的影响等问题来展开。2008 年奥巴马的当选是由伊拉克战争的人道和战略灾难所推动的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;退回到简单的谈话要点&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/08/29/multimedia/29-pol-on-politics-newsletter-debate-klwt/29-pol-on-politics-newsletter-debate-klwt-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;1960 年，肯尼迪与尼克松的辩论主要围绕核战略以及如何遏制苏联的影响等问题来展开&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，副总统贺锦丽在接受民主党总统候选人提名的演讲中，只提到了中国一次，她说，她想确保「赢得 21 世纪竞争的是美国，而不是中国，我们要加强而非放弃我们的全球领导地位」。然后，她就把话题转向了俄罗斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于特朗普，他在竞选造势集会上不再谈论他认为自己将与习近平达成的重大贸易协议，在任时，他经常把这件事挂在嘴边。相反，他将新冠大流行归咎于北京，并承诺对中国商品征收高额关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贺锦丽批评这些想法是一种「国家销售税」，将使中产阶级消费者付出数十亿美元的代价，并加剧通货膨胀。但拜登政府不仅保留了特朗普时代的关税，还提出了新的关税，包括对中国制造的电动汽车征收 100% 的税。到目前为止，贺锦丽的竞选团队尚未就她的关税立场表态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于关税的争论是一个关键的经济问题。但是，与中国打交道的战略问题远非你在网上购物时可以订购什么——或者付多少钱——那么简单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;核武器、衞星和主导地位&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统甫一宣誓就职，关于如何应对中国的军备——在太空和网络空间、在海洋，以及&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2021/07/02/world/asia/china-missile-silos.html#:~:text=Researchers%20in%20the%20United%20States,strengthen%20its%20strategic%20nuclear%20capability.&quot;&gt;中国的沙漠中突然出现的核导弹发射井&lt;/a&gt;——几乎第一时间就会席卷战情室的会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首当其冲的是北京和莫斯科之间建立新关系所带来的影响。就在拜登退出总统竞选之前，他在一次新闻发布会上回答我的提问时首次承认，政府采取了一种策略，试图打断两个最大对手的伙伴关系，就像尼克松和基辛格 50 年前尝试做的那样。贺锦丽一直有参与该战略的内部讨论，但我们对她在这一问题上的想法知之甚少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登还悄悄地改变了美国的核战略指导方针，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/20/us/politics/biden-nuclear-china-russia.html&quot;&gt;将更多的注意力放在中国的核武库上，五角大楼认为中国的核武数量将达到 1500 件&lt;/a&gt;。这听起来像是在试图重新点燃冷战时期的辩论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，所有候选人都不愿触碰的话题是 TikTok。特朗普在他总统任期的最后一年威胁要禁止该应用；现在他已经改变立场。而这款由中国拥有的应用程序究竟是好东西还是国家安全威胁，贺锦丽也没有表态。与此同时，她的竞选团队正在积极利用 TikTok 吸引年轻选民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但去年，当商务部长吉娜·雷蒙多被问及拜登政府是否准备禁止 TikTok，以阻止中国的影响力进入美国人的手机时，她的看法无疑是正确的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「要我从政治人物的角度来说」，她打趣道，「我会觉得，这将让你永远失去所有 35 岁以下的选民。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;David E. Sanger 报道拜登政府和国家安全。他在时报任职超过 40 年，著有数本关于美国国家安全挑战的书。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/david-e-sanger&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/29/us/politics/trump-harris-china-tiktok.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 18:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「人夫气质」助力美国大选]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/style/20240830/doug-emhoff-tim-walz-masculinity/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;RHONDA GARELICK&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-08-30 05:08:14&quot; datetime=&quot;2024-08-30 05:08:14&quot;&gt;2024 年 8 月 30 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/08/28/multimedia/HUSBANDLINESS-swap-wtgf/HUSBANDLINESS-swap-wtgf-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;上周在芝加哥举行的民主党全国大会的最后一晚，副总统贺锦丽和她的丈夫道格·艾姆霍夫。 &lt;cite&gt;Todd Heisler/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;鉴于突然有可能选出一位女总统，最近有很多关于&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/17/opinion/masculinity-liberal-conservative.html&quot;&gt;男性气质&lt;/a&gt;的讨论。诚然，民主党人一直在展示支持女性权利和成就的和蔼可亲、直言不讳的男性形象。但除了有关男性女权主义者的那些典型话题，新男性气质还有另一个更微妙的层面尚未得到认可：人夫气质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上周为期四天的民主党全国代表大会上，男人们公开表达了对妻子的情感和钦佩，甚至不惜牺牲自己。&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/22/us/politics/doug-emhoff-kamala-harris-husband.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/07/22/us/politics/doug-emhoff-kamala-harris-husband.html&quot;&gt;道格·艾默霍夫&lt;/a&gt;轻松地取笑了自己早年在追求未来妻子、副总统贺锦丽时的浪漫糗事（&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/live/2024/08/20/us/harris-walz-dnc-trump#doug-emhoff-speech&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/live/2024/08/20/us/harris-walz-dnc-trump#doug-emhoff-speech&quot;&gt;那通电话&lt;/a&gt;！）。前总统贝拉克·奥巴马承认，在妻子米歇尔之后发表演讲很不容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贺锦丽的竞选搭档、明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹不仅谈到了「生育权」，还谈到了他个人在面对不孕不育时的痛苦和终于有了孩子的喜悦——在讲述给女儿取名「Hope」（希望）时，他哽咽了。交通部长皮特·巴蒂吉格不仅谈到了婚姻平等，还谈到了他用空气炸锅给三岁的双胞胎做奶酪通心粉，以及想方设法让他们去洗手的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场大会上的男人们正在揭示政治中几乎从未讨论过的问题：作为深入参与一场婚姻的人——包括家居的、身体的甚至是妇科上的方方面面细节，一个丈夫在私人的、家庭的层面所扮演的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/08/28/multimedia/28HUSBANDLINESS-02-wfvm/28HUSBANDLINESS-02-wfvm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;前总统贝拉克·奥巴马在民主党全国大会第二晚开玩笑说，他「感觉已经准备好了——即使我是唯一一个愚蠢到在米歇尔·奥巴马之后发言的人」。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔希·祖拉夫斯基和德里克·库克与他们的妻子一起上台，讨论他们因堕胎禁令而经历的几乎致命的医疗危机。当安雅·库克描述她的丈夫在她流产时为挽救她的生命所做的努力时，库克默默地将他们襁褓中的女儿&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=MLJ_51YewTE&quot;&gt;抱在怀里&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是新鲜事。我们听过男性支持女性候选人或谈论厨房桌边的那些家长里短。但我们从未听过男人如此深入地谈论夫妻间的私密细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在政治中，通常是女性扮演配角——赞美丈夫的才华，抱着孩子站在他身后，谈论育儿或分娩、备餐或当初相恋的日子。家庭依恋往往是女性的决定性身份，而对男性来说只是社会性装饰品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在民主党全国大会上，一种最能体现丈夫风范的品质成了值得强调的美德——当男人公开接受「人夫气质」时，重要的事情发生了：女人可以被视为「妻子」以外的东西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/08/28/multimedia/28HUSBANDLINESS-03-wfvm/28HUSBANDLINESS-03-wfvm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;民主党全国大会发言人乔希·祖拉夫斯基描述了他对失去妻子阿曼达的恐惧，当时她在医院里与死神搏斗，等待合法终止无法存活的妊娠。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当男人——无论是异性恋还是同性恋——接受了他们在私人的、家庭的世界里扮演的角色，这就解放了女人，让她们可以接受她们在公共世界里扮演的角色，接受她们作为权威的地位。民主党全国委员会的男人们以丈夫的姿态解除了贺锦丽肩上的妻子枷锁，帮助她树立民主党候选人强有力的领袖形象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这种新「人夫气质」的首次亮相前一天，电视先驱&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/19/arts/television/phil-donahue-dead.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/08/19/arts/television/phil-donahue-dead.html&quot;&gt;菲尔·多纳休刚刚去世&lt;/a&gt;。多纳休是开明、温柔男性气质的开创者，可以说是流行文化中「人夫气质」的鼻祖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多纳休是第一批公开倡导女权主义的男性名人之一：他看起来坚强而自信，同时表现出对女性的同情、尊重和真正的兴趣。1980 年，他与女演员、第二波女权主义者&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2017/01/25/fashion/marlo-thomas-fashion-home-shopping-network.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2017/01/25/fashion/marlo-thomas-fashion-home-shopping-network.html&quot;&gt;马洛·托马斯&lt;/a&gt;结婚，他们代表着一种新型的平等主义夫妻关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 20 世纪 70 年代和 80 年代的很长一段时间里，多纳休的节目是收视率最高的日间脱口秀，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.hollywoodreporter.com/tv/tv-news/phil-donahue-dead-talk-show-host-1235978074/&quot; title=&quot;Link: https://www.hollywoodreporter.com/tv/tv-news/phil-donahue-dead-talk-show-host-1235978074/&quot;&gt;每集观众达到 900 万，其中大部分是女性&lt;/a&gt;。他选择的许多节目主题都特别吸引这些观众，包括女同性恋母亲、输精管结扎术和分娩等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/08/28/multimedia/28HUSBANDLINESS-04-wfvm/28HUSBANDLINESS-04-wfvm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;与约翰尼·卡森拿自己的离婚开玩笑、爱挖苦人的大衞·莱特曼或热衷于风流事的杰里·斯普林格等其他电视节目主持人不同，菲尔·多纳休（上方，摄于 1979 年）在许多女性观众心目中扮演了代理丈夫的角色。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很容易想象多纳休和妻子在家里分担家务，谈论感情的情景。此后，再也没有一位男性脱口秀主持人能够成功地体现出这种气质。多纳休还以倾听女性的声音而闻名，他是第一个与以女性为主的观众群分享麦克风的日间节目主持人，他允许她们在直播中提问。「在每一个丈夫不和她们说话的妻子心目中，他充当了替代品」，据说幽默作家埃尔玛·邦贝克&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.hollywoodreporter.com/tv/tv-news/phil-donahue-dead-talk-show-host-1235978074/&quot;&gt;曾经这样打趣&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里的重点是「丈夫」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的新男子气概的蓝图，难道一直就在我们手上？&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Rhonda Garelick 为时报风尚版撰写「Face Forward」专栏。她是南衞理公会大学英文系 D.E. Hughes Jr. 杰出系主任和新闻学礼任教授。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/rhonda-garelick&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：Ziyu Qing、晋其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/29/style/doug-emhoff-tim-walz-masculinity.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 17:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[《立场新闻》编辑被判「煽动」罪成，香港新闻自由再受打击]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/china/20240830/hong-kong-stand-news-verdict/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;TIFFANY MAY&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-08-30 02:58:42&quot; datetime=&quot;2024-08-30 02:58:42&quot;&gt;2024 年 8 月 30 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/28/multimedia/28hongkong-media-phbt/28hongkong-media-phbt-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;去年，立场新闻的钟沛权（左）和林绍桐离开香港法院。 &lt;cite&gt;Louise Delmotte/Associated Press&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;尽管中国加大了国家安全方面的打击力度以压制香港的批评人士，但在一向沸沸扬扬的香港新闻媒体圈，两位资深人士依然没有回避在他们的「&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20211229/hong-kong-stand-news-arrest/&quot;&gt;立场新闻&lt;/a&gt;」网站上发表支持民主的声音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是警察上门了，两年半后，一名法官于周四裁定这两名记者——前&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20211229/hong-kong-stand-news-arrest/&quot;&gt;立场新闻&lt;/a&gt;总编辑钟沛权和他的继任者林绍桐——在这家现已停刊的自由派新闻媒体上串谋发布煽动性文章罪名成立。两人都可能面临牢狱之灾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一具有里程碑意义的裁决凸显出香港的新闻自由已经严重萎缩。当地新闻机构为了生存已经开始自我审查，一些外国新闻机构在当局日益严格的审查下已经撤离或迁走了员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在审判期间，检察官将两人发表的新闻文章和评论文章定性为对政府持有偏见和对国家安全构成威胁。这些文章与「立场新闻」多年来发表的文章类似。但在当局镇压了 2019 年震撼香港的抗议活动后，中国实施了一项国家安全法，对&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20210624/hong-kong-press-freedom/&quot;&gt;香港自由媒体&lt;/a&gt;持异见者的容忍开始消失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两位主编坚称自己是无辜的。钟沛权在法庭证词中说，他们是在新闻原则的范围内行事，提供具有新闻价值、符合公众利益的报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们没有一个隐藏议程，我们没有其他你见不到的目的、议程在背后。我们只是纯粹见到好重要、有公众利益的事件，我们想记录」，他在去年的庭审证词中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钟沛权的前同事形容他是一位无畏的领导者，也是一位公正的记者，他鼓励员工寻找亲北京的政界人士进行采访或发表观点文章，尽管这些要求经常被拒绝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他对自己的理想坚定不移」，曾在该网站担任编辑的林彦邦说，他现在独自一人经营着一家在线通讯社。「他最有骨气。他的牺牲精神是极致的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次审判是当局打击香港异见人士的最新例证。在这场运动中，数十名活动人士、反对派政界人士和在网上发表评论的普通市民被判入狱。这场运动导致当地和外籍居民大批外流，&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240529/hong-kong-china-politics/&quot;&gt;令一些外国公司迁出&lt;/a&gt;，与此同时，香港经济正苦于难以从疫情时期的低迷中走出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔治敦亚洲法律中心的香港法律专家黎恩灏表示：「这一判决可能会对自 2020 年以来一直在严格进行自我审查的本地媒体行业产生更多的寒蝉效应。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该案法官郭伟健在裁决中写道，有必要在言论自由与「防止煽动性出版物造成的潜在损害」之间取得平衡。郭伟健是香港特首亲自挑选的审理国家安全案件的法官之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/28/multimedia/28hongkong-media-ptgh/28hongkong-media-ptgh-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;《苹果日报》创始人黎智英自 2020 年以来一直在狱中服刑。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据倡导组织无国界记者组织编制的一项指数，在 180 个国家和地区中，香港的新闻自由排名降至第 135 位。今年 4 月，该组织的一名代表在进行实况调查时&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20240411/hong-kong-rsf-detain-expel/&quot;&gt;被拒绝进入&lt;/a&gt;香港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/01/02/world/asia/hong-kong-jimmy-lai-trial.html&quot;&gt;媒体大亨黎智英&lt;/a&gt;是已停刊的民主派报纸《&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20210623/apple-daily-hong-kong/&quot;&gt;苹果日报&lt;/a&gt;》的创办人，根据国家安全法，他被控串谋和勾结外国势力，正在接受审判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国资助的新闻服务机构&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20240401/hong-kong-security-media/&quot;&gt;自由亚洲电台&lt;/a&gt;3 月称，在政府颁布针对所谓外国干涉的新国家安全法后，该电台已关闭在香港的办事处。&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240718/wsj-reporter-fired-hong-kong/&quot;&gt;香港记者协会&lt;/a&gt;今年选举新一届董事会后成为批评的目标，中国官方媒体指责该协会有政治目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两名编辑被捕后都在监狱里度过了近一年的时间，他们的保释期被延长，等待 9 月底的宣判。林绍桐的律师说，林绍桐因健康问题没有出席周四的听证会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港新安全法的实施给如何处理现有的政治案件带来了一些不确定性。立场新闻的记者于 2021 年根据英国殖民时期的煽动叛乱法被起诉，根据该法，最高可判处两年监禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但香港今年出台的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20240320/hong-kong-security-law-article-23/&quot;&gt;新国家安全法&lt;/a&gt;将煽动叛乱罪的最高刑期提高到七年，如果涉及「外部势力」，最高刑期为 10 年。该法取代了原来的煽动叛乱法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法律专家表示，至少在另外一起与国家安全有关的案件中，法院进行了追溯，实施更严厉的新处罚。目前尚不清楚法院对这两名编辑的判决是否会发生这种情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;立场新闻成立于 2014 年，其创始原则包括维护民主、自由和人权。它因直播 2019 年长达数月的反政府抗议活动而更加出名，其规模虽小但看似无处不在的团队灵活地报道了这场运动以及当局的反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钟沛权和林绍桐于 2021 年 12 月底被捕。当时数以百计警察来到新闻编辑室，收集了成箱的证据。立场新闻将其主页换成了一则宣布将关闭的通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/28/multimedia/28hongkong-media-cqlz/28hongkong-media-cqlz-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2021 年，数百名警察来到新闻编辑室，从立场新闻的办公室收集了成箱的证据。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在审判期间，检察官列举了 17 篇文章，称这些文章是两名编辑与拥有立场新闻的公司串谋发布煽动性材料的核心内容。这些文章包括罗冠聪撰写的评论文章和对许智峰的采访，这两名前立法者目前都流亡海外，被香港警方通缉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对立场新闻编辑的审判一直在拖延：最初计划持续 20 天，后来延长到 50 多天。该判决最初定于去年 10 月做出，但被推迟了三次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钟沛权在证人席上待了 36 天，主控官伍淑娟表示，立场新闻是对香港和北京持强硬批评态度者的平台。钟沛权回应说，他寻求吸纳各种政治派别的声音，因为他认为公开讨论对社会有益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「言论自由对我来说是接近一种信仰」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次交锋中，钟沛权被问到，他对言论自由的信仰是否包括为危险的声音提供一个平台，例如在 9 月 11 日美国遭受恐怖袭击后为奥萨马·本·拉登提供平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;审判对钟沛权带来的折磨是很明显的，他在回忆妻子陈沛敏因《苹果日报》副发行人的身份被捕的情景时一度泪流满面。钟沛权在立场新闻关闭前几个月辞去了该网站首席编辑的职务，专注于处理她在狱中的事务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检方指控他事后继续向林绍桐下达指示，并引用了他在群聊信息中指出的错别字，以及该报尚未报道的选题，钟沛权说他只是在提供建议，而且工作习惯很难改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钟沛权的前同事在采访中回忆说，他经常是第一个到办公室，最后一个离开的人。他们说，有时他会亲自撰写文章草稿，制作图片，给照片写说明文字。他们说，当立场新闻陷入财务困境时，他接受了减薪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的前同事林彦邦回忆说，《立场新闻》曾发表过一篇批评香港民主党的文章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们没有特别为任何人服务，也没有说什么是正确的」，他说。「说这是阴谋就是个笑话。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Tiffany May 是时报驻香港记者，报道香港和更广泛地区的政治、商业和文化议题。 &lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/tiffany-may&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/28/world/asia/hong-kong-stand-news-verdict.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 15:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国科技公司能否在硅谷找到立足之地？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/technology/20240830/china-venture-capital/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;袁莉&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-08-30 12:51:21&quot; datetime=&quot;2024-08-30 12:51:21&quot;&gt;2024 年 8 月 30 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/08/27/business/00newworld-business/00newworld-business-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;735&quot;&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Lisk Feng&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;7 月下旬的一个周六傍晚，在硅谷一座豪宅郁郁葱葱的花园里，100 多人参加了一场盛大派对。做东的是中国电商巨头阿里巴巴的前首席执行官&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2011/02/22/business/global/22alibaba.html&quot;&gt;衞哲&lt;/a&gt;，他现在是一名风险投资人。大多数客人身穿白衣，派对给他们准备了巴拿马帽，在加州明媚的夕阳下，模特们在铺着白布的大圆桌之间走着猫步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多来宾都是中国科技行业的现任或前任投资者或企业家。与今夏在硅谷举行的许多类似聚会一样，他们的谈话围绕着三个主题：他们对中国缺乏信心；&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/03/technology/ai-startups-funding.html&quot;&gt;人工智能&lt;/a&gt;在美国带来了多少机会；以及他们如何才能参与到太平洋这边的赛道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的科技专业人士正前往硅谷寻找他们认为在中国再也找不到的机会。随着越来越多的企业将目光投向国外寻求增长，中国企业正在掀起「出海」浪潮，他们也是其中一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240715/chinas-gdp-q2/&quot;&gt;中国经济&lt;/a&gt;持续低迷，投资者和企业家正在寻找下一个中国。近年来，政府打压民营企业，发出了&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240521/china-companies-tiktok-overseas/&quot;&gt;不祥的信号&lt;/a&gt;，让他们觉得自己不受政府欢迎。中美之间&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240812/china-us-chip-semiconductors/&quot;&gt;紧张局势的加剧&lt;/a&gt;，使得有国际野心的中国企业在经营上遭遇了很多困难。东南亚、中东和非洲都有机会。但只有一个市场的规模和潜力可以与中国相比。那就是美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/08/27/multimedia/00newworld-01-bqlm/00newworld-01-bqlm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;上个月在北京举行的小米新智能手机发布会。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最急于采取行动的是风险投资家。过去，他们能够从美国大学捐赠基金、退休养老金和富有的个人管理的基金中筹集资金，然后将这些资金投资于中国的初创企业。他们推动了中国科技产业的崛起，支持了阿里巴巴、百度（互联网搜索）、小米（智能手机）和滴滴（叫车服务）。当这些公司&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240626/china-ipo-initial-public-offer/&quot;&gt;上市&lt;/a&gt;时，风险资本投资者获得了丰厚的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们也是目前处境最尴尬的群体。北京和华盛顿都不希望这些人投资人工智能、量子计算和半导体等尖端技术。两国政府都令他们支持的公司难以在纽约上市出售股票，而这正是他们的主要变现途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们曾经享受两个世界的好处」，一位在两国工作了几十年的风险投资家说。「现在我们落得两头空。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我采访的 14 位中国风险投资家和企业家都在硅谷工作，或者正打算搬到那里。他们中的大多数人要求匿名，因为他们不想引起北京或华盛顿的注意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当我们在帕洛阿尔托见面时，其中一人对我说的第一件事就是，她在中国的职业生涯结束了，她很沮丧。近三年来，她一笔生意也没做成。她计划把重点放在硅谷，但还需要在中国待一段时间，给一些项目收尾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一位在过去 10 年里很少来美国的投资者告诉我，她将在两国之间来回跑，同时寻找机会，支持美国的初创企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/08/27/multimedia/00newworld-03-bqlm/00newworld-03-bqlm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2018 年，阿里巴巴联合创始人马云在上海。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三位投资者是今年搬到硅谷的，他最有决心安顿下来。他说，他正在出售自己在中国的投资，或者解散他在中国的公司。他说，他在那里不再感到安全，因为政府把企业家关进监狱，有时还对民营企业处以巨额罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，大多数跟他情况差不多的人都不愿意完全离开中国，到语言和文化完全陌生的外国重新开始。他还说，这对他来说很困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人脉广泛的人力资源专家汤姆·张（音）曾在硅谷的几家大型科技公司工作，他表示，自去年以来，他会见了许多来自中国的投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他们完全失去了方向，像苍蝇一样飞来飞去，不知道下一步该投资什么」，他告诉我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毫无疑问，这些人属于特权阶层。为了与他们见面，我参观了不少豪宅。一所房子坐落在洛斯加托斯的山顶上；我的优步司机在驶入长长的私人车道时吹了一声口哨表示惊叹。然后，在把自己那辆不起眼的 SUV 停在一辆红色法拉利、一辆特斯拉 Cybertruck 以及几辆奥迪和宝马前面时，他轻声笑了起来。还有衞哲的派对，一位参加派对的人对我说，那是盖茨比式的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，这群富人的挫败感反映了科技世界的一个重大转变：以美元计价的风险投资基金的融资管道破裂，以及推动中国科技增长的市场经济驱动模式的消亡。这一转变的背后是中国领导人&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20240719/china-economy-plenum-takeaways/&quot;&gt;习近平&lt;/a&gt;对中国科技产业的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20220830/china-semiconductors-technology/&quot;&gt;愿景&lt;/a&gt;：由政府主导，实现民族自强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种做法对中国推动&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240809/china-ev-battery-tech/&quot;&gt;创新&lt;/a&gt;及其与美国技术竞争的影响可能在未来几年才会显现出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但就目前而言，从个人层面看，这是对中国人才的浪费。整整一代投资者花了 20 年时间培育初创企业，塑造科技发展，却无处施展才华。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些变得无用武之地的中国投资者面临的问题是，美国并不是一个欢迎他们的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2018 年以来，美国政府&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20220916/biden-china-tech-executive-order/&quot;&gt;加强&lt;/a&gt;了对中国技术的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://ustr.gov/sites/default/files/enforcement/301Investigations/301%20Report%20Update.pdf&quot;&gt;审查&lt;/a&gt;。一年前，拜登总统&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20230810/biden-ban-china-investment/&quot;&gt;签署&lt;/a&gt;了一项行政命令，禁止美国在可能有助于提升北京军事能力的关键行业进行新的投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这让硅谷的许多人对中国感到害怕。一位在硅谷创立了两家基金的中国风险投资家告诉我，如果一家初创企业接受过与中国有联系的投资者的资金，那么一些&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/technology/20240221/silicon-valley-vc-china/&quot;&gt;知名风险投资公司&lt;/a&gt;就不会再考虑这家企业。这使得创始人不愿接受来自中国投资者的资金，因为他们担心吓跑后来的投资者。我采访的其他人也证实了他的判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只有迫切需要融资的初创企业才会接受中国投资者的资金。少数几家与中国有联系的风投公司已经改头换面，并煞费苦心地解释说，所有合伙人都是美国公民，他们的资金主要来自中国以外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位资深投资者告诉我，一位创始人拒绝与他交谈，即使他解释说，他已经入籍美国几十年了。这位投资者说，人们的行为格外谨慎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这并不能阻止一些风险投资家将硅谷视为乐土。那位在硅谷创立了两个基金的投资者说，他们仍然抱有一些渺茫的希望。他还说，他们可能无法找到下一个阿里巴巴，但他们可能会找到一些机会，投资可能成功的小型初创企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总归是聊胜于无。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/li-yuan&quot;&gt;袁莉&lt;/a&gt;为《纽约时报》撰写「&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://cn.nytimes.com/topic/20180823/the-new-new-world/&quot;&gt;新新世界&lt;/a&gt;」专栏，专注中国及亚洲科技、商业和政治交叉议题。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/li-yuan&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/29/business/china-venture-capital.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 13:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[沙利文与习近平、张又侠会面，推动中美军事沟通]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20240830/china-us-sullivan-xi/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;KEITH BRADSHER, DAVID PIERSON&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-08-30 09:50:28&quot; datetime=&quot;2024-08-30 09:50:28&quot;&gt;2024 年 8 月 30 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/08/29/multimedia/29china-us-gczq/29china-us-gczq-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;美国总统国家安全事务助理杰克·沙利文周四与中国领导人习近平举行会晤。 &lt;cite&gt;Pool photo by Trevor Hunnicutt&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;美国总统国家安全事务助理杰克·沙利文周四与中国国家主席习近平会面，并与中国军方高级官员举行了罕见的会晤，这表明两国仍在进行高层沟通，尽管南中国海和台湾问题已造成双方关系的紧张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文与张又侠上将举行了美国高级官员与中共中央军事委员会副主席多年来的首次会晤。中国军队由以习近平为主席的中央军委指挥。上次这种会晤是在 2018 年，发生在时任美国国防部长的吉姆·马蒂斯与时任中央军委副主席的许其亮上将之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是两国在国家安全、贸易和地缘政治问题上的争端加剧之际保持沟通渠道畅通的最新努力。美国认为有必要在军事方面进行更公开的沟通，以防止两国的战机和海军舰艇在台湾海峡和南中国海等存在争议的水域进行定期巡逻时发生不测事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「与张又侠举行会晤意义非常重大，这表明中国准备好了重新开始与美国国防部进行有意义的接触」，新加坡国立大学李光耀公共政策学院的高级访问学者唐安竹 (Drew Thompson) 说。「中国政府将双边军事关系视为整体关系的一个重要政治指标，这与美国的看法有些不同，美国将其视为一个更务实的降低风险渠道。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文和张又侠的会晤是在中国人民解放军总部举行的，这是沙利文为期三天北京之行的最后一天，此行的目的是促进拜登政府管理与中国竞争的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/08/29/multimedia/29china-us-mvbz/29china-us-mvbz-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;沙利文周四还会晤了中共中央军事委员会副主席张又侠上将。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国和美国一直在全球争夺影响力，双方在一系列问题上存在紧张关系，包括中国对南中国海的领土主张、对俄罗斯在乌克兰战争的暗中支持，以及中国电动汽车和太阳能电池板大量流入全球市场等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们认为与中国的竞争不一定会导致冲突和对抗，关键是通过外交进行负责任的管理」，沙利文在与习近平见面后举行的记者会上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管这次访问对两国来说是一次机会，让它们能表明两国正在努力降低发生冲突的风险，打消世界的有关疑虑，但也不难看出他们在许多战略问题上仍存在根本分歧。中国拒绝接受美国政府将双边关系描述为竞争的说法，并在官方发表的会晤纪要的一开始就用习近平的话强调了这一立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「首先要回答好中美到底是对手还是伙伴这个管总的问题」，习近平对沙利文说。习近平表示，中国的「战略意图光明磊落」，中国致力于「和平发展」，并说他希望美国与中国共同努力，找到「正确相处之道」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文对记者说，拜登政府在其任期最后几个月的优先事项包括加强两国军队间的沟通，以及在应对美国芬太尼危机上的更多合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对关于拜登与习近平可能再次会晤的讨论做了详细说明，指出两名领导人都可能出席 11 月中旬在秘鲁举行的亚太经合组织峰会，以及在巴西举行的 20 国集团领导人峰会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他们有机会坐下来谈谈会是很自然的事情」，沙利文说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文还简要地提到现任副总统、民主党总统候选人贺锦丽，以及她对中国的看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「她与拜登总统有共同的看法，即负责任地管理这一竞争关系，不让它变成冲突或对抗，这是至关重要的」，沙利文对记者说，并指出，贺锦丽曾与习近平和中国二号官员李强总理见过面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中国国防部发布的一份声明，当天早些时候，张又侠对沙利文表示，世界期待两国「保持军事安全领域稳定」。他还重申了中国反对美国支持台湾的立场，中国宣称对民主自治的台湾拥有主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中国要求美国停止美台军事勾连，停止武装台湾，停止散布涉台虚假敍事」，张又侠在中国国防部的声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文后来表示，有机会与张又侠面对面交谈已产生了积极的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「与军委副主席张又侠见面非常重要，能实际上在桌子两边坐下来，面对的不仅是军委副主席，还有他的整个团队，听听他们对关键问题的看法，这是无可替代的」，沙利文说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文和中国级别最高的外交官员王毅周三表示，两国的战区领导将在某个时候进行视频通话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐安竹表示，这种通话会有助于重启过去曾更频繁进行的低级别对话。他说，那些低级别对话让军事人员能更详细地讨论空中和海上的活动，以防止发生意外事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府还担心中国与美国盟友的意外冲突可能会使美国军队卷入与中国的对抗。这包括菲律宾和中国最近在有争议的环礁萨宾娜浅滩附近的僵持局面，中国海警船只在该水域撞击菲律宾船只，向它们发射水炮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南中国海的「当务之急应该是缓和局势」，沙利文说。在北京与中国官员会晤时，他提到了美国作为菲律宾的条约盟友有捍衞该国的承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「没有人想要一场危机——菲律宾不想，美国不想，我们希望 PRC 也不想」，他用的是中华人民共和国的英文首字母缩写。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些区域的紧张局势已在过去几年里导致五角大楼与中国军方的关系变得冷淡。2022 年，时任美国众议院议长的佩洛西访台后，中国暂停了两军之间的沟通。去年 12 月，拜登的首席军事顾问查尔斯·布朗上将与中国的刘振立上将举行了&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/12/21/us/politics/us-china-military-dialogue.html&quot;&gt;视频会议&lt;/a&gt;后，两军之间的沟通得以恢复。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Keith Bradsher 是《纽约时报》北京分社社长，此前曾任上海分社社长、香港分社社长、底特律分社社长，以及华盛顿记者。他在新冠疫情期间常驻中国进行报道。 &lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/29/world/asia/china-us-sullivan-xi.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 10:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>