<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Nytimes - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://nytimes.com</link>
    <item>
      <title>中国称美国袭击伊朗损害自身信誉</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/world/20250624/china-us-iran-credibility/</link>
      <description>&lt;address&gt;DAVID PIERSON, BERRY WANG&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-24 07:52:03" datetime="2025-06-24 07:52:03"&gt;2025 年 6 月 24 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/23/world/23israel-iran-china-diplo-01/23israel-iran-china-diplo-01-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;中国常驻联合国代表傅聪周日在纽约联合国总部召开的安理会紧急会议上讲话。 &lt;cite&gt;Michael M. Santiago/Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中国说，美国在与伊朗政府谈判期间打击伊朗的核设施&lt;b&gt;&lt;/b&gt;损害了美国作为一个全球大国的声誉和外交名声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「伊朗受到了伤害，但同样受损的，还有美国自身的信誉——无论是作为一个国家，还是作为任何国际谈判的参与方」，中国常驻联合国代表傅聪周日在中国的国家电视台上说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在争夺全球敍事话语权的战斗中，中国长期以来一直将美国描绘为战争贩子和破坏稳定的力量，同时将自己表现为倡导和平与公正的负责任的全球领导者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;傅聪在联合国安理会周日举行的紧急会议上说，中国谴责美国对伊朗核设施的打击，正在与俄罗斯和巴基斯坦一道起草一项联合国决议，呼吁停火，保护平民安全，启动和平谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国官媒周一发的报道呼应了傅聪对美国的批评，官方通讯社新华社指责美国加剧了中东地区的暴力冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中东局势的恶化清楚地提醒我们，强权政治和军事干预只会带来混乱和不稳定」，文章称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中共小报《环球时报》在周一的一篇社评中说，美国打击伊朗核设施削弱了「国际安全秩序的基础」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国受到严格审查的互联网论坛上，用户们留下了愤怒评论，称伊朗被骗了，以为自己正在与美国进行核协议的谈判，放松了警惕，结果成为美国轰炸的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的这些说法掩盖了一个更为复杂的现实。中国一直是伊朗最重要的外交和经济支持者之一。它几乎包揽了伊朗所有的出口石油，这帮助维系了残暴的伊朗政权继续掌权，并为伊朗在海外的恐怖主义代理（包括哈马斯、真主党、胡塞武装分子）提供支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着对更广泛冲突的担忧加剧，中国将如何使用自己对伊朗的影响力还有待观察。美国国务卿马尔科·鲁比奥周日敦促中国劝说伊朗，不要执行封锁霍尔木兹海峡的威胁，这是世界上最重要的石油运输水道之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中国肯定会反对伊朗」封锁霍尔木兹海峡，中国人民大学国际问题研究所所长王义桅说，因为中国需要得到伊朗的石油。但中国只会按照自己的条件和自己的时间表来那样做，他暗示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「但是，与美国讨论这件事，或按照美国的要求向伊朗施压不合适，甚至会适得其反」，他补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周一的例行记者会上，有记者问外交部发言人郭嘉昆，如果伊朗封锁海峡，中国将采取什么措施时，他避而不答，只是呼吁国际社会「加大努力，推动冲突降级」。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/david-pierson"&gt;David Pierson&lt;/a&gt;报道中国外交政策和中国与世界的经济与文化交互。他从事新闻工作已超过 20 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/23/world/asia/china-us-iran-credibility.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 08:07:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「更好的生活遥不可及」：中国梦的幻灭</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/china/20250623/china-upward-mobility-inequality/</link>
      <description>&lt;address&gt;袁莉&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-23 03:32:09" datetime="2025-06-23 03:32:09"&gt;2025 年 6 月 23 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/23/business/00nw-inequality/00nw-inequality-master1050-v2.jpg" width="1050" height="1050"&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Dongyan Xu&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;自 20 世纪 80 年代以来，超过 8 亿中国人摆脱了贫困。中国的中产阶级从几乎没有，扩大到大约 4 亿人。村民们搬到了城市。数以千万计的人成为家中第一个上大学的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天，中国的经济增长已经放缓。随着工资停滞不前，工作岗位逐渐消失，社会向上流动的希望正在破灭，尤其是对那些出身普通的人来说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对许多像鲍里斯·高（音）这样的人来说，中国梦已经遥不可及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的父母从国有工厂下岗后，父亲开出租车，母亲留在家里。一家人的生活捉襟见肘。为了省钱，母亲取消了学校的短信服务，导致他错过了家庭作业和学校活动的通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是鲍里斯·高特别努力。2016 年大学毕业后，他勤奋工作，积极存钱，在香港读了研究生。自 2024 年以来，他的求职一波三折。一家公司要求他在试用期无偿工作。因为两个月未领到工资，他辞掉了另一份工作。还有一家公司拒绝他，是因为他在中国大陆以外接受教育，这使得他在政治上不可靠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次面试中，他被问及父母的职业，这在中国并不罕见。「你的家庭社会地位很低」，鲍里斯·高被告知，并且没有得到这份工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「对他们来说，坚持不懈是一种缺陷」，他说。「如果你必须拼命奋斗，那就意味着你不够好。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国，对不平等的焦虑正在加剧。特权家庭的子女不仅继承财富，还继承了有声望的工作和强大的关系网。而劳工和农民的孩子，无论多么努力或受过多么良好的教育，往往难以取得突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/23/multimedia/00Biz-NewWorld-01-qtvj/00Biz-NewWorld-01-qtvj-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;北京的大学生。在中国，对不平等的担忧与日俱增，因为即使受过教育也不一定能找到一份稳定的工作。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种情况，对于美国和其他一些发达国家的许多人来说都很熟悉。但在中国意味着更严重的后果。人们的平均生活水平更低，社会保障体系也更加脆弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;网络上以一种讽刺的方式捕捉到了这种幻灭感。其中一个流行语是「拼爹」， 这是一个对裙带关系的尖刻说法，意思是「靠父亲来竞争」。另一个流行语是「县城婆罗门」，讽刺那些通过垄断关系和工作获得地位的小镇精英。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，一位与医生发生婚外情的实习医生被怀疑资质有问题，对&lt;a href="https://cn.nytimes.com/china/20250606/china-harvard-economy-inequality/" title="Link: https://cn.nytimes.com/china/20250606/china-harvard-economy-inequality/"&gt;特权&lt;/a&gt;的不满情绪随之爆发。人们注意到，她的父亲领导着一家大型国有企业，她的母亲是一所大学的高级官员。经过调查，她的行医执照被吊销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;网上的争论激起了人们的愤怒，认为在今天的中国，家庭关系，而不是价值，才是晋升的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在当前优质教育资源竞争激烈，毕业后工作难找的情况下，公平尤其是实现社会情绪平稳的关键事项」，官方小报《环球时报》退休主编胡锡进写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了理解这种转变，我呼吁中国人给我写信，告诉我他们从工人阶级出身努力向上发展的经历。我收到的所有回复都来自男性。我采访了其中的五位，年龄在 25 岁到 49 岁之间。由于担心政府的报复，他们要求我只使用他们的姓氏或英文名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/23/multimedia/00Biz-NewWorld-02-qtvj/00Biz-NewWorld-02-qtvj-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;无论多么有抱负，工人和农民的子女在向上流动时往往都会面临巨大的障碍。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这群人中年龄最大的两位没有上过大学，但却搭上了本世纪初中国经济增长的便车。他们现在担心自己会倒退，回到起点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中一位要求我只透露他姓赵，他高中辍学后成了一名煤矿工人。三年来，他在黑暗、冰冷的矿井里轮班工作，每班工作八小时。后来他搬到北京从事表演工作，做过一段时间的电影临时演员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014 年，中国房地产市场蓬勃发展。赵先生开始从事房地产工作。他每月约 5000 元的工资与他当矿工时的相当，但他说，「我可以看到太阳，过上正常的生活。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017 年，他成了一名抵押贷款经纪人，工资增加了几倍。2020 年的一个月，他赚了约 10 万元。他结婚了，还买了车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接着，房地产市场崩溃了。他去年没有任何收入。他曾考虑过回到矿上，但一想到那个黑暗的世界，他就感到厌恶。现在，38 岁的赵先生和妻子靠她每月 3500 元的工资生活。要孩子是不可能的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我进退两难」，他说。「更好的生活遥不可及，我又不能落到重新开始的地步。我不知道我该做什么。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我采访的三位 90 后年轻人自称是「小镇做题家」。这是一个俗语，用来形容那些相信教育能提升地位的奋斗者，结果，他们却发现自己被精英网络拒之门外，从事着没有前途的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这三个人在农村和工人阶级家庭长大，通过努力工作和上大学而超越了父母的社会阶层。但他们都知道，要完全摆脱自己的社会经济背景是很难的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中两名学生因为学费问题，不得不放弃了外国名校的入学资格，一个人放弃了哥伦比亚大学，另一个人放弃了伦敦政治经济学院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们三个人都回忆说，在他们成长的过程中，父母很少关注他们的教育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/23/multimedia/00Biz-NewWorld-03-qtvj/00Biz-NewWorld-03-qtvj-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;对一些中国学生来说，教育让他们看到了不平等。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们的教育经历与中国许多中上层家庭的孩子截然相反。这些父母强迫孩子去上数学和计算机课，钢琴课和英语辅导。他们害怕孩子「输在起跑线上」。与中国的工人阶级相比，这些家庭与美国同阶层家庭的共同点可能更多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于我采访的三位小镇做题家来说，他们所受的教育让他们看到了不平等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中一位名叫加里·梁（音）的学生说，他小学同学的父母大多在工厂工作。到他上中学的时候，大多数同学的父母都是白领。一个同学在家有英语外教。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当加里·梁进入中国中部的一所名牌大学时，这种反差更加强烈。他的一个室友的父亲是地方党委书记；另一个室友的父亲是一所大学的院长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当室友去吃馆子的时候，加里·梁靠大学食堂勉强度日，给高中生当家教赚点外快。当时，他不明白室友们为什么要花那么多时间，在学校里建立关系网。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这很不公平」，正在日本攻读博士学位的梁先生说。「你付出了如此多的努力，然后你意识到有些事情对其他人来说要容易得多，或者对他们来说没有那么难。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/23/multimedia/00Biz-NewWorld-04-qtvj/00Biz-NewWorld-04-qtvj-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中国广州一家制衣厂的夜班。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国，进入国有企业是炙手可热的晋升之路，国企可以提供稳定的精英职位。但要实现这一目标，可能需要合适的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约西·唐（音）是一名农村出身的理科毕业生，他想改变自己的职业生涯，摆脱科技行业艰苦的工作文化。他的父亲是一名体力劳动者，曾经开过一家小公司，他请村里的亲戚帮儿子在银行找到一份工作。约西·唐提交了两份申请，但都没有得到面试机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来又回到科技行业工作的约西·唐说，当经济好转时，国有企业的工作偶尔会流向他这种家庭背景的人，但现在，他说，「它们被视为最安全的选择，所以它们在同一个阶层中流动。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「它们被囤积起来，不对外分享」，他说。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/li-yuan"&gt;袁莉&lt;/a&gt;为《纽约时报》撰写「新新世界」专栏，专注中国及亚洲科技、商业和政治交叉议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/23/business/china-upward-mobility-inequality.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 16:07:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>攻击伊朗核设施，特朗普的危险赌博</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/usa/20250623/trump-iran-risks/</link>
      <description>&lt;address&gt;DAVID E. SANGER&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-23 12:09:43" datetime="2025-06-23 12:09:43"&gt;2025 年 6 月 23 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/21/multimedia/21dc-assess-mlkw/21dc-assess-mlkw-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;美国总统特朗普周六表示，如果伊朗不转向和平，它将遭受比迄今为止更大的「悲剧」。 &lt;cite&gt;Eric Lee for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;过去 20 年里，美国一直在使用制裁、破坏行动、网络攻击和外交谈判等手段，试图延缓伊朗在多数世人眼中迈向核武器的漫长进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日凌晨 2 点 30 分左右，特朗普总统发动了一场其四位前任因担心将美国拖入中东战火而刻意回避的赤裸裸的武力展示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几天来，他一直宣称，他不能冒险放任那些在以色列袭击中幸存下来的德黑兰毛拉和将军们完成最后一次飞跃，达到拥有核武器的地步。在此之后，他命令 B-2 轰炸机编队跨越大半个地球，向伊朗庞大的核设施中最关键的地点投下威力最大的常规炸弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首要目标是深埋在福尔多的浓缩中心，那里超出了以色列的打击能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对特朗普来说，决定攻击敌对国家的核基础设施是他第二个任期内最大的赌博，也可能是最危险的赌博。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他赌的是无论伊朗领导人下令对驻扎在中东各处的 4 万多名美国驻军采取&lt;a href="https://cn.nytimes.com/usa/20250619/us-bomb-iran-risks/" title="Link: https://cn.nytimes.com/usa/20250619/us-bomb-iran-risks/"&gt;何种报复行动&lt;/a&gt;，美国都能将其击退。这些基地都在德黑兰导弹群的射程之内，即使是在以色列进行了八天持续攻击之后。他更是在赌美国可以阻止元气大伤的伊朗使用惯用手段——恐怖主义、劫持人质和网络攻击这类间接方式实施报复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最重要的是，他在赌自己已经摧毁了伊朗重建核计划的机会。这是一个雄心勃勃的目标：伊朗已经明确表示，如果受到攻击，它将退出《核不扩散条约》，并将其庞大的核项目转入地下。这就是为什么特朗普如此关注摧毁伊朗秘密建造的福尔多设施，该设施在 2009 年被奥巴马总统公开曝光。伊朗此前在此生产令美国及其盟友极度恐慌的近武器级核燃料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周六晚上，特朗普的助手告诉这些盟友，华盛顿的唯一任务就是摧毁核计划。他们称这次复杂的打击是一次有限的可控行动，类似于 2011 年击毙奥萨马·本·拉登的特别行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他们明确表示，这不是宣战」，一名欧洲高级外交官周六晚间在描述他与一名美国政府高级官员的谈话时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，这位外交官补充说，本·拉登杀死了 3000 名美国人。伊朗还没有造出核弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简而言之，政府辩称此举属先发制人，旨在消除威胁而非推翻伊朗政权。但伊朗人是否会这么认为还远不清楚。周六晚上，在副总统万斯、国务卿鲁比奥和国防部长海格塞斯的陪同下，特朗普在白宫发表了简短讲话。他威胁称，如果伊朗不屈服于他的要求，将会遭遇更猛烈的打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「伊朗，中东的恶霸，现在必须实现和平」，他说。「如果他们不这样做，未来的袭击规模将大得多，也容易得多。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「要么是和平」，他补充说，「要么伊朗会面临比我们在过去八天所目睹的更大的悲剧。记住，还有很多目标。」他承诺，如果伊朗不松口，他将「以精确、迅速和技巧」打击他们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从本质上讲，特朗普是在威胁扩大与以色列的军事伙伴关系。过去八天里，以色列系统性地定点清除了伊朗的最高军事与核计划负责人，将他们杀死在床上、实验室和掩体中。美国最初与该行动划清界限。在特朗普政府就这些袭击发表的首次公开声明中，鲁比奥强调，以色列「对伊朗采取了单方面行动」，并补充说，美国「没有参与」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但几天前，特朗普在自己的社交媒体平台上若有所思地表示，美国有能力随时杀死伊朗 86 岁的最高领袖哈梅内伊。周六晚上，他明确表示，美国已经全力以赴，而且与鲁比奥的声明相反，美国现在已经深度参与其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，在挫败了伊朗的铀浓缩能力之后，特朗普显然希望能抓住一个罕见的虚弱时刻——正是藉于此，美国 B-2 轰炸机得以在伊朗领土上几乎不受任何阻力地进出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以色列对 2023 年 10 月 7 日造成 1000 多名以色列平民死亡的恐怖袭击进行激烈报复之后，伊朗突然失去了哈马斯和真主党这两大代理人。它最亲密的盟友、敍利亚的巴沙尔·阿萨德不得不流亡海外。而与伊朗结成权宜伙伴关系的俄罗斯和中国，在以色列袭击伊朗后也不见踪影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗的最终防御手段只剩下核计划。它绝不仅仅是一个科研项目——它是伊朗抵抗西方的象征，也是领导层巩固政权计划的核心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伴随着对异见的镇压，该计划已成为 1979 年开始的伊朗革命继承者的终极防御手段。如果说 1979 年劫持 52 名美国人质是伊朗对抗一个体量更大、实力更强的对手的方式，那么在过去 20 年里，核计划一直是抵抗精神的象征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一天，历史学家很可能会把那些被蒙住眼睛关押了 444 天的美国人的画面，与投向山间堡垒福尔多的 GBU-57 钻地弹联系起来。他们可能会问，美国及其盟友，或伊朗人自己，是否可以采取不同的做法处理这些事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们几乎肯定会问，特朗普的赌博是否得到了回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在国会的批评者已经开始质疑他的做法。情报委员会民主党领袖、弗吉尼亚州参议员马克·华纳表示，特朗普的行动「没有征求国会的意见，没有制定明确的战略，没有考虑情报界的一致结论」——情报界的结论是，伊朗尚未决定迈出制造核弹的最后一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果伊朗发现无法做出有效回应，如果阿亚图拉对权力的控制现在放松了，或者如果伊朗放弃了长期以来的核野心，特朗普无疑会声称，只有他愿意利用美国的军事力量来实现他的前四位前任认为过于冒险的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是还有另一种可能。伊朗可能会慢慢恢复，其幸存的核科学家可能会把他们的技能转入地下，这个国家可能会走上朝鲜开辟的道路，加速制造核弹。如今，据一些情报机构估计，朝鲜拥有 60 件或更多的核武器，这个核武库很可能已强大到无法被攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗可能会得出这样的结论：这是牵制更大的敌对势力，防止美国和以色列采取类似周日早上照亮伊朗天空行动的唯一途径。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/david-e-sanger"&gt;David E. Sanger&lt;/a&gt;报道特朗普政府和一系列国家安全问题。他在时报任职超过 40 年，著有数本关于美国国家安全挑战的书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：晋其角&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/21/us/politics/trump-iran-risks.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 12:37:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>袭击伊朗给美国和世界带来的风险</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/opinion/20250623/us-military-iran-strike-trump/</link>
      <description>&lt;address&gt;纪思道&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-23 10:56:22" datetime="2025-06-23 10:56:22"&gt;2025 年 6 月 23 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;特朗普总统宣称摧毁伊朗三处目标，取得「辉煌的军事胜利」——此说法是否属实仍有待验证。可以确定的是，他已将美国推入与伊朗的战争中，而且他也承认局势可能升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了对轰炸伊朗的合法性存疑外，我认为美国和世界未来面临的风险围绕着三个根本性的未知因素展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一个不确定性是伊朗将如何反击美国。伊朗最高领袖大阿亚图拉阿里·哈梅内伊此前曾经&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://x.com/khamenei_ir/status/1935303824325108208"&gt;放话&lt;/a&gt;：「如果美国军事介入这场冲突，将遭受无法挽回的后果。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗手里的选项有不少，包括袭击美军在伊拉克、巴林及中东其他地区的基地。可能还有发动网络攻击、袭击美国大使馆，或者支持恐怖袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一个选择是通过攻击船只或布设水雷完全或部分&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/19/us/politics/iran-us-military-strait-of-hormuz.html"&gt;关闭霍尔木兹海峡&lt;/a&gt;。这将重创世界经济，因为全球四分之一的石油输运要经过这里。多位专家告诉我，他们相信美国最终可以重新开放海峡，但需要付出经济和其他代价。1988 年伊朗在该海峡布雷时，一颗水雷曾使美国海军护衞舰「塞缪尔·B·罗伯茨」号遭受重创。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年，美国暗杀伊朗高级将领卡西姆·苏莱曼尼后，伊朗向伊拉克的美军基地发射了导弹。一架乌克兰客机被意外击中，机上 176 人全部遇难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我推测，伊朗此次可能想进行更猛烈的报复，一定程度上是为了重树威慑力，但它可能力不从心。例如，以色列的打击可能已经削弱了它在该海峡的布雷能力，而且这样做也会阻碍它自己对中国的石油运输，从而触怒在北京的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但需谨记特朗普第一任期的国防部长的詹姆斯·马蒂斯&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://x.com/USMC/status/350478995051122688" title="Link: https://x.com/USMC/status/350478995051122688"&gt;曾说过的话&lt;/a&gt;：「战争终局，不由己定。纵自认胜券在握，敌方仍有终局发言权。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二未知数是以色列与美国的打击究竟终结还是加速了伊朗的核计划。这部分取决于福尔多以及其他地点的轰炸是否如特朗普声称的那样取得成功，而这可能需要时间才能查明真相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使 15 吨的美国地堡炸弹，事前也无法确定是否足以摧毁福尔多&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/16/us/politics/iran-nuclear-site-israel.html"&gt;山体&lt;/a&gt;中的铀浓缩设施。我们也不知道伊朗是否在其他未知地点还藏有离心机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外界普遍认为，一个拥有核武器的伊朗将是一场灾难，并将导致该地区其他国家竞相发展自己的核武器项目。但特朗普的国家情报总监图尔西·加巴德今年春天&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.pbs.org/newshour/politics/americas-spies-say-iran-wasnt-building-a-nuclear-weapon-trump-dismisses-that-assessment"&gt;公开表示&lt;/a&gt;，伊朗并未制造核武器，他认为该说法不足采信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;风险在于，以色列和美国对伊朗的袭击可能导致该国决意发展核武器。毕竟，如果拥有核武器，以色列必不敢轻易轰炸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家指出，伊朗已浓缩足够多的高丰度裂变材料，可制造多达&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/13/us/politics/iran-nuclear-program-israel-strike-damage.html"&gt;10 枚核弹&lt;/a&gt;，&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/13/us/politics/iran-nuclear-program-israel-strike-damage.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/06/13/us/politics/iran-nuclear-program-israel-strike-damage.html"&gt;据信&lt;/a&gt;这些材料存于伊斯法罕。特朗普称美军打击了该地，但摧毁与否不明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三个未知数，也是最关键的一个问题：这究竟是冲突的结束还是开始？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡等乐观派认为，美以可终结伊朗的核计划及政权。但需注意，内塔尼亚胡曾是伊拉克战争的坚定支持者，曾希望其改变伊朗，结果伊拉克战争反使伊朗受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使伊朗浓缩能力被毁，铀浓缩技术恐难消除。只要政权仍在，这可能只是核计划的一个挫折，而不是终结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于轰炸能否摧毁政权，目前没有什么迹象能证明这一点。伊朗的一些异议人士，如诺贝尔和平奖得主纳尔吉斯·穆罕默迪，上周&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://x.com/nargesfnd/status/1935833868218572830"&gt;谴责&lt;/a&gt;了以色列的轰炸行为，并呼吁特朗普止战而非参战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在伊朗旅行时看到了这个政权多么不受欢迎。在民众层面，伊朗一直是我眼中该地区最亲美的国家之一，正是因为政府因腐败、虚伪和经济无能而引起民众的极大厌恶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最高领袖去世后，这种亲美倾向本预示着美好的未来。但若美国对伊开战，亲美政府恐难以出现。事实上，政权更迭更有可能是一场强硬派发起的政变。可以预见的是，未来存在各种可能性，其中一些相当令人担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马里兰州民主党参议员克里斯·范霍伦是这样阐述这些风险的：「尽管伊朗不能拥有核武器是大家的共识，但特朗普放弃了实现这一目标的外交努力，反而选择了不必要地危及美国人的生命，进一步威胁我们在该地区的武装力量，并冒着将美国拖入另一场中东长期冲突的风险。美国情报界多次评估认为，伊朗没有在制造核武器，本有更多时间通过外交手段解决。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我看来，此言甚为中肯。特朗普发表了胜利的演说，但庆祝为时过早，不确定性依然巨大。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;纪思道 (Nicholas Kristof) 2001 起成为时报专栏作家，曾两次获得普利策奖。他最新出版的回忆录名为《追逐希望：一名记者的报道生涯》(「&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.penguinrandomhouse.com/books/720814/chasing-hope-by-nicholas-d-kristof/"&gt;Chasing Hope: A Reporter’s Life&lt;/a&gt;」)。欢迎在&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://twitter.com/NickKristof"&gt;Twitter&lt;/a&gt;上关注他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/22/opinion/us-military-iran-strike-trump.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 11:07:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美军再次卷入中东战争，伊朗报复行动引关注</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/world/20250623/military-middle-east-wars/</link>
      <description>&lt;address&gt;HELENE COOPER, ERIC SCHMITT, JULIAN E. BARNES&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-23 08:01:41" datetime="2025-06-23 08:01:41"&gt;2025 年 6 月 23 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/21/multimedia/21dc-military-iran/21dc-military-iran-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;一名美国官员说，六架 B-2 轰炸机向福尔多的核设施投下了 12 枚碉堡克星炸弹。 &lt;cite&gt;Sarah Silbiger/Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;美国打击伊朗核设施的做法标志着一个极不寻常的转折，美军本应从长达 20 年的中东无休止战争中抽身，但这一举动却让美国再次准备在那里打仗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中东地区的基地和军舰上部署了逾 4 万名美军。这次打击行动让他们进入高度戒备状态，因为五角大楼已为伊朗几乎必将采取的报复行动做好准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普总统在社交媒体上宣布，美军打击了伊朗的三个核设施，包括位于福尔多山体下的的设施。打击使用的炸弹据说包括「碉堡克星」，这种炸弹是为摧毁深地掩体或被高度保护的地下武器设施设计的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名为了方便讨论涉密情报而要求不具名的美国官员说，美军对福尔多的核设施投下了多枚重达 15 吨的碉堡克星炸弹，初步的破坏评估表明，福尔多核设施已被「完全摧毁」。这次打击是美军首次在实战中使用这种炸弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论此次打击是否成功，都可能引发激烈报复。伊朗政府已誓言要打击美国在中东的军事基地。美国情报机构在这次打击发生前就已确认，伊朗会采取步骤扩大战争，攻击位于该地区的美军部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为讨论的是情报而要求不具名的多名美国官员说，打击这三个核设施的行动已经完成。前述官员表示，虽然预计不会有后续打击，但指挥官们已为回应伊朗的任何报复行动做好准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名美国官员说，六架 B-2 轰炸机向福尔多核设施投下了 12 枚碉堡克星炸弹，海军潜艇向纳坦兹和伊斯法罕发射了 30 枚巡航导弹。该官员还表示，一架 B-2 轰炸机也向纳坦兹投下了两枚枚碉堡克星炸弹。美国中央司令部负责中东地区的行动，这次打击是该司令部多年筹划的最终实施。但几乎没有人预料到这些计划会如此突然地执行。美国的打击发生在以色列对伊朗发动攻击一周多后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗用导弹回击了以色列的行动，也提出了重启有关其核研发计划的谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗在福尔多建造离心机设施是为了防止遭受打击。以色列曾在 1981 年使用 F-15 和 F-16 战斗机轰炸了巴格达附近的一处地面核设施，作为阻止伊拉克获得核武器努力的一部分，那次打击基本上摧毁了伊拉克的核武器计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列在这次行动中也打击了伊朗的地面核设施，但未触及福尔多。只有美国拥有 GBU-57 巨型钻地弹（能打击福尔多设施的炸弹的正式名称）。美国的前几届政府一直拒绝把这种炸弹提供给以色列。以色列空军也没有能运载这种炸弹所需的战机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种炸弹具有加厚钢外壳，其装药量低于同等体积的常规炸弹。重型外壳让炸弹在穿过土壤、岩石或混凝土直至引爆前完好无损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国军方官员指出，伊朗有许多报复的手段，包括动用海军力量和其他能力封锁霍尔木兹海峡，此举可能使美国在波斯湾的海军舰艇不能动弹。伊朗官员已威胁说，如果美国加入到以色列打击伊朗的行动中来，他们将在霍尔木兹海峡布雷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这条连接波斯湾和外海的狭窄水道长约 150 公里，是一条重要的货运航道。全球 25% 的石油和 20% 的液化天然气经此运输。在这个咽喉要地布雷将导致天然气价格飙升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周早些时候，美国的扫雷舰和其他海军舰艇已开始分散部署，以避免被袭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普上次担任总统期间曾授权了一次无人机空袭，打死了一名在巴格达访问的伊朗高级将领。作为报复，伊朗向驻伊拉克美军发射了大量导弹，给约 110 名美军士兵留下了脑外伤，并意外击中了一架乌克兰客机，导致机上 176 人全部遇难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗不需要做太多准备就能打击中东地区的美国空军和海军基地。伊朗军队的导弹基地打击范围轻松涵盖巴林、卡塔尔以及阿联酋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，美国官员本周早些时候就已表示，伊朗早已为打击中东地区的美国基地做好了导弹和其他军事设施准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了应对此类攻击，美军已在最近几天加强了空中防御。美国官员已在周六表示，美国空军从本土增派的 F-22、F-16、F-35 战机经欧洲基地中转，已部署到了中东，还有更多的战斗机要去那里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国已将近 40 架加油机派往欧洲，它们可为那些战斗机提供支援以保护美军基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，「卡尔·文森」号航空母舰目前正在阿拉伯海快速行驶，该航母载有包括 F-35 战斗机在内的 60 架飞机。美国官员说，另一艘航空母舰「尼米兹」号已在本周早些时候取消了在越南港口的停靠，正在赶往中东地区，预计将在未来几天到达。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/helene-cooper"&gt;Helene Cooper&lt;/a&gt;是一名五角大楼记者。她此前曾任职编辑、外交记者和白宫记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/eric-schmitt"&gt;Eric Schmitt&lt;/a&gt;是《纽约时报》国家安全记者，主要关注美军事务以及海外反恐议题，他报道此类新闻已超过 30 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/julian-e-barnes"&gt;Julian E. Barnes&lt;/a&gt;为《纽约时报》报道美国情报机构和国际安全事务。他撰写安全相关议题已有 20 余年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：Cindy Hao&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/21/us/politics/military-middle-east-wars.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 08:37:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>若美伊爆发冲突，中国将成输家？</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/world/20250620/us-iran-israel-china/</link>
      <description>&lt;address&gt;DAVID PIERSON, KEITH BRADSHER, BERRY WANG&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-20 03:31:30" datetime="2025-06-20 03:31:30"&gt;2025 年 6 月 20 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/20/multimedia/20int-china-iran-us-wcfg/20int-china-iran-us-wcfg-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;以色列周一袭击伊朗国家广播公司后，德黑兰上空硝烟弥漫。 &lt;cite&gt;Majid Asgaripour/Wana News Agency, via Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;2023 年帮助伊朗和沙特阿拉伯&lt;a href="https://www.nytimes.com/2023/03/10/world/middleeast/saudi-arabia-iran-reestablish-ties.html?searchResultPosition=1"&gt;谈判达成和平协议&lt;/a&gt;时，北京将这一突破誉为中国外交的胜利，表明美国的主要地缘政治对手已经成为中东地区重要的权力掮客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但随着特朗普总统公开考虑部署美国军队，与以色列一起攻击伊朗，中国在该地区影响力的局限性也逐渐凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一场失控的冲突会让中国损失惨重。中国一半的石油进口通过油轮，经由伊朗南部海岸的霍尔木兹海峡运输。长期以来，北京一直指望其在该地区最亲密的伙伴德黑兰来抵制美国的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，尽管有这些战略利益，对特朗普政府几乎没有影响力的中国不太可能在军事上保护伊朗，尤其是在美国介入的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「现实是，他们实际上没有能力派遣中国军队来保衞伊朗的设施」，华盛顿美国企业研究所高级研究员扎克·库珀说。「他们更愿意做的是低调地提供一些物质支持，一些口头上的支持，也许还有一些人道主义援助。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管希望中东保持稳定，但如果美国被拖入一场旷日持久的战争，中国也会受益，因为这可能会使美国的军队、舰船和其他军事资源从亚洲转移出去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论特朗普是否决定打击伊朗，都将为北京提供可能影响其地缘政治战略的教训。中国将试图了解特朗普的外交政策方针，以及他使用武力的意愿。其结果可能会影响中国政府对美国是否会在中国决定入侵台湾的情况下保衞台湾的评估（台湾是中国声称拥有主权的自治岛屿）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管与伊朗关系密切，中国最高层对当前冲突的言辞却十分谨慎。中国最高领导人习近平周四与俄罗斯总统普京通话时呼吁停火，但中国政府发布的通话摘要并未公开批评以色列侵犯伊朗主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平也没有直接敦促美国不要攻击伊朗，只是说「国际社会特别是对冲突当事方有特殊影响的大国要为推动局势降温作出努力，而不是相反」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/20/multimedia/20int-china-iran-us-vbfz/20int-china-iran-us-vbfz-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中国最高领导人习近平并未明确批评以色列侵犯伊朗主权。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中方的通话摘要，中国最高外交官王毅致电以色列外长，表达了北京对以色列袭击的反对。但他没有像他在与伊朗通话时所说的那样说中国「谴责」以色列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据中国政府的声明，在与阿曼外长的另一次通话中，王毅说，「不能坐视地区局势滑向未知的深渊。」但目前尚不清楚中国是否为寻求外交解决方案做出了具体努力。无论如何，以色列可能会对中国作为调解人的中立态度持怀疑态度，因为中国与伊朗结盟，并与伊朗的巴勒斯坦盟友、在 2023 年 10 月袭击以色列的哈马斯接触。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的努力，至少是公开的努力，都集中在从以色列和伊朗撤离 1000 多名中国公民上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「北京正在努力跟上事态的快速发展，并优先考虑照顾在该地区的中国公民和资产，而不是任何更广泛的外交倡议」，拜登总统执政期间在白宫和国务院担任中国政策高级官员的朱利安·格维茨说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国受到严格审查的网络论坛上，关于这场冲突的讨论主要集中在伊朗军事和安全机构的糟糕表现上，尽管一些参与者指出，中国对伊朗的支持是有限的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京对外经济贸易大学的中东问题专家朱兆一在一篇文章中说，中国不可能向伊朗提供「无条件保护」，也不可能在军事上对抗美国和以色列。他说，北京只能通过联合国安理会施加压力，中国是安理会常任理事国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中东动荡对中国既是挑战也是考验」，朱兆一写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的温和反应，和&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/17/world/middleeast/iran-russia-relationship-analysis.html"&gt;与其志同道合的伙伴俄罗斯&lt;/a&gt;相似，尽管俄罗斯在乌克兰战争中从德黑兰得到了急需的军事援助，但除了发表支持伊朗的声明外，中国几乎没有采取任何行动。去年，当双方共同的伙伴阿萨德政权在敍利亚被推翻时，北京和莫斯科也被认为是在袖手旁观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两国的相对缺席让人们对华盛顿一些人所称的「&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.cnas.org/axis-of-upheaval"&gt;动荡轴心&lt;/a&gt;」——中国、俄罗斯、伊朗和朝鲜这四个国家——的凝聚力产生了质疑。这四个国家在外交和军事上越来越紧密地团结在一起，共同反对美国主导的世界秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这四个国家中，只有中国深深地融入了全球经济，这意味着中东的动荡将给该国带来惨重损失。中国以折扣价购买了伊朗几乎所有的出口石油，&lt;a href="https://www.nytimes.com/2019/07/02/world/middleeast/china-oil-iran-sanctions.html"&gt;利用秘密油轮船队&lt;/a&gt;规避美国的制裁。它的船只如果从海湾国家运输更多的石油，必须安全通过霍尔木兹海峡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于正在努力扭转经济疲软局面的中国政府来说，能源价格上涨将是另一个令人头疼的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了能源之外，伊朗还为中国在中东提供了一个重要的立足点，以促进其利益和对抗在该地区拥有数万军队的美国。出于同样的原因，北京&lt;a href="https://cn.nytimes.com/world/20221207/china-xi-jinping-visit-saudi-arabia/"&gt;与海湾国家建立了更密切的关系&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的分析人士经常说，北京在中东是一个有吸引力的调解人，因为它不会在人权等问题上对其他国家说教。清华大学中东问题专家文晶说：「中国是该地区敌对派系唯一信任的大国，有能力在美国无法实现的领域取得突破。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但一些西方分析人士说，在伊朗和沙特阿拉伯的谈判中，中国只是在最后扮演了一个并重要的角色。华盛顿还对北京方面不愿向伊朗施压、要求其阻止胡塞叛军在也门沿海袭击船只——除非涉及中国船只——感到失望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院前近东事务助理国务卿、现为华盛顿律师事务所 Arnold and Porter 高级顾问的芭芭拉·利夫说，中国不愿对其合作伙伴施加压力，削弱了中国在中东的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「没有人说，‘我们最好给北京打电话，看看他们能在这里做些什么，’因为北京一直扮演着纯粹的商业和经济角色」，利夫描述多年来与她交谈过的中东官员的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：「他们会不假思索地觉得，中国只会为中国自己着想。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/david-pierson"&gt;David Pierson&lt;/a&gt;报道中国外交政策和中国与世界的经济与文化交互。他从事新闻工作已超过 20 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher"&gt;Keith Bradsher&lt;/a&gt;是《纽约时报》北京分社社长，此前曾任上海分社社长、香港分社社长、底特律分社社长，以及华盛顿记者。他在新冠疫情期间常驻中国进行报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/20/world/asia/us-iran-israel-china.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 15:37:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国留英学生迷奸至少 10 名女性被判无期</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/world/20250620/chinese-student-rapist-uk/</link>
      <description>&lt;address&gt;LIZZIE DEARDEN, 王月眉&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-20 01:41:45" datetime="2025-06-20 01:41:45"&gt;2025 年 6 月 20 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/19/multimedia/19UK-rapist-01-zhcv/19UK-rapist-01-zhcv-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;伦敦警方公布的邹镇豪涉案寓所照片。他的一贯手法是诱骗受害者至其住所后实施迷奸。 &lt;cite&gt;Metropolitan Police, via Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;一名在中国和伦敦对女性下药并实施强奸的中国留学生于周四被判处无期徒刑。一名英国高级警官表示，该案「是我们遇到的作案次数最多的性侵惯犯之一」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;28 岁的邹镇豪因在 2019 至 2023 年间于英国和中国性侵 10 名女性被定罪，但调查人员表示，通过在其住处摄像头拍摄的视频，已确认另有 50 名受害者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周四的量刑听证会上当庭宣读了三名受害者的陈述，她们描述了自己遭受的长期心理创伤。一名女性说，她在遭袭恢复意识后，「被恐惧、困惑、愤怒和羞耻所吞噬。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邹镇豪来自广东东莞，作案时系伦敦大学学院机械工程专业学生。他通过学生社群、社交媒体和约会网站物色作案对象。警方表示，据信所有受害者均为华裔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邹镇豪家境富裕，他在庭审中表示，父亲在一家「国有企业」工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名受害者在法庭陈述中表示，她最初因为担心后果而不敢报案，还说：「我知道他家在中国非常有势力，他可能会怪我毁了他的大好前程。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/19/world/19Uk-rapist/19Uk-rapist-master1050.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;自邹镇豪被定罪以来，警方呼吁其他可能的受害者主动联系警方。 &lt;cite&gt;Metropolitan Police&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;罗西娜·科蒂奇法官判处邹镇豪终身监禁，24 年内不得假释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「你是一个非常聪明的年轻人，在外人眼中，你光鲜体面、志向远大而且风度翩翩，但这层精心营造的魅力伪装，掩盖了你是一个性掠夺者的本质」，她对邹镇豪说道。宣判时，邹镇豪毫无反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科蒂奇法官表示，一些受害者曾给邹镇豪发消息，质问他的所作所为，但他却实施心理操控，坚称对方自愿发生关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;负责此案的高级警官、伦敦警察厅高级警司凯文·索斯沃思表示，由于邹镇豪使用混合药物使女性丧失行为能力并影响记忆，一些受害者可能「完全不知道自己经历了什么」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「让人难过的是，视频中有些女性或因画面模糊或因无法找到，将永远无法确认她们的身份」，他本周接受《纽约时报》采访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;索斯沃思披露，邹镇豪有一套固定的作案手法：刻意制造社交机会，诱使受害人前往其两处伦敦豪华公寓中的一处，通过在她们的饮料中掺入混合药物致其无法动弹，并短暂失去意识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/19/multimedia/19UK-rapist-02-zhcv/19UK-rapist-02-zhcv-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;警方的照片展示了邹镇豪所用摄像头的部件。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邹镇豪随后利用隐藏摄像头和手机拍下强奸和摆弄受害者身体的过程。施暴后，他还留下受害者的首饰和衣物，其中部分案件相隔只有几天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法庭向陪审团播放了被控的 10 宗强奸案的视频，科蒂奇法官称，部分陪审员因「令人极度痛苦」的画面而落泪。视频显示有女性恢复意识后哀求他停手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 名受害者中有七人系 2022 至 2023 年邹镇豪在中国时遭其强暴；两人于 2019 或 2020 年在伦敦市中心布鲁姆斯伯里区的公寓遭受侵害；一人于 2023 年 5 月在位於伦敦象堡的住所遭侵害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是最后一起袭击的受害者最先联系了警方，但她在怀疑自己的记忆并经历精神崩溃后撤回了报案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这名女子表示，她「感到有责任提醒他人」，并在社交媒体上发布了关于此次袭击的描述。2021 年的一名受害者根据描述认出施暴者——她掌握着邹镇豪的姓名、住址及电话号码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 1 月警方实施逮捕时方知犯罪情节的严重。对他的住所进行搜查后，警方发现了丁二醇、氯胺酮等药物，隐藏摄像头及多台笔记本电脑和手机，内存强奸作案视频。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邹镇豪 2017 至 2019 年就读贝尔法斯特女王大学，后到伦敦攻读硕士及博士学位。索斯沃思称其常炫耀「财富象征」，比如佩戴劳力士手表，并曾进行植发和面部整形手术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查人员表示，邹镇豪诱骗女性自愿前往他的住所，然后在酒里下药，影响受害者的记忆，竭力降低受害者报案的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;索斯沃思说：「此人狂妄到自以为能逍遥法外。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邹镇豪因针对 10 名女性犯下 11 宗强奸罪、三宗偷窥罪、12 宗持有极端色情影像罪、一宗非法拘禁罪和八宗意图实施性犯罪而持有药物罪获刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有两名受害者在庭审中提供了证据，另有 24 名认为自己遭性侵的女性，对 3 月邹镇豪被定罪后伦敦警察厅发出的征集公告做出了回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方表示他们得到了中方的协助，包括安排一名受害者通过视频连线从中国作证。索斯沃思鼓励其他可能的受害者站出来，表示她们将得到「同情、善意和尊重」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多数中国媒体在 3 月报道邹镇豪定罪的新闻时隐去了他的全名，并对面部做了打码处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;判决公布后，中国社交媒体迅速出现审查迹象。据监测网络审查的网站——&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://chinadigitaltimes.net/chinese/716454.html"&gt;中国数字时代披露&lt;/a&gt;，微博和微信这两个热门社交平台上的相关帖子被删除，至少一个转发账号被临时封禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些中国媒体还是报道了此案，包括隶属于湖北省官方媒体的&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://weibo.com/1720962692/PiLiJmUYv?pagetype=detail"&gt;极目新闻&lt;/a&gt;。但该报道并未提及邹镇豪的财富状况或家庭背景。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;王月眉 (&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/vivian-wang"&gt;Vivian Wang&lt;/a&gt;) 是《纽约时报》驻华记者，常驻北京，撰写关于中国的崛起及雄心如何塑造普通人日常生活的报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/19/world/europe/chinese-student-rapist-uk.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 14:07:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国企业迫切寻找新市场，押注巴西</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250620/china-temu-meituan-shein-brazil/</link>
      <description>&lt;address&gt;MEAGHAN TOBIN&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-20 01:16:46" datetime="2025-06-20 01:16:46"&gt;2025 年 6 月 20 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/13/multimedia/00Biz-China-Overseas-01-wvqg/00Biz-China-Overseas-01-wvqg-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;中国外卖巨头美团表示将斥资 10 亿美元在巴西开展业务。 &lt;cite&gt;Ng Han Guan/Associated Press&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中国企业迫切需要寻找新市场。国内竞争激烈，房地产市场的崩溃导致消费者不愿消费。不断升级的贸易紧张局势使得在美国和欧洲销售商品&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20250506/china-tariffs-de-minimis-guangzhou/"&gt;变得更加困难和昂贵&lt;/a&gt;，而这两个地方长期以来一直是中国最大的出口目的地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，中国一些最大的互联网和电子商务品牌已将目光投向东南亚、中东和南美等世界其他地区，将自己打造成家喻户晓的品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴西成为最令人觊觎的地方。这个有 2 亿多人口的拉美最大经济体令中国快递和网约车公司趋之若鹜，这些公司希望出口其极限压榨成本的商业模式。在美国的关税和其他限制关闭了中国最大的出口市场后，中国的电子商务巨头们正在为&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20250617/tariffs-china-exports/"&gt;大量产品&lt;/a&gt;寻找新的买家，他们也在巴西看到了希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国最大的外卖公司美团 5 月表示，将斥资 10 亿美元在巴西开展业务。超过麦当劳成为全球最大快餐连锁店的中国茶饮甜品公司蜜雪冰城表示，将在巴西招聘数万名员工。在美国和英国因其中国母公司面临审查的 TikTok 电商于 5 月登陆巴西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/13/multimedia/00Biz-China-Overseas-02-jtzf/00Biz-China-Overseas-02-jtzf-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;蜜雪冰城现已成为全球最大的快餐连锁店，该公司表示将在巴西雇佣数千名员工，并将巴西食材融入其在中国的产品中。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中国企业发现，在国内实现增长越来越困难」，新加坡私人银行联合银行的股票顾问衞森·林（音）表示。「出口和海外扩张是支持持续增长的一种方式。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国对巴西的兴趣正值两国加深经济联系之际。过去 10 年，中国企业购买巴西大豆，巴西消费者购买中国汽车和电子产品，中巴贸易总额大约翻了一番。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月，当华盛顿和北京的官员就&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/05/12/business/china-us-tariffs.html"&gt;是否取消导致两国贸易停滞的关税&lt;/a&gt;讨价还价时，中国企业&lt;a href="https://cn.nytimes.com/world/20250514/china-xi-latin-america/"&gt;宣布了在巴西投资约 47 亿美元的计划&lt;/a&gt;。这些投资包括矿业和可再生能源项目，以及扩大汽车制造业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴西总统卢拉也在北京&lt;a href="https://cn.nytimes.com/world/20250514/china-xi-latin-america/"&gt;会见了中国领导人习近平&lt;/a&gt;，两国领导人将两国的关系定位为一种制衡美国影响力的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士表示，这种亲善的关系让中国消费品企业有信心在巴西下注。新加坡咨询公司 Momentum Works 的首席执行官李江玕表示：「两国关系确实很好，他们预计这种好的关系会持续一段时间。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/13/multimedia/00Biz-China-Overseas-05-pvkt/00Biz-China-Overseas-05-pvkt-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中国东部某港口正在卸载来自巴西的大豆。过去十年，中巴贸易额大约翻了一番。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但中国企业在巴西未必能够取得成功。李江玕说，随着它们试图吸引客户和雇佣当地工人，它们的策略可能会受到监管机构的审查。李江玕曾担任 Food Panda 的高管，该公司曾在香港与美团旗下的外卖服务 Keeta 竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美团以严酷无情的经商手段著称。在中国，该公司多年来一直处于亏损经营状态，同时向消费者提供大幅折扣，以压低竞争对手的价格。2023 年，公司在香港推出了 Keeta，是其首次进军中国大陆以外的市场。在不到两年的时间里，Keeta 将香港主要的外卖平台之一户户送完全赶出了市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美团去年在沙特阿拉伯推出 Keeta 时也采取了类似的策略，该公司迅速成为沙特多数主要城市占主导地位的外卖平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士预计，美团在巴西也会以同样的方式运营。该公司的重点不是盈利，而是成为用户最多的外卖应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「当中国公司走向海外时，赚钱是次要的——他们首先想要主导市场」，香港科技公司 Measurable A.I.的联合创始人黄何说。该公司为金融公司分析网上购物数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多中国消费品牌已经进入巴西市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴西是快时尚零售商希音最大的市场之一，该公司在圣保罗附近建了三个仓库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以将 Uber 赶出中国而闻名的滴滴于 2018 年收购了一家名为 99 的巴西初创公司，自那以后一直是巴西主要的叫车服务之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/13/multimedia/00Biz-China-Overseas-06-jpvb/00Biz-China-Overseas-06-jpvb-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中国电子商务公司 Temu 告诉巴西购物者，他们可以享受大幅折扣购买商品。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20240423/china-pinduoduo-temu/"&gt;中国电商公司拼多多&lt;/a&gt;旗下的国际公司 Temu 去年开始向巴西人销售产品。Temu 的主要卖点是让购物者能以大幅折扣（通常是 70% 甚至更高）买到商品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在巴西等地扩张的部分原因是中国日益激烈的竞争，以及其他主要市场的限制和监管审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月，特朗普政府&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/05/02/business/china-tariffs-economy-de-minimis.html"&gt;结束&lt;/a&gt;了一项允许来自中国的低价值包裹免税进入美国的政策，给 Temu 和希音这样的中国电子商务公司造成重大打击。欧盟的立法者也在讨论类似的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴西从去年开始对来自 Temu 和希音价值低于 50 美元的包裹征税。但 20% 的税率&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/05/14/business/trump-tariffs-china-temu-shein.html"&gt;还不到美国目前税率的一半&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美团和其它中国互联网公司开创的商业模式也引起了中国监管机构对用户数据处理和对快递骑手待遇的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中国社交媒体报道，去年，一名长时间送货的骑手在送货间隙休息时死亡，同行骑手称他为「跑单王」。另一名骑手在工作中晕倒并住院后，美团发布了一份报告，称其大多数骑手的工作时间没有这么长，工资与国内平均工资相当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，这类事件曾促使中国政府出台电子商务公司如何管理快递员的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/13/multimedia/00Biz-China-Overseas-08-zmpf/00Biz-China-Overseas-08-zmpf-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;在中国，美团与其他外卖公司竞争激烈，并因其对待外卖员的方式面临监管机构的审查。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 2 月，当电商巨头京东在中国推出外卖服务时，竞争加剧了。京东和美团试图通过越来越慷慨和昂贵的福利来吸引对方的骑手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美团、蜜雪冰城和 Temu 没有回应记者的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「美团外卖业务在中国的黄金时代可能已经结束了」，北京研究机构佳富龙洲的消费者分析师崔尔南（音）说。她说，更严格的监管和更激烈的竞争「都在增加压力」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国停滞不前的消费经济是中国企业认为在巴西等地扩张值得冒险的另一个原因，Momentum Works 的李江玕说。他说：「在中国寻求额外增长变得越来越困难。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/meaghan-tobin"&gt;Meaghan Tobin&lt;/a&gt;是时报科技记者，常驻台北，报道亚洲地区的商业和科技新闻，重点关注中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/20/business/china-temu-meituan-shein-brazil.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 13:37:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>张家界溶洞成垃圾场：粪便垃圾堆积七八层楼高</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/china/20250620/china-caves-trash-avatar/</link>
      <description>&lt;address&gt;ZIXU WANG, TIFFANY MAY&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-20 09:49:27" datetime="2025-06-20 09:49:27"&gt;2025 年 6 月 20 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/19/multimedia/19int-china-caves-jgbk/19int-china-caves-jgbk-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;2024 年，张家界国家森林公园。 &lt;cite&gt;Deng Daoli/Visual China Group, via Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中国中部高耸入云的砂岩峰林以其壮丽景致而闻名，2009 年的大片《阿凡达》中的另一个宇宙就曾受其启发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但近几周，这处松树冠顶的绝美地貌所在地张家界国家公园却爆出一个远非迷人的景象：堆积如山的垃圾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在洞穴探险者发布的垃圾堆积视频在网上广泛传播后，负责管理该公园的湖南省慈利县政府本月下令开展大规模清理工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据当地政府称，截至周三，已从两个溶洞中清理出了 51 吨垃圾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据官方媒体新华社报道，自 2010 年慈利县禁止焚烧垃圾后，村民们便开始在溶洞里倾倒垃圾和猪粪。几年后，该县的垃圾收集服务才有能力处理大量垃圾，包括来自该县大型生猪养殖业产生的垃圾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名洞穴探险者和环保人士在社交媒体上发布了多条被广为转发的视频，他在受访时表示，当看到堆积如山，足有七八层楼高的粪便和垃圾时，他大感震惊。他还说，溶洞里的石灰岩被染成了黑色，以至于他最初误以为是煤。考虑到中国环境问题的敏感性，他要求只使用网名「小符哥哥」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地政府表示，在他们核查的 200 个溶洞中，约有三分之二受到污染，但确认该地区的饮用水水源安全。有关部门还对四名责任人停职检查，并正在调查 12 家非法排放废水的养殖场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有关部门还发布了清理工作的视频，视频中，起重机从溶洞深处吊起垃圾。但据官方媒体《中国新闻周刊》报道，在洞穴中发现有毒和可燃气体后，这些工作被叫停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国其他地方的工业污染问题同样严重。2011 年，一家化工企业向西南省份云南的水库倾倒了 5000 吨铬渣，导致鱼类和牲畜死亡，成千上万人的饮用水遭受污染。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去的几年里，西南省份贵州的毕节市有关部门发现，污水污染了水道，周围至少有 12 个溶洞也遭堵塞，有些是被污水，有些是被粪便，还有些则充斥着建筑或生活垃圾。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/zixu-wang"&gt;Zixu Wang&lt;/a&gt;是时报记者/研究员，报道中国大陆和香港的新闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/tiffany-may"&gt;Tiffany May&lt;/a&gt;是时报驻香港记者，报道香港和更广泛地区的政治、商业和文化议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/19/world/asia/china-caves-trash-avatar.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 10:07:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国针对俄罗斯进行黑客活动，意在军事机密</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/china/20250620/china-hackers-russia-war-ukraine/</link>
      <description>&lt;address&gt;MEGHA RAJAGOPALAN&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-20 09:11:19" datetime="2025-06-20 09:11:19"&gt;2025 年 6 月 20 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/16/multimedia/00int-russia-china-hacking-01-kwgm/00int-russia-china-hacking-01-kwgm-master1050.jpg" width="1050" height="708"&gt;&lt;figcaption&gt;5 月，俄罗斯士兵在纪念反法西斯战争胜利日的阅兵式上列队行进。自 2022 年俄罗斯入侵乌克兰以来，黑客组织似乎对俄罗斯的目标更感兴趣了。 &lt;cite&gt;Maxim Shemetov/Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;据网络威胁分析师称，自从&lt;a href="https://www.nytimes.com/news-event/ukraine-russia"&gt;俄乌战争&lt;/a&gt;爆发以来，与中国政府有关的组织多次侵入俄罗斯企业和政府机构的网络，似乎是为了搜寻军事机密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的网络黑客活动在&lt;a href="https://cn.nytimes.com/china/20220520/china-hackers-russia/" title="Link: https://cn.nytimes.com/china/20220520/china-hackers-russia/"&gt;2022 年 5 月&lt;/a&gt;加速，也就是俄罗斯全面入侵乌克兰仅数月后，而且此后一直在稳步进行，即便俄罗斯总统普京和中国国家主席习近平公开表示两国的合作与友谊进入一个重要时刻，中国组织也在不断渗透进俄罗斯的网络系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些黑客攻击行动表明，尽管两国有合作关系，而且&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.wsj.com/articles/BL-DGB-41673"&gt;多年来承诺&lt;/a&gt;互不攻击对方网络，但中国仍将俄罗斯视为一个易受攻击的目标。据台湾网络安全研究公司 TeamT5 的说法，2023 年，一个名叫 Sanyo 的组织为猎取有关核潜艇的信息，冒用一家俄罗斯大型工程公司的电子邮件地址。TeamT5 去年发现了那次攻击，并发现与中国政府有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然中国比俄罗斯富裕得多，而且自身并不缺乏科学和军事专业能力，但中国的军事专家们经常对中国军队缺乏实战经验感到遗憾。专家们认为，中国把俄乌战争视为收集有关现代战术、西方武器装备及其应对策略信息的一次机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中国可能寻求收集俄罗斯活动的情报，包括俄罗斯在乌克兰的军事行动、国防发展，以及其他地缘政治方面的战略举措」，TeamT5 的研究员张哲诚说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前尚不清楚这些尝试取得了多大成功，部分原因是俄官员从未公开承认有过这些黑客活动。但俄罗斯联邦安全局的一份反情报保密文件明确表示，情报官员们对此担忧。《纽约时报》已获得了&lt;a href="https://cn.nytimes.com/world/20250609/china-russia-spies-documents-putin-war/"&gt;该文件&lt;/a&gt;，文件称，中国正在寻求俄罗斯的国防专业知识和技术，并试图从俄罗斯在乌克兰的军事行动中吸取经验。该文件把中国称为「敌人」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于西方已基本上不再与普京打交道，他的国家日益依赖中国购买石油，并向其出售对战争努力至关重要的技术。俄罗斯已与中国结成一个共同对抗美国及其盟友的国家集团，这引起了西方领导人的担忧。俄罗斯联邦安全局的文件描述的两国关系比习近平和普京口里的「无止境」伙伴关系要复杂得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然盟友之间互相刺探情报是常有的事，但中国针对俄罗斯的黑客活动规模之大，既表明了一种更高程度的互不信任，也表明了克里姆林宫不愿与中国分享从乌克兰战场上获得的所有信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该文件称，中国对无人机的作战方法和软件尤其感兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「俄乌战争从根本上改变了两国情报工作的重点」，网络安全公司 Palo Alto Networks 的高级研究员伊泰·科恩说，他多年来一直在追踪中国的黑客组织。专家们说，该文件表明，中国想学习俄罗斯的战争经验，以增强自身对未来潜在冲突的准备。具体来说，台湾是中国与西方国家发生冲突的一个潜在爆发点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据 Palo Alto Networks 称，为获取有关衞星通信、雷达以及电子战的信息，一个由中国政府资助的组织已将俄罗斯实力雄厚的国有国防企业集团俄罗斯国家技术集团作为目标。另一些攻击者则利用&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://cert.gov.ua/article/375404"&gt;恶意文件&lt;/a&gt;，意图通过微软 Word 的漏洞渗透进入俄罗斯航空业目标及国家机关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里姆林宫和中国驻莫斯科大使馆未回应置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;并非所有的中国黑客组织都受政府指使。但安全专家已看到了它们与政府存在关联的证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，俄罗斯网络安全公司 Positive Technologies&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://global.ptsecurity.com/"&gt;曾在 2023 年表示&lt;/a&gt;，俄罗斯的多个目标遭到网络攻击，包括航空航天、私营保安企业，以及国防领域。黑客们使用了一种名为 Deed RAT 的工具，中国政府支持的黑客普遍使用这种工具。网络安全专家们说，这些黑客组织把 Deed RAT 工具看作「专利品」，不像其他恶意软件工具那样能在暗网上买到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这使得中国政府支持的黑客组织能够更广泛地使用这个工具，因为他们的对手难以找到对抗该恶意软件的方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/16/multimedia/00int-russia-china-hacking-02-kwgm/00int-russia-china-hacking-02-kwgm-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;俄罗斯士兵在克里米亚辛菲罗波尔接收无人机，摄于 2023 年。俄罗斯国内安全机构的一份文件指出，中国尤其对无人机的作战方式感兴趣。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府支持的黑客组织经常把国际企业和外国政府机构作为目标，包括美国和欧洲的企业和机构。但自从俄罗斯 2022 年 2 月入侵了乌克兰后，这些黑客组织似乎对俄罗斯目标表现出更大兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张哲诚说，他和他的同事们追踪了几个针对俄罗斯目标的中国黑客组织，其中包括中国最活跃的黑客组织之一「野马熊猫」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据研究该组织的人说，外界对野马熊猫的起源以及它在中国境内的运作地点知之甚少。该组织的活动通常伴随着中国的「一带一路」经济发展倡议，安全公司 Sophos 的威胁情报总监雷夫·皮林说。他表示，随着中国在西非和东南亚投资发展项目，黑客活动也随之而来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮林表示，这可能是因为中国在存在政治和经济利益的国家进行投资，引发了国家支持的黑客们的兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯入侵乌克兰后，TeamT5 说，野马熊猫扩大了攻击的目标范围，把俄罗斯和欧盟的政府机构也包括进来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮林多年来一直在追踪野马熊猫的活动，他说，他觉得该组织得到了中国主要的情报机构国家安全部的支持。他说，国安部支持攻击全球目标的中国黑客组织。2022 年，野马熊猫曾把西伯利亚中国边境附近的俄罗斯军官和边防部队作为侵入目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们观察到的目标选择往往是为了收集政治和军事情报」，皮林说。所有针对俄罗斯的中国黑客组织都是这样，他说。「我认为它们是中国政府收集政治和经济情报的主要工具之一。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野马熊猫也已引起了美国当局的注意。今年 1 月，美国司法部和联邦调查局称，野马熊猫的恶意软件已感染了数千个计算机系统，试图窃取信息。据一份联邦起诉书，虽然许多目标针对的是美国人，但中国的异见人士以及欧洲和亚洲政府的计算机上也找到了该恶意软件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.justice.gov/archives/opa/pr/justice-department-and-fbi-conduct-international-operation-delete-malware-used-china-backed"&gt;起诉书&lt;/a&gt;明确指出，美国认为野马熊猫是一个政府支持的组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他中国组织也已把俄罗斯作为攻击目标。张哲诚说，他的团队正在追踪另一个名为 Slime19 的威胁性组织，该组织正在接连不断地把俄罗斯的政府、能源和国防部门作为侵入目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.wsj.com/articles/BL-DGB-41673"&gt;中俄&lt;/a&gt;曾在 2009 年和 2015 年签署协议，承诺不把对方作为网络攻击的目标。但分析人士当时就认为，该声明在很大程度上是象征性的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国针对俄罗斯的黑客攻击并非始于俄乌战争。例如，中国 2021 年的一次网络攻击曾把&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.twz.com/40531/top-russian-submarine-design-bureau-hit-by-cyber-attack-with-chinese-characteristics"&gt;俄罗斯的潜艇设计师作为目标&lt;/a&gt;。但专家们说，俄乌战争引发了计算机入侵事件的激增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们在俄罗斯全面入侵乌克兰后的几个月里就马上看到了这种活动」，科恩说。「尽管公开的敍事只提俄中关系密切。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Jacob Judah 对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/megha-rajagopalan"&gt;Megha Rajagopalan&lt;/a&gt;是一名驻伦敦的国际新闻调查记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/19/world/europe/china-hackers-russia-war-ukraine.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 09:37:01 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
