<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>纽约时报</title>
        <description>纽约时报全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://nytimes.com</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[iPhone 为何中国制造？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20120122/c00appleone/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;CHARLES DUHIGG, KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-10-31 10:57:45&quot; datetime=&quot;2024-10-31 10:57:45&quot;&gt;2012 年 1 月 22 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2012/01/22/business/apple/appple-jumbo.jpg&quot; width=&quot;1024&quot; height=&quot;673&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;2010 年中国河南省的一个工作招聘会上，应聘者蜂拥在富士康科技公司的展台前。 &lt;cite&gt;Donald Chan/Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;去年 2 月 ，巴拉克·奥巴马在加州与硅谷的各位顶尖名人共进晚餐。按照这次晚宴的规矩，每位客人都得向总统提一个问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2012/01/22/business/JP-APPLE-2/JP-APPLE-2-jumbo.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;在中国，林丽娜（音）是 PCH International 的一个项目经理。该公司和苹果签有合同。&amp;quot;有很多工作机会，&amp;quot;她说。「特别是在深圳。」&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，轮到苹果公司的史蒂芬·P·乔布斯 (Steven P. Jobs) 说话的时候，奥巴马总统却用自己的问题打断了他：要在美国生产 iPhone 的话，需要满足什么样的条件呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没多久之前，苹果公司还吹嘘自己的产品都是「美国制造」。今天，美国制造的苹果产品已经少之又少。苹果公司去年售出了 7000 万部 iPhone、3000 万台 iPad 和 5900 万台其他产品，这些产品几乎都是在海外制造的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;干嘛不把这些工作拿回来做呢？奥巴马先生问道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔布斯先生的回答毫不含糊。按照另一位在座嘉宾的说法，乔布斯的回答是：「这些工作是不会回来的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统的问题触及了苹果公司的一个核心信念。苹果的做法不光是因为外国工人比较便宜。更重要的是，苹果公司管理层认为，外国工厂的巨大规模，以及外国工人的灵活性、勤勉精神和工业技能，全都远远地超过了美国同侪。这样一来，对于大多数的苹果产品来说，「美国制造」已经不再是一个可行的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司已经成为全球最知名、最受人崇敬、最多人仿效的企业之一，原因之一就是它毫不手软地实施着高水平的全球运作。去年，苹果公司员工创造的人均利润超过了 40 万美元，令高盛 (Goldman Sachs)、埃克森美孚 (Exxon Mobil) 和谷歌 (Google) 相形见绌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，让奥巴马先生、各位经济学家和各位决策人士着恼的是，说到为美国创造工作机会的问题，苹果公司跟它的许多高科技同行一样，远不像其他一些鼎盛时期的著名公司那么热心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司在美国有四万三千名雇员，并有两万名海外雇员。20 世纪 50 年代的通用汽车公司 (General Motors) 雇用了超过 40 万美国工人，20 世纪 80 年代的通用电气 (General Electric) 也拥有数十万美国员工，与之相比，苹果公司的员工数目只是一个零头。为苹果的外包商打工的人却要比这多得多：苹果员工之外，另有 70 万人在设计、制造和组装 iPad、iPhone 和其他苹果产品。不过，这些人的工作地点几乎都不在美国。恰恰相反，他们的雇主是亚洲、欧洲和其他地方的外国公司，几乎所有的电子产品设计商都要靠他们服务的厂家来制造产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到去年还在担任白宫经济顾问的杰瑞德·伯恩斯坦 (Jared Bernstein) 说，「今天的美国很难创造出适合中产阶级的工作机会，苹果公司的做法就可以说明原因何在。如果说苹果公司代表着资本主义巅峰状态的话，我们就该担惊受怕了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果管理层宣称，走向海外是他们在目前阶段的惟一选择。按照一位前苹果管理人员的讲述，离 iPhone 预定上架日期只有数周的时候，苹果公司靠一家中国工厂帮忙才完成了生产计划。原因在于苹果公司临时改变了 iPhone 屏幕的设计，不得不对装配线进行全面调整。将近午夜的时候，新的屏幕才陆续运抵装配工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据这位管理人员的说法，厂里的一名工头立刻叫醒了公司宿舍里的八千名工人，给每名工人发了一包饼干和一杯茶，吩咐他们前往车间。不到半个钟头，往倾斜放置的手机外壳上安装玻璃屏幕的 12 小时工作班次宣告开始。不到 96 个小时，那家工厂就已经在以日产一万多台的速度生产 iPhone 了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位管理人员说，「那家工厂的速度和灵活性令人咋舌，没有哪家美国工厂能跟它相提并论。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的电子公司都讲得出类似的故事，「外包」也已经成为数百个行业的通行做法，会计、法律服务、银行、汽车制造和制药行业都是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司虽然远远算不上个例，但却为我们提供了一个窗口，我们可以从中窥见，一些杰出公司的成功表现为什么没有衍生大量的国内工作机会。除此之外，这家公司的种种决策还引出了一个更为深广的问题，在全球经济与国内经济日益融合的今天，美国企业对美国国民负有什么样的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直至去年 9 月还是美国劳工部首席经济学家的贝特西·史蒂文森 (Betsey Stevenson) 说，「美国公司曾经觉得自己有责任支持美国工人，即便这并不是财务上的最佳选择。这样的观念已然不复存在，利润和效率压倒了慷慨的情操。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各家公司以及其他一些经济学家纷纷表示，前述观念实属天真幼稚。公司高管们指出，美国人虽然居于世界上教育程度最高的工人之列，但美国的培训工作已经跟不上形势，再也不能为各家工厂提供足够数量的中等技术工人了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各家公司辩称，要想兴旺发达，他们就只能把工作转移到那些利润足以维持不断创新的地方。如其不然，假以时日，美国的工作机会还有进一步减少的风险。例证便是包括通用在内的众多美国制造业巨头，它们曾经豪气干云，后来却纷纷缩水，因为市场上出现了一些身手灵活的竞争者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《纽约时报》向苹果公司提供了本篇报道的详细纲要，然而，以行事隐秘著称的苹果公司拒绝就此发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本篇报道基于大量访谈，采访对象包括近 40 名离职或现职苹果员工及外包商，其中多人都要求隐去姓名，怕的是丢掉工作。此外，报道的采访对象还包括一些经济学家、制造业专家、国际贸易专家、技术分析家、学术研究人员、苹果供应商员工、竞争对手、合作伙伴以及政府官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司的一些管理人员私下表示，鉴于世界形势已经急剧改变，仅以员工数目来衡量企业贡献是一种错误的做法。他们同时指出，苹果在美国的工人数目比以往任何时候都要多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们说，苹果的成功给创业者带来了商机，并在手机运营商以及苹果产品承运人之类的企业里催生了更多的工作机会，由此推动了美国经济。他们还说，说到底，消除失业并不是他们的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司的一位现职管理人员说，「我们在 100 多个国家销售 iPhone，并没有义务解决美国的问题。我们只有一个义务，那就是推出最好的产品。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「我想要玻璃屏幕」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2007 年，离 iPhone 预定的上架时间还有一个月出头，乔布斯先生把一小群僚属召进了一间办公室。几个星期以来，他兜里一直都揣着一部 iPhone 样机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据一名与会者回忆，乔布斯先生气冲冲地举起了样机，调整着样机的角度，好让大家都看到塑料屏幕上的几十条微小划痕。这之后，他把自己的钥匙从牛仔裤兜里掏了出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他告诉与会者，人们都会把手机揣在兜里，还会把钥匙装进去。「我不愿意出售会有划痕的产品」，他疾言厉色地说。这一来，惟一的办法便是代之以不会产生划痕的玻璃。「我想要玻璃屏幕，这件事情必须在六周之内办好。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与会的一名管理人员走出房间，订了一张去深圳的机票。既然乔布斯先生提出了「办好」的要求，那就只能到深圳去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两年多的时间里，苹果公司一直在开发这个代号为「紫色 2」(Purple 2) 的项目，同样的一些问题在项目的每个阶段反复浮现：怎样才能彻底颠覆原有的「手机」概念？怎样才能设计出一款质量最上乘——比如说，带有不会划花的屏幕——的手机，同时确保公司能以足够低廉的成本迅速推出数以百万计的产品、由此赚取丰厚的利润呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎是在每一次讨论当中，问题的答案都出现在美国之外。iPhone 的组件虽然因型号而异，所有的 iPhone 却都包含着数百个零件，在海外生产的零件估计占总数的 90%。高科技半导体来自德国和台湾，内存来自韩国和日本，显示屏和电路板来自韩国和台湾，芯片组来自欧洲，稀有金属来自非洲和亚洲，组装的地点则是中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;创业之初，苹果公司通常只会在自家后院里寻找代工厂。举例来说，该公司于 1983 年推出了个人台式电脑 Macintosh，数年之后，乔布斯先生曾经吹嘘它是「真正美国制造的机器」。1990 年，乔布斯先生还在打理后来被苹果收购的 NeXT 公司。当时他曾经告诉一名记者，「我为我们的电脑自豪，同样为我们的工厂自豪。」迟至 2002 年，苹果公司的高层都还会时不时地开车往总部的东北方向走上两个小时的车，到加州的埃克格鲁夫 (Elk Grove) 去视察公司的 iMac 工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，进入 2004 年的时候，苹果公司已经把大部分的生产工作转到了国外。主导这一决策的人是苹果公司的运营专家蒂莫西·D·库克 (Timothy D. Cook)。去年 8 月，乔布斯先生去世六周之前，他接替乔布斯先生当上了苹果的首席执行官。2004 年的时候，大多数美国电子公司已然转向海外，正在挣扎求生的苹果公司由是认为，自己必须用上所有的有利条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚洲之所以诱人，部分原因是那里的半熟练工人比较便宜。不过，吸引苹果公司的并不是这一点。对于高科技公司来说，支出的大头是零件采购和管理来自数百个公司的组件及服务供应链，与之相较，人力成本可谓微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名苹果公司前高管说，按照库克先生的看法，聚焦亚洲的决策「可以归结为两个原因」。亚洲的工厂「扩大或缩小规模的速度比较快」，与此同时，「亚洲的供应链也比美国强」。这名前高管说，由此而来的结果就是「在这一阶段，我们没法跟别人竞争」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2007 年，乔布斯先生提出关于玻璃屏幕的要求之后，上述条件的优越性立刻变得一目了然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年以来，手机生产商一直不愿意使用玻璃屏幕，因为它需要精确的切割和打磨，达到标准的难度非常之大。苹果公司已经选定美国的康宁公司 (Corning Inc.) 来生产大块的强化玻璃板。然而，要想把玻璃板切成数以百万计的 iPhone 屏幕，那就得找到一家空闲的切割工厂、数百块实验用的玻璃板以及一大帮中级技师。光是准备工作就得消耗一大笔资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在这时，一家中国工厂跑来投标，要求承揽这项工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果的考察小组赶到那家中国工厂的时候，厂主们已经开始兴建新厂房了。一名前苹果公司管理人员回忆，厂长的解释是，「这是在提前做准备，免得你们的订单让我们措手不及」。此前中国政府已经承诺为许多产业提供成本补贴，那家玻璃切割工厂也从中分了一杯羹。他们有一间装满玻璃样品的仓库，可以向苹果公司提供免费样品。厂主们还答应提供技师，几乎不需要费用。他们已经建起了厂内宿舍，员工可以 24 小时随叫随到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那家中国工厂拿到了订单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一名前苹果高管说，「整条供应链如今都在中国。需要 1000 个橡胶垫圈吗？隔壁就有这样的工厂。需要 100 万个螺丝钉吗？厂子就在一个街区之外。需要对螺丝钉做一点小小的改动吗？三个小时就可以办到。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;走进「富士康城」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;距那家玻璃厂 8 小时车程的地方是一大片俗称「富士康城」(Foxconn City) 的建筑，iPhone 的装配线就在那里。在苹果管理层看来，富士康城进一步证明了一个事实：中国有能力提供比美国同行更好的工人，勤勉的态度也超过美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原因在于，美国根本找不出像富士康城这样的东西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这片厂区有 23 万员工，其中许多人都是每周工作 6 天，一天的工作时间经常会达到 12 小时。超过四分之一的富士康员工住在公司的宿舍里，许多工人的日薪都不到 17 美元。一名苹果管理人员曾经在换班的时候进入工厂，他的轿车卡在了川流的员工之中。「这样的规模真是难以想象」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富士康雇了将近 300 名保安来引导步行的人流，免得工人堵在门口的狭窄区域。厂区的主食堂平均每天消耗 3 吨猪肉和 13 吨大米。厂房虽然一尘不染，附近的茶馆里却弥漫着烟雾和臭烘烘的烟草味道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富士康科技公司 (Foxconn Technology) 在亚洲、东欧、墨西哥和巴西拥有数十家工厂，组装的电子消费品估计占世界总量的 40%，客户都是亚马逊 (Amazon)、戴尔 (Dell)、惠普 (Hewlett-Packard)、摩托罗拉 (Motorola)、任天堂 (Nintendo)、诺基亚 (Nokia)、三星 (Samsung) 和索尼 (Sony) 之类的公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;詹妮弗·瑞格尼 (Jennifer Rigoni) 担任苹果公司全球供需经理至 2010 年，但却拒绝谈论自己的工作细节。她说，「他们可以在一夜之间雇来三千人。哪家美国工厂能在一夜之间雇来三千人、说服他们住进宿舍呢？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2007 年中期，做了一个月的实验之后，苹果公司的技师最终拿出了一个完善的办法，可以把强化玻璃板切割成适合 iPhone 的屏幕。据一名前苹果公司管理人员所说，夜深人静的时候，运送第一批玻璃屏幕的卡车才抵达富士康城。各位工头立刻叫醒了数千名工人，工人手忙脚乱地穿上制服——男制服是黑白衬衫，女制服则是红色——迅速排成队伍，开始手工组装手机。不到三个月，苹果公司就卖出了 100 万部 iPhone。那之后，富士康又组装了超过 2 亿部 iPhone。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富士康在声明当中拒绝对具体的客户发表意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司在书面声明当中宣称，「本公司招募的所有员工都签有列明各种条款及工作条件的合同，受到中国劳动法的保护。」富士康「认真履行对员工的责任，努力为百万有余的员工提供安全有益的工作环境」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富士康对那名前苹果管理人员讲述的一些细节提出了异议，并在书面声明当中指出，所谓的午夜班根本不可能存在，「因为我们为不同班次员工的工作时间制定了严格的规章，所有的员工都有电子计时卡，根本不可能在规定班次之外的时间进厂工作。」公司还说，所有班次要么是从早上 7 点开始，要么就是从晚上 7 点开始，如果有所变更，公司会提前至少 12 个小时通知员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接受采访的时候，富士康的员工对公司的说法提出了质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对苹果公司来说，另一个至关重要的有利条件是中国可以提供大量技师，数目令美国望尘莫及。按照苹果管理层之前的估计，生产 iPhone 最终要用到 20 万名装配线工人，需要大约 8700 名工业技师来承担监督和指导的职责。苹果公司的分析师预计，要想在美国找到这么多的合格技师，所需时间将会长达 9 个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到了中国，这件事情只花了 15 天的时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麻省理工学院 (Massachusetts Institute of Technology) 副教务长马丁·施密特 (Martin Schmidt) 说，苹果之类的公司「宣称，在美国建厂的难点在于寻找技术工人」。这些公司还说，具体说来，他们需要的技师应该受过超过高中生的教育，但又不是非得拥有学士学位。管理人员们坚称，这种层次的技师在美国非常难找。施密特先生说，「这样的工作相当不错，美国却找不出足够的人来填补这些空缺。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;iPhone 具有一些美国独有的特色，软件就是其中一例，与此同时，它新颖的营销手段也基本上源自美国。不久之前，苹果公司在北卡罗莱纳建立了一个耗资 5 亿美元的数据中心。用于 iPhone 4 和 4S 的关键性半导体由韩国的三星公司提供，产地则是位于德克萨斯州奥斯丁 (Austin) 的一家工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，以上这些设施并不能提供大量的工作机会。举例来说，苹果的北卡罗莱纳中心只有 100 名全职员工。据估计，三星的奥斯丁工厂也只有 2400 名工人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让-路易斯·卡西 (Jean-Louis Gassée) 曾经负责苹果公司的产品开发和营销，于 1990 年去职。他说，「即便手机销量从 100 万部增加到了 3000 万部，你也用不着更多的程序员。包括 Facebook、谷歌和推特 (Twitter) 在内，所有的新公司都尝到了这种甜头。他们不断成长，但却不需要雇用太多的人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国生产 iPhone 会增加多少成本，相关的数字很难估算。不过，按照多位学者和制造业分析师的估计，由于人力成本对高科技制造业来说微不足道，支付美国标准的薪金会让每部 iPhone 的成本增加至多 65 美元。鉴于苹果公司从每部手机收获的利润往往可以达到数百美元，从理论上说，即便在美国生产手机，苹果公司依然可以得到相当不错的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这样的分析从很多方面来说都没有什么意义，原因在于，在美国生产手机的条件远不只是雇用美国人那么简单，还意味着要对美国乃至全球经济进行调整。苹果管理层认为，美国就是没有那么多符合公司需要的工人，也没有速度够快、灵活性够大的工厂。康宁公司之类的苹果合作方也宣称，他们必须走向海外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司的玻璃订单让康宁公司设在肯塔基州的一家工厂获得了新生，时至今日，用于 iPhone 的大部分玻璃仍然产于此地。iPhone 大获成功之后，康宁公司从急欲模仿苹果设计的各家公司那里接到了一大堆订单。它的强化玻璃年销售额增长到了 7 亿美元以上。为了满足新起的市场需求，公司雇用了或说是保留了大约 1 千名美国员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，随着市场的扩张，康宁公司已经把大部分的强化玻璃生产任务转到了位于日本和台湾的工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;康宁公司副主席兼首席财务官詹姆斯·B·弗罗斯 (James B. Flaws) 说，「我们的客户来自台湾、韩国、日本和中国大陆。我们固然可以在美国生产玻璃，然后再用船运过去，航程却长达 35 天。我们也可以改用空运，可空运的费用是海运的 10 倍。既然如此，我们就把玻璃厂开在了那些组装厂的隔壁，那些组装厂都在国外。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;161 年前，康宁公司在美国诞生，时至今日，它的总部依然位于纽约州北部。理论上说，公司可以把所有的玻璃生产任务放在国内。但是，弗罗斯先生说，这就「需要对整个行业的结构来一次全面调整。电子消费品行业已经变成了亚洲的独门生意。身为美国人，我对这种状况感到担心，可我没办法阻止这样的势头。亚洲已经取代了美国在过去 40 年当中的地位。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中产阶级工作萎缩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一次踏进加州埃克格鲁夫那家苹果工厂的时候，埃里克·萨拉戈萨 (Eric Saragoza) 恍然觉得，自己走进了一处工程技术的仙境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时是 1995 年，这家邻近萨克拉门托 (Sacramento) 的工厂雇用了超过 1500 名工人。厂房里面就像是一个万花筒，有各式各样的机械手，有承载着各种电路板的传送带，最后还有处于各个装配流程的花花绿绿的苹果电脑。身为技师的萨拉戈萨先生在厂里的地位迅速攀升，很快就进入了负责诊断产品问题的精英团队，薪水也增加到了 5 万美元。他和妻子生了三个孩子，还买了一幢带游泳池的房子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，「当时的感觉就是，我的学总算是没有白上。我早就知道，这个世界需要会做东西的人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，电子产业却起了变化。由于产品销势每况愈下，苹果公司正在奋力进行自我改造。萨拉戈萨先生入职几年之后，他的老板谈起了加州工厂相对于海外工厂的劣势：刨去原材料不算，在埃克格鲁夫生产一台售价 1500 美元的电脑需要 22 美元的成本，在新加坡生产的成本是 6 美元，台湾则是 4.85 美元。造成差距的主要原因并不是工资，而是仓储之类的成本，以及工人完成活计的速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨拉戈萨先生说，「老板告诉我们，我们必须每天工作 12 个小时，星期六也得上班。可我是个有家有口的人，还想看我的孩子们踢足球呢。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现代化的进程总是会让一些工作变化或者消失。美国经济先是从农业转型为制造业，然后又转入其他产业，在此期间，农夫变成了钢铁工人，跟着又变成了推销员或者中层管理人员。这样的转变带来了许多经济效益，总体说来，即便是没有技术的工人也可以通过每一次的转变获得更高的工资，获得更大的上升机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，经济学家们指出，过去 20 年当中，某种更为根本的东西发生了改变。中等收入的工作开始消失。今天的新工作过多地集中于餐馆职员、接线员、医院护理人员和临时杂工之类的服务性岗位，这些岗位提供不了多少升入中产阶级的机会。对于没有大学学位的美国人来说，情况尤其如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便是拥有大学学位的萨拉戈萨先生也抵挡不住这样的势头。刚开始，公司把埃克格鲁夫工厂的一些日常工作交到了海外，萨拉戈萨先生没有在意。接下来，人工智能设备把苹果公司变成了一个未来主义风格的游乐场，也给公司管理层提供了用机器取代工人的机会。公司把一部分的问题诊断工作交给了新加坡。管理工厂库存的中层纷纷下岗，原因在于，公司突然发现，有那么几个连着网的人就够用了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨拉戈萨先生身价太高，没法安排不需要技术的工作。与此同时，他又不具备担任高层管理人员的资质。2002 年的一次夜班之后，上头把他叫进一间小办公室，辞退了他，然后就让人送他出厂。他教了一阵高中，跟着又尝试重返科技行业。然而，到那个时候，曾经帮助该地区赢得「北方硅谷」美名的苹果公司已经把埃克格鲁夫工厂的大部分改造成了一个售后服务电话中心，新员工的时薪通常只有 12 美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;硅谷倒是有工作机会，只可惜都没有变成现实。萨拉戈萨先生现年 48 岁，家里已经有了 5 个孩子。他说，「他们真正想要的是 30 来岁、没有孩子的人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;找了几个月工作之后，他产生了绝望的感觉。就连教书的工作也已经无处寻觅了。于是乎，他在一家电子行业临时工介绍所找了个工作，苹果公司雇那家介绍所来检修退回的 iPhone 和 iPad，然后再把机器还给顾客。萨拉戈萨先生每天都要开车去他曾经担任技师的那座大楼，在那里擦洗数以千计的玻璃屏幕、插入耳机以测试音频接口，时薪 10 美元，没有福利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;苹果公司的发财日子&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司的海外业务及销量膨胀之际，公司高层也大发其财。上一个财政年度，苹果公司的收入高达 1080 亿美元，超过密歇根、新泽西和马萨诸塞三州预算的总和。2005 年拆分股份之后，苹果的股价已经从 45 美元左右涨到了 427 美元以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一部分的财富落到了股东手里。苹果股票是股东最分散的股票之一，高涨的股价让数百万个人投资者、401(k) 基金和养老基金从中受益，也让苹果的工人发财致富。上一个财政年度，除了工资之外，苹果的员工和经理还得到了总值超过 20 亿美元的股票，兑现或生效的股票及期权总值也达到了 14 亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，最大的受益者通常都是苹果公司的高层管理人员。去年，苹果首席执行官库克先生获得了将在 10 年之内逐步生效的大量赠与股，按现在的股价计算，这些股票的价值是 4.27 亿美元。除此之外，他的薪水也涨到了 140 万美元。苹果公司的证券披露材料显示，2010 年，库克先生的薪酬包总值为 5900 万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名与苹果公司关联紧密的人士宣称，苹果员工的薪酬是合理的，部分是因为苹果公司为美国乃至全世界创造了如此庞大的价值。随着业务的发展，公司已经扩大了国内员工的规模，包括从事制造业的员工。去年，苹果公司在美国的雇员增加了八千人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他公司纷纷将电话中心迁往海外，苹果公司却把自己的电话中心留在了美国。某消息来源估计，苹果产品的销售已经促使其他公司雇用了数以万计的美国人。举例来说，联邦快递 (FedEx) 和 UPS 宣称，由于苹果产品带来的巨大运输量，他们都为美国人提供了更多的工作机会。不过，两家公司都不愿意提供具体的数字，说是需要得到苹果公司的许可，与此同时，苹果公司拒绝提供这样的许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司的一名现职管理人员说，「我们雇用中国工人的做法无可指责，因为美国已经不能提供我们需要的人才了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，苹果方面的消息来源说，公司已经为美国人创造了大量的好工作，有的岗位是在苹果的零售店里，还有的是在销售 iPhone 和 iPad 应用软件的商家那里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;做了两个月 iPad 测试工作之后，萨拉戈萨先生辞了职。按他的盘算，与其忍受这么低的薪水，还不如把时间用来寻找别的工作。不久之前的一个十月夜晚，萨拉戈萨先生坐在自己的苹果笔记本跟前，又在网上发了一轮简历。与此同时，半个地球之外，一位女士走进了自己的办公室。这位女士名叫林丽娜（音译），是 PCH 国际公司深圳分公司的项目经理，该公司与苹果等电子公司签有合约，负责协调配件生产，比如 iPad 玻璃屏幕的保护套。林女士不是苹果雇员，但却为苹果的生产能力发挥着不可或缺的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林女士的工资略少于萨拉戈萨先生受雇于苹果时的工资。通过看电视和中国一所大学的教育，她学会了一口流利的英语。每个月，她和丈夫都会把四分之一的工资存入银行。夫妻俩住在一套 108 平方米的公寓里，同住的还有儿子和姻亲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「工作机会多得很」，林女士说，「尤其是在深圳。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;创新浪潮的输家&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，奥巴马先生与乔布斯先生及其他硅谷高管的那场晚宴临近尾声的时候，所有人都起身准备离开。一群想要合影的人围在了总统身边，乔布斯先生身边也围起了一群规模略小的人。关于他病情恶化的流言已经传开，有些人希望跟他合个影，没准儿是最后一次了呢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到最后，两个人走到了一起。按照一名旁观者的敍述，乔布斯先生对奥巴马先生说，「我并不为国家的长远前途担心。这个国家棒极了。我只是担心，我们关于解决方案的探讨不够彻底。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;举例来说，晚宴过程之中，各位高管曾经建议政府修改签证政策，为各家公司雇请外国技师打开方便之门。有些人敦促总统给各家公司一个「税负假期」，好让他们把海外利润转回国内，同时还说，他们会用这些利润来创造工作机会。乔布斯先生甚至提出，如果政府愿意协助培训美国技师的话，有朝一日，苹果兴许会把一部分高技能制造业务迁回美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济学家们就以上及其他一些措施的效用争论不休，同时指出，有些时候，意料之外的发展会为步履艰难的经济带来转机。举例来说，分析师们上一次为美国失业率高居不下而揪心的情形出现在 20 世纪 80 年代早期，那个时候，互联网几乎还不存在。当时很少有人能够想到，平面设计学位会迅速成为一个精明的赌注，与此同时，电话修理却会变成一个没有前途的专业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，美国能不能把未来的技术革新变成千百万个工作机会，眼下还是个未知之数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去 10 年当中，太阳能、风能、半导体制造以及显示技术方面的技术飞跃已经带来了数以千计的工作机会。这类产业有许多都是发源于美国，由此而来的大部分工作机会却落到了国外。各家公司纷纷关闭在美国的大型设施，为的是在中国重新开张。公司管理层的说辞是，他们这么做，是为了跟苹果争夺投资者。要是增长速度和利润率赶不上苹果的话，他们就无法生存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈佛大学的经济学家劳伦斯·凯茨 (Lawrence Katz) 说，「新的中产阶级工作机会终将出现。可是，那些 40 多岁的人具备赢得机会的技能吗？他们会不会被刚刚毕业的大学生抢在头里、再也无法回到中产阶级的行列呢？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自多个产业的管理人员纷纷表示，乔布斯先生之类的商人加快了创新的速度。在以前，通用公司要等长达五年的时间才会对车型进行大幅度修改。反观苹果公司，它在 4 年之内就推出了 5 款 iPhone，手机的速度和内存都翻了倍，针对部分用户的售价却有所降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跟奥巴马先生道别之前，乔布斯先生从兜里掏出了一部 iPhone，为的是炫耀一款影像效果无比精细的应用软件——一款驾驶游戏。手机反射着房间里的柔和光线，身价总和超过 690 亿美元的其他高管争先恐后地隔着他的肩膀观赏游戏画面。所有的人众口一词，这款游戏妙不可言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;手机屏幕之上，不见丝毫划痕。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;David Barboza、Peter Lattman、Catherine Rampell 对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：李家真-&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 09:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[为什么民主党想击败特朗普那么难]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20241104/democrats-trump-election/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;NATE COHN&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-11-04 08:52:01&quot; datetime=&quot;2024-11-04 08:52:01&quot;&gt;2024 年 11 月 4 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/31/multimedia/00up-hope-change-wpvm/00up-hope-change-wpvm-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;621&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;自 2008 年以来的 16 年李，民主党有 12 年掌控白宫。 &lt;cite&gt;Vanessa Vick for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;无论周二发生什么，我们都可以说，这次竞选并不像民主党预期的那样顺利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中期选举之后，特朗普似乎已经完了。当然，他这次可能仍然会输，但显然他并没有像许多人预期的那样，因 1 月 6 日国会暴乱事件、几项刑事起诉，或其任命的最高法院法官推翻了罗诉韦德案而「失去资格」。如果说选民在 2024 年取消了任何候选人的资格的话，那也是现任总统，而不是试图推翻上次选举结果的重罪犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普为什么仍然如此有竞争力？最简单的答案是，国家政治环境并不像许多人想象的那样有利于民主党获胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党在这次选举中显然面临逆势。在&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2024/10/27/us/elections/times-siena-poll-crosstabs.html&quot;&gt;上一次&lt;/a&gt;《纽约时报》/锡耶纳学院民意调查中，只有 40% 的选民认可拜登总统的表现，只有 28% 的选民表示国家正朝着正确的方向前进。在如此多的美国人对国家或总统不满的情况下，没有哪个政党曾保住对白宫的控制权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民调显示，民主党面临的挑战更为严峻。几十年来，共和党首次在全国范围内的政党认同中与民主党打成平手或领先。民意调查还发现，共和党在大多数关键问题上都占据优势——民主和堕胎权是重要的例外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党面临的挑战似乎是发达国家执政党面临的政治竞争大趋势的一部分。选民们似乎一有机会就渴望改变。英国、德国、意大利、澳大利亚以及&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20241029/japan-election/&quot;&gt;最近的日本&lt;/a&gt;的执政党都遭遇了选举挫折或失去权力。特朗普本人四年前也输了。&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/01/world/europe/macron-election-national-rally.html&quot;&gt;法国&lt;/a&gt;和&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.thestar.com/news/canada/conservatives-maintain-lead-in-polls/article_a7ed34b2-ae6c-11ee-8398-e7344102c0db.html&quot;&gt;加拿大&lt;/a&gt;很可能也会加入这个名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体情况因国家和政党而异，但故事的大部分内容是相同的：新冠大流行和随之而来的动荡。几乎在所有地方，物价高企和疫情后的余波都让选民感到愤怒和怨恨。它使执政党失去信誉——而其中许多政党一开始就不是特别受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这逐渐削弱了人们对政府官员、自由派精英和媒体的信任，有时甚至摧毁了信任。当价格上涨时，数百万年轻和低收入选民感到不满，他们的储蓄、购买力、住房机会和希望都变少了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国，后疫情时代的幻灭和沮丧给民主党带来严重的负面影响。该党主张对病毒采取强硬措施，包括强制戴口罩和接种疫苗、关闭学校和封锁。它支持「黑人的命也是命」运动，主张更自由的边境政策，寻求减少温室气体排放，并花费数万亿美元刺激经济。随着疫情的结束，所有这些很快变成了负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他执政党不同，民主党有特朗普这张牌可以打。加上堕胎权议题，这可能足以让民主党获胜。这正是 2022 年中期选举&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2022/11/11/upshot/midterm-election-abortion-democracy.html&quot;&gt;发生的事&lt;/a&gt;。但即使贺锦丽在此次大选中获胜，也不一定是进步派的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 民主党在这些问题上比在过去 16 年里任何时候都更为保守。他们在移民、能源和犯罪问题上向右转。他们不再强调扩大社会保障网这一自由主义的传统努力，这被降低物价的紧迫性所取代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论大选结果如何，自由主义在美国政坛的长期优势可能正在减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;一个时代的终结？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2008 年以来，民主党和自由主义一直主导着美国政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党连续四次在总统大选中赢得大多数选票。当他们完全控制政府时，他们颁布了《平价医疗法案》、《多德-弗兰克法案》和《芯片法案》；他们拯救了汽车行业，并在可再生能源、基础设施等方面投入了数十亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自由主义在文化中也占据了主导地位。这一时期以一系列积极的左翼民众运动为标志，从奥巴马 2008 年的竞选到「占领华尔街」、「黑人的命也是命」、#我也是、伯尼·桑德斯的竞选，以及呼吁「绿色新政」和全民医保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的当选并没有阻止这种自由主义能量的涌现。相反，它加速了它的发展。他的当选让数百万人感到震惊和愤怒，他们认为他是种族主义者、性别歧视者和对民主的威胁。乔治·弗洛伊德之死和新冠大流行更加剧了人们的愤怒，导致警惕而正义的新左派宣扬反种族主义和新冠病毒限制。它最终引发了一波抗议浪潮，以及所谓的种族和性别「&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/03/24/upshot/woke-meaning-democrats-republicans.html&quot;&gt;觉醒&lt;/a&gt;」进步主义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而就在过去几年里，所有这些自由主义能量似乎突然消失了。对疫情限制和觉醒左派的强烈反对逐渐成为主流，甚至分裂了自由主义机构。对媒体、「专家」和科学家的信任度直线下降。年轻美国人转向社交媒体——也许是在算法变化的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-06-12/elon-musk-has-made-x-more-right-leaning-study-shows&quot;&gt;帮助&lt;/a&gt;下——发泄他们对年迈的总统、高昂的价格、失去的机会以及对一个不适合他们的系统的愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，疫情之后发生的种种事件都对自由主义的论点造成了严重损害，无论这些论点的具体优劣如何。通货膨胀和高利率可以归咎于高政府支出刺激了过度需求。高油价可以归咎于暂停&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/16/business/energy-environment/oil-company-profits.html&quot;&gt;钻井许可&lt;/a&gt;和&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2021/06/09/business/keystone-xl-pipeline-canceled.html&quot;&gt;终止&lt;/a&gt;Keystone 输油管道项目。移民激增可以归咎于政府宽松的边境政策，该政策在政治上站不住脚；无家可归、犯罪和混乱使「法律和秩序」成为必要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一个又一个问题上，民主党人通过向右转来应对。最明显的是，贺锦丽不得不放弃她在 2019 年进步文化优势接近顶峰时所采取的立场——禁止水力压裂（贺锦丽在环境和气候政策上的重要立场——译注）、全民医保等等。但民主党的转变不仅仅体现在放弃民主党初选期间所采取的立场。民主党人全面淡化了几年前他们满怀信心向选民宣扬的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说有任何民意调查问题可以反映出向更保守环境的转变，这个问题就是哪个政党（或候选人）在对你的投票最重要的问题上表现得更好。整个周期的民意调查都显示，共和党和特朗普在这一指标上占据优势。事实上，民意调查显示特朗普和共和党在大多数问题上都占据优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种向右的转变在政党认同方面也很明显。今年，高质量的民调发现，民主党在政党认同方面近二十年的优势已经消失，甚至被逆转了。今年，政治民意调查领域最知名的机构——皮尤研究中心、盖洛普、NBC/WSJ、时报/锡耶纳等——都发现共和党自 2004 年以来首次领先于民主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政党登记的趋势也类似，共和党在全国范围内迅速崛起。所有登记党派的战场州——亚利桑那州、宾夕法尼亚州、内华达州和北卡罗来纳州——在 11 月登记的共和党人可能都会多于民主党人，即使贺锦丽在日益壮大的无党派人士的支持下获胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在更长的过去 16 年的时间跨度内，这是一个巨大的变化。2008 年民主党上台时，他们满怀信心地入主白宫，推出了一系列长达 40 年的政策，以解决从医疗保健、气候，到移民和工会等一系列积压问题。在过去 16 年里，他们实施了大部分议程，但许多选民仍然对国家的现状不满意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果不是因为特朗普的不利因素，很容易想象共和党本可以像 1980 年或 2008 年那样，以「变革」选举的方式取得决定性胜利，当时美国政治左右摇摆，产生了持久的影响。特朗普也许仍能那样做，但显然他面临的挑战将在一些重要方面使这一过程变得更加困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果特朗普获胜，这才是最具可能性的解释，而不是他自己的政治受欢迎程度。在民主党占据主导地位一段时期后，疫情期间和疫情后的动荡以及应对措施让太多选民对民主党感到失望，不愿意再给该党一次机会——尽管他们对特朗普持严重的保留态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果他输了，解释也同样简单：是他自己在 1 月 6 日的行为，以及最高法院推翻罗诉韦德案的决定，让他失去了一场本可以赢得的选举。在这种情况下，贺锦丽的胜利可能仍然不利于进步派的希望。奇怪的是，如果特朗普赢得总统大选，并再次点燃反特朗普的热情，自由主义重新焕发活力就变得最容易想象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党可能会在周二继续保持连胜势头，但当历史学家回顾时，他们可能会得出这样的结论：自由主义的优势已经结束。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Nate Cohn 是《纽约时报》首席政治分析师。他报道选举、民意、人口统计和民意调查。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/nate-cohn&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/02/upshot/democrats-trump-election.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 09:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[贝佐斯、马斯克……最富有的人如何影响美国大选]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/technology/20241101/jeff-bezos-elon-musk-election/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;DAVID STREITFELD&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-11-01 05:22:03&quot; datetime=&quot;2024-11-01 05:22:03&quot;&gt;2024 年 11 月 1 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/29/business/MUSK-BEZOS-1/MUSK-BEZOS-1-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;924&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;杰夫·贝佐斯和埃隆·马斯克对这次大选采取了不同的方法，结果也各不相同。 &lt;cite&gt;Nina Westervelt for The New York Times, Hiroko Masuike/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在对技术进行重大押注并获得巨大且戏剧性的回报后， 企业家会成为传奇人物。&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/11/us/politics/elon-musk-donald-trump-pennsylvania.html&quot;&gt;埃隆·马斯克&lt;/a&gt;现在将这种孤注一掷的哲学应用于总统选举，将自己的声誉——或许还有未来与特朗普的胜利绑定在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/27/technology/jeff-bezos-washington-post-dc.html&quot;&gt;杰夫·贝佐斯&lt;/a&gt;玩的是一种更为冷静的游戏，在马斯克出现之前，他是互联网时代的叱咤风云人物。他乐见马斯克成为热点，让他去做那些有风险的事。但上周，贝佐斯自己却意外地闯入了新闻的暴风眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的众多资产中包括《华盛顿邮报》，他在 2013 年收购了这家报纸。该报的编委会正要为民主党总统候选人贺锦丽背书时，贝佐斯在最后一刻取消了这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这本来不该是什么大事，不过是一个无聊的声明而已，宣布某事不会发生了。然而，这个时代最伟大的推销员、凭借对客户至上的理念将亚马逊打造成现代零售的巨头，却遭遇了一生中来自客户的最大拒绝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;25 万《华盛顿邮报》读者取消了订阅，这一数字最先由 NPR 报道，然后邮报自己也做了报道。这大约占到总发行量的 10%。《如何抵制亚马逊及其原因》一书的作者丹尼·凯恩说，取消订阅的速度和决心令人震惊，但也有着诡异的合理性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「亚马逊发明了一键式文化的整个概念，你点击一个按钮，你的门廊上就会有一堆衞生纸」，他说。「你不能一键就让车道上的特斯拉消失。但你可以让杰夫·贝佐斯拥有的报纸消失。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;取消订阅的人表示，他们觉得贝佐斯试图讨好特朗普，他否认了这一指控。相比之下，马斯克自去年 7 月宣布&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/16/technology/elon-musk-trump.html&quot;&gt;支持特朗普&lt;/a&gt;，成为这位前总统最引人注目的粉丝、拉拉队长和党羽所导致的损失立刻就显得没那么严重了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从目前的销售数据还看不出消费者在出于政治原因抵制马斯克的特斯拉电动车。周二，马斯克在 X 上隐晦地驳斥了这种说法，他转发了一位支持者的留言，称这种情况并不存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场现代历史上最紧张、最富戏剧性、最混乱、风险最大的政治斗争中，马斯克、贝佐斯和其他超级富豪面临着非同寻常的机遇和无形的危险。这场选举当然与每个人都休戚相关，但对非常富有的人影响会格外大——或者至少他们自认为如此——以至于他们可能不可避免地也在试图影响这次选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迈克尔·乔丹在 1990 年为许多名人树立了标准。当时这位在北卡罗来纳州上大学的篮球巨星被问及是否会支持哈维·甘特——一名黑人候选人，试图挑战长期反对民权的共和党参议员杰西·赫尔姆斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「共和党人也买球鞋」，乔丹说。赫尔姆斯以微弱优势击败了甘特。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔丹后来说，那是即兴的评论，甚至就是开个玩笑，不过他并不想趟浑水。「我从来没当自己是一名活动人士」，他说。「我认为自己就是一名篮球运动员。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多亿万富翁现在都成了活动人士。其中一个原因是，他们的人数增加了——据一项估计，自 2016 年特朗普上任以来，美国亿万富翁的人数增加了 38%——而且他们拥有的财富更多了。尽管存在反垄断和监管措施，但富人和他们的公司一直过得很好。股市一直处于创纪录的高位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，钱也不是万能的。甲骨文的创始人拉里·埃里森是世界上仅次于马斯克和贝佐斯的有钱人，他去年支持南卡罗来纳州的共和党参议员蒂姆·斯科特竞选总统。埃里森至少花了 3000 万美元，但无法让斯科特成为有竞争力的候选人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃里森为他的候选人出钱，但在其他方面保持沉默。马斯克则完全不同，他完全成为了特朗普的代理人，也是他最大的捐助者之一。周日，马斯克在麦迪逊广场花园举行的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/27/us/trump-msg-rally.html&quot;&gt;特朗普造势集会&lt;/a&gt;上对人群说，「我们要让政府不再对你们指手画脚，从你们的口袋里掏钱。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毫无疑问，马斯克希望政府不要再对他指手画脚。《纽约时报》的一项调查发现，包括特斯拉和 SpaceX 在内，他的公司面临 20 多项调查或审查。特斯拉对无人驾驶的推动是监管机构尤为关注的事项。就在上周，美国国家公路交通安全管理局表示，它正在调查几起雾气和扬尘导致的无人驾驶撞车事故。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克曾向特朗普提出，希望成为某种治理政府浪费的监察长，他还经常与美国证券交易委员会发生争执。该委员会对他在 2022 年收购当时名为 Twitter 的 X 展开了调查。在 9 月的听证会上，马斯克没有出现，证监会因此要求对他进行惩罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了监管审查，马斯克在融资上也跟政府有关联。美国国家航空航天局在 6 月宣布，SpaceX 获得了一份价值 8.43 亿美元的合同，负责几年后空间站准备退役时进行脱离轨道的操作。SpaceX 还拿到了发射军用和间谍衞星的合同。它在 2021 年和 2022 年获得了总价值 40 亿美元的合同，用于将人类两次送往月球。它还有许多其他与政府相关的项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝佐斯也与政府有业务往来。最值得注意的是，美国司法部正在将亚马逊告上法庭，指控它违反了反垄断法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普担任总统时，亚马逊及其首席执行官有时会成为他挖苦的对象。该公司竞标了一份价值 100 亿美元的云计算合同，五角大楼最后授予了微软。亚马逊提起诉讼称特朗普破坏了它的竞标。合同被取消。最终，包括亚马逊和微软在内的四家科技公司从这个云交易中各分得一杯羹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报复心强的特朗普若是再次上台，贝佐斯最脆弱的财产可能也是他最关心的——他的太空公司蓝色起源。该公司将与 SpaceX 和另外一家公司竞争，在未来五年内为国家安全火箭提供发射服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周五，当《华盛顿邮报》宣布不会为总统候选人背书时，蓝色起源的首席执行官戴夫·林普在得州与特朗普进行了简短的会面。贝佐斯没有回应置评请求，但周一他在邮报上发表的一篇文章中表示，他知道「很多人会说这是个不符合操守的决定，会面这件事会被他们抓住把柄」，但整件事都是巧合。那篇文章吸引了超过 2.4 万评论，其中支持贝佐斯的不多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几个小时后，马斯克在 X 上发文：「向杰夫·贝佐斯致敬。」他有可能是在调侃贝佐斯，就像有一次面对采访者的提问，马斯克回答：「哪个杰夫？」马斯克没有回应本文的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;David Streifeld 撰写有关科技、科技创造者及科技对周围世界影响的文章。他常驻旧金山。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/david-streitfeld&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/30/technology/jeff-bezos-elon-musk-election.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 17:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国呼吁北京出面阻止朝鲜向乌克兰战场派兵]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20241101/russia-north-korea-troops-china/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;黄安伟&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-11-01 03:40:10&quot; datetime=&quot;2024-11-01 03:40:10&quot;&gt;2024 年 11 月 1 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/31/multimedia/31DC-CHINA-NKOREA-vljf/31DC-CHINA-NKOREA-vljf-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;中国国家主席习近平和朝鲜领导人金正恩在中国官方媒体发布的照片中。中国是朝鲜的长期盟友，也是朝鲜最强大的经济和军事伙伴。 &lt;cite&gt;Ju Peng/Xinhua, via Associated Press&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;随着朝鲜军队&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/23/us/politics/north-korea-russia-military-ukraine.html&quot;&gt;进入战斗状态&lt;/a&gt;，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/13/world/europe/ukraine-war-blinken-us-lammy.html&quot;&gt;在乌克兰战争&lt;/a&gt;中协助俄罗斯，拜登政府正在转向一个意想不到的对话者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了向朝鲜传达威胁，美国官员正在与中国对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员表示，他们希望这些对话能进一步激起中国对朝鲜军队部署的疑虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府的评估认为，中国对俄罗斯和朝鲜之间迅速加强的安全伙伴关系感到不安。中国是朝鲜的长期盟友，也是其最强大的经济和军事伙伴，但俄罗斯与朝鲜的合作意味着北京不得不更多地与莫斯科分享对平壤的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鲜对乌克兰的干预将欧洲更深地卷入东亚安全事务，这是中国不希望看到的。周四，朝鲜&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/30/world/asia/north-korea-missile-launch.html&quot;&gt;发射了一枚洲际弹道导弹&lt;/a&gt;，这是它近一年来首次进行此类试验，引起了世界各国的警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名高级政府官员对《纽约时报》表示，美国国务院最近几天直接向中国官员提出了派兵的问题。最近的一次对话发生在周二，副国务卿库尔特·坎贝尔、国务院负责亚洲事务的高级官员丹尼尔·克里滕布林克和负责欧洲事务的高级官员詹姆斯·奥布莱恩在谢锋大使位于华盛顿的家中与这位中国外交官进行了几个小时的会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这名官员说，同一天，国务卿布林肯与乌克兰高级官员安德烈·耶尔马克谈到了与中国和其他国家的外交努力。布林肯在周四的新闻发布会上说，他预计俄罗斯会在「未来几天」将朝鲜人送上战场，一旦参战，他们将成为合法的军事目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一位美国官员表示，拜登总统的国家安全顾问沙利文敦促美国各机构向中国传达担忧，并强调潜在后果。这位官员拒绝透露更多细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们的希望是中国至少能将这一信息传达给年轻的朝鲜专制领导人金正恩，或试图让他限制或停止该部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前一位美国官员称，早在朝鲜出兵的消息公开之前，布林肯就在最近与中国最高外交政策官员王毅的会晤中提到了朝鲜与俄罗斯日益加强的伙伴关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些年来，中俄关系日益密切。2022 年 2 月，在俄罗斯军队全面入侵乌克兰之前，北京宣布与莫斯科建立「没有止境」的伙伴关系。美国官员表示，中国通过购买俄罗斯的石油和贸易来支持俄罗斯的战争，这些贸易帮助普京总统重建了俄罗斯的国防工业。俄罗斯的国防工业正受到美国和欧洲主导的严厉制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，从表面上看，中国似乎会支持朝鲜军队与俄罗斯一起对抗乌克兰士兵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，中国对这一问题的看法并不明确，美国情报机构正试图弄清中国领导人习近平和其他中国高官对这一被拜登称为「非常危险」的部署的看法，。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五角大楼周一宣布，朝鲜向俄罗斯东部派遣了一万名士兵进行作战训练，其中许多人正前往俄罗斯西部，与夺取库尔斯克地区领土的乌克兰士兵作战。一些朝鲜军队最终可能会在乌克兰作战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这让人想起朝鲜战争，当时中国、朝鲜和俄罗斯（当时的苏联）在朝鲜半岛与美国领导的军队作战。但回过头来看，当时那个反美联盟比表面看起来的样子&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.wilsoncenter.org/blog-post/revisiting-stalins-and-maos-motivations-korean-war&quot;&gt;更不稳固&lt;/a&gt;，目前这一联盟的性质也不明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员和分析人士称，这三个有共产主义根源的国家仍然&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/30/us/politics/us-axis-china-iran-russia.html&quot;&gt;在意识形态上联合起来反对美国&lt;/a&gt;。但他们也表示，作为该集团中最强大的国家，中国对俄罗斯与朝鲜重新建立联系感到不安，朝鲜依赖中国来支撑其孤立的经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且，分析人士认为，如果欧洲国家因朝鲜人在欧洲为俄罗斯而战，从而更多地介入东亚安全问题，包括台湾和朝鲜半岛问题，可能会激怒中国。中国反对美国鼓励其大西洋和太平洋盟国与合作伙伴建立更紧密的联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果中国内部因为朝鲜的军队部署而出现紧张，美国官员就会设法利用这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院发言人马修·米勒周三对记者表示，美国一直在与中国进行直接对话，「以明确表示，我们认为这应该引起中国以及该地区其他国家的关注。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，白宫发言人约翰·科比称：「我们不知道习主席和中方是如何看待此事的。人们会认为，从他们关于希望该地区特别是朝鲜半岛稳定与安全的言论来看，他们应该也会对这一事态发展深表关切&quot;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「但是」，他还说，「我们会就此与中国进行沟通，当然会尽可能地分享我们的观点，并收集他们的观点。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被要求为本文对朝鲜问题发表评论时，中国驻华盛顿大使馆提到了中国外交部发言人林剑上周在北京举行的新闻发布会上的言论。在回答有关朝鲜军队的问题时，他重申了中国在乌克兰战争问题上的主要观点：「中方希望各方推动缓和局势，致力于政治解决。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员还希望盟国向中国表达对朝鲜的担忧，包括欧洲国家、日本和韩国，这些国家都与中国有着重要的贸易关系。周四，布林肯和美国国防部长劳埃德·奥斯汀三世在华盛顿与韩国对等官员讨论了这个问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史汀生中心中国项目主任孙韵说，她今年 9 月在中国见到的官员对俄朝关系持「负面看法」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，普遍的看法是，俄罗斯和朝鲜有「破坏地区和平与稳定的自私动机，它们的结盟只会增强它们在这方面的能力」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「更重要的是」，她说，「中国对俄朝关系缓和的厌恶来自于金正恩‘借俄打中’的信念」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毫无疑问，中国官员将密切关注俄罗斯是否会与朝鲜分享核技术和太空技术，以换取朝鲜的军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「从中国的角度来看，你担心的是俄罗斯可以帮助进一步推进该项目的具体技术」，研究现代中国和冷战的历史学家鲁乐汉 (John Delury) 说。「还有情报共享——这是拥有这种伙伴关系的国家迅速提升关系的典型方式。如果你是中国人，你会担心俄罗斯和朝鲜共享情报，其中可能包括有关中国的情报。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鲜军队在欧洲作战的后果可能是深远的。除了可能使欧洲更深地参与东亚安全讨论之外，它很可能会加强日本、韩国和美国日益壮大的军事联盟，该联盟旨在对抗中国和朝鲜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，与中国外交政策的优先事项相比，中国官员对朝鲜军队的任何保留可能都是微不足道的。习近平和普京多年来结下了深厚的个人情谊，中国在乌克兰战争期间向俄罗斯提供了外交和经济援助，但没有直接向俄罗斯军队运送武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布鲁金斯学会的中国问题专家、曾在奥巴马政府时期担任国家安全委员会成员的何瑞恩 (Ryan Hass) 说，「朝鲜向俄罗斯提供军队支持了这一首要任务，尽管这也使北京稳定与首尔和东京关系的努力变得复杂。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「美国认为俄罗斯与朝鲜的合作将创造离间中俄的空间，这种判断是基于希望，而非证据」，他还说。「中国在与俄罗斯的关系中投入了非常多。朝鲜派兵不会影响中国坚定支持普京的决心。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;黄安伟 (Edward Wong) 报道全球事务、美国外交政策和国务院新闻。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/edward-wong&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/31/us/politics/russia-north-korea-troops-china.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 16:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「美国优先」还是混乱无策？解读特朗普外交政策]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20241101/trump-foreign-policy/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;DAVID E. SANGER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-11-01 01:45:15&quot; datetime=&quot;2024-11-01 01:45:15&quot;&gt;2024 年 11 月 1 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/31/multimedia/31DC-TRUMP-FOREIGN-POLICY-hztb/31DC-TRUMP-FOREIGN-POLICY-hztb-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;699&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;作为总统，尽管特朗普言辞激烈，但他从来都不是一个真正的孤立主义者。 &lt;cite&gt;Pete Marovich for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在第一个任期内承诺的是「美国优先」。在他的盟友、对手和许多前任助手的回忆中，他所交付的是混乱的外交决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选谋求再度入主白宫的过程中，特朗普说过的大多数话都表明，他计划中的第二个任期不会有多少不同，他认为不可预测性是他的标志性武器。他对此乐此不疲，10 月份曾对《华尔街日报》编辑部说，在台湾问题上，他用不着拿美国出兵来威胁中国，因为习近平主席&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.wsj.com/opinion/donald-trump-the-bully-with-a-heart-of-gold-2024-presidential-election-dd922dd6&quot;&gt;「尊重我，他知道我是个疯子」&lt;/a&gt;，为了强调，他在「疯子」前使用了脏话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交政策专家通常认为，美国人下周做出的选择将决定美国是重新走向孤立主义，还是继续采用拜登总统的某种建立联盟的国际主义方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种说法有一部分是正确的：如果特朗普落选，在后人眼中，他的唯一任期很可能会成为二战后美国对世界态度的一个小插曲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，如果贺锦丽落选，将意味着美国作为西方安全可靠保障者的时代在拜登的任期彻底画上句号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，特朗普从来都不是一个真正的孤立主义者，而拜登虽然口口声声说自己是国际主义者，却也表现出不少民族主义倾向。但是，如果特朗普获胜，几乎可以肯定的是，这将标志着在国际危机最严重的时刻，外交政策又回到了一个没有任何政策程序的政令时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;以冲动制定政策&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府的官员们竭力维持着以宣言为政策的外交运作，阅读他们的回忆录，就像翻阅一连串的愤怒管理事件，以及在没有任何真正的政策程序或与盟友协商的情况下做出的决定。但最令人震惊的或许是特朗普的助手们——至少是那些后来被他解雇的助手们——如何讲述了一个又一个故事，关于他们如何让一个天真的总统免受从朝鲜的金正恩到俄罗斯的弗拉基米尔·普京等独裁者的操纵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/31/multimedia/31dc-trump-foreign-policy2-zjvw/31dc-trump-foreign-policy2-zjvw-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2020 年，特朗普在椭圆形办公室打电话。外国领导人和主要捐助人有时会打电话给他，劝说他改变政策。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的四位国家安全顾问中的第二位 H·R·麦克马斯特回忆说，当时特朗普想给俄罗斯领导人发一封贺信，并附上《纽约邮报》的剪页，其标题是「普京盛赞特朗普，抨击美国政治」。但就在几天前，俄罗斯特工使用了一种罕见的神经毒剂，试图在英国杀害持不同政见者谢尔盖·斯克里帕尔和他的女儿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麦克马斯特没有发出那封贺信，这引起了特朗普的愤怒。根据麦克马斯特最近出版的回忆录&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/culture/20240829/at-war-with-ourselves-hr-mcmaster/&quot;&gt;《与我们自己为敌》&lt;/a&gt;(At War With Ourselves)，他对前总统说：「普京几乎肯定会利用这封贺信让你难堪」，并减轻国际社会对斯克里帕尔事件的谴责。他还回忆说，他曾警告特朗普，贺信一旦公开，将「强化你在替克里姆林宫做事的敍事」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;对于乌克兰，寻求交易&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普曾把自己描绘成乌克兰的捍衞者，他愿意向乌克兰提供贝拉克·奥巴马总统拒绝提供的武器——主要是标枪反坦克武器。「没有这些，乌克兰是没机会的」，2022 年 3 月，他在俄罗斯入侵后不久对人群说。「那都是我送过去的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在 2016 年竞选初期，他曾抱怨说，美国不应该比德国和其他欧洲邻国更关心乌克兰。在他担任总统期间，特朗普曾拒绝向乌克兰提供安全援助，并要求乌克兰总统泽连斯基将当时的总统候选人拜登牵扯进与乌克兰有关的丑闻中，这些事都广为人知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰后的几天里，当时已卸任的特朗普一开始称普京的举动是「天才的」和「精明的」。在遭到广泛谴责后，他又收回了这一说法。现在，他坚称战争本不该发生，因为正确的「交易」本可以阻止战争的发生，想必指的是乌克兰会同意通过交出部分领土来安抚普京。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普说他将在「24 小时内」，甚至可能在上任之前就结束战争，这种方式可能就是他的想法。这可能意味着他将迫使乌克兰同意，否则就会失去美国的军事援助，而他一直反对美国提供援助。在竞选后期，他还夸大了美国武器库存的消耗情况，在 8 月声称「现在我们没有弹药了，因为我们已经把它们都送走了」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/31/multimedia/31dc-trump-foreign-policy3-vwlf/31dc-trump-foreign-policy3-vwlf-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;麦克马斯特是特朗普的一系列国家安全顾问之一，他曾试图防止特朗普被俄罗斯总统普京操纵。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其政策不连贯性的突出表现是，10 月接受《华尔街日报》采访时，他再次把自己描绘成乌克兰的伟大捍衞者。「我说：‘弗拉基米尔，如果你对乌克兰下手，我会狠狠地揍你，你甚至不敢相信。我会直接打到你那该死的莫斯科市中心去，’」特朗普说，他描述了与普京的一次谈话，但从未有任何助手报告过这次谈话曾经发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他曾在其他地方讲述过威胁其他领导人的类似故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;特朗普的中国战略：关税&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国是美国国家安全领域面临的最大挑战：中国领导人誓言，到 2049 年——也就是毛泽东的革命胜利 100 周年时，中国将成为世界头号经济、军事和技术强国。中国已经是发展最快的核武大国，而其核武扩张趋势是在特朗普总统任期内逐渐显现的，并在拜登总统任期内进一步加速。俄罗斯与中国的结盟关系日益密切，两国与朝鲜和伊朗也加强了联系，这已成为近年来最新、可以说是最具危险性的地缘政治发展之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本次总统竞选中，几乎没有人对这些问题展开讨论或辩论。副总统贺锦丽几乎对此只字未提。特朗普则提供了一个万应灵药般的单一解决方案：关税，「字典里最美的词，比爱更美丽，比尊重更美丽。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这具有民粹主义色彩，尽管许多经济学家指出，特朗普承诺的「100%、200%、甚至 1000% 的关税」将给消费者——尤其是贫困人群——带来沉重打击，甚至可能使美国经济陷入低谷。而这也没有解决中国带来的巨大安全挑战，包括南海、台湾和网络空间，以及构成中国挑战核心问题的科技竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其任期内，特朗普的外交政策团队重新调整了美国的国家安全战略，重新聚焦于超级大国之间的冲突，并开始制定计划，限制中国从美国及其盟国获取关键技术——包括先进半导体、量子计算机和人工智能方面的技术。拜登的一些助手也曾勉强称赞特朗普政府将工作重点放在了这些关键要素上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但特朗普本人经常削弱这些努力，为了达成那个若有若无、始终未能实现的中美贸易大协议，他甚至提出可以解除一些关键出口管制。最近，他还批评了在两党支持下通过的《芯片和科学法案》，抱怨该法案为美国的主要竞争对手提供了政府支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/31/multimedia/31dc-trump-foreign-policy-3-fhbm/31dc-trump-foreign-policy-3-fhbm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;9 月，特朗普在纽约会见乌克兰总统泽连斯基。特朗普有时将自己描绘成乌克兰的捍衞者，但他也赞扬过俄罗斯的入侵。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;中东：一个公关问题&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果贺锦丽在周二落败，其中一个原因可能是她失去了阿拉伯裔美国人和年轻选民的支持，这些人认为拜登政府未能充分利用其影响力限制以色列在去年 10 月 7 日哈马斯袭击后的轰炸行动。大多数估计认为，以色列军事行动造成的死亡人数超过 4 万人，其中包括哈马斯恐怖分子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在外交议程中，如何平衡以色列的自衞权与中东新态势的形成、缓解多场战争加剧的人道主义危机，几乎是最复杂的问题之一。特朗普基本上回避了政治和道德上的复杂性。他最有力的论点集中在轰炸行动的公众观感上。今年 4 月，他说以色列「绝对输掉了公关战」，还说：「让我们恢复和平，停止杀人。这是一个非常简单的声明。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他并没有提出任何停火计划，也没有针对如何解救哈马斯扣押的人质提出方案。在以色列击毙真主党和哈马斯领导人后，特朗普与以色列总理内塔尼亚胡通话，对其行动能力表示钦佩，然后告诉他：「做你必须做的事。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Dylan Freedman 对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;David E. Sanger 报道拜登政府和国家安全。他在时报任职超过 40 年，著有数本关于美国国家安全挑战的书。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/david-e-sanger&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/31/us/politics/trump-foreign-policy.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 14:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[杨笠被京东「退货」，中国男性脆弱的自我不容取笑？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/china/20241101/china-comedy-women-yang-li/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;王月眉&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-11-01 01:02:36&quot; datetime=&quot;2024-11-01 01:02:36&quot;&gt;2024 年 11 月 1 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/30/video/00vid-china-comedy-yt-still/00vid-china-comedy-yt-still-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;591&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;中国最知名的女性脱口秀表演者杨笠在一档综艺节目的截图。在接到男性投诉后，一家公司取消了她的广告代言。 &lt;cite&gt;iQIYI Variety via YouTube&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在中国喜剧演员最好避免的话题清单上，有一些东西是显而易见的。比如政治。比如军人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在还要加上：男性脆弱的自我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至少，这是本月一家大型电商平台突然终止与中国最著名的女性脱口秀表演者的合作所传递出的信息。该公司屈服于社交媒体上男性的压力，他们称脱口秀演员杨笠是讨厌男人的女巫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国，为女性权益发声变得越来越敏感，而脱口秀舞台是最新的战场。越来越多像杨笠这样的女性正在大声疾呼，揭露——并且嘲笑——她们所面临的不公正待遇。今年秋天，在两部非常受欢迎的脱口秀节目中，女性表演者脱颖而出，这要归功于其中一些精彩的段子，比如很难找到好的伴侣，或者男人害怕谈论月经。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但反弹已经出现，因为男性不愿成为笑柄。他们在社交媒体上攻击这些演员；杨笠描述过自己受到过暴力威胁。这些女性新获得的关注度也很容易被抹去。电商公司京东放弃杨笠之后不久还删除了官方社交媒体账号上关于另外两名女性脱口秀表演者的帖子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;围绕女性笑话的争论反映了中国女权主义更广泛的悖论。一方面，女权主义言论比以往任何时候都更加普遍，曾经小众的关于性别不平等的讨论现在可以公开播出。但是，在政府的鼓励下，试图压制这种言论的力量也在增长，政府本身也在打压女权主义活动，&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20241009/china-women-children-abortions/&quot;&gt;并推动女性扮演传统角色&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在民族主义评论网站观察者网上，一篇&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.guancha.cn/GuanChaZheWang/2024_10_22_752665.shtml&quot;&gt;社论&lt;/a&gt;宣称：「‘杨笠’这样的舆论撕裂符号越少越好。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甚至在京东的争议爆发之前，32 岁的杨笠就已经谈到了取笑男性的危险。她在最近的一个节目里说，一些年轻的女性脱口秀表演者会问她，有些笑话到底该讲不该讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我没有办法放松地判断这件事情」，杨笠说。「我让她们讲吧，我担心她们日后的处境，我不让她们讲吧，我担心她们演出的效果。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨笠通过一名代表拒绝了采访请求，她是第一批展示女性在脱口秀中的可能性的中国喜剧演员之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨笠来自河北，家里从事养猪业，她&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20201231/male-confidence-comedian-china/&quot;&gt;在 2020 年一举成名&lt;/a&gt;时是一名平面设计师和有抱负的脱口秀表演者，她经常讲述自己在约会时遭遇的困境。「男人为什么明明看起来那么普通，却可以那么自信？」这句俏皮话在网上疯传。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对许多女性来说，她成了偶像。但是很多男人恶毒地谴责她，指责她煽动「性别对立」——官方媒体经常用这个词来谴责女权主义——甚至向政府举报她。当英特尔和奔驰在 2021 年的广告宣传中使用她的形象时，网上的愤怒促使英特尔放弃了她，奔驰也限制了广告的曝光率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨笠对此毫无歉意。渐渐地，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.sixthtone.com/news/1015980&quot;&gt;更多的女性加入了她的行列&lt;/a&gt;。在今年的一个节目中，一名女选手感谢担任该节目总编剧的杨笠在一个男性主导的领域扮演了「姐姐」的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些女性一直在开辟自己的道路，她们的笑话有时比杨笠的更为深入，或者触及女性日常屈辱的新方面。几位表演者谈到了男性评论她们的体重，或者她们的父母对儿子的偏爱。一位名叫菜菜的选手讲述了自己购买衞生巾的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=5GdusOhH9NM&quot;&gt;故事&lt;/a&gt;，跑腿小哥甚至拒绝说出这个词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「有什么暴露的？你会因为买衞生巾坐牢？」她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;30 岁的珍妮·张（音）是上海的一名 IT 工作者和脱口秀粉丝，她说，观看女性脱口秀表演帮助她认识到自己生活中的不公正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「然后你听完以后，其实是能够感受到自己对自己的情绪感知会更敏感」，她说。「可能以前只是觉得有一点点不舒适，你可能就会意识到这个背后可能是有问题。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，尽管表演者们讨论了曾经是禁忌的话题，但她们并没有明确地称自己是女权主义者。而且，她们对家庭暴力或性骚扰等可能更敏感的问题基本上没有触及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约女权主义活动人士梁晓雯说，即使这些笑话并不出格，重要的是它们在主流平台上出现了。梁晓雯在纽约参加了&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://radii.co/article/feminist-stand-ups-redefine-chinese-comedy-overseas&quot;&gt;一场很受欢迎的中文女权主义脱口秀&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在互联网上其实年轻女性已经讨论得非常多」，她谈到月经羞耻等话题时说。但是「男性伴侣、长辈老板，让那些人去了解到（你）自己的经历，其实是很宝贵的体验」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究中国脱口秀的里士满大学政治学教授&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://polisci.richmond.edu/faculty/dchen/&quot;&gt;陈丹&lt;/a&gt;（音）说，对个人故事的强调也有助于在流行文化中保持提及性别不平等问题，即使更公开的激进主义已被压制。她说，政府审查人员不太可能将这类故事视为政治声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「但如果别人和你产生共鸣，那么这个信息就发出了」，陈丹说。她还表示，脱口秀的幽默可以让女性回避对她们在说教的指责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，即便是这种相对谨慎的做法也不足以避免争议，本月，对杨笠出现在京东买药广告的反响就说明了这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;愤怒的评论者称她为「极端女权主义者」，引用了她在 2020 年关于「普信男」的笑话。他们声称要抵制该平台，并向客服投诉，称该公司不尊重男性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些人指出，京东的首席执行官是一名女性，证明有害的女权主义者已经渗透该公司。（该公司董事长刘强东在美国一家法院&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20220929/richard-liu-sexual-assault-trial/&quot;&gt;被控&lt;/a&gt;强奸；案件于 2022 年庭外和解。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在杨笠的广告发布四天后，京东删除了它。「相关脱口秀演员参加京东 11.11 营销活动受到网友关注，若因此给您带来了不好的体验，我们深表歉意！后续我们没有和相关演员的合作计划！」它在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;京东还删除了关于另外两名开男性玩笑的女性脱口秀表演者的帖子。该公司没有回应置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在杨笠的辩护者看来，这场争议其实与她无关，而是关乎男性对女性地位上升的不安全感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「女性用户现在购买力和自我意识也越来越强，讨好更有购买力的群体这本来就是一种再朴素不过的商业行为」，深圳一家互联网公司 40 岁的经理希恩·秦（音）表示。但她说，「男生就看不惯了呢。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;秦女士说，她在网上发帖支持杨笠后，一个以前的男同学说她愚蠢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，许多女性表示，她们希望女性表演者和观众都能继续在脱口秀中找到表达渠道。（无论表演者的性别如何，脱口秀都可能充满争议。去年，一名男性脱口秀表演者讲了一个笑话，一些网上的民族主义者认为那是对中国军人的侮辱，之后中国多地的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20230525/china-comedy-music-crackdown/&quot;&gt;脱口秀演出被取消&lt;/a&gt;。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在广告引发争议之前，杨笠就曾表示，她计划更多地关注小规模的演出，而不是在电视上露面。但她鼓励其他女性不要理会别人让他们谈论性别以外话题的劝告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我就替我后面有可能会跟我面临同样的处境的朋友们说一句：我们以后就讲这个了」，她说。「如果你真的觉得冒犯的话，你就去看点别的呗。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;王月眉 (Vivian Wang) 是《纽约时报》驻华记者，常驻北京，撰写关于中国的崛起及雄心如何塑造普通人日常生活的报道。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/vivian-wang&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/31/world/asia/china-comedy-women-yang-li.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 13:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[大众汽车是如何「迷失新疆」、败走中国的]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20241101/volkswagen-china/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-11-01 09:56:34&quot; datetime=&quot;2024-11-01 09:56:34&quot;&gt;2024 年 11 月 1 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/30/multimedia/00VW-Xinjiang-01-tvhm/00VW-Xinjiang-01-tvhm-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;788&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;十年前，大众和上海汽车集团在新疆首府乌鲁木齐建了一个装配厂，但目前该厂处于闲置状态。厂区入口附近安装了大量监控摄像头。 &lt;cite&gt;Keith Bradsher/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;位于中国西北新疆地区腹地的大众汽车装配厂的厂房高墙有好几百米长，它们曾是德国工业实力的象征，如今却成了大众汽车在中国的商业和政治困境的标志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;40 年来，大众集团曾一直是中国汽车市场份额的最大占有者，中国消费者们珍爱大众的各种车型，从节俭型的桑塔纳，到高档的奥迪和保时捷。但大众作为中国人首选的汽车制造商地位已被中国电动汽车巨头比亚迪所取代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比亚迪在过去三年里迅速扩大了全电动汽车的销量，迫使大众去年把大注押在电动汽车市场上。今年年初，比亚迪再次让大众措手不及，加大了插电式油电混合动力汽车的销量，这种汽车仅靠电池提供动力就有很长的续航里程，还配有小型汽油发动机作为备用。大众几乎没有这种快速增长的车型，这个巨大的空白要到明年年底才能完全补上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中国消费者将大众视为昔日王者，那是全球品牌主导市场的时代」，中国汽车行业顾问邓凯 (Michael Dunne) 说。「如今，许多中国消费者对大众的车型毫无兴趣。他们更喜欢本土品牌更新颖、更有吸引力的车型。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的国有银行和地方政府一直在向本土汽车制造商注入资金，使得一些制造商能够以远低于制造成本的价格出售汽车。大众高管们表示，他们拒绝加入降价战，结果是他们放弃了市场份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/30/multimedia/00VW-Xinjiang-03-tvhm/00VW-Xinjiang-03-tvhm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;比亚迪位于江苏淮安的装配线，比亚迪已取代了大众，成为中国人的首选汽车制造商。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「电动汽车被迫以高达 50% 的折扣进入市场」，大众汽车的一名发言人说。「所以我们去年做出决定，在这种不健康的环境里，我们不想不惜一切代价继续增长。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大众在中国的困难正在影响整个公司。今年前九个月，大众在中国的汽车销量下降了 10.2%，抵消了它在世界其他地区所有的销售增长。整个集团在全球的销售额受此影响，同比略有降低，大众&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/30/business/volkswagen-earnings-profit-strike.html&quot;&gt;周二宣布&lt;/a&gt;，三季度的利润大幅下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大众可能不得不在德国&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/28/business/volkswagen-plant-closures-germany.html&quot;&gt;关闭工厂&lt;/a&gt;，最多可能关闭三家，每家都有数千名工人，这是其 87 年历史上的首次，部分原因是来自中国的竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治上的失策加剧了大众的困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 5 月，大众开始向欧洲出口它在中国生产的电动汽车。问题是，欧盟已开始对从中国进口这种汽车征收关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟执行机构欧盟委员会一年多前开始了一项&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20230914/eu-china-electric-vehicles/&quot;&gt;调查&lt;/a&gt;，以确定中国政府是否不正当地补贴了电动汽车生产。中国政府对此作出的回应是向制造商施压，要求它们不要配合欧盟的调查。大众与其他一些外国制造商不同，拒绝向欧盟委员会分享信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大众汽车从今年 5 月开始向欧洲出口 Cupra Tavascan 纯电车型，这款车是在大众位于中国中部的一个&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20231213/volkswagen-china/&quot;&gt;新的设计和生产基地&lt;/a&gt;制造的。但不久后，欧盟委员会决定对中国电动汽车征收关税。像大众这样的没有配合调查的汽车企业被告知，它们出口欧洲的汽车从本周起将面临最高的关税：37%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大众汽车设法将关税降至 21%，关税&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20241031/european-union-china-electric-vehicle-tariffs/&quot;&gt;已于本周三生效&lt;/a&gt;。但特斯拉在早些时候配合了欧盟的调查，它说服欧盟委员会将其关税降至仅 7.8%。特斯拉是大众汽车最大的竞争对手之一。比亚迪将面临 17% 的关税。对于从中国——这个世界低成本生产国进口的任何电动车，大众汽车在本土市场都可能面临持久的不利地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/30/multimedia/00VW-Xinjiang-qhcg/00VW-Xinjiang-qhcg-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;乌鲁木齐维吾尔族聚居区大巴扎前的一辆装甲车。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大众汽车的最新难题出现在今年 10 月 23 日。中国外交部在那天表示，大众汽车集团中国市场首席营销官可卡因检测呈阳性，他被拘留了 10 天后，已被驱逐出境。他刚从泰国度假回来，返回北京时血液中被检查出毒品成分。大众拒绝就此事发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大众在中国持续时间最长的问题在新疆首府乌鲁木齐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2013 年，大众与国有企业上海上汽集团合资在乌鲁木齐建了一家装配厂，生产廉价的汽油动力汽车，在中国的西部地区销售。大众曾特意雇佣大量维吾尔族人，维吾尔族是新疆的一个以穆斯林为主的民族。维吾尔族长期以来一直受到中国雇主的歧视，维吾尔族激进分子在 2008 年到 2014 年发动了多次&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2015/03/25/world/asia/china-executes-3-over-deadly-knife-attack-at-train-station-in-2014.html&quot;&gt;致命袭击事件&lt;/a&gt;后，中国雇主对维吾尔族人的不信任进一步加深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国从 2014 年开始对新疆的维吾尔族和其他以穆斯林为主的少数民族进行&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2015/03/12/world/asia/criminal-trials-rose-sharply-in-chinas-far-west-in-2014-group-says.html&quot;&gt;严厉打击&lt;/a&gt;。多达一百万维吾尔族、哈萨克族和其他少数民族被送进了&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2019/11/16/world/asia/china-xinjiang-documents.html&quot;&gt;再教育营、拘禁营和监狱&lt;/a&gt;。与严打有关的强迫劳动项目把维吾尔农民送到工厂和其他城市的工作岗位劳动，这已引发了人权组织的严厉批评，并导致美国和一些欧洲国家自 2021 年起限制从新疆进口产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年春天，大众汽车不得不暂停向美国客户交付 3 万辆奥迪和其他高档汽车，因为公司意识到大众汽车的一家供应商一直在从新疆购买发动机部件，违反了美国的规定。这些豪华汽车停在美国的港口，等待更换经过审查的部件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，大众汽车也面临海外活动人士的指控，他们说，大众在乌鲁木齐附近修建测试车辆用的跑道时使用了维吾尔族的强迫劳动。大众汽车否认了这一指控。去年年底，大众聘请了一家审计公司对其在新疆是否遵守国际劳工标准的问题进行调查，但海外有人批评了审计工作，称其在为提供信息的工人保密姓名上做得不够。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/30/multimedia/00VW-Xinjiang-tmwk/00VW-Xinjiang-tmwk-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;乌鲁木齐的一家小鹏汽车经销店。大众去年收购了中国电动汽车制造商小鹏 4.99% 的股份，双方开始一起研发电动汽车。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大众面临的另一个问题是，由于销售疲软，乌鲁木齐的合资装配厂自 2019 年以来一直没有生产汽车。工厂只剩下 190 名工人，他们只是在做将汽车交付给中国西部的大众经销店前的最后准备工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国对汽油动力汽车的需求已经大幅下降。从乌鲁木齐向国外出口汽车不切实际：附近的中亚国家很少购买汽车，而且那个装配厂距离海岸 2900 公里，让海运变得遥不可及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月接受采访时，乌鲁木齐的大众车主们说，他们对自己的油动车很满意，不想要电动车。他们对电动汽车最大的担忧是，这种车不适应该地区的严寒天气，严寒天气会损坏电池，缩短续航里程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但新疆自己的汽车市场不大。电动汽车和插电式混合动力汽车已占中国汽车市场的 54%，而且仍在增长，预计全国范围内油动车的销量将进一步下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大众需要关闭在中国的油动车组装厂。它已停止了在南京的一家工厂的生产，而且尚未为工厂分配任何未来的车型，这可能预示着大众可能会关闭这家工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自今年 2 月以来，大众一直表示，它正与有关方面「进一步谈判」，以决定公司未来在新疆的活动。但事实证明，退出新疆对任何外国公司来说都是困难的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国化工巨头巴斯夫表示，它一年前就开始试图出售其在新疆两家合资企业的股份。但它至今仍未获得政府许可。今年 9 月，中国商务部开始调查卡尔文·克莱恩和汤米·希尔费格服装品牌的母公司 PVH 不从新疆购买产品，是否属于「歧视性做法」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让大众汽车的两难境地变得更复杂的是，大众在新疆的合作伙伴上汽集团是上海市政府的全资子公司，它严格遵从中国政府的意愿。但上汽集团的持续参与已招致欧洲人权活动人士的批评。中国外交部拒绝置评，拥有并生产上汽名爵品牌的上汽集团也没有回复记者的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 2 月，中国外交部曾呼吁大众汽车和巴斯夫不要离开新疆，说它们应该「珍惜在新疆投资和发展的机会」。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Keith Bradsher 是《纽约时报》北京分社社长，此前曾任上海分社社长、香港分社社长、底特律分社社长，以及华盛顿记者。他在新冠疫情期间常驻中国进行报道。 &lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/31/business/volkswagen-china.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 10:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[当贺锦丽向特朗普支持者伸出橄榄枝]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20241031/kamala-harris-trump-voters/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;LISA LERER, SHANE GOLDMACHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-10-31 05:06:43&quot; datetime=&quot;2024-10-31 05:06:43&quot;&gt;2024 年 10 月 31 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/29/multimedia/29POL-ASSESS-topart-tjfq/29POL-ASSESS-topart-tjfq-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;周二晚，副总统贺锦丽抨击前总统特朗普不适合担任公职，她将自己的观点与能激发更多美国选民的经济担忧联系在一起。 &lt;cite&gt;Erin Schaff/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;近十年来，民主党人一直试图将特朗普定义为美国民主规范和政治传统的异类。希拉里·克林顿在 2016 年称他对美国民主发起了一场「史无前例的攻击」。四年后，拜登则指出，特朗普侵蚀了「国家的灵魂」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二晚上，副总统贺锦丽延续了这个趋势，她站在特朗普最臭名昭著的演讲现场（他煽动自己的支持者在国会大厦闹事），试图团结全国来反对他——连续三届总统竞选都出现了这样的尝试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她称特朗普是「&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/29/us/politics/harris-speech-ellipse-trump.html&quot;&gt;小气的暴君&lt;/a&gt;」。作为一名遭到弹劾的总统，他寻求重获「不受制约的权力」。作为一名被判有罪的重罪犯，他决心起诉自己的政敌，让美国人「分裂并相互恐惧」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在这些尖锐的攻击中，可以看到策略改变的迹象。与她之前的所有民主党总统候选人不同，贺锦丽寻求将生存困境与日常生活相结合，将自己的论调与能激发更多美国选民的经济担忧交织在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我向你们保证：即使你们不投票给我，我也会始终倾听你们」，她说。「如果特朗普当选，他在第一天就会带着一份敌人名单走进那间办公室，而我会带着一份待办事项清单上任。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她的做法相当于默认了一个无法逃避的政治现实。特朗普并非一个边缘人物。周日晚上，麦迪逊广场花园响起了雷鸣般的掌声，不仅是为特朗普，也是为他之前的一些黑暗行为，这生动地提醒着人们，他已经成为共和党的灵魂。下周二无论输赢，大约一半的美国人都已团结在他身后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/29/multimedia/29pol-assess-first-01-ctql/29pol-assess-first-01-ctql-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;前总统特朗普周日在纽约麦迪逊广场花园举行了竞选造势集会，几位演讲者在集会上使用了种族主义和厌女症的语言。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/29/multimedia/29pol-assess-first-02-lkhj/29pol-assess-first-02-lkhj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;贺锦丽在华盛顿的椭圆草坪做大选前的最后一次演讲，这里是特朗普当年发表演说煽动支持者到国会闹事的地方。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选的最后几天里，贺锦丽试图将此人与他的支持者分开。把共和党人定义为「极端的 MAGA」的做法已经不复存在，这是拜登在 2022 年中期选举期间使用的攻击口号。相反，贺锦丽正在以各种大大小小的方式，向可能曾经投票给这位前总统的共和党人伸出橄榄枝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她前往摇摆州与共和党人一起举行活动，其中包括来自怀俄明州的保守派前众议员利兹·切尼，她是最激烈的特朗普反对者之一。贺锦丽还承诺将任命一名共和党人进入内阁。她的竞选团队向那些以前投票给特朗普的人发出了一系列直接呼吁，提醒他们，投票亭里的隐私是可以保证的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党内的部分人——包括周二在她身后被灯光照亮的那位目前的白宫主人——对这种新做法似乎还拿不准。就在她上台之前，拜登总统似乎在一通竞选电话中把那些支持特朗普的人称为「垃圾」，通话在互联网上迅速传开，被共和党人抓住不放，而总统本人也很快在社交媒体上寻求澄清。拜登说，他指的只是特朗普周日集会上那个称波多黎各为「垃圾岛」的喜剧演员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贺锦丽一直在极力避免出这样的乱子。本月接受福克斯新闻采访时，当被问及支持特朗普的选民是否「愚蠢」，她反驳道：「哦，天哪。我绝不会这样说美国人民。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，特朗普才是「那个倾向于贬低、轻视和贬损美国人民的人」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然贺锦丽将特朗普描绘成在美国民众当中制造分裂的人，但她将其置于一个更为传统的政治框架中，视之为一个脱离民众的富人政客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她经常指出特朗普会为了他的亿万富翁朋友出卖中产阶级的经济需求这一点。她的政策建议集中在切实的经济问题上，例如增加老年护理的覆盖范围、降低托儿费用、为新购房者提供补贴以及应对高昂的食品价格。就连堕胎也从个人自由和医疗现实的角度予以重新定义，而不是什么&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/11/us/trump-abortion-debate.html&quot;&gt;更为崇高的信仰或道德问题&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二晚，贺锦丽对集会现场的人群说，「我保证寻求共同点和常识性的解决方案，让你们的生活变得更好。我不寻求政治上得分。我要的是取得进步。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/29/multimedia/29pol-assess-second-01-ltqb/29pol-assess-second-01-ltqb-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;为了赢得选举，贺锦丽必须激励痛恨特朗普的民主党基本盘，同时赢得独立选民和共和党选民的支持。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/29/multimedia/29pol-assess-second-02-ltqb/29pol-assess-second-02-ltqb-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;贺锦丽承认国家陷入了分裂，但她承诺是，这种分裂不必持续下去。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她的这些做法旨在扩大她的政治阵营。为了赢得选举，贺锦丽必须激励痛恨特朗普的民主党基本盘，同时赢得独立选民和共和党选民的支持，这些选民更关心的是自己的钱包。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2024/10/25/us/elections/times-siena-poll-crosstabs.html&quot;&gt;根据《纽约时报》/锡耶纳学院最近所做的一项民调&lt;/a&gt;，只有 7% 的选民表示，民主是他们选择总统的最重要考量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，特朗普本人周二晚上在宾夕法尼亚州的舞台上试图利用拜登的「垃圾」说，希望选民能够对他自己将民主党人或不同意见者妖魔化为「共产主义者」和「害虫」的言论视而不见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「那太可怕了」，他说道，并将其与希拉里在 2016 年「一群无耻之徒」的说法相提并论。多年来，共和党人一直把这句话作为战斗口号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而 48 小时前，保守派电台主持人希德·罗森博格刚刚在特朗普的集会上将整个民主党描述为「一群堕落、低级、反犹的低贱之辈」，后者并没有对此予以谴责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二晚上，贺锦丽承诺要摈弃的正是这种煽动性言论。她承认国家的分裂，但她的竞选核心承诺是，这种分裂不必持续下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「有人不同意我们的观点，并不意味着他们是‘来自内部的敌人’」，她说。「美国长期以来被太多的分裂、混乱和互不信任所困扰。我们很容易忘记一个简单的事实：事情不必如此。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，即使贺锦丽成功地团结起一个联盟来击败特朗普，她可能仍然不得不面对他在共和党内的强大影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他关于 2020 年大选的谎言在共和党内流传，并被保守派媒体、政客和名人在过去四年中不断放大。如果他获胜，他的支持者不仅会看到一个新的未来，而且在他们看来这还是一次正当的失而复得。如果他输了，他们已经为可能出现的不法行为做好了准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着选举日的临近，特朗普又增加了一项对民主党的攻击。他虚假地预言，该党「将会在竞选中作弊」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这是他们获胜的唯一方式」，他本月在威斯康星州朱诺说。「我们不能让这种事情再次发生。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/29/multimedia/29pol-assess-third-01-mtgl/29pol-assess-third-01-mtgl-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;特朗普在麦迪逊广场花园的造势活动持续了近六个小时，他最坚定的支持者出席了这次活动，包括埃隆·马斯克和他的几位家庭成员。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/29/multimedia/29pol-assess-third-02-gkpq/29pol-harris-closing-ender-gkpq-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;贺锦丽在演讲中承诺，即便是对那些不认同她的人，她在当选后会为他们谋福利。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Lisa Lerer 是时报美国政治记者，常驻纽约。她报道美国政治已有 20 多年。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/lisa-lerer&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Shane Goldmacher 是时报美国政治的记者，报道 2024 年总统竞选活动，以及塑造美国政治的主要进展，趋势和力量。可以通过邮件联系他：shane.goldmacher@nytimes.com。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/shane-goldmacher&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：杜然&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/30/us/politics/kamala-harris-trump-voters.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 17:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国军队如何为与中国的「大国战争」做准备]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20241030/us-military-army-china/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;HELENE COOPER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-10-31 01:34:16&quot; datetime=&quot;2024-10-31 01:34:16&quot;&gt;2024 年 10 月 30 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;本月的一个清晨，864 名陆军伞兵从阿拉斯加的一个基地匆忙登上几架 C-17 运输机，前往夏威夷大岛上的三座火山之间参加一场名为「大国战争」演习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终只有 492 人成功抵达。一些 C-17 运输机的舱门出现了问题，还有一些被迫提前降落。有一小部分成功降落的伞兵或是扭伤了脚踝、或是头部受伤。其中一名 19 岁的士兵降落伞没能打开，在高速坠落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这名年轻的士兵落地前，场地四处可以听到「拉开副伞」的喊声，医护人员跑上前去对他进行救治。这骇人的场景及其后果浓缩了每个伞兵最可怕的噩梦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但随着美国陆军及其数十万年轻男女士兵在为了又一场战争而转型——这一次可能是与中国的潜在冲突，二等兵埃里克·帕蒂达从约 360 米高空的坠落提醒着人们现实的严峻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五角大楼将其称为「大国战争」，而这场战争的危险程度将急剧增加。它将使世界上两个最强大的军事力量（两国均为拥核超级大国）直接发生冲突，并可能将包括朝鲜和俄罗斯在内的其他核对手卷入其中。届时将会有美国士兵阵亡，数量可能超过美国以往最致命的冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的战争将在陆、海、空和太空中进行。因此，陆军正在为此进行演练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海军陆战队就不用说了，他们可以轻装上阵，迅速到达任何地方。海军也一样，他们基本上已经在太平洋住下了。对这些「二战」期间在太平洋发挥重要作用的军种来说，为一场亚洲冲突做准备，本来就是它们 DNA 的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但如今，随着与中国开战的可能性增加，在阿富汗和中东地区打击恐怖主义 20 年后，庞大而笨重的陆军正试图转型。与塔利班或其他叛乱分子不同，中国拥有可以从空中看到部队编队的衞星。根本上讲，陆军必须学会如何隐秘行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对俄罗斯在乌克兰发动的战争，前总统特朗普和副总统贺锦丽分别概述了截然不同的策略。在中东动荡局势方面，预计两人的应对策略至少在言辞上也将有所区别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但无论谁在 11 月获胜，美国都将继续为与中国的战争做准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从将太平洋上杳无人迹的礁石军事化，到宣称对国际水域的主权，北京已明确表示将寻求扩大其在亚洲的力量。所有这一切都从台湾开始，习近平已下令中国军队做好在 2027 年前入侵台湾的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然台湾有自己的防御系统，但军事专家表示，如果没有美国的帮助，很难想象台湾如何能击退中国的入侵。如何应对将由当时的总统来决定，但美国政策制定者担忧，如果美国想保持其主导地位，恐怕是不能考虑置身事外的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;b&gt;「距离的暴政」&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国陆军知道入侵台湾有多难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「二战」期间，这个岛屿还名叫「福尔摩沙」，并且被日本占领，美国参谋长联席会议提出了「堤道行动」，这是一项入侵计划，将为美国提供一个更靠近日本的基地，以便从那里发动攻击。道格拉斯·麦克阿瑟将军对入侵台湾提出反对，认为风险太大：这意味着要穿越一片有阻扰的海域，在复杂的地形上与一支防守严密的军队作战。军事规划人员表示，对该岛进行两栖攻击要比诺曼底登陆困难得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没有多少陆军规划人员认为中国军方已做好对台湾发动两栖攻击的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「你要做的第一件事就是组建一支入侵部队，这将是一支相当大的部队，还要登上一个做好了防御准备的岛屿」，陆军太平洋司令部作战主任杰弗里·范安特衞普少将在接受采访时说。「你必须穿越 100 英里长的台湾海峡，而且你要用大型运输船来做这件事，在穿越过程中，这些运输船非常容易受到攻击。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;军事规划人员说，中国最有可能的方案是使用轻型两栖舰艇来拿下一处在台湾的滩头阵地，但这些舰艇必须在布满水雷的水域中前进。尽管空袭部队可能会试图攻击基础设施，但归根结底，要夺取像台湾这样大面积、有着自己的防御系统和 2300 万人口的岛屿，是没有可行办法的，除非派出地面部队——而这些部队必须走海路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果不派遣一支大型登陆部队乘船过海峡，你就无法做到这一点」，范安特衞普说。「没有其他办法。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此中国正在这方面想办法。美国官员说，中国军事规划人员已将民用渡轮改造成运送部队和装备过海峡的船只，并正在建造浮动码头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五角大楼不愿详细说明美国培训人员是如何帮助台湾建立防御系统的。但向中方明确表示两栖攻击将充满危险，是美国军方威慑计划的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陆军官员还表示，他们希望与太平洋伙伴的联合演习能向中国军方官员展示美国拥有以及能够发挥的所有能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官员们指出，在美国陆军 45 万名现役军人中，有四分之一以上已被派往太平洋地区。但他们对该地区的定义比较宽泛，不仅包括日本、韩国和菲律宾的部队，还包括阿拉斯加、夏威夷、华盛顿州、俄勒冈州和加利福尼亚州的部队。台湾距离华盛顿州塔科马附近的刘易斯-麦克乔德联合基地超过 6000 英里，陆军将这种远离称为「距离的暴政」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;停靠在珍珠港的美国陆军「罗伯特·斯摩尔斯少将」号军舰对于将陆军所有装备运入太平洋战场至关重要。这艘 300 英尺长的军舰最近从弗吉尼亚州诺福克经巴拿马运河抵达珍珠港参加演习，它可以自行抢滩，将 900 吨车辆和货物——必要时还可以将部队——卸到岛屿上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夏威夷演习于 10 月中旬结束，演习的目的是模拟部队在与中国交战时可能遇到的情况。在阿富汗和伊拉克战争期间要求穿着的沙色作战服已不复存在。在夏威夷的部队穿着丛林作战服，脸上涂着颜料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过观察乌克兰与俄罗斯的战斗，部队研究出了新的演习方法。他们在 20 到 30 分钟内拆卸和移动了庞大而笨重的指挥控制机构，并在不使用陆军衞星的情况下相互通信，这样对手就无法窃听到他们的对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关键是要学会如何以小分队的形式前进，小分队可以发起攻击，然后销声匿迹。陆军向部队提供了 96 辆新型丛林迷彩步兵班用车辆，每辆车可载着多达九名士兵在丛林地形中快速移动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/25/00dc-army-china-23991/00dc-army-china-23991-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;士兵们在移动作战中心工作，伪装让这座中心完全融入到了深绿色的森林中。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/25/00dc-army-china-76324/00dc-army-china-76324-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;此次夏威夷演习的目的是模拟美军在与中国交战时可能遇到的情况。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/25/00dc-army-china-30662/00dc-army-china-30662-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;陆军向部队派发了 96 辆新型丛林迷彩步兵班用车辆，每辆车可快速运送最多九名士兵穿越丛林地形。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第 25 步兵师师长马库斯·埃文斯少将说：「能够将一个连约 130 名人员派上这些车辆，沿多条路线行进，然后在某一时刻将他们集中起来攻击敌人，最后消失在不同的方向，这实在是太强大了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;b&gt;「拉开副伞」&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 月 7 号日出后，第一批从阿拉斯加起飞的 864 名伞兵开始出现在三座火山的上空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从地面上看，这一幕很容易让人联想到陆军空降兵广告，一波波伞兵从 C-17 飞机的一侧跳出，飘向地面，伞在空中张开。所有士兵都应该配备了两个降落伞，包括一个备用降落伞，以防跳伞后主伞在四秒内没有展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上午 7 时 35 分左右，波哈库洛亚训练区驻军指挥官蒂姆·阿尔瓦拉多中校在下一架 C-17 飞机靠近时向太阳望去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「伞兵们此时应该已经站好，他们应该已经收到了倒数 10 分钟提醒」，他为我讲述了跳伞过程。「在伞兵准备跳伞时，跳伞指挥向外张望，确保没有障碍物。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;C-17 飞机在头顶轰鸣，一开始，伞兵看起来像是一把把已经合拢的雨伞，随着降落伞的扩张，在空中嗖嗖地张开。阿尔瓦拉多接着说：「有些人被缠住了，所以他们必须解开绳索，以免以别扭的方式着陆。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/25/00dc-army-china-46437/00dc-army-china-46437-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;士兵们学习在丛林地形中进行垂降。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/25/00dc-army-china-15196/00dc-army-china-15196-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;部队模拟运送一名受伤士兵。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/25/00dc-army-china-56006/00dc-army-china-56006-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;在阿富汗和伊拉克战争期间要求穿着的沙色作战服已不复存在。夏威夷的部队穿着丛林服，脸上涂着颜料。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后，他看了看空中，说：「不对劲。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我们面前，一根像香烟一样的东西正在降落伞飘扬的天空中坠落。在伞兵二等兵帕蒂达的头顶上，空气穿过他的降落伞，形成一条摇摆的线。但降落伞没有张开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「拉开副伞」，阿尔瓦拉多小声说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;副伞始终没有打开。帕蒂达触地后消失在一道护堤里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;军医凯莱·穆伦上尉开始跑起来。分布在整个空投区各处的医护人员也在跑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帕蒂达所在部队的成员首先来到他身边。他很镇定，意识清醒，但脊椎受损。跑了七分钟的穆伦赶到时气喘吁吁。她和陆军助理医师米奇·马克斯少校一起支撑起他的颈部和脊柱，以确保他不会受到更多损伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/25/00dc-army-china-60421/00dc-army-china-60421-jumbo.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;士兵们乘坐 C-17 飞机从阿拉斯加出发，跳伞进入夏威夷的相关区域。 &lt;cite&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;穆伦后来告诉我：「他说了很多话，他能说他没感觉有任何疼痛。」她在早上 7 时 45 分为他测量了第一组生命体征，8 时 20 分，「黑鹰」医疗后送直升机已在飞往医院的途中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一天后发布的声明没有提供多少细节。声明写道：「一名第 11 空降师士兵今天在夏威夷的一次训练中受伤。」声明没有提及未打开的降落伞或副伞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道中也没有提到医生后来通过多次手术接上了帕蒂达的椎骨。目前还不清楚他是否能再次行走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明最后介绍了演习的目的，包括让伞兵为「陆军太平洋责任区的决定性行动」做好准备。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;摄影：Kenny Holston&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Helebe Cooper 是五角大楼记者，此前曾担任编辑、外交事务记者和白宫记者。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/helene-cooper&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kenny Holston 是时报驻华盛顿的摄影师，主要报道国会、军队和白宫。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/kenny-holston&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/29/us/politics/us-military-army-china.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 13:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[欧盟正式对中国产电动汽车加征关税]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20241031/european-union-china-electric-vehicle-tariffs/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;MELISSA EDDY, JENNY GROSS&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-10-31 11:35:42&quot; datetime=&quot;2024-10-31 11:35:42&quot;&gt;2024 年 10 月 31 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/30/multimedia/30eu-china-tariffs-jqhp/30eu-china-tariffs-jqhp-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;零跑汽车在中国生产的电动汽车。欧盟加征的关税取决于中国各个汽车制造商获得的补贴数额。 &lt;cite&gt;Adek Berry/Agence France-Presse — Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;随着欧盟对中国生产的电动汽车征收的关税于周三生效，欧洲消费者购买这些汽车时可能会面临更高的价格。征税是欧盟领导人所谓为国内车企创造公平竞争环境努力的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提高关税源于欧盟对北京补贴做法所做的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/12/business/eu-chinese-ev-tariffs-explained.html&quot;&gt;调查&lt;/a&gt;，这些补贴帮助中国汽车制造商生产和销售电动汽车，从而使它们比欧洲竞争对手更具竞争优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因美国征收关税，中国汽车制造商已被迫退出该市场，它们称欧盟的关税是「保护主义」和「武断的」措施，并指出是规模经济推动了它们电动汽车生产的快速发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新关税是在现有的 10% 进口关税的基础上加征的，具体数额取决于中国各家车企获得的补贴数额，特斯拉新关税为 7.8%，上海上汽集团的关税最高，为 35.3%。这些关税将持续五年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;关税将如何保护欧洲汽车制造商？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汽车行业对欧洲至关重要，提供了 1380 万个就业岗位，占欧盟整体经济产出的 7%。但欧洲车企在开发油电混合动力技术方面进展缓慢，而是花了几十年时间专注于提高柴油内燃机的效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到 2015 年大众汽车&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2017/05/06/business/inside-vws-campaign-of-trickery.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2017/05/06/business/inside-vws-campaign-of-trickery.html&quot;&gt;尾气排放造假&lt;/a&gt;曝光后，欧洲汽车制造商才开始转而认真关注电池技术。那时，中国车企（包括比亚迪等以电池生产商起家的公司）已经研发电动汽车多年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国和加拿大都已对中国生产的电动汽车征收 100% 的关税，但欧洲领导人表示，他们的目标是减缓中国电动汽车的进口，而不是完全停止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「欧洲不想让中国汽车的价格过高，从而阻碍其自身的电动汽车绿色转型。」私人咨询公司欧亚集团驻伦敦的欧洲地区总监埃姆雷·佩克尔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲汽车工业组织欧洲汽车制造商协会 (ACEA) 的数据显示，中国制造的电动汽车在欧盟的市场份额已从三年前的 3% 左右跃升至 20% 以上。一位欧洲高级官员本周表示，如果不征收关税，将在欧洲导致大规模失业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位依照外交惯例匿名发言的欧洲高级外交官表示，关税对于保护欧洲汽车业至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;欧洲车企如何看待这些关税&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲汽车制造商反对关税，包括宝马、梅赛德斯-奔驰和大众汽车的总部所在地德国在内的几个国家都投了反对票。德国汽车制造商在中国有大量投资，他们担心中国会进行报复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大众汽车表示，维护自由开放的市场比试图抑制竞争更加重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在关税制度下，行业只能是浪费时间」，大众汽车首席财务官阿诺·安特利茨周三在电话采访中对记者说。他表示，中国汽车制造商「将从欧洲内部销售汽车」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯特兰蒂斯首席执行官卡洛斯·塔瓦雷斯也表示这些关税将适得其反，该公司拥有克莱斯勒、菲亚特、吉普、标致和道奇公羊等十多个品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「毫无疑问，这些短期行动将产生中长期的负面影响」，塔瓦雷斯说。「保护我们自己、我们的行业和我们的工人的最佳方式——也是唯一的方式——就是与新来者竞争，并提高自己以适应他们的竞争水平。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;中国如何回应&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国官员曾希望能避免这些他们称之为不公平的关税。他们后来指控欧洲白兰地、猪肉和奶制品生产商以低价向中国&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20241009/china-europe-brandy/&quot;&gt;倾销出口&lt;/a&gt;产品，违反了全球贸易规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国外交部发言人林剑周三表示，欧盟此举将损害双方合作，以及欧洲应对气候变化的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「是典型的贸易保护主义行为」，林剑说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国汽车行业&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240705/european-union-china-ev-tariffs/&quot;&gt;建议政府&lt;/a&gt;对从欧盟进口的大型汽油动力汽车征收关税&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240705/european-union-china-ev-tariffs/&quot;&gt;作为报复&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;接下来会发生什么？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟委员会表示，将继续与中国就解决争端进行谈判。双方在过去一年中进行了八次会面。但欧盟官员表示，双方仍然存在「重大分歧」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲领导人表示，他们愿意与各家汽车公司进行谈判，设定在欧洲销售汽车的协议底价。目前还不清楚哪些公司将参与此类谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些中国车企（如&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240920/china-automakers-eu-tariffs/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/business/20240920/china-automakers-eu-tariffs/&quot;&gt;比亚迪&lt;/a&gt;）已通过在欧盟或位于欧洲自由贸易区的土耳其设立工厂来应对关税。另一家中国汽车制造商零跑汽车与斯特兰蒂斯（法国品牌标致和雪铁龙，以及美国品牌吉普和克莱斯勒的所有者）成立了&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/15/business/china-electric-vehicles-paris-auto-show.html&quot;&gt;合资企业&lt;/a&gt;，这将使该公司能够在欧洲的工厂生产电动车型。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Claire Fu 自首尔对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Melissa Eddy 常驻柏林，报道德国政治、商业和经济新闻。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/melissa-eddy&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jenny Gross 是时报驻伦敦记者，报道突发新闻和其他议题。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/jenny-gross&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/30/business/european-union-china-electric-vehicle-tariffs.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 12:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>