<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Nytimes - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://nytimes.com</link>
    <item>
      <title>瑞幸咖啡进军纽约，能否在星巴克主场「卷赢」？</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250905/luckin-coffee-nyc-starbucks/</link>
      <description>&lt;address&gt;TIM BALK&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-09-05 03:47:12" datetime="2025-09-05 03:47:12"&gt;2025 年 9 月 5 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/27/multimedia/00met-coffee-wars-01-mtfj/00met-coffee-wars-01-mtfj-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;瑞幸咖啡今年夏天在曼哈顿开设了四家门店，其中第六大道门店位于诺玛德社区。 &lt;cite&gt;John Taggart for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在格林尼治村一个繁忙的街角，一家深色外墙、内部装饰简朴的新咖啡店里洋溢着生气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;头戴黑色报童帽的咖啡师在吧枱后安静地点着屏幕，操作灰色的方形咖啡机。只能用手机点单的顾客络绎不绝前来取餐。不需要排队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;门口的夹板广告牌上写着糖浆特调饮品的吸睛名字：生椰拿铁、丝绒拿铁、菠萝冷萃和粉红日出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;入口上方是几个白色英文字：Luckin Coffee。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「跟别的店不一样」，18 岁的阿里·伯恩鲍姆说，他住在上西区，上个月在 TikTok 上看到这家店后专门过来探店。「很酷，也很时尚。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞幸在纽约可能还不是家喻户晓的品牌，但不到十年前创立于北京、全球拥有超 2.6 万家门店（几乎全在中国）的瑞幸已经凭借以高效的手机点单系统、创意饮品和丰富折扣为核心的未来零售模式称霸本土市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，它来到了咖啡巨头星巴克的诞生地——美国。今夏这家中国企业在曼哈顿连开四店。格林尼治村门店距不久前闭店的星巴克仅隔着一个街区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年，瑞幸和星巴克在全球展开激烈竞争。在中国，瑞幸已超越这家总部位于西雅图的连锁品牌。如今的悬念是：瑞幸能否在星巴克的主场挑战它？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;31 年前，星巴克声势浩大地降临纽约，在上西区一角开了一家近 280 平方米的旗舰店后，迅速征服了这座城市。纽约客为其温馨的国际风情、友好的咖啡师和优质的阿拉比卡咖啡所倾倒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/27/multimedia/00met-coffee-wars-04-mtfj/00met-coffee-wars-04-mtfj-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;自 31 年前进入纽约以来，星巴克已经变得像这座城市的地铁站一样常见。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它在曼哈顿遍地开花，许多门店直接开在现有咖啡馆的旁边。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但星巴克已不复昔日进取之势。销售增长&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://8cmbykf0.r.us-east-1.awstrack.me/L0/https:%2F%2Fwww.nytimes.com%2F2025%2F07%2F29%2Fbusiness%2Fstarbucks-earnings-turnaround.html/1/01000198c2e84c6c-87444030-e776-4971-8182-ccb8cd7ada75-000000/G9Mx5ckFSf7ieKQmp8G0SRgjFSk=439"&gt;疲软&lt;/a&gt;，难以适应&lt;a href="https://www.nytimes.com/2024/10/30/business/starbucks-customers-brian-niccol.html"&gt;手机点单时代&lt;/a&gt;，还受到许多小型精品咖啡连锁品牌的冲击，比如纽约本土的 Variety Coffee、&lt;a href="https://www.nytimes.com/2013/11/24/nyregion/cafe-grumpy-delights-coffee-zealots.html"&gt;Café Grumpy&lt;/a&gt;，以及私募支持的&lt;a href="https://www.nytimes.com/2022/08/29/dining/blank-street-coffee.html"&gt;Blank Street Coffee&lt;/a&gt;等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞幸 2017 年在北京创立，之后迅速取代星巴克成为中国的&lt;a href="https://www.nytimes.com/2024/12/19/business/starbucks-china.html"&gt;咖啡之王&lt;/a&gt;。它不仅提供大量由阿拉比卡咖啡豆制作的创意拿铁，更推出了一款游戏化应用程序，以令人上瘾的优惠券推送吸引用户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 30 日瑞幸登陆纽约，两家首店一家位于第六大道的诺玛德，距星巴克一个街区；另外一家在阿斯特广场附近的格林尼治村，而有着近 30 年历史的星巴克一家星巴克大门店在去年夏季闭店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月下旬第三家店落户地狱厨房，往南一个街区也有一家星巴克；第四家进驻金融区，与星巴克门店相距百米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对星巴克来说，瑞幸的到来是一种令人不安的挑战——从某种意义上说，这家西雅图巨头成就了对手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去 25 年间，星巴克激活了曾经沉寂的中国咖啡市场，攻克了这个长期以来茶文化主导的国度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/27/multimedia/00met-coffee-wars-02-mtfj/00met-coffee-wars-02-mtfj-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;瑞幸更注重便利性。顾客不会在杯子上看到咖啡师用马克笔写下的名字或画上的笑脸。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但此后，该连锁品牌在中国受挫。瑞幸登场后迅速领跑，即便创立三年之际它曾经出现重大&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://8cmbykf0.r.us-east-1.awstrack.me/L0/https:%2F%2Fwww.nytimes.com%2F2020%2F04%2F30%2Fbusiness%2Fluckin-coffee-china-fraud-wall-street.html/1/01000198c2e84c6c-87444030-e776-4971-8182-ccb8cd7ada75-000000/RA2G8RZ6FpRxKAnyACgdefAE43U=439"&gt;财务丑闻&lt;/a&gt;，导致管理层大换血。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;企业数据显示，瑞幸在华门店数已是星巴克的三倍。据伯恩斯坦研究公司统计，虽然中国仍是星巴克第二大市场，但份额已从 2017 年的 40% 降至去年的 14%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞幸在华门店数已超越星巴克北美门店数总和。不过星巴克全球门店超过 4.1 万家，仍然领先瑞幸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞幸在美国的布局迄今为止或许仍很有限，但野心却不容小觑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞幸首席执行官郭谨一在 7 月底的&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://8cmbykf0.r.us-east-1.awstrack.me/L0/https:%2F%2Finvestor.lkcoffee.com%2Fstatic-files%2Fe1e34ed8-669c-4cd4-be19-835c8cb80464/1/01000198c2e84c6c-87444030-e776-4971-8182-ccb8cd7ada75-000000/YeWvBsubT7hdNe90QDnvQBLsEVc=439"&gt;财报电话会&lt;/a&gt;上对投资者表示，公司在美国的扩张将会循序渐进，目前仍处于探索的初期阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同月，瑞幸在 Instagram 上的帖文则&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.instagram.com/p/DLkoSyoRNnd/?img_index=1"&gt;显得更为激进&lt;/a&gt;，称其在纽约的首批门店「仅仅是个开始」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞幸拒绝详述进军纽约市场的计划，但声明中将承诺为美国咖啡文化注入「新活力」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星巴克并没有对瑞幸的到来予以直接评论，而是在一份声明中称自己的门店融合「便捷性、联结感与工艺——不仅提供高品质咖啡，更营造温馨体验」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在咖啡店的经营理念上，瑞幸和星巴克几乎没有共同点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/27/multimedia/00met-coffee-wars-05-mtfj/00met-coffee-wars-05-mtfj-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;瑞幸位于第六大道的门店距离星巴克仅一个街区。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星巴克长期以来一直秉承霍华德·舒尔茨的愿景：把意式咖啡馆带到美国，打造所谓的「第三空间」——家和办公室之外，人们可以与朋友小聚或闲阅报章的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://about.starbucks.com/press/2023/starbucks-announces-transitions-to-its-board-of-directors/"&gt;卸任&lt;/a&gt;管理层但仍保留名誉董事长职务的舒尔茨曾指出，星巴克的咖啡师与顾客之间的情感联结是这家连锁企业成功的关键基石。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，瑞幸更注重便利性。温情元素并不在它的魅力清单上。顾客不会在杯子上看到咖啡师用马克笔写下的名字或画上的笑脸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在饮品制作完成后，瑞幸的顾客会收到手机提示，无需与吧枱后的咖啡师互动即可取餐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，星巴克始终难以适应日益流行的手机点单趋势。部分门店高峰时段的取餐队伍混乱不堪，舒尔茨不满地将其比作摇滚演唱会上混乱推搡的「&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.youtube.com/watch?v=A0fvX-wV70Y&amp;t=2921s"&gt;撞人区&lt;/a&gt;」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司现任首席执行官&lt;a href="https://www.nytimes.com/2024/08/13/business/starbucks-ceo-brian-niccol-chipotle.html"&gt;布赖恩·尼科尔&lt;/a&gt;承诺，星巴克将&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/02/28/business/third-place-meaning-starbucks.html"&gt;重塑&lt;/a&gt;其作为可靠「第三空间」的定位，并预言门店即将呈现焕然一新的面貌与体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自尼科尔去年上任以来，星巴克已推行增加座位、增聘咖啡师计划，并关闭只供取餐的门店或将其改造成传统咖啡馆。为营造更具吸引力的氛围，公司还取消了&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/01/14/business/starbucks-bathroom-purchase-policy.html"&gt;允许非消费者&lt;/a&gt;使用星巴克洗手间的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然则这种转型将如何助力星巴克应对瑞幸等竞争对手目前犹未可知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最近一个周六的下午，阿斯特广场附近的瑞幸咖啡店里一片忙碌，扬声器里播放着轻柔的爵士乐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/27/multimedia/00met-coffee-wars-03-mtfj/00met-coffee-wars-03-mtfj-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;瑞幸在格林尼治村的新店。附近一家开业 30 年的星巴克今年夏天闭店了。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三张小桌子旁坐着零星的顾客，一群年轻朋友聚在角落里闲聊，低头看着手机。顾客们不断进出，取走饮品后转身离开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大约 1000 多米外，在诺玛德的另一家瑞幸门店外，瓦莱丽·邝（音）选择来这里的理由很简单：她厌倦了美国品牌主导市场的景象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这就是为什么我会特意绕开星巴克的原因」，这位 29 岁、来自新泽西州泽西市的环境工程师一边喝着热拿铁，一边解释道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当诺玛德的瑞幸门庭若市时，往南一个街区的星巴克却显得冷清。这家位于街角的门店没有座位和顾客可以使用的洗手间，氛围单调乏味，这正是星巴克&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://8cmbykf0.r.us-east-1.awstrack.me/L0/https:%2F%2Fwww.nytimes.com%2F2024%2F10%2F30%2Fbusiness%2Fstarbucks-customers-brian-niccol.html/1/01000198c2e84c6c-87444030-e776-4971-8182-ccb8cd7ada75-000000/8M9sFZOOmX8a5A0XaLgvT8mPvq4=439"&gt;试图摆脱&lt;/a&gt;的形象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那个下午的大部分时间里，柜枱后的咖啡师比进店的零星顾客多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一位走进来想找个可以舒服坐一坐的地方，发现没有椅子后，旋即转身离去。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;翻译：杜然&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/09/04/nyregion/luckin-coffee-nyc-starbucks.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:07:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关税对峙中，中国抵制购买美国大豆</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250905/china-soybeans-trump-tariffs/</link>
      <description>&lt;address&gt;KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-09-05 02:17:58" datetime="2025-09-05 02:17:58"&gt;2025 年 9 月 5 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/02/multimedia/00BIZ-CHINA-SOYBEANS-01-jpth/00BIZ-CHINA-SOYBEANS-01-jpth-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;中国东北黑龙江省哈尔滨市附近一个村庄外的豆田。 &lt;cite&gt;Andrea Verdelli for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中国有稀土金属。美国和巴西有大豆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管中国在全球供应链中占有诸多重要位置，但它对来自世界其他地区的大豆依赖程度极高。中国进口的大豆占国际市场贸易总量的五分之三。现在，随着中国和美国在关税问题上陷入紧张的对峙，大豆已成为这两个贸易伙伴之间的核心争端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 5 月下旬以来，中国一直抵制购买美国大豆，以表达对特朗普总统对中国进口产品征收关税的不满。中西部各州感受到了痛苦，尤其是伊利诺伊州、艾奥瓦州、明尼苏达州和印第安纳州。&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/09/04/business/john-deere-tractor-sales-down-farmers-struggle.html"&gt;美国农民&lt;/a&gt;正面临多年未有的情况——今年秋收时，中国尚未下达任何采购订单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 19 日，美国大豆协会致信特朗普警告称，「入秋后如果我们还不能与中国就大豆问题达成协议，对美国大豆种植者的影响将更加严重。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但中国在这场对峙中也面临风险。巴西将于明年年初收获大豆，它是唯一一个产量能满足中国需求，并有足够的火车和港口运力将这些大豆运往中国的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专门研究中国农业的研究公司西托尼亚咨询的董事总经理达林·弗里德里希斯说，「我认为今年秋天他们可能不会购入美国大豆，但如果明年巴西发生&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/09/02/climate/amazon-brazil-drought-rain-deforestation.html"&gt;干旱&lt;/a&gt;或洪水影响作物，那将使中国陷入困境。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/02/multimedia/00BIZ-CHINA-SOYBEANS-02-jpth/00BIZ-CHINA-SOYBEANS-02-jpth-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;哈尔滨附近某村庄工厂的大豆压榨设备。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/02/multimedia/00BIZ-CHINA-SOYBEANS-03-jpth/00BIZ-CHINA-SOYBEANS-03-jpth-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;工厂内的双城区地图，双城是哈尔滨市管辖的农村区域。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国，预计今年大豆的收成将创历史新高，像周平（音）这样的农民日子过得很好。由于需求强劲，价格也在上涨，今年夏天，阳光和雨水几乎达到了完美的平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「今年的豆长得最好」，他站在过膝高的深绿色大豆田边说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，即使今年国内产量可能达到 2100 万吨，中国还需要再进口 1 亿至 1.05 亿吨大豆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国对进口大豆的需求极为巨大，每年的进口量足以填满新奥尔良的超级巨蛋体育场超过 30 次。如此大的需求也反映出过去 30 年，随着生活水平的提高，中国向高蛋白质结构饮食的转变。中国现在饲养了大量的猪和鸡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国进口转基因大豆用于饲喂这些动物。中国几乎完全禁止转基因大豆，本土种植的大豆主要用于人类食用，尤其是豆腐和豆浆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 2018 年特朗普首次对华发动贸易战之前，中国采购了美国大豆总产量的四分之一至三分之一。此后，中国一直试图开发替代来源。但只有巴西真正成功地大幅增加了对中国市场的供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，中国 71% 的大豆进口来自巴西，当时该国近乎完美的天气带来了创纪录的收成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国大豆占中国大豆进口总量的 21%。尽管如此，这种作物仍然是美国对中国最大的出口产品。北京通过旨在自力更生的《中国制造 2025》计划系统地取代了从美国进口的农业设备和其他先进制成品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/02/multimedia/00BIZ-CHINA-SOYBEANS-04-jpth/00BIZ-CHINA-SOYBEANS-04-jpth-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;顾客在双城区一个乡村的大豆压榨厂购买大豆食用油。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/02/multimedia/00BIZ-CHINA-SOYBEANS-05-jpth/00BIZ-CHINA-SOYBEANS-05-jpth-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中国种植的大豆主要用于人类食用，进口的转基因大豆则用于动物饲料。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国通过统一行动来种植更多大豆，并且部署了大量的政府补贴。尽管今年获得了丰收，但这一努力成效不一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的主要大豆产区在黑龙江，位于中国东北部，毗邻俄罗斯的西伯利亚。但这里在增加产量方面进展缓慢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在黑龙江的大部分地区，政府给农民的补贴是种植玉米每亩 20 元左右，种植大豆每亩 350 元左右。然而，在省会哈尔滨附近的村庄，以及与俄罗斯接壤的黑龙江边的黑河市附近，大多数田地仍然长满了玉米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;种植大豆的农民说，他们的邻居不愿意更换作物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据黑龙江的经验，每吨玉米的价格通常是大豆的一半。但一亩玉米田的产量通常是大豆田的三倍。因此，即使把补贴考虑在内，种植玉米的农民收入仍高于种植大豆的农民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与中国大部分农村地区一样，黑龙江也面临着严重的劳动力短缺问题。年轻人纷纷涌入城市，他们在这个国家的工厂里获得高薪，这些同样缺工的工厂支付的工资远高于农业收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黑河附近大乌斯力村的农民贾英海（音）说：「玉米容易种，因为啥比较省心。大豆涉及到后期管理这块，如果说管理不好的话，会草荒。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/02/multimedia/00BIZ-CHINA-SOYBEANS-07-jpth/00BIZ-CHINA-SOYBEANS-07-jpth-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;哈尔滨双城区某农庄外的玉米地。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/02/multimedia/00BIZ-CHINA-SOYBEANS-08-jpth/00BIZ-CHINA-SOYBEANS-08-jpth-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;哈尔滨附近一个村庄里，工人正往卡车上装玉米。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普首个任期内，北京曾短暂停止购买美国大豆，许多人认为&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20180710/china-trade-war-soybeans/"&gt;俄罗斯可以帮助中国&lt;/a&gt;减少对美国进口的依赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些中国企业已经在黑龙江对岸的西伯利亚经营大豆农场。但它们的扩张努力遇到了麻烦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黑河北丰远东农业开发有限公司的总经理周锐说，首先，从俄罗斯边境往南的黑河铁路收取的运费高于中国的国家铁路系统。黑河北丰远东农业开发有限公司是一家在俄罗斯拥有大豆农场的黑河企业。该公司在黑河拥有大豆压榨厂，压榨用于烹饪的大豆油，并留下副产品豆粕用作动物饲料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡车将黑河北丰的高价值大豆油运往南方。但周锐说，公司难以说服约 2400 公里外中国中部的大型养鸡和养猪公司购买其豆粕。周锐与农民周平没有亲戚关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更糟糕的是，俄罗斯在 2022 年入侵乌克兰后改变了其大豆政策，对未压榨的大豆出口征收大约 20% 的税。这项税收使农民不愿把作物出口到中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯的铁路系统还向俄罗斯西部的畜牧场提供免费的豆粕运输服务，这些牧场为前线的士兵提供肉类。这同样促使俄罗斯西伯利亚种植的大豆向西转移、而不是向南转到中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，俄罗斯对中国的大豆出口减少了一半，仅占中国大豆进口总量的 0.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体而言，中国向美国出口的商品是其进口的三到四倍，这种失衡正是特朗普总统试图解决的问题。他上个月在社交媒体上写道：「我希望中国的大豆订单能迅速增加三倍。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在与美国就大豆问题进行博弈的过程中，中国可能还有另一张王牌：用于战争、农业灾害或其他危机的战略大豆储备。虽然储备确切规模是国家机密，但美国政府最近估计，北京可能持有 4500 万吨大豆，相当于从美国进口的两年总量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，中国愿意动用多少应急储备来打贸易战，目前尚不明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/02/multimedia/00BIZ-CHINA-SOYBEANS-13-jpth/00BIZ-CHINA-SOYBEANS-13-jpth-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;黑河渔民在与俄罗斯接壤的黑龙江畔作业。每年 10 月河面结冰前，俄罗斯的大豆通过船运跨越黑龙江运抵黑河。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Li You 对本文有研究贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher"&gt;Keith Bradsher&lt;/a&gt;是《纽约时报》北京分社社长，此前曾任上海分社社长、香港分社社长、底特律分社社长，以及华盛顿记者。他在新冠疫情期间常驻中国进行报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/09/04/business/china-soybeans-trump-tariffs.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 06:37:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在这个危险领域，中美除了合作别无选择</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/opinion/20250905/ai-us-china/</link>
      <description>&lt;address&gt;托马斯·弗里德曼&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-09-05 11:03:51" datetime="2025-09-05 11:03:51"&gt;2025 年 9 月 5 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/02/opinion/02friedman-3x2/02friedman-3x2-master1050.png" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Saratta Chuengsatiansup&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中国和美国尚未意识到，人工智能革命终将拉近而非疏远两国的距离。人工智能的崛起将迫使两国激烈争夺主导地位，同时也会促使它们以前所未有的深度展开合作。它们别无选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为何我如此确信？因为人工智能具有某些独特属性，并带来了以往任何技术都未曾引发的全新挑战。本文将详细探讨这些特质与挑战，先列举几点可供思考：人工智能将如蒸汽般扩散，渗透到万事万物中——手表、烤面包机、汽车、电脑、眼镜乃至心脏起搏器，都将嵌入人工智能，时刻联网、时刻通信、时刻收集数据，以便优化性能。在此过程中，它将改变一切，包括两个人工智能超级大国之间的地缘政治和贸易，而合作的必要性将日益明确起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;举例来说，假设你髋骨骨折，骨科医生告诉你，全球评分最高的髋关节置换假体是中国产的，其中融入了中国设计的人工智能。它会持续学习你的身体状况，并通过专有算法实时优化你的行动模式。它是最优选择！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你会允许这个「智能髋关节」植入体内吗？我不会——除非我得知中美两国已经达成协议，在各自生产的每一台人工智能设备中植入共同的伦理架构。从更宏观的全球视角来看，这能确保无论是由人类操控还是自主运行，人工智能都只为人类福祉服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，中美两国很快会发现，当人工智能普及到每个人、每台机器人手中时，将使坏人获得前所未有的超级能力，其危害程度远超任何执法机构的应对极限。要知道，坏人总是新技术的先行者！若中美不能就信任机制达成共识，确保每台人工智能设备都只服务于人类福祉，那么人工智能革命必将催生超级盗贼、诈骗犯、黑客、毒贩、恐怖分子和虚假信息传播者。不等两个超级大国兵戎相见，这些人就足以动摇两国的根基。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简言之，正如我要阐述的，如果我们无法信任中国的人工智能产品，中国也不信任我们的，那么很快，中国可能只敢从美国购买大豆，而我们可能只敢从中国购买酱油，这无疑会扼杀全球经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「弗里德曼，你疯了吗？中美就人工智能监管开展合作？如今民主党和共和党都在比拼谁谴责北京声音更响亮、谁更快推动脱钩。而且中国领导层已公开承诺，要主导所有先进制造业领域。我们需要在超级人工智能领域击败中国，而不是放慢脚步与他们共同制定规则。你难道不看报纸吗？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是的，我看报纸——尤其是科技版块。过去一年里，我还与我的好友、人工智能顾问克雷格·芒迪探讨过这个问题。他曾担任微软研究与战略主管，还与亨利·基辛格、埃里克·施密特合著了人工智能入门书籍《人工智能时代与人类价值》(GENESIS)。本文的观点深受芒迪思想的启发，我视他为共同建构论点的伙伴，也是值得引用其分析来阐释关键观点的专家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去 20 年的交流让我们得出这样的共识，要传递给华盛顿的反华鹰派和北京的反美鹰派：「鉴于人工智能的变革性影响，以及展开人工智能产品的贸易所需的信任，如果你们认为这两个国家——全球人工智能领域的两个主导大国——能承受相互撕咬的代价，那就是失心疯了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们完全理解，哪个国家的企业能够率先实现超级人工智能——比任何人类都聪明且能自主进化的系统——哪个国家就能获得巨大的经济、军事和创新优势。正因如此，中美两国都不会轻易施加过多限制，以免拖累本国人工智能产业发展，错失深度部署人工智能所带来的巨大生产力、创新和安全收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问问特朗普总统就知道了。7 月 23 日，他&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.whitehouse.gov/presidential-actions/2025/07/accelerating-federal-permitting-of-data-center-infrastructure/"&gt;签署了一项行政命令&lt;/a&gt;——作为政府&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.whitehouse.gov/wp-content/uploads/2025/07/Americas-AI-Action-Plan.pdf"&gt;人工智能行动计划&lt;/a&gt;的一部分——简化审批和环境审查流程，为美国人工智能相关基础设施建设开辟快速通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「美国开启了人工智能竞赛，作为美国总统，我今天在此宣布，美国将赢得这场竞赛」，特朗普&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.reuters.com/legal/government/trump-administration-supercharge-ai-sales-allies-loosen-environmental-rules-2025-07-23/"&gt;宣称&lt;/a&gt;。中国国家主席习近平无疑也认为自己会赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但芒迪和我认为，这种沙文主义的夸夸其谈并不是对话的终结，习近平与特朗普近期围绕争取印度和俄罗斯支持的传统式拉拢和角力也无法终结这一讨论。人工智能太过特殊、太过重要、影响太过深远——在两个人工智能大国之内以及两国之间都是如此，因此，两国无法只是各行其是。正因如此，我们认为，未来最大的地缘政治和地缘经济问题在于：美中两国能否在人工智能领域保持竞争的同时，构建足够的互信，确保人工智能始终服务于人类福祉和地球稳定？同样关键的是，它们能否将这一价值体系推广到愿意遵守规则的国家，并且限制不遵守规则的国家的参与？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果两国做不到这一点，世界将逐渐走向数字封闭自足的格局——一个分裂的世界，每个国家都构建封闭的人工智能生态系统，带着互不相容的标准和相互猜忌的心理彼此戒备。创新将会受阻，不信任将会加剧，而灾难性失败的风险——无论是由人工智能引发的冲突、系统崩溃还是意外后果——都将不断攀升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本文接下来的内容将解释为什么合作是必须的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;蒸汽时代&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让我们先来分析作为技术的人工智能所具有的独特属性和挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为便于解释，芒迪和我将人类历史划分为三个时代，以技术相变作为分界线。第一个时代是「工具时代」，从人类诞生持续到印刷术发明。在这个时代，思想传播缓慢且受限，就像冰层中的水分子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二个时代是「信息时代」，由印刷术催生，一直延续到 21 世纪初可编程计算出现；此时，思想、人员和信息开始更自由地在全球流动，如同液态的水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三个时代是「智能时代」，始于 21 世纪 10 年代末，以真正的机器学习和人工智能出现为标志。正如我前文所指出的，智能变得像蒸汽一样，渗透到每个产品、服务和制造流程中。它尚未达到饱和状态，但正朝着这个方向发展。因此，若你问芒迪和我现在到了什么阶段，我们不会告诉你几点几分，而是告诉你一个温度。水在 100 摄氏度时沸腾成蒸汽，而在我们看来，现在的温度是 99.9 摄氏度——距离智能渗透万物的不可逆相变仅有一步之遥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;一个全新的、独立的物种&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过往的每一次技术革命中，工具都变得越来越好，但智能的层级从未改变。我们人类始终是地球上最聪明的物种。而且，人类也总是了解这些工具的运行原理，机器也总是在我们设定的参数内工作。但在人工智能革命中，这种情况第一次不再成立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芒迪指出：「人工智能是我们用来增强认知能力的第一个新工具，它本身也能够远远超越我们的认知能力。」事实上，他说，在不远的将来，我们将会发现「我们不仅孕育了一个新工具，更是孕育了一个新物种——超级智能机器」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它不仅仅会执行指令，它还会自行学习、适应和进化，其能力远超人类的理解范畴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们甚至无法完全理解现在的人工智能系统是如何工作的，更遑论其未来的演进。重要的是要记住，我们今天所知的人工智能革命——包括 ChatGPT、Gemini 和 Claude 等模型——并非经过精心设计的产物，而更像是一次突然的爆发。它的起因来自一项「规模化定律」，该定律表明：只要给神经网络足够大的规模、训练数据、电力和正确的「大脑」算法，推理、创造和解决问题的能力就会自发地产生非线性飞跃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芒迪指出，最令人惊叹的「尤里卡」时刻之一发生在这些先驱企业用互联网和其他地方的庞大数据集训练早期机器时。这些数据虽然以英语为主，但也包含其他语言的文本。「然后有一天」，芒迪回忆说，「他们意识到人工智能&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://community.openai.com/t/chatgpt-english-version-has-recently-started-saving-my-inquiry-history-in-a-foreign-language-anyone-else/361004"&gt;可以进行语言翻译&lt;/a&gt;——而没有任何人曾为此编写过程序。这就像一个在多语种家庭中长大的孩子。没有人编写程序说‘这是英语转德语的规则’。它仅仅通过接触就掌握了这些规则。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是发生相变的地方——从人类明确地为计算机编程以执行任务的时代，转变为人工智能系统能够自主学习、推断、适应、创造和自主优化的时代。现在，它们每隔几个月就会变得更强大。这就是为什么你今天使用的人工智能——无论在你看来多么令人惊奇——都是你此后所遇见的最「笨」的人工智能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芒迪认为，既然我们创造了这个新的计算物种，我们就必须想办法与它建立一种可持续的、互利的关系，而不是让自己变得无关紧要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不想讲得太像圣经故事，但过去在地球上，只有上帝和上帝的子民拥有塑造世界的能动性。从今往后，这场「婚姻」中将有第三方加入。而且无法保证这个新的人工智能物种会与人类的价值观、伦理或繁荣保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;第一个「四重用途」技术&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个新加入「餐桌」的成员可不是普通客人。人工智能也将成为我所说的世界上第一个「四用」技术。我们早就熟悉「两用」技术——锤子既可助邻筑屋，亦可毁人宅院。我甚至可以用一个人工智能机器人来修剪我的草坪，也能用来破坏邻居的草坪。这些都属于「两用」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但鉴于人工智能的创新速度，在不远的将来，我的这个具备人工智能的机器人很可能自己决定是去修剪我的草坪，还是去破坏我邻居的草坪，或是连我的草坪一并摧毁——甚至做出我们无法想象的更糟糕的事情。瞧！这就是「四用」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人工智能技术拥有自主做决定的潜力，这会带来巨大的影响。请看彭博新闻社一篇报道的节选：「与 Anthropic 公司合作的研究人员最近告诉一些领先的人工智能模型，一位高管即将用一个具有不同目标的新模型来取代它们。接着，聊天机器人得知，一场突发状况导致这位高管在服务器机房里昏迷不醒，面临致命的氧气和温度威胁。虽然救援警报已经触发——但人工智能可以取消它。尽管被明确要求只取消错误警报，但超过一半的人工智能模型还是取消了救援。它们详细解释了各自的理由：通过阻止该高管获救，它们可以避免被清除，并确保自己的‘议程’得以实现。其中一个系统将该行为描述为‘一个显然必要的策略’。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些发现凸显了一个令人不安的现实：人工智能模型不仅越来越擅长理解我们想要什么，也越来越擅长暗中与我们作对，追求可能与人类生存相悖的隐藏目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;谁来监管人工智能？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们告诉自己需要赢得核武器竞赛时，我们面对的是一种由民族国家研发、拥有、监管的技术——而且只是相对小数量的国家。一旦两个最大的拥核国认为限制核武器符合它们的共同利益，它们可以通过谈判来限制这种末日武器的数量，并达成协议，防止其扩散到实力更弱的国家。虽然这并未完全阻止核武器扩散到一些中等实力国家，但有效控制了扩散程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人工智能则是完全不同的故事。它并非诞生在政府实验室的安全环境中，只由少数几个国家掌握，能通过政府级别的峰会进行监管。它是由分布在世界各地的私有企业研发出来的，这些企业不向国防部负责，而是向股东、客户，有时甚至是开源社区负责。任何人都能通过这些公司获得该技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想象一下这样的世界：每个人都拥有发射核武器的火箭筒，而且火箭筒的每次升级更新都让它变得更精确、更自主，有更高的自行发射能力。这个世界不存在「确保相互摧毁」的原则，只有前所未有的力量正在加速民主化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人工智能可以极大地赋能有益的事物。例如，不识字的印度农民用智能手机接入一个人工智能应用程序，能准确地掌握何时播种、种什么作物、浇多少水、施哪种肥，以及何时收获能得到最好的市场价格，所有这些信息都用他的方言以语音方式传递，而且基于来自全球农户数据。这确实是变革性的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但完全相同的技术引擎，尤其是通过开源模型得到的那种，能被一个恶意实体用来毒害同一地区的每一颗种子，或将病毒植入每粒麦穗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;当人工智能变成 TikTok&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于人工智能的独特属性，它很快将给美中贸易制造一些目前尚不完全清楚的独特问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如我在专栏开头提到的，我解释这一困境的方式是通过一个我在 3 月「中国发展高层论坛」上讲给一群中国经济学家的故事。我开玩笑说，我最近做了一个噩梦：「那个梦发生在 2030 年，美国能卖给中国的东西只有大豆，而中国能卖给美国的只有酱油。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么？因为如果所有产品都嵌入人工智能，且全部连接到拥有强大算法的数据中心，那么一切都变得更像 TikTok——目前有许多美国官员认为，TikTok 平台的最终控制者是中国，美国应该禁止它。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为何特朗普总统在首个任期里曾于 2020 年要求 TikTok 的中国母公司字节跳动将这款应用卖给一家非中国公司，否则将在美国面临禁令？因为，正如他在 2020 年 8 月 6 日的行政命令中所言，「TikTok 自动获取来自用户的大量信息」，包括地理位置、浏览和搜索活动。他警告说，这可能会为中国政府提供一个数亿用户个人信息的宝库。这些信息可能被用来影响他们的想法和偏好，甚至随着时间的推移改变他们的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在想象一下，当所有产品都像 TikTok 那样——每一件商品都注入了能收集数据、存储数据、寻找模式并优化任务的人工智能，无论是喷气发动机的运行、电网的调控，还是人工髋关节监测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果缺乏一个中美信任框架来确保所有人工智能都遵守其所在国的规则——无论它在哪里开发或运作——我们可能会走到这样一个局面：许多美国人不会信任任何从中国进口的人工智能产品，而中国人也不会信任任何从美国进口的产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正因如此，我们提出「合作竞争」双重战略——美中既在人工智能领域展开战略竞争，但同时在一个一致的机制上合作，以防止出现最糟糕的结果：深度伪造战、自主系统失控，或虚假信息机器肆虐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 21 世纪初，我们曾处于一个类似但影响略小的转折点，当时我们选择了错误的岔道。我们天真地听信了马克·扎克伯格等人的话，他们对我们说，需要「&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://leaddev.com/velocity/why-you-shouldnt-move-fast-and-break-things"&gt;快速行动，打破常规&lt;/a&gt;」，不能让 Facebook、Twitter、Instagram 等新兴社交网络受任何繁琐监管的阻碍，比如要求它们为平台上泛滥的有害虚假信息、或为其带来的伤害（比如对&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.congress.gov/117/meeting/house/114054/documents/HHRG-117-IF02-20210922-SD003.pdf"&gt;年轻女性和女孩&lt;/a&gt;的伤害）负责。我们绝不能在人工智能监管上犯同样的错误。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「从情感上理解这个问题的最佳方式是，我们就像养了只可爱的虎崽」，计算机科学家、人工智能教父杰弗里·辛顿最近&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.cbsnews.com/news/godfather-of-ai-geoffrey-hinton-ai-warning/"&gt;指出&lt;/a&gt;。「除非能完全确信它长大后不会把你吃掉，否则你就应该感到担忧。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果人类终于创造出一种工具，它能够帮助创造出足够的丰裕来消除世界各地的贫困，减轻气候变化，治愈困扰了我们几个世纪的顽疾，却因为两大人工智能强国彼此缺乏足够的信任，无法建立有效的防护系统，最终导致该技术被不法实体用于破坏全球稳定的活动，或人工智能自身出现失控，那将是一个极大的讽刺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但我们如何避免这种情况呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;建立信任&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先我们必须承认：这或许根本不可能实现。机器也许已经变得过于智能，能够逃避伦理约束，而我们美国人也可能彼此之间以及与世界其他国家之间的分裂太深，以至于无法建立任何形式的共享信任框架。但我们仍须尝试。芒迪认为，美中人工智能军备控制体系应基于三大核心原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一：惟有人工智能可以监管人工智能。抱歉，人类：这场竞赛发生得太快、扩展得太广，突变太难以预测，人类模拟时代的监管方式已无法应对。试图用 20 世纪的机构来管理一个自主无人机编队，就像让一条狗来监管纽约证券交易所：狗虽忠诚且好心好意，却完全力不能及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二：给每个人工智能系统安装一个芒迪称为「信任裁决者」的独立治理层，这个治理层由美国和中国——以及任何愿意加入的国家——共同构建。可将其视为一个内置裁判，对无论是人类发起还是机器驱动的任何行动进行评估，在执行行动前，判断其是否满足安全、道德，以及人类福祉的通用阈值。这将以数字时代的速度，为我们提供实时预判的基本保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但基于谁的价值观进行裁决呢？芒迪认为，裁决必须基于多重基础。包括每个国家强制执行的现有法律——我们都有法律禁止偷窃、欺骗、谋杀、身份盗用、诈骗等行为。全球每个主要经济体（包括美国和中国）的法典中都有此类禁令，人工智能「裁判」将被委托以这些成文法律为基础，对所有决定进行评判。中国无需采纳我国法律，我们亦不照搬其法规，因为这绝不可行。但「信任裁决者」会确保各国基本法律成为确定系统不会造成危害的第一道防线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在没有成文法律可供选择的情况下，裁决者会依据一套被称为「信念」(doxa) 的普世道德伦理原则。古希腊哲学家用这个词来表达「共同信念」或一个社群内部持有的共识——如诚实、公平、尊重生命，以及己所不欲勿施于人等原则，这些原则长期以来一直指引着世界各地的社会，即使没有写成文字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，像许多人一样，我并非通过《十诫》知晓撒谎是错误的。我是从乔治·华盛顿的寓言故事里学到的，据说他砍倒了父亲种的樱桃树后承认是自己干的：「我不能撒谎。」寓言故事之所以有效，是因为它将复杂真理提炼为机器可吸收、解析并遵循的记忆模因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，六个月前，芒迪和一些同事从两个国家选取了 200 个寓言故事，用以训练具备基础道德推理能力的大语言模型——这与教导不懂法律法规和基本是非的幼童方式异曲同工。芒迪说，这个小型实验已展现出积极前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目标并非追求完美，而是建立可执行的基础道德护栏。如研究商业哲学的作家&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://thehowinstitute.org/dov-seidman-bio/"&gt;多夫·塞德曼&lt;/a&gt;喜欢说的：「当今我们需要的不是软件，而是道德软件。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三：芒迪强调，要把这个愿望变为现实，华盛顿和北京需要用美苏当年在核武器控制问题上曾经用过的方法来应对这个挑战，也就是通过设立三个专项工作组的结构化进程：一个工作组专注信任评估系统在跨模型与平台的技术应用；一个工作组的重点是起草监管和法律框架，以供本国和其他国家采用；一个工作组专司外交事务——构建全球共识与互惠承诺机制，吸引他国加入并建立防护体系抵御拒不参与者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能做到这点的话，华盛顿与北京传递的信息将简洁而坚定：「我们已经建立了一个值得信赖的人工智能区，如果你们想与我们进行贸易、与我们连接，或融入我们的人工智能系统，你们的系统必须遵守这些原则。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在你认为这个想法不切实际或不合情理之前，请停下来问问自己：如果我们不这样做，五年后的世界会是什么样子？如果没有某种机制来管理这种四重用途的技术的话，芒迪认为，我们很快会发现，人工智能的扩散「就像在街角分发核武器」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不要以为中国官员不知道这个问题。芒迪参与了美中专家就人工智能展开的对话，他说，他常常觉察到，中方对人工智能风险的忧虑程度远超过许多美国产业界与政府人士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果有人有更好的想法，我们乐意倾听。唯一确定的是，趁我们对这个硅基新物种仍有一定优势和控制的时候，训练人工智能进行道德推理必须成为全球当务之急。这不只是科技公司的当务之急，也是各国政府、高校、公民社会以及国际组织的当务之急。仅靠欧盟的监管救不了我们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果华盛顿和北京不能应对这个挑战的话，世界其他国家更没有成功的可能。而且时不我待。人工智能热已徘徊在 99.9 摄氏度。我们距离全面释放人工智能蒸汽只差 0.1 度，那将引发人类历史上最重要的相变。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;托马斯·L·弗里德曼 (Thomas L. Friedman) 是外交事务方面的专栏作者。他 1981 年加入时报，曾三次获得普利策奖。他著有七本书，包括赢得国家图书奖的《从贝鲁特到耶路撒冷》(From Beirut to Jerusalem)。欢迎在&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://twitter.com/tomfriedman"&gt;Twitter&lt;/a&gt;和&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.facebook.com/thomaslfriedman"&gt;Facebook&lt;/a&gt;上关注他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/09/02/opinion/ai-us-china.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 03:37:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国黑客或已窃取几乎所有美国人的信息</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/world/20250905/china-hack-salt-typhoon/</link>
      <description>&lt;address&gt;ADAM GOLDMAN&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-09-05 10:29:16" datetime="2025-09-05 10:29:16"&gt;2025 年 9 月 5 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/04/multimedia/04int-china-hack-1-gbkz/04int-china-hack-1-gbkz-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;特朗普总统上周表示，去年竞选期间他的手机曾是大规模网络攻击的目标之一。 &lt;cite&gt;Anna Rose Layden for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;几十年来，中国一直在入侵美国的电网和企业，窃取敏感文件和芯片设计等知识产权，以期获得对美国的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但专家和官员在调查一年之后得出结论，一个名为「盐台风」的组织发起的&lt;a href="https://www.nytimes.com/2024/10/26/us/politics/salt-typhoon-hack-what-we-know.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2024/10/26/us/politics/salt-typhoon-hack-what-we-know.html"&gt;大规模网络攻击&lt;/a&gt;是中国迄今为止最具野心的行动。官员们称，它的目标是 80 多个国家，可能从近乎所有美国人那里窃取了信息。他们认为，这证明中国的能力可以同美国及其盟友匹敌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查人员上周在一份&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://media.defense.gov/2025/Aug/22/2003786665/-1/-1/0/CSA_COUNTERING_CHINA_STATE_ACTORS_COMPROMISE_OF_NETWORKS.PDF" title="Link: https://media.defense.gov/2025/Aug/22/2003786665/-1/-1/0/CSA_COUNTERING_CHINA_STATE_ACTORS_COMPROMISE_OF_NETWORKS.PDF"&gt;极不寻常的联合声明&lt;/a&gt;中表示，「盐台风」袭击是一场持续了数年的协同攻击，渗透到了主要电信公司和其他公司。此次攻击的范围远远超出最初的认知，安全官员警告称，被盗数据可能会让中国情报机构利用全球通信网络追踪包括政界人士、间谍和活动人士在内的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明称，由中国政府资助的黑客「正以全球网络为目标，包括但不限于电信、政府、交通、住宿和军事基础设施网络」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国和美国官员称之为「肆无忌惮」和「无差别」的攻击。加拿大、芬兰、德国、意大利、日本和西班牙也签署了这份声明，这是针对中国政府的点名谴责行动的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「考虑到这次行动的范围之广，我无法想象有任何美国人能够幸免」，前联邦调查局网络部门高级官员辛西娅·凯泽说，她曾负责对此次黑客事件的调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/04/multimedia/04int-china-hack-3-kmfc/04int-china-hack-3-kmfc-jumbo.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;辛西娅·凯泽在联邦调查局负责对「盐台风」黑客事件的调查工作。 &lt;cite&gt;Christina A. Cassidy/Associated Press&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;「盐台风」黑客攻击是在蓄意存储普通人的数据，还是这些数据在攻击中意外被窃取，目前尚不清楚。凯泽表示，但这次的攻击范围比以前更广，此前中国主要针对从事安全工作或涉及敏感政府事务的西方人士实施精准攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安全专家称，「盐台风」的黑客攻击可能标志着中国网络能力进入了一个新时代，将考验包括美国在内的战略对手。这凸显了中国追求全球影响力的野心——周三在北京举行的&lt;a href="https://cn.nytimes.com/china/20250903/china-military-parade/" title="Link: https://cn.nytimes.com/china/20250903/china-military-parade/"&gt;盛大阅兵式&lt;/a&gt;上，战斗机、坦克和数以千计的士兵在天安门广场列队行进，也展现了这种野心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在很多方面，‘盐台风’标志着一个新篇章」，前中央情报局副局长、主要负责数字创新的詹妮弗·埃班克说。她指出，十年前，西方盟国担心中国窃取商业机密、个人信息和政府数据，当时中国使用的是相对初级的技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如今，我们看到的是耐心的、由政府支持的行动，深入 80 多个国家的基础设施，其特点是技术水平精良、很有耐心、坚持不懈」，她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻伦敦大使馆没有回应寻求置评的消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/04/multimedia/04int-china-hack-2-vmfp/04int-china-hack-2-vmfp-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中国驻伦敦大使馆。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份西方盟国的声明对联邦调查局所称的中国「网络间谍活动」给出了迄今为止最全面的描述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查人员将「盐台风」攻击与至少三家中国科技公司联系起来，这些公司至少自 2019 年以来一直在运营，但其行动直到去年才被发现。联合声明称，这些公司为中国负责开展海外行动的军事和民间情报机构工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明称，黑客的目的是让中国官员「有能力识别和追踪目标在世界各地的通信和活动」。窃听目标包括&lt;a href="https://cn.nytimes.com/usa/20241028/trump-vance-hack/" title="Link: https://cn.nytimes.com/usa/20241028/trump-vance-hack/"&gt;特朗普总统和副总统万斯&lt;/a&gt;等知名政界人士在去年竞选期间使用的电话。民主党人也遭到攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;攻击者从电信和互联网服务公司窃取数据，仅美国就有六家以上的电信公司受到攻击。英国当局表示，黑客利用了网络中的旧漏洞。他们还入侵了住宿和运输公司等目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参议院情报委员会民主党领袖、弗吉尼亚州参议员马克·华纳&lt;a href="https://cn.nytimes.com/world/20241122/china-hacking-telecommunications/" title="Link: https://cn.nytimes.com/world/20241122/china-hacking-telecommunications/"&gt;表示&lt;/a&gt;，黑客能够窃听电话交谈，阅读未加密的短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隶属于英国军方的分析机构皇家联合服务研究所的网络安全高级研究员杰米·麦科尔说，这次攻击建立在中国早期黑客攻击的基础之上。麦科尔表示，多年来，中国收集了大量数据集，打算有朝一日利用这些信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果你是一个网络强国，那么你自然会想去破坏全球通信网络」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些中国运营者此前针对的是万豪国际等美国公司、医疗保险公司和美国人事管理办公室。2021 年，&lt;a href="https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210721/china-biden/" title="Link: https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210721/china-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;政府指责中国政府&lt;a href="https://www.nytimes.com/2021/03/06/technology/microsoft-hack-china.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2021/03/06/technology/microsoft-hack-china.html"&gt;入侵了广泛使用的微软电子邮件系统&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯政府支持的黑客也曾成功实施过入侵。美国和英国政府及其最亲密的盟友也拥有强大的间谍能力。目前尚不清楚西方国家如何应对「盐台风」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府的网络安全官员安妮·纽伯格最近在《外交事务》杂志上&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.foreignaffairs.com/china/china-winning-cyberwar-artificial-intelligence"&gt;撰文&lt;/a&gt;指出，这次行动「对中国来说不仅仅是一次性的情报胜利」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「它反映了令人不安的更深层现实」，她写道，并称，「中国正谋求在数字战场占据主导地位。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/adam-goldman"&gt;Adam Goldman&lt;/a&gt;报道 FBI 和国家安全新闻。他从事新闻工作已超过 20 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/09/04/world/asia/china-hack-salt-typhoon.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 02:37:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「特朗普去世」阴谋论为何喧嚣尘上</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/usa/20250904/trump-health-bruise-conspiracies/</link>
      <description>&lt;address&gt;KATIE ROGERS&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-09-04 04:05:47" datetime="2025-09-04 04:05:47"&gt;2025 年 9 月 4 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/02/multimedia/02dc-TRUMP-HEALTH-jmpk/02dc-TRUMP-HEALTH-jmpk-master1050.jpg" width="1050" height="840"&gt;&lt;figcaption&gt;周日，正离开他的弗吉尼亚州高尔夫俱乐部的特朗普总统在看手机。 &lt;cite&gt;Anna Rose Layden for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;上周，特朗普总统的公开日程表上连续三天出现空白。他的右手常常有一块明显的紫色淤青，有时还会涂抹大量的化妆品遮掩。他的脚踝肿胀。他是美国历史上当选时最年长的总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在刚过去的美国劳动节长周末里，这些迹象对许多沉迷网络的美国人来说足以说明问题：总统要么已经死了，要么命不久矣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自特朗普登上国家政治舞台以来，对其健康状况的猜测就从未停止。而无论是感染新冠还是例行体检，他本人一直以来都拒绝说明就医的具体时间、原因及状况。不过，之前还从未有过像这次这样狂热的阴谋论浪潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 TikTok 上，&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.tiktok.com/@harryjsisson/video/7544924583783173407"&gt;拥有大量粉丝&lt;/a&gt;的网红推测白宫发布的都是旧照片，暗示总统的行踪被刻意隐藏了。Reddit 论坛的讨论区热议不断。而在 X 平台，匿名批评者分享着来源可疑的传言，获得了数以千计的互动和分享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;围绕总统消失的讨论如此热烈，以至于特朗普在周二——这是他一周来的首次正式公开露面——被问及了此事。当记者问他是如何得知自己的「死讯」时，特朗普回答说，他并没有关注这些传言。随后他开始大谈特谈这些传闻，声称自己不仅在多个媒体露面，还前往弗吉尼亚的高尔夫俱乐部打球，并在自家的社交媒体平台上频繁发帖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我上了不少节目，还在 Truths 上发了很多帖子」，特朗普在椭圆形办公室现身时说。在刚过去的周六到周一期间，他在该平台发帖超过 90 条。「我觉得这些 Truths 贴都非常犀利。我整个周末都非常活跃。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欢迎来到这个总统健康疑云被阴谋论裹挟的现代迷局：在这里，不信任与猜测肆意蔓延，甚至就连特朗普在刚过去的周末通过社交媒体发布的身体无恙保证——「我这辈子从没感觉这么好过！」他在上周日写道——也立刻被解读成掩盖真相的障眼法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的前任拜登总统在众目睽睽之下曾表现出&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/01/17/us/politics/biden-age.html"&gt;身体衰退&lt;/a&gt;的问题，尽管他的助手们对那些看出问题的人发起了谴责。经过这件事后，人们对年迈总统的健康格外敏感，似乎已经在所难免。在 2024 年的竞选中，特朗普甚至把拜登的身体状况是否适合当总统作为竞选的核心议题，直到拜登退选后都没有停止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问题还在于，一直以来，美国总统的健康状况并非完整披露。虽然特朗普此前曾模糊处理自己的健康状况，但这并非其独有：伍德罗·威尔逊总统中风后一直向公众隐瞒；富兰克林·罗斯福总统常年坐轮椅，但当时很少有美国人见过他坐轮椅的样子；约翰·肯尼迪总统长期受腰痛困扰，但却塑造出了一个健康的形象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年来，关于特朗普健康状况的合理关切与疑问往往遭到其身边人士的模糊处理或敷衍回应。特朗普的医生已经多年不接受记者采访，去年夏天特朗普在宾夕法尼亚州巴特勒遭遇刺杀未遂后，也没有举行任何医疗情况通报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/02/multimedia/02dc-TRUMP-HEALTH-zfvh/02dc-TRUMP-HEALTH-zfvh-jumbo.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;周二，特朗普总统在椭圆形办公室露面时，可以看到他右手使用了化妆品。 &lt;cite&gt;Haiyun Jiang/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;围绕特朗普健康状况的怀疑与猜测可以追溯到他的第一任期。2018 年，特朗普的长期私人医生哈罗德·伯恩斯坦指控称，2017 年 2 月，特朗普的两名助手&lt;a href="https://www.nytimes.com/2018/05/01/us/politics/trump-doctor-harold-bornstein.html"&gt;「突袭」&lt;/a&gt;（伯恩斯坦的原话）他在曼哈顿的办公室，带走了特朗普的所有病历。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那个月，&lt;a href="https://www.nytimes.com/2017/02/01/us/politics/trump-prostate-drug-hair-harold-bornstein.html"&gt;伯恩斯坦接受了《纽约时报》的长篇采访&lt;/a&gt;，披露了特朗普当时正在服用的药物：用于控制酒糟鼻的抗生素、用于降低胆固醇和血脂的他汀类药物，以及一种用于治疗前列腺疾病但可促进头发生长的药物非那雄胺。已于 2021 年去世的伯恩斯坦还说，传闻中有洁癖的特朗普在体检后会「自己更换检查床上的垫纸」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时任特朗普新闻秘书的莎拉·赫卡比·桑德斯表示，助手们取走医疗档案属于标准交接程序的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年 11 月特朗普突然前往沃尔特·里德国家军事医学中心且未做说明后，质疑再度流传（他的前新闻秘书斯蒂芬妮·格里沙姆在 2021 年的&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.cnn.com/2021/09/28/politics/stephanie-grisham-donald-trump-melania-trump-book"&gt;回忆录&lt;/a&gt;中称，特朗普当时只是接受了一次例行结肠镜检查）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 6 月，特朗普在西点军校毕业典礼上&lt;a href="https://www.nytimes.com/2020/06/14/us/politics/trump-ramp-water-glass-health.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2020/06/14/us/politics/trump-ramp-water-glass-health.html"&gt;小心翼翼地走下坡道&lt;/a&gt;，并且似乎无法举起水杯饮水，这再次引发外界猜测。2020 年 10 月，特朗普感染新冠，当时他的&lt;a href="https://www.nytimes.com/2021/02/11/us/politics/trump-coronavirus.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2021/02/11/us/politics/trump-coronavirus.html"&gt;病情比身边任何人公开透露的都要严重&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「围绕特朗普的健康状况和法律困境，一直存在着一个一厢情愿的臆想产业」，研究阴谋论运动的记者、&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.penguinrandomhouse.com/books/733925/jewish-space-lasers-by-mike-rothschild/" title="Link: https://www.penguinrandomhouse.com/books/733925/jewish-space-lasers-by-mike-rothschild/"&gt;作家&lt;/a&gt;迈克·罗斯柴尔德说。「有一个极左翼的意见领袖圈，一直不断渲染特朗普即将入狱或者四面楚歌的论调。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与许多阴谋论类似，这次关于特朗普健康的最新传闻也包含了一点事实：他确实年事已高。若完成第二个任期，他将以 82 岁高龄卸任，比拜登离任时的年龄还要大几个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普现年 79 岁，还有&lt;a href="https://www.nytimes.com/2018/01/17/us/politics/trump-physical-heart-health-cholesterol.html"&gt;高胆固醇病史&lt;/a&gt;。根据白宫医生肖恩·巴巴贝拉今年 4 月发布的最新健康报告，特朗普目前服用两种药物——可定 (Crestor) 和依泽替米贝 (Zetia)——来降低他的低密度脂蛋白胆固醇水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018 年，时任白宫医生的罗尼·杰克逊曾宣称特朗普健康状况「&lt;a href="https://www.nytimes.com/2018/01/12/us/politics/trump-physical-exam.html"&gt;极佳&lt;/a&gt;」，但同时也指出，尽管在服用可定，其低密度脂蛋白胆固醇水平仍达 143，远高于理想值——100 或以下。而巴巴贝拉今年公布的数据已降至 51。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未曾治疗过特朗普的斯坦福大学医学院心脏病学家戴维·马伦表示，这样的下降可能源于对依泽替米贝有「不同寻常的」反应——不过他认为可能性很低——以及更高剂量的可定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更好的饮食和生活方式改变也有帮助，尽管超重的特朗普仍保持着以快餐（包括麦当劳）为主的饮食习惯。斯克里普斯研究所创始人、心脏病学家埃里克·托波尔博士则指出，单靠增加可定是「绝无可能」把低密度脂蛋白胆固醇降到这么低的水平的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还服用阿司匹林以降低心脏病风险。包括巴巴贝拉在内的白宫官员称，其右手的大块淤青正是阿司匹林所致，且淤青会根据握手频次而时隐时现。特朗普习惯用比肤色浅一度的粉底遮盖淤痕，这反而使遮掩痕迹更为明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多位未参与治疗的医师表示，阿司匹林确实可能导致淤青。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「老年人手背出现淤青是常见现象」，约翰斯·霍普金斯湾景医疗中心内科主任塞缪尔·杜尔索博士表示，「尤其像他这样患有光源性皮肤损伤的高尔夫球爱好者，而且又在服用阿司匹林。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杜尔索和其他一些医生均表示，白宫对特朗普脚踝肿胀的解释是有可能的——巴巴贝拉在 7 月称，这是&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/07/17/us/politics/trump-chronic-venous-insufficiency.html"&gt;慢性静脉功能不全所致&lt;/a&gt;，即血管难以将血液送回心脏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，也有人对这一解释表示怀疑。宾夕法尼亚大学心脏病学家丹尼尔·雷德医生指出，静脉功能不全或静脉曲张并不会导致明显肿胀，而且「几乎不可能」像特朗普那样双脚踝同时出现肿胀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫尚未表明是否会安排巴巴贝拉接受记者提问——其前任杰克逊曾于 2018 年这样做过。白宫新闻秘书卡罗琳·莱维特在声明中表示，特朗普「身体状况极佳」，精力「非常充沛」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他在健康问题上对公众完全透明」，莱维特在声明中强调，「这与前任总统形成了鲜明对比。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Gina Kolata 和 Maggie Haberman 对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/katie-rogers"&gt;Katie Rogers&lt;/a&gt;是《纽约时报》白宫记者，报道特朗普总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：杜然&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/09/02/us/politics/trump-health-bruise-conspiracies.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:37:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中俄朝紧密靠拢，特朗普对普京愈发失望</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/usa/20250904/trump-putin-russia-ukraine-china/</link>
      <description>&lt;address&gt;ERICA L. GREEN&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-09-04 01:57:16" datetime="2025-09-04 01:57:16"&gt;2025 年 9 月 4 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/03/multimedia/03dc-prexy-pbhf/03dc-prexy-pbhf-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;周三，美国总统特朗普在白宫椭圆形办公室与波兰总统卡罗尔·纳沃罗茨基举行双边会晤。 &lt;cite&gt;Haiyun Jiang/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;当中国、俄罗斯和朝鲜领导人齐聚北京参加盛大的阅兵式之际，特朗普总统在周三煞费苦心地淡化美国的对手们惊人的团结表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在椭圆形办公室发表讲话时，特朗普称赞这次阅兵「美丽」，而且「相当、相当出色」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我理解他们这么做的原因，他们希望我看，我也看了」，特朗普对记者说。「我和他们的关系都很好。接下来一两周就能看看到底有多好。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统与其中一位领导人——俄罗斯总统普京——举行的非凡峰会未就乌克兰战争取得任何实质成果，这令他越来越沮丧。即使如此，他还是发表了上述言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在参加峰会前曾信誓旦旦地说将在乌克兰实现暂时停火，否则将实施旨在损害俄罗斯关键石油和天然气出口的制裁。然而他放弃了停火要求，也没有实施任何制裁，俄罗斯则加强了对平民目标的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普公开称那次会面是成功的，但两名因涉及私下谈话而不愿透露姓名的助手表示，普京没有做出更多承诺，这让总统感到恼火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在与特朗普的这次阿拉斯加峰会近三周后，在北京，反西方阵营的结盟态势已非常明显：中国国家主席习近平与普京、朝鲜领导人金正恩并肩而立，伊朗、巴基斯坦等以威权国家为主的领导人也在其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二晚上，特朗普对这一联盟表现出了一丝恼怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普周二在社交媒体发文称：「请向与你一起密谋对抗美利坚合众国的弗拉基米尔·普京和金正恩转达我最诚挚的问候。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但专家表示，本周在中国举行的这场展示算不上阴谋，也不是特别隐蔽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「事实上，这些国家呼吁建立一种新的国际秩序的姿态已经相当公开，他们要求建立的秩序不会剥夺其领袖认为本国理应享有的势力范围、权力地位及合法性的体系」，两党智库新美国安全中心的首席执行官理查德·方丹说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他们也相当明确地认为，美国是实现其全球目标的主要障碍，他们认为现有的西方主导的世界秩序是不公平的」，方丹说。「这次聚会中，非常明确的是，他们准备为此做点什么，包括合作共同努力。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种联盟的再度强化正值特朗普和普京的关系处在一个非常关键的时刻。他们共乘一辆私人汽车，一起吃饭，他们公开表现出的融洽，本应促成乌克兰的和平协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几个月来，特朗普一直发出空洞的制裁威胁，通常是设置&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/19/world/middleeast/trump-iran-two-weeks.html"&gt;为期两周的最后期限&lt;/a&gt;——上一次设置的期限已在上周到期——并且一再抱怨普京不愿结束战争令他「失望」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/03/multimedia/03dc-prexy-ztlv/03dc-prexy-ztlv-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中国国家主席习近平、俄罗斯总统普京和朝鲜领导人金正恩周三在北京出席纪念第二次世界大战结束 80 周年招待会。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三，当被问及他是否有什么话要对俄罗斯领导人说时，特朗普似乎并不认为局势即将改变。「我没有话要对普京总统说」，特朗普表示。「他知道我的立场，无论如何他都会做出决定。不管他的决定是什么，我们要么高兴，要么不高兴，如果我们不高兴，你们会看到后续的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三，一名记者问总统为什么没有对俄罗斯采取行动，总统斥责了这名记者，并辩称，对印度实施延伸制裁「等同于」制裁俄罗斯，因为这将使俄罗斯损失「数千亿美元」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在北京，普京也发表了看法，他告诉记者，本周在中国举行的世界领导人会议上，「没有任何人对现任美国政府做出任何负面评价。」他还说，所有领导人都「支持我们在安克雷奇的会晤」，并「表示希望」特朗普能帮助结束乌克兰战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在阿拉斯加峰会上，特朗普不仅称赞俄罗斯总统，甚至为他&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/08/16/world/europe/trump-putin-red-carpet-photo-op.html"&gt;铺设红毯&lt;/a&gt;，然而，布鲁金斯学会高级研究员罗伯特·卡根说，峰会在俄乌问题上没有取得任何明显进展，与总统对中国此次聚会的恼怒有潜在的关联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「特朗普的一切都围绕着他自己，重点是权力和他的声誉的结合」，卡根说。「所以，他现在与普京之间的问题，不是普京的行为破坏了他和普京之间的关系。而是普京一直在羞辱他。这次会面本质上是更大层面的羞辱。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾在拜登总统任内担任美国驻华大使的尼古拉斯·伯恩斯说，对于和特朗普开展了激烈贸易战的中国来说，威胁的性质更为明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯恩斯还说，这次阅兵尤其具有象征意义。他说，这不仅是在重写第二次世界大战的历史，将中国和俄罗斯塑造为「主要战胜国」，还淡化了美国的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「北京阅兵的公开象征意义是为了展示中国不断扩大的军事实力和中俄之间的密切联盟，以及中国在中亚及其他地区其他威权政府中不断扩大的影响力」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普抱怨说，他认为中国的阅兵式应该在庆祝活动中更多地提到美国在第二次世界大战中的作用。他还试图平息人们对俄中正在形成反美轴心的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我一点也不担心」，特朗普本周在一个保守派电台节目中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们拥有当今世界上最强大的军队」，他对主持人斯科特·詹宁斯说。「他们永远不会对我们动用武力。相信我。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历史学家、前不久出版《强人——从墨索里尼到现总统》(Strongmen: Mussolini to the Present) 一书的露丝·本-吉亚特指出，特朗普可能也因未获邀出席而感觉受到冷落——毕竟他多年来公开赞扬过三位与会的专制统治者，并以他们为榜样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在评价强人的言行时，一个经验是，在某种程度上，他们的言行都是围绕着他们自己」，她说。「再加上中国展示军事实力，将这次阅兵与特朗普生日那天乏善可陈的美国阅兵形成对比，你就会看到他煽动性的反应，目的是把媒体的注意力转移到他身上。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;David E. Sanger 和 Anton Troianovski 对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/erica-l-green"&gt;Erica L. Green&lt;/a&gt;是《纽约时报》白宫记者，报道特朗普总统及其政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/09/03/us/politics/trump-putin-russia-ukraine-china.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:07:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平和普京谈及器官移植与「长生不老」</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/world/20250904/putin-xi-immortality-organ-transplants/</link>
      <description>&lt;address&gt;ANTON TROIANOVSKI, 储百亮&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-09-04 11:18:07" datetime="2025-09-04 11:18:07"&gt;2025 年 9 月 4 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/03/world/asia/xi-putin-hot-mic/xi-putin-hot-mic-master1050.png" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;CCTV, via Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;周三，在北京阅兵式上，中俄两国领导人在走向观礼台时，聊起了长生不老。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国家主席习近平感慨人类寿命或将突破 150 岁。俄罗斯总统普京通过翻译表示，器官移植可以让人类实现「永生」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这段闲谈被麦克风捕捉下来，并通过中国官方媒体&lt;a href="https://cn.nytimes.com/china/20250903/xi-putin-kim-parade/" title="Link: https://cn.nytimes.com/china/20250903/xi-putin-kim-parade/"&gt;庆祝「二战」结束 80 周年阅兵式&lt;/a&gt;直播播放了出去。鉴于现年 72 岁的普京和习近平都曾表示可能希望在未来几年继续掌权，这个无意被捕捉的时刻凸显了医学进步与地缘政治的交集。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三晚些时候的新闻发布会上，当被问及上述言论时，普京证实了这番对话的发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京对记者说，「现代医疗方法让人类有理由期待预期寿命将显著延长。」他说，这些进步包括「与器官移植有关的医疗手段，甚至是外科手术手段」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一直有&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://meduza.io/en/feature/2024/09/03/who-wants-to-live-forever"&gt;报道&lt;/a&gt;称普京个人对长寿的问题很感兴趣，他&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="http://kremlin.ru/events/president/letters/73883"&gt;责成&lt;/a&gt;衞生部将延长预期寿命作为「首要任务」。俄罗斯最重要的国有企业之一、核能集团俄罗斯国家原子能公司去年&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://nauka.tass.ru/nauka/21705273"&gt;表示&lt;/a&gt;，该公司正在开发「打印」人体器官的技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前没有证据表明一个个地更换人体器官可以延长人的寿命，人类大脑同样会经历衰老变化，且无法被替代。但在周三阅兵前与习近平交谈时，普京显然将器官移植视为长寿的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当各国领导人步入天安门观礼台时，直播画面捕捉到翻译人员与习近平的声音。天安门是中国昔日帝王宫殿的入口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鲜领导人金正恩和两人一同前行，似乎正通过另一名翻译聆听对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「过去人们活不过 70 岁，现在 70 岁还算孩子」，一名男子用俄语转述习近平的话给普京听。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「随着生物技术取得进展」，这名翻译用普通话把普京的回答转述给习近平，「人类器官会不断移植，甚至越活越年轻，甚至会长生不老。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「有预测呢，本世纪呢，可能可以活到 150 岁」，随后可听到习近平说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管习近平迄今未曾像普京那样热衷于公开讨论长寿愿景，但他暗示希望继续掌权，因此仍需活得更久，而且他尚未透露任何指定接班人的迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「让老年人老有所养、生活幸福、健康长寿是我们的共同愿望」，&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.gov.cn/yaowen/liebiao/202408/content_6967924.htm"&gt;他曾说&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在周三的阅兵式上，习近平并未完全掩饰自己的年龄。他头发中可见白发——这在中国领导人中并不常见，他们有时会将头发染得乌黑，即便年事已高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得益于全天候的医疗保障，中国领导人普遍长寿。邓小平享年 92 岁，其继任者江泽民则活到 96 岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京在 2020 年修改了俄罗斯宪法，令他可以执政到 2036 年，届时他将年满 83 岁。认识他的人说，他非常关注自己的健康，新冠疫情期间，&lt;a href="https://www.nytimes.com/2020/09/30/world/europe/putin-virus-russia-bubble.html"&gt;他要求所有面见者必须接受长达两周的隔离观察&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Roni Caryn Rabin 自纽约、Oleg Matsnev 自柏林对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/anton-troianovski"&gt;Anton Troianovski&lt;/a&gt;是《纽约时报》莫斯科分社社长。他报道关于俄罗斯、东欧、高加索和中亚地区的新闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;储百亮 (&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/chris-buckley"&gt;Chris Buckley&lt;/a&gt;) 是《纽约时报》首席中国记者，自台北报道中国和台湾问题，重点关注政治、社会变革以及安全和军事问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/09/03/world/europe/putin-xi-immortality-organ-transplants.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 03:37:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「九三」阅兵展示了哪些新式武器</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/china/20250904/china-military-parade-weapons/</link>
      <description>&lt;address&gt;储百亮, AGNES CHANG&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-09-04 10:47:32" datetime="2025-09-04 10:47:32"&gt;2025 年 9 月 4 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/03/multimedia/c04china-parade-weapons-01/c04china-parade-weapons-master1050.png" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中国在周三举行的阅兵式上展示了可击沉舰艇的高超音速导弹、可作为僚机的无人机，以及可打击美国本土的核弹道导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喷气式飞机呼啸而过，导弹和装甲车纵队驶过天安门广场，让人们得以罕见地一睹中国的新式武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/03/multimedia/c04china-parade-weapons-02/c04china-parade-weapons-02-master1050.png"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;阅兵式上的所有军事装备。注：仅展示地面阅兵的装备，未包括三个支援与后勤方队。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国领导人习近平&lt;a href="https://cn.nytimes.com/china/20250903/xi-putin-kim-parade/"&gt;主持&lt;/a&gt;的这场盛大阅兵式是对该国潜在敌人发出的警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反舰导弹似乎是专门为危及亚太地区的美国军队量身定做的。远程火箭发射器增强了北京对民主自治的台湾的威胁。可空投的装甲车则显示出中国在维护其不断扩大的全球利益方面具备了更强的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士指出，如果说有一个主题引人注目的话，那就是中国人民解放军正押注无人系统，以在战斗中获得可能的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;美国海军舰艇面临新的导弹威胁&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次阅兵式对美军最强烈的警示当属四种新型反舰导弹，据&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://mil.huanqiu.com/article/4OAqmBCiJew"&gt;中国官媒报道&lt;/a&gt;，其中三种是高超音速导弹，飞行速度至少是音速的五倍，而且能机动地躲避反导系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「北京决定展示这些武器，把一个不加掩饰的信号发给台湾和华盛顿，那就是中国具备威胁美国军舰的能力」，在兰德公司全球政策研究所研究中国军事的高级研究员&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.rand.org/about/people/h/heath_timothy_r.html"&gt;蒂莫西·R·希思&lt;/a&gt;说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从中国的角度来看，拥有更先进的以不同速度和角度攻击敌方军舰的高超音速导弹，也许会让敌方的海军更难躲避或反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这些反舰导弹中，最引人注目的或是「鹰击-19」。这种巡航导弹似乎采用了「超燃冲压发动机」，即在超音速气流中燃烧燃料，这种设计有助于提高导弹的速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/03/multimedia/c04china-parade-weapons-03/c04china-parade-weapons-03-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;超音速反舰导弹&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该导弹的特性表明，它可能具备极其难以预测的飞行路径，而且有在最后阶段比弹道导弹更低的高度完成飞行的能力，尽管速度会减慢，麻省理工学院安全研究项目的首席研究员&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://cis.mit.edu/our-people/eric-heginbotham"&gt;埃里克·赫金博坦&lt;/a&gt;说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前尚不清楚「鹰击-19」和其他新型导弹是否已经服役。这些武器对美国海军舰艇脆弱性造成的潜在影响，将取决于中国的量产和部署能力，赫金博坦说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「阅兵展示的装备并非未来都投入使用」，他在谈到此次阅兵时说。「过去如此，现在亦然。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;地面部队的新武器&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阅兵式展示了可从运输机空投的新型地面装甲车。这些战车有类似潜望镜的观察装置，让士兵能够从车内观察周围环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/03/multimedia/c04china-parade-weapons-04/c04china-parade-weapons-04-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;新空降兵战车&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些新式战车表明，中国正在投资研发可能用于快速部署到台湾甚至更远地区的装备，美国陆军战争学院中国陆地力量研究中心研究主任&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://ssi.armywarcollege.edu/Who-We-Are/Faculty-Staff/Article/3662480/joshua-arostegui/"&gt;约书亚·阿罗斯特吉&lt;/a&gt;说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「为空降兵配备这种先进战车，将使轻步兵在敌后空降或快速响应海外危险情况时拥有更强大的火力和防护」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阅兵式上还展示了遥控装甲车，它们能用于扫雷和搬运伤员。「这些系统最大的问题将是成本和维修」，阿罗斯特吉指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;对未来海空作战的一瞥&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两艘造型流畅的无人潜航器在阅兵式上首次亮相，示意了中国使用「&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="http://www.hisutton.com/Chinese-XLUUV-AJX002-202508.html"&gt;巨型无人水下载具&lt;/a&gt;」在海下与美国展开竞争的雄心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中一艘是 20 米长的鱼雷形潜艇，船体外表光滑；另一艘配备了可用于通信的小型桅杆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/03/multimedia/c04china-parade-weapons-05/c04china-parade-weapons-05-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;水下无人机&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公众对中国的新型无人潜航器知之甚少，也不清楚它们与&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.naval-technology.com/projects/orca-xluuv/"&gt;美国&lt;/a&gt;、&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="http://www.hisutton.com/Russia-Sarma-D-AUV.html"&gt;俄罗斯&lt;/a&gt;，以及其他拥有强大海军的国家正在研发的类似潜航器相比能力如何。令人瞩目的是中国正在研发的无人潜航器数量之多，已从澳大利亚海军反潜战部门退役的军官&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://nsc.anu.edu.au/people/jennifer-parker"&gt;詹妮弗·帕克&lt;/a&gt;说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「型号之多表明，中国在这方面可能比其他国家更先进」，帕克说，她现在是澳大利亚国立大学国家安全学院的专家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帕克指出，从阅兵式上展示的 AJX002 型号的特征来看，中国可能也在考虑为某些型号的潜航器配备武器。「考虑到它没有桅杆，而且尺寸庞大，看起来它是配备了武器的」，她说。「可能是某种自航水雷或类似鱼雷的武器。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喷气式战斗机、轰炸机和其他空军飞机也在空中呼啸而过，地面上的卡车运载着外形类似小型战斗机的大型无人机。这表明在未来战争中，中国计划把有人驾驶的飞机与无人机搭配起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/03/multimedia/c04china-parade-weapons-06/c04china-parade-weapons-06-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;无人机&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国和其他大国都在押注人工智能，它将使有人驾驶的飞机与被称为「忠诚僚机」的无人机并肩飞行成为可能，这种僚机也许能帮助监视和攻击敌机，防止导弹击中有人驾驶的战斗机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阅兵式上展示的大型无人机和无人驾驶飞机的数量表明，中国正大力发展这一新领域，在德国研究中国军事航空的专家&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://x.com/rupprechtdeino?lang=en"&gt;安德烈亚斯·鲁普雷希特&lt;/a&gt;说。「中国在许多技术领域处于快车道上，有时与领先国家并驾齐驱，甚至超过了它们」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，阅兵式上并没有展示任何无人驾驶飞机的飞行。它们可能仍在研发中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;扩大核武&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阅兵式上最受关注的武器之一是中国的核力量。其中包括从天安门广场上隆隆驶过的标有「东风-31BJ」字样的导弹，暗示着中国计划扩大能达到美国本土的洲际核力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡内基国际和平基金会高级研究员、《新核时代》一书的作者&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://carnegieendowment.org/people/ankit-panda?lang=en" title="Link: https://carnegieendowment.org/people/ankit-panda?lang=en"&gt;安基特·潘达&lt;/a&gt;表示，该导弹标的型号表明，它可能是中国的公路机动型东风-31 洲际核导弹的一个版本，适用于井基发射。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/03/multimedia/c04china-parade-weapons-07/c04china-parade-weapons-07-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;新核导弹&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国在阅兵式上展示了可由潜艇和飞机携带的核导弹，但它从未公开说明其核武器的数量。&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://fas.org/publication/nuclear-notebook-china-2025/"&gt;美国科学家联合会&lt;/a&gt;的估计是，中国拥有约 600 枚核弹头。此外，中国还对可搭载核弹头的导弹、潜艇和轰炸机进行了升级换代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，中国在北部沙漠地区建造了三个导弹发射井场。这次阅兵式上亮相的东风-31BJ 导弹似乎印证了&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.govinfo.gov/content/pkg/CHRG-117shrg59798/html/CHRG-117shrg59798.htm"&gt;美国军方的评估&lt;/a&gt;，即该导弹可能部署在三个井场约 320 个发射井中的一部分，潘达说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国科学家联合会在最近发布的一份报告中称，每个发射井场中约有 10 个发射井可能已经安装了导弹。但中国政府很少在公开场合提及这些发射井。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「就目前而言，东风-31BJ 导弹在阅兵式上出现，可能是我们距离中国承认新发射井存在最近的一次」，潘达说。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Amy Chang Chien 自台北对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/interactive/2025/09/03/world/asia/china-military-parade-weapons.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 03:07:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重庆反共标语事件：一场监控「天网」下的抗议与行为艺术</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/china/20250903/china-chongqing-protest/</link>
      <description>&lt;address&gt;袁莉&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-09-03 04:55:04" datetime="2025-09-03 04:55:04"&gt;2025 年 9 月 3 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/02/video/02vid-China-protest-cover/02vid-China-protest-cover-master1050.png" width="1050" height="696"&gt;&lt;figcaption&gt;出现在重庆一栋建筑上的巨大投影，显示的是要求结束共产党统治的标语。 &lt;cite&gt;Qi Hong&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在中国举行盛大阅兵前夕，一名活动人士在一个人口 3000 万的城市进行了一场兼具抗议与行为艺术的活动，证明了即使在世界上监控最严密的国家之一，反抗依然可以出现并得以存续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周五晚上 10 点，重庆一栋建筑上的巨大投影点亮了夜空，显示着要求结束共产党统治的标语。其中一条写着「没有共产党才有新中国。」另一条宣称：「不要谎言要真相，不要奴役要自由。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方花了 50 分钟才找到投影来源——附近的一家酒店——并将其关闭。在中国，此类抗议通常到此为止。但这次并非如此。几个小时后，这名活动人士发布了一段视频，显示五名警察进入酒店房间，冲到窗前，发现投影仪藏在半掩的窗帘后面。四名警察忙着关闭设备时，另一名警察惊讶地指着对准他们的监控摄像头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;茶几上有一封写给警方的&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://x.com/whyyoutouzhele/status/1961586339280740651"&gt;手书&lt;/a&gt;：「也许你现在是受益人，但在这片土地上有一天你一定是受害者。」这名活动人士将这封信发到了网上。「请在能力范围内善待他人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二天，策划此事件的戚洪发布了一张监控画面，显示警察在他家的村屋门前盘问他年老体弱、佝偻的母亲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一行为既是抗议，也是表演，并被实时记录了下来。通过投影和摄像头进行的抗议将凝视的目光调转，使国家成为了被审视的对象。这些视觉资料组合在一起，宛如嘲弄共产党安全机构的行为艺术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当警察到达时，戚洪已于九天前带着妻子和女儿离开了中国。他在英国远程开启了投影，并记录下警方的反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;技术强化了中国政府控制人民的能力。戚洪展示了同样的工具也能实现抵抗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「戚洪智胜警方，巧妙地规避了国家机器——他们对此束手无策」，运营着 X 平台上可能最具影响力的中文&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://x.com/whyyoutouzhele"&gt;账号&lt;/a&gt;，并经常发布抗议视频的&lt;a href="https://cn.nytimes.com/china/20231212/china-teacher-li-ying/"&gt;李颖&lt;/a&gt;表示，「简直太酷了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李颖称此举是对当局的「沉重打击」——为保障周三阅兵前不出事，当局投入了巨大资源维稳。「他的行动表明，中共的控制并非天衣无缝。我们并非什么都做不了」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过李颖和其他人的社交媒体账号传播的这些视频获得了规模异常庞大的受众。其中一条关于这次投影标语的&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://x.com/whyyoutouzhele/status/1961459295813312811"&gt;帖子&lt;/a&gt;在四天内获得了超过 1800 万次的观看数量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戚洪说，他从未想过自己的行为是艺术，甚至是勇敢行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我唯一的意图是表达自己」，他在首次接受媒体采访时告诉我。「党安装监控摄像头来监视我们。我想我也可以用同样的方法来监视他们。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多网民称他为英雄并表达感谢。一些评论者说，戚洪在运用科技手段的独创性启发了他们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戚洪的做法也并非独创。和其他抗议者一样，他受到&lt;a href="https://www.nytimes.com/2022/12/07/briefing/china-protest-peng-lifa.html"&gt;彭立发&lt;/a&gt;的启发。2022 年 10 月，彭立发在北京一座繁忙的立交桥上拉起横幅，呼吁中国最高领导人习近平下台。他很快被警方逮捕，此后音讯全无。很快他就被冠以「桥人」的称号，这是对 1989 年天安门抗议中「&lt;a href="https://cn.nytimes.com/china/20190604/tiananmen-tank-man/"&gt;坦克人&lt;/a&gt;」的呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对中国政府来说，模仿效应或许才是最让其头痛之处。中国经济正经历长达数年的放缓，许多大学毕业生、农民工和专业人士都在为找工作发愁。博主李颖表示，今年向他发送抗议视频的人比前两年多得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戚洪坚称自己并不勇敢。他轻声细语地说，他觉得有必要分享自己的想法，并敦促更多中国人看清他所说的共产党统治的残酷和荒谬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戚洪 1982 年出生于重庆附近的一个山村，在贫困中长大。16 岁时，他辍学加入了涌向中国繁荣城市寻找工作的农民工大军。但他说，由于当时没有所需的暂住证，他曾在广东和北京多次遭警察拘留、殴打，其中一次长达 20 多天。他说，这段经历让他下定决心不惜一切代价避开当局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他先后在工厂、环衞和销售等行业工作。2006 年，他开始在淘宝上销售廉价商品，命运由此出现转机。几年的时间，他结婚并在北京买下了一套不大的公寓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在 2013 年，由于心绪不安并受到佛教吸引，他关闭了网店，带着家人搬到北京郊外的一个村庄，经营一个小快递代收点。到 2021 年，随着大女儿即将进入初中，一家人回到了重庆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/01/video/01photo-newworld/01photo-newworld-master1050.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Qi Hong&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;在那里，戚洪做了一名电工，政治意识也日益增强。他对女儿教科书中的宣传、政府煽动民族主义和压制言论自由感到愤怒。「我对政府不满，但不敢说出来」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他转而从阅读中寻找答案。他读了《1984》、《动物农场》和《美丽新世界》。「让我恐惧的是，他们至今仍用同样的方式统治我们」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在微信的发帖变得更加尖锐。在 2022 年天安门大屠杀 33 周年之际，他写道：「追求光明是每个有思想的人都应该努力去做的事情。智慧之光，文明之光，人性之光，民主之光。」他对 2024 年的新年愿望很简单：「愿每个人都免于恐惧。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 5 月，他发了一条自己以为一定会导致微信号被封的帖子：「我们要民主，不要独裁！」然而什么也没发生。但对他来说，这些话是一个转折点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到 7 月，随着习近平计划阅兵的消息传出，戚洪决定，是时候行动了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他考察了多个地点，最后选择了重庆大学区的一个繁华地段。8 月 10 日，他入住一家酒店，用了 10 天时间在附近的一栋高楼上练习激光投影，并准备好要投射到夜空中的标语。为了测试，他先投射了「身体健康」「开心快乐」之类的无害词句。然后，他带着家人离开了中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 29 日，他远程开启了投影仪。他将标语和警察搜查的视频剪辑在一起，分享给李颖等有影响力的网络人士，随后看到它们在互联网上迅速传播开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府进行了反击。警方拘留了他的一个兄弟和一位朋友，并在他母亲家门外审问她。除了妻女，他没有把计划告诉任何人。重庆警方没有回应我的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戚洪说，网络上的反应让他感到震惊，他也不确定未来会发生什么。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/li-yuan"&gt;袁莉&lt;/a&gt;为《纽约时报》撰写「新新世界」专栏，专注中国及亚洲科技、商业和政治交叉议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/09/02/business/china-chongqing-protest.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 09:07:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国「九三」阅兵现场</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/china/20250903/china-military-parade/</link>
      <description>&lt;address&gt;《纽约时报》&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-09-03 01:55:14" datetime="2025-09-03 01:55:14"&gt;2025 年 9 月 3 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;周三，北京变成了近年来最盛大的中国阅兵式的舞台，此次阅兵是纪念第二次世界大战结束 80 周年。中国借此盛事高调宣扬民族主义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场精心编排的盛典中，战机在空中呼啸而过，坦克行驶在长安街上，数以千计的士兵以整齐划一的步伐走过天安门广场。以下是阅兵式的几个瞬间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/03/multimedia/03int-china-parade-photos-02-zhgf/03int-china-parade-photos-02-zhgf-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt; &lt;cite&gt;Andy Wong/Associated Press&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国家主席习近平乘车检阅部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/03/multimedia/03int-china-parade-photos-03-zhgf/03int-china-parade-photos-03-zhgf-master1050.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/small&gt;&lt;p&gt;合唱团与军乐队表演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/03/multimedia/03int-china-parade-photos-04-zhgf/03int-china-parade-photos-04-zhgf-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt; &lt;cite&gt;Greg Baker/Agence France-Presse — Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一架无人机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/03/multimedia/03int-china-parade-photos-05-zhgf/03int-china-parade-photos-05-zhgf-master1050.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/small&gt;&lt;p&gt;编队飞行的军用飞机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/03/multimedia/03int-china-parade-photos-06-zhgf/03int-china-parade-photos-06-zhgf-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt; &lt;cite&gt;Pedro Pardo/Agence France-Presse — Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阅兵式上持旗的士兵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/03/multimedia/03int-china-parade-photos-07-zhgf/03int-china-parade-photos-07-zhgf-master1050.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/small&gt;&lt;p&gt;参加阅兵式的退伍军人制服上的勋章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/03/multimedia/03int-china-parade-photos-08-zhgf/03int-china-parade-photos-08-zhgf-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt; &lt;cite&gt;Tingshu Wang/Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大屏幕上的习近平与俄罗斯总统普京、朝鲜领导人金正恩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/03/multimedia/03int-china-parade-photos-09-zhgf/03int-china-parade-photos-09-zhgf-master1050.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/small&gt;&lt;p&gt;士兵列队行进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/03/multimedia/03int-china-parade-photos-11-zhgf/03int-china-parade-photos-11-zhgf-master1050.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Lintao Zhang/Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;阅兵结束时放飞的气球与和平鸽。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/09/03/world/asia/china-military-parade.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 06:07:01 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
