<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>纽约时报</title>
        <description>纽约时报全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://nytimes.com</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[亚洲正在上演的一场危险游戏]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/opinion/20240425/china-asia-us-relations/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;MIKE M. MOCHIZUKI, MICHAEL D. SWAINE&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-04-25 03:09:31&quot; datetime=&quot;2024-04-25 03:09:31&quot;&gt;2024 年 4 月 25 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/21/multimedia/21mochizuki-jvbz/21mochizuki-jvbz-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Ritchie B Tongo/EPA, via Shutterstock&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;本月，拜登总统举办了华盛顿近年来最奢华的国宴之一。名流和亿万富翁云集白宫，参加这场为日本首相岸田文雄举办的宴会，并在精心布置的日本扇子前留影。杰夫·贝佐斯到场；保罗·西蒙献唱助兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一系列精心策划活动的一部分，旨在展示美日关系的恢复以及美国亚洲安全联盟的显著转变。第二天，菲律宾总统小费迪南德·马科斯也来到美国首都，出席了具有历史意义的美日菲峰会，会上宣布了新的三边安全伙伴关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两场活动针对的是同一个观众：中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年里，华盛顿在亚太地区建立了一系列类似的多边安全安排。虽然美国官员声称，最近动员盟友和伙伴的行为不是针对中国，但不要相信他们。事实上，岸田文雄在 4 月 11 日的国会演讲中强调，中国对于日本和国际社会都是「最大的战略挑战」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，中国近期的活动令人担忧。中国军队获得了在西太平洋对抗美国及其盟友能力更有力的手段，并在南海、台湾海峡和其他地方表现得咄咄逼人，令邻国十分警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，华盛顿对日益复杂的安全关系的追求是一场危险的游戏。这些关系包括国防能力的升级，更多的联合军事演习，更深入的情报共享，国防生产和技术合作的新举措，以及加强应急计划和军事协调。所有这些都可能使北京对在该地区公然使用军事力量更加谨慎。但是，新的联盟结构本身并不能成为地区和平与稳定的长期保障——甚至可能增加陷入冲突的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月在华盛顿推出的安全伙伴关系只是横跨亚太地区的一系列新防务配置中最新的一个。2017 年，被称为 Quad 的四方安全对话重启，促进了美国、日本、澳大利亚和印度之间的合作。2021 年 9 月，澳大利亚、英国和美国开始建立名为 AUKUS 的伙伴关系，去年 8 月在戴维营举行的峰会上，美国、日本和韩国承诺加强合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有这些举动主要是出于对北京的担忧，反过来，中国谴责这些国家企图在美国领导下创建一个亚洲版的北约，以遏制中国。北约条约第五条将对一个北约成员国的武装攻击视为「对所有成员国的攻击」，而美国在亚洲的这些条约没有一个能像北约那样，构成集体防御条约。然而，中国几乎肯定会认为，美国、日本和菲律宾之间的最新协议——中国与后两个国家存在未决的领土争端——进一步证明在华盛顿领导下，这些国家企图威胁中国利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前尚不清楚北京方面将如何回应。但它可能会加倍扩大其军事能力，并加强军事和准军事力量的使用，以维护在该地区的领土主张，特别是在敏感的台湾问题上。北京还可以通过加强军事演习和部署的形式，进一步促进中国与俄罗斯的军事合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终的结果可能是亚太地区比现在更加分裂和危险，军备竞赛日益加剧。在这种争议和军事化日益激烈的环境中，一些政治事件或军事意外引发毁灭性地区战争的可能性会增加。鉴于美国及其盟国与中国缺乏有效的危机沟通渠道来防止此类事件失控，这种情况尤其有可能发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了防止这种噩梦，美国及其盟友和合作伙伴除了加强军事威慑外，还必须在对华外交上投入更多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，美国和日本等主要盟友应该做出持续努力，与中国建立持久的危机预防和管理对话，让各国的外交政策和安全机构都参与其中。到目前为止，这种对话主要局限于军事渠道和议题。至关重要的是，文职和军事官员都要了解无意中造成危机的许多可能根源，并制定预防危机或在危机发生时进行管理的方法。这一进程应包括建立一套各方领导人一致认可的危机管理最佳做法，以及建立一个可信但非官方的渠道，通过该渠道，有关各方可以讨论避免危机的共识。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国和日本的当务之急应该是避免采取加剧台海紧张局势的行动。美国向台湾部署看似永久性的军事训练人员，一些美国官员和政策分析人士建议将台湾视为美国在亚洲整体防御态势中的安全关键，这些都是不必要的挑衅行为。这些行为也明显背离了美国长期以来的「&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://crsreports.congress.gov/product/pdf/IF/IF12503/1#:~:text=In%20it%2C%20the%20U.S.%20government,government%20also%20%E2%80%9Cacknowledges%20the%20Chinese&quot;&gt;一个中国&lt;/a&gt;」政策，根据该政策，美国撤出了部署在台湾的所有军事力量，也不将台湾视为美国的关键安全地点，只关心台湾问题在没有胁迫的情况下得到和平处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本也对自己的「一个中国」政策更加谨慎，不明确重申东京不支持台湾独立。东京的一些政治领导人最近表示，日本军队随时准备帮助保衞台湾，这几乎肯定会激怒中国领导人，因为他们还记得日本在 1894 年-1895 年的甲午战争后夺取了台湾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿和东京应该明确重申他们之前在中国—台湾争端上的承诺。东京也应该确认，它不支持台湾的任何单方面独立行动，同时抵制美国对日本提出的参与保衞台湾的要求。尽管&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.wsj.com/articles/would-allies-fight-with-u-s-for-taiwan-japan-is-wary-d90dd924&quot;&gt;据报道，美国官员一直在怂恿&lt;/a&gt;日本加入台湾冲突的军事计划，但绝大多数日本居民并不赞成为保衞台湾而战。对于东京来说，威慑中国的最好方式是集中精力，加强保衞自己岛屿的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿及其盟友应该对中国采取更积极的态度，旨在促进和解和克制。这可能包括努力让双方做出可信的保证，限制中国的军事部署（比如与台湾有关的两栖部队和导弹能力），换取美国限制向台湾出售武器的水平和类型。他们还可以探讨在网络攻击、海上通道防御和大规模杀伤性武器扩散方面，加强与中国的安全合作，以及在应对气候变化和另一场流行病暴发方面加强合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，中国也应该做它该做的事。归根结底，北京和美国一样，希望避免该地区的危机和冲突。因此，中国应该通过缓和自己在海上争端方面的胁迫行为，来回应美国及其盟友表现出的合作意向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于北京与华盛顿及其盟友之间目前存在的强烈猜疑，这一切都不会是容易的事。但新的思维和新的外交努力可以激励中国以有意义的方式做出回应。说到底，试一试总是有必要的。仅仅关注军事威慑是行不通的。尝试找到一种与中国合作的方式，这是引导世界远离灾难的最佳途径——也许是唯一的途径。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Mike M. Mochizuki 是乔治华盛顿大学的教授，也是昆西国家事务研究所的非常驻研究员。Michael D. Swaine 是该研究所专注于中国相关安全主题的高级研究员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/24/opinion/china-asia-us-relations.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 15:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[揭秘 TikTok 法案通过背后的「迅雷突击」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/technology/20240424/tiktok-ban-congress/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;SAPNA MAHESHWARI, DAVID McCABE, CECILIA KANG&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-04-25 01:15:01&quot; datetime=&quot;2024-04-25 01:15:01&quot;&gt;2024 年 4 月 24 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;就在一年多前，议员们就 TikTok 与中国的关系质问了&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/technology/20230324/tiktok-hearing-congress-china/&quot;&gt;该视频应用的首席执行官周受资&lt;/a&gt;，罕见地展现了两党合作。他们的严厉质询表明华盛顿当时正准备迫使该公司与其中国母公司切断关系，甚至做好了禁止该应用程序的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来的大部分时间里一切悄无声息。举行听证会的众议院委员会几乎没有透露任何信息，一项让政府强制出售或禁止 TikTok 的提案在参议院也以失败告终。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在幕后，一小群议员开始策划一项在周三达到了高潮的秘密行动，就在那天，拜登总统签署了一项法案，迫使 TikTok 中国母公司字节跳动将其出售，否则该应用就有被禁止的风险。参议院&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/17/technology/tiktok-ban-ukraine-israel-aid.html&quot;&gt;周二晚间通过&lt;/a&gt;的这项措施颠覆了一款在美国拥有 1.7 亿用户、几乎涉及美国人生活&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2024/04/18/business/media/tiktok-ban-american-culture.html&quot;&gt;方方面面&lt;/a&gt;的应用程序的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近一年来，议员和他们的一些助手一直在努力起草该法案的一个版本，为了避免引来 TikTok 的强大游说力量，他们隐藏了自己在这方面所做的努力。为了使该法案免受预期的法律挑战并说服尚未下定决心的议员，这个团体与司法部和白宫进行了合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后一个阶段——也就是将法案尽快送到总统办公桌的过程，令一些助手将该法案戏称为「迅雷突击」——从法案公开提出后的七周内就完成了，以华盛顿的标准是相当迅速的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在重大问题上你不会得到很多这样的机会」，共和党多数党领袖、路易斯安那州众议员史蒂夫·斯卡利斯说。他是直接参与制定和通过该法案的 15 名议员、助手和官员之一，他们接受了本文的采访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/23/multimedia/00tiktok-timeline-Scalise-zlvj/00tiktok-timeline-Scalise-zlvj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;共和党多数党领袖、众议员史蒂夫·斯卡利斯推动两党共同努力解决对 TikTok 的安全担忧。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这场斗争已经持续了多年」，斯卡利斯说。「我们从每一步中都学到了很多东西，我们希望确保我们有坚实的法律基础和强大的两党联盟来做到这一点。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从特朗普政府时期开始，其他议员和美国官员在解决有关 TikTok 的国家安全担忧方面屡屡遇挫，与现在的成功形成了鲜明对比。他们表示，中国政府可能依靠字节跳动获取敏感的美国用户数据或影响该应用程序上的内容，以服务于北京的利益，其中包括干预美国选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TikTok 反驳了这些指控，称中国政府在该公司中没有扮演任何角色，且已采取措施并花费数十亿美元来解决这些问题。TikTok 还在法庭上对联邦政府和州政府之前的行动进行了积极反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但议员们最近几周采取的策略让 TikTok 措手不及。虽然在下一步措施制定的过程中，该应用程序不太可能从美国人的手机上消失，但这项措施引人注目，因为这是美国总统首次签署一项可能导致广泛禁止外国应用程序的法案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TikTok 发言人亚历克斯·豪雷克在一份声明中表示，该法案「是秘密制定的，匆忙在众议院获得通过，并最终作为一项更大的、必须通过的法案的一部分获得通过，正是因为这是一项美国人会反对的禁令」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，「具有讽刺意味的是，国会通过一项践踏 1.7 亿美国人言论自由权的法律，而这是他们说的旨在促进世界各地自由的行动的一部分。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;b&gt;从一小群人到大多数人&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/23/multimedia/00tiktok-timeline-Gallagher-kpjl/00tiktok-timeline-Gallagher-kpjl-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;众议员麦克·加拉格尔在众议院投票通过 TikTok 法案当天向记者发表讲话。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;围绕 TikTok 法案的努力始于斯卡利斯，去年 3 月，他与华盛顿州共和党众议员凯茜·麦克莫里斯·罗杰斯会面，就应该对该应用采取何种措施进行了讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们开始与其他共和党议员和几个委员会的助手讨论一项新法案。到了 8 月，他们决定借由一个专注于中国的众议院委员会推动一项潜在法案的通过。该委员会便是中国共产党问题特设委员会，由担任主席的威斯康星州共和党众议员迈克·加拉格尔和伊利诺伊州民主党人拉贾·克里希纳莫尔蒂领导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个两党委员会迅速采纳了他们的想法。克里希纳莫尔蒂说：「我们认识到，有许多不同的方法，技术性的问题也非常复杂。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，委员会制定了一项战略：赢得民主党、白宫和司法部对新法案的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，包括加拉格尔在内的议员&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/11/08/business/tiktok-accusations-anti-israel-content.html&quot;&gt;指责&lt;/a&gt;TikTok 故意向用户推送支持巴勒斯坦和反以色列的内容，这对他们的立法行动起到了助推作用。克里希纳莫尔蒂等人表示，以色列与加沙的冲突激起了议员监管该应用的欲望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11 月，当时只有不到 20 名关键人物的委员会请来了司法部官员（包括副部长丽莎·摩纳可）和国家安全委员会的工作人员，以帮助争取拜登政府对新法案的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年来，美国政府一直在权衡 TikTok 提出的一项名为「得克萨斯计划」的提案，该提案旨在将美国用户的敏感数据与该公司的其他业务分开。两位政府官员称，司法部和国家安全委员会官员同意支持新法案，部分原因是他们认为得克萨斯计划不足以处理涉及 TikTok 的国家安全问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在议员们的对话中，白宫官员强调，他们希望字节跳动出售 TikTok，而不是对其实施禁令，部分原因是该应用在美国人中很受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;司法部和摩纳可就如何撰写法案使其能够经受住法律挑战提供了指导。TikTok 此前曾以用户的第一修正案权利为由，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/11/30/business/tiktok-montana-ban-blocked.html&quot;&gt;抵制&lt;/a&gt;了禁止 TikTok 的努力。为了反驳这种论点，官员们解释了如何以国家安全为由来撰写法案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有了政府的支持，该委员会悄悄地在众议院寻求了更多支持者。司法部与国家情报总监办公室和联邦调查局的成员一起，向众议院各委员会通报了 TikTok 的中国所有权所带来的威胁。这些简报随后在参议院进行了宣读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩纳可还分别会见了议员们，警告他们 TikTok 可能会被用来破坏美国选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗吉尼亚州民主党参议员马克·华纳在谈到今年 2 月在慕尼黑与摩纳可的会面时说：「她的论证很扎实，我们一致认为他们不只是在收集数据，她还告诉我们，1.7 亿美国人很容易受到宣传的影响。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 月 5 日，加拉格尔和克里希纳莫尔蒂宣布了该法案，并列出了约 50 名支持该法案的众议员。麦克莫里斯·罗杰斯领导的能源与商业委员会在当周审议了该法案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这让一直在就得克萨斯计划与美国官员进行谈判的 TikTok 猝不及防。根据《纽约时报》查看的文件，它迅速向能源和商务委员会成员发送信息，概述了 TikTok 在其选区的经济贡献。该公司还在其应用程序上弹出消息，敦促用户致电议员反对禁令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在该法案公布两天后，麦克莫里斯·罗杰斯所在的委员会以 50 票对 0 票将其提交给众议院全体会议，并在下一周以 352 票对 65 票获得了&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20240314/tiktok-ban-house-vote/&quot;&gt;通过&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据两人称，有人在克里希纳莫尔蒂的办公室流下了喜悦的泪水。加拉格尔的工作人员用斯卡利斯送来的饼干蛋糕庆祝，这是他对成功立法的标志性奖励之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;不那么确定的未来&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使该法案在众议院迅速获得通过，其在参议院的前景当时仍不明朗。一些参议员，包括手握重权的委员会主席、华盛顿州民主党人玛丽亚·坎特韦尔和华纳，都考虑对法案进行修改，这可能会大大延缓法案的进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众议院法案规定字节跳动在六个月内出售 TikTok。参议员们希望延长这一期限，并在法案中详细说明政府对 TikTok 的国家安全担忧，以便法院清楚地了解政府采取这一措施的理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/23/multimedia/00tiktok-timeline-cake-ghkp/00tiktok-timeline-cake-ghkp-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;加拉格尔的工作人员拿着斯卡利斯办公室送来的饼干蛋糕，庆祝 TikTok 法案上个月在众议院获得通过。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在该法案在参议院搁置之时，一个新的机会出现了。众议院议长迈克·约翰逊上周宣布试图通过对包括乌克兰在内的国家的对外援助。为了确保获得票数，约翰逊采取了一个不同寻常的做法，即附加上一揽子受共和党人欢迎的法案，其中包括 TikTok 法案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在众议院的施压下，参议员们手忙脚乱。一位知情人士说，坎特韦尔的办公室曾要求众议院对该措施进行多项修改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众议院议员们只做出了一项参议院希望看到的修改。合并在一揽子援助方案中的该法案将出售 TikTok 的期限从六个月延长至九个月。如果字节跳动在出售方面取得进展，总统可以再延长 90 天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坎特韦尔说：「最重要的是要有足够的时间实现出售。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个改变已经足矣。周二晚些时候，参议院以 79 票对 18 票的压倒性多数通过了该法案。周三上午，拜登总统签署了该法案，使之成为法律。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Sapna Maheshwari 报道 TikTok、科技和新型媒体公司新闻。她从事商业新闻报道已有十多年。可以通过电子邮件联系她：&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;sapna@nytimes.com。&lt;/a&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/sapna-maheshwari&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;David McCabe 报道科技政策。他于 2019 年加入时报，此前在 Axios 工作。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/david-mccabe&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cecilia Kang 驻华盛顿特区，负责报道科技和监管政策。她撰写有关科技的报道已超过 20 年。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/cecilia-kang&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/24/technology/tiktok-ban-congress.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 13:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[拜登签署针对 TikTok 法案，接下来会发生什么]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/technology/20240425/tiktok-ban-bill-congress/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;SAPNA MAHESHWARI, DAVID McCABE&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-04-25 11:46:59&quot; datetime=&quot;2024-04-25 11:46:59&quot;&gt;2024 年 4 月 25 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/19/multimedia/00tiktok-whatsnext-ptcm/00tiktok-whatsnext-ptcm-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;上个月，TikTok 支持者在国会山。拟议中的法律将允许 TikTok 继续在美国运营，前提是中国所有者在大约九个月内将其出售。 &lt;cite&gt;Haiyun Jiang for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;周二，参议院通过了一项法案，将迫使 TikTok 的中国所有者字节跳动将该应用出售，否则直接将其禁止。周三，拜登总统签署了该法案，使其成为法律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，这个进程可能会变得更加复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于 TikTok 与中国的关系，国会以国家安全担忧为由通过了这项措施。议员和安全专家都表示，中国政府可能会利用字节跳动获取属于其 1.7 亿美国用户的敏感数据，或者进行宣传。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果字节跳动在 270 天（约九个月）内出售 TikTok，法律将允许 TikTok 继续在美国运营，总统可以将这个时限延长至一年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项措施可能会面临法律挑战，也可能会遭到北京的抵制。北京可能会阻止其技术的销售或出口。目前还不清楚谁有财力收购 TikTok，因为它的价格会很高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个问题可能需要几个月甚至几年的时间才能解决，在此期间，这款应用可能仍将继续为美国消费者提供服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这将是一场巨大的混乱」，哈佛大学重启社交媒体研究所访问学者、新技术全球监管专家阿努帕姆·钱德尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TikTok 承诺将挑战这项法律。「请放心，我们哪也不去」，该公司首席执行官周受资在该平台上发布视频说。「我们有信心，我们将继续在法庭上为你们的权利而战。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来会发生什么呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;TikTok 的出庭日&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TikTok 可能首先在法庭上挑战这项措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我认为有一点是肯定的：会有诉讼」，美国海军学院网络安全法副教授杰夫·科塞夫说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法律专家表示，TikTok 的案件可能会依赖于第一修正案。预计该公司将辩称，强制出售可能侵犯其用户的言论自由权，因为新的所有者可能会改变该应用的内容规定，重塑用户可以在平台上自由分享的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「值得庆幸的是，我们国家有宪法，人民的第一修正案权利非常重要」，TikTok 负责公共政策的副总裁迈克尔·贝克曼上周在接受该平台一位创作者&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.tiktok.com/@lisaremillard/video/7358940165643046187?lang=en&amp;q=keeptiktok&amp;t=1713538919515&quot;&gt;采访&lt;/a&gt;时说。「我们将继续为你和 TikTok 上的所有其他用户而战。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国公民自由联盟等其他团体也可能加入这场法律斗争，该联盟一直是这项法案的大声反对者。美国公民自由联盟的一名发言人周二表示，该组织仍在权衡在挑战该法律的潜在诉讼中应该扮演什么样的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法律专家称，政府可能需要强有力地证明，出于国家安全考虑，字节跳动对 TikTok 的所有权使得限制言论成为必要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TikTok 在类似的第一修正案诉讼中已经有了良好的记录。特朗普担任总统期间曾经试图在 2020 年强制出售或禁止这款应用，但&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2020/10/30/business/tiktok-injunction-ban.html&quot;&gt;联邦法官阻止&lt;/a&gt;了这一努力，因为这将导致关闭一个「表达活动的平台」。去年，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/09/02/business/media/montana-tiktok-ban.html&quot;&gt;蒙大拿州试图在该州禁止&lt;/a&gt;TikTok，原因是该应用由中国人拥有，但另一名联邦法官出于类似的原因裁定该州法律无效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只有一项范围较窄的 TikTok 限制经受住了法庭的挑战。由于该应用的中国所有权和相关的数据隐私问题，得克萨斯州州长于 2022 年宣布，禁止在州政府设备和网络上使用该应用。去年，公立大学的教授们在法庭上对这一禁令提出&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/07/13/business/texas-tiktok-ban-challenge.html&quot;&gt;质疑&lt;/a&gt;，称这阻碍了他们对这款应用进行研究。去年 12 月，一名联邦法官&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/12/11/business/tiktok-texas-ban.html&quot;&gt;维持了该州的禁令&lt;/a&gt;，认为考虑到得克萨斯州的担忧，以及仅影响州政府雇员的狭窄范围，这是一个「合理的限制」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;可能的买家极少&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士估计，TikTok 美国部分的价格可能高达数百亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;字节跳动本身&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/03/26/technology/tiktok-investors-bytedance.html&quot;&gt;是世界上最有价值的初创企业之一&lt;/a&gt;，据追踪风险资本和初创企业的公司 CB Insights 估计，其价值为 2250 亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高昂的价格会导致负担得起的买家很少。由于反垄断方面的担忧，Meta 或谷歌等科技巨头可能会被阻止收购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;私募股权公司或其他投资者可以组成一个集团，筹集足够的资金来收购 TikTok。前财政部长史蒂文·努钦今年&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/03/14/business/tiktok-ban-sale-mnuchin.html&quot;&gt;3 月表示&lt;/a&gt;，他希望建立这样一个组织。而且，任何能拿出这笔钱的人都必须通过美国政府的审查，任何购买都需要得到美国政府的批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎没有其他人表示有兴趣购买这款应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年，政府上一次试图迫使字节跳动出售 TikTok 时，该公司与微软和软件公司甲骨文进行了谈判（甲骨文和沃尔玛最终似乎与字节跳动达成了协议，但&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20200922/tiktok-bytedance-deal-walmart-oracle/&quot;&gt;这笔交易从未实现&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;复杂的剥离过程&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使 TikTok 接近出售，将 TikTok 与字节跳动分离的过程也可能会很混乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项立法禁止字节跳动在出售后与 TikTok 有任何联系。然而，TikTok 的员工在交流中使用字节跳动的软件，而且该公司的员工遍布全球，高管分布在新加坡、都柏林、洛杉矶和加州山景城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前尚不清楚字节跳动是否会考虑出售 TikTok 的整个全球业务，还是只出售其美国业务，该公司在美国拥有近 7000 名员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实可能会证明，只分拆 TikTok 的美国部分尤其具有挑战性。这款应用的推荐算法能找出用户喜欢什么，并提供相关内容，是该应用成功的关键。但这一算法由中国工程师开发，并由字节跳动拥有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年，特朗普试图强制出售该应用期间，中国政府&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20240314/tiktok-ban-house-bill/&quot;&gt;发布了出口限制&lt;/a&gt;，似乎要求字节跳动在向外界出售或许可使用其算法之前获得监管机构的许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;围绕该算法和字节跳动其他技术出口的不确定性也可能让有兴趣的买家望而却步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;中国在其中不可预测的角色&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府也可能试图阻止 TikTok 的出售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 3 月，众议院通过了一项类似的法案，中国官员对此提出了批评，尽管他们尚未表示是否会阻止 TikTok 的拆分。大约一年前，中国商务部&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/03/23/business/china-forced-sale-tiktok.html&quot;&gt;表示&lt;/a&gt;，将「坚决反对」字节跳动出售这款应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的出口法规似乎涵盖了 TikTok 的内容推荐算法，这让北京拥有了发言权，可以影响字节跳动是否出售或授权 TikTok 最有价值的功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国马歇尔基金专门研究新兴科技和中国的高级研究员林德赛·戈尔曼说，中国会允许出售 TikTok「绝非一件板上钉钉的事」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国可能会对美国公司进行报复。据苹果称，周五，中国国家互联网信息办公室要求苹果从其应用商店中&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/technology/20240419/apple-whatsapp-china-app-store/&quot;&gt;删除 Meta 的 WhatsApp 和 Threads 应用&lt;/a&gt;。中国政府以国家安全为由提出了这一要求。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Sapna Maheshwari 报道 TikTok、科技和新型媒体公司新闻。她从事商业新闻报道已有十多年。可以通过电子邮件联系她：&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;sapna@nytimes.com。&lt;/a&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/sapna-maheshwari&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;David McCabe 报道科技政策。他于 2019 年加入时报，此前在 Axios 工作。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/david-mccabe&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/23/technology/bytedance-tiktok-ban-bill.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 12:07:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[关于美国对外援助法案，你应该知道的]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240425/aid-bill-ukraine-israel-taiwan/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;Robert Jimison&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-04-25 09:08:48&quot; datetime=&quot;2024-04-25 09:08:48&quot;&gt;2024 年 4 月 25 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/23/multimedia/23dc-explainer-tzhq/23dc-explainer-tzhq-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;一名乌克兰炮兵在操作美制 M777 榴弹炮，摄于 2022 年。新的外国援助计划包括用于购买美国防御系统的数十亿美元，乌克兰官员近几个月来一直表示急需这些系统。 &lt;cite&gt;Ivor Prickett for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;周二，美国参议院批准了一项针对乌克兰、以色列和台湾的 953 亿美元对外援助法案，该法案曾在国会搁置数月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 2 月，参议院在两党的支持下曾经通过一个类似版本，这次的法案以 79 票对 18 票获得通过，反映了两党的广泛支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了避开众议院右翼共和党人的反对，众议院议长、路易斯安那州共和党人迈克·约翰逊采用了迂回之道，于周末通过了这项法案。他将法案分成三项内容，分别针对每个国家——每个部分都有不同的支持者——并新增了第四项内容，包括对伊朗实施新一轮制裁的措施，以及要求中国所有者出售 TikTok，否则在美国禁用的措施。在通过之后，所有四项被合并成一项法案送交参议院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参议院最终批准后，该法案将送交拜登总统，拜登总统表示他将于周三签署该法案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是对外援助法案的内容：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;向乌克兰提供 608 亿美元&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;向乌克兰提供的军事资金占整个援助计划的大头，总额达到 608 亿美元。相当一部分用于「补充美国的国防库存」，并为购买美国国防系统提供数十亿美元的资金，数月来，乌克兰官员一直表示这是急需的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该法案与参议院最初的法案版本基本一致，但众议院增加了一项要求，即拜登政府向基辅提供更多美国制造的远程 ATACMS 导弹。此前，拜登总统克服了长期以来对提供这种武器的顾虑，允许五角大楼向乌克兰秘密&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/10/17/world/europe/ukraine-atacms-attacks-russia.html&quot;&gt;提供&lt;/a&gt;这种导弹的集束弹药版本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在众议院的议案中包括另一项条款，它要求总统寻求乌克兰偿还 100 亿美元的经济援助，前总统特朗普也支持这种做法，他一直在推动以贷款的形式向基辅提供所有援助。但该法案也允许总统从 2026 年开始免除这些贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;向以色列和其他人道主义援助提供 264 亿美元&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该法案向以色列提供了约 150 亿美元的军事援助，该国正在继续对加沙的哈马斯发动进攻，并且在权衡如何回应伊朗发动的袭击。该法案优先考虑以色列的防御能力，提供逾 50 亿美元用于补充「铁穹」、「大衞投石索」和「铁光束」等防御系统。另有 24 亿美元用于美国目前在该地区的军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另有 90 亿美元用于「全球人道主义援助」，其中包括面向加沙平民的援助。与参议院法案一样，该法案禁止资金流向向巴勒斯坦加沙提供援助的主要联合国机构——联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处。对于一些左翼倾向的民主党人来说，没有对军事援助设置任何条件是一个争论的焦点，他们越来越强烈地呼吁迫使以色列政府修改在加沙的军事策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;为台湾和其他盟友提供 81 亿美元援助&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三部分为台湾和美国在印太地区的其他盟友提供 81 亿美元的援助，以对抗中国。众议院附加了一项条款，允许五角大楼迅速向台湾提供更多进攻性武器，并在美国和台湾政府继续建立联盟以阻止中国入侵台湾之际，为购买美国先进武器技术提供数十亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;一份更容易接受的法案&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;援助计划的第四部分由众议院添加，包括了几项共和党的优先事项，约翰逊将它们组合在一起，以便该法案更容易为他所在政党的成员接受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中一项是将扣押的俄罗斯资产中的资金用于抵消美国对乌克兰的援助。支持该计划的共和党人表示，该计划将确保俄罗斯总统普京为这场战争承担经济责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包括法国和德国在内的美国盟友一直对该举措在国际法下的可行性持怀疑态度。他们一直在推动一项解决方案，利用将近 3000 亿美元遭到冻结的俄罗斯资产的利息收入直接提供给乌克兰，可以是以贷款的形式或作为借款的担保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该法案还对伊朗和俄罗斯官员实施制裁，并进一步限制用于制造伊朗无人机的美国技术的出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法案还包括一项立法，要求广受欢迎的社交媒体应用 TikTok 的母公司&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/17/technology/tiktok-ban-ukraine-israel-aid.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/04/17/technology/tiktok-ban-ukraine-israel-aid.html&quot;&gt;出售该平台，否则将在美国面临禁令&lt;/a&gt;。它与&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/technology/20240314/tiktok-ban-law-congress/&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/03/13/technology/tiktok-ban-law-congress.html&quot;&gt;众议院上个月通过的一项法案&lt;/a&gt;相似。但它包括一个选项，将出售的最后期限从原来的六个月延长到九个月，并允许总统在出售方面取得进展的情况下再延长 90 天。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Catie Edmondson 和 Alan Rappeport 对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/23/us/politics/aid-bill-ukraine-israel-taiwan.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 09:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中美关系再掀波澜，布林肯访华面临考验]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20240425/blinken-arrives-in-china/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;王月眉&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-04-25 09:02:29&quot; datetime=&quot;2024-04-25 09:02:29&quot;&gt;2024 年 4 月 25 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/24/multimedia/24china-blinken-lfbk/24china-blinken-lfbk-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;美国国务卿布林肯周三抵达上海，受到上海市外事办公室主任孔福安和两名美国外交官——驻华大使尼古拉斯·伯恩斯和驻上海总领事王汉 (Scott Walker)——的欢迎。 &lt;cite&gt;Pool photo by Mark Schiefelbein&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;美国国务卿布林肯周三抵达中国，在有关贸易、领土争端和国家安全的紧张局势可能再次扰乱两国关系之际，试图维护美中关系最近取得的脆弱稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甚至当布林肯乘坐的飞机还未在上海降落，他将面临的挑战就已经显现出来。数小时前，美国参议院&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/23/us/politics/senate-aid-package-ukraine-israel-taiwan.html&quot;&gt;通过了一项法案&lt;/a&gt;，预计拜登总统很快会将其签署为法律，该法案将为台湾和印度太平洋地区提供 80 亿美元的军事援助，并可能导致&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/23/technology/tiktok-ban-bill-congress.html&quot;&gt;在全&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/23/technology/tiktok-ban-bill-congress.html&quot;&gt;美&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/23/technology/tiktok-ban-bill-congress.html&quot;&gt;范围内禁止中国人拥有的手机应用程序 TikTok&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的政治季节带来的复杂性也在缓缓逼近。随着总统大选的临近，民主党人和共和党人都在争先恐后地表现出更强硬的对华态度。如果前总统特朗普再次当选的话，他可能会彻底转变两国政府为稳定双边关系所做的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院一名高级官员在电话简报会上向记者表示，布林肯此次访华为期三天，行程也将包括访问北京，他打算在一系列问题上向中国官员施压，包括中国支持俄罗斯的问题、美国官员所谓威胁美国就业的中国廉价出口产品问题，以及中国船只在南中国海的挑衅行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国官员很可能会提出美国支持台湾的问题（中国声称对自治的台湾拥有主权），以及美国的贸易限制（中国政府称之为歧视性的）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布林肯预计将与中国外交部长王毅举行会晤。目前尚不清楚他是否会与中国领导人习近平见面，布林肯上次访华是去年 6 月，&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20230619/blinken-china-xi-diplomacy/&quot;&gt;那次他见了习近平&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那次访问是美国国务卿 2018 年以来的首次访华，访问的时机也许是美中关系近年来最糟糕的时刻。当时，中美已切断了高层军事交流，让邻国担心两国可能在无意中爆发战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之后，双边关系有所缓和。中国的经济发展正在放缓，为了吸引外资，它采取了更温和的外交口吻。虽然美国政府继续警告称，中国对全球安全构成威胁，但也表示要保持交流渠道畅通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年 11 月，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/11/15/us/politics/biden-xi-meeting-apec-china.html&quot;&gt;拜登和习近平&lt;/a&gt;曾在旧金山附近举行了四个小时的会晤。那之后，中国同意恢复与美国在打击全球芬太尼生产方面的合作，两国还肯定了恢复文化交流的重要性。两国领导人本月还通了电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，两国的防长&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.defense.gov/News/News-Stories/Article/Article/3743760/austin-meets-virtually-with-chinese-defense-minister-for-first-time/&quot;&gt;举行了一次视频会议&lt;/a&gt;，这是自 2022 年底以来两国军方的首次实质性接触。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但导致紧张局势加剧的新问题也在出现。西方国家的官员们已在越来越多表示他们对中国在俄乌战争中支持俄罗斯的担忧。美国财政部长耶伦在本月早些时候访华期间警告，如果中国公司向俄罗斯提供实质性的支持，它们将面临「&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.state.gov/translations/chinese/jy2241-zh/&quot;&gt;重大后果&lt;/a&gt;」。中国予以否认，同时也正在深化中俄关系。习近平本月&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/world/20240410/xi-lavrov-russia-china/&quot;&gt;会见了俄外长&lt;/a&gt;，预计总统普京不久将访问中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员还表示，中国正在向海外市场倾销廉价电动汽车和太阳能电池板，损害了美国公司的利益。中国否认了这些指控，称其为一种贸易保护主义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国船只在与菲律宾和日本有争议的水域的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240319/philippines-south-china-sea/&quot;&gt;挑衅行为&lt;/a&gt;也引起人们对可能发生冲突的担忧，一旦发生冲突，美国可能会卷入，因为这两个国家都是美国的条约盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾也许是美中关系中最敏感的问题，台湾的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240114/taiwan-election-china-us/&quot;&gt;当选总统&lt;/a&gt;赖清德将于下个月就任，中国斥责他鼓吹台独。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国外交部发言人汪文斌在周三的例行记者会上被问及国会新通过的援台法案时表示，美台加强军事合作「不会给台湾带来安全」，「只会推高台海紧张局势」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://www.news.cn/politics/20240417/10438268ff944603a5cf0696d8155caf/c.html&quot;&gt;中国官媒报道&lt;/a&gt;，中国国防部长董军在视频通话中告诉美国国防部长奥斯汀，台湾问题是中国核心利益，「绝不容受损。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汪文斌周三拒绝回答记者多次提出的有关 TikTok 的问题。他让记者去读中国商务部此前的声明，该部已表示「&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/03/23/business/china-forced-sale-tiktok.html&quot;&gt;坚决反对&lt;/a&gt;」出售该应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国国内，随着两党竞相对华强硬，反华言论可能会加剧，对华态度是两党意见一致的少数领域之一。拜登上周在钢铁制造重地宾夕法尼亚州进行竞选活动时曾呼吁&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20240418/biden-trump-china-tariffs/&quot;&gt;提高对进口的中国钢铁征收的关税&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们曾对旧金山峰会后的事态发展寄予厚望，但最近的事态发展给两国关系带来了很大压力」，北京外国语大学国际关系学院院长谢韬说。「把所有这些负面事态发展加在一起，人们看到的是目前相当令人沮丧的中美关系。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两国都有理由试图防止紧张局势升级。美国已要求中国帮助制止伊朗（该国与中国关系良好）将其与以色列的敌对行动推向全面战争。中国则要竭力避免美国进一步提高关税，因为强劲的出口已帮助抵消了国内的房地产危机和消费支出疲软的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但两国也许都没有多少外交上的回旋余地，因为双方的公众舆论都已趋于强硬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「两国关系中已存在着很多刺激因素和不信任」，康奈尔大学国际关系教授艾伦·卡尔森说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「就像一锅快烧开的水，只需再提高一两度就会沸腾起来。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;王月眉 (Vivian Wang) 是《纽约时报》驻华记者，常驻北京，撰写关于中国的崛起及野心如何塑造普通人日常生活的报道。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/vivian-wang&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/24/world/asia/blinken-arrives-in-china.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 09:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[抗议、占领和逮捕：哥伦比亚大学学生抗议风波如何升级]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240424/columbia-university-campus-protests/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;NICHOLAS FANDOS, SHARON OTTERMAN&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-04-24 04:01:04&quot; datetime=&quot;2024-04-24 04:01:04&quot;&gt;2024 年 4 月 24 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/23/multimedia/23columbia-tick-tock-TOP-01-lkfv/23columbia-tick-tock-TOP-01-lkfv-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;701&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;警方在周四清理了帐篷后，学生们重新搭建了营地，并扩大了规模。 &lt;cite&gt;C.S. Muncy for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;周三下午 2 点刚过，哥伦比亚大学校长内玛特·沙菲克走出国会山一座办公楼，上了一辆正空转等待着的黑色 SUV。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她刚刚受到一个调查精英高校反犹问题的国会委员会的严厉拷问。此时此刻，在她自己的地盘上，一个新的挑战正在迅速形成，支持巴勒斯坦的抗议学生已经在哥大校园的草坪上安营扎寨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一间正在努力向国会保证可以控制校园局势的大学，这个时间点再糟糕不过了。沙菲克需要在短时间里迅速行动，她让司机前往白宫附近一家律师事务所，在那里设立了一个临时指挥中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接下来那疯狂的 24 小时里，种种不为外人知的商议考量令哥大陷入了一场自 1968 年以来大学校园鲜见的言论自由和安全危机。在这个格外煎熬的学年即将结束之际，这些事件还在全美各高校触发了连锁反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要应对抗议，保护犹太学生，沙菲克理论上有许多方案可选。然而在当时，据三位了解私下商谈的人士说，她觉得自己没什么选择。她的证词表明她要下重手处置抗议者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管一度试图和学生谈判，且校内的主要领导者都表示反对，沙菲克还是下达了命令，她后来承认这个决定是「不同寻常的举措」。她对学生采取停学处理，并命令身穿防暴装备的纽约市警察逮捕了超过 100 名拒绝在周四下午离开的活动人士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/23/multimedia/23columbia-tick-tock-01-pqwt/23columbia-tick-tock-01-pqwt-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;内玛特·沙菲克面临如何处理抗议学生的艰难选择，此前她向国会议员承诺会采取积极行动。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而沙菲克的决定不但没能平息抗议，似乎还产生了适得其反的效果。到了这一周，她已经四面楚歌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抗议学生不为所动，营地很快发展了到前所未有的规模。沙菲克的教员们威胁要起事，认为这是「对学生权利的一场空前的攻击」。至少有一名犹太大金主切断了资金支持。白宫表达了严正关切，然而那些她本想要努力迎合的共和党议员，却在呼吁她辞职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/23/multimedia/23columbia-tick-tock--03-zpfj/23columbia-tick-tock--03-zpfj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;100 多名学生在哥伦比亚大学校园内搭帐篷并拒绝离开，随后被捕。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哥大拒绝了采访沙菲克的请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过一位校方发言人发表声明说，校长身在华盛顿期间保持着「不间断的联系」，包括持续到午夜的电话。这位发言人萨曼莎·斯雷特还说，沙菲克现在把注意力放在「化解敌意」上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;春季学期已经只剩下几天时间，双方似乎都不太确定这件事该如何收场。学校领导层盼着夏天快点到来，希望能让五月的毕业典礼不被干扰，顺利进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哥大一方面要保护校园里的学生，另一方面又要尊重其奉为圭臬的学术自由，在两者间找到平衡将是极为困难的。这所大学有众多犹太和阿拉伯学生，另外还拥有一个顶尖的中东研究院系，与以色列特拉维夫大学合作的双学位项目，以及可以上溯到上世纪 60 年代的学生行动主义历史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名国际金融专家，沙菲克此前与哥大没有什么联系，她承认学校对 10 月 7 日哈马斯袭击后的情绪爆发缺乏准备。当时她的就职仪式刚刚过去没几天。然而随着抗议的升级，哈佛大学和宾夕法尼亚大学校长相继因 12 月在国会听证会上的拙劣表现而丢掉了工作，她渐渐开始采取更严厉的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;校方在秋天取缔了两个学生团体——巴勒斯坦正义学生团体和犹太和平之声，这两个团体发起的声势浩大的抗议屡次违反校方的规定。本月，校方又对据称参与了一场名为「抵抗 101」的活动的学生进行停学处理，该活动的讲者公开称赞了哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月被传召到共和党领导的众议院教育和劳动力委员会作证时，沙菲克看上去可以避免重蹈其他被国会盯上的常春藤盟校校长的覆辙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哥大花了几个月的时间准备听证会。奥巴马总统的前顾问、负责该校公共事务办公室的谢拉赫·默里招募了一个由律师、政治行家和反犹问题专家组成的庞大团队，为沙菲克做准备。其中包括拜登总统的前白宫法律顾问达娜·雷姆斯；危机公关专家丽萨·海勒；前共和党国会助手；以及希拉里·克林顿的长期助手菲利普·莱恩斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/23/multimedia/23columbia-tick-tock--02-kjcl/23columbia-tick-tock--02-kjcl-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;哥伦比亚大学的学生人数、地理位置和激进主义历史为其领导层带来了特殊的挑战。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从听证会的前一个周六开始，许多团队成员聚集在科文顿和伯灵律师事务所的华盛顿办公室，进行听证会的模拟演练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解沙菲克准备情况的人士透露，她决心避免其他常春藤盟校校长们犯下的错误。他们的证词在有些方面显得傲慢和婉转，而她想在这些方面表现出谦逊和干练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;校方向委员会提交了数以千计页的文件，包括几乎从未公开的敏感记录。文件显示，哥伦比亚大学已经让超过 15 名学生停学，并让五名教授离开课堂，其中至少有三名教授面临着让犹太学生感到不安全的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/23/multimedia/23columbia-tick-tock--01-kjcl/23columbia-tick-tock--01-kjcl-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;哥伦比亚大学的许多教师批评沙菲克处置学生抗议的手段。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管她在纪律处分个案方面的证词让学术自由的支持者非常愤怒，但这种方法在听证会上似乎很奏效。沙菲克为言论自由辩护，但表示，大学「不能也不应该容忍对这一特权的滥用」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;心怀积怨的共和党人基本上接受了这些回答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「哥大击败了哈佛和宾大」，佛罗里达州共和党众议员亚伦·比恩在讲台上揶揄道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但就在沙菲克慢慢化解一场潜在危机的同时，学生组织者正在实施一项计划，加大他们对大学的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在沙菲克预定于周三作证前的黎明时分，数十名学生从宿舍和公寓涌进哥大主图书馆外的草地，搭起帐篷。当校园醒来时，草坪上张贴着「加沙声援营地」的标志，公然无视有关示威的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学校管理人员在上午 9 点 30 分向参与者发出了第一次疏散警告，当时沙菲克正要坐上证人席。但是，当她回到科文顿的玻璃墙办公室，把她的准备室变成作战室时，学生们并没有动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/23/multimedia/23columbia-tick-tock--02-zpfj/23columbia-tick-tock--02-zpfj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;在校长前往国会作证的同一天，学生抗议者在哥伦比亚大学校园中心的草坪上搭起帐篷。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「加沙的种族灭绝令我们难以忍受，我们不能继续让我们的大学无视我们所做的每一次民主尝试」，参与组织示威活动的本科生玛丽亚姆·阿尔万说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;组织者说，他们与大学的一位高级副校长进行了几个小时的讨论，看看双方是否能找到一个解决办法。学生们要求学校从任何有利于以色列的金融利益中撤资，并赦免所有因抗议活动而受到调查的活动人士，此外还有其他要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在一些观察人士看来，双方似乎更想证明自己的观点，而不是缓和局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「双方都有希望发生冲突的顽固分子」，天文学教授、哥大教务会执行委员会成员詹姆斯·阿普尔盖特说。「他们如愿以偿了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，沙菲克开始与大学的院长们进行一系列通话，其中一些人担心大学在没有适当应急计划的情况下就开始行动。周三下午 5 点左右，她正式通知教务会，她打算请警察局出面。阿普尔盖特说，教务会执行委员会明确表示不赞成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个决定注定充满争议。自 1968 年的抗议活动以来，纽约市警察在校园里基本不受欢迎，当年他们在反战运动最激烈的时候，用暴力驱逐了占领大学建筑的学生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/23/multimedia/23columbia-tick-tock--01-zpfj/23columbia-tick-tock--01-zpfj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;抗议的学生向大学提出了一系列要求，其中包括从与以色列有关系的公司撤资。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但沙菲克坚决要求照章办事。警方警告她，营地持续的时间越长，铲除起来就越困难。由于国会和拜登政府正在审查哥大如何处理反犹威胁，她担心不行动会有法律后果。她开始为第二天警察的到来做准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我认定营地和相关的破坏活动构成了明显而现实的危险」，她在第二天写信给警察局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，周三晚上沙菲克并没有回纽约，在警方到场时给予协助。据一位大学发言人说，她决定按照很早以前制定的计划，参加在华盛顿为贝佐斯地球基金举办的私人晚宴。沙菲克说，到头来她只是接了很多电话，连吃饭的时间都没有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在校园里，就在那天晚上校方规定的最后疏散期限之前，营地里的学生聚集在一起开会。他们闭上眼睛进行无记名投票，如果有人想解散营地以避免受到惩罚，就请举手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据清点投票的一名学生组织者说，当时没有人举手。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Stephanie Saul、Maria Cramer 对本文有报道贡献。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nicholas Fandos 是《纽约时报》记者，报道纽约政治和政府。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/nicholas-fandos&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sharon Otterman 是《纽约时报》记者，报道高等教育、公共衞生和纽约市面临的其他问题。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/sharon-otterman&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：杜然、晋其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/23/nyregion/columbia-university-campus-protests.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 16:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[工厂废弃、产能过剩：中国汽车工业转型面临考验]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20240424/china-auto-factories-price-cuts/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-04-24 01:40:53&quot; datetime=&quot;2024-04-24 01:40:53&quot;&gt;2024 年 4 月 24 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/24/multimedia/00china-auto-factories-01-zjkm/00china-auto-factories-01-zjkm-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;位于中国重庆的原现代汽车工厂的正门上方，在汉字旁边，用英文写着「新思维，新可能」的标语。 &lt;cite&gt;Gilles Sabrié for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在中国西部最大城市重庆的郊区，坐落着中国汽车制造厂过剩的巨大象征。这是一个灰色建筑群，面积近 250 公顷。曾经在那里工作的数千名员工已经离开。深红色的装卸码头已经关闭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这家工厂的前身是装配厂和发动机厂，曾经是一家中国企业和韩国汽车巨头现代汽车的合资企业。该工厂于 2017 年投产，配备了生产汽油动力汽车的机器人和其他设备。去年年底，现代出售了该园区，价格仅相当于 11 亿美元建设和装备成本的一小部分。园区内的荒草已经齐膝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「当时全部自动化程度很高，现在荒凉了」，24 岁的周哲辉（音）说。他在竞争对手中国汽车制造商长安汽车工作，从他的公寓可以俯瞰昔日的现代工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的 100 多家工厂每年能生产近 4000 万辆内燃机汽车。这大约是中国人想购买数量的两倍，随着电动汽车越来越受欢迎，内燃机汽车的销量正在迅速下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月，在中国 35 个最大城市中，电池电动汽车和插电式油电混合动力汽车的总销量首次超过了汽油动力汽车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数十家以汽油为动力的汽车工厂要么勉强运转，要么已经停产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/23/multimedia/00china-auto-factories-02-zjkm/00china-auto-factories-02-zjkm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;该工厂于去年年底被现代汽车出售，目前尚无新的租户。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的汽车工业即将开始向电动汽车转型，预计这一转型将持续数年，最终会让许多这样的工厂倒闭。中国如何应对这一长期的变革，将会影响其未来的经济增长，因为汽车行业如此庞大，可能会改变其劳动力结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对世界其他地区来说同样事关重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为全球最大的汽车市场，中国去年超过日本和德国，成为全球最大的汽车出口国。中国汽车在海外的销量呈爆炸式增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海的电动汽车顾问罗威 (Bill Russo) 表示，中国出口的汽车中，有四分之三是国内市场不再需要的汽油动力车型。这些出口威胁到其他地区的生产商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，中国的电动汽车公司仍在大力投资兴建新工厂。预计比亚迪和其他汽车制造商将在周四的北京车展开幕式上推出更多电动车型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的电动汽车销量仍在增长。但自去年夏天以来，随着中国消费者支出因房地产市场危机而下滑，增速已减半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全国乘用车市场信息联席会秘书长崔东树表示：「有放缓趋势，纯电动车尤其有放缓趋势。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/23/multimedia/00china-auto-factories-05-zjkm/00china-auto-factories-05-zjkm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;位于中国宁波的极氪电动汽车工厂。与生产汽油动力汽车相比，组装电动汽车所需的工人要少得多。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国在电动汽车制造方面也存在产能过剩，尽管程度低于汽油动力汽车。电动汽车降价很常见。中国快速增长的汽车制造商理想汽车周一下调了价格。&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/03/27/world/asia/elon-musk-tesla-china.html&quot;&gt;特斯拉一天前也做了同样的事情&lt;/a&gt;。&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240220/byd-china-electric-vehicle/&quot;&gt;中国汽车行业的领军企业比亚迪&lt;/a&gt;今年 2 月降价。大众和通用汽车今年也在中国市场降低了电动汽车的价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在沿海地区有工厂的汽车制造商正在出口汽油动力汽车。但许多濒临倒闭的工厂都在内陆城市，比如重庆，从那里到海边的运输成本很高，出口不划算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国几乎所有的电动汽车都是在新建的工厂组装，这些工厂有资格获得地方政府和国有银行的补贴。对汽车制造商来说，建造新工厂比改造现有工厂要便宜。其结果是产能严重过剩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中国汽车行业正在经历一场革命」，GlobalData Automotive 的亚洲预测主管约翰·曾（音）说。「旧的内燃机产能正在消亡。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，汽油动力汽车的销量从 2017 年的 2830 万辆骤降至 1770 万辆，而现代汽车那家重庆工厂正是在 2017 年投产的。这一降幅相当于去年整个欧盟汽车市场的产量，或者美国小汽车和轻型卡车的年产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2017 年以来，现代汽车在中国的销量下降了 69%。去年夏天，该公司将这家工厂挂牌出售，但没有其他汽车制造商想要。最终，现代以 2.24 亿美元的价格，将土地、建筑和大部分设备卖给了重庆的一家市政开发公司，相当于成本的 20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/23/multimedia/00china-auto-factories-04-zjkm/00china-auto-factories-04-zjkm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;在已关闭的重庆工厂园区附近的工厂宿舍楼。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市政公司今年在为该地块投保时表示，它没有找到新的租户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他跨国汽车制造商也减少了在中国的产量。福特汽车在重庆有三家工厂，&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20190412/chongqing-china-employment-ford-youth/&quot;&gt;过去五年&lt;/a&gt;，这些工厂的产能只是过去的一个零头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现代汽车是少数几家在部分地区完全停产的汽车制造商之一，这些停产厂家大部分是外国企业。不过现代汽车在中国仍有三家工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通用汽车印尼公司前总裁迈克尔·邓恩表示：「似乎没有一个一致的行动去关闭过剩产能，更多的是从外资转向中资。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期以来的基准是，汽车工厂要以产能的 80% 或更高的水平运行才能实现高效和盈利。但根据中国国家统计局的数据，随着新电动汽车工厂的落成和少数老旧工厂的关闭，今年前三个月，整个行业的产能利用率从去年的 75% 和新冠疫情前的 80% 或更高降至 65%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果没有去年的出口大爆发，该行业将进一步在低于满负荷的状态下运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国制造商一直不愿减产和裁员，其中许多制造商部分或全部由市政府拥有。长安汽车是一家国有汽车制造商，从原现代汽车工业园区出发，沿着开满粉红色三角梅的小巷，步行 20 分钟即可到达。周日，这家工厂占地好几亩的停车场停满了未售出的汽车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/23/multimedia/00china-auto-factories-03-zjkm/00china-auto-factories-03-zjkm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;重庆长安工厂新生产的汽车。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像重庆这样特别依赖汽油动力汽车生产的城市面临着就业困境。与制造汽油动力汽车相比，组装电动汽车所需的工人要少得多，因为电动汽车的零部件要少得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重庆的汽车工人在接受采访时说，拥有深厚技术背景、&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20231208/china-electric-vehicles/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/business/20231208/china-electric-vehicles/&quot;&gt;特别是拥有机器人技术背景&lt;/a&gt;的工人，如果被解雇，可以很容易、很快地找到工作。但是，半熟练工——包括那些年龄较大、没有参加过培训课程以提高能力的工人——现在更难找到工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周哲辉说他申请长安的工作时「竞争激烈」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，如今在重庆，即使是在原工厂附近，也很难找到失业的前现代员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国，大多数工厂工人都是在农村长大的外来务工人员，与生产汽油动力汽车的社区几乎没有联系。因此，当他们失去工作时，可以很容易地转移到其他城市或行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，随着需求放缓，技术水平较低的工人获得加班费的机会减少，重庆的汽车业笼罩着一层阴霾。在原工厂的许多地方，仍然可以看到现代汽车的标志，但大门上的一片巨大的阴影显示那里曾经挂着一句乐观的口号：「New Thinking, New Possibilities」（新思维，新可能）。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Li You 对本文有研究贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Keith Bradsher 是《纽约时报》北京分社社长，此前曾任上海分社社长、香港分社社长、底特律分社社长，以及华盛顿记者。他在新冠疫情期间常驻中国进行报道。 &lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/23/business/china-auto-factories-price-cuts.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 14:07:07 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[欧洲议会德国议员助理被捕，涉嫌为中国从事间谍活动]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20240424/germany-china-spying/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;CHRISTOPHER F. SCHUETZE, MATINA STEVIS-GRIDNEFF&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-04-24 11:07:16&quot; datetime=&quot;2024-04-24 11:07:16&quot;&gt;2024 年 4 月 24 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/23/multimedia/23germany-china-wpjg/23germany-china-wpjg-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;706&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;中国驻柏林大使馆，摄于周一。德国当局在两天内逮捕了四名涉嫌为中国从事间谍活动的人。 &lt;cite&gt;Sean Gallup/Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;德国联邦检察官办公室周二称，一名德国极右翼欧洲议会议员的助手因涉嫌为中国从事间谍活动被捕。这是一系列案件中的最新一起，在欧洲议会选举前数周，加剧了人们对外国干预欧盟政治的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前一天，英国政府宣布，他们&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://news.met.police.uk/news/two-men-charged-with-official-secrets-act-offences-following-investigation-by-ct-command-482889&quot;&gt;指控两人&lt;/a&gt;为中国从事间谍活动，其中一人是前议会助手，不过没有迹象表明这两起案件有关联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;逮捕于周一发生在东部城市德累斯顿。在此数小时前，德国当局&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/22/world/europe/germany-china-spying-arrests.html?searchResultPosition=1&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/04/22/world/europe/germany-china-spying-arrests.html?searchResultPosition=1&quot;&gt;在该国西部逮捕了三人&lt;/a&gt;，他们涉嫌泄露用于海上推进系统的技术数据，以及向中国出口高功率激光器。目前尚不清楚这两起案件是否存在关联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些事件凸显了欧洲国家与中国之间时常出现的紧张关系，中国是一个极其重要的贸易伙伴，但长期以来一直受到怀疑。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检察官周二表示，Jian G.（按照德国隐私规定隐去姓名）自 2019 年以来一直为欧洲议会的一名德国议员工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检察官称其为「中国情报机构工作」，指控 G.先生在今年 1 月多次向中国情报部门传递有关议会审议和决策的情报。G.先生是德国公民，根据检察官办公室的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.generalbundesanwalt.de/SharedDocs/Pressemitteilungen/DE/2024/Pressemitteilung-vom-23-04-2024.html&quot;&gt;一份声明&lt;/a&gt;，他还被指控为中国的情况机构搜集在德国的中国异议人士的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府否认与此案有任何牵连。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们注意到有关报道和相关炒作」，外交部发言人汪文斌周二在北京的例行记者会上表示。「实际上，大家都看得很清楚，所谓‘中国间谍威胁论’在欧洲舆论场并不新鲜」，他还说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;负责国土安全的德国内政部长南希·费泽称这些指控「极其严重」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她在周二上午的声明中表示：「如果证实中国的情报部门正在欧洲议会进行间谍活动，那么这就是从内部发动对欧洲民主的攻击。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;极右翼德国另类选择党的议员马克西米利安·克拉证实，被捕的男子是他的一名雇员。「如果指控被证明属实，我们将立即解除雇佣关系」，克拉在 X 上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比利时检察官办公室的发言人没有立即回应置评请求。该办公室将负责对这名助手在布鲁塞尔欧洲议会内的工作场所展开调查。欧洲议会的一位发言人也没有立即回应置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲议会发言人表示，G.被立即停职，不再担任议会助手一职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是两天内第四名被控为中国情报机构工作的德国人被逮捕，就在德国总理肖尔茨结束访华行程回来几天后，G.的案件可能会进一步加剧德中之间的紧张关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国是德国第四大出口市场，在为期三天的行程中，肖尔茨签署了多项双边贸易协议。但德国也注意到了中国咄咄逼人的贸易行为：在去年提交的一份国家战略文件中，德国政府称中国为「&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/world/20230714/germany-china-trade/&quot;&gt;系统性竞争对手&lt;/a&gt;」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，如果对 G.的指控属实，这将揭示中国在中欧关系的关键时刻试图影响欧洲议会、从中获取情报的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在南海紧张局势问题方面，欧盟并没有像美国那样与北京对抗，但在俄罗斯全面入侵乌克兰以来，欧盟与中国在支持俄罗斯的问题上&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/world/20231208/china-eu-xi-michel/&quot;&gt;一直存在直接分歧&lt;/a&gt;。这个由 27 个国家组成的集团与中国在贸易问题上的紧张关系也在不断升级，这一规模庞大的经济关系建立在相互依赖的基础上，但也存在深刻的竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然欧洲议会的行政权力有限，但它是一个备受瞩目的机构，负责批准欧盟的所有新立法，同时也是辩论和交换与欧洲政策相关敏感信息的论坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，G.的案件并不是第一个表明外国试图干涉欧盟唯一直选机构的案件：自 2022 年底以来，议会一直在接受&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2022/12/15/world/europe/qatar-european-parliament-bribery.html&quot;&gt;一项所谓以现金换取支持计划的调查，该计划涉及卡塔尔&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克拉自 2019 年以来一直在欧洲议会任职，他将自己定位为德国另类选择党的右翼。他被认为是该党在 6 月欧洲议会选举中的头号候选人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次助手被捕并非克拉的名字第一次与被指控为外国间谍的人联系在一起。根据《纽约时报》查阅的内部记录，克拉曾为一名后来被指控为俄罗斯从事间谍活动的波兰男子&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/03/29/world/europe/czech-republic-sanctions-russian-influence-europe.html?searchResultPosition=1&quot;&gt;取得进入欧洲议会的通行证&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克拉&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.spiegel.de/politik/maximilian-krah-fbi-befragte-afd-spitzenpolitiker-zu-moeglichen-prorussischen-zahlungen-a-1ae13b75-4368-4732-853b-a1cd50eb7878&quot;&gt;曾说&lt;/a&gt;，去年 12 月，他在美国参加&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2022/12/14/us/politics/extremism-republicans.html?searchResultPosition=3&quot;&gt;纽约青年共和党俱乐部举办的活动&lt;/a&gt;时，曾就是否接受过俄罗斯支付的款项接受过 FBI 的质询。然而，他否认接受了俄罗斯利益集团的资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，当《欧洲保守党》杂志&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://europeanconservative.com/articles/news/claims-surface-against-mep-maximilian-krah/&quot;&gt;表示&lt;/a&gt;他的一名助手在代表中国进行游说时，克拉回击称这是诽谤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他们大说谎话」，他当时说。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Christopher F. Schuetze 是《纽约时报》驻柏林记者，报道德国、奥地利和瑞士的政治、社会和文化。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/christopher-f-schuetze&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Matina Stevis-Gridneff 是时报布鲁塞尔分社社长，领导关于欧盟的报道。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/matina-stevis-gridneff&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/23/world/europe/germany-china-spying.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 11:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「穷人的幸福之家」：为何上海年轻人开始流行吃食堂]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/china/20240424/shanghai-tongxinhui-community-canteen/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;艾莎&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-04-24 09:49:35&quot; datetime=&quot;2024-04-24 09:49:35&quot;&gt;2024 年 4 月 24 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/19/multimedia/00china-canteen-01-zkwg/00china-canteen-01-zkwg-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;晚餐时间，上海徐汇区天平街道社区食堂。这些食堂由私人经营，但得到中共的补贴。 &lt;cite&gt;Qilai Shen for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;上海市中心一家老年食堂里，29 岁的玛吉·徐（音）马上就要吃完她的米饭和蒜茸西兰花了，清洁工手持海绵慢慢向她坐的地方擦过来。徐女士没有理会她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果你 12 点来的话，阿姨们打给你的菜会少」，徐女士轻声说道。下午 1 点 30 分后，她们会发放免费的汤。她们也会像那名清洁工那样，开始逼近那些来得晚的人，让他们快点离开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐女士很熟悉同心荟社区食堂的节奏，因为为了省钱，她每天都在这里吃饭。虽然她在一家外企有一份不错的会计工作，但她对自己的未来总有点无法摆脱的不安全感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「只有攒够了钱，你才会觉得安全」，她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国现在的经济状况不佳，许多年轻人&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20230815/china-youth-unemployment/&quot;&gt;找不到工作&lt;/a&gt;，但焦虑的不只是他们。房价的毁灭性暴跌已加剧了人们的不安全感，因为中国家庭的大多数财富与房地产挂钩。就连像徐女士这样的年轻职业人士也觉得自己的情况不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海的一些人正在从有政府补贴的社区中心寻求救济，这些中心以前主要为老年人服务，但现在也吸引了更年轻的人群。社区食堂的价格实惠，菜品丰富。有很多带有地方特色的菜，便宜的只要十块钱，如响油鳝丝、蒸排骨、红烧肉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与（西方为穷人免费提供食物的）施食处类似，中国的社区食堂由私人经营，但从执政的中国共产党那里得到补贴。社区食堂为身体虚弱不能自己做饭或不能出门的老年居民提供打折餐和送餐服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在徐女士喜欢吃饭的那个食堂，70 岁以上的用餐者享受 15% 的折扣。这个食堂位于去年 5 月开业的一栋三层楼的社区党群服务中心里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;午餐和晚餐时段，食堂里挤满了来吃饭的社区居民和在附近的商店和小型办公室工作的人，快速组装起来的折叠餐桌和塑料椅子一直摆到了楼的入口处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/19/multimedia/00china-canteen-01-klhb/00china-canteen-01-klhb-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;在食堂排队打饭。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/19/multimedia/00china-canteen-03-zkwg/00china-canteen-03-zkwg-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;上海静安区同心荟社区食堂有面条和汤。下午 1 点 30 分以后，汤免费。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/19/multimedia/00china-canteen-02-klhb/00china-canteen-02-klhb-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;顾客们在餐厅应用程序和社交媒体上找食堂，分享最佳菜肴贴士。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在非用餐时段，老年居民们坐在里面聊天，打发时间。天花板上巨型镰刀锤头形状的灯提醒着人们谁是房子的主人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社区食堂有过一段黑暗历史，那是在 20 世纪 50 年代末毛泽东发动「大跃进」时，中共用公共食堂取代了私人餐馆，新加坡国立大学历史学副教授李承俊（音）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「大跃进」的后果包括一场&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2010/12/16/opinion/16iht-eddikotter16.html&quot;&gt;灾难性的饥荒&lt;/a&gt;，食堂管理不善是造成饥荒的部分原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「也许对有些人来说，这可能会让他们想起毛泽东时代公共食堂的悲剧」，李承俊说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在近期，社区食堂是作为一个更广泛的社会福利项目的一部分出现的，目的是为迅速老龄化的人口改进膳食服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据官方的新华社报道，有 6000 个地方组织在全国各地经营社区食堂。上海有近 20% 的人口年龄在 65 岁以上，那里的社区食堂已超过 305 个。其中许多得到税收减免、低租金或免租金的补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这些社区食堂也已成为上海年轻打工族常去的一个重要场所。食堂给的菜量往往很大，可以分几顿吃，经常能看到食客们把没吃完的菜打包带走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;省钱的动力源于中国老百姓不愿花钱，这个相当普遍的问题已成为中国经济疲软的原因之一，导致高层官员在谈论提振信心时有一种紧迫感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/19/multimedia/00china-canteen-02-zkwg/00china-canteen-02-zkwg-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;社区食堂原本是为老年人创办的，但正在吸引更年轻的人群。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/19/multimedia/00china-canteen-05-zkwg/00china-canteen-05-zkwg-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;有数十种不同的菜肴可供选择，包括油焖鸭和炒蚕豆，便宜的只需十块钱。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/19/multimedia/00china-canteen-07-zkwg/00china-canteen-07-zkwg-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;社区食堂看起来与普通餐馆相似。上海有逾 305 家得到政府补贴的食堂。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说 31 岁的邓春龙（音）现在缺少什么的话，那就是信心了。邓先生的私人健身教练业务已受到影响。一些客户已不再来他的工作室了。他说，其他人报名参加的课程数量只有以前的三分之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邓先生身材高大，头发有点蓬乱，他一直在上海静安区的社区食堂吃便宜饭，以节省开支。他最近停止了续租公寓，改为在自己的普拉提工作室睡觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我觉得生意不像以前那么容易做了」，他一边吃着肉片炒花椰菜，一边说。「感觉人们不愿意多花钱了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邓先生说，他一年前发现这家食堂时，里面的顾客大多是老年人，但顾客群体后来扩大了。「现在里面有很多年轻人」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一些社区食堂里，年轻人和老年人一起排队，长长的队伍有时一直延伸到街上。顾客在找饭馆手机应用和社交媒体平台上能找到社区食堂，还有人在这些平台上分享秘诀：哪道菜最好吃，哪道菜最便宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「暂时不太富裕的年轻人一定要去上海社区食堂」，一名用户在（类似于 Instagram 的应用程序）小红书上写道。另一名用户把社区食堂描述为「穷人的幸福之家」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现年 32 岁的查尔斯·梁（音）在浏览中国美食应用大众点评时发现了位于上海高档社区徐汇区的天平街道社区食堂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个食堂从外面看更像是一家现代化餐厅，有落地窗和红砖外墙。食堂里面，装满了食客用过的各种颜色塑料盘子的蓝色塑料箱使其更像是自助餐厅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/19/multimedia/00china-canteen-06-zkwg/00china-canteen-06-zkwg-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;吃放的时候，桌边坐着年轻和年老的用餐者。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/19/multimedia/00china-canteen-04-zkwg/00china-canteen-04-zkwg-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;更多的年轻专业人士为了省钱已开始去食堂吃饭，他们这样做是出于对中国经济前景的不安。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/19/multimedia/00china-canteen-03-klhb/00china-canteen-03-klhb-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;实惠的价格是吸引回头客的原因。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我喜欢省钱」，梁先生说，他是从事平面和服装设计的独立工作者，他说找工作已变得越来越难。上海曾在 2022 年实施了长达两个月的新冠封城，他说，那件事也加重了他对前景的悲观看法，让他对自己的未来有更多的矛盾情绪，对自己的财务状况更加谨慎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梁先生说，他经常在这个食堂吃饭，食堂是 2020 年开业的。具体到他来吃饭的那个晚上，他到食堂时，每张桌子都已坐满人。一名身穿三件套西装的男子端着一个装满菜盘的托盘坐下来后，开始将食物分装到塑料容器中带走。几乎所有人都吃得很快，然后很快离开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梁先生快吃完时，吃饭的人已经不多了，食堂的一些服务员和厨师也开始坐下来吃饭。其中一名服务员叫李翠萍（音），现年 61 岁，是来自中国中部河南省的农民工。她说，她已在食堂工作了半年，最近几个月注意到来吃饭的年轻人越来越多。「欢迎所有的人来」，她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近的一个周三，在长宁区江苏路附近的另一个社区食堂里，一名外号「胖姚」的工人正在忙着收拾一群年轻上班族留下来的十几个蓝白相间的空盘子。他说，这个食堂正在为更多像这群刚走的人那样的年轻人服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那些盘子是 24 岁的龙邱和他的五名同事留在那里的，他们在一家照明设计公司工作，公司距离食堂走路大约 10 分钟。龙先生和他的同事说，他们一周前才开始在食堂吃饭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他们已经成了回头客，因为食堂比附近的其他餐馆更便宜，菜品也更多。许多小餐馆常常在开张几个月后就倒闭了，龙先生说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我觉得对上班族来说，食堂是一个吃饭更实惠的地方」，龙先生说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/19/multimedia/00china-canteen-08-zkwg/00china-canteen-08-zkwg-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;经常看到人们将大量的剩菜打包带走。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Li You 自上海对本文有研究贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾莎 (Alexandra Stevenson) 是《纽约时报》上海分社社长，报道中国经济和社会新闻。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/alexandra-stevenson&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：Cindy Hao&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/23/business/shanghai-tongxinhui-community-canteen.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 10:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[习近平会成为解决气候变化的救世主吗]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/opinion/20240424/china-climate-xi-jinping/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;JACOB DREYER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-04-24 09:21:06&quot; datetime=&quot;2024-04-24 09:21:06&quot;&gt;2024 年 4 月 24 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/20/opinion/15dreyer-2/15dreyer-2-jumbo.jpg&quot; width=&quot;998&quot; height=&quot;998&quot;&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Minh Hoang/EPA, via Shutterstock&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;乍看上去，习近平似乎已经茫然失措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位中国国家主席看起来正在扼杀使中国摆脱贫困，成为世界工厂的企业活力。他摒弃了邓小平「致富光荣」的格言，转而支持中央计划和听起来很共产党的口号，比如「生态文明」和「&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240324/china-development-forum-economy/&quot;&gt;新质生产力&lt;/a&gt;」，这让人预测中国经济奇迹将会终结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但事实上，习近平是在下一个长达数十年的赌注——中国能够主导全球向绿色能源的转型，他的一党制国家将以自由市场无法或不愿的方式发挥推动作用。他的最终目标不仅是解决人类最紧迫的问题之一——气候变化，还要在这个进程中让中国成为全球救世主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进程已经开始了。近年来，从化石燃料转型已成为习近平的口头禅，也成了中国产业政策反复提到的主题。它正在取得成果：中国现在是世界领先的气候友好型技术制造国，生产&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240308/china-solar-energy-exports/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/business/20240308/china-solar-energy-exports/&quot;&gt;太阳能电池板&lt;/a&gt;、电动汽车&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2023/05/16/business/china-ev-battery.html&quot;&gt;电池&lt;/a&gt;和&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/01/01/business/byd-2023-sales.html&quot;&gt;电动汽车&lt;/a&gt;。去年，能源转型成为中国整体投资和经济增长的最大推动力，使中国成为第一个实现这一目标的大型经济体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这给美国和全人类提出了一个重要的问题：习近平是正确的吗？是由中国这样的国家主导的体制能更好地解决像气候变化这样的代际危机，抑或分散化的市场方式——即美国的方式——才是答案？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个问题的答案，可能直接关系到美国国力与影响力的走向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看看 20 世纪初发生的事情，当时法西斯主义构成了全球威胁。美国加入那场斗争的时间较晚，但凭借其工业实力——民主的军工厂——占据了上风。谁打开这扇大门，谁就能继承这个王国，美国开始着手建立一个新的贸易和国际关系架构。美国统治的时代开始了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样，气候变化也是一个全球性问题，威胁着我们的物种和世界的生物多样性。&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/05/02/opinion/brazil-lula-china-russia.html&quot;&gt;巴西&lt;/a&gt;、巴基斯坦、&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/08/18/business/indonesia-nickel-china-us.html&quot;&gt;印度尼西亚&lt;/a&gt;和其他已经在努力应对气候变化影响的大型发展中国家到哪里找解决方案？答案是能够提供经济实惠的脱碳之路的技术，到目前为止，中国提供了大部分的太阳能电池板和电动汽车等。中国的出口日益以&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20240328/yellen-china-green-technology/&quot;&gt;绿色技术为主导&lt;/a&gt;，正在蓬勃发展，其中大部分增长涉及对&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://english.customs.gov.cn/Statics/33c8365f-2900-47ef-b09e-340fded9f156.html&quot;&gt;发展中国家&lt;/a&gt;的出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从美国新自由主义经济学的观点来看，由国家主导的这种推动似乎是不正当的，甚至是不公平的。这种想法认为，政府凭借补贴和政治指令，做出了更适合由市场来做的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但中国领导人有自己的考量，他们更看重几十年后的稳定，而不是今天的股东回报。中国历史上因饥荒、洪水或未能适应新现实而覆灭的王朝比比皆是。中国共产党的中央计划体制重视为自身利益而不断斗争，而今天的斗争是针对气候变化的。中国在 2022 年收到了一个可怕的提醒——一场创纪录的热浪持续数周，使&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20220829/china-drought-economy-climate/&quot;&gt;河流干涸&lt;/a&gt;、庄稼枯萎，并导致数人中暑死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府知道，出于理性的自利，它必需进行绿色转型，否则就有可能和苏联一样，进入历史的垃圾堆，如今，它正在积极地做准备。越来越多具有科学、技术和环境问题背景的人士开始领导中国政府。上海是中国最大的城市，也是金融和工业的前沿，目前它由环境系统专家、前中国环境保护部部长陈吉宁领导。全国各地都在投入资金，开发&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20230413/china-sodium-batteries/&quot;&gt;可充电电池&lt;/a&gt;等新技术，并将其推向市场，同时也在打造&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20211222/china-catl-electric-car-batteries/&quot;&gt;可再生能源&lt;/a&gt;领域的领军企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要明确的是，对于习近平来说，这个绿色议程不纯粹是一项环保工作，也有助于他加强对权力的控制。例如，2015 年，中央生态环境保护督察组成立，调查省级领导甚至中央政府机构是否遵守了他的绿色推动计划，这给了他另一个工具，来行使他已经相当大的权力和权威。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，对习近平来说，锁定可再生能源也是一个国家安全问题；与美国不同的是，中国几乎所有的石油都依靠进口，一旦发生战争，美国海军可能会在马六甲海峡等咽喉要道切断中国的石油供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平的计划——可以称之为他的绿色大跃进——有着严重的缺陷。中国还在继续建设燃煤电厂，其年度温室气体排放量仍然远远高于美国，尽管美国的人均排放量更高。中国的电动汽车产业是建立在补贴基础上的，而且中国可能正在使用强迫劳工来生产太阳能电池板。这些都是严重的问题，但当巴基斯坦发生洪水，巴西想要建造电动汽车工厂，或者南非迫切需要太阳能电池板来支撑摇摇欲坠的电网时，这些问题就会被淡忘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的政治可能会在不经意间帮助中国蚕食可再生能源产品的全球市场份额。当美国——无论是出于国家安全原因还是保护主义原因——将华为这样的中国公司挡在美国市场之外，或者不再欢迎比亚迪这样的电动汽车制造商，以及涉及人工智能或自动驾驶汽车的公司时，这些企业只能把目光投向别处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登总统提出的旨在应对气候变化的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/02/21/climate/inflation-reduction-act-progress-climate.html&quot;&gt;《通货膨胀削减法案》&lt;/a&gt;使美国走上了迈向碳中和的坚实道路。但美国的权力下放和对私人创新的重视，意味着政府政策无法产生与中国相当的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，美国人必须认识到，总的来说，中国提供低成本绿色技术的能力对世界上大多数国家，也许对我们所有人来说，都是一个好消息。全人类都需要大规模、快速地转向可再生能源。美国在创新方面仍处于领先地位，而中国则擅长将前沿科学以具有成本效益的方式应用到现实世界中。如果美国的政界人士、投资者和企业认识到，气候变化是人类最大的威胁，这将为同中国的外交、合作和建设性竞争开辟道路，使我们所有人受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国和美国可以合作使世界实现脱碳。但如果美国人不认真对待这件事，中国人就会自己动手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果美国试图通过企业黑名单、贸易或技术禁令或外交压力来阻挠中国，那么它最终将会被视为气候问题的一部分。本月早些时候就出现了这样的情况，美国财政部长耶伦在访问中国期间敦促中国官员&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/06/business/economy/us-china-yellen.html&quot;&gt;控制绿色技术出口&lt;/a&gt;，美国称这些技术正在损害美国公司的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国用带来污染的制造业换取出口，这个经济模式一直运行良好，习近平不会彻底放弃。他似乎也不准备停止燃煤电厂的建设。在绿色转型完成之前，两者都被认为是经济和能源安全所必需的。但它们现在只是达到目的的一种手段。最终的目的似乎是实现碳中和，同时主导使之成为可能的产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就像美国在第二次世界大战中姗姗来迟一样，中国的清洁技术公司也是后来者，它们借用了其他地方开发的技术。但历史奖励的不一定是先到者，而是最后到来者——也就是当问题得到解决时到来的人。习近平似乎觉察到了迫在眉睫的气候混乱。在解决这个问题的竞赛中获胜，就意味着赢得下一个世界。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Jacob Dreye 是一位美国编辑和作家，专注于中国政治经济学和科学的交叉领域。他居住在上海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/19/opinion/china-climate-xi-jinping.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 09:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>