<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>纽约时报</title>
        <description>纽约时报全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://nytimes.com</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[曼哈顿枪击案嫌犯：从藤校精英到杀人疑凶]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20241210/united-healthcare-ceo-shooting-luigi-mangione/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;COREY KILGANNON, MIKE ISAAC, MIKE BAKER, LUKE BROADWATER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-12-10 03:11:42&quot; datetime=&quot;2024-12-10 03:11:42&quot;&gt;2024 年 12 月 10 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/09/multimedia/09nat-midtown-profile-1-qckw/09nat-midtown-profile-1-qckw-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;路易吉·曼吉奥尼周一被带到宾夕法尼亚州阿尔图纳的法院接受提审。 &lt;cite&gt;Rachel Wisniewski for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;路易吉·曼吉奥尼——至少在网上的他——是一个出身常春藤校的技术爱好者，在海滩照和穿蓝西装的兄弟会派对中展示自己的古铜肤色和健美身材。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他毕业于巴尔的摩一所声望很高的预科学校，是毕业告别致辞者，拥有宾夕法尼亚大学的学士和硕士学位，并在斯坦福大学的大学预科项目中担任首席顾问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凭借资历和人脉，他本可以最终成为一名企业家，或者到家族生意中某个兴旺发达的企业去当首席执行官。然而，调查人员怀疑，他选择了一条不同的道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方现在认为，26 岁的曼吉奥尼就是上周曼哈顿中城枪击案中的蒙面枪手，当时枪手冷静地掏出一把装有消音器的手枪，当街杀死了联合健康保险公司首席执行官布莱恩·汤普森。周一，一名麦当劳员工认出他并报警后，他在宾夕法尼亚州阿尔图纳被捕。警方表示，他们发现他携带了假身份证，一把与监控录像中所见凶器相似的武器，以及一份谴责医疗保险行业的宣言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一晚些时候，曼吉奥尼在曼哈顿被控谋杀，另有多项伪造和非法持有枪支罪名。从明星学生到杀人疑凶，这段令人困惑的人生历程在他被捕后的几小时内开始变得清晰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曼吉奥尼直到大约六个月前还与朋友和家人保持着联系，但其后交流突然中断，没人知道原因。朋友们说，他之前一直有严重的背疼问题，然后突然就没了踪影，促使他的家人焦急地询问他的朋友：有人听到他的消息吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名男子在 7 月用标记功能提及一个似乎属于曼吉奥尼的社交媒体账户，并表示他已经好几个月没有收到他的消息了。「你对我的婚礼做出了承诺，如果你不能履行，我需要知道，以便做出相应计划」，这名男子在一条现已删除的帖子中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这六个月很可能成为调查人员的重点，因为他们试图拼凑曼吉奥尼与谋杀案的任何关联——以及在没有人能找到他的那段时间里，他在做什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曼吉奥尼留下了一系列关于自我提升、健康饮食和技术的帖子——以及对「炸弹客」卡辛斯基的宣言的评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现场留下的子弹壳上写着「拒绝」和「拖延」等字样，这让当局和公众怀疑，这起枪击事件是对拒绝赔付的健康保险公司进行的报复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;袭击之后，社交媒体上充斥着对保险业的不满，身份不明的嫌疑人在一些人眼中成了民间英雄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曼吉奥尼家境优渥，出身于巴尔的摩地区一个有影响力的房地产家族。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/09/multimedia/09nat-midtown-profile-2-wjmt/09nat-midtown-profile-2-wjmt-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;一名麦当劳员工从警方发布的照片中认出了这名嫌疑人。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的祖父老尼克·曼吉奥尼和祖母玛丽·C·曼吉奥尼在上世纪 70 年代购买了位于马里兰州埃利科特城的图尔夫谷乡村俱乐部，并开发了高尔夫球场社区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上世纪 80 年代，这个家族购买了位于马里兰州亨特谷的黑菲尔兹乡村俱乐部。此外还创办了疗养院公司洛丽恩健康服务公司，曼吉奥尼的父亲路易·曼吉奥尼成为其所有人。这个家族还拥有播出政治保守派节目的广播电台 WCBM 以及其他的房地产资产。他的堂兄尼诺·曼吉奥尼是马里兰州众议院的当选议员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个家族的财富和慈善工作使它在巴尔的摩广为人知。路易吉·曼吉奥尼是「那种怀疑谁都不会怀疑到他的人」，认识几位曼吉奥尼家族成员的律师、电台主持人托马斯·J·马罗尼克说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这是一个如此受人尊敬的家族，在巴尔的摩县闻名遐迩」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路易吉·曼吉奥尼在巴尔的摩著名的吉尔曼学校上高中，在校期间参与了摔跤以及其他体育运动，在 2016 年成为毕业班的告别致辞者。在演讲中，他说他这一级同学在「提出新的想法，挑战周围的世界」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他感谢在场的家长们把他和他的同学送进这所学校，他说这是「一笔不小的投资」。目前，该校高中生的学费为每年 37690 美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾伦·克兰斯顿在吉尔曼就读期间与曼吉奥尼成为朋友，他回忆，曼吉奥尼特别聪明——也许是这所精英私立学校里最聪明的人。甚至在上大学之前，曼吉奥尼就已经开发了一款移动应用，用户可以在应用中驾驶纸飞机绕过障碍物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克兰斯顿回忆，曼吉奥尼擅长交际、待人友好，并不特别热衷政治。他雄心勃勃，把自己对计算机科学的长期兴趣带进了大学。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他坚信技术改变世界的力量」，克兰斯顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;26 岁的弗雷迪·莱瑟伯里是一名会计师，住在马里兰州的卡顿斯维尔，2016 年，他与曼吉奥尼一起从吉尔曼毕业。他回忆说，曼吉奥尼曾在高中足球队踢过球，还参加过田径或越野赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这两项运动都是很需要纪律的。这在很大程度上说明了他是一个怎样的学生」，莱瑟伯里说。「他非常聪明，数学很好，博览群书，而且，说实话，他人缘很好。我对他没有任何不好的回忆。他的社交圈非常健康。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;27 岁、现居加州的软件开发人员赖斯·桑德斯回忆，高中时他与曼吉奥尼是「学习伙伴」关系。在他的记忆中，曼吉奥尼非常勤奋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们肯定都偏好计算机科学」，桑德斯说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进入大学后，曼吉奥尼在计算机科学领域表现优异。在宾夕法尼亚大学的 2020 届毕业典礼材料中，曼吉奥尼被列为该校伊塔卡帕纽 (Eta Kappa Nu) 分会成员，这是一个电气和计算机工程专业学生学术荣誉社团，成立于 1904 年。协会网站显示，它只邀请这些专业中成绩位列前四分之一的大三学生和成绩位列前三分之一的大四学生成为会员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/09/multimedia/09nat-midtown-profile-3-qtgj/09nat-midtown-profile-3-qtgj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;现场留下的弹壳上潦草地写着「拒绝」和「拖延」等字样，这让当局和公众怀疑这起枪击事件是对医疗保险公司拒绝赔付的报复。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据 2018 年宾夕法尼亚大学校园活动博客上发表的一篇现已删除的采访，曼吉奥尼对电脑游戏的兴趣始于儿时，当时他就已经开始在网上探索电脑游戏社区。采访中说，从那时起，他想自己制作游戏，并且在高中自学了编程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「所以我现在主修计算机科学专业，我就是这样进入这个行业的」，曼吉奥尼在采访中说。「我真的很想做游戏。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据曼吉奥尼在领英上的个人资料和他一位前雇主的说法，他大学毕业后曾在几家科技公司工作或实习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曼吉奥尼的个人资料显示，他曾在加州圣莫尼卡的在线市场 TrueCar 担任软件工程师。该公司在一份声明中表示，他自 2023 年以来就已不是该公司的员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，曼吉奥尼在檀香山一个名为冲浪停歇 (Surfbreak) 的「共同生活」空间住了六个月，该空间为远程工作者提供服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冲浪停歇的创始人 R·J·马丁通过一位充当发言人的朋友表示，曼吉奥尼很受人们喜爱和尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这位发言人还说，曼吉奥尼背部受伤，疼痛和虚弱使他无法冲浪，也影响了他的感情生活，自从他搬出去并且做了手术之后，就不再回复他在冲浪停歇结识朋友的消息了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据法庭记录，曼吉奥尼在夏威夷居住期间因非法侵入而被传唤，法庭记录显示，2023 年 11 月 12 日，他未能注意到瓦胡岛上努阿努帕里大风口的一个标志牌。他被罚款 100 美元，当时他随身携带的身份证件上的住址是在马里兰州陶森。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在互联网留下的记录暗示了他在身心上遭受的双重痛苦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 1 月，在读书人士的社交媒体网站 GoodReads 上，曼吉奥尼对一本书发表了评论，书中收录了「炸弹客」泰德·卡辛斯基的长篇宣言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「为了不去面对其中所指出的一些令人不适的问题，人们很容易迅速、不假思索地将其视为疯子的宣言」，曼吉奥尼在谈到这份文件时写道。「但他对现代社会的许多预测是多么有先见之明，这是无法忽视的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曼吉奥尼在 GoodReads 上列出的最爱名言之一是「适应一个病入膏肓的社会并不是衡量健康的标准」，这句话出自宗教哲学家兼教师吉杜·克里希那穆提。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的 GoodReads 页面上还标记了有关健康和身体的自助书籍，其中包括《弯曲：避开背痛治疗行业的陷阱，走上康复之路》(Crooked: Outwitting the Back Pain Industry and Getting on the Road to Recovery)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个似乎属于曼吉奥尼的社交媒体账户包含一张用外科植入物加固的脊柱的 X 光片图像。纽约医学院教授海喜德·梅塔表示，这张 X 光片表明此人曾做过脊柱融合术，这是一种使用螺钉和杆将两段椎骨连接在一起的手术，用于缓解可能很严重的疼痛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曼吉奥尼在学校的朋友克兰斯顿说，他今年收到了由他人转发、来自曼吉奥尼家人的一条消息，称他手术后几个月，家里人都没有收到他的消息。亲戚们希望能从他的朋友那里得知他的下落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到周一早上他被捕之前，几乎没有人知道他此前一直身在何处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的高中好友桑德斯对这一消息感到震惊，但他不太相信自己的这位同学出现了精神崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果是某种精神崩溃，我会很意外」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前而言，调查人员将寻找任何可能将他与枪击案联系起来的线索。据一位高级执法官员称，他们正在调查的一个方面是曼吉奥尼被捕时随身携带的一份手写宣言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据一位看过宣言的高级执法官员称，作者在这篇 262 词的文章中首先表示愿为谋杀负责。文中称，联合健康保险公司的市值在增长，美国人的预期寿命却没有延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「为了帮你们避免一场漫长的调查，我可以明确表示，我没有和任何人合作」，作者写道。文章谴责企业「不断从我们国家榨取暴利，因为美国公众一直没有去追究它们」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一，在宾夕法尼亚州对曼吉奥尼的提审中，一名法官问他是否与家人保持联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「直到最近才有联系」，他回答道。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Emma Goldberg、Maria Cramer、Jesus Jiménez、 Nicholas Bogel-Burroughs、Campbell Robertson、Callie Holtermann、Chelsia Rose Marcius、William K. Rashbau、JoAnna Daemmrich、Jack Truesdale、Ryan Mac、Andy Newman、Brian Conway、Jan Ransom、Jacey Fortin、Shayla Colon、Heather Knight 和 Ashley Southall 对本文有报道贡献。Susan C. Beachy、Kirsten Noyes 和 Kitty Bennett 对本文有研究贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Corey Kilgannon 是《纽约时报》记者，负责撰写纽约市及周边地区的犯罪和刑事司法，以及突发新闻和其他特写报道。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/corey-kilgannon&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mike Baker 是《纽约时报》国内新闻记者，常驻西雅图。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/mike-baker&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Luke Broadwater 报道国会新闻，重点关注国会调查。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/luke-broadwater&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Shawn Hubler 常驻萨克拉门托，报道加州新闻、政策趋势和名人新闻。她从事新闻工作已有 40 多年。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/shawn-hubler&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：经雷、晋其角、Annie Xu&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/09/nyregion/united-healthcare-ceo-shooting-luigi-mangione.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 15:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国对英伟达展开反垄断调查，中美芯片战再升级]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20241210/china-nvidia-investigation-antitrust-ai/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;MEAGHAN TOBIN, JOHN LIU, ANA SWANSON, TRIPP MICKLE&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-12-10 12:05:30&quot; datetime=&quot;2024-12-10 12:05:30&quot;&gt;2024 年 12 月 10 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/09/multimedia/09china-nvidia-lpcw/09china-nvidia-lpcw-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;英伟达首席执行官黄仁勋。英伟达生产用于人工智能系统的先进芯片。 &lt;cite&gt;Ritchie B Tongo/EPA, via Shutterstock&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中国反垄断监管机构周一宣布正在对美国公司英伟达可能违反反垄断法的行为展开调查，该公司生产了&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/28/technology/nvidia-earnings-ai-stocks.html&quot;&gt;大部分&lt;/a&gt;用于驱动人工智能系统的计算机芯片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进行此类调查对北京来说十分罕见。一周前，拜登政府扩大了对中国出售美国先进技术的限制。在那之后的数天，中国政府宣布将&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20241204/china-minerals-semiconductors/&quot;&gt;禁止向美国出口&lt;/a&gt;几种稀有矿物，并对十多家美国国防公司和国防工业高管实施制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着世界两大经济体在贸易和技术控制方面的政策竞争不断升级，北京这些举动表明了中国愿意参与&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20241128/china-retaliation-skydio/&quot;&gt;供应链&lt;/a&gt;战争之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场战斗使人工智能芯片成为全球最令人趋之若鹜的技术之一，而英伟达已占领了相关市场。截至去年年底，其销售额占全球销售额的 90%。英伟达在该领域的主导地位令该公司在过去一年中成为全球市值最高的公司之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯坦福大学专注于地缘政治和技术的学者格雷厄姆·韦伯斯特表示，中国有多种工具可用来来针对外国公司，并借此表明对美国政策的反对。「英伟达是一个非常明显的目标」，他补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国家市场监督管理总局周一表示，由于英伟达涉嫌违反收购计算机网络设备制造商迈络思科技时做出的承诺，该机构对英伟达展开调查。2020 年，中国监管机构批准了英伟达对该公司的收购，但附带了防止反竞争行为和确保对中国供应的条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英伟达在声明中表示，该公司「很乐意回答」中国监管机构的问题。「我们努力在每个地区提供最佳产品，并在我们开展业务的任何地方履行我们的承诺」，声明说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府逐步收紧对英伟达向中国销售芯片的限制，该公司的应对措施是向中国市场提供性能较低的芯片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿的官员试图阻止中国公司购买先进芯片及其制造机器，称这项技术不仅对智能手机和聊天机器人至关重要，而且对军事优势也至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/26/multimedia/00nvidia-tax-03-lfpc/00nvidia-tax-03-lfpc-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;随着英伟达芯片成为人工智能发展的核心，该公司市值飙升。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国科技公司只得囤积芯片，同时也转向&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/technology/20240805/china-ai-microchips/&quot;&gt;走私者和幌子公司&lt;/a&gt;来确保供应。与此同时，北京向本国芯片公司投入大量资金，试图减少科技行业对外国技术的依赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「早在拜登政府执政之前，中国政府就希望在关键技术上实现更大程度的自力更生」，斯坦福大学地缘政治、技术和治理项目学者韦伯斯特说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府一直在考虑进一步对人工智能芯片的全球销售设限，这可能会影响英伟达及其竞争对手。据两位未获授权公开发言的知情人士透露，一项新规定可能会对美国和其他国家的公司在向中国运送先进的人工智能芯片时施加更多要求，以确保这些公司没有违反现有的美国规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府曾致函全球最大的两家芯片公司三星和台积电，要求它们&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20241111/tsmc-ai-chips-china/&quot;&gt;停止向中国运送先进芯片&lt;/a&gt;，新规将以这些信函为基础。拜登政府此前发现，台积电为中国电信公司&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20241030/tsmc-huawei-computer-chips/&quot;&gt;华为生产的人工智能芯片&lt;/a&gt;制造了一些部件，违反了出口管制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿的另一项尚未出台的规定可能会对在某些国家销售的芯片施加许可要求和可出售数量上限，并针对购买大量人工智能芯片的公司制定安全标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国商务部负责出口管制的官员艾伦·埃斯特维兹拒绝就尚未出台的规定置评，但表示商务部正在继续调查台积电芯片如何可能最终被用于制造华为的人工智能产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府对英伟达的反垄断调查并不是北京首次针对美国芯片制造商展开行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 月，一家与中国互联网监管机构有关联的智库呼吁对美国科技公司英特尔进行审查，原因是该公司销售的产品「不断损害」中国的国家安全和利益。上一家接受网络安全审查的公司是美国芯片制造商美光，该公司最终被禁止向中国市场很大一部分供应芯片。2015 年，另一家美国芯片制造商高通因违反反垄断法而受到中国政府调查后，遭罚款&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2015/02/10/business/international/qualcomm-fine-china-antitrust-investigation.html&quot;&gt;60.88 亿人民币&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，代表半导体和汽车制造等多个行业公司的中国行业团体呼吁中国公司在国内或从美国以外的国家购买更多芯片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国决定实施出口管制后，中国半导体行业协会表示：「美国芯片产品不再安全、不再可靠，中国相关行业将不得不谨慎采购美国芯片。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着英伟达发展壮大，来自中国的利润对公司整体的重要性开始下降。在最近一个财年，英伟达在华销售额占总业务的比例从 19% 降至 14%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但没有一家中国公司能够制造出像英伟达那样先进的芯片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中国仍然想要英伟达的技术，无论是部分还是全部」，投资人工智能技术的对冲基金「互联资本」的美国创始人凯文·徐（音）表示。 「早在出口管制实施之前，英伟达就已在中国牢牢占据了市场份额。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国司法部&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/06/technology/nvidia-antitrust-scrutiny.html&quot;&gt;正在调查&lt;/a&gt;英伟达的销售行为及其最近的收购行为。美国的调查主要关注该公司在决定如何分配一项稀缺但重要技术时拥有的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界各地的竞争对手和客户都抱怨英伟达拥有人工智能供应链的关键部分。除了制造对构建人工智能系统至关重要的芯片外，该公司还控制着管理数据中心的软件，并销售一些控制高性能计算机的领先设备。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Meaghan Tobin 是时报科技记者，常驻台北，报道亚洲地区的商业和科技新闻，重点关注中国。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/meaghan-tobin&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;John Liu 为时报报道中国和科技新闻，主要关注政治和科技供应链之间的相互影响。他常驻首尔。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/john-liu&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ana Swanson 报道贸易和国际经济新闻，常驻华盛顿。她从事新闻工作已超过十年。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/ana-swanson?action=click&amp;pgtype=Article&amp;state=default&amp;variant=1_link&amp;block=storyline_reporter_bio_recirc&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tripp Mickle 为时报报道苹果公司和硅谷新闻，常驻旧金山。他对苹果公司的关注包括产品发布、制造问题和政治挑战。他也报道整个科技行业的趋势，包括裁员、生成式 AI 和机器人出租车等。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/tripp-mickle&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/09/technology/china-nvidia-investigation-antitrust-ai.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 12:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国对关键矿产实施严格禁运令，跨国公司倍感担忧]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20241210/china-critical-minerals/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-12-10 12:26:32&quot; datetime=&quot;2024-12-10 12:26:32&quot;&gt;2024 年 12 月 10 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/09/multimedia/09CHINA-MINERALS-wkpb/09CHINA-MINERALS-wkpb-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;中国在全球镓、锗、石墨和锑的开采和提炼领域占据主导地位，上周中国禁止这些矿产出口美国。 &lt;cite&gt;Wang Jian/Visual China Group via Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中国上周决定对四种关键矿产出口到美国实施&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20241204/china-minerals-semiconductors/&quot;&gt;贸易禁令&lt;/a&gt;，与中国有业务往来的跨国公司对此愈发感到担忧。担忧的核心问题是其中一条规定，将禁令扩大到了其他国家的公司，也就是从中国获得矿产后转运到美国的那些公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该禁令是中国首次在政府出口法规中纳入对所谓转运的全面禁止。这也凸显出，对于候任总统唐纳德·特朗普承诺的更强硬的贸易政策，北京准备加大针锋相对的回应力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国长期以来一直谴责其他国家，特别是美国，试图对其境外公司的转运施加类似的限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京的禁令可能会进一步分割全球供应链，迫使企业选择是将包含某些材料和部件的产品只供应给美国市场，还是只供应给中国市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国一直试图说服其他地方的公司，特别是欧洲的公司，应该在中国投资并建立供应链，而不是在美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「此举标志着美国和中国之间正在进行的技术战的显著升级，欧盟企业越来越担心陷入交叉火力之中」，中国欧盟商会主席彦辞 (Jens Eskelund) 说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去近 20 年来，中国采取了一系列广泛举措，用国内生产替代进口，矿产禁运是其中的最新举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12 月 3 日，商务部发布矿物禁令的同一天，四个与政府有关的贸易协会指示企业避免购买美国的计算机芯片。两天后，财政部公布了一项改革政府合同招标的计划草案，对在中国生产的公司非常有利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国欧盟商会前主席伍德克 (Joerg Wuttke) 表示，中国此前最接近禁止转运的行动是在去年 5 月。但那只适用于一家从中国进口定制塑料部件的美国进口商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 另一个表明中国准备对美国政策采取强硬立场的迹象是，政府在周一表示，已经开始对美国巨头英伟达进行&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/09/technology/china-nvidia-investigation-antitrust-ai.html&quot;&gt;反垄断调查&lt;/a&gt;，该公司在全球人工智能所需的最先进芯片市场上占据主导地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一系列措施也可能表明北京愿意与美国达成协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国商务部发言人何剑道为矿产出口新规辩护称，这是「合理的措施」，并表示中国「愿意在出口管制领域加强与各方的对话，共同维护全球生产和供应链的稳定和畅通」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府对向中国出口「两用」产品实施了一系列越来越广泛的限制，这些产品具有民用和军用用途。这些限制包括对转运的禁止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12 月 2 日，华盛顿将 100 多家中国公司加入限制贸易名单，并禁止向中国出售一些最快的半导体和制造这些半导体的设备。政府称这一行动是技术性调整，意在解决某些问题，比如通过创建空壳公司来绕过此前对现有企业实施的制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国商务部周二实施了矿产出口禁令以回应这些最新的限制措施。「任何国家或地区的组织或个人违反上述规定，向美国的组织或个人转让或提供原产于中华人民共和国的相关两用物项，将依法追究责任」，该部门发布命令称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国际关系中，对关键矿产实施出口禁令由来已久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010 年，在一场领土争端中，中国停止了对日本的「稀土」金属出口。当时，中国商务部召集稀土出口商高管，命令他们不要直接向日本出口，也不要增加向其他国家的出口，因为这些国家可能会将稀土再出口到日本。但该部从未公布任何实施禁令或禁止转运的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1973 年，阿拉伯国家对美国实施了为期六个月的石油贸易禁令，以回应美国在当年的中东战争中对以色列的支持，导致汽油价格翻了两番。1941 年 8 月，在日本袭击珍珠港的四个月前，美国针对日本对中国的侵略，对日本实施了石油和汽油出口禁令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国首次实施广泛转运禁令的决定本身可能比实际的关键矿产禁令更重要。商务部上周发布的禁令选择了镓和锗等仅用于少数几类半导体的矿产。由于预计会有中国的禁令，一些公司已经准备了库存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，中国仍主导着这些矿产，以及上周被禁运的另外两种矿产石墨和锑的全球开采和提炼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了这四种矿物，出口禁令还包括「超硬材料」，中国是这类化合物的主要生产国，通常使用主要在其境内开采的矿物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像重要的矿物一样，超硬材料在半导体制造中也有应用。其中一些，特别是含钨的化合物，也用于制造军火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国一直在投入大量资金发展国内半导体产业。该国目前在用于汽车和其他大规模应用的半导体的制造上居于领先地位。但中国公司制造最快的半导体方面仍然面临困难，拜登政府已经限制向中国出口世界上 5% 左右最快的半导体，这些半导体用于军事和人工智能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国对关键矿产的禁运「直接威胁到日本和欧洲的利益，以求迫使它们远离美国，而且中国希望并预期特朗普团队会推进这个目标」，在乔治·W·布什总统第二任期内担任美国贸易代表的苏珊·C·施瓦布说。「不过，对于一个寻求安抚潜在外国投资者的政府来说，我不确定这是最明智的举措。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Berry Wang 和 Li You 对本文有研究贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Keith Bradsher 是《纽约时报》北京分社社长，此前曾任上海分社社长、香港分社社长、底特律分社社长，以及华盛顿记者。他在新冠疫情期间常驻中国进行报道。 &lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/09/business/china-critical-minerals.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 12:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[从贸易到国安，美国商务部成对华战略关键部门]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20241210/commerce-dept-is-on-the-front-lines-of-china-policy/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;JULIAN E. BARNES, ANA SWANSON&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-12-10 10:36:20&quot; datetime=&quot;2024-12-10 10:36:20&quot;&gt;2024 年 12 月 10 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/08/multimedia/08dc-commerce-natsec-vqpc/08dc-commerce-natsec-vqpc-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;美国商务部长吉娜·雷蒙多上任后一直专注于在特朗普政府行动的基础上应对中国的挑战。 &lt;cite&gt;Doug Mills/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;美国商务部传统上的工作重点是促进美国企业利益、增加美国的海外出口。但近年来，商务部承担起维护国家安全的作用，通过限制美国能力最强的计算机芯片的出口来保护国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然即将上任的特朗普政府可能会调整拜登政府的大部分经济政策，将重点再次放在大范围提高关税上，但商务部的职责不太可能倒退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我其实并不担心特朗普政府会把我们所有的伟大功绩毁掉」，商务部长吉娜·雷蒙多在接受采访时说。「第一，这些工作的核心是国家安全，在这点上我希望我们意见一致。但是，第二，这是他们开启的方向。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雷蒙多指出，首届特朗普政府决定将中国电信设备公司华为列入「实体名单」，为商务部的演变迈出了第一步。实体名单上的公司被视为有国家安全风险，因此美国政府限制向它们转让技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雷蒙多担任商务部长后，一直把注意力放在应对中国的挑战方面，在特朗普政府行动的基础上开展工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的监督下，美国针对中国的经济和技术限制大幅扩大。特朗普政府对中国采取严厉的行动，但有时难以预测，拜登政府将其转变为更全面、更系统地限制向中国出口先进技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部现在对关键的人工智能芯片采取出口管制措施，以放慢中国军事现代化的步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部也参与审查应用程序和&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.cov.com/en/news-and-insights/insights/2024/06/commerce-department-issues-first-final-determination-and-prohibition-under-the-icts-rule&quot;&gt;软件的国家安全风险&lt;/a&gt;；禁止中国的电动汽车在美国的道路上行驶，以防它们收集美国人的数据；&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.commerce.gov/news/speeches/2024/11/remarks-commerce-secretary-gina-raimondo-inaugural-convening-international&quot; title=&quot;Link: https://www.commerce.gov/news/speeches/2024/11/remarks-commerce-secretary-gina-raimondo-inaugural-convening-international&quot;&gt;对人工智能进行监管&lt;/a&gt;，以防止错误信息的传播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部不断扩大的作用表明，经济、情报和国防已在很大程度上交织在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雷蒙多认为，国家安全机构的大部分仍停留在冷战思维模式中。有关俄罗斯的情报非常精细，她说。但她表示，为了应对来自中国的挑战，必须将军事、情报和经济更紧密地结合在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我在行政部门四年工作中的最大心得之一是，我们美国政府里的所有人都需要从根本上拓宽我们对国家安全的思考方式」，雷蒙多说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雷蒙多这些话是在里根国防论坛的间隙发表的，该论坛是在加利福尼亚州西米谷举行的年度安全会议，她在会上发表了讲话，内容涉及与中国的竞争，以及重振美国半导体制造业的重要性，国会 2022 年通过的《&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2022/08/03/business/economy/chip-industry-congress.html&quot;&gt;芯片和科学法&lt;/a&gt;》为这项工作授权 390 亿美元的联邦资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在商务部究竟是不是为国家安全目的而限制和监管公司的最佳机构这个问题上，它已面临一些批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在去年年底发布的一份报告中，众议院外交事务委员会的共和党人主席引用了现任和前任官员的埋怨，称商务部负责监督出口管制的工业和安全局「难以完成其国家安全使命，因为它隶属于商务部，而商务部的使命是增加出口」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些批评人士已要求拜登政府对中国采取更严厉的做法，他们声称，让中国获得能创造人工智能、破解密码、开发新武器的先进芯片已对美国国家安全构成相当大的威胁。一些分析人士称，&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20241203/biden-china-chips-exports/&quot;&gt;拜登政府上周一宣布的出口管制&lt;/a&gt;延续了豁免做法，可能会允许美国企业继续向参与开发先进芯片的中国公司输送某些产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雷蒙多承认，在促进出口与控制对国家安全至关重要的产品出口之间找到平衡十分困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但她说，要求扩大管制范围的人忽视了盟友们的看法。她表示，与可能拥有与美国同等技术的伙伴携手合作至关重要，这是为了确保如果其他国家继续向中国出口同类产品，美国企业不被排除在这些交易外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们应该把出口管制作为精确打击来考虑」，她说。「就像我们不会在没有盟友参与的情况下投入战斗一样，除非与盟友协同作战，否则出口管制就不会有效。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雷蒙多认为经济问题是国家安全的核心，这个看法已日益成为美国政府的共识。中国对全球矿产品供应链的控制使其拥有一种能够用来对付美国的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20241204/china-minerals-semiconductors/&quot;&gt;强大武器&lt;/a&gt;。一些国家安全专家认为，中国在&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/technology/20240805/china-ai-microchips/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/technology/20240805/china-ai-microchips/&quot;&gt;人工智能和超级计算&lt;/a&gt;等技术方面的工作可能会让中国在某些军事能力上超越美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然目前还不完全清楚特朗普在第二次执政期间将对中国采取什么政策，但他提名的政府官员中，有些人&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20241121/trump-cabinet-china-policy/&quot;&gt;一直是对华鹰派&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彼得森国际经济研究所的研究人员在本周发布的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.piie.com/sites/default/files/2024-12/pb24-14.pdf&quot;&gt;一份政策简报&lt;/a&gt;中指出，美国政府近年来大幅增加了出口管制和相关工具的使用。第一次执政期间，特朗普添加到与国家安全有关的实体名单上的中国企业数量是之前 16 年历届总统添加总量的三倍。简报称，拜登政府添加到这个实体名单上的中国企业数量甚至比特朗普还多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国对中国能获得的高端芯片种类设限几乎是最能迅速引起中国政府注意的举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国官员在与美国同行举行外交会晤时已多次向美国官员施压，要求放松出口管制。拜登政府的官员的回答是，虽然美国希望在贸易方面与中国合作，但在最高端的人工智能芯片问题上不会让步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雷蒙多表示，特朗普政府应该继续这种姿态。她说，人工智能已改变了游戏规则，美国在该技术上的主导地位是美国对中国的一个关键优势。美国的策略应该是确保美国及其盟友继续控制最危险的技术，至少在一段时间内不让中国掌握这些技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「不能以牺牲我们国家安全的方式做交易」，她说。「那是极其危险和鲁莽的做法。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Julian E. Barnes 是一名国家安全记者，常驻华盛顿，报道情报机构新闻。2018 年加入时报之前，他为《华尔街日报》报道安全相关议题。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/julian-e-barnes&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ana Swanson 报道贸易和国际经济新闻，常驻华盛顿。她从事新闻工作已超过十年。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/ana-swanson?action=click&amp;pgtype=Article&amp;state=default&amp;variant=1_link&amp;block=storyline_reporter_bio_recirc&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/08/us/politics/commerce-dept-is-on-the-front-lines-of-china-policy.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 11:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国宣布货币政策转向「适度宽松」，应对经济挑战]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20241210/china-monetary-policy/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-12-10 09:29:46&quot; datetime=&quot;2024-12-10 09:29:46&quot;&gt;2024 年 12 月 10 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/09/multimedia/00China-Monetary-lzvg/00China-Monetary-lzvg-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;中国的中共中央政治局周一宣布了一系列旨在提振经济的措施。 &lt;cite&gt;Adek Berry/Agence France-Presse — Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中国最高权力机构中共中央政治局周一宣布放宽货币政策，这是 14 年来的第一次，也是政治局为刺激经济增长、阻止物价普遍下跌所采取的一系列措施中的最新举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治局在声明中称将实施「适度宽松」的货币政策，改变了其长期以来的「稳健」立场。这是一个信号，表明中国央行明年将更积极地降低利率，也意味着央行可能会对降低商业银行存款准备金、允许它们发放更多数额更大的贷款持更开放的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治局还提出要实施更加积极的财政政策，意味着政府将更愿意增加自身的支出。政治局进一步表示，政府将「加强超常规逆周期调节」，表明当局可能计划采取进一步措施来阻止经济增长率的下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治局表示，采取这些多管齐下的措施是为了「打好政策‘组合拳’」，解决中国面临的经济挑战，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体而言，周一宣布的这些措施标志着中国政府罕见地公开承认需要更强有力地应对国内经济疲软。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治局的公告发布是在本周三、四的中央经济工作会议之前，中共和国务院将在这个年度会议上制定来年的国家经济议程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计政治局提出的措施将在今年的中央经济工作会议上得到再次确定，会议可能要求适度增加政府支出，尤其是在帮助老年人和极度贫困人口方面。但几乎没有经济学家认为当局会使用政府向消费者提供大幅补贴的做法来扩大预算赤字。中国近来更加重视帮助制造商建设更多的高技术工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治局在上海和深圳的股市收盘后宣布了上述举措，这两个股市的股指几乎没有变化，但香港的股市仍在交易中。政治局的声明发布后，香港股市大涨：恒生指数在收盘时上涨了 2.8%，这是数周来的最大单日涨幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一宣布的举措中没有太多细节，没有具体的支出金额或利率变化幅度。即使在中央经济工作会议结束之后，官员们可能也不会在明年 3 月 5 日之前颁布某些高度具体的大型政策，届时全国人民代表大会将召开为期约一周的年度会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国上次调整货币政策是在 2010 年 12 月 3 日，转向「稳健」立场。那次调整被普遍视为中国经济从全球金融危机中强健恢复的迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国内外的许多经济学家对放宽货币政策能否扭转经济发展趋势持怀疑态度。中国经济的主要问题在于消费支出疲软：房地产市场在过去三年崩盘，导致中产阶级失去了他们的大部分积蓄，许多人变得不愿意在购买新车、去餐厅就餐等方面花钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然香港股市当天的上涨表明政治局的决定也许对内地股市来说是利好，但给中国经济带来的好处可能不大。股票在中国家庭资产中的占比不到 2%，而房地产约占为 70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宽松的货币政策也可能给债券市场带来小幅提振，因为债券价格会在利率下降时上涨。但中国家庭持有的债券也不多，中国的债券主要由银行持有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使银行有更多的钱，以更低的利率发放贷款，但企业或消费者也没有太大的借贷需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在政治局做出上述宣布的几小时前，政府公布了今年 11 月份的消费者价格指数，该指数与去年同期相比上涨了 0.2%，低于分析师们的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工厂、矿山、农场和其他企业向生产者收取的批发价格上月同比下降了 2.5%。价格普遍下跌是一种被称为通货紧缩的现象，可能会给经济造成严重破坏，因为企业和家庭难以支付银行贷款和债券的固定利息。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Li You 对本文有研究贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Keith Bradsher 是《纽约时报》北京分社社长，此前曾任上海分社社长、香港分社社长、底特律分社社长，以及华盛顿记者。他在新冠疫情期间常驻中国进行报道。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/09/business/china-monetary-policy.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 10:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[言情小说家琼瑶逝世：一个时代的浪漫爱情符号]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/obits/20241209/chiung-yao-dead/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;袁莉&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-12-09 05:30:42&quot; datetime=&quot;2024-12-09 05:30:42&quot;&gt;2024 年 12 月 9 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/06/multimedia/00chiungyao-jqbw/00chiungyao-jqbw-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;830&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;作家琼瑶于 2017 年。她出版了 60 多部长篇小说和短篇小说集，大部分作品被改编为影视作品。 &lt;cite&gt;CNA/Agence France-Presse — Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;言情小说作家琼瑶上周三在台湾新北市的家中去世，享年 86 岁。她曾出版过多部华语世界最畅销的小说，并帮助塑造了几代人的浪漫爱情观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她的儿子陈中维和儿媳何琇琼在琼瑶的 Facebook 页面上宣布她的死亡系自杀。琼瑶一直在倡导有尊严的死亡权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「死亡是每个人必经之路」，她在去世当天的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.facebook.com/share/v/15bVRTABYo/&quot;&gt;Facebook 帖文&lt;/a&gt;中写道。「我不想听天由命，不想慢慢枯萎凋零，我想为这最后的大事‘作主’。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;琼瑶的首部作品《窗外》于 1963 年出版，是一部半自传小说，讲述了一名高中生与她的国文老师之间注定失败的爱情故事，作品获得了巨大成功。她后来出版了 60 多部小说和短篇小说集。她的许多作品被改编成电影和电视剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在琼瑶的小说中，爱情超越一切，为了爱情，放弃家庭、事业、社会地位，甚至——毫不夸张地说——放弃肢体，都是值得的。「你只不过是失了一条腿」，她的 1973 年小说《一帘幽梦》中的人物说了这样一句名言。「她为你割舍掉爱情。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她的故事情节往往跌宕起伏而又复杂，充满各种曲折的爱情：悲喜交集、单恋，痴情，怨恨和悲剧。她的小说包括《心有千千结》（1972 年）和《几度夕阳红》（1964 年）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/06/obituaries/00chiungyao/00chiungyao-jumbo.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;1963 年，琼瑶出版了她的第一部长篇小说《窗外》。 &lt;cite&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;她还以将爱情故事与中国古代文学元素相结合而闻名。「我们乐于认为我们的诗词是从学校和长辈那里学来得。事实上，我们很多人都是从琼瑶那里学来的」，在台湾长大的杜克大学汉学家周成荫在接受采访时说。「我觉得，某种程度上说，我是因为她才成为诗词教授。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她的风格非常独特，以至于过分多愁善感的言论可能会被评论「你太琼瑶了！」在台湾海峡两岸，许多女性都有「琼瑶式的名字」，它们与她笔下女性角色的名字相似，通常包含「梦」「雨」「云」等字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她经常描写年轻人反抗家庭和社会规范的故事。正因如此，她的小说在 1987 年国民党政府解除戒严令之前的台湾广受欢迎，又在文革结束后上世纪八九十年代的中国大陆流行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 20 世纪 80 年代，她开始在小说中讨论社会问题，如《失火的天堂》（1984 年）讲述了一个被继父虐待并性侵的孤女的故事。但这些小说很少受到关注。后来，她将更多的精力放在了电影和电视制作上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「琼瑶写梦幻的爱情小说，被知识分子批评为违背现实。当她处理家暴与性侵，又因社会尚未准备好面对这么沉重的议题，使得此书未获重视」，国立台湾师范大学文学教授林芳玫在 Facebook 上写道。她的博士论文是关于琼瑶小说的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由琼瑶作品改编的许多电影和电视剧都轰动一时，并让&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/1994/09/26/movies/film-review-mocking-mtv-style-and-paying-homage-to-it.html&quot;&gt;林青霞&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2016/06/24/movies/three-review-johnnie-to.html&quot;&gt;赵薇&lt;/a&gt;和&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20190806/fan-bingbing-comeback-scandal/&quot;&gt;范冰冰&lt;/a&gt;等中国和台湾的著名演员有了早期的曝光机会。她是其中许多电影和电视剧的制片人和编剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;琼瑶是最早进入中国庞大影视市场的台湾制片人之一。1998 年，由她编剧并担任制片人的浪漫电视喜剧《还珠格格》成为中国收视率最高的电视剧。在接下来的 20 年里，该剧多次重播，到 2018 年仍高&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.sohu.com/a/223945523_160850&quot;&gt;居收视率榜首&lt;/a&gt;。《还珠格格》讲述了两对情侣在清朝宫廷里的故事，有人将其与美国热门情景喜剧《老友记》相提并论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;琼瑶原名陈喆，于 1938 年 4 月 20 日——日本入侵中国数月后——出生于四川省成都市。1949 年中国内战结束时，她随家人逃到台湾。她的父亲陈致平在大学教授中国文学，母亲袁行恕亦在中学教授中国文学。「琼瑶」这个笔名的意思是美玉，来自一首中国古诗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;18 岁时，还在上高中的琼瑶爱上了比她大 25 岁的国文老师。父母强迫她结束这段感情。更令他们失望的是，她没能考上大学，这让她的前途一片黯淡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20 岁时，她嫁给了同样有志于成为作家的马森庆。两年后，他们有了一个儿子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据她 1989 年首次出版的回忆录《我的故事》，儿子 19 个月大的时候，她把他送到托儿所，这样她就可以在早上写作。出版了几部小说后，她可以买得起冰箱了，这样她每周只需要买一次菜，就有了更多时间来写作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当她的写作事业蒸蒸日上时，她的婚姻破裂了。根据她的回忆录，丈夫嫉妒她的成功。在她 26 岁那年，两人离婚了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之后，她与她的编辑兼出版人平鑫涛发生了婚外情。已婚的平鑫涛有三个孩子。她在回忆录中写道，她感到无比内疚，多次试图分手，但他坚持不同意。经过长达八年的激烈离婚诉讼之后，他于 1979 年与她结婚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她在回忆录中写道，许多读者问她所写的爱情在现实生活中是否存在，还会问，「那些惊天动地的爱，不是你的杜撰吗？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「每个人有每个人自己的人生」，她写道。「我只是很奇怪，为什么我生命里的爱，会来得如此强烈？如此震撼？而且如此戏剧化？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文学教授林芳玫写道：「书写爱情是琼瑶的事业。信仰爱情则是她的志业。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两人的婚姻一直持续到平鑫涛于 2019 年 92 岁去世。除了儿子，她的遗属还包括几个孙女。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当平鑫涛中风卧床失去知觉时，琼瑶和他的孩子们就是否继续给他使用生命维持系统发生了争吵。去世前一周，琼瑶在 Facebook 上&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.facebook.com/share/v/1BCTT9Eb8S/&quot;&gt;写道&lt;/a&gt;：「生命的最后一里路，不应该是这样‘无助、凄惨’的！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在帖子中，她回顾了自己和平鑫涛的生活：「很坦白的承认：‘我多么多么的想你！’好的你，坏的你！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「你，已然归去」，她写道，「我，不如归去。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一周后，她在 Facebook 上发帖，说自己是火花，已经尽力燃烧过。「如今，当火焰将熄之前」，她写道，「我选择这种方式，翩然归去。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/li-yuan&quot;&gt;袁莉&lt;/a&gt;为《纽约时报》撰写「&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://cn.nytimes.com/topic/20180823/the-new-new-world/&quot;&gt;新新世界&lt;/a&gt;」专栏，专注中国及亚洲科技、商业和政治交叉议题。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/li-yuan&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：Koney Bai、晋其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/08/books/chiung-yao-dead.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 17:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「布鲁克林之王」陈善庄：亲中共的纽约权力掮客]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20241209/chan-china-nyc-influence/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;傅才德, BIANCA PALLARO, JAY ROOT, BENJAMIN WEISER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-12-09 04:09:34&quot; datetime=&quot;2024-12-09 04:09:34&quot;&gt;2024 年 12 月 9 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/29/multimedia/00ny-chan--01-wmjp/00ny-chan--01-wmjp-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;陈善庄是纽约华人社区的政治权力掮客，与中国共产党有密切关系。去年他前往旧金山，迎接中国国家主席习近平的访问。 &lt;cite&gt;Jungho Kim&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;3 月的一个星期一，在中国首都的中心地带，2000 多名代表齐聚一堂参加年度会议，他们是习近平主席的威权政府的一个橡皮章顾问机构的成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与会者的使命之一是传播中国共产党的全球影响力。在观看&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=JZ7qCdLym2U&quot;&gt;习近平登台演讲&lt;/a&gt;的大批党政官员、将军和企业高管中，仅有 20 人受邀代表中国广大侨民，其中一人来自美国：来自布鲁克林的 69 岁老人陈善庄 (John Chan)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家认为，陈善庄的参与反映了他与中国最高权力层非同寻常接近的关系，也标志着他是一个国家领导人可能会向其寻求帮助的人。但他的不寻常之处还在于他在美国的地位：他一直是美国最大城市的权力掮客，对纽约政治的某个重要群体有着巨大的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年来，陈善庄一直对纽约市的华裔社区施加着影响，从布鲁克林的日落公园到曼哈顿的唐人街，再到皇后区的法拉盛，他可以走入闭门会议和政治会所，帮助左右选举，而这一切都没有引起太多关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但最近，有关外国影响力的联邦调查围绕纽约市和州政府展开。市长埃里克·亚当斯&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2024/09/26/nyregion/eric-adams-indictment-charges-annotated.html&quot;&gt;被指控共谋收受&lt;/a&gt;来自土耳其的非法外国竞选捐款。他拒绝认罪。在布鲁克林联邦检察官对疑为中国特工的人士发起的另一项调查中，他的一名高级助手——&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20241016/adams-greco-china-influence-investigation/&quot;&gt;与中国有关联&lt;/a&gt;的亚洲事务主管——的住宅遭到搜查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;负责该调查的检察官最近还指控纽约州长凯西·霍格尔的一名助手为中国政府服务，&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20240904/linda-sun-arrested-hochul/&quot;&gt;阻断&lt;/a&gt;台湾官员与州长办公室的往来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现年 70 岁的陈善庄并未在调查中被指控有任何不当行为。但在最近发生的事件中，他因与中国政府的公开关系及他影响美国选举的能力而引发关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/02/lens/john-chan-cctv-grab-01/john-chan-cctv-grab-01-master1050.png&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2024 年 3 月，陈善庄（前排右二）在一个政府顾问机构的会议上，他是一个代表中国广大海外侨民的小型代表团中唯一的美国人。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他与盟友控制着一个非营利组织网络，将资金、人员和选票投向他支持的候选人，并组织示威游行抗议任何反对习近平或其政策的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记录和访谈显示，他的目标是那些被认为可能有损中国政府利益的两党政客，比如支持香港的反北京抗议活动，或者出席来访台湾政要的招待会，台湾是中国声称拥有主权的民主岛屿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在几周前，一位&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nysenate.gov/senators/iwen-chu/about&quot;&gt;出生于台湾&lt;/a&gt;的民主党现任议员在布鲁克林的州参议院选举中落选，而陈善庄在其中发挥了作用。这是民主党人在本轮选举中失去的唯一一个参议院席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年，陈善庄对纽约市一位名不见经传的国会候选人的支持可能影响了民主党初选的结果，导致一位出生于台湾的女性州议员落选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈善庄没有回应多次置评请求，并最终通过律师拒绝了对以中英双语形式提出的书面问题作出答复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与他不和的官员将他描述为一个难以对付的政治对手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我从没见过一个美籍华人像他那样，到处参加那些公开由中共主导的会议，回来后还大肆吹嘘」，其中一名官员、皇后区民主党人、州议员罗恩·金说。「这是一种完全不同程度的无耻政治宣传。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈善庄曾与十多位州议员和企业高管一起多次前往中国，出行资金由他的商会提供，且相关行程是在中国领事馆的支持下进行的。最近的一次是在去年 12 月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些行程不算非法，地方、州和联邦立法者多年来一直有类似的行程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但陈善庄在 3 月参加的是中国人民政治协商会议，这是中国统一战线系统的最高组织，该系统是一个旨在增强中国共产党在中国和全球影响力的团体网络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约，陈善庄创办了一个商会、一个位于布鲁克林的非营利组织，倡导亚裔美国人的权利，以及一个为他的中国同乡服务的团体。据《纽约时报》对中文文章和视频的查阅，它们帮助推动了北京的政事议程，其中涉及中国官员在纽约市出席的数十场活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/29/multimedia/00ny-chan-adams-01-mhbk/00ny-chan-adams-01-mhbk-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;多年来，陈善庄通过总部设在布鲁克林的美国亚裔社团联合总会来帮助影响纽约市的选举，该组织举办的活动曾邀请市长亚当斯和其他政治人物参加。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了他带领的访华之旅外，他还与州长霍格尔和市长亚当斯一起参加了多次活动，最近一次是在 2 月与市长一起参加了布鲁克林的一个节日庆典。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在陈善庄的纽约政坛崛起过程中，最不寻常的也许不是他与中共的关系，而是他刻意向支持者隐瞒的一段个人经历：他曾经是重刑犯，曾承认犯下走私人口和贩运海洛因的罪行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;从走私者到线人&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;30 多年前，当陈善庄第一次来到纽约时，他已经是一个华人犯罪组织的成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上世纪 70 年代，年轻人的陈善庄逃离毛泽东统治下贫困和混乱的中国，偷渡到当时还是英国殖民地的香港。2022 年的一篇介绍他的中文&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://info.51.ca/articles/1138923&quot;&gt;文章&lt;/a&gt;中，他在自己拥有的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2021/04/13/nyregion/brooklyn-sunset-park-covid.html&quot;&gt;布鲁克林餐厅&lt;/a&gt;接受了采访，文中称他在香港加入了一个帮派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法庭文件显示，移民到纽约后，他加入了三合会组织「和利群」，并开始从事将中国人偷渡到美国的赚钱生意。在中国，这种走私者被称为「蛇头」，当时他们收取每人大约 4 万美元的路费，这些移民通常会经由其它国家抵达美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在从事犯罪活动的同时，作为餐馆老板和活动人士，陈善庄逐渐成为纽约华人移民社区的重要人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1999 年，他组织了一次抗议美国轰炸中国驻南斯拉夫贝尔格莱德大使馆的活动，美国官员称该事件是一次目标选定失误，但许多中国人认为是蓄意行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记录显示，2000 年，他创办的一家制作公司雇佣了亚当斯的助手和亚洲事务联络员郑祺蓉 (Winnie Greco)。24 年后，联邦当局搜查了她的家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈善庄的崛起在 2001 年 7 月一度中断，当时他和他的三名同伙被指控在华盛顿州的港口用集装箱偷运中国移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2002 年 9 月，又名「阿庄」(Ah Jong，音) 的陈善庄站在曼哈顿下城的一位联邦法官面前，要面对自己的所作所为的后果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果罪名成立，他可能面临终身监禁。但陈善庄掌握着可以扳倒一个凶残的唐人街犯罪头目的信息，此人名叫弗兰克·马，他的杀手曾强迫两个人跪在墓碑前，然后开枪射他们的头。一名联邦调查局特工称其为「最后一个亚洲教父」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2008 年 1 月，在狱中协助调查人员已有五年多的陈善庄再次站在同一位法官面前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我决定与政府合作，以弥补我造成的伤害」，陈善庄告诉法官陈卓光 (Denny Chin)。「如果您允许我回到家人身边，我再也不会犯法。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他承认犯有敲诈罪，包括走私人口和贩运超过三公斤的海洛因，以及另一项经营非法赌场的罪名。他被判刑满获释。弗兰克·马被捕，并于 2010 年被定罪，判处终身监禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在对陈善庄的判决中，陈卓光提到了他在针对弗兰克·马的案件中的「广泛合作」。「结果相当好」，法官说。「马的组织被瓦解了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过他的律师乔尔·科恩，陈善庄拒绝讨论自己的犯罪历史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;「布鲁克林之王」&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时间快进到 2014 年，来自皇后区的民主党众议员孟昭文&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://www.accahk97.org/%e5%95%86%e6%9c%83%e6%a6%ae%e8%ad%bd/&quot;&gt;发布公告&lt;/a&gt;，宣布 7 月 26 日为「陈善庄日」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「自从来到美国」，孟昭文写道，「陈先生就一直在追求并实践着美国梦。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近被问及陈善庄影响美国选举的行动时，孟昭文在一份声明中表示：「我完全反对任何外国政府影响或操纵我们的民主。」她说她不知道他有犯罪记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈善庄脱胎换骨的主要工具是他成立的一个非营利组织，该组织旨在提高亚裔美国人在纽约政界的地位，并呼吁人们关注反亚裔仇恨犯罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在布鲁克林日落公园的一家现已关门的餐馆里开展工作，他创立的组织美国亚裔社团联合总会和其他组织致力于帮助中国移民应对纽约的官僚机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很快，中文媒体开始称陈善庄为「布鲁克林之王」，希拉里·克林顿、参议员查克·舒默和其他知名人士也纷纷来信表示支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/29/multimedia/jvmg/jvmg-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;尽管有过犯罪前科，陈善庄（左）还是与前中国驻纽约总领事黄屏以及其他中国高级官员建立了关系。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从这个位置上，陈善庄为他喜欢的候选人助选，并打压那些他不喜欢的人。他出力促成曲怡文连任失败一事就是对这两种做法的最佳体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 3 月，作为布鲁克林新当选的民主党州参议员，曲怡文&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://english.president.gov.tw/News/6470&quot;&gt;参加了&lt;/a&gt;时任台湾总统蔡英文在曼哈顿举办的宴会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在蔡英文来访期间，陈善庄在蔡英文下榻的酒店外领导了抗议活动，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.uschinapress.com/static/content/HS/2023-03-30/1090989861215023104.html&quot;&gt;并对着麦克风说&lt;/a&gt;，她「必将成为千古罪人」——这是中国政府常用的一种侮辱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当出生于台湾的曲怡文今年竞选连任时，陈善庄支持了她的共和党对手、出生于香港的前纽约市警长&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.stevechanforny.com/meet-steve&quot;&gt;陈学理&lt;/a&gt;。（他与陈善庄没有亲属关系。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 9 月的一次采访中，陈学理试图与陈善庄保持距离，他的竞选经理表示，他退回了陈善庄的一笔捐款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果这个人与中共有关的话」，陈学理说，「我们最多只能做到与他保持友好。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们能结盟吗？不。我们能做朋友吗？当然」，他补充道。「但关系也就到此为止了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两周后，他在庆祝中华人民共和国成立 75 周年的纪念活动中和陈善庄一起出现在台上。陈善庄的手搭在陈学理的肩膀上，用普通话对台下的观众说，「一定把你的票投他一票，让（把）他送到参议院宝座！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11 月 5 日，陈学理在竞选中击败了曲怡文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/29/multimedia/00ny-chan-Iwen-01-vfqc/00ny-chan-Iwen-01-vfqc-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;陈善庄将矛头对准布鲁克林民主党人曲怡文以及其他支持台湾的政界人士。中国认为台湾是其领土的一部分。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这远不是陈善庄介入的唯一一场选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今年夏天的民主党初选中，他支持了一名挑战金兑锡的候选人。过去 12 年里一直在州议会中代表法拉盛的韩裔美国人金兑锡曾率代表团访问台湾，并&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://nyassembly.gov/mem/?ad=040&amp;sh=video&amp;video=9505&quot;&gt;促成&lt;/a&gt;了一项庆祝「台湾传统日」的决议。金兑锡最后在选举中胜出，但他表示，陈善庄通过多个组织为他的竞选对手背书，并帮其筹款，这给他的胜选增加了难度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在另一场 2022 年竞选代表曼哈顿部分地区和布鲁克林的国会众议员席位的选举中，陈善庄将目标对准了候选人牛毓琳，她在任州议员期间曾参与过有台湾官员参加的活动。陈善庄在民主党初选中支持了一位没什么名气的参选人，后者的参选在很大程度上只有分裂华裔美国人社区选票的作用。牛毓琳的主要对手古德曼赢得了该席位，后者是一名前检察官，也是利维·斯特劳斯财富的继承人，他直到今天仍是代表该区的众议员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党人彼得·J·阿巴特任职布鲁克林州议员已超过 30 年，而当陈善庄想要看到另一个人坐上这一席位时，长期在职的履历并不是什么障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈善庄支持的候选人是郑永佳，陈为他捐款并帮其筹款。共和党人郑永佳在 2022 年的选举中战胜了阿巴特。在担任州议员期间，郑永佳率领了一个代表团访问中国。此行由陈善庄创立的一个商业组织出资，他本人也一同前往。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那次选举后，陈善庄并不讳言自己在把阿巴特拉下马这件事上起到的作用，他&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=PnQGdvGSU2A&quot;&gt;自夸&lt;/a&gt;说，「我们打败了（在任）35 年的一个笨蛋。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑永佳没有回复置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;歌颂&lt;/b&gt;&lt;b&gt;「祖国」&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一直以来，陈善庄自己也经常走上街头，有时甚至会与中国异见示威者发生冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 2023 年 3 月那次针对台湾总统的抗议活动之后，陈善庄在 11 月来到旧金山，组织团体欢迎习近平到访。那次游行演变为暴力事件，中国领导人的支持者（包括一名陈善庄的亲信）与抗议者发生冲突。据《华盛顿邮报》报道，陈善庄&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.washingtonpost.com/world/interactive/2024/chinese-communist-party-us-repression-xi-jinping-apec/&quot;&gt;被拍到与抗议者发生争执&lt;/a&gt;。在那次访问中，他还参加了一场与习近平见面的邀请制招待会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/29/multimedia/00ny-chan--02-wmjp/00ny-chan--02-wmjp-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;去年在旧金山，陈善庄（中）把手放在中国国旗上，他参加了一场有习近平出席的邀请制招待会。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 7 月，陈善庄的非盈利组织在布鲁克林&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://uscntv.com/huaren/qiaotuan/137329.html&quot;&gt;主办&lt;/a&gt;了一场中国领事「快闪」活动，四名领事官员站台。根据研究中国政府影响力的詹姆斯敦基金会的一份&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://jamestown.org/program/diplomacy-with-chinese-characteristics-prc-consulate-gray-zone-pop-up-events-in-new-york-and-beyond/&quot;&gt;报告&lt;/a&gt;，这种中国外交部的非官方前哨是中国政府努力接触侨民社区这一努力的「灰色地带」的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在霍格尔的助理孙雯 9 月被捕后，人们开始关注中国驻纽约领事馆发起的潜在影响力活动。在霍格尔要求驱逐总领事黄屏后，陈善庄为黄屏举办了一场精心组织的欢送仪式。（孙雯已拒绝认罪。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在法拉盛的餐馆里，陈善庄&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=_O4UJbAVCUA&quot;&gt;将黄屏领上台&lt;/a&gt;，台下挤满了人。他们与陈善庄支持的州议员郑永佳一起拍照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/03/nyregion/00ny-chan-video-grab/00ny-chan-video-grab-master1050.png&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;网上发布的一段致敬纽约总领事黄屏的视频显示，陈善庄（右）与黄屏在欢送派对上。这张照片凸显了陈善庄与中国当局以及地方政界人士的深度联系。图片中还出现了陈善庄曾出力助选的州议员郑永佳（左二），以及华裔美国人社区领袖陈恒。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈善庄对黄屏作为中国在纽约最高外交官的任期予以称赞，并向 1949 年以来一直统治中国的共产党致敬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在中国共产党的强大领导下」，陈善庄用普通话说道，「祖国在经济、科技、文化和稳定方面取得了卓越成就，让海外华人深感自豪。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Mable Chan、Tina Wang 对本文有报道贡献。Susan C. Beachy 有研究贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;傅才德 (Michael Forsythe) 是时报调查记者，常驻纽约。他此前曾驻中国，广泛报道该国各类议题。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/michael-forsythe&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bianca Pallaro 是《纽约时报》记者，她将传统报道与数据分析技能相结合，调查不法行为，并通过将数字转化为有洞察力的信息来解释复杂问题。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/bianca-pallaro&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jay Root 是驻纽约州奥尔巴尼的一名调查记者，报道影响和受州和地方政府影响的人物和事件。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/jay-root&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Benjamin Weiser 是《纽约时报》记者，负责报道曼哈顿的联邦法院和美国检察官办公室以及更广泛的司法系统。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/benjamin-weiser&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/09/nyregion/chan-china-nyc-influence.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 16:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[盐水鸭、名牌、百万报酬：孙雯「中国代理人」案细节曝光]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240905/linda-sun-chinese-agent-ny-capitol/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;HURUBIE MEKO, BENJAMIN ORESKES, NICHOLAS FANDOS&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-12-09 12:33:55&quot; datetime=&quot;2024-12-09 12:33:55&quot;&gt;2024 年 9 月 5 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/04/multimedia/04hochul-aidefolo-kvfp/04hochul-aidefolo-kvfp-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;孙雯（中）和她的丈夫胡骁被指控收受各种好处，为中国政府换取利益。 &lt;cite&gt;Jefferson Siegel for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;2019 年，纽约州州长安德鲁·库莫的一名低级助手去了一趟中国，回国几个月后，她接到联邦调查人员的一个不寻常的问询。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联邦调查局想了解这位名叫&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/23/nyregion/fbi-raid-linda-sun.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/07/23/nyregion/fbi-raid-linda-sun.html&quot;&gt;孙雯&lt;/a&gt;的助理的旅行性质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二公布的一份联邦起诉书显示，2020 年的那次互动是政府最早开始注意孙雯的活动的一个事例。但不是最后一次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;起诉书称，2023 年 2 月，该州监察长办公室就她未经授权促成州长办公室发布官方公告一事约谈了孙雯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几周后，州长凯西·霍格尔的政府解雇了孙雯，州长于周三表示，州政府官员对孙雯的怀疑「被第一时间报告给执法部门」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据布鲁克林联邦检察官办公室的检察官说，在她被解职之前，尽管一再出现质疑，孙雯仍继续利用她在州政府的职位为中华人民共和国及中共谋取利益，以换取数百万美元的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一份 65 页的起诉书中，检方列出了长达数年的密谋：孙雯阻止了台湾官员与州长办公室的往来，在州政府通讯中删除提及台湾和维吾尔人的内容，并取消与台湾官员的会面，所有这些都是为了巩固中国政府的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检方说，作为回报，40 岁的孙雯和她 41 岁的丈夫胡骁通过与胡骁有关联的中国企业获得了数百万美元的报酬。官员们说，她收受的好处还包括旅行费用、活动门票、一名中国领事馆官员的私人厨师制作的一系列南京风味盐水鸭，以及为孙雯在中国的表亲提供的就业机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;40 岁的孙雯被控 10 项刑事罪名，包括签证欺诈、洗钱和其他罪行。她的丈夫被控洗钱。周二，两人都在联邦法院否认有罪，得到保释，并被要求交出护照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在采访中，曾在孙雯职业生涯的不同阶段与她共事过的官员和人士对她的印象各不相同。有些人认为她是一个沉默寡言但知识渊博的雇员；在纽约市亚裔美国人社区，以及在她起步的皇后区民主党权力圈子里，她的政治运作小有名气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但战略与国际研究中心研究中国海外间谍活动的研究员詹姆斯·刘易斯说，对中国政府而言，像孙雯这样的人会被视为合乎逻辑、值得争取的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙雯被指控的行为符合中国试图在加拿大、澳大利亚或美国等国收买影响力的常见策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些指控是司法部为阻止中国政府在美国各地秘密施加影响而采取的最新行动。在最近的另一起案件中，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/06/nyregion/shujun-wang-conviction-spy-china.html&quot;&gt;75 岁的皇后区男子、自称民主活动人士和学者的王书军&lt;/a&gt;上月在布鲁克林联邦法院被判为中共充当间谍罪名成立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘易斯说，这些行动的费用对中国来说微不足道。他说，孙雯可能只是一名中层助理，但对于向北京汇报工作的外交官来说，「能招募到副幕僚长是一个重大突破。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「她是个不错的成果」，刘易斯说。「如果中情局能招募到中国的同级官员，北京的官员会勃然大怒，而我们会认为是一次成功。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初入政界时，孙雯曾担任众议员孟昭文的办公室主任，当时孟昭文在州议会代表皇后区的一个选区。孙雯因在该地区激烈地为自己的上司辩护而闻名，后来又参与了孟昭文在 2012 年成功竞选国会议员的工作，孟昭文由此成为该州第一位当选众议员的亚裔美国人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检察官称，在与孟昭文共事之后，孙雯为库莫政府工作，一度担任多元办公室副主任，并成为州长亚裔美国人咨询委员会的联席主任。霍格尔上任后将孙雯提升为副幕僚长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据前同事说，孙雯负责的亚裔美国人社区联络工作是份苦差事，她需要参加社区会议到深夜，前同事说，孙雯仿佛不知疲倦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但一些与孙雯交往更频繁的官员说，随着她在州政府中的角色越来越重要，他们开始注意到她的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的州议员和一名前州议员表示，孙雯在库莫手下任职期间，州长办公室似乎对涉台湾问题格外敏感。据其中一名议员说，州长办公室对州立法机构定期提出的象征性亲台决议表示抵制和反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位议员还说，孙雯和她的丈夫经常出席中国大陆团体在皇后区和奥尔巴尼组织的活动和筹款活动，他们的生活方式比她这一职位的大多数人都要奢侈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她 2019 年的中国之行包括在北京参加庆祝中华人民共和国成立 70 周年的招待会。如今，检察官说，这次旅行由一名中国政府官员精心安排，还支付了孙雯的酒店住宿费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当纽约成为新出现的新冠危机的中心时，孙雯是州长高级职员中为数不多的会说普通话、拥有跨太平洋关系的成员之一。她成了一个专门负责从中国获取个人防护装备和其他物资的特别小组的成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据起诉书，2020 年 1 月，孙雯写信给一名中国政府官员，「提供美国华人海外协会成员向武汉捐赠个人防护装备的最新情况」，并告诉该官员，她声称由她丈夫拥有的一家公司将「为运往疫区的货物提供免费运输服务，并提出为其他华人海外协会提供免费运输服务」。这家公司实际上属于孙雯和她丈夫的一个朋友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样是关于这笔捐赠，一名中国政府官员给孙雯发了一份政府媒体声明的链接，其中提到了这家公司，并写道：「请向您的先生和他的公司表示感谢。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，她的影响力是有限的。她从未负责过利润丰厚的国家合同或采购决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了公务之外，一些接受《纽约时报》采访的人对她个人生活的方方面面感到困惑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年来，她一直住在皇后区法拉盛的中产阶级共管公寓林登大厦。据两名知情人士透露，几名与她一起工作的人说，他们得到的印象是，她的丈夫失业了，孙雯经常对上级说她需要加薪。由于讨论人事问题，两名知情人士要求匿名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，她经常穿着名牌服装来到位于曼哈顿中城的州办公大楼，她的办公室就在州长办公室的楼下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我确实记得，她比其他政府雇员光鲜一点」，布兰登·希克斯说。他在担任库莫的非裔美国人事务主管时，曾与孙雯密切合作。「她的穿着。她背的包。她丈夫看起来一定有个好工作。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;库莫辞职后，各方争相填补高级幕僚职位的空缺，孙雯被当时担任霍格尔幕僚长的杰夫·刘易斯请来担任副幕僚长。几名官员说，孙雯的角色主要限于筹办活动，高级政府官员很快就决定将她调任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她在 2023 年调到劳工部，离开了州政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘易斯没有回应记者的多次置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的新闻发布会上，霍格尔表达了对这些指控的愤怒。「我对这种行为感到愤怒」，她说。「正如起诉书中所说，她利用这个职位破坏了信任。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;州长透露，自己曾在国务卿布林肯安排的电话会议中要求国务院驱逐中国总领事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，她「被告知该总领事已不在纽约使团工作」。国务院发言人马修·米勒在周三的新闻发布会上表示，该总领事并非被驱逐出境，而是因为轮值结束而离开领事馆。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Luis Ferré-Sadurní、Edward Wong 和 Jay Root 对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hurubie Meko 是《纽约时报》记者，报道纽约警察部门纽约地区的刑事司法新闻。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/hurubie-meko&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Benjamin Oreskes 是《纽约时报》记者，报道纽约州警方和政府新闻。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/benjamin-oreskes&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nicholas Fandos 是《纽约时报》记者，报道纽约警方和政府新闻。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/nicholas-fandos&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/04/nyregion/linda-sun-chinese-agent-ny-capitol.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 13:07:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[敍利亚一夜变天，你需要了解的五大问题]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20241209/syria-civil-war-rebels/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;《纽约时报》&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-12-09 10:34:33&quot; datetime=&quot;2024-12-09 10:34:33&quot;&gt;2024 年 12 月 9 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/07/multimedia/07-syria-mega-explainer-01-hmpv/07-syria-mega-explainer-01-hmpv-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;周五，反对派占领敍利亚哈马后的敍利亚反对派战士。 &lt;cite&gt;Ghaith Alsayed/Associated Press&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;敍利亚反政府武装在闪电攻势中占领了大马士革，总统巴沙尔·阿萨德逃离该国，这是该国经历了 13 年内战后令人震惊的形势转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十多年来，各个派别一直试图推翻阿萨德，而叛军在不到十天的时间里就席卷了整个国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;敍利亚内战始于阿拉伯之春，后来升级为一场多层面的血腥冲突，涉及国内反对派、极端主义派别，以及包括美国、伊朗和俄罗斯在内的国际力量。超过 50 万敍利亚人丧生，数百万人逃离家园。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本文帮助您了解叛军如何推翻了阿萨德，以及接下来将发生什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;当地情况如何？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仅用了一周多时间，敍利亚叛军就占领了敍利亚西北部大部分地区。首先，叛军占领了敍利亚最大的城市阿勒颇，然后是哈马和霍姆斯。周日，他们进入敍利亚首都大马士革，政府军溃逃，叛军不战而胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社交媒体上分享并经《纽约时报》证实的视频显示，带头发起闪电攻势的阿布·穆罕默德·戈拉尼在人群簇拥下进入了大马士革的伍麦叶清真寺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;巴沙尔·阿萨德在哪里？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据俄罗斯国家媒体和两名伊朗官员称，敍利亚总统已逃往俄罗斯。这些报道无法立即得到证实，阿萨德也未发表公开言论。他的前总理穆罕默德·加齐·贾拉利留在了敍利亚，表示愿与叛军合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在伊朗和俄罗斯的军事支持下，阿萨德政府十多年来一直成功压制了叛军。但在上周，阿萨德政府&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/08/world/middleeast/assad-syria.html&quot;&gt;以惊人的速度垮台&lt;/a&gt;，最终导致叛军于周日上午控制了大马士革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/01/07/multimedia/07syria-mega-explainer-vqgl/07syria-mega-explainer-vqgl-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;周日，阿萨德的官邸。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场旷日持久、破坏性极强的内战始于 2011 年，阿萨德是其核心人物。他的家族属于阿拉维派，是什叶派伊斯兰教的一个小分支，自 1970 年政变以来一直统治着敍利亚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿萨德最初将自己描绘成现代改革派，但他在阿拉伯之春期间对和平抗议活动进行了残酷的镇压，在全国各地引发起义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/08/world/middleeast/assad-family-legacy-syria.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/12/08/world/middleeast/assad-family-legacy-syria.html&quot;&gt;家族王朝&lt;/a&gt;轰炸并拘禁了数以千计的反对者，建立了可怕的内部安全机构来平息动乱。本周末，叛军在推进过程中占领了许多臭名昭著的监狱，几十年来，阿萨德政权一直在那里监禁、折磨和处决政治犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;叛军是谁？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推翻阿萨德政权的主要反叛组织是「&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/02/world/middleeast/syria-rebels-hts-who-what.html&quot;&gt;沙姆解放组织&lt;/a&gt;」——这一名称意为黎凡特解放组织。该组织在敍利亚内战初期开始组建，当时圣战分子组建了「努斯拉阵线」，以数百次叛乱和自杀式袭击对抗亲阿萨德的武装力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该组织最初与伊斯兰国有联系，后来又与基地组织有联系。但到了 2016 年年中，「努斯拉阵线」试图摆脱极端主义根源，与其他几个派别联合成立了「沙姆解放组织」。美国和其他西方国家仍将其视为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/07/multimedia/07-syria-mega-explainer-02-hmpv/07-syria-mega-explainer-02-hmpv-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2021 年，「沙姆解放组织」的战士在叛军控制的伊德利前线阵地。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该组织头目戈拉尼&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/06/world/middleeast/syria-rebel-leader-interview.html&quot;&gt;告诉《纽约时报》&lt;/a&gt;，他的首要目标是「将敍利亚从压迫政权中解放出来」。他试图通过为其大本营伊德利卜的居民提供服务来&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.washingtoninstitute.org/policy-analysis/jawlanis-state-union&quot;&gt;获得合法性。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;叛军首领是谁？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据阿拉伯媒体报道，现年 42 岁的戈拉尼出生于沙特阿拉伯，本名艾哈迈德·侯赛因·沙雷，父母都是敍利亚流亡者。20 世纪 80 年代末，他和家人搬回敍利亚，2003 年，他前往邻国伊拉克加入基地组织，反抗美国的占领。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据阿拉伯媒体报道和美国官员的说法，他在伊拉克的美国监狱中服刑数年。后来，他在敍利亚内战开始时出现在敍利亚，组建了「努斯拉阵线」，该组织最终演变为「沙姆解放组织」。在某个时期，他开始使用阿布·穆罕默德·阿尔-戈拉尼这一化名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从与基地组织切断关系以来，戈拉尼和他的组织一直回避全球圣战野心、专注于敍利亚的有组织治理，试图以此&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.washingtoninstitute.org/policy-analysis/jawlanis-state-union&quot;&gt;获得国际合法性。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/01/07/multimedia/07syria-mega-explainer-jqwt/07syria-mega-explainer-jqwt-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;周日，在领导此次进攻的叛军头目戈拉尼（中间左二）在清真寺发表讲话之前，人们与他拍照。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戈拉尼会支持什么样的政府，以及敍利亚人是否会接受这个政府已成为人们关注的问题。在伊德利卜，「沙姆解放组织」支持一个保守的、有时强硬的逊尼派伊斯兰主义意识形态指导的政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从叛军发起攻势以来，戈拉尼一直试图安抚其他教派和宗教的少数群体。一些分析人士表示，他现在面临着人生最大考验：他能否团结敍利亚人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;还有谁在敍利亚作战？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;库尔德武装&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自敍利亚库尔德少数民族的部队成为美国在敍利亚打击伊斯兰国的主要当地合作伙伴，他们的称号是「敍利亚民主力量」。在极端组织基本被击败后，库尔德人领导的部队巩固了对东北部城镇的控制，扩大了他们在那里建立的自治区。但库尔德战士仍需与他们的长期敌人土耳其抗衡，土耳其认为他们与库尔德分裂主义叛乱有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;土耳其&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自敍利亚内战爆发以来，土耳其军队多次越境进入敍利亚，主要针对敍利亚库尔德人领导的武装力量。土耳其目前实际控制着敍利亚北部边境的一个地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;俄罗斯&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在敍利亚内战期间，俄罗斯一直是阿萨德最忠实的外国支持者之一，派军队支援阿萨德的军队，并派遣战机轰炸其敌人。俄罗斯在敍利亚保持着战略军事存在，拥有空军和海军基地，用于支持该地区的军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/07/multimedia/07-syria-mega-explainer-fcmb/07-syria-mega-explainer-fcmb-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;周一，示威者在德黑兰土耳其大使馆抗议土耳其总统埃尔多安。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士称，由于乌克兰战争的消耗，俄罗斯无法像过去那样有力地支持敍利亚政府，从而遭受了普京总统执政四分之一个世纪以来&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/08/world/europe/russia-syria-assad-putin.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/12/08/world/europe/russia-syria-assad-putin.html&quot;&gt;最大的地缘政治挫折之一。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯在敍利亚军事存在的前景不明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;伊朗和真主党&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;敍利亚在&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/08/world/middleeast/irans-syria-axis-of-resistance.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/12/08/world/middleeast/irans-syria-axis-of-resistance.html&quot;&gt;伊朗的「抵抗轴心」&lt;/a&gt;中发挥着核心作用。这是一个由真主党、哈马斯和也门胡塞武装等国家和组织组成的网络，旨在摧毁以色列，削弱美国在中东的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗通过伊拉克和敍利亚向真主党走私武器——这条补给线现在已被摧毁。伊朗和真主党在敍利亚内战期间派遣数以千计的武装分子为阿萨德效力，以回报敍利亚的帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据该区域的官员和三名伊朗官员称，伊朗周五开始从敍利亚&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/06/world/middleeast/iran-syria-evacuation.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/12/06/world/middleeast/iran-syria-evacuation.html&quot;&gt;撤离其军事指挥官和人员&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;美国&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国在敍利亚驻军约 900 人，主要驻扎在东北部库尔德人控制的石油钻探区和东南部的一个要塞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国在敍利亚内战中的角色几经转变。奥巴马政府最初支持反对派组织发起的反政府起义，为其提供武器和训练，但收效甚微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014 年伊斯兰国崛起后，美军通过空袭和援助库尔德武装与该恐怖组织作战，随后继续驻扎在敍利亚东北部，以防止其卷土重来。特朗普总统于 2019 年撤走了大部分驻军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;以色列&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列军方周日表示，其军队已&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/live/2024/12/08/world/syria-war-damascus#israel-says-it-has-entered-the-demilitarized-buffer-zone-in-the-golan-heights&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/live/2024/12/08/world/syria-war-damascus#israel-says-it-has-entered-the-demilitarized-buffer-zone-in-the-golan-heights&quot;&gt;进入戈兰高地的一个国际监控缓冲区&lt;/a&gt;，并下令对那里的敍利亚村庄实行宵禁。以色列总理内塔尼亚胡表示，以色列暂时在那里部署军队是为了防御目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/07/multimedia/07-syria-mega-explainer-gclj/07-syria-mega-explainer-gclj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2018 年，美国士兵在敍利亚北部。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列在敍利亚的军事活动主要集中在对真主党和伊朗目标的空袭，特别是针对高级军事人员、武器生产设施，以及伊朗向真主党运送武器的运输走廊。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Neil MacFarquhar、Farnaz Fassihi、Vivian Yee、Samuel Granados、Matthew Mpoke Bigg、Raja Abdulrahim、Adam Rasgon 和 Thomas Fuller 对本文进行了报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：Koney Bai&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/article/syria-civil-war-rebels.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 11:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普提名的驻华大使戴维·珀杜是谁]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20241209/david-perdue-trump-china-ambassador/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;黄安伟&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-12-09 08:43:55&quot; datetime=&quot;2024-12-09 08:43:55&quot;&gt;2024 年 12 月 9 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/05/multimedia/05trump-news-Perdue-bmzk/05trump-news-Perdue-bmzk-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;3 月，佐治亚州罗马市，前参议员戴维·珀杜在特朗普竞选集会上。 &lt;cite&gt;Nicole Craine for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;候任总统特朗普周四宣布，他将提名商人、前佐治亚州参议员戴维·珀杜担任驻华大使。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普发帖称：「他将在执行我的维护地区和平的战略中发挥重要作用，并与中国领导人建立富有成效的工作关系。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果得到参议院批准，珀杜将接替资深外交官、前哈佛大学教授尼古拉斯·伯恩斯出任驻华大使。珀杜将充当特朗普与中国官员（包括中国领导人习近平）之间的沟通渠道。拜登政府和特朗普第一届政府的美国官员都表示，中美关系是世界上最重要的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两国是势均力敌的竞争对手，是世界上两个最大的经济体，并拥有最强大的军事力量。美国官员称，中国是唯一有能力取代美国成为世界主导的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普挑选的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20241121/trump-cabinet-china-policy/&quot;&gt;几位国家安全高级官员&lt;/a&gt;都谈到了对抗和制约中国的问题，包括被提名为国务卿的马尔科·卢比奥、被任命为国家安全顾问的迈克尔·沃尔兹，以及深陷危机的特朗普国防部长人选皮特·海格塞斯。周三，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/04/us/politics/peter-navarro-trump-trade.html&quot;&gt;特朗普任命&lt;/a&gt;公开批评中国的彼得·纳瓦罗担任贸易和制造业高级顾问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但特朗普挑选的财政部长斯科特·贝森特和商务部长霍华德·卢特尼克并没有对中国表现出强烈的敌意。两人都不像一些特朗普的拥趸那样，是普遍关税的坚定支持者。特朗普威胁要对所有中国商品征收 60% 或以上的关税，并取消中国的优惠贸易地位，此举也会导致更高的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还称赞习近平是一位强大而「杰出」的领导人，并称这位中国威权领导人是他「非常好的朋友」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;珀杜曾于 2015 至 2021 年任佐治亚州参议员，在竞选连任中输给乔恩·奥索夫后下台。珀杜公开质疑选举结果，批评佐治亚州的选举官员，并支持特朗普支持者提起诉讼，试图推翻总统竞选中举足轻重的佐治亚州 2020 年的选举结果。在特朗普支持下，珀杜在 2022 年佐治亚州州长选举中挑战布莱恩·坎普的共和党提名，但在初选中以较大差距落败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在担任参议员的六年期间，珀杜是参议院中&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2020/12/02/us/politics/david-perdue-stock-trades.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2020/12/02/us/politics/david-perdue-stock-trades.html&quot;&gt;股票交易量最大的&lt;/a&gt;参议员，这引发了人们对其可能存在利益冲突的质疑。司法部曾调查他在一家金融分析公司出售价值 100 多万美元股票时涉嫌内幕交易，但检察官并未就此提出指控。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;黄安伟 (Edward Wong) 报道全球事务、美国外交政策和国务院新闻。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/edward-wong&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/05/us/politics/david-perdue-trump-china-ambassador.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 09:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>