<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Nytimes - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://nytimes.com</link>
    <item>
      <title>以伊冲突凸显中东新现实和以色列战略转向</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/mideast/20250619/israel-military-strategy-iran/</link>
      <description>&lt;address&gt;PATRICK KINGSLEY&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-19 10:04:19" datetime="2025-06-19 10:04:19"&gt;2025 年 6 月 19 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/17/multimedia/17int-israel-security-kpgv/17int-israel-security-kpgv-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;以色列周二对德黑兰发动空袭后的硝烟。以色列正在对伊朗实施它长期威胁却从未敢落实的大胆全面攻击。 &lt;cite&gt;Arash Khamooshi for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;近 20 年里，以色列始终避免与最大的敌人发生全面战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然以色列与哈马斯发生过有节制的冲突，但最终仍容其掌控加沙地带。尽管黎巴嫩民兵组织真主党的武装人员在黎巴嫩南部扎下了根，以色列仍与其维持着一种不稳定的平静。尽管以色列有对伊朗发动大规模打击的计划，但以前的打击仅限于小规模的秘密行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次以色列对伊朗发动大规模持续打击，标志着自伊朗在巴勒斯坦的盟友哈马斯 2023 年 10 月袭击以色列以来，以色列军事战略发生重大转变。这一转变重塑了中东地区的权力格局，瓦解了伊朗的区域联盟，并让以色列成为在该地区占支配地位的军事力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在给了哈马斯多年时间为 10 月 7 日的袭击做准备后，以色列改变了行动方式，发动了近年来最具毁灭性的军事行动。以色列在那之后还暗杀了真主党的大部分领导层，摧毁了黎巴嫩南部的大片地区。如今在伊朗境内，以色列正在实施它长期威胁却从未敢落实的大胆全面攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们正在改变中东的面貌」，以色列总理本雅明·内塔尼亚胡在周一的新闻发布会上说。「这会导致伊朗内部发生影响深远的变化」，他还说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就目前而言，他的第二个宣言还没有得到验证。虽然以色列的军事行动已削弱了伊朗，但还没有摧毁该国的核项目，也未颠覆其政权，而且与实现这两个目标仍有很大距离。这场战争还可能陷入一个难以脱身的泥潭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/16/multimedia/17int-israel-security-2/16dc-PREXY-01-tgkh-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;伊朗人在德黑兰的加油站排队，摄于周一。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡的更广泛论点难以辩驳。哈马斯不再对以色列构成威胁。真主党对黎巴嫩的影响已大大减弱，更不用说给以色列人带来的危险。敍利亚政府已在去年 12 月被推翻，它曾是伊朗在该地区联盟的中流砥柱，这在一定程度上是因为真主党无法再为其提供援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些结构性的变化也反映了自 2023 年 10 月哈马斯袭击以来以色列人在心理和战略观念上的巨大变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以色列的批评者眼里，那次袭击是以色列封锁加沙、占领西岸，以及未能通过在外交上做出让步解决巴勒斯坦冲突的必然结果。但许多以色列人却得出了相反的结论：他们认为，发生 10 月份那次以色利历史上最惨烈袭击的原因是，以色列未能先发制人、果断地打垮敌人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在 10 月 7 日以前的 20 年里，我们任由境外的威胁增长，相信我们的情报部门会在袭击发生前向我们预警」，曾任以色列军事情报部门负责人的阿莫斯·亚德林少将说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「10 月 7 日的创伤彻底扭转了我们的思维模式，让我们愿意承担过去未曾冒过的风险」，亚德林说。「我们不会再等着被袭，也不会再等着被打个措手不及。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚德林说，这种做法与以色列建国最初几十年的战略观如出一辙，即以更迅速果断的行动消除边界上的威胁。最明显的例子是 1967 年 6 月，当时埃及军队向以色列边境调动部队，以色列对埃及实施了先发制人的打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2017/06/05/world/17int-israel-security-3/05SAMSON01sub-inyt-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;1967 年 6 月，以色列战斗机飞越埃及西奈半岛。以色列目前在中东地区采取的策略与它在建国最初几十年的战略如出一辙：以更迅速果断的行动消除边界上的威胁。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「当埃及在我们南部边境集结军队的时候，我们没有坐等突袭」，亚德林说。「现在，我们正在复兴这一信条。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的新策略是数月来重新评估的最终结果，在此期间，军方因 10 月 7 日失败而遭受重创的信心逐渐得到恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然以色列对哈马斯立即采取了雷霆手段，但它最初对于同时跟真主党和伊朗交手持谨慎态度。内塔尼亚胡在 2023 年战争的第一周取消了对真主党的先发制人攻击，因为担忧以色列难以维持针对伊朗领导的联盟的多线作战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此后的近一年里，以色列与真主党只发生了低级别的边境冲突。尽管与德黑兰的冲突在 2024 年有所加剧，但以色列对伊朗坚持有限打击，以避免全面冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年 9 月，以色列的策略开始转变，当时一系列意想不到的行动使以色列得以重创真主党高层。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一胜利增强了以色列的信心，促使它的领导人下令对该组织进行更果断的攻击。军队入侵黎巴嫩南部，空军击毙了真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，以色列严重削弱了伊朗的防空系统，并成功拦截伊朗的大量导弹，使以色列对自己的进攻和防御能力更有信心。10 月 7 日的袭击过去一年多后，以色列领导人终于得出结论，他们迎来一个难得的机会窗口，可以对伊朗的核计划进行决定性的打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/17/multimedia/17int-israel-security-cqfw/17int-israel-security-cqfw-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;周日，德黑兰西部一处储油设施遭到以色列空袭。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管以色列的新策略削弱了伊朗的地区影响力，但它对解决以色列最久远、最棘手的问题——巴以冲突方面却没有太大帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在加沙，以色列的报复行动导致了大范围的破坏和流血，使人们重新认识到以色列的可怕威力，也使得哈马斯在未来一代人时间内难以构成威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这场冲突并未为加沙或更广泛的巴勒斯坦问题指明清晰的长期方向。内塔尼亚胡屡次错失结束战争的机会，既不愿让哈马斯的残余势力继续掌权，也不愿让其他巴勒斯坦组织接手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「相反，我们只剩下糟糕的选择」，以色列前外交部长齐皮·利夫尼说。「要么是占领，要么是混乱，而不是一个能改变巴以现实的外交进程——该进程本应包括温和的地区国家以及巴勒斯坦各方。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士指出，如果以色列领导层不能明确其在伊朗的目标并制定退出战略，类似的盲目态势也可能在伊朗问题上重演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，以色列官员希望美国加入打击行动，帮助以色列摧毁伊朗的核浓缩设施。如果美国选择置身事外，而伊朗又拒绝主动停止铀浓缩活动，那么以色列的强硬新策略能否实现许多以色列人所希望的那种改变游戏规则的结果，这一点尚不明朗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「人们不禁要问，出色的军事表现是否有清醒的政治愿景来匹配」，前以色列高级官员、纽约研究机构以色列政策论坛研究员尼姆罗德·诺维克说。「或者，就像在加沙一样，我们没有一个终局。时间会给出答案。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Johnatan Reiss 和 Gabby Sobelman 对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/patrick-kingsley"&gt;Patrick Kingsley&lt;/a&gt;是时报耶路撒冷分社社长，领导时报对以色列、加沙和西岸的报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/18/world/israel-military-strategy-iran.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 10:37:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>胡锡进，中美对抗时代的民族主义传声筒</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/china/20190801/hu-xijin-global-times-us-china-tensions/</link>
      <description>&lt;address&gt;赫海威&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-19 10:00:49" datetime="2025-06-19 10:00:49"&gt;2019 年 8 月 1 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2019/06/26/world/29china-editor-1/merlin_156779697_3c85a1c6-f29d-487e-9bb4-06bb921cc07e-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;胡锡进在《环球时报》位于北京的编辑部。「中国向世界阐释自己的能力不足」，这份民族主义小报的主编说。 &lt;cite&gt;Giulia Marchi for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;[《纽约时报》推出每日中文简报，为你介绍时报当日的重点英文报道，并推荐部分已被译成中文的精选内容。新读者请&lt;/i&gt;&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://sso.nytcn.me/email/?source=top-right"&gt;&lt;i&gt;点击此处订阅&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;i&gt;，或发送邮件至 cn.letters@nytimes.com 加入订阅。]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京——在北京市中心一个 700 人的忙碌新闻编辑室里，胡锡进领导着一个 24 小时运行的宣传机器，一些媒体学者称它为中国的福克斯新闻 (Fox News)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对国际社会的批评，胡锡进是最早为中国&lt;a href="https://cn.nytimes.com/china/20180908/china-builds-a-vast-network-of-detention-camps-to-transform-muslims/"&gt;大规模拘禁&lt;/a&gt;穆斯林的做法辩护的人之一。他的报纸称国务卿迈克·庞皮欧 (Mike Pompeo)&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://m.huanqiu.com/r/MV8wXzE1MDQ0MjYyXzI4Ml8xNTYxMzk0NDAw?pc_url=http%3A%2F%2Fopinion.huanqiu.com%2Feditorial%2F2019-06%2F15044262.html%3Fagt%3D15438"&gt;「疯狂」&lt;/a&gt;。30 年前，他和学生们在天安门广场游行，要求中国实行民主，但现在，他是对在香港抵制中国统治的&lt;a href="https://cn.nytimes.com/china/20190729/hong-kong-protests/"&gt;抗议者&lt;/a&gt;的主要批评者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国充斥着民族主义的声音。但作为《环球时报》的主编，加之爱怒怼美国和特朗普政府，胡锡进脱颖而出。《环球时报》由执政的共产党控制，是一份深受读者欢迎的小报。在他看来，几乎每一次对中国的批评都是反击的机会，借以嘲笑北京批评者的虚伪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着中美贸易战&lt;a href="https://www.nytimes.com/2019/07/30/business/trump-china-trade.html"&gt;不断升级&lt;/a&gt;，党在向世界宣告中国不会退缩，胡锡进在这项任务中起到关键作用。曾经在许多人看来，他不过是一介评论员，认为他自鸣得意的抨击并不总是反映中国官方的观点。但在与美国公然竞争的时代，胡锡进现在越来越被视为一个替习近平政府发出好斗声音的人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们真的认为有这样的危机感」，59 岁的胡锡进最近在该报位于北京的总部接受采访时表示。为了可以回应特朗普总统的推文，他经常在这里工作到很晚。「美国不能够压制中国崛起。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡锡进在中国的批评者称他为「飞盘侠」，意思是他听党的话，无论官方扔给他什么，他都会叼回来。西方外交官和评论人士也经常指责他歪曲事实，煽动人们的民族主义本能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2005 年上任的胡锡进是中国任职时间最长的报纸主编之一。他说他希望促进国内的稳定，增进世界对中国的了解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中国向世界阐释自己的能力不足」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《环球时报》既有言辞生动的社论，也有新闻报道，是中国读者最多的出版物之一，拥有超过 200 万的纸质读者和每月 3000 万的在线独立访问者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2019/06/26/world/29china-editor-2/merlin_156779733_585aacdc-1527-4d16-8235-d5aa689a0261-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt; &lt;cite&gt;Giulia Marchi for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「不管你喜不喜欢，他们塑造了公众舆论」，中国西交利物浦大学媒体与传播研究讲师钱忆亲说。「他们比其他人更直白、更激进。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡锡进现在在中国的社交媒体网站上有 1900 多万粉丝，中美两国的投资者、外交官和政治评论家都在他的帖文中寻找蛛丝马迹，看看中国以神秘著称的领导人可能在想些什么。对于该报极具挑衅性的社论是否真能代表领导层的立场，众说纷纭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡锡进曾是战地记者，喜欢托尔斯泰和马球衫，对于受到这样的关注，他感到意外。但他承认，自己拥有特殊的渠道，与中国官员生活在「同一个体制里」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在北京长大的胡锡进并非从一开始就是忠于党的模范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1989 年春天，中国各地爆发了支持民主的抗议活动，曾在中国人民解放军服役、当时在北京攻读俄罗斯文学研究生的胡锡进加入了聚集在&lt;a href="https://www.nytimes.com/2019/06/03/world/asia/tiananmen-square-news.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2019/06/03/world/asia/tiananmen-square-news.html"&gt;天安门广场&lt;/a&gt;的学生和工人人群。他高呼口号，唱着《国际歌》等抗议歌曲，听到美国电台宣&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国受到严格管控的媒体环境下，报纸总编会因为越界而遭到解雇，然而即便如此，胡锡进依然干得风生水起。他仍然是忠诚的党干部，尽管他偶尔会对政府过度的社会管控提出批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的哲学可以用挂在报社办公室楼的一句口号来概括：「既要努力开拓，又要十分稳妥。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京退休的新闻学教授展江担心，胡锡进在「巧妙地」煽动中国社会的民族主义。展江说，胡锡进能保住这样的位置，是因为他可以敏锐地预测政治风向的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「但他关键的时候他一定是帮助官方的，有时候有些小批评」，展江说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近几周，北京试图破坏香港对中国大陆统治的抗议，胡锡进在这个时候展现出了对党的忠诚，他发表了数十篇有关香港骚乱的社论和社交媒体帖子，谴责一些抗议者「&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://twitter.com/HuXijin_GT/status/1155156372536942592?s=20"&gt;狂热&lt;/a&gt;」，是对香港未来的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在采访中，胡锡进说，因为自己在天安门的经历，他可以理解抗议者，但表示他们太冲动了。他指责西方助长了香港的不稳定，不过他承认自己没有任何证据证明这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些天，胡锡进彻夜工作，撰写关于贸易战、&lt;a href="https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20190621/xi-jinping-china-north-korea/"&gt;朝鲜&lt;/a&gt;和其他话题的社论。无论走到哪里，他身边都有助手陪同，以便他能在灵感闪现时口述社论（包括标点符号）。他密切关注特朗普的 Twitter 账号和福克斯新闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前不久，胡锡进发表了一篇社论，为一个因为发表种族言论而被前美国国家安全顾问苏珊·E·赖斯 (Susan E. Rice) 批评的中国外交官辩护。&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="http://www.globaltimes.cn/content/1158237.shtml"&gt;社论&lt;/a&gt;重申了胡锡进最喜欢的主题之一：西方意在「妖魔化」中国，同时无视自己的「傲慢与偏见」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡锡进对中国在贸易争端中的可以占优势的前景持乐观态度，他说中国人民已经为持久战做好了准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20190730/trade-china-trump/"&gt;贸易谈判继续进行&lt;/a&gt;，中共似乎觉得放大胡锡进的鹰派观点能带来好处，比如说在&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://twitter.com/HuXijin_GT/status/1143484592772358144?s=20"&gt;新闻联播&lt;/a&gt;中播出了他关于庞皮欧的社论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些认为他通过鼓吹民族主义来加剧中美之间紧张关系的批评，胡锡进表示不屑。他将这种摩擦归咎于美国官员，将他们&lt;a href="https://cn.nytimes.com/usa/20190624/us-china-trade-blacklist/"&gt;限制&lt;/a&gt;中国科技企业的努力比作战争的一种形式。在被问到是否认为两国之间会发生军事冲突时，胡锡进表示，「这种可能性不能排除。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，胡锡进重新考虑了一下自己的回答，担心他的话会被认为太冲了。他给出了一个新的评估：「这种危险比过去大。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;赫海威 (Javier C. Hernández) 是《纽约时报》驻北京记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Albee Zhang 和 Ailin Tang 对本文有研究贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2019/07/31/world/asia/hu-xijin-global-times-us-china-tensions.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 10:07:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国挑战美元世界主要货币地位，推动人民币国际化</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250619/china-dollar-renminbi/</link>
      <description>&lt;address&gt;KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-19 08:47:59" datetime="2025-06-19 08:47:59"&gt;2025 年 6 月 19 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/18/multimedia/18Biz-China-Econ-qgcb/18Biz-China-Econ-qgcb-master1050.jpg" width="1050" height="666"&gt;&lt;figcaption&gt;中国人民银行行长潘功胜周三在陆家嘴论坛上发表演讲。 &lt;cite&gt;Agence France-Presse — Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;周三，中国央行行长略述了一个建立在多种主要货币而非单一美元基础上的全球货币体系，此举是中国政府加强削弱美元主导地位努力的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20250507/china-interest-rates/"&gt;中国人民银行&lt;/a&gt;行长&lt;a href="https://cn.nytimes.com/china/20230726/pan-gongsheng-peoples-bank-of-china/"&gt;潘功胜&lt;/a&gt;对国际货币体系依赖一个国家的主权货币存在的潜在危险做了多方面的批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;潘功胜列举了发行国际主导货币的国家的财政和监管问题给世界带来的风险，这是在隐晦地提及美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，这些问题「会以金融风险的形式向全球溢出，甚至演变为国际金融危机」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府已表示要&lt;a href="https://cn.nytimes.com/usa/20240717/trump-vance-us-dollar/"&gt;让美元贬值&lt;/a&gt;，以提高美国出口产品对海外买家的吸引力。美元今年已显著走弱，对欧元汇率已下跌了 11%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然美元走弱会有助于缩小美国的贸易逆差，但在联邦预算赤字不断增长之际也可能增加美国政府的借贷成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国一直让人民币与美元紧密挂钩。这意味着人民币对欧元汇率也在随着美元走弱，让中国出口产品的价格在其主要贸易伙伴——欧洲及其他地区更有竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/18/multimedia/18Biz-China-Econ-01-kzhp/18Biz-China-Econ-01-kzhp-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;广州的一个服装工人社区。中国政府正在强调加大对先进制造业的支持力度，提升人民币在全球的地位，而不是帮助消费者。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元目前仍是全球贸易中最主要的结算货币，包括涉及中国的贸易往来，其次为欧元。近年来，虽然人民币的使用有所增加，但在国际贸易中仍处于次要地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;潘功胜警告称，拥有国际主导货币的国家在地缘政治冲突中难免会不公平地将其「武器化」。中国与俄罗斯、伊朗，以及朝鲜关系密切，一直反对美国旨在切断这些国家商业往来的制裁措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国几乎包揽了伊朗全部的石油出口，以及俄罗斯油气出口的大部分，这些交易通过中国的小型银行和公司进行，基本上不需要用美元结算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元的强势地位部分来自于它在国际贸易融资中的广泛使用。银行体系长期依赖以美元为中心的传统结算流程，其中某些环节至今仍在使用传真机。潘功胜把批评的矛头对准这些安排，呼吁在跨境支付体系中更多地使用新兴技术，包括中国的数字人民币。那可能会让尝试使用非美元进行国际贸易变得更容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;潘功胜的演讲是在周三上海陆家嘴论坛的开幕式上发表的，致辞的还有其他中国高层官员。该论坛被视为中国金融政策制定者和高管们的年度主要聚会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在推动人民币成为美元替代品的过程中，中国面临着巨大障碍。其中最为突出是持续扩大的巨额&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20250617/tariffs-china-exports/"&gt;贸易顺差&lt;/a&gt;。因此，在境外流通的人民币中，很大一部分通常用于购买更多的中国商品或偿还欠中国的债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，中国严格限制人民币的跨境流动。目的是防止国内企业和家庭把储蓄转移到其他国家，寻求资产保值或更高投资收益。但这类限制也导致人民币难以成为外国投资者有效的价值储存工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，中国政府已说服了多个发展中国家在对华贸易中使用人民币进行结算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中国并不是在西方意义上让人民币全球化，而是推进人民币的区域化——将其纳入到贸易结算、支付系统以及国家间关系中来，尤其是在全球南方国家之间」，欧亚集团新加坡办事处的中国经济学家王丹说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;潘功胜在周三的演讲中只字未提中国消费者面临的财务困境。陈吉宁也没提这个问题，他是中共中央政治局委员和上海市委书记。陈吉宁在论坛上发表了开幕词，重点讨论了中国金融行业在为科技创新提供资金方面起的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府控制的银行业已迅速增加了对电动汽车、太阳能电池板，以及其他先进技术制造商的贷款。与此同时，房地产市场的崩溃已重挫消费者支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着房价已下跌三分之一到一半，中国许多城市中产阶级的毕生积蓄大幅缩水。政府在 2021 年采取限购措施，着手解决持续了几十年的房地产投机泡沫问题后，房价开始暴跌。房地产投机泡沫曾导致许多城市的房地产价格上涨了高达 20 倍，让许多人买不起新房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期已出现了消费支出略有回稳的微弱迹象。今年 5 月份的零售额与去年同期相比增长了 6.4%，高于大多数经济学家的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个数据是中国国家统计局周一发布的，但 5 月零售额增长主要是受家电等几类以国产为主的产品强劲表现所推动，它们纳入了政府以旧换新补贴政策的范围。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Li You 对本文有研究贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher"&gt;Keith Bradsher&lt;/a&gt;是《纽约时报》北京分社社长，此前曾任上海分社社长、香港分社社长、底特律分社社长，以及华盛顿记者。他在新冠疫情期间常驻中国进行报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/18/business/china-dollar-renminbi.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 09:07:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机构「爆雷」：中国黄金投资热潮现阴暗面</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250618/china-gold/</link>
      <description>&lt;address&gt;JOY DONG, DAISUKE WAKABAYASHI&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-18 03:15:22" datetime="2025-06-18 03:15:22"&gt;2025 年 6 月 18 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/05/multimedia/00biz-china-gold-01-fmwb/00biz-china-gold-01-fmwb-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;上海一家珠宝店门外排队的消费者，摄于上月。 &lt;cite&gt;Ying Tang/NurPhoto, via Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;随着金价飙升，朱莉·李（音）认为，对这种贵金属的投资是她做过的最明智的决定。在中国各地，无数像她这样的人把积蓄投入黄金，被那些许诺未来得到丰厚回报的公司所吸引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大约一年前，李女士通过永坤黄金投资了约 25 万元人民币的金条。永坤黄金是一家在中国东部运营线上平台和数十家实体金店的企业。由于投资表现出色，她又刷信用卡追加了 15 万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而就在上个月，当朱莉·李和数以千名投资者准备获取收益时，永坤突然冻结所有账户、关闭线下门店，位于杭州的总部也人去楼空，公司不再回应电话和信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现年 28 岁、在中国西南省份四川从事客服工作的李女士说：「那是我的全部积蓄。销售人员一直告诉我，金价会持续上涨。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像李女士这样的散户投资者的热情是推动金价最近屡创新高的主要因素之一。世界黄金协会的数据显示，今年前三个月，中国投资者购买了约 124 吨金条和金币，同比增长了 12%，远超其他国家的投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李女士和其他许多黄金投资者可能血本无归的困境令中国官员感到担忧，因为他们对任何可能造成社会不稳定的潜在源头都非常敏感。永坤黄金的一名客户告诉中国媒体，她家在该公司的投资高达 1200 万元。当地警方已对该公司展开刑事调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方在调查的同时也警告心怀不满的投资者，不要组织集体维权活动。在中国，金融犯罪受害者往往会遭到严密监控，因为&lt;a href="https://www.nytimes.com/2018/08/09/business/chinese-lending-platform-panic-protests.html"&gt;许多人曾诉诸公开抗议&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周三，来自全国多个省份的数十名投资者计划在杭州市政府门前拉横幅抗议。据一些在场人士称，他们刚抵达现场就被大批警力包围，至少一名情绪激动的投资者一度被拘留。其余人员被引导至信访办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们回家后，一些投资者接到了警方的电话或登门拜访，警告他们不要再上访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄金通常被视为经济或地缘政治动荡时期的避险投资，而中国经济放缓以及与美国的贸易战可能是推动部分需求的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对黄金的热情快速升温也反映了中国的投资者对其他投资的信心不足。房地产市场尚未从严重低迷中复苏，这导致&lt;a href="https://www.nytimes.com/2023/12/28/business/citic-trust-china-property.html"&gt;一些知名投资基金倒闭&lt;/a&gt;。中国大陆股市多年来一直萎靡不振。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这使得黄金成为一个有吸引力的替代选择。信息研究公司 Metals Daily 的首席执行官罗斯·诺曼表示，中国投资者是「坚定的买入者」，他们「改变了全球金条市场的格局」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 在这些信念的推动下，中国投资者涌入黄金基金，一个销售金条、金币和&lt;a href="https://www.nytimes.com/2024/05/05/business/china-gold-price.html"&gt;小金豆&lt;/a&gt;的行业蓬勃发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;永坤黄金由金融分析师汪国海于 2014 年创立，该公司同时销售黄金并提供在线投资服务。汪国海在在本世纪前十年创立了数家资产管理公司，并获得了有着政府背景的机构授予的荣誉称号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司相对较长的运营历史、零售网点的规模以及看似获得政府认可的形象让投资者感到放心。其子公司永坤资产管理曾与国有的中国工商银行合作销售以黄金为支撑的投资产品。去年，永坤黄金还因阻止诈骗分子购买金条进行洗钱活动而受到警方表扬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者无法联系到永坤黄金的创始人汪国海，公司电话也无人接听。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自四川的投资者李女士表示，她开始将钱投入永坤黄金是因为金价稳步上涨，同时中国的银行所提供的储蓄存款利率太低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;永坤黄金推出了一个看似零风险的投资方案。投资者可在网上下单购买金条，数周后既可选择提取实物黄金，也可将金条回售给公司——若金价上涨可赚取差价，若金价下跌，永坤承诺按原价回购，李女士说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司承诺 300 万元以上的投资年化收益率高达 9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者获得了证明黄金存放在国有中国银行某支行金库的凭证。然而，当记者通过电话联系该支行时，一位只透露姓王的工作人员表示，永坤黄金及其关联公司都没有在那里存放黄金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/05/multimedia/00biz-china-gold-03-fmwb/00biz-china-gold-03-fmwb-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中国散户投资者的热情，是推动金价最近屡创新高的主要因素之一。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自中国北方省份山东的大学生付茵迪（音）说，她的父亲是一名建筑工人，在一位销售员上门并保证黄金存放在银行金库后，把全家的积蓄 140 万元全部投了进去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，在永坤黄金到这个位于全国最大黄金产区的小城开设了一家门店后，还有 700 名当地居民也进行了投资，其中许多是退休人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他们相信黄金能够保值」，付女士说。「但现在连本金都拿不回来了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的公司前员工透露，他们也通过公司基金投资了黄金，部分原因是这样做能获得丰厚的奖金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李女士表示，上月她曾与其他投资者前往杭州向警方提交证据。永坤投资者还在社交媒体控诉公司卷走毕生积蓄，抖音平台上#永坤黄金#的话题标签浏览量已突破 3000 万次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几位在社交媒体上发声的投资者表示，他们接到了警方的电话。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/daisuke-wakabayashi"&gt;Daisuke Wakabayashi&lt;/a&gt;是时报驻首尔亚洲商业记者，报道区域经济、公司和地缘政治新闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/18/business/china-gold.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 15:37:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「不要国王」抗议：特朗普唤醒了抵抗力量</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/opinion/20250618/trump-has-reawakened-the-resistance/</link>
      <description>&lt;address&gt;MICHELLE GOLDBERG&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-18 01:46:15" datetime="2025-06-18 01:46:15"&gt;2025 年 6 月 18 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/16/multimedia/16Goldberg-zmfk/16Goldberg-zmfk-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Natalie Keyssar for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在上周六全国范围内大规模的「不要国王」抗议活动之前，其背后的组织之一「不可分割」的创始人利亚·格林伯格曾担心，太多人已经对他们集体行动的能力失去了信心，认为他们无法阻止特朗普以他庸俗的独裁形象重塑美国。她告诉我，她的团队意识到，他们需要「扭转那种认为特朗普不可避免的、一定会赢的感觉」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当特朗普在 2017 年首次上任时，在美国很多人看来，这似乎是民主性存疑的选举团制度造成的惊人侥幸，反对者们目瞪口呆，奋起怒斥他。那一次，特朗普的就职典礼周末为接下来的几年定下了基调：就职典礼本身的到场人数平平，然而数百万人参加了群情激昂的女性大游行，在当时是美国历史上规模最大的单日抗议活动。抵制的力量如此强大，甚至&lt;a href="https://cn.nytimes.com/opinion/20180906/trump-white-house-anonymous-resistance/"&gt;影响&lt;/a&gt;到了特朗普自己的政府——几名政府官员致力于遏制他最恶劣的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一次，希望少了，无奈多了。特朗普在大选中赢得了普选，大多数人向右倾斜。抵抗力量似乎已经筋疲力尽，士气低落，商界、法律界和学术界的领袖们也做出了相应的调整。「2017 年和 2025 年的主要区别之一是精英阶层的崩溃程度」，格林伯格说。「从 11 月开始，绝大多数在不同机构中拥有权力、对维护民主有一定作用的人都在为确保自己在特朗普政府下的安全和地位而运作。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科技大亨在特朗普的宣誓就职仪式上排队臣服。为了回应特朗普不堪一击的诉讼，媒体集团拿出了数百万美元，看上去就是在交保护费。律师事务所和大学校长都屈服了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格林伯格认为，如果人们认为特朗普主义会取得胜利，这种默许就是合理的。在特朗普在华盛顿举行阅兵式的同一天举行的「不要国王」抗议活动意在挑战这种假设。在特朗普的帮助下，他们成功了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/16/multimedia/16goldberg-pqzt/16goldberg-pqzt-jumbo.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;《华尔街日报》形容聚集在华盛顿观看阅兵式的人群「稀疏」「压抑」。 &lt;cite&gt;John Francis Peters for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;从纽约、洛杉矶到阿拉斯加的小村庄，2100 多个城镇发生了抗议活动。特朗普派遣军队进入洛杉矶，几乎肯定有助于增加抗议人数；正如格林伯格告诉我的那样，仅在上周就组织了大约 500 场活动。数据记者埃利奥特·莫里斯&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.gelliottmorris.com/p/no-kings-day-protests-turn-out-millions"&gt;估计&lt;/a&gt;，有 400 万至 600 万人参加了抗议活动，这将使「不要国王」运动成为美国有史以来规模最大的单日抗议活动。即使他的数据有所夸大，这一天也毫无疑问地表明，对特朗普的抵制已经被重新唤醒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大城市的抗议人群之多不足为奇，但当地新闻媒体也报道了&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://cdapress.com/news/2025/jun/14/thousands-line-us-95-in-coeur-dalene-for-no-kings-protest-counter-protest/"&gt;爱达荷州科达伦&lt;/a&gt;和佛罗里达州著名的保守派退休社区&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.villages-news.com/2025/06/14/3000-demonstrators-in-the-villages-proclaim-u-s-doesnt-want-a-king/"&gt;威利奇斯&lt;/a&gt;等地，有数千人参加抗议活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而真正让「不要国王」运动成为一个潜在转折点的是，它与特朗普在华盛顿的那场无精打采的阅兵分庭抗礼。虽然表面上是为了庆祝建军 250 周年，阅兵式恰逢特朗普生日。视频&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.buzzfeed.com/mjs538/squeaky-tank-video"&gt;显示&lt;/a&gt;坦克在看台前的街道上吱吱作响，观礼台上空了一半以上。非左翼报纸《华尔街日报》形容人群「稀疏」「压抑」。一场本应轰轰烈烈、气势汹汹的展示反而显得很可悲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抗议和游行之间的反差反映了一个更大的政治现实。特朗普再次上台时比他第一个任期时更加强势，但美国人似乎又记起了当初不喜欢他的原因。昆尼皮亚克大学上周的一项民意调查显示，他的&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://poll.qu.edu/poll-release?releaseid=3924"&gt;支持率&lt;/a&gt;为 38%。《华盛顿邮报》和乔治梅森大学沙尔学院上周二进行的一项&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.washingtonpost.com/nation/interactive/2025/protests-ice-los-angeles-trump-deployment-poll/"&gt;调查&lt;/a&gt;显示，只有 37% 的受访者支持总统对移民执法的处理。一些政界人士和专家认为，向洛杉矶部署士兵会让特朗普受益，并想象选民会认为他强硬果断。然而到目前为止，几乎没有证据表明这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，特朗普似乎决心要加剧令许多美国人反感的残酷和混乱。为了回应农民、酒店和餐馆老板的不满，他的政府&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/13/us/politics/trump-ice-raids-farms-hotels.html"&gt;命令&lt;/a&gt;移民和海关执法局暂停对许多工作场所的突击搜查。但为了让他的大规模驱逐计划继续下去，同时惩罚他的政敌，他命令执法局将重点放在大城市，在他的网站 Truth Social 上，他称这些城市是「民主党权力中心的核心，他们利用非法移民扩大票仓，在选举中作弊，并发展福利国家」。他正在寻求对美国城市进行赤裸裸的政治镇压，旨在制造更多像洛杉矶那样的激烈对抗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，越是感到自己的地位受到削弱，他就越有可能猛烈出击。这种趋势对这个国家来说是可怕的，但最终也可能对他不利。特朗普将继续试图撕裂这个日益脆弱和陷入困境的国家。但正如周六所显示的那样，如果他这么做了，他最终可能不会获得大多数的支持。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Michelle Goldberg 自 2017 年起担任时报专栏作者。她著有多本关于政治、宗教和女性权利的书籍，也是 2018 年因报道工作场所性骚扰问题而获得普利策公共服务奖的团队成员之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：晋其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/16/opinion/trump-has-reawakened-the-resistance.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 14:07:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究称中国情报部门大力布局人工智能</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/china/20250618/chinas-ai-spy-agencies/</link>
      <description>&lt;address&gt;JULIAN E. BARNES&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-18 11:23:58" datetime="2025-06-18 11:23:58"&gt;2025 年 6 月 18 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/17/multimedia/17DC-CHINAAI-zchf/17DC-CHINAAI-zchf-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;DeepSeek 在北京的办公室。它是据信中国的情报机构正在使用的人工智能模型之一。 &lt;cite&gt;Peter Catterall/Agence France-Presse — Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;据一份新的报告称，中国的情报机构已在人工智能领域投入巨资，创建新的工具来加快分析速度，提供威胁预警，并有可能在战争期间帮助制定作战计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与美国一样，中国也希望人工智能能够提高情报分析的效率和准确性，使其能够收集更多情报，并且更快、更便宜地进行分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.recordedfuture.com/research/artificial-eyes-generative-ai-chinas-military-intelligence"&gt;这份研究报告&lt;/a&gt;由「记录未来」的 Insikt 小组撰写，该组织研究网络安全以及来自民族国家、恐怖分子和犯罪团伙的其他威胁。这项研究是在外界对中国间谍机构将如何利用人工智能技术增强秘密行动能力的担忧日益加剧之际进行的，与此同时，西方情报机构也在采纳这项技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人员对中国人民解放军的专利申请、公开合同和其他材料进行了评估，以便更好地了解中国军方和情报部门如何投资于人工智能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「记录未来」发现，中国可能正在混合使用各种大语言模型，这种技术可以分析大量数据，并用人类语言传达结果。Meta 和 OpenAI 被认为是中国正在使用的美国模型之一，此外还有 DeepSeek、智谱 AI 等公司的中国模型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央情报局和其他美国情治单位已经加强了对人工智能的使用，一方面是为了改进分析工作，另一方面是为了帮助海外特工不被发现。&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/01/18/us/politics/cia-chatbot-technology.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/01/18/us/politics/cia-chatbot-technology.html"&gt;CIA 开发的一种工具&lt;/a&gt;旨在帮助分析人员评估外国领导人的立场，通过人工智能创建这些官员的虚拟版本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一，五角大楼宣布，将授予 OpenAI 一份&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.defense.gov/News/Contracts/Contract/Article/4218062/"&gt;价值 2 亿美元的合同&lt;/a&gt;。OpenAI 在&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://openai.com/global-affairs/introducing-openai-for-government/" title="Link: https://openai.com/global-affairs/introducing-openai-for-government/"&gt;新闻稿&lt;/a&gt;中表示，其「政府 OpenAI」计划将用于改善包括医疗保健在内的行政运营，同时也将改善军事采购项目的工作，并支持「主动网络防御」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前美国情报官员表示，长期以来，中国庞大的人口使其在与美国情报单位的竞争中具有潜在优势，但人工智能可以平衡竞争环境。生成式人工智能模型可以扫描收集到的大量通信情报，并将最引人关注的信息排列出来，供人类分析师审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些美国官员表示，考虑到人工智能在改进分析评估方面的潜力，中国在人工智能方面的投资并不令人意外。但「记录未来」的报告发现了一些具体的例子，说明中国如何利用大语言模型和生成式人工智能，不仅可以改善其情报分析，还可以帮助军事指挥官改进目标定位和行动计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年 10 月，中国兵器科学研究院提交了一份利用各种形式的情报来训练军事模型的专利申请。该研究报告的作者、Inskt 小组的高级威胁情报分析师佐伊·哈弗表示，该申请讨论了大语言模型的使用方式，比如制定行动计划，帮助战场情报分析师分析友军和敌军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「涉及范围非常广泛，旨在适用于整个情报周期」，哈弗说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去两年中，中国加强了对军队和情报机构所获信息披露的控制。因此，虽然「记录未来」时常能够看到军方采购生成式人工智能模型和服务器，但并不总是清楚这项技术将如何使用。不过，一些中国承包商似乎有着宏伟的抱负。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的军队和情报机构似乎已迅速从开源和西方人工智能转向&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/01/27/technology/what-is-deepseek-china-ai.html"&gt;DeepSeek&lt;/a&gt;，该公司在圣诞节后的第二天发布了一款与 OpenAI 的模型 ChatGPT 相抗衡的模型。今年 1 月，全球对 DeepSeek 模型的兴趣激增。到 2 月底，军事采购记录显示，中国企业正在迅速采用 DeepSeek 的技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，美国公司也在打击中国使用其模型的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月，OpenAI 报告称，它中断了数起很可能源自中国的行动，这些行动试图以恶意方式使用其人工智能工具。据 OpenAI 称，这些行动是影响力宣传活动和监视的结合。其中一项行动试图利用 ChatGPT 生成关于美国国际开发署解散的评论，供其在社交媒体网站上发表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要训练一个模型提供有意义的情报见解，政府需要让它访问自己的情报数据，同时又要确保机密材料的安全，这可能很困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的情报产品经常融入执政共产党的意识形态。哈弗说，接受过这类报告训练的模型也会产生同样带有偏见的情报。但中国政府是否认为这是个问题，那又是另一回事了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「一些中国公共安全研究人员正在讨论 ChatGPT 被用于情报」，哈弗说。「他们担心，如果使用外国模型，客观、中立、新自由主义和资本主义价值观可能会渗透到中国的情报工作中。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/julian-e-barnes"&gt;Julian E. Barnes&lt;/a&gt;为《纽约时报》报道美国情报机构和国际安全事务。他撰写安全相关议题已有 20 余年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/17/us/politics/chinas-ai-spy-agencies.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 11:37:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谈还是打？特朗普的伊朗问题决断时刻</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/usa/20250618/trump-iran-diplomacy-conflict/</link>
      <description>&lt;address&gt;DAVID E. SANGER, JONATHAN SWAN&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-18 08:54:04" datetime="2025-06-18 08:54:04"&gt;2025 年 6 月 18 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/16/multimedia/16dc-PREXY-01-tgkh/16dc-PREXY-01-tgkh-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;逃离德黑兰的伊朗人在加油站排起了长队，摄于周一。 &lt;cite&gt;Arash Khamooshi for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;华盛顿——特朗普总统正在权衡一个关键决定：是否介入以色列和伊朗之间已进行了几天的战斗，帮助以色列摧毁位于伊朗福尔多深埋地下的铀浓缩设施——这只有美国的 B-2 战略轰炸机投掷的巨型钻地弹「碉堡克星」才可以做到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果特朗普决定那样做的话，美国将成为中东地区一场新冲突的直接参与者，与伊朗进行一场他在两次总统大选中都誓言要避免的那种战争。伊朗官员们已警告称，若美国参与打击伊朗设施的行动，将彻底扼杀特朗普声称自己仍有意推进的核裁军协议残存的希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据一名美国官员称，特朗普已鼓励副总统万斯和白宫中东特使史蒂夫·维特科夫提出本周与伊朗人见面的建议。该提议也许会获得积极回应，特朗普周一曾表示，「我认为伊朗基本上已坐到谈判桌上来，他们想达成协议。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈判的紧迫性似乎正在与日俱增。白宫在周一晚些时候宣布，由于中东局势，特朗普将提前离开七国集团峰会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我一离开这里，我们就会干点什么」，特朗普说。「但我需要先离开这里。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他打算做什么仍不清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官员们说，如果万斯和维特科夫的确与伊朗方面举行了会晤的话，对方最有可能出面的是外交部长阿巴斯·阿拉格奇。他曾在 2015 年与奥巴马政府达成核协议上起过关键作用，对伊朗庞大的核设施了如指掌。最近几轮谈判一直在阿拉格奇和维特科夫之间进行，阿拉格奇周一已发信号表示对达成协议持开放态度，他在一份声明中说，「如果特朗普总统真心实意地致力于外交，有意停止这场战争的话，后续行动将至关重要。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「来自华盛顿的一个电话就能把内塔尼亚胡这样的人管住」，他提到以色列总理时说。「那也许为重返外交铺平道路。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但如果外交努力失败，或伊朗人仍不愿屈服于特朗普的核心要求，那就是他们彻底必须停止在伊朗境内浓缩铀，特朗普仍可选择下令摧毁福尔多以及其他地方的核设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/16/multimedia/16dc-PREXY-02-tgkh/16dc-PREXY-02-tgkh-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;伊朗的导弹已对几个以色列城市进行了打击，包括特拉维夫以东的贝内贝拉克。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家们指出，只有一种武器能完成这项任务。它是代号 GBU-57 的巨型钻地弹，这种炸弹重达 13.6 吨，只有 B-2 战略轰炸机能运载它们。以色列没有这种武器，也没有将其运到目标上空所需的轰炸机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果特朗普选择踌躇不前的话，那很可能意味着以色列这场战斗的主要目标永远无法实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「福尔多一直是这件事的关键」，布雷特·麦格克说，他曾在从乔治·W·布什到乔·拜登连续四任美国总统手下负责中东事务。「如果这场战斗结束，但福尔多仍在浓缩铀，那就不是一个战略收获。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一判断长期成立。过去两年里，美国军队在白宫的密切监督下不断完善作战方案。演习得出的结论是：一枚炸弹解决不了问题；针对福尔多的打击需要轮流进行，一架 B-2 投下炸弹后，需要下一架 B-2 把炸弹投进同一个洞。而且，行动需要由美国飞行员和机组人员执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些计划原本仅停留在战争推演阶段，直到上周五上午，以色列总理本雅明·内塔尼亚胡以发现了一个「迫在眉睫」的威胁为由下令采取「先发制人的行动」，对伊朗首都德黑兰发起攻击。他暗示新情报表明，伊朗即将把积累起来的核燃料转化为武器，但他没有透露细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年来一直跟踪伊朗核项目的美国情报官员一致认为，伊朗的科学家和核专家们一直在努力缩短制造核弹所需的时间，但他们还没有看到重大突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/16/multimedia/16dc-PREXY-03-tgkh/16dc-PREXY-03-tgkh-jumbo.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;美国总统特朗​普周一​在加拿大艾伯塔省的卡纳纳斯基斯。他需要权衡自己是否想让美国卷入伊朗与以色列的冲突。 &lt;cite&gt;Kenny Holston/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;但他们与麦格克和其他专家在一个问题上意见一致：如果福尔多的核设施在冲突后继续存在下去，伊朗将在通往核弹的道路上保留所需的关键设备，即使伊朗将不得不先重建被以色列在四天的精确轰炸中摧毁的大部分核基础设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡从布什政府起就一直要求美国向以色利提供「碉堡克星」，但到目前为止还未能如愿。但近几个月里与特朗普讨论过的人表示，这个话题在特朗普与内塔尼亚胡的交谈中反复出现。每当后者向特朗普提这件事时，特朗普通常避免直接回答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;压力持续升级。约阿夫·加兰特曾任以色列国防部长，后因与内塔尼亚胡意见不合辞职，加兰特周一在接受 CNN 记者比安娜·戈洛德里加采访时说，「这项任务必须完成，由以色列来完成，由美国来完成」，他显然是指「碉堡克星」需要由美国飞行员驾驶美国飞机去投。他称特朗普有「改变中东局势、影响世界的选项」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经常代表共和党的传统鹰派发言的南卡罗来纳州联邦参议员林赛·格雷厄姆周日在哥伦比亚广播公司的一个节目中说，「如果外交努力不成功」，他将「敦促特朗普总统采取一切办法，确保这次行动结束后，不给伊朗的核计划留下任何东西」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果这意味着提供炸弹，那就提供炸弹」，他补充道，显然是指「巨型钻地弹」。「不管是什么炸弹。如果这意味着与以色列人一起飞，那就与以色列人一起飞。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/16/multimedia/16dc-PREXY-04-tgkh/16dc-PREXY-04-tgkh-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;周日，驻守在雷霍沃特市的以色列士兵，该市此前遭到伊朗导弹袭击。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但共和党人对这个问题的看法并非铁板一块。党内围绕着是否应该动用五角大楼最强大的常规武器之一支援亲密盟友的问题上所存在的分歧暴露出了更深层次的裂痕。这不仅关乎摧毁福尔多的离心机，也关乎 MAGA（让美国再次伟大）支持者对美国应该不惜一切代价避免哪类战争的看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党内反对干预的派系认为，伊拉克和阿富汗的教训表明，深度卷入又一场中东战争只会带来不利方面的风险，该派系的主要代言人是颇有影响力的播客主持塔克·卡尔森。卡尔森上周五写道，美国应该「不管以色列」，「让他们去打他们自己的仗。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就目前而言，特朗普仍然能游走于两派之间。通过再给强制性外交一次机会，他能让 MAGA 忠诚者们相信，他正在用巨型钻地弹的威胁让冲突和平地结束。同时，他告诉伊朗人，无论如何必须停止浓缩铀，要么通过外交协议，要么让 GBU-57 巨型钻地弹炸毁那座山。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但如果把劝说和胁迫结合起来的手段失败的话，他将不得不决定，这是以色列的战争，还是美国的战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/16/multimedia/16dc-PREXY-05-tgkh/16dc-PREXY-05-tgkh-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;德黑兰市中心的大巴扎，摄于周一。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Farnaz Fassihi 自纽约、Patrick Kingsley 自耶路撒冷对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/david-e-sanger"&gt;David E. Sanger&lt;/a&gt;报道特朗普政府和一系列国家安全问题。他在时报任职超过 40 年，著有数本关于美国国家安全挑战的书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/jonathan-swan"&gt;Jonathan Swan&lt;/a&gt;是时报白宫记者，负责报道特朗普政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：Cindy Hao&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/16/us/politics/trump-iran-diplomacy-conflict.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 09:07:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一场新的中国冲击正席卷全球</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250617/tariffs-china-exports/</link>
      <description>&lt;address&gt;艾莎&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-17 03:54:40" datetime="2025-06-17 03:54:40"&gt;2025 年 6 月 17 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/13/multimedia/00Biz-New-China-Shock-02-wfvl/00Biz-New-China-Shock-02-wfvl-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;中国重庆的航运码头，这里是连接中国与东南亚国家贸易航线的枢纽。 &lt;cite&gt;Gilles Sabrié for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;20 年前，中国以其前所未有的快速、廉价的制造和运输能力&lt;a href="https://www.nytimes.com/2001/11/11/world/world-trade-organization-admits-china-amid-doubts.html"&gt;震惊&lt;/a&gt;了美国。由此产生的出口激增重塑了美国的经济和政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，从印度尼西亚到德国再到巴西，一场新的中国冲击正在席卷全球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着特朗普总统的关税开始将中国挡在其最大市场美国之外，中国工厂正以一种正在重塑经济和地缘政治的速度将玩具、汽车和鞋子运往其他国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年到目前为止，中国对世界的贸易顺差接近 5000 亿美元，比去年同期增长了 40% 以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着世界上两个超级大国在贸易问题上展开较量，世界其他地区正准备迎接更大的中国冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中国有很多东西需要出口，无论美国是否对中国征收关税，都几乎不可能阻止商品流动的变化」，凯投宏观的中国经济学家利亚·费伊说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/13/multimedia/00Biz-New-China-Shock-06-pctj/00Biz-China-Overseas-06-pctj-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;重庆的一条电动汽车装配线。与一年前相比，中国今年生产的电动汽车数量增加了 45%。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国大量出口是政府政策和国内经济放缓的结果。房地产危机使数百万家庭的财富缩水，为了减轻危机的打击，北京多年来一直在向制造业投入大量资金，制造业生产的产品远远超过国内需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据费伊的分析，中国在所有类别商品的全球市场份额都大幅上升。尽管征收了关税，这种情况仍将继续，因为北京不太可能改变其出口导向政策的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过将其货物流向东南亚、拉丁美洲和欧洲，中国已缓解了美国需求急剧下降所带来的经济影响。但这将使中国与同样面临华盛顿压力的贸易伙伴发生潜在冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普威胁要对越南、柬埔寨和印度尼西亚等被更多中国商品淹没的国家征收高额关税。目前，这些关税已暂停，有待进一步谈判。一些国家因外国公司增加投资而受益，这些公司正试图尽快将生产从中国转移出去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/13/multimedia/00Biz-New-China-Shock-09-fjkc/00Biz-New-China-Shock-09-fjkc-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;一艘装满集装箱的驳船停靠在武汉阳逻港，这是长江上的一个国内和国际货运港口。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/13/multimedia/00Biz-New-China-Shock-03-ljkg/00Biz-China-Overseas-03-ljkg-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;将出口产品流向其他国家有助于中国缓解美国需求骤降带来的影响。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有一些公司通过向美国出口来转运一些中国商品。但如果他们不能通过谈判大幅降低关税，东南亚和其他地区面临美国严重关税的国家的本土企业可能会被来自中国企业的竞争压垮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管特朗普以一个世纪未见的关税水平扰乱了贸易，但早在他今年 1 月上任之前，中国出口的急剧变化就已经在形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的房地产危机——住房过剩、价格暴跌和普遍破产——在 2021 年开始影响整个经济。中国的政策制定者不失时机地将低息贷款从开发商转移到出口商和制造商，此举最终抵消了建筑业的崩溃，建筑业在其鼎盛时期对中国经济增长的贡献达到三分之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/13/multimedia/00Biz-New-China-Shock-16-zhmt/00Biz-New-China-Shock-16-zhmt-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;2022 年 10 月，中国南昌一个在建的住宅开发项目。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对北京来说，这是一个屡试不爽的举措：砸钱解决问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他们往往先进行过度投资以扩大规模，然后再通过政府政策来推动这一进程」，德国商业银行经济学家汤米·吴（音）表示。「这就是我们今天遇到这个问题的原因。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国在 2015 年启动了一项名为《中国制造 2025》的国内产业政策，以生产技术含量更高、价值更高的产品，如精密电脑芯片和电动汽车。这一举措导致美国和欧洲提高了电动汽车、太阳能电池板和其他高科技产品的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，自房地产市场崩溃以来，中国推动制造业的努力走得更远。在制造更先进产品的同时，中国制造商也在加倍努力制造小商品，也就是中国 20 年前擅长制造的那些相对便宜的东西。中国改写了游戏规则，令经济学家感到困惑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/13/multimedia/00Biz-New-China-Shock-13-jktb/00Biz-New-China-Shock-13-jktb-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中国出口繁荣的部分原因是政府鼓励在制造业中使用先进技术的广泛政策。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/13/multimedia/00Biz-New-China-Shock-16-tlvq/00Biz-New-China-Shock-16-tlvq-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中国在大幅增加先进制造业投资同时，还加倍生产廉价商品，这令经济学家感到困惑。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新加坡经济学家普里扬卡·基肖尔说：「中国并没有按照经济理论所建议的方式发展，现在我们面临着一种新的模式。」她所称的经济理论建议的方式是指，随着经济变得更加成熟和发达，传统的经济轨迹会逐渐摆脱低端制造业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这是一个挑战，因为它加剧了世界其他地区的压力」，基肖尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着关税开始重新调整贸易流动和供应链，经济效应开始显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在德国，中国商品上个月的出货量比去年同期增长了 20%，一些公司向德国商业银行的经济学家汤米·吴表达了担忧。汽车制造商对此感受最为强烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，中国的电动汽车产量增加了 45%，尽管由于消费者需求下降，中国企业在国内陷入了一场恶性价格战。根据中国汽车工业协会的数据，今年电动汽车的出口量飙升了 64.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首当其冲受到中国进口激增影响的国家，其本国制造业也出现了大幅下滑，导致失业和破产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/13/multimedia/00Biz-New-China-Shock-01-pmcf/00Biz-China-Overseas-01-pmcf-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;长安汽车在重庆生产的电动汽车，它们将出口到泰国。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在印度尼西亚，服装厂正在关闭，理由是他们无法与来自中国的廉价服装竞争。印尼长丝纱线和纤维生产商协会主席莱德玛·吉塔·维拉瓦斯塔表示，2023 年和 2024 年，服装业约有 25 万人失业。由于中国的电动汽车，泰国汽车零部件制造商已经&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://fulcrum.sg/2024-top-10-chinas-overcapacity-and-southeast-asian-economies-a-blessing-despite-concerns-2/" title="Link: https://fulcrum.sg/2024-top-10-chinas-overcapacity-and-southeast-asian-economies-a-blessing-despite-concerns-2/"&gt;关闭&lt;/a&gt;。巴西汽车制造商呼吁政府对在巴西销售的中国汽车发起反倾销调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于大多数国家来说，有两种选择。第一种是什么都不做，眼睁睁地看着制造业被掏空，日本银行野村证券负责日本以外亚洲地区的首席经济学家索纳尔·瓦尔马说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一种选择是提高关税，并在特定部门采取其他保护主义措施，就像美国对中国所做的那样。这可能会激怒以贸易和投资作为外交姿态杠杆的中国或美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「供应链正沿着地缘政治路线分化」，瓦尔马说。「对很多国家来说，这成了一个艰难得多的决定：你打算站哪一边？」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;艾莎 (&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/alexandra-stevenson"&gt;Alexandra Stevenson&lt;/a&gt;) 是《纽约时报》上海分社社长，报道中国经济和社会新闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/17/business/tariffs-china-exports.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 16:07:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「特朗普时代」迈入第二个十年：他如何主宰当代美国</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/usa/20250617/trump-escalator-10-years/</link>
      <description>&lt;address&gt;PETER BAKER&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-17 03:13:25" datetime="2025-06-17 03:13:25"&gt;2025 年 6 月 17 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;搭乘那部自动扶梯下来的用时不足 30 秒，但由此为他和他的国家开启的一段旅程，却要长久得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十年前的这个周一，特朗普从以他的名字命名的大厦的自动扶梯下到大堂，&lt;a href="https://www.nytimes.com/2015/06/17/us/politics/donald-trump-runs-for-president-this-time-for-real-he-says.html"&gt;宣布竞选总统&lt;/a&gt;。在这十年令人瞠目结舌的政治生涯里，他声讨觉醒主义，颠覆常态，视缠身的丑闻如无物，以深刻而根本的方式改变了美国——无论这种改变是好是坏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在十年间以一种这个国家罕见的方式定义了这个时代，影响力超越了上世纪除罗斯福和里根之外任何一位总统，即便他从未获得过他们那样的广泛公众支持。这位在&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://news.gallup.com/poll/203198/presidential-approval-ratings-donald-trump.aspx"&gt;民调历史上最不受欢迎的总统&lt;/a&gt;以某种方式将少数美国人的支持转化为现代最具影响力的政治力量，并在此过程中改写了所有政治规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从某种意义上说，特朗普实际入主白宫的时间不足这十年的一半，但这并不重要。自 2015 年 6 月 16 日以来，无论是否在位，他都在塑造并影响着国家的话语体系。这十年间，国家层面的每个议题、每场争论、每次对话，似乎都是围绕着他展开的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选民的背弃和刑事定罪也未能减缓他的脚步、削弱他对国民注意力的吸引，直至去年 11 月卷土重来。&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/01/15/us/politics/biden-presidential-legacy-trump.html"&gt;拜登的总统任期&lt;/a&gt;结果不过是特朗普两次执政之间的过渡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/16/multimedia/16dc-assess-2-mvtw/16dc-assess-2-mvtw-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;自 2015 年 6 月 16 日「特朗普乘扶梯下楼宣布参选以来，他一直是美国政坛的主导人物」，民主党资深策略师道格拉斯·索斯尼克说道。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;权力已成为他不变的基调。他的首个任期开始时而显得跌跌撞撞，这位从未有过公职或军职经验的总统曾承认他当时不知道自己在做什么。而现在的特朗普已经学会了最大效果地运用权力。他攫取的权力远超历任总统——而且，&lt;a href="https://www.nytimes.com/interactive/2025/us/trump-administration-lawsuits.html"&gt;从大量对其不利的法庭裁决来看&lt;/a&gt;，甚至已经超越了宪法赋予总统的权限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论他是否如「拒绝国王」的批评者所言那样几乎就要实现独裁统治，他确实试图全面掌控社会进程，不仅寻求将自己的意志强加于华盛顿，还强加于学术界、文化界、体育界、法律界、新闻媒体、华尔街、好莱坞和私营企业。从纽约市的&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/05/27/nyregion/nyc-congestion-pricing-trump.html"&gt;交通拥堵规章的制定&lt;/a&gt;到&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/12/us/politics/trump-les-miserables.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/06/12/us/politics/trump-les-miserables.html"&gt;肯尼迪表演艺术中心&lt;/a&gt;的演出剧目，他都想亲自定夺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且他不是通过说服的艺术，甚至不是交易的艺术，而是通过威胁和恐吓的力量。他已经发起了一场他称之为&lt;a href="https://www.nytimes.com/interactive/2025/04/07/us/trump-revenge-list.html" title="Link: https://www.nytimes.com/interactive/2025/04/07/us/trump-revenge-list.html"&gt;针对政敌的「报复」运动&lt;/a&gt;。美国军队已&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/07/us/trump-national-guard-deploy-rare.html"&gt;部署到洛杉矶街头&lt;/a&gt;以镇压抗议活动。蒙面特工在全国各地的城镇扫荡，逮捕移民，不仅包括罪犯或无证移民，在某些情况下甚至包括那些持有合法证件但以某种方式冒犯了总统敏感神经的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「自 2015 年乘扶梯下楼宣布参选以来，特朗普一直是美国政坛的主导人物」，曾在克林顿总统任内担任白宫高级顾问的民主党资深战略家道格拉斯·索斯尼克说道。「历史终将证明，从那时起我们就生活在‘特朗普时代’。而拜登的总统任期，不过是我们国家历史变革进程中的一道减速带。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普的盟友看来，这种变革是对数十年来自由主义霸权早就该有的必要修正。他们认为，这种霸权不仅试图控制美国人的行为，更企图钳制美国人的思想与言论自由。他们将特朗普视为对抗觉醒主义泛滥、移民失控与经济失调的良方。「让美国再次伟大」这个主题深深触动了那些感到自己被假公济私的统治阶层抛弃、欺压的群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/16/multimedia/16dc-assess-3-mthj/16dc-assess-3-mthj-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;尽管争议缠身、冲突不断，并未赢得广泛公众支持的特朗普仍牢牢掌控着他的选民基本盘。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且，在动摇已经运作了几个世代的美国体制的根基方面，他取得了可能几个月前都预料不到的成功——他和他的盟友都认为，这个系统亟需彻底革新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重掌白宫五个月来，他裁撤政府机构、颠覆国际贸易体系、削减联邦科研经费，甚至使「多元化」成为一个人人避之不及的词，以至于即使不受他直接控制的公司和机构也都在急于改变他们的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾多次著书盛赞特朗普的前众议院议长纽特·金里奇表示，这位总统开创了「一场声势浩大的深刻反抗——针对那个腐败透顶、日益激进的当权集团，他们正不惜违法乱纪以维系权力」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普第一个任期内的经济顾问拉里·库德洛表示，他「改变了美国在边境安全、对华贸易、劳工工资保护和商业繁荣的看法」。此外，库德洛还说，「他培育出一种包括爱国主义、传统家庭价值观、信仰复兴与美国伟大的新保守主义文化。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，当特朗普的支持者感到挣脱了沉迷身份政治、令人窒息的左翼精英的枷锁时，他的批评者却看到他为种族主义、性别歧视、恐同、排外、基督教民族主义、白人至上主义和跨性别者仇恨的泛滥提供了温床。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他在兜售过去」，《如何建设民主》(How to Build a Democracy) 一书的作者、福坦莫大学政治学教授克里斯蒂娜·格里尔指出，「他兜售的是只属于特定群体的美国敍事和远景。」她说，特朗普「暴露了美国——一个只需残忍承诺就能轻易撕裂的脆弱国家，他正在让这个国家回归到许多人宁可忘记的原始底色」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于特朗普时代的不确定性在于：这个时代能否超越特朗普本人而延续下去？副总统 JD·万斯、国务卿马可·鲁比奥、前福克斯新闻主持人塔克·卡尔森，或其他觊觎御座者能否让这个时代延续到其缔造者身后？特朗普已经打乱了传统的选民阵营和意识形态剧本，但他能否建立一个持久的政治和执政联盟？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/16/multimedia/16dc-assess-4-fvjq/16dc-assess-4-fvjq-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;3 月，施工队正拆除白宫北侧「黑人的命也是命」广场的地面标识。在特朗普时代，进步运动的短暂高潮已经消退。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的吸引力既根植于他的政策主张，也来自他的个人魅力，既源于他的理念所具备的力量，也来自他的身份特质。十年来，他一直是这个国家政治生活中独一无二的最具支配力的存在，让崇拜者欢欣鼓舞，让反对者怒不可遏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至少根据宪法，特朗普时代还有三年半的时间，前方还将面临许多考验。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/peter-baker"&gt;Peter Baker&lt;/a&gt;是《纽约时报》首席白宫记者。特朗普是他报道的第六任美国总统，有时他也撰写将总统和美国政府置于更宏观的背景和历史框架下的分析性文章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：杜然&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/16/us/politics/trump-escalator-10-years.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 15:37:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普贸易政策正在遏制美国电池业的繁荣</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250617/trump-battery-factories-electric-vehicles/</link>
      <description>&lt;address&gt;REBECCA F. ELLIOTT&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-17 12:42:37" datetime="2025-06-17 12:42:37"&gt;2025 年 6 月 17 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/16/multimedia/16biz-batteryfactories-01-wlvb/16biz-batteryfactories-01-wlvb-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;在中国客户拒绝支付更高的关税后，新成立的 Group14 Technologies 公司放慢了在华盛顿州摩西湖建设电池材料工厂的步伐。 &lt;cite&gt;Margaret Albaugh for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;近年来，国会和拜登政府为电池制造业提供了慷慨的激励措施，电池制造业开始在美国迅速发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但随着特朗普政府和共和党议员试图限制中国进入美国市场，这种繁荣现在似乎正在停滞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从南卡罗来纳到华盛顿州，许多公司正在放慢建设速度，或者重新考虑对生产可充电电池及其所需原料的工厂进行大规模投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个重要的原因是，美中之间更高的贸易壁垒正在破坏两国供应商和客户之间的关系。与此同时，共和党人正在寻求阻止与中国有关联和依赖中国技术或材料的电池制造商享受联邦税抵免。此外，电动汽车市场疲软也对电池行业构成挑战，电动车是共和党人和特朗普针对的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;获得众议院通过的那一版特朗普国内政策法案中包含了与中国有关的限制措施，这将使许多公司难以在此条件下运营。中国是世界上最大的电池生产国，&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://carnegieendowment.org/research/2024/10/winning-the-battery-race-how-the-united-states-can-leapfrog-china-to-dominate-next-generation-battery-technologies?lang=en"&gt;某些部件几乎全部由中国制造&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的政策法案凸显了一个两难境地。美国希望建立一个本土电池产业，大大减少对中国的依赖——许多共和党议员希望完全结束这种依赖。但中国在这个行业已经占据了主导地位，如果不与中国公司合作，美国将难以成为有份量的参与者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家认为，为了培育国内产业，美国在建立自己的供应链和专业技术的同时，还需要依赖外国零部件和专长，就像过去中国在汽车行业所做的那样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面临风险的工厂包括福特汽车在密歇根州马歇尔投资 30 亿美元兴建的电池厂。该工厂将于明年开始为公司的电动汽车生产电池。福特正在从中国电池巨头宁德时代获得技术许可，根据众议院的法案，这将很快使福特失去获得联邦补贴的资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;失去税收抵免「将危及我们在马歇尔的工作」，公司执行主席小威廉·克莱·福特上个月说。「我们根据一项当时的政策进行了一定的投资」，他还说。「在做出这么多支出后又改变政策，是不公平的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些公司已经开始收缩。本月，电池制造商 AESC 暂停了在南卡罗来纳州投资 16 亿美元的电动汽车电池厂的建设，理由是「政策和市场的不确定性」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这家为宝马的电动汽车生产电池的工厂也将很快失去获得联邦补贴的资格，至少部分原因是一家中国公司拥有 AESC 的很大一部分股份。根据瑞银的数据，这些税收抵免额平均到每块电动汽车电池上约为 3375 美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国另一端的华盛顿州摩西湖，新成立的 Group14 Technologies 公司放慢了一家电池材料厂的建设。此前，该公司在中国的客户不愿支付更高的关税。Group14 首席执行官里克·吕伯表示，该公司正专注于扩大在韩国的产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「引起我们的客户，尤其是中国客户注意的，是那些极具针对性的举动，关税一度提高了 100% 以上」，吕伯说。「于是人们说，‘要不我们干脆先停一停。’」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/16/multimedia/16biz-batteryfactories-03-wlvb/16biz-batteryfactories-03-wlvb-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;现在，Group14 预计摩西湖工厂将于明年初开始生产，而不是今年夏天。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普及其助手表示，他们希望企业在美国制造更多产品。他们还希望美国开采更多的关键矿物，其中许多是电池的基本材料。但他们批评电动汽车、风能和太阳能，而这些都是可以推动电池需求的领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能源部发言人本·迪德里奇表示，政府正在投资一些项目，将为美国人带来投资回报，但并不直接涉及电池。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迪德里奇说，政府「正在努力为关键的能源基础设施开发更安全的供应链」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫发言人库什·德赛表示，政府将以自然安全为由调查此类材料的进口，同时在海外开采这些矿物，并废除相关法规，从而「加强美国关键矿产的供应」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了美国对中国的态度外，国内电池制造商还有其他问题要面对。其中最主要的是，电动汽车在美国并不像许多公司预期的那样受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，甚至在特朗普提高关税、共和党议员寻求取消税收抵免之前，许多公司就已经在推迟、取消或缩减项目。与麻省理工学院能源与环境政策研究中心合作跟踪投资情况的研究公司荣鼎集团称，今年第一季度，各企业取消了价值超过 60 亿美元的美国电池工厂建设计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党的政策法案将进一步削弱对电动汽车的需求，进而削弱为电动汽车提供动力的电池的需求，因为法案取消了许多购买或租赁电动汽车的人可以享受的 7500 美元税收抵免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据普林斯顿大学领导的 REPEAT 项目的&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://zenodo.org/records/15497751"&gt;一项分析&lt;/a&gt;，如果这项税收抵免取消，所有计划中的美国电池工厂将显得多余，超过三分之二的现有产能可能会关闭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登总统任内的能源部长詹妮弗·格兰霍姆表示，取消清洁能源激励措施将导致就业岗位流失，并使美国更加依赖中国，从而破坏美国的能源安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「要制定一个有效的产业战略，你必须让美国成为投资的不二之选」，曾担任密歇根州州长的格兰霍姆说。「你不可能打一场没有进攻的比赛。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，议员们应该区别对待可能对国家安全构成威胁的中国设备（比如连接互联网的设备）和更基本的材料（比如螺丝）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有人认为，美国应该欢迎外国投资，包括来自中国的投资，并从中学习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「限制我们的市场是个非常坏的主意」，经济学家、加州大学伯克利分校商学院前院长安·E·哈里森说。她说，竞争推动创新和效率，没有这些，企业往往难以长期生存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中国人已经遥遥领先了」，哈里森说。「在眼前，如果不减少限制，我不认为我们能实现飞跃。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/rebecca-f-elliott"&gt;Rebecca F. Elliott&lt;/a&gt;为《纽约时报》报道能源问题，重点关注该行业在遏制气候变暖排放的努力中如何发生变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/16/business/energy-environment/trump-battery-factories-electric-vehicles.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 13:07:01 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
