<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>纽约时报</title>
        <description>纽约时报全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://nytimes.com</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国经济停滞不前，央行暂停买入国债]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20250113/china-central-bank-bonds/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-01-13 09:18:13&quot; datetime=&quot;2025-01-13 09:18:13&quot;&gt;2025 年 1 月 13 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/01/10/multimedia/10China-Econ-zplm/10China-Econ-zplm-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;721&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;在中国央行决定停止购买国债不到一周前，它曾表示将努力为经济增长提供充足的资金。 &lt;cite&gt;Jason Lee/Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中国央行周五表示，已暂停买入国债，这是中国经济停滞不前的一个显著迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国央行采取的意外行动旨在阻止近期的一种趋势，即投资者转向购买国债，而回避股票和房地产等风险较高资产。这一转变已使中国的长期利率降至历史最低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;停止购买国债的决定尤为不同寻常，因为出于对通胀的担忧，最近世界上大多数国家的利率都在上升。对中国经济的担忧恰恰相反：长期低通胀是经济停滞的标志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国，随着房价和股市急剧下跌，许多公众失去了信心。尽管利息微薄，但为了安全起见，许多家庭还是将创纪录的巨额资金存入了中国的国有商业银行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反过来，银行也苦于难以将这些存款贷给企业。许多公司对经济持悲观态度，不愿借贷。银行受困于不断攀升的存款，于是将资金投资于债券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这推高了国债的价格，从而降低了国债的利息。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过暂时停止购买国债，央行消除了国债需求的一个来源。这可能会减缓其价格的上涨和利率的下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央行表示：「后续将视国债市场供求状况择机恢复。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民银行的这一决定值得注意，因为面临增长疲软的央行通常会购买国债，向经济注入资金。这正是美联储在 16 年前的全球金融危机和近期其他金融动荡中的做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民银行在六天前表示，将为经济增长提供充足的资金。它在 1 月 4 日表示，中国将「实施适度宽松的货币政策，为经济稳定增长创造适宜的货币金融环境」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈佛大学费正清中国研究中心主任伍人英表示：「说到矛盾的信号——在做出上周的宣布后，我们肯定没有预料到会有今天这样的举动。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于面临通货紧缩（价格普遍下跌）的经济体来说，央行大力购买国债是一种标准的政策处方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，中国居民消费价格仅上涨了 0.1%。工厂的批发价格下降了 2% 以上。出口价格跌幅高达 8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管有迹象表明经济活动停滞不前，但中国决策者担心国债价格上涨过快。通过停止购买国债，中国政府正试图防止出现泡沫。如果以后国债价格下跌，商业银行可能会蒙受损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;停止购买国债和抑制利率下降也有助于央行阻止最近人民币对美元的贬值。中国和美国利率之间的巨大差距促使中国的公司和家庭抛售人民币，购买美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这压低了人民币的价值，尤其是在中国大陆以外监管较少的贸易中。人民币的疲软使中国的出口产品在全球市场上更具竞争力，从而导致巨额贸易顺差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国股市投资者对央行此举的反应并不热烈。沪深 300 指数下跌超过 1%。在香港，恒生指数下跌约 0.8%。自新年以来，这两个指数都下跌了约 5%，表现逊于其他主要市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国领导人一直宣称，他们准备通过增加公共开支来帮助刺激消费和物价。本周，他们扩大了一项旨在刺激消费者以旧换新的汽车和家电补贴计划。虽然这些努力促进了消费，但投资者和经济学家表示，中国政府必须采取更重大的财政举措。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界银行和中国境内外大学的经济学家都认为，中国应通过增加国家养老金和加强医疗系统来扩大社会安全网。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财政部副部长廖岷在周五的新闻发布会上表示，中国计划提高今年的财政赤字率，但没有说明提高多少。「财政政策将切实加大力度，为经济保驾护航」，他说，并重申了政府的现有立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国领导人一直对增加借贷持谨慎态度。中国的总体债务（主要是地方政府和国有企业的借款）相对于经济规模而言已经高于美国。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国领导层还一直致力于投资该国庞大的、已经是世界第一的制造业，以及大规模的军事建设。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Li You 对本文有研究贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Keith Bradsher 是《纽约时报》北京分社社长，此前曾任上海分社社长、香港分社社长、底特律分社社长，以及华盛顿记者。他在新冠疫情期间常驻中国进行报道。 &lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/01/10/business/china-central-bank-bonds.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 09:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国驻华大使伯恩斯：中国与全球「混乱因素」结盟]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/china/20250113/nicholas-burns-ambassador-china/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-01-13 08:17:59&quot; datetime=&quot;2025-01-13 08:17:59&quot;&gt;2025 年 1 月 13 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/01/10/multimedia/10China-Ambassador-ktqh/10China-Ambassador-ktqh-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;去年 11 月，美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯（左）、国务卿安东尼·布林肯和拜登总统与中国领导人习近平及其他高级官员会面。 &lt;cite&gt;Eric Lee/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯表示，拜登政府正在做最后的努力，试图说服中国停止向俄罗斯提供用于乌克兰战争的装备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯恩斯在北京的美国驻华大使馆接受采访时声称，近 400 家中国公司向俄罗斯提供了所谓的军民两用产品。他还表示，俄罗斯在这场战争中使用的微电子产品中，90% 都是中国提供的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;距离候任总统特朗普上任仅剩不到两周，在上周和本周初与中国的多位部长举行的一系列会议中，伯恩斯表达了美国政府对俄罗斯以及中国与伊朗和朝鲜结盟的担忧。他将于本周二离开中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯恩斯表示，从更广泛意义上讲，中国对俄罗斯、伊朗和朝鲜的政策与北京希望在全球秩序的国际倡议中（如世界贸易组织和巴黎气候变化协定）发挥主导作用的愿望不一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他们的行动具有破坏性，因为他们与国际体系中最不可靠的混乱因素结盟」，他说。「因此，中国人无法两面兼得；他们必须做出决定。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还表示，从伊朗购买大量石油的中国应该利用其影响力，坚持要求伊朗阻止德黑兰支持的胡塞民兵组织袭击红海商业航运。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯恩斯上周会见了多位中国高级官员，包括外交部常务副部长马朝旭和中共中央对外联络部部长刘建超。刘建超预计将出任下一任外交部长。伯恩斯本周还将出席更多会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国外交部发言人办公室周五发表声明称，中国支持乌克兰战争达成和谈与停火，并在武器贸易问题上采取负责任的立场。该声明没有提及乌克兰和西方国家提出的有关任何和平协议都应包括俄罗斯从占领的乌克兰领土撤军的观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中方在军品出口方面一向采取慎重、负责态度，严格管控军民两用物项」，声明称。「我们奉劝美方停止拱火浇油、抹黑甩锅，深刻反省自身在乌克兰危机中扮演的角色，为政治解决危机做些实事。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明驳斥了伯恩斯关于中国在确保红海商业航行安全方面做得不够的说法。声明称：「自红海局势升温以来，中国一直在为缓解紧张局势发挥积极作用，今后也将继续这样做。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国官员的立场是，尽管西方因伊朗核武器发展计划而对其石油销售实施了制裁，但联合国并未这样做。因此，中国并不认为有回避购买伊朗石油的法律义务。由于其他国家回避伊朗石油，其售价远低于国际价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据专门追踪伊朗石油运输的维也纳公司 Kpler 称，自促成伊朗与沙特阿拉伯达成和平协议以来的近两年时间里，中国&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/04/business/iran-oil-sales-china.html&quot;&gt;从伊朗进口的石油&lt;/a&gt;翻了两番，去年它购买了伊朗 90% 以上的石油出口。伊朗国有石油部门对中国的石油销售占伊朗整体经济的 5% 以上，它们覆盖了伊朗政府的大部分运营费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗遭遇了一系列挫折，包括以色列空袭德黑兰防空系统，以及以色列击败了伊朗在黎巴嫩的主要盟友真主党。作为回应，中国上个月派出四位副总理之一的张国清前往德黑兰，会见伊朗总统马苏德·佩泽什基安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中方支持伊方维护国家主权安全、领土完整和自身合法权益」，张国清在德黑兰表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国财政部&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/01/10/us/politics/us-russia-sanctions.html&quot;&gt;周五宣布&lt;/a&gt;，已将载有俄罗斯石油的油轮和其他船只的黑名单扩大至 183 艘。财政部表示，其中一些船只还载有伊朗石油。中国本月已开始禁止美国列入黑名单的船只进入该国部分港口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kpler 高级分析师安东·帕夫洛夫表示，如果严格执行，将这些船只列入黑名单可能会切断伊朗对中国 35% 的石油出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯恩斯上周和本周与中国高级官员的会谈是拜登政府近期更广泛的外交努力的一部分。去年 11 月，拜登总统在秘鲁的一次会议上会见了中国最高领导人习近平；8 月，国家安全顾问杰克·沙利文在北京会见了习近平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然伯恩斯拒绝预测特朗普政府可能采取的对华政策，但他表示，两国军队为防止意外冲突而进行的沟通已得到改善。去年 10 月，中国 13 年来首次允许归还「二战」期间失踪美军的遗骸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还称赞了中国最近限制用于制造&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/world/20241127/trump-china-tariff-fentanyl/&quot;&gt;芬太尼&lt;/a&gt;的化学品出口所采取的行动。芬太尼是一种强效的合成阿片类药物，是美国药物过量致死的主要原因。伯恩斯表示，中国已逮捕了 300 名芬太尼行业从业人员，关闭了许多销售用于生产芬太尼的前体化学品的网上店铺，并禁止出口 55 种前体化学品和合成毒品。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Li You 对本文有研究贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Keith Bradsher 是《纽约时报》北京分社社长，此前曾任上海分社社长、香港分社社长、底特律分社社长，以及华盛顿记者。他在新冠疫情期间常驻中国进行报道。 &lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/01/10/business/nicholas-burns-ambassador-china.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 08:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中美关系需要「马斯克+斯威夫特」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/opinion/20241219/us-china-musk-swift-tariffs-manufacturing/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;托马斯·弗里德曼&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-01-11 02:30:14&quot; datetime=&quot;2025-01-11 02:30:14&quot;&gt;2024 年 12 月 19 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/17/opinion/17friedman/17friedman-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;1050&quot;&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Photo illustration by The New York Times; source photographs by Mark Peterson for The New York Times and Robyn Beck/Agence France-Presse — Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;我刚在北京和上海待了一周时间，与中国官员、经济学家和企业家见面。我就直说了吧：在我们睡觉的时候，中国已在高技术制造业的所有方面都取得了巨大的飞跃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果还没有人跟特朗普提过，那么我要告诉他：他如今在中国社交媒体上的绰号是&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://edition.cnn.com/2024/05/31/china/china-trump-conviction-trending-intl-hnk/index.html&quot;&gt;「川建国」&lt;/a&gt;——意思是「特朗普是（中国）的国家建设者」——因为在第一次担任总统期间，他不停地批评中国、对中国商品加征关税，这种做法已激发了中国政府的热情，让他们为争取电动汽车、机器人、稀有材料等领域的全球主导地位加倍努力，同时尽可能不依靠美国的市场和工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中国有了自己的‘斯普特尼克时刻’(Sputnik moment)——他的名字是唐纳德·特朗普」，曾在中国生活了 30 年的商业顾问麦健陆 (Jim McGregor) 告诉我。「特朗普唤醒了他们，让他们认识到这个事实：要将本土的科学、创新、先进制造技术提升到一个新水平，需要全国上下总动员。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普将要面对的中国是一个更难以对付的出口引擎。中国先进制造业的规模、复杂程度和数量在过去八年里迅猛增长，尽管中国人民的消费体量仍微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果要我把今天的中国经济画成一个人来描述的话，这个人会有一个令人惊叹的强大高端制造业上身——像仍坚持吃菠菜的大力水手那样，但作为消费的腿细得像柴火棍儿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的出口机器现在如此强大，只有非常高的关税也许才真能放慢中国的出口，而中国对非常高关税的回应可能是，开始切断美国工业现在几乎无法从别的地方获得的关键供应。这种供应链战争不是任何人、任何地方想看到的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我两周前访问中国时，与我交谈的中国专家们希望避免这场战争。中国人的出口仍需要美国市场，但他们不会听从摆布。如果北京和华盛顿能在美国逐步提高关税上达成协议的话，双方都将受益，让双方得到做他们早就该做的事情的时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们早就该做的事情是什么？我称之为「埃隆·马斯克-泰勒·斯威夫特范式」。美国将用对中国征收更高关税赢得的时间来帮助更多的埃隆·马斯克脱颖而出，让更多的本土制造商在美国制造大件产品，这样我们就能向世界出口更多的东西，减少进口。而中国将用这段时间让更多的泰勒·斯威夫特进入中国，让年轻人有更多机会花钱购买国外制造的娱乐和消费品，同时也生产更多中国人民想购买的商品，为他们提供更多的服务——尤其是在医疗保健方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但如果我们不利用这段时间全面提高自己的科学、创新和工业水平，作为对中国的回应，就像我们在苏联 1957 年发射了世界上第一颗人造衞星「斯普特尼克」后那样，那我们就会完蛋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要去中国走一趟才有所体会，但由于参议员查克·舒默 2023 年 10 月率领的国会代表团是美国立法者自 2019 年以来的首次官方访华，加上许多在新冠病毒大流行期间将美国员工撤出中国的美国公司从未让这些员工返回，很多美国人错过了看到中国制造业惊人增长的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下面是关注制造业的撰稿人诺亚·史密斯前不久&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://open.substack.com/pub/noahpinion/p/manufacturing-is-a-war-now?r=j83&amp;utm_medium=ios&quot;&gt;发布在网上的&lt;/a&gt;，他使用的数据来自联合国工业发展组织：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2000 年，「全球工业生产总量的绝大部分来自美国及其亚洲、欧洲和拉丁美洲的盟友，来自中国的只占 6%，尽管中国已经历了 20 年的快速发展」。史密斯写道，联合国工业发展组织预测，到 2030 年时，「中国将占全球制造业的 45%，将与美国及其所有盟友的相当或超过后者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「一个国家独占制造业鳌头以前在世界历史上只发生过两次——工业革命开始时的英国，以及二战刚结束后的美国。」史密斯写道，「这意味着，在一场大范围的生产战争中，全世界的国家团结起来也无法保证能打败中国一个国家。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让我用几个例子来说明我们正在谈论的规模：在特朗普的上一个总统任期接近尾声的 2019 年，中国的银行提供给国内工业的贷款全年增加了 5912 亿元。&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://www.pbc.gov.cn/goutongjiaoliu/113456/113469/5221508/index.html&quot;&gt;据中国人民银行的数据&lt;/a&gt;，这个数字去年飙升至 4.82 万亿元。是的，你没有看错。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我 2019 年访问中国是在新冠疫情暴发之前，那时，小米和华为只是两家生产智能手机的中国公司。几周前我再次去中国时，这两家公司已经成了电动汽车公司，它们都在利用自己电池技术的优势来制造非常酷的电动汽车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240507/china-electric-vehicles/&quot;&gt;小米的 SU7&lt;/a&gt;是今年 4 月北京车展上的热门话题。与此同时，在以制造电池闻名时就已涉足汽车制造的比亚迪现在更是加倍投入汽车领域。我在上海出行乘坐的都是滴滴运营的超舒适的比亚迪电动车。比亚迪现已推出了一款超小型电动汽车海鸥，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://www.xinhuanet.com/auto/20240306/4cc6489b30b84cda8391430e11e525f6/c.html&quot;&gt;起价折合美元不到 1 万&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了将大量的汽车库存出口，中国已&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240419/china-exports/&quot;&gt;开始建造&lt;/a&gt;一支由 170 艘船组成的船队，这种船一次能运载数千辆汽车横跨大洋。在新冠疫情暴发之前，世界各地的造船厂每年只交付四艘这种船。是的，你没有看错。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于中国的电网基本上归国家所有，它能在全国各地安装电动汽车充电桩，这就是为什么中国新车销量的一半以上是电动汽车。苹果公司谈论制造电动汽车已经 15 年了。有人开过苹果汽车吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我从北京去上海坐的是高铁。这两个城市的距离与纽约和芝加哥之间的距离大致相当。但只需 4 个半小时就到了，因为列车时速超过每小时 350 公里，而且每天有近 100 趟列车往返于北京和上海之间。列车行驶得非常平稳，如果把一枚硬币放在列车窗台边上——硬币的一半在窗台上，一半在窗台外——硬币会在整个旅途中原地不动。在纽约和华盛顿之间的阿塞拉列车上试试这样做，你会发现，硬币会在列车摇摇晃晃地驶出车站后的两秒钟内掉到地上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也许你错过了这个消息：我在北京时，通用汽车对其曾经在中国汽车市场占据重要地位的尖端工厂的价值进行了逾 50 亿美元的减记。据&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.reuters.com/business/autos-transportation/gm-take-more-than-5-billion-charges-china-operations-2024-12-04/&quot;&gt;路透社报道&lt;/a&gt;，通用在中国的合资企业上汽通用汽车公司「今年前 11 个月的销量下跌了 59%，降至 370989 辆，而本土新能源汽车冠军企业比亚迪的同期销量是该数字的 10 倍以上」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大家别担心，救助马上就来。特朗普已誓言要让美国恢复伟大荣光，他将开足马力采油，加倍努力生产高油耗车，并停止为购买电动汽车的美国人&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.investopedia.com/what-trump-presidency-could-mean-for-electric-vehicles-tesla-musk-8743910&quot;&gt;提供政府补贴&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，你认为将来会发生什么？世界其他地方将&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/09/business/china-mexico-ev-electric-vehicles.html&quot;&gt;逐渐过渡&lt;/a&gt;到使用中国制造的自动驾驶电动车，「而美国将成为新的古巴——你慕名去那里观赏那些需要人来驾驶的老式油车」，正如时报北京分社社长、擅长报道汽车行业的柏凯斯 (Keith Bradsher) 对我说的那样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果这会发生的话，我们某天从梦中醒来时会发现，中国将拥有全球电动汽车市场。而且，因为完全自动驾驶技术只适用于电动汽车，那意味着中国也将拥有未来的自动驾驶汽车市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是特朗普 2025 年将面对的中国与他上次当总统时面对的中国有很大不同的另一个方面。就算特朗普对中国说「嘿，如果你在美国建更多工厂，我会在关税问题上放你一马」，虽然这肯定会有助于减少美中贸易逆差，但对共和党人来说，也许不是赢得选票的好办法。因为中国会这样说：「没问题，你们想要多少工厂？40 个？50 个？但顺便说一下。这些装配线将全部使用机器人，我们甚至能远程操作它们。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我这次去中国学了个新词：「黑灯工厂」。一名和我一起吃晚饭的退休中国官员随口提到，她想买一张新的高科技床，于是决定去工厂看看有哪些产品。但当她来到工厂时发现，那是一家 「黑灯工厂」，灯是专门为她开的。她告诉我，工厂不开灯不是因为它停业了。而是因为工厂已经完全自动化，除了每天来清洁或调校机器的工程师外，公司没必要为任何人开灯浪费电。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如官媒&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://news.qq.com/rain/a/20210907A09OIO00?suid=&amp;media_id=&quot;&gt;《中国日报》在一篇文章中解释&lt;/a&gt;的那样：「从钢板厂到手机厂，从家用电机到火箭点火装置零件，越来越多的中国企业在向智能化生产迈进，引进了 24 小时不间断、无人值守进行生产的‘黑灯工厂’模式。‘黑灯工厂’，也叫智能工厂，因车间内的机器可以自动运作、不需要灯光照明而得名。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还记得那个老笑话吗？「现代工厂将只雇一个人和一条狗。狗负责防止人触碰机器，而人是负责喂狗的。」这在中国不是笑话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;访问中国的时候，也许只是住酒店时使用客房服务，更多美国人就能对中国正在发生的事情有更好的了解。我很喜欢看一名德国旅行视频博主在一家上海酒店的经历，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.globaltimes.cn/page/202408/1318287.shtml&quot;&gt;《环球时报》英文版&lt;/a&gt;最近对其作了报道：「‘对，电话铃响了。这意味着机器人到了，’他在视频开头时说。他把门打后看到一个机器人站在外面等他。他按下机器上的‘打开’按钮，机器上面的一个盖子开了，露出了里面他下单的食物。他取出食物，按下‘完成’键，把盖子关上，看着机器人返回电梯。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还不需要给小费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但中国急于实现机器人化还有另一个原因：人口结构变化的必要。美国有强大的工会和增长的人口，这让机器人成为劳动者的天敌，因为机器人会取代蓝领劳动力。而中国的人口已出现缩减，而且中国严格限制工会，这使得在工厂车间使用越来越多机器人既有经济必要，也在政治上更容易（但中国也很可能面临蓝领工人的强烈反对）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仅在过去七年，中国的新生儿数量已从 1800 万下降到 900 万。&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.scientificamerican.com/article/chinas-population-could-shrink-to-half-by-2100/&quot;&gt;最新的预测&lt;/a&gt;是，中国目前的 14 亿人口到 2050 年时将减少 1 亿，到本世纪末时可能减少 7 亿。在劳动人口持续减少的情况下，为了保持生活水平，有能力照顾所有的老人，中国将出于自身需求、也为世界其他国家推动所有方面的机器人化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普第一次担任总统（以及拜登担任总统）期间，对中国征收关税是正确做法，因为中国没有给予我们对等的市场准入。中国一直违反世界贸易组织的规则，不给予其主要贸易伙伴对等的市场准入，并为国内企业提供大量补贴。多年来我一直在批评这个问题。历史上，中国向美国每出口一美元的商品，美国就从中国购买四美元的商品，而且中国的进口以大豆和其他农产品为主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但可怕的原因在这里：我们不再生产那么多中国想买的东西。中国几乎能以更低的成本、通常更好的质量生产几乎所有东西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈博屹是中国材料科学公司青昀的创始人，该公司的竞争对手包括杜邦。他向我解释说，像他这样的中国年轻企业家从腾讯、字节跳动和阿里巴巴等中国互联网巨头那里学会了如何「快速创新和改进」。陈博屹说，他的外国竞争对手们在产品升级上速度慢得多，当它们升级产品时，新工厂也需要五六年时间才能建成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们每 30 天就对一些产品进行升级。我们能在六个月里建成一条新生产线。我们向埃隆·马斯克和史蒂夫·乔布斯学习。美国人非常擅长将产品‘从 0 变 1’，我们则擅长‘从 2 变 100’。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之所以能够实现这一点是因为，中国制造能力的稳步提升意味着如今几乎任何你需要的东西——从微小的零件到稀土产品——都可以在国内采购。陈博屹解释说，世界上没有其他国家拥有如此完整的本土制造业生态系统，所以你想出来的任何想法，「都能在这里完成所有的采购。我们有一个目标，在三年内通过机器人和人工智能的组合，实现生产和库存的零劳动力。」然后，「我们就能坐在中国遥控中国以外的生产。这将让我们能把工厂建在离客户更近的地方。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他也有一个警告：「未来美国的竞争对手可能不是中国，而是人工智能。人工智能正在向我们双方逼近。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国经营的外国企业高管会告诉你，过去你必须身在中国才能进入中国庞大的消费者市场。他们表示，如今你仍然需要在那里，但这样做也是为了进入中国不断扩大的创新者市场。准备迎接更多的「中国设计」，而不仅仅是「中国制造」吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果我们认为中国先进制造业实力的增长只是源于不公平的贸易做法，那我们就是在自欺欺人。这种增长的原因也包括中国仍有大量满怀干劲工作的人，如他们的「996」工作制所描述的那样：早上 9 点上班，晚上 9 点下班，每周工作六天，为了追求更好地生活。还有其他原因：中国政府投资了世界一流的基础设施，它故意抑制消费支出，它有看似无穷无尽的读工程专业的大学生，而没有多少读体育管理、社会学、性别研究专业的大学生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中国人对待教育与我们对待体育的方式类似」，在上海纽约大学任教的林汉升说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，中国将埋葬我们吗？这完全不是不可避免的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我离开中国时对其弱点的印象与对其优势的印象一样深刻。我不想看到中国出现不稳定。中国能继续让其 14 亿人民过上更好的生活对世界来说很重要，但这不能以牺牲所有其他国家人民的利益为代价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我能从这次访问中清楚地看出，由于外国游客人数相对减少，许多中国人已不再了解世界如何看待中国。正如一名白宫高级官员对我所说，中国启动《中国制造 2025》后，世界上的其他国家「惊慌失措」。该议程是一项由国家主导和资助的产业政策，旨在让中国成为从航空航天到材料科学，再到机床等先进制造业等所有方面的主要生产国。这不仅吓坏了美国和德国等更发达的制造业国家，也吓坏了巴西、菲律宾和印度尼西亚等发展中国家，因为它们看到中国在海外市场占据主导地位，同时限制国内消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国有多达上百万亿的储蓄，这些钱可以用来刺激经济，但只是在对政府有信心、对未来有信心的情况下，人们才会把储蓄花掉。但中国政府结束新冠疫情的糟糕做法动摇了人们的信心，而且中国未来的发展方向缺乏透明度让手中有钱的人对花钱持谨慎态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年轻人失业率一直在 17% 以上、一些地方政府财政捉襟见肘以至于派税务人员到其他省份去追查逃税者——这些都加剧了中国人不愿花钱的心态。此外，过度建设导致的房地产危机持续让许多中国人感到「有房无钱」。中国连续三位前任或现任国防部长因涉嫌解放军中的腐败而被调查的消息也进一步损害了人们的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最大的问题是，政府将中共意识形态和国有企业放在首位，这已促使中国一些最有才华的私营部门创新者悄悄地将资金、家庭或他们本人转移到日本、迪拜和新加坡。这对中国来说不是一个好趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我给我的中国朋友提供的免费忠告是，这种不平衡的经济不可持续。这种经济最终会产生一个针对中国的全球贸易联盟。世界不会让中国制造一切，只进口大豆和土豆。中国需要更多的护士为国内人民提供更好的医疗服务，而不是更多的工程师为国外设计更多的汽车。中国的年轻人需要更多表达他们创意的渠道，而不必担心他们写的歌词会让他们身陷囹圄。我和太多说话小心翼翼或不敢说出自己想法的人交谈过。他们看到了香港的镇压。15 年前的情况不是这样。这么多受过教育的中国年轻人现在渴望出国是有原因的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对我的美国同胞们，我要坦白一件事。我在中国感染了一种从未想过会感染的病毒：「欣赏埃隆·马斯克」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我对马斯克用他的 X 扩音器欺负不能自衞的人、向特朗普献殷勤的做法如此之厌恶，以至于我只想那个马斯克闭嘴走开。但还有另一个马斯克。那是一个能制造东西的天才工程师兼企业家，能用和任何中国人一样好、而且往往更好的方式制造电动汽车、可重复使用的火箭，以及衞星互联网系统等大东西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;处于最佳状态的马斯克是中国人害怕和尊重的美国制造商。但特朗普却想把马斯克的时间浪费在缩减美国官僚机构上，在我看来真是不理智。他不该领导缩写为 DOGE 的非正式的「政府效率部」，而是应该领导另一个 DOGE 项目，一个让更多美国人「做好工程」(Do Good Engineering) 的政府办公室。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总而言之，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://behavioralscientist.org/tight-and-loose-cultures-a-conversation-with-michele-gelfand/&quot;&gt;美国需要加紧工作，但中国需要宽松自由&lt;/a&gt;。这就是为什么我要向国务卿安东尼·布林肯致敬的原因：他为中国指明了前进方向。据路透社报道，今年 4 月 26 日，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.reuters.com/world/blinken-meet-chinese-counterpart-wang-yi-beijing-2024-04-26/&quot;&gt;布林肯与中国国家主席习近平举行了会晤后&lt;/a&gt;，在前往机场途中绕道前往位于中国首都艺术区的「莱蒎」唱片店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布林肯买了两张唱片，一张是中国经典摇滚歌手窦唯的专辑。另一张是泰勒·斯威夫特 2022 年推出的专辑《午夜》。路透社的报道指出，斯威夫特 2019 年推出的专辑《情人》(Lover) 发行后一周内在中国流媒体播放、下载和销售的总量超过 100 万次，这对一名国际艺人来说是创纪录的数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国消费者有这个需求。我想对中国领导人说，是时候为你们的人民提供更多这种供应了。这对我们两个国家都有好处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2025 年 1 月 7 日更正：&lt;/b&gt;&lt;i&gt;本文此前错误地描述了小米 SU7 电动车的生产工厂。它是在一个新工厂、而非一个已废弃的工厂生产的。&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;托马斯·L·弗里德曼 (Thomas L. Friedman) 是外交事务方面的专栏作者。他 1981 年加入时报，曾三次获得普利策奖。他著有七本书，包括赢得国家图书奖的《从贝鲁特到耶路撒冷》(From Beirut to Jerusalem)。欢迎在&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://twitter.com/tomfriedman&quot;&gt;Twitter&lt;/a&gt;和&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.facebook.com/thomaslfriedman&quot;&gt;Facebook&lt;/a&gt;上关注他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/17/opinion/us-china-musk-swift-tariffs-manufacturing.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 05:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[为什么消防栓没有水：洛杉矶大火暴露供水系统问题]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20250110/los-angeles-fire-water-hydrant-failure/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;TIM ARANGO, MIKE BAKER, NICHOLAS BOGEL-BURROUGHS&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-01-10 04:10:35&quot; datetime=&quot;2025-01-10 04:10:35&quot;&gt;2025 年 1 月 10 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;凯文·伊斯顿队长和他的消防队花了几个小时与席卷洛杉矶太平洋帕利塞德地区的失控大火搏斗，大火过后，房屋被烧得面目全非。在午夜左右，他们的水管出水变小。没过多久，消防栓就断水了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「完全干了，一点水也没有」，伊斯顿说，他的这支小型巡逻消防队正在努力保护帕利塞兹高地社区。直到周三下午，在消防栓干涸几个小时后，仍然没有水。高地的房屋被烧毁，成为迄今为止被帕利塞德大火摧毁的 5000 多座建筑物的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官员们表示，随着大火从一个社区蔓延到另一个社区，为高地等高海拔地区蓄水的储水罐和抽水系统无法满足需求。这在一定程度上是因为，设计该系统的人没有考虑到本周洛杉矶地区多处火灾蔓延的惊人速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们正面临的情况完全不符合任何生活用水系统的设计」，洛杉矶水电局前总经理兼总工程师马蒂·亚当斯说。该局负责向洛杉矶近 400 万居民供水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市政供水系统是专为消防员同时接入多个消防栓而设计的，以便为试图保护大型建筑物或少数住宅的消防队保持稳定的水流。但是，当野火（例如洛杉矶山坡社区周围的干燥灌木引发的火情）肆虐整个社区时，这些系统就会出现问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/01/09/multimedia/09nat-lafire-water-body--01-ctvm/09nat-lafire-water-body--01-ctvm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;周二，洛杉矶太平洋帕利塞德社区附近的山上升起火焰。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着城市发展向全国各地的荒野地区蔓延，以及气候变化带来更具挑战性的火灾情况，越来越多的城市面临着可用于消防的水突然减少的问题，最近在俄勒冈州的塔兰特、田纳西州的加特林堡以及加州文图拉县都出现了这种情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个问题在大风条件下尤其严重，本周的洛杉矶就是如此，消防飞机无法安全地进行通常的空中洒水和阻燃剂投放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年，在科罗拉多州路易斯维尔，当消防队员的供水即将耗尽时，工作人员采取了非常措施，将未经处理的水引入系统。2023 年，与野火搏斗的消防员发现他们的消防栓已经干涸，火焰在拉海纳社区肆虐，造成 102 人死亡，成为美国一个多世纪以来&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/article/maui-wildfire-victims.html&quot;&gt;最致命的野火&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这种情况下，消防员要面对许多房屋和管道同时被毁的情况，在他们正需要使用消防栓时，水却在庭院和街道喷涌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像洛杉矶这样的市政供水系统的设计需要处理极大负荷，包括可能需要多辆消防车同时接入系统的大型火灾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;把水送到太平洋帕利塞兹这样的山坡社区的顶部可能是一个挑战。在那里，水被收集在一个蓄水池中，再通过水泵输送到三个高位储水箱，每个储罐的容量约为 100 万加仑。然后水在重力作用下流入家庭和消防栓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，该市水务局前负责人亚当斯说，抽水存蓄系统考虑的是可能烧毁几户人家的火灾，而不是数百户人家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：「如果这将成为一种常态，就必须对如何设计系统有一些新的思考。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/01/09/multimedia/09nat-lafire-water-body--02-ctvm/09nat-lafire-water-body--02-ctvm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;消防员试图拯救太平洋帕利塞德长老会教堂。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官员们说，在本周危险的天气条件到来之前，太平洋帕利塞兹和其他受火灾影响的山坡社区上方的储水罐是满的。但随着周二帕利塞德大火的蔓延，那里的第一个储水罐很快就用光了。几个小时后，第二个也空了。第三个储水管在周三早上被抽干。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该市水务局首席执行官兼总工程师亚尼塞·奎诺内斯表示，火灾期间，大量的水从主水管中被抽走，因此可供泵入储水罐的水越来越少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;水的供应只是诸多挑战中的一个，整个洛杉矶县的消防人员都被众多前线的火灾压得喘不过气来。在阿尔塔迪纳地区，伊顿大火烧毁了超过 5200 公顷的土地，烧毁多达 5000 座建筑，那里的消防队员也面临供水系统紧张问题，但附近的帕萨迪纳消防局局长查德·奥古斯丁表示，即使有更多的水，消防人员也无法阻止火势在早期的蔓延。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「那些不稳定的阵风把余烬吹到了大火前方几公里的地方，这才是导致火势迅速蔓延的真正原因」，奥古斯丁说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/01/09/multimedia/09nat-lafire-water-body-sub-wgkp/09nat-lafire-water-body-sub-wgkp-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;截至周三傍晚，帕利塞德大火已烧毁 5000 多座建筑。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参选过洛杉矶市长的房地产开发商里克·卡鲁索曾两次担任水电局负责人。他说，周二晚上，他在太平洋帕利塞兹投入了一支私人消防员队伍，帮助保护他拥有的大型户外零售空间「帕利塞兹村」，以及附近的一些住宅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，整个晚上，救援队都在报告水供应不足。他表示，解决供应问题需要时间，但他表示，准备工作似乎不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「消防栓缺水——我认为这不是借口」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛杉矶市议会议员特蕾西·帕克的选区包括太平洋帕利塞兹，她说该市的供水系统是资金严重不足的基础设施之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：「我们的水管需要应付到处发生的环境灾难」，她还说，有些水管已经有一个世纪的历史了。「随着城市的发展，我们还没有升级和扩大需要支持的基础设施。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她还提出了一个复杂的问题，火灾本质上是野外火灾蔓延到城市社区，消防员无法利用空投等通常可以利用的野火灭火资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们的消防队员昨天在用消防车和消防栓扑灭一场肆虐的野火，这不是扑灭野火的方式」，她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/01/09/multimedia/09nat-lafire-water-body--04-ctvm/09nat-lafire-water-body--04-ctvm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;帕利塞德大火肆虐该地区时，高地社区的消防栓已完全断水。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加州大学洛杉矶分校研究水资源和城市规划的研究员格雷格·皮尔斯也表达了对供水系统的担忧，这些系统是为城市火灾设计的，而不是为快速移动的野火设计的。但他说，重新设计供水系统以使消防员能够应对大面积的野火需要巨额资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，一个更根本的问题是，重建邻近野外的社区是否是个好主意。随着气候变化增加了所谓的荒地与城市交界地带发生火灾的频率和强度，这个问题在整个西部都引起了广泛的争论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帮助扑灭太平洋帕利塞德大火的伊斯顿在消防部门工作了 19 年。他说，除了供水之外，还有其他一些复杂的问题，比如从其他地区调来额外的支援人员的工作出现延误。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，洛杉矶的供水和电力部门已经派出装有额外水箱的卡车前往该地区，但它们的位置是固定的，这意味着消防员必须去取水并将其带回火场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这也会造成问题，因为你有 500 加仑的水，面前是一座着火的房子，你刚把火压下去不少，然后又得回去重新装水」，他说。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Tim Arango 是报道国内新闻的记者。他常驻洛杉矶。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/tim-arango&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mike Baker 是驻西雅图的国内新闻记者。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/mike-baker&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nicholas Bogel-Burroughs 报道美国各地的全国性新闻，重点关注刑事司法。他来自纽约州北部。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/nicholas-bogel-burroughs&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：晋其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/01/09/us/los-angeles-fire-water-hydrant-failure.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 16:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「又来了」：世界如何应对更肆无忌惮的特朗普 2.0]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20250110/trump-greenland-panama/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;DAMIEN CAVE&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-01-10 02:26:20&quot; datetime=&quot;2025-01-10 02:26:20&quot;&gt;2025 年 1 月 10 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/01/08/multimedia/08gulf-trump-1-qcvm/08gulf-trump-1-qcvm-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;周二，候任总统唐纳德·特朗普在佛罗里达州棕榈滩的马阿拉歌庄园举行新闻发布会。 &lt;cite&gt;Doug Mills/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;当唐纳德·特朗普赢得重返白宫的机会时，许多国家都以为自己知道会发生什么，以及如何为即将发生的事情做好准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界各国首都的外交官们都表示，他们将关注特朗普政府的所作所为，而不是特朗普的言论。那些大国制定了计划来缓和或反击特朗普惩罚性关税的威胁。较小的国家则希望自己能躲过又一场四年的「美国优先」飓风。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，让世界保持冷静并继续前进越来越难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周二的马阿拉歌庄园新闻发布会上，特朗普拒绝排除使用武力夺取格陵兰岛和巴拿马运河的可能性。他发誓要将墨西哥湾重新命名为「美利坚湾」。他还表示，出于美国国家安全的考虑，他可以使用「经济力量」将加拿大变成美国的第 51 州。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些急于从虚张声势中辨别实质的人来说，这似乎又是一场散漫的夸夸其谈，一部更加肆无忌惮的续集——《特朗普 2》。甚至在就职之前，特朗普就以其令人目瞪口呆的愿望清单在全球引发人们评价道：「&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.crikey.com.au/2025/01/08/donald-trump-military-force-greenland-panama/&quot;&gt;又来了&lt;/a&gt;」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，除了闲聊之外，还有严重的利害关系。当全世界都在为特朗普的回归做准备时，他的关注点与 19 世纪末遥远的美帝国主义时代之间的相似之处正变得越来越重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普已经对那个时代的保护主义大加赞赏，声称 19 世纪 90 年代的美国「可能是它在历史上最富裕的时候，因为那是一个关税体系」。现在，他似乎又在将 19 世纪和 20 世纪初对领土控制的关注加入进去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这两个时代的共同之处在于对地缘政治动荡的恐惧，以及被排除在具有重要经济和军事意义的区域之外的威胁。正如美国西北大学历史学家丹尼尔·伊默瓦尔所说：「我们看到的是一个回归到更多强取豪夺的世界。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/01/08/multimedia/08gulf-trump-2-cplm/08gulf-trump-2-cplm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;特朗普曾多次表示希望接管格陵兰。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对特朗普来说，中国的威胁正在逼近——在他看来，中国随时准备夺取远离其边界的领土。他诬蔑中国控制了美国建造的巴拿马运河。此外还有一个（相对更贴近现实的）说法——中国及其盟友俄罗斯有可能控制北冰洋航道和珍贵矿产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，随着一些国家（印度、沙特阿拉伯）的崛起和另一些国家（委内瑞拉、敍利亚）的恶化和挣扎，四面八方的竞争在加剧，这为外部影响渗入创造了机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 19 世纪 80、90 年代也出现了争夺控制权的局面，没有一个国家能够独占鳌头。人们认为国家强大了，版图也应该扩大，相互敌对的各方势力开始重绘地图，引发了从亚洲到加勒比海的诸多冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1898 年，美国吞并关岛和波多黎各，这与欧洲的殖民规划如出一辙。但在菲律宾等较大的国家，美国选择了间接控制，通过谈判达成交易，为美国企业和军事利益提供优惠待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些人认为，特朗普对格陵兰岛、巴拿马运河甚至加拿大的执迷是一种他个人的诉求，试图引发对领土扩张追求的重新关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这符合美国对它认为是其利益所在的地区施加控制或试图施加控制的模式，在不使用‘帝国’、‘殖民地’或‘帝国主义’这些可怕的字眼的同时，仍能获取物质利益」，澳大利亚悉尼新南威尔士大学的美利坚帝国历史学家伊恩·泰瑞尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普威胁要接管领土，这可能只是一个交易起点或某种个人愿望。美国过去已经与丹麦达成协议，以便在格陵兰岛建立基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在许多外国外交官和学者看来，他提出的将那里和其他地方「美国化」的建议，与其说是一反常态，不如说是对常态的升级。多年来，美国一直试图用一种熟悉的方式来遏制中国的野心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/01/08/multimedia/08gulf-trump-3-gqpm/08gulf-trump-3-gqpm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;特朗普错误地指称中国控制了巴拿马运河。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾再次成为焦点，美军与菲律宾达成了新的基地协议，以便在与中国的潜在战争中使用。对亚洲和北极地区贸易来说最重要的海上航线也是如此，随着气候变化融化冰层，航行变得更加容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰瑞尔说：「美国一直想要的是市场准入、通信线路，以及物质力量的前置部署能力。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但对于某些地区来说，历史的前车之鉴尤其唤起恐惧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴拿马及其邻国倾向于将特朗普的言论视为 19 世纪 90 年代和 20 世纪 80 年代的混合体，当时冷战导致华盛顿打着打击共产主义的幌子插手许多拉美国家的事务。门罗主义是另一个 19 世纪产物，当时美国将西半球视为其专属势力范围，如今门罗主义与关税和领土交易一起重新变得重要起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥城著名专栏作家卡洛斯·普伊格称，拉丁美洲比世界上任何其他地区都更担心特朗普的回归。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这就是特朗普，手握两院多数优势，抱怨了整整四年，一个只关心自己和不惜一切代价要赢的人」，普伊格说。「对于这样一个人来说，无论他的承诺有多么疯狂，他都想表明他正在努力实现这些承诺。我不确定一切都只是恃强凌弱和近乎滑稽的挑衅。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但特朗普究竟能取得多少成果或造成多少破坏呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在佛罗里达州举行的新闻发布会上既有含糊其辞的威胁（「可能是因为你不得不做些什么」），又有救世主般的承诺（「我说的可是保护自由世界啊」）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这足以唤醒其他国家，甚至在他上任之前就已经吸引了强烈的关注和反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/01/08/multimedia/08gulf-trump-4-vgmz/08gulf-trump-4-vgmz-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;作为对特朗普想将墨西哥湾更名为「美利坚湾 」的提议的回应，墨西哥总统克劳迪娅·谢因鲍姆周三表示，美国应被称为「墨西哥美洲」。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国外交部长让·诺埃尔·巴罗周三警告不要威胁欧盟的「主权边界」——他指的是丹麦的格陵兰岛。他还说：「我们已经进入了一个要回归到弱肉强食的时代。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在马阿拉歌可能看不出来，但在外国首都却讨论得沸沸扬扬：许多国家已经厌倦了特朗普想要恢复其荣光的那个美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然美国仍然是一股主导力量，但其影响力已不如 20 世纪 80 年代或 19 世纪 90 年代，这不仅是因为中国的崛起，还因为在许多国家看来，美国自身正陷入功能失调和债务危机，而其他国家却在大发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国在「二战」后帮助建立的国际体系将贸易放在首位，希望以此阻止国家对外征服——这一体系运作良好，铺设了通往繁荣的道路，从而使美国单边主义的威力减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如华盛顿昆西治国方略研究所全球南方项目主任萨朗·希多尔所解释的那样，许多发展中国家「更老道、自信和精干了，而美国变得不再那么可预测和稳定」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;换言之，当今世界动荡不安。欧洲和中东的战争，中国、俄罗斯和朝鲜的专制伙伴关系，被削弱但正在寻求核武器的伊朗，以及气候变化和人工智能，都在动摇战后的平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;19 世纪末也曾动荡不安。历史学家认为，特朗普现在可能犯的错误是，他认为只要增加美国的疆域和资产，世界就能变得更平静、简单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普将保护主义、帝国主义时代浪漫化，而那个时代在德国和意大利试图强取豪夺时崩塌了。结果就是两次世界大战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「使用 20 世纪武器是什么下场，我们已经见识过了」，著有《如何隐藏一个帝国：大美国简史》一书的伊默瓦尔说。「21 世纪可能要危险得多。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Damien Cave 领导《纽约时报》在越南胡志明市的新办公室，报道亚洲乃至全世界的权力更迭。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/damien-cave&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/01/08/world/asia/trump-greenland-panama.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 15:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「又来了」：世界如何应对更肆无忌惮的特朗普 2.0]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20250109/trump-greenland-panama/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;DAMIEN CAVE&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-01-10 02:24:53&quot; datetime=&quot;2025-01-10 02:24:53&quot;&gt;2025 年 1 月 9 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/01/08/multimedia/08gulf-trump-1-qcvm/08gulf-trump-1-qcvm-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;周二，候任总统唐纳德·特朗普在佛罗里达州棕榈滩的马阿拉歌庄园举行新闻发布会。 &lt;cite&gt;Doug Mills/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;当唐纳德·特朗普赢得重返白宫的机会时，许多国家都以为自己知道会发生什么，以及如何为即将发生的事情做好准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界各国首都的外交官们都表示，他们将关注特朗普政府的所作所为，而不是特朗普的言论。那些大国制定了计划来缓和或反击特朗普惩罚性关税的威胁。较小的国家则希望自己能躲过又一场四年的「美国优先」飓风。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，让世界保持冷静并继续前进越来越难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周二的马阿拉歌庄园新闻发布会上，特朗普拒绝排除使用武力夺取格陵兰岛和巴拿马运河的可能性。他发誓要将墨西哥湾重新命名为「美利坚湾」。他还表示，出于美国国家安全的考虑，他可以使用「经济力量」将加拿大变成美国的第 51 州。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些急于从虚张声势中辨别实质的人来说，这似乎又是一场散漫的夸夸其谈，一部更加肆无忌惮的续集——《特朗普 2》。甚至在就职之前，特朗普就以其令人目瞪口呆的愿望清单在全球引发人们评价道：「&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.crikey.com.au/2025/01/08/donald-trump-military-force-greenland-panama/&quot;&gt;又来了&lt;/a&gt;」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，除了闲聊之外，还有严重的利害关系。当全世界都在为特朗普的回归做准备时，他的关注点与 19 世纪末遥远的美帝国主义时代之间的相似之处正变得越来越重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普已经对那个时代的保护主义大加赞赏，声称 19 世纪 90 年代的美国「可能是它在历史上最富裕的时候，因为那是一个关税体系」。现在，他似乎又在将 19 世纪和 20 世纪初对领土控制的关注加入进去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这两个时代的共同之处在于对地缘政治动荡的恐惧，以及被排除在具有重要经济和军事意义的区域之外的威胁。正如美国西北大学历史学家丹尼尔·伊默瓦尔所说：「我们看到的是一个回归到更多强取豪夺的世界。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/01/08/multimedia/08gulf-trump-2-cplm/08gulf-trump-2-cplm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;特朗普曾多次表示希望接管格陵兰。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对特朗普来说，中国的威胁正在逼近——在他看来，中国随时准备夺取远离其边界的领土。他诬蔑中国控制了美国建造的巴拿马运河。此外还有一个（相对更贴近现实的）说法——中国及其盟友俄罗斯有可能控制北冰洋航道和珍贵矿产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，随着一些国家（印度、沙特阿拉伯）的崛起和另一些国家（委内瑞拉、敍利亚）的恶化和挣扎，四面八方的竞争在加剧，这为外部影响渗入创造了机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 19 世纪 80、90 年代也出现了争夺控制权的局面，没有一个国家能够独占鳌头。人们认为国家强大了，版图也应该扩大，相互敌对的各方势力开始重绘地图，引发了从亚洲到加勒比海的诸多冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1898 年，美国吞并关岛和波多黎各，这与欧洲的殖民规划如出一辙。但在菲律宾等较大的国家，美国选择了间接控制，通过谈判达成交易，为美国企业和军事利益提供优惠待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些人认为，特朗普对格陵兰岛、巴拿马运河甚至加拿大的执迷是一种他个人的诉求，试图引发对领土扩张追求的重新关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这符合美国对它认为是其利益所在的地区施加控制或试图施加控制的模式，在不使用‘帝国’、‘殖民地’或‘帝国主义’这些可怕的字眼的同时，仍能获取物质利益」，澳大利亚悉尼新南威尔士大学的美利坚帝国历史学家伊恩·泰瑞尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普威胁要接管领土，这可能只是一个交易起点或某种个人愿望。美国过去已经与丹麦达成协议，以便在格陵兰岛建立基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在许多外国外交官和学者看来，他提出的将那里和其他地方「美国化」的建议，与其说是一反常态，不如说是对常态的升级。多年来，美国一直试图用一种熟悉的方式来遏制中国的野心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/01/08/multimedia/08gulf-trump-3-gqpm/08gulf-trump-3-gqpm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;特朗普错误地指称中国控制了巴拿马运河。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾再次成为焦点，美军与菲律宾达成了新的基地协议，以便在与中国的潜在战争中使用。对亚洲和北极地区贸易来说最重要的海上航线也是如此，随着气候变化融化冰层，航行变得更加容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰瑞尔说：「美国一直想要的是市场准入、通信线路，以及物质力量的前置部署能力。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但对于某些地区来说，历史的前车之鉴尤其唤起恐惧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴拿马及其邻国倾向于将特朗普的言论视为 19 世纪 90 年代和 20 世纪 80 年代的混合体，当时冷战导致华盛顿打着打击共产主义的幌子插手许多拉美国家的事务。门罗主义是另一个 19 世纪产物，当时美国将西半球视为其专属势力范围，如今门罗主义与关税和领土交易一起重新变得重要起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥城著名专栏作家卡洛斯·普伊格称，拉丁美洲比世界上任何其他地区都更担心特朗普的回归。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这就是特朗普，手握两院多数优势，抱怨了整整四年，一个只关心自己和不惜一切代价要赢的人」，普伊格说。「对于这样一个人来说，无论他的承诺有多么疯狂，他都想表明他正在努力实现这些承诺。我不确定一切都只是恃强凌弱和近乎滑稽的挑衅。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但特朗普究竟能取得多少成果或造成多少破坏呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在佛罗里达州举行的新闻发布会上既有含糊其辞的威胁（「可能是因为你不得不做些什么」），又有救世主般的承诺（「我说的可是保护自由世界啊」）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这足以唤醒其他国家，甚至在他上任之前就已经吸引了强烈的关注和反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/01/08/multimedia/08gulf-trump-4-vgmz/08gulf-trump-4-vgmz-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;作为对特朗普想将墨西哥湾更名为「美利坚湾 」的提议的回应，墨西哥总统克劳迪娅·谢因鲍姆周三表示，美国应被称为「墨西哥美洲」。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国外交部长让·诺埃尔·巴罗周三警告不要威胁欧盟的「主权边界」——他指的是丹麦的格陵兰岛。他还说：「我们已经进入了一个要回归到弱肉强食的时代。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在马阿拉歌可能看不出来，但在外国首都却讨论得沸沸扬扬：许多国家已经厌倦了特朗普想要恢复其荣光的那个美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然美国仍然是一股主导力量，但其影响力已不如 20 世纪 80 年代或 19 世纪 90 年代，这不仅是因为中国的崛起，还因为在许多国家看来，美国自身正陷入功能失调和债务危机，而其他国家却在大发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国在「二战」后帮助建立的国际体系将贸易放在首位，希望以此阻止国家对外征服——这一体系运作良好，铺设了通往繁荣的道路，从而使美国单边主义的威力减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如华盛顿昆西治国方略研究所全球南方项目主任萨朗·希多尔所解释的那样，许多发展中国家「更老道、自信和精干了，而美国变得不再那么可预测和稳定」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;换言之，当今世界动荡不安。欧洲和中东的战争，中国、俄罗斯和朝鲜的专制伙伴关系，被削弱但正在寻求核武器的伊朗，以及气候变化和人工智能，都在动摇战后的平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;19 世纪末也曾动荡不安。历史学家认为，特朗普现在可能犯的错误是，他认为只要增加美国的疆域和资产，世界就能变得更平静、简单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普将保护主义、帝国主义时代浪漫化，而那个时代在德国和意大利试图强取豪夺时崩塌了。结果就是两次世界大战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「使用 20 世纪武器是什么下场，我们已经见识过了」，著有《如何隐藏一个帝国：大美国简史》一书的伊默瓦尔说。「21 世纪可能要危险得多。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Damien Cave 领导《纽约时报》在越南胡志明市的新办公室，报道亚洲乃至全世界的权力更迭。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/damien-cave&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/01/08/world/asia/trump-greenland-panama.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 14:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[TikTok 的全球困局：备受欢迎的同时在多国面临审查]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/technology/20250110/tiktok-ban-global-legal-battles/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;MEAGHAN TOBIN&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-01-10 11:34:24&quot; datetime=&quot;2025-01-10 11:34:24&quot;&gt;2025 年 1 月 10 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/01/09/multimedia/09Tiktok-global-gpfh/09Tiktok-global-gpfh-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;TikTok 在加州卡尔弗城的办公室，该公司本周请求最高法院驳回在美国禁止该应用的法案。 &lt;cite&gt;Bing Guan/Bloomberg&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;俄罗斯因 TikTok 未删除违禁内容而对其处以罚款。由于担心该应用被用于传播外国影响力，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/06/world/europe/romania-election-court.html&quot;&gt;罗马尼亚&lt;/a&gt;的总统选举结果被推翻。在一名青少年因与另一名青少年在网上争吵将其刺死后，阿尔巴尼亚禁止使用 TikTok 一年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「要么 TikTok 保护阿尔巴尼亚的儿童，要么阿尔巴尼亚保护自己的儿童不受 TikTok 的伤害」，该国总理埃迪·拉马在 X 上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这都只是上个月发生的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国约有 1.5 亿人使用 TikTok 应用程序，本周，TikTok 及其中国母公司字节跳动请求最高法院废除一项法律，该法律将迫使 TikTok 出售或禁用该应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，TikTok 在世界各地受到法律和政治审查，至少在 20 个国家面临全面或部分禁令，这些政府对其与中国的关系及其广泛的影响力，尤其是在年轻人中的影响力感到警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管受到越来越多的审查，TikTok 仍然在全球范围内大受欢迎。每月有超过 10 亿人使用该应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TikTok 的新颖性来自其专有算法，该算法推荐源源不断的内容，主要是短视频，以让人们持续滚动浏览。字节跳动于 2016 年通过 TikTok 的中国版应用抖音首创了这一技术，后者已成为中国最受欢迎的应用之一，并为公司带来了大部分收入。字节跳动知道这可能会在海外大受欢迎，于是在 2017 年推出了 TikTok。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，随着 TikTok 的算法抓住了全世界的注意力，立法者们也警惕起来，他们认为 TikTok 已经从一个猫咪视频和舞蹈潮流为主的平台迅速转变成一股具有潜在破坏性的社会、政治和经济力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/01/09/multimedia/09Tiktok-global-01-cwtb/09Tiktok-global-01-cwtb-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;TikTok 首席执行官周受资在新加坡。2023 年 3 月，他就该应用的安全性和与中国的关系在国会作证。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从蒙大拿州到新西兰的官员都警告称，TikTok 可能被用来煽动暴力、传播虚假信息和恶化心理健康。立法者还担心，TikTok 可能会与中国政府共享用户数据，如位置和浏览历史。阿尔巴尼亚总理拉拉马说，需要保护年轻人，以防「算法的可怕陷阱」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TikTok 坚称这些担忧被夸大了。该公司在一份声明中表示，它有专门打击影响力行动的团队，并将其操作公之于众。公司还表示，会在算法中「保持内容中立」，并基于用户表示感兴趣的程度对内容进行排名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TikTok 称，字节跳动的多数股权由全球投资者持有。与此同时，中国政府声称有权反对任何出售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着其他中国公司寻求在海外开展更多业务，TikTok 已成为一个典范和警示。该应用表明，一种首先在中国流行的新型娱乐方式可以在其他地方流行起来。但它也为针对 Temu 和 Shein 等中国应用程序的抵制铺平了道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;常驻美国的互联资本创始人凯文·徐（音）表示：「感觉现在每个中国企业家都需要一个政治学或国际关系学位，才能够把握自己的未来。」互联资本是一家投资人工智能技术的对冲基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新加坡咨询公司墨腾企服的首席执行官李江玕表示，其他拥有全球互联网产品的公司，如 Meta 和谷歌，也面临着全球范围内的审查。他说：「但作为美国公司，它们不会像 TikTok 一样面临西方政客和监管机构的不信任。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是各国政府对 TikTok 的打击情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;全面禁止：印度和尼泊尔&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的禁令可能会使 TikTok 失去最重要的市场之一。但 TikTok 已经经历过失去当时最大的受众群体。2020 年，印度与中国之间蓄势已久的地缘政治冲突发展成为边境上的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2020/06/16/world/asia/indian-china-border-clash.html&quot;&gt;近身格斗&lt;/a&gt;，印度政府随后&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/03/22/business/tiktok-india-ban.html&quot;&gt;禁止&lt;/a&gt;了 TikTok。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TikTok 从应用商店消失，其网站也被封锁，这迫使以该应用为生的创作者在其他平台上重建受众。虽然出现了一些本土的替代品，但美国科技巨头是最大的赢家。YouTube 和 Instagram 目前在印度的用户数量大约是美国的两倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度邻国尼泊尔的官员将 TikTok 下架近一年，原因是其拒绝遏制被政府称为破坏「社会和谐」的仇恨言论的内容。在现任总理夏尔马·奥利第四次执掌政府后，禁令于去年 8 月被推翻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/01/09/multimedia/09Tiktok-global-02-cwtb/09Tiktok-global-02-cwtb-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;去年冬天，TikTok 的创作者们在华盛顿集会，支持这款应用。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;罚款和被迫与当地企业合作：俄罗斯和印度尼西亚&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯政府多次对 TikTok 进行罚款，原因是该应用允许传播不符合国家审查规定的内容，包括性、性别和女权主义等话题。俄罗斯法院在过去六个月中开出的两张最新罚单总计约 9 万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在印度尼西亚，TikTok 推出了在线购物，并将其作为新的收入来源。在这个东南亚最大的国家，该应用的用户数量几乎与美国相当。但在 2023 年，印尼政府通过了一项法律，迫使 TikTok 在短短几天内关闭了在线购物业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TikTok Shop 在与&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/30/business/tiktok-bytedance-tokopedia-indonesia.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/10/30/business/tiktok-bytedance-tokopedia-indonesia.html&quot;&gt;印尼最大电子商务公司&lt;/a&gt;Tokopedia 合并后才得以重新营业。对许多店主来说，重建受众群的工作进展缓慢，但对 TikTok 来说，这场磨难带来了一个好处：可以利用送货司机和物流服务&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/30/business/tiktok-indonesia-tokopedia-ecommerce-logistics.html&quot;&gt;网络&lt;/a&gt;，将包裹送达印尼的 17000 个岛屿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;在政府设备上屏蔽：台湾、英国、加拿大和其他国家&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些政府试图在对 TikTok 安全性的担忧和言论自由之间取得平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾在 2019 年禁止政府设备使用该应用程序。但官员们表示，他们并没有考虑全面禁止，因为他们&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240517/tiktok-taiwan/&quot;&gt;不想遏制&lt;/a&gt;台湾的公共辩论文化。英国、澳大利亚和法国，以及欧盟执行机构和新西兰议会都采取了同样的做法。&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/07/business/canada-tiktok.html&quot;&gt;加拿大政府&lt;/a&gt;去年 11 月以字节跳动带来的国家安全风险为由，指示 TikTok 关闭在该国的分公司，当时 TikTok 已被禁止在政府配发的移动设备上使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TikTok 在上个月向加拿大法院提交的文件中对这一命令发起质疑，称加拿大政府曾指示其推迟提交逾期的文件，直到美国决定对该公司的处理方式。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Meaghan Tobin 是时报科技记者，常驻台北，报道亚洲地区的商业和科技新闻，重点关注中国。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/meaghan-tobin&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/01/09/technology/tiktok-ban-global-legal-battles.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 12:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国为何不惜赔钱也要破坏美国经济]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/opinion/20250110/china-industrial-war-power-trader/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;ROBERT D. ATKINSON&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-01-10 10:57:46&quot; datetime=&quot;2025-01-10 10:57:46&quot;&gt;2025 年 1 月 10 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/01/07/multimedia/07atkinson-mkfb/07atkinson-mkfb-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Kaya &amp; Blank for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普使世界意识到了中国带来的危险，尤其是中国试图超过美国成为世界上最先进的经济体的努力，在这一点上，他功不可没。但无论是他的第一届政府还是拜登总统的政府，在防止中国的侵袭方面都做得不够，据我领导的无党派技术政策智库信息技术与创新基金会&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://itif.org/publications/2018/02/26/why-foreign-competition-not-productivity-more-blame-job-losses-us/&quot; title=&quot;Link: https://itif.org/publications/2018/02/26/why-foreign-competition-not-productivity-more-blame-job-losses-us/&quot;&gt;汇集的数据&lt;/a&gt;，中国的做法已使美国失去了数百万个制造业岗位，导致数万家美国工厂倒闭。这是因为两党的政策制定者们才刚刚缓慢地意识到一个现实：我们已经处于一场工业战争之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;立法者们需要明白，虽然赚钱的欲望是贸易和资本主义的根本驱动力，但对中国来说，它是第二位的。中国的首要目标是破坏美国经济，为中国成为世界头号力量铺平道路。像中国这样的国家其实是强权贸易国，之所以这样说，是因为其政策和项目的设计不仅是为了提升自身的实力，也是为了削弱对手，甚至以牺牲本国经济为代价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国在各个产业的生产和创新上的进步速度&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://itif.org/publications/2024/09/16/china-is-rapidly-becoming-a-leading-innovator-in-advanced-industries/&quot;&gt;引人注目&lt;/a&gt;。如果我们的政策制定者们不够迅速机敏，他们将让美国工人、美国经济及其世界地位面临危险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历史已见证过这种行动。从 19 世纪末到第二次世界大战的那段时间里，德国向世界证明了贸易能够怎样被用作武器，成为「强权、迫胁，甚至征服的工具」，发展经济学家阿尔伯特·赫希曼写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和中国一样，当时的德国主要集中于进口其战争机器所需的商品，将对外贸易转向友好国家或附属国，并寻求控制海洋贸易航线，所有这些都是为了限制对手的发展。和中国一样，德国政府压低本国货币的价值（使其商品对其他国家的消费者来说相对便宜），充分利用&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.jstor.org/stable/2120181&quot;&gt;关税&lt;/a&gt;和补贴出口，来巩固本国在钢铁、化学制品和机械等工业产品的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和中国一样，当时的德国公司为了与海外竞争对手抢夺市场份额，以低于制造成本的价格出口商品。和中国一样，德国人从事系统性的工业间谍活动。被派往海外的工程师得到明确的命令，要求他们将商业机密带回德国公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有窃取知识产权问题，包括化学制品配方和机械设计方案，这为德国制造商带来优势。1919 年，《纽约论坛报》在一篇关于德国的文章中写道：「商标被盗版是常事」，这个说法今天也能用在关于中国的文章里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简言之，德国曾寻求获得技术经济实力，尤其是超出其欧洲对手的实力，然后用这种实力来称霸欧洲大陆。正如法国经济学家昂立·奥瑟尔 1915 年写的那样，「德国在和平时期用和平的手段发动了战争。倾销、出口补贴、进口资格证、移民方面的措施等，所有这些各种各样的措施都不是正常的经济活动方式，而是扼杀、制服、恐吓德国对手的手段。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一段时间内，这些做法是很成功的。如果美国没有对第一次和第二次世界大战进行干预的话，德国很可能会占领欧洲的大部分地区，这在很大程度上是因为德国的工业实力、乃至军事实力比其他欧洲国家强大得多。美国的工业革命直到 20 世纪初仍在继续，这是因为受到林肯总统在内战期间设立的高关税的保护，但德国的贸易冲击阻止了许多东欧和南欧经济体实现全面工业化，并导致了英国等国家的去工业化。许多国家至今尚未完全恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那个令人忧虑的时期的所有贸易教训如今似乎已被忘记。在美国战后主导地位的辉煌下，美国立法者和商界领袖们接受了自由世界日益富裕的理想化愿景。所有的国家都会接受资本主义，因此会在自身利益的激励下，与美国进行公平自由的贸易，让本国公民变得富有，并且自然而然地走向民主秩序。因为美国的公司如此强大，这被视为扩大美国全球经济领导地位的途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如我们现在所知，这个愿景从未完全实现。现在是中国正在将其约 18 万亿美元的经济变成武器，使用各种各样的政策工具&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://itif.org/publications/2021/05/10/industry-industry-more-chinese-mercantilism-less-global-innovation/&quot;&gt;扭曲贸易&lt;/a&gt;，提高自身的相对经济实力。中国使用的政策工具包括出口&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://odi.org/en/insights/levelling-the-playing-field-oecd-responses-to-chinas-overseas-finance/#:~:text=China%2C%20maintaining%20its%20developing%20country,China's%20finance%20undercut%20OECD%20financiers.&quot;&gt;融资&lt;/a&gt;和&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.csis.org/analysis/red-ink-estimating-chinese-industrial-policy-spending-comparative-perspective&quot;&gt;补贴&lt;/a&gt;，据战略与国际研究中心的一项研究，这些政策的总支出在中国 GDP 中占的比例几乎是美国产业政策支出在 GDP 中占比的四倍。通过这些手段，中国在电信设备领域取得了全球领先地位，实际上摧毁了北美的电信设备工业。中国在太阳能电池板和商用无人机领域也做到了同样的事，并在高铁和电池等领域接近全球领先地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;信息技术与创新基金会发现，在包括半导体、机器人、人工智能、量子计算、空间，以及化学制品在内的十个先进行业中，中国正在向全球创新的前沿迈进，这得益于大范围的知识产权盗窃、巨额的政府补贴，以及封闭的国内市场。而在电动汽车和商用核电等一些行业，中国公司目前处于领先地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，中国安装的工业机器人数量和在建的核电站数量都超过了世界其他国家的总和。在美国国会通过《芯片法案》做出回应之前，中国为半导体行业提供了几乎&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.cnn.com/2024/05/27/tech/china-semiconductor-investment-fund-intl-hnk/index.html&quot;&gt;500 亿美元&lt;/a&gt;的补贴，以便赶上国际水平。中国寻求让&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20230908/china-car-exports/&quot;&gt;电动汽车&lt;/a&gt;和汽油动力汽车大举占领全球市场。中国为半导体行业提供的补贴是美国同类支出的三倍。据咨询公司麦肯锡的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.mckinsey.com/capabilities/mckinsey-digital/our-insights/steady-progress-in-approaching-the-quantum-advantage&quot; title=&quot;Link: https://www.mckinsey.com/capabilities/mckinsey-digital/our-insights/steady-progress-in-approaching-the-quantum-advantage&quot;&gt;一项分析&lt;/a&gt;，中国政府在量子技术研发上花的钱比任何其他国家的政府都多出数十亿美元。中国商飞（一家国有企业）生产销售的 C919 客机有望在今年成为全球&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.airdatanews.com/chinese-comac-c919-led-jetliners-orders-in-the-1st-half-of-2024/&quot; title=&quot;Link: https://www.airdatanews.com/chinese-comac-c919-led-jetliners-orders-in-the-1st-half-of-2024/&quot;&gt;最畅销&lt;/a&gt;的喷气式飞机之一，进一步加剧了&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flightglobal.com/airframers/airbus-faces-tough-task-to-hit-2024-delivery-target-amid-lingering-parts-shortages/159932.article&quot; title=&quot;Link: https://www.flightglobal.com/airframers/airbus-faces-tough-task-to-hit-2024-delivery-target-amid-lingering-parts-shortages/159932.article&quot;&gt;空客&lt;/a&gt;和波音的困境。而据我的研究，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://itif.org/publications/2024/04/15/how-innovative-is-china-in-the-chemicals-industry/&quot; title=&quot;Link: https://itif.org/publications/2024/04/15/how-innovative-is-china-in-the-chemicals-industry/&quot;&gt;中国的化学制品产量&lt;/a&gt;已达到全球产量的 44%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国一次又一次地表明，它为了获得影响力不惜赔钱，这样的决定从正常的损益角度来看毫无意义。以 LCD 和 OLED 显示器板面行业为例（后者是对智能手机和电视生产至关重要的高清电子屏幕），2023 年，中国最大的生产商京东方从政府获得了超过公司利润的补贴（约合 5.32 亿美元）。这或许可以解释为什么中国供应商能以 20 至 23 美元的价格销售智能手机等产品使用的显示器板面，而竞争对手的售价是中国价格的两倍多。这也是为什么中国在 2004 年时几乎不生产 LCD 显示器，到 2024 年，其产量已经占到全球的 72%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政策制定者开始觉醒。曾在拜登的白宫国家安全委员会担任中国事务副主任的杜如松 (Rush Doshi) 给他 2021 年出版的书取名为《长期博弈——中国取代美国秩序的大战略》（The Long Game: China’s Grand Strategy to Displace American Order）。美国参议院小企业和创业委员会的前主席、特朗普的国务卿人选马可·卢比奥在他发布的&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; title=&quot;Link: null&quot;&gt;一份报告&lt;/a&gt;中总结，为了主导高价值工业部门，中国正在做比「打破规则」更多的事情。这有助于解释为什么尽管美国的政治高度极化，但国会仍设法通过了《芯片与科学法案》，投资数十亿美元支持美国的新半导体工厂建设。没有什么比令人恐惧的共同敌人更能促进团结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这些措施还不够。美国必须在航空航天、生物制药，以及机械制造等其他一系列行业中扩大竞争力，同时在人工智能、量子计算、核聚变等新兴行业中保持领先地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其全面提高关税，下届政府不如向罗纳德·里根学习，通过&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://itif.org/publications/2024/12/16/currency-trumps-tariffs/&quot;&gt;谈判&lt;/a&gt;，让美元相对于我们贸易伙伴的货币大幅贬值，如果谈判无效的话，财政部应该采取单边措施压低美元的价值。这将让美国的出口产品更便宜，进口产品更贵，而不会有贸易报复的风险。国会还应该修订美国贸易法，例如，在制定补救措施之前，不再要求美国公司提供外国的不公平贸易已对其造成损害的证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国需要与盟国进行更密切的合作，以对抗中国掠夺性的强权贸易做法，包括增加对外援助，帮助发展中国家摆脱对中国的依赖。美国需要利用其吸引全球最优秀人才的优势，让科学家和工程师们在这里工作变得更容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国应该尊重并珍视自由贸易的理想。但这不应让我们无视当今世界已被最大的强权贸易国扭曲的严酷现实。解决方案不是去全球化或贸易保护主义。美国依赖的太多行业，如航空航天、生物制药、软件和半导体，如果没有全球市场就无法蓬勃发展。而美国也不应天真地怀着希望，如果美国结束贸易战，自由贸易依然会盛行。中国在大范围的先进行业占据主导地位之前不会结束本国的强权贸易政策。我们需要了解我们面临的对手，大胆地、有战略地、迅速有效地做出回应。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Robert D. Atkinson 是信息技术与创新基金会 (Information Technology and Innovation Foundation) 的创始人兼总裁，也是《创新经济学：全球优势竞赛》(Innovation Economics: The Race for Global Advantage) 和《技术恐惧与替罪羊》(Technology Fears and Scapegoats) 等书的作者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/01/09/opinion/china-industrial-war-power-trader.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 11:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普为何想「收回」巴拿马运河？你应该知道的四个问题]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20250109/trump-panama-canal/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;LISA FRIEDMAN&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-01-09 04:31:52&quot; datetime=&quot;2025-01-09 04:31:52&quot;&gt;2025 年 1 月 9 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/26/multimedia/26DC-PANAMA-bzmf/26DC-PANAMA-bzmf-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;699&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;候任总统特朗普表示，巴拿马向通过巴拿马运河的美国船只收取「高昂的费用」。 &lt;cite&gt;Federico Rios for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;周二，候任总统特朗普拒绝排除&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/live/2025/01/07/us/trump-news&quot;&gt;使用武力夺回巴拿马运河&lt;/a&gt;的可能性。美国在几十年前将运河的控制权交还给了巴拿马。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上月，特朗普错误地指责巴拿马允许中国士兵控制这条连接大西洋和太平洋的重要航道，并对美国船只收费过高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他声称巴拿马&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/23/us/politics/trump-greenland-panama-canal.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/12/23/us/politics/trump-greenland-panama-canal.html&quot;&gt;向美国船只收取&lt;/a&gt;「高昂的费用」，并警告，如果他下个月上任后这些费用不降低，他将要求美国「全面、迅速、毫无疑问地」获得对巴拿马运河的控制权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然尚不清楚特朗普最近为什么对巴拿马运河如此痴迷，但一些共和党人长期以来一直反对一项有几十年历史的条约，该条约将这条航道交给巴拿马控制。里根在竞选总统时表示，美国人民是该运河的「合法所有者」，他说：「我们买下了它；我们付了钱；我们建造了它」，这句话令观众起立鼓掌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;谁拥有巴拿马运河？&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/26/us/politics/26DC-PANAMA2/26DC-PANAMA2-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;20 世纪初巴拿马运河建成后，美国政府对其进行了数十年的管理。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在法国人的建造尝试失败后，运河最终由美国在 1904 年至 1914 年间建成。美国政府在几十年管理着这条运河。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国在巴拿马的建国过程中也发挥了作用。20 世纪初，巴拿马地峡是哥伦比亚的一部分。后者拒绝接受一项运河条约提议后，美国政府怂恿了一场叛乱。哥伦比亚北部的几个省份迫不及待地分离出去，成立了巴拿马共和国。美国海军随后阻止了镇压叛乱的哥伦比亚军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国对运河的控制造成了与巴拿马的严重紧张关系。1964 年，美国控制的运河区&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/1964/01/12/archives/the-panama-canal-and-the-conflict-surrounding-it-panama-blowup.html&quot;&gt;爆发了反美骚乱&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;骚乱导致了巴拿马运河条约的重新谈判。1977 年，美国总统吉米·卡特和巴拿马领导人奥马尔·埃弗拉因·托里霍斯签署了《托里霍斯—卡特条约》。这些协定保证了巴拿马运河的永久中立性。在一段时间的共同监管之后，条约要求美国在 2000 年之前放弃对运河的控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴拿马于 1999 年完全控制了该运河，此后一直通过巴拿马运河管理局运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于 12 月 29 日去世的卡特一直认为，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/01/02/us/politics/carter-panama-canal.html&quot;&gt;这些条约是他的标志性成就&lt;/a&gt;，在他的讣告中占据了显著位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「出现了一个时间上的奇怪巧合，我们现在有一位总统在幻想收回运河，而此时全世界都认识到运河的移交是一位已故总统遗产的重要组成部分」，詹姆斯·法洛斯说。他当时是卡特的演讲稿撰写人，并陪同卡特在 1978 年访问巴拿马。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;巴拿马作何反应？&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上个月一份谴责特朗普的声明中，巴拿马总统何塞·劳尔·穆利诺写道，「巴拿马运河及其邻近地区的每一寸土地都属于巴拿马。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;穆利诺还说，美国船只没有被多收费用。他坚称，向船只和海军舰艇收取的费率「并非想收多少就收多少」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴拿马官员表示，所有国家都要缴纳同样的费用，但根据船只大小有所不同。穆利诺说，它们是由巴拿马运河管理局在公开会议上确定的，并考虑了市场状况、国际竞争、运营和维护成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，最近费率有所上升。这是因为从 2023 年开始，在&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/14/business/panama-canal-drought.html&quot;&gt;厄尔尼诺现象和气候变化&lt;/a&gt;的共同作用下，巴拿马经历了严重的干旱，特朗普称气候变化是一场骗局。由于运河的主要蓄水地加通湖的水位处于历史低位，当局减少了通过运河的船只，以保护湖中的淡水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的发言人表示，由于美国是该运河的最大用户，费用的增加对美国船只的影响最大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;中国在巴拿马运河建设中发挥了什么作用？&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/26/multimedia/26dc-panama3-lvqt/26dc-panama3-lvqt-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;运河的加勒比海入海口附近的加通水闸，摄于今年早些时候。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国士兵并没有像特朗普所说的那样在「操作」巴拿马运河。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「看在上帝的份上，运河里没有中国士兵」，穆利诺在周四的一次&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://newsroompanama.com/2024/12/26/there-is-nothing-to-discuss-the-panama-canal-is-panamanian-mulino-tells-trump/&quot;&gt;演讲&lt;/a&gt;中说。「全世界都可以免费访问运河。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部位于香港的长江和记实业有限公司确实管理着运河入口处的两个港口。一些专家表示，这确实引起了美国在竞争和安全方面的合理担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿智库战略与国际研究中心美洲项目主任瑞安·伯格指出，长江和记可能拥有所有通过巴拿马运河的船只的数据。中国一直在利用其航运和海上行动&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://foreignpolicy.com/2023/09/20/china-shipping-maritime-logistics-lanes-trade-ports-security-espionage-intelligence/&quot; title=&quot;Link: https://foreignpolicy.com/2023/09/20/china-shipping-maritime-logistics-lanes-trade-ports-security-espionage-intelligence/&quot;&gt;收集外国情报&lt;/a&gt;和进行间谍活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「即使在没有军事冲突的情况下，中国也可以行使或可能行使某种控制权」，伯格说。「我认为有理由担心。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国外交部发言人毛宁&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.fmprc.gov.cn/eng/xw/fyrbt/202412/t20241223_11515858.html&quot;&gt;周二&lt;/a&gt;表示，「中方将一如既往尊重巴拿马对运河的主权。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国是巴拿马运河的第二大使用者，仅次于美国。2017 年，巴拿马&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2017/06/13/world/asia/taiwan-panama-china-diplomatic-recognition.html&quot;&gt;与台湾断绝外交关系&lt;/a&gt;，承认台湾是中国的一部分，这对北京来说是一个重大胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;美国能重新控制运河吗？&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;并不容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;穆利诺明确表示，巴拿马运河是非卖品。他指出，这些条约确立了运河的永久中立地位，并且「保证运河对所有国家开放和安全运行」。参议院于 1978 年批准了巴拿马运河条约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的前幕僚长米克·马尔瓦尼表示，这些挑衅行为只是谈判策略的一部分，目的是降低费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「你知道，我不认为美国军队会去夺回运河，但你能想到有人现在正在挠头，‘唐纳德·特朗普会疯到做出这种事吗？’」周二，马尔瓦尼在《国会山》节目上说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯格说，中立协议使巴拿马甚至不太可能给美国提供特殊费率。他还指出，穆利诺「非常亲美」，很可能渴望帮助即将上任的特朗普政府处理非法移民等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「穆利诺总统将成为美国的一大盟友」，伯格说。「我们不希望这演变成某种政治斗争，因为我们在许多其他问题上都需要穆利诺总统。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但正如特朗普所威胁的那样，还有军事选项。作为总统，特朗普可以下令入侵巴拿马。根据宪法规定，巴拿马没有军队。但专家们认为，特朗普周二的威胁是虚张声势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果美国想藐视国际法，像普京那样行事，美国可以入侵巴拿马，收回运河」，华盛顿威尔逊中心拉丁美洲项目主任本杰明·加登说。「没有人会认为这是合法的行为，这不仅会给他们的形象带来严重损害，还会给运河带来不稳定。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Lisa Friedman 自华盛顿报道联邦气候和环境政策。她撰写了关于特朗普政府废除气候变化法规和限制科学在政策制定中的使用等多篇报道。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/lisa-friedman&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：晋其角&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/01/08/world/americas/trump-panama-canal.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 17:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[尹锡悦「负隅顽抗」的最后防线：韩国总统警衞处]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20250109/south-korea-yoon-bodyguards/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;CHOE SANG-HUN&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-01-09 02:50:05&quot; datetime=&quot;2025-01-09 02:50:05&quot;&gt;2025 年 1 月 9 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/01/08/multimedia/08skorea-yoon-01-phbf/08skorea-yoon-01-phbf-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;已停职的韩国总统尹锡悦的首尔官邸的安保人员。尹锡悦在上个月短暂宣布戒严令后被弹劾。 &lt;cite&gt;Chang W. Lee/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;韩国总统警衞处是一个负责保护总统的机构，以「安全稳定的国家治理的最后堡垒」为傲。现在，它正处于韩国数十年来最大政治混乱的中心，充当着防止刑事调查人员以叛乱罪拘留总统尹锡悦的最后一道防线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从上个月因宣布短暂的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20241205/south-korea-yoon-martial-law/&quot;&gt;戒严令&lt;/a&gt;而遭到&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/14/world/asia/south-korea-president-impeached-martial-law.html&quot;&gt;弹劾&lt;/a&gt;以来，尹锡悦一直躲藏在首尔市中心一个有山的园区里，现在已经被巴士、铁丝网和总统保镖组成的路障所&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/01/03/world/asia/south-korea-president-yoon-arrest-fail.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2025/01/03/world/asia/south-korea-president-yoon-arrest-fail.html&quot;&gt;包围&lt;/a&gt;。他发誓要「战斗到底」，重回总统宝座。但根据调查，大多数韩国人希望他下台并被逮捕，周二一家法院又向调查人员签发了一张拘留他的判令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们与尹锡悦之间的唯一障碍就是总统警衞处（简称 PSS），该机构上周五阻止了第一次的逮捕尝试。当 100 名刑事调查员和警察出现在尹锡悦住所时，警衞处以二比一的人数优势将他们挡在门外，并质疑法院签发的文件是否合法。在长达五个半小时的对峙中，双方你来我往，最后调查人员放弃了拘留尹锡悦的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与美国的特勤局一样，PSS 也负责保护现任和前任总统、候任总统以及来访的国家元首。PSS 于 1963 年在朴正熙的独裁统治时期成立，曾是政府最强大的机构之一，军事强人依靠其忠诚来躲避暗杀。近几十年来，随着韩国民主化进程推进，PSS 在很大程度上隐退到了幕后。但在尹锡悦的领导下，它开始引来公众不满的目光，因为它的特工曾在公开活动中&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=8oskufxnFeY&quot;&gt;拖走&lt;/a&gt;抗议者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦任命他最忠实的盟友金龙显担任他的第一任安保负责人，后来将他提拔为国防部长。尹锡悦被弹劾后被停职，韩国目前由代理总统管理，但由于尹锡悦仍是唯一的当选领导人，因此 PSS 仍要保护他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PSS 警告称，如果调查人员再次试图拘留尹锡悦，可能会发生冲突。该部门包括数百名训练有素的保镖和反恐专家，另有警察和军队特遣力量的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/01/08/multimedia/08skorea-yoon-02-phbf/08skorea-yoon-02-phbf-jumbo.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;周三，大巴车堵住了尹锡悦官邸的入口。 &lt;cite&gt;Chang W. Lee/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;警方已命令 PSS 负责人朴钟俊以妨碍司法公正的潜在罪名出庭接受讯问，但他至今未理会这一命令。警方威胁称，如果朴钟俊继续无视传唤，将申请拘捕令对其进行拘留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们不应该让民众看到政府机构发生冲突的不幸场面」，朴钟俊说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希望逮捕尹锡悦的韩国民众对他拒绝合作表示愤怒。主要反对党民主党的院内代表朴赞大称尹锡悦为懦夫，因为他躲在总统警衞的后面，试图「煽动内战和流血」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「总统警衞处已经变成了尹锡悦的私人民兵组织」，首尔周边人口众多的省份京畿道的律师协会主席、律师郑智永（音）说。他还表示，通过拒绝接受法院签发的判令，总统警衞处「将自己凌驾于司法部门之上」。自从尹锡悦试图实施戒严令以来，韩国就陷入了混乱状态，这次争端更是雪上加霜。多个政府机构正以叛乱罪对尹锡悦进行调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警察和军队被夹在中间，对峙双方都在要求他们提供帮助。在尹锡悦被弹劾后，关于谁可以调查谁、谁必须服从谁的命令等问题的法律纠纷不断，使这一切变得更加复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦面临双轨调查：一是政治调查，二是刑事调查。第一项调查由宪法法院负责，该法院将于下周开始听证，以决定是正式解除还是恢复总统职务。第二项是史无前例的刑事调查，官员们第一次试图拘留仍在任的总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查人员希望质询尹锡悦，以确定他在命令军队占领国会和围捕政治反对派时是否犯有叛乱罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦和他的律师称，他宣布戒严是合法使用总统权力来制服肆意妄为的反对派，因为后者阻碍了他的政治议程。他们对寻求逮捕他的人提出了一系列法律挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周三，尹锡悦的律师尹甲根重申，总统不会接受拘留令，但他表示，如果法院签发正式和适当的逮捕令，总统会自首，因为他不想让国家的「冲突、混乱和分裂」升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去，政治敏感的刑事案件通常是由政府的检察官负责的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/01/08/multimedia/08skorea-yoon-fkhz/08skorea-yoon-fkhz-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2019 年，尹锡悦（左）与时任韩国总统文在寅（右）。文在寅于 2020 年成立了高级公职人员犯罪调查处。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但尹锡悦的自由派前任文在寅总统于 2020 年成立了高级公职人员犯罪调查处（简称公调处），并剥夺了检察官的部分调查权。但新机构的职责从未明确界定，资源也较少。检察官逮捕了许多与尹锡悦的戒严令有关的关键人物，包括军队将领和前 PSS 处长金龙显，后者在戒严事宜上与尹锡悦密切合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公调处认为叛乱案属于其管辖范围，因此与警方联手进行联合调查，以获得更多支持。但该处资源非常有限，在上周五拘留尹锡悦的行动中只能调动 20 名官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使有 80 名警察的支持，他们也无法通过总统警衞处的阻拦，后者调集了 200 名特工和士兵，互挽手臂组成人墙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因这次尴尬的失败而受挫的公调处和警方正在重新组织力量。他们表示，如果再次试图拘留尹锡悦，他们会派出更多人力。一些人担心，如果双方都不退让，将会发生暴力冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们将做好充分准备，争取在第二次尝试中实现目标」，公调处首席检察官吴东运周二在议会听证会上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些反对党议员正在推动议案以解散总统警衞处，并用警方的安保特勤取而代之。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他们看来，警衞处是几十年前的遗物，当时韩国的军事独裁者惧怕&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2013/11/24/world/asia/forgotten-killer-among-the-korean-erased.html&quot;&gt;朝鲜刺客&lt;/a&gt;和内部敌人，将警衞人员当作私人保镖使用，并任命他们最信任的盟友担任长官。（1979 年，军人独裁者朴正熙在一次酒会上被其中央情报部部长&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/1979/12/17/archives/korean-testifies-he-alone-planned-parks-murder-kim-was-close-friend.html&quot;&gt;金载奎&lt;/a&gt;暗杀，当时金载奎首先射杀了朴正熙的首席保镖车智澈，后者的影响力超过了金载奎的情报机构）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「总统警衞处是帝国总统制的象征，是我们过去专制制度的遗产」，参与起草了一项解散总统警衞处法案的反对党议员申章植（音）说。「我们需要阻止它凌驾于法律之上，像一个拥有绝对权力的机构一样行事。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/01/08/multimedia/08skorea-yoon-03-phbf/08skorea-yoon-03-phbf-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;周三上午，尹锡悦官邸的大院里。总统警衞处警告，如果调查人员再次试图拘留尹锡悦，可能会发生冲突。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Choe Sang-Hun 是时报驻首尔首席记者，报道韩国和朝鲜新闻。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/choe-sang-hun&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：Ziyu Qing&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/01/08/world/asia/south-korea-yoon-bodyguards.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 15:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>