<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>纽约时报</title>
        <description>纽约时报全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://nytimes.com</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国调查美国 PVH 集团，称其涉嫌「歧视」新疆产品]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20240925/china-xinjiang-calvin-klein-tommy-hilfiger/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-25 09:12:38&quot; datetime=&quot;2024-09-25 09:12:38&quot;&gt;2024 年 9 月 25 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/24/multimedia/24CHINA-XINJIANG-wqhc/24CHINA-XINJIANG-wqhc-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;拥有 Calvin Klein 品牌的 PVH 集团将有 30 天时间向中国商务部提交其是否避免从新疆采购的说明。 &lt;cite&gt;Andrew Kelly/Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中国周二表示，将调查拥有 Calvin Klein 和 Tommy Hilfiger 品牌的美国零售商 PVH 集团是否对来自中国西部新疆的产品采取了「歧视性措施」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国商务部的这一宣布是中国打击国外禁止或抵制新疆产品行动的又一次升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国对新疆以穆斯林为主的少数民族（尤其是&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20210120/trump-china-xinjiang/&quot;&gt;维吾尔族&lt;/a&gt;）进行大规模拘禁，并有证据表明当地存在强迫劳动问题，许多西方政府已开始限制或禁止来自新疆的产品。研究人员引用的证据表明，强迫劳动已败坏新疆棉花生产的名声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府正在向跨国公司发出一个信息，如果它们遵从国外的消费者抵制或政府对新疆产品的禁令，它们可能会在中国遭到报复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的做法凸显出，大型国际企业正在越来越多地发现自己夹在中国政府以及西方国家政府和人权倡导组织的压力之间。中国为自己在新疆的政策辩护。总部位于纽约的 PVH 没有立即回复记者寻求置评的电子邮件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周五，由来自至少 22 个国家和欧盟的立法者组成的对华政策跨国议会联盟发表声明，呼吁&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240219/volkswagen-basf-xinjiang-china/&quot;&gt;大众汽车&lt;/a&gt;撤出新疆。大众汽车是德国最大的汽车制造商，与上海市政府拥有的一家汽车制造商在新疆建了一家有 190 名员工的合资企业。大众汽车的合作伙伴等中国国有企业听从政府的指挥，反对撤出新疆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该联盟的声明是在郑国恩 (Adrian Zenz)&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://jamestown.org/program/an-assessment-of-the-audit-of-volkswagens-controversial-factory-in-xinjiang/&quot;&gt;发布了一份报告&lt;/a&gt;后宣布的，郑国恩是共产主义受难者纪念基金会的中国研究主管，他的报告引用了被泄露出来的大众汽车委托第三方做的审计报告。郑国恩的报告称，大众汽车没有对它是新疆强迫维吾尔族劳动政策同谋的指控进行适当调查。大众汽车称，审计显示公司的做法恰当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大众汽车周一表示，公司没有在新疆生产汽车，那里的工人做的是在将汽车交付给经销商前的准备工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国不仅是一个巨大的消费市场，也是世界上最大的制造国。许多公司，尤其是服装零售商，严重依赖中国的工厂，如果中国政府决定对它们的子公司或供应商实施制裁的话，这些公司容易受影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的《&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20220623/xinjiang-uyghur-forced-labor-law/&quot;&gt;维吾尔强迫劳动预防法&lt;/a&gt;》禁止从新疆进口任何商品，除非进口商能向美国海关官员证明这些产品是在没有强迫劳动的情况下生产的。该法已于 2022 年 6 月生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种证明几乎是不可能的，因为中国已禁止对新疆的劳工做法进行独立的调查。倡导团体说，新疆广阔的棉田广泛使用强迫劳动，这些棉田为中国各地的纺织厂提供原料。新疆生产的棉花&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://fas.usda.gov/data/china-cotton-and-products-update-18&quot;&gt;占中国棉花总产量的 90% 以上&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟正在考虑实施类似于《维吾尔强迫劳动预防法》的禁令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几年前，当西方消费者和人权团体开始组织抵制使用新疆棉的品牌后，大服装品牌最初曾试图避免使用新疆供应商。&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2020/07/23/fashion/uighur-forced-labor-cotton-fashion.html&quot;&gt;PVH 曾在 2020 年 7 月表示&lt;/a&gt;，将在未来 12 个月内与在新疆生产服装或面料、或提供来自该地区棉花的工厂和纺纱厂停止所有的业务关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国在 2021 年作出回应，让国内的民族主义团体在中国受到严格审查的互联网组织自己的抵制运动，抵制不从新疆购买棉花的西方品牌。H&amp;M 很快发现购物者正在避开其商店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国，为 Tommy Hilfiger 和 Calvin Klein，以及阿迪达斯、耐克和匡威代言的知名人士迅速终止代言。巴宝莉不得不放弃了与一个线视频游戏的合作伙伴关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西方公司很快不再过多谈论它们的新疆政策。但《维吾尔强迫劳动预防法》仍让它们有强烈的动机避免使用新疆产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国不声张地通过了自己的法律，禁止公司遵守其他国家有关新疆产品的法律、制裁或抵制。中国商务部有权决定公司的商业决定是否对中国国家安全构成威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部周二表示，PVH 应在 30 天内提供是否避免采购新疆产品的说明。商务部称，如果发现 PVH 违反了中国法律，对其的处罚可能包括暂停公司从中国进出口产品，限制或禁止其在中国进行投资，限制或禁止 PVH 的员工在中国工作或进入中国，并可能对公司处以罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果商务部决定将 PVH 列入「不可靠实体清单」的话，就可能实施上述处罚。商务部已在今年 5 月将三家美国国防企业列入了清单，因为它们向台湾出售武器，台湾是个民主自治的岛屿，中国政府宣称对其拥有主权。但该决定并没有多大影响，因为美国不允许国防承包商向中国大陆出售武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国对 PVH 发出强烈威胁的时候，中国政府也一直在努力吸引&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240924/china-cuts-mortgage-rates/&quot;&gt;外国投资者&lt;/a&gt;。商务部试图释放令人放心的信息，称其针对 PVH 的行动是为了保护而不是压制贸易自由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中国政府坚定不移推进高水平对外开放，坚定维护多边贸易体制，坚定维护各类市场经营主体合法权益」，商务部说。「诚信守法的外国实体完全无需担心」，它还补充道。 &lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Li You 对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Keith Bradsher 是《纽约时报》北京分社社长，此前曾任上海分社社长、香港分社社长、底特律分社社长，以及华盛顿记者。他在新冠疫情期间常驻中国进行报道。 &lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/24/business/china-xinjiang-calvin-klein-tommy-hilfiger.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 09:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[从铁路到港口，中国欲加强亚洲贸易枢纽地位]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20240924/china-trade-russia-north-korea/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-24 04:32:37&quot; datetime=&quot;2024-09-24 04:32:37&quot;&gt;2024 年 9 月 24 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/20/multimedia/01-qgvj/01-qgvj-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;中国修建的一条通往东南亚国家老挝的铁路线，是它为建立一个更加以中国为中心的全球秩序而开展的项目之一。 &lt;cite&gt;Lauren Decicca/Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;近几个月来，中国采取了几项举措，推进其成为亚洲贸易和交通枢纽的宏伟目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其西部，中国已同意修建一条穿越中亚的铁路线。北京还表示，将帮助越南规划三条通往两国共同边界的铁路线。中国正试图说服俄罗斯和朝鲜允许其重新开放一个长期关闭的日本海港口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/24/multimedia/c24china-trade-hub-map2/c24china-trade-hub-master1050.png&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt; &lt;cite&gt;The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果成功，这些计划将使中国与东北亚、东南亚、中东甚至北极地区的经济建立更紧密的联系，这是中国发起了 11 年的「一带一路」倡议的最新举措，旨在创造一个更加以中国为中心的全球秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每一项努力都以不同的方式面临障碍。中国最高领导人习近平需要与边境国家密切合作，其中一些国家&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2020/10/09/world/europe/kyrgyzstan-state-of-emergency.html&quot;&gt;政治上并不稳定&lt;/a&gt;，比如吉尔吉斯斯坦，还有一些国家&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/24/world/asia/north-korean-balloons-south-president.html&quot;&gt;在国际上被孤立&lt;/a&gt;，比如朝鲜。越南等长期对中国心存戒备的邻国也需要得到安抚。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿研究机构大西洋理事会的吉尔吉斯斯坦问题专家邱芷恩表示，「问题不仅在于有没有足够的工程师和工人，还在于有没有足够的、受过适当技术培训和背景的人留在吉尔吉斯斯坦工作。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但从这些项目的整体规模可以看出，习近平正在利用基础设施建设，巩固中国作为亚洲贸易和地缘政治中心的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 6 日，中国同意了一项协议，将拥有计划中铁路线 51% 的所有权，其余部分由在吉尔吉斯斯坦和乌兹别克斯坦之间分配。但是，虽然吉尔吉斯斯坦表示将于 8 月开工，工程现在已经推迟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这条铁路线的起点是位于中国遥远西部新疆地区的贫困角落喀什。然后，它将穿越吉尔吉斯斯坦南部几乎没有道路的山区，到达乌兹别克斯坦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这条铁路线的终点站是乌兹别克斯坦的撒马尔罕，那里是苏联时代铁路网的枢纽，该铁路网穿越中亚，将俄罗斯与阿富汗和伊朗连接起来，并越过伊朗通往欧洲。计划中从喀什到撒马尔罕的铁路线将使中国更容易进入阿富汗，得到其铜矿和铁矿储备。这条铁路还将帮助中国通过铁路向伊朗出售汽车和其他制成品，以换取通过海路运往中国的石油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于维也纳专门追踪伊朗石油运输的公司 Kpler 的高级炼油和石油产品分析师安东·帕夫洛夫表示，中国现在每月购买伊朗石油出口的 90% 或更多。由于与伊朗核武器计划有关的国际制裁，大多数其他国家拒绝购买伊朗石油，其结果是伊朗石油以比世界价格低得多的价格出售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/20/multimedia/03-qgvj/03-qgvj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;8 月，中越两国最高领导人习近平（左）和苏林在北京。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在距离计划中的吉尔吉斯斯坦中亚铁路线 3000 多公里的地方，还有三条铁路线计划从中国东南部边境延伸到越南。它们也可以带来经济收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跨国公司和中国公司已将太阳能电池板和智能手机等许多产品的最终组装转移到越南，以绕过美国和其他国家对中国商品设置的贸易壁垒。但其中许多产品的化学品、零部件和工程技术仍来自中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，除了已经连接两国的高速公路和航道外，中国和越南之间还需要更紧密的交通联系。目前，中国在帮助越南建设铁路方面的参与预计是有限的。越南新领导人苏林上个月访问北京，两国在联合声明中表示，中国将协助越南规划火车线路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对中国来说，最艰难的项目是通过图们江确保通往日本海和太平洋的通道，但这个项目可能会带来巨大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;19 世纪中期，俄罗斯从中国手中夺取了西伯利亚的大片地区，其中包括向南延伸至朝鲜的沿海地带，这就封锁了中国东北部的出海口。图们江流经中朝边境约 500 公里的区域，但最后 14 公里位于俄罗斯和朝鲜之间。在朝鲜战争期间，苏联匆忙修建了一座横跨江面的低矮铁路桥，用于运送补给，从那以后，除了相当小的船只外，其他船只都无法通行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期以来，用一座更高的桥来取代这座桥，让远洋船只可以使用河道一直是中国领导人的梦想。其目标是将太平洋与珲春的一个港口连接起来，珲春是一个内陆城市，位于图们江上游几公里处。珲春的一些居民也有同样的梦想，比如房地产投资者赵宏伟（音）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「 有港口，就有贸易，我们会兴旺起来」，49 岁的赵宏伟说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/20/multimedia/00CHINA-TRADE-HUB-wcfj/00CHINA-TRADE-HUB-wcfj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;从中国珲春可以看到朝鲜的山脉。下游约 56 公里处有一座低矮的桥，导致远洋船只无法抵达这座城市。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对北京来说，图们江通航将缓解与俄罗斯、日本北部和朝鲜半岛东北海岸的贸易往来，甚至在气候变化使北极冰盖缩小之际，开辟通往欧洲的新航道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海社会科学院俄罗斯与中亚研究中心执行主任李立凡表示：「图们江作为通往日本海的唯一直接通道，具有极高的战略价值。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯最近几个月表示愿意更换这座大桥，现在最大的问题是朝鲜的立场。俄罗斯和朝鲜官员于 6 月 20 日签署了它们之间在图们江上修建公路桥的协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些分析人士怀疑朝鲜是否会同意拆除这座低矮的桥梁。长期以来，只要符合其地缘政治需要，朝鲜都会设法让中国和俄罗斯保持对立。朝鲜的几乎整个北部边境都与中国相邻，它可能不希望看到中国在其与俄罗斯接壤的最后一段地区施加影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「即使中国和俄罗斯达成协议，他们仍然需要说服朝鲜」，马来西亚东亚国际关系核心小组的朝鲜问题专家胡志平（音）说。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Li You 对本文有研究贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Keith Bradsher 是《纽约时报》北京分社社长，此前曾任上海分社社长、香港分社社长、底特律分社社长，以及华盛顿记者。他在新冠疫情期间常驻中国进行报道。 &lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/24/business/china-trade-russia-north-korea.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 17:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国降准并下调存量房贷利率，试图提振经济]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20240924/china-cuts-mortgage-rates/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-24 03:05:30&quot; datetime=&quot;2024-09-24 03:05:30&quot;&gt;2024 年 9 月 24 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/24/multimedia/24China-RateCuts-zgvp/24China-RateCuts-zgvp-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;698&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;中国人民银行行长潘功胜在周二的一场罕见的新闻发布会上。 &lt;cite&gt;Adek Berry/Agence France-Presse — Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中国央行周二宣布了一系列措施，旨在让家庭和公司更容易贷款，这是中国政府近几个月来为重振经济增长、制止房地产市场崩盘和阻止物价广泛下跌而做出的最大胆尝试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民银行下调了短期利率和现有抵押贷款利率，降低了购房最低首付比例，并允许银行将更大比例的资产贷出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央行行长潘功胜在一次罕见的新闻发布会上表示，央行已做好准备，在必要时允许银行贷出更多资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/18/business/economy/fed-reserve-interest-rate-cut.html&quot;&gt;美联储&lt;/a&gt;将利率下调半个百分点不到一周后，中国央行将七天基准利率从 1.7% 下调至 1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，中国人民银行告诉各商业银行，允许它们将所持资产储备降低半个百分点。此举将使银行能够向公司和家庭额外贷款 1400 亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;潘功胜表示，如果未来几个月有需要，央行准备再次下调存款准备金，可能会将可用于贷款的额外资金增加一倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央行还授权贷款机构将现有抵押贷款利率下调约半个百分点。这将使许多现有抵押贷款的利率降至 4% 以下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;潘功胜还表示，购买第二套房的最低首付占房屋价值的比例从现在的 25% 降至的 15%，在中国，购入第二套房通常是作为投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;降低抵押贷款利率将挤压中国政府控制的银行的收入。因此，央行还表示将允许商业银行减少存款利息——此举可能会促使一些消费者增加消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去三年来，房价每年下跌约 10%。在周二的行动之前，一些经济学家曾预测，未来一年房价的下跌速度会更快。许多房地产开发商的倒闭打击了购房者的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于房价下跌，许多家庭失去了相当一部分积蓄，因此削减了个人支出。在中国，拥有房产一直是积累财富的主要工具，占家庭资产的三分之二或更多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多餐馆在苦苦挣扎。在北京，周六傍晚的三里屯街头冷冷清清，而这里通常是北京最热闹的餐饮和橱窗购物区之一。一周前，很容易就能订到上海一些餐馆的周末晚餐位子，而这些餐馆过去都是座无虚席，门外排着长队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国股市是今年全球表现最差的股市之一，在央行发布公告后，股市第一时间基本没有什么波动，但到午盘时，股市涨幅略高于 2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央行的行动本身可能不足以扭转中国经济放缓的趋势。调查显示，几乎不论利率如何，很少有企业愿意借钱。他们担心在中国的销售是否足以偿还贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新房销售量急剧下降。中国许多最大的房地产开发商倒闭，导致数百万家庭等待已付订金的公寓竣工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越来越多的中国和西方经济学家建议，中国政府需要借钱，并开始大手大脚地花钱。但财政部一直对增加借贷持谨慎态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究公司 Capital Economics 的报告称，中国央行周二的行动是「朝着正确方向迈出了一步。但这可能不足以推动经济增长出现转机，除非后续有更大的财政支持。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Keith Bradsher 是《纽约时报》北京分社社长，此前曾任上海分社社长、香港分社社长、底特律分社社长，以及华盛顿记者。他在新冠疫情期间常驻中国进行报道。 &lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/24/business/china-cuts-mortgage-rates.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 15:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中东暴力升级，拜登的时间已经不多了]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20240924/biden-israel-hezbollah-hamas-gaza/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;DAVID E. SANGER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-24 12:35:14&quot; datetime=&quot;2024-09-24 12:35:14&quot;&gt;2024 年 9 月 24 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;对真主党的猛烈攻击是自 2006 年以来以色列与这个黎巴嫩激进组织之间最激烈的交锋。这不仅显著扩大了战争的规模，也是拜登总统与本雅明·内塔尼亚胡总理之间裂痕加大的表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一年来，拜登一直在公开和私下警告，有必要避免地区战争，这样的战争很容易升级为以色列和伊朗之间的直接冲突。10 月 7 日哈马斯袭击事件发生几天后，他前往以色列，既向以色列承诺美国将支持以色列，又提醒以色列不要重蹈美国在 2001 年 9 月 11 日袭击事件后的覆辙。当时他谨慎态度成为人们谈论的主要话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登甚至还对一年前他认为指日可待的中东变革性和平协议抱有希望，他相信，即使哈马斯和以色列之间的战争破坏了和平协议的基础，协议仍能维持下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的助手说，现在，总统开始承认，他的时间已经不多了。拜登的任期只剩下四个月，与哈马斯达成停火和人质协议的可能性似乎比今年夏初拜登提出一项计划以来的任何时候都要渺茫。爆发更大范围战争的风险从未如此之大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至少在公开场合，政府官员仍坚称他们没有放弃。他们说，当导弹的轰炸正给以色列北部和黎巴嫩南部带来死亡和破坏时，他们根本无法取得进展。但他们还抱着一线希望，认为即使以色列和真主党之间的导弹和火箭弹交火达到这种程度，也不会演变成他们一直试图避免的地区战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「无论什么时候，每当真主党发射一组火箭，每当以色列发动一次打击，我们都会问，‘这是升级吗？这是一种升级吗？’」拜登的国家安全顾问沙利文周末坚称。就在他发表讲话的几个小时前，以色列击毙了一名真主党领导人，此人因参与&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/21/world/middleeast/1983-beirut-bombings-us-marine-base.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/09/21/world/middleeast/1983-beirut-bombings-us-marine-base.html&quot;&gt;1983 年贝鲁特两起爆炸事件&lt;/a&gt;而被通缉，爆炸造成 350 多人死亡，其中大多数是美国军人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/23/multimedia/23dc-prexy-02-tlbm/23dc-prexy-02-tlbm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;上周在贝鲁特，救援人员试图在以色列空袭现场寻找尸体。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我认为这不是一种特别有用的行为」，沙利文接着说。「对我们来说，最有用的是努力推动双方达成共识，达成持久的结果，结束这种循环，使我们不至于陷入更大规模的战争。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在很多方面来说，沙利文也只能保持着这样一种看法，至少在公开场合是这样。宣布拜登的计划目前已经破灭并无益处。尽管沙利文周六坚称，「我仍然相信有一条路可以抵达目标」，一条「曲折的、充满阻挠的道路」，但他身边的许多人认为，总统实施计划的时间已经不多了。他们指出，事实上，美国甚至还没能提出最终停火的「过渡性计划」——美国三周前还说即将实现这样的计划——因为内塔尼亚胡和哈马斯领导人&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/25/us/politics/israel-hamas-sinwar.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/08/25/us/politics/israel-hamas-sinwar.html&quot;&gt;叶海亚·辛瓦尔&lt;/a&gt;目前都不可能考虑这个计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「目前，我们不认为我们处于这样一个位置——如果我们今天提出一些东西，能让双方都同意」，沙利文说——这样的说法至少是在淡化现实的严峻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对目前的拜登来说，在他任期的最后几个月里，最多只能指望他的继任者能够接受一项变革性的协议：沙特阿拉伯承认以色列，以色列同意两国方案，这将给巴勒斯坦人一个真正的家园，并在国际社会中占有一席之地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，在私下里，拜登的国家安全团队的许多成员这些天几乎不掩饰他们对以色列总理的愤怒。他们现在更公开地谈论总统在电话中与内塔尼亚胡的争吵，以及国务卿布林肯令人沮丧的耶路撒冷之行。在那次访问中，他在私下里得到了内塔尼亚胡的保证，但几小时后，内塔尼亚胡又违背了这些保证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们现在不禁要问，这位总理在停火谈判中不断提出新的条件，是希望维持其脆弱联盟的团结，还是为了自己能够继续留任，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/12/04/world/middleeast/netanyahu-corruption-trial.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2023/12/04/world/middleeast/netanyahu-corruption-trial.html&quot;&gt;不用上法庭&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他们说，总理完全有权攻击已成为黎巴嫩「国中之国」的真主党，但他们也说，当真主党成员口袋里的传呼机爆炸，导弹横飞之时，白宫却宣布，总统和总理之间没有通话，这很说明问题。这似乎表明他们之间没什么话可说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期担任中东问题谈判代表的丹尼斯·罗斯在周一接受采访时表示，部分问题在于，拜登和内塔尼亚胡从未就他们的最终目标达成一致——内塔尼亚胡确信自己能够消除他的国家面临的所有致命威胁，而拜登则决心达成自理查德·尼克松以来的历任美国总统都未能达成的和平协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「治国之道就是让目标和手段保持一致」，目前任华盛顿研究所杰出研究员的罗斯说。「我看不出以色列目前的行动有什么目标，或实现这些目标的手段。」罗斯说，以色列的想法是，这样做可以迫使真主党的长期领导人哈桑·纳斯鲁拉及其伊朗支持者认识到，在以色列与加沙的哈马斯达成和解之前，他们将为继续袭击以色列北部付出巨大代价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/23/multimedia/23dc-prexy-03-tlbm/23dc-prexy-03-tlbm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;很难想象以色列总理本雅明·内塔尼亚胡能够消灭真主党，就像他无法消灭哈马斯一样。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列官员反驳称，他们的目标很明确：发动一场导弹袭击，摧毁真主党的指挥系统及其武器储备。自上周以色列宣布冲突中心向北转移到黎巴嫩以来，这一进程一直有条不紊地进行着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/world/20240919/israel-exploding-pagers-hezbollah/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/world/20240919/israel-exploding-pagers-hezbollah/&quot;&gt;上周，寻呼机和对讲机的爆炸&lt;/a&gt;只是一个开始，其目的不仅在于重创真主党成员（&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.state.gov/foreign-terrorist-organizations/&quot;&gt;美国在几十年前就将真主党列为外国恐怖组织&lt;/a&gt;），也为了让他们害怕彼此交流。这是一个酝酿多年的计划，涉及到深入真主党供应链的幌子公司。以色列领导层上周选择执行该计划，表明他们即将展开更广泛的行动。（以色列既没有证实也没有否认在爆炸中扮演了角色。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，行动已经开始。以色列特种部队空降敍利亚，炸毁了一个据信制造导弹——并提供给真主党——的设施。在黎巴嫩，以色列的导弹似乎瞄准了地下储存隧道、地下室，以及任何以色列情报机构认为藏有数万或数十万件武器的地方。美国和以色列官员表示，从一些袭击视频中可见的二次爆炸次数表明，至少部分情报是准确的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次行动的范围和规模表明，内塔尼亚胡不再满足于定期削弱真主党的力量。在他看来，10 月 7 日改变了一切，现在是时候一劳永逸地解决加沙和黎巴嫩问题了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，很难想象内塔尼亚胡能够消灭真主党，就像他无法消灭哈马斯一样。而更加难以想象的是，内塔尼亚胡会需要去担心如何能越过拜登行事。他知道，如果前总统特朗普当选，他将有更大的自由，以他认为合适的方式对哈马斯和真主党发动战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「以色列人，尤其是内塔尼亚胡联盟中的右翼，决心要解决这个问题，他们认为这个问题拖得太久，一直在恶化」，外交关系委员会的史蒂文·库克说，他刚刚结束与以色列官员的会谈。「他们认为美国给了他们错误的建议。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出，拜登「从未真正动用过自己的影响力去左右内塔尼亚胡」。他指的是，如果总理无视他的建议，总统有权切断特定种类的军事援助。「除非你愿意使用这种手段，否则你就没有左右他的能力。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;David E. Sanger 报道拜登政府和国家安全。他在时报任职超过 40 年，著有数本关于美国国家安全挑战的书。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/david-e-sanger&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/23/us/politics/biden-israel-hezbollah-hamas-gaza.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 13:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[拜登政府禁止美国联网汽车使用中国研发软件]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240924/chinese-software-ban-cars-biden/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;DAVID E. SANGER, MADELEINE NGO, JACK EWING&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-24 09:57:03&quot; datetime=&quot;2024-09-24 09:57:03&quot;&gt;2024 年 9 月 24 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/23/multimedia/23dc-biden-china-1-vlgh/23dc-biden-china-1-vlgh-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;中国制造商零跑汽车生产的新电动汽车从公司位于浙江省东部金华的工厂运出。 &lt;cite&gt;Adek Berry/Agence France-Presse — Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;拜登政府周一宣布了一项影响广泛的计划，以国家安全为理由，禁止美国的联网汽车使用中国研发的软件。此举旨在防止中国情报部门监视美国人的行动，或把汽车上的电子设备作为进入美国电网或其他关键基础设施的途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举很可能是拜登政府在任期内做出的最后一个禁止中国产品进入美国的主要决定，其背后的逻辑与导致华为电信设备被禁、对美国港口运行的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/02/21/us/politics/cybersecurity-ports.html?timespastHighlight=chinese-made,cranes&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/02/21/us/politics/cybersecurity-ports.html?timespastHighlight=chinese-made,cranes&quot;&gt;中国制造的起重机&lt;/a&gt;展开调查的逻辑相同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加上国会强迫 TikTok 切断与中国所有者关系的努力，该计划是政府封堵被其视为对美国构成重大网络安全漏洞的一个重要补充。但这一努力实际上已经在世界两大经济体之间放下一道数字铁幕，仅在 20 年前还有人宣称，互联网将让它们紧密联系在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府官员在向记者介绍情况时说，促使美国商务部提出这项禁令的原因是国家安全考虑，而非政治。官员们说，这项禁令很可能会在拜登总统明年 1 月 20 日离任前成为一项永久性规定。今年，拜登已宣布对中国的电动汽车征收 100% 的关税，称这些汽车在中国获得了大量补贴。提高关税的宣布之所以引人注目是因为，中国电动汽车才刚刚开始进入美国市场，而且，拜登明确表示，征税是保护美国就业的办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「许多此类技术收集大量关于驾驶者的信息」，拜登的国家安全顾问杰克·沙利文上周日对记者说。将汽车接入互联网的软件也让它们与个人电子设备、其他联网汽车、美国的关键基础设施，以及汽车和零部件的原始制造商始终连在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文补充说：「出于这个原因，联网汽车及其使用的技术带来了新的漏洞和威胁，尤其是在汽车或零部件是中华人民共和国和其他美国担心的国家研发的情况下。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文提到了美国对所谓「伏特台风」的担忧，美国情报官员和联邦调查局称，那是中国试图将代码插入美国电力系统、供水系统和其他关键基础设施的努力。美国官员担心，在危机时期——例如，中国试图攻占台湾——这种代码可能会被用来破坏美国的军事基地，放慢它们的反应速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他们正在评估其他可能受类似于针对中国汽车行业的软件和硬件规则约束的行业，但官员们表示，他们目前正在考虑的行业没有一个会受到针对中国汽车的禁令那么大的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与真实存在的和觉察到的中国威胁作斗争是少数几个已赢得民主党和共和党支持的议题，尽管许多中国问题专家认为，对中国政府的惧怕已经过度，而且这种担忧也伤害了美国消费者。尽管如此，无论是前总统特朗普重返白宫，还是副总统贺锦丽当选总统，专家们都认为，不断扩大的中国产品禁止进口清单，以及对中国的芯片和软件出口限制很可能只会进一步扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新美国安全中心首席执行官理查德·方丹最近出了一本名为《失去的十年：美国重返亚洲和中国实力的崛起》的书，他在接受采访时说，新举措是美国围绕具有战略重要性的商品「小院筑起高墙」努力的进一步扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「有关中国技术的问题，很明显，‘小院’的规模正在扩大，而且将继续扩大，无论谁赢得今年 11 月的大选」，方丹说。「持各种观点的政策制定者们都越来越担心中国技术带来的国家安全风险，尤其是当他们想象在一场冲突中可能发生什么时。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新提出的规则也将俄罗斯的软件列入其中，尽管俄罗斯几乎不生产任何可能被禁的产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这个先例意义重大，我认为这反映了这个世界的复杂性，因为许多联网的设备都可能被武器化」，美国外交关系委员会的高级研究员布拉德·塞瑟说。「美国和中国在国家安全问题上的竞争和对抗正在加剧。因此，当然这个先例有可能随着时间的推移而扩大。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾在拜登政府担任国家安全委员会国际经济高级主管的彼得·哈雷尔说，联邦官员可能会调查中国制造的无人机，它们也存在类似的监视和安全风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这可能会在未来几年为政府采取更广泛的行动打开大门」，哈雷尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他说，他不确定拜登政府是否能在拜登任期结束前推出更多的措施，但他说，美国「可能会在特朗普或贺锦丽领导下继续这一政策」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新提出的禁令将适用于道路上所有的有轮车辆，包括汽车、卡车和大巴，但会将不在公共道路上行驶的车辆排除在外，例如农业或采矿用车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;禁止在联网和自动驾驶汽车中使用中国或俄罗斯原产软件的禁令将从 2027 年的车型开始生效。新规则还将从 2030 年的车型开始禁止集成到车辆连网系统中的硬件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部长吉娜·雷蒙多承认，目前美国道路上几乎没有中国或俄罗斯制造的车辆，但她说，政府想采取先发制人的措施，以「保护美国人民、包括我们的孩子不受潜在的监视」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雷蒙多说，外国对手可能会使用联网汽车中的软件来收集司机住所、他们的孩子在哪里上学等数据。雷蒙多说，在极端情况下，外国对手可能会关闭或控制所有在美国使用其软件的车辆，那会导致撞车和道路阻塞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这不是贸易或经济优势的问题」，雷蒙多周日召开记者电话会议时说。「这纯属国家安全行动。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新规则出台之前，拜登曾在今年 2 月下令商务部对中国汽车中嵌入的技术带来的威胁​​&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20240301/biden-chinese-electric-vehicles/&quot;&gt;展开调查&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新规定也是在拜登政府已采取措施&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/27/business/biden-evs.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/05/27/business/biden-evs.html&quot;&gt;阻止中国汽车进口&lt;/a&gt;之后出台的，官员们担心中国汽车可能会破坏美国政府在国内加大清洁能源产品生产的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 5 月，拜登政府把&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240515/biden-china-tariffs/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/business/20240515/biden-china-tariffs/&quot;&gt;对中国电动汽车征收的关税提高了三倍&lt;/a&gt;，将税率增至 100%，这样做是为了让中国汽车的价格更高，并保护将获得数十亿美元联邦补贴的美国汽车制造商。联邦政府正在提供丰厚的税收抵免和补贴，以激励企业启动更多的电动汽车、太阳能和风能项目。这些激励措施预计将在未来十年让&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/02/08/us/politics/biden-inflation-reduction-act-cost.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/02/08/us/politics/biden-inflation-reduction-act-cost.html&quot;&gt;联邦政府付出数千亿美元的开支&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府也在采取措施，限制中国公司从&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/12/14/business/clean-energy-tax-credits-chinese-investment.html&quot;&gt;为消费者提供的税收抵免&lt;/a&gt;中受益的能力，政府提供这种抵免是为了降低消费者购买电动汽车的成本。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;David E. Sanger 报道拜登政府和国家安全。他在时报任职超过 40 年，著有数本关于美国国家安全挑战的书。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/david-e-sanger&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Madeleine Ngo 报道美国经济政策及其对美国人的影响。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/madeleine-ngo&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jack Ewing 撰写关于汽车产业的报道，重点关注电动车领域。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/jack-ewing&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/23/us/politics/chinese-software-ban-cars-biden.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 10:37:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[报告称美国联邦研究资金被用于推动中国军事技术]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240923/us-china-research-military/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;ANA SWANSON&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-23 05:08:47&quot; datetime=&quot;2024-09-23 05:08:47&quot;&gt;2024 年 9 月 23 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/23/multimedia/23DC-CHINA-RESEARCH-02-phjb/23DC-CHINA-RESEARCH-02-phjb-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;两个众议院委员会的共和党成员建议限制获得美国拨款的研究人员与中国大学，以及有军事关系的公司合作。 &lt;cite&gt;Andrew Harnik/Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;一个关注中国威胁的众议院委员会在周一发布的报告中表示，美国联邦研究资金被用于推动有军事用途的中国技术的发展，助长了一个潜在的国家安全对手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告指出，中国与美国资助的研究人员之间的合作，以及中美大学之间的联合研究推动了北京在高超音速武器、核武器、人工智能和先进半导体等领域的进展。该报告得出结论，这些进展未来可能影响两国在战场上的表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份由众议院中共问题特设委员会和众议院教育与劳动力委员会的共和党成员发布的报告还建议，对联邦资助的研究制定更严格的指导方针，包括大幅限制接受美国资助的研究人员与跟军方有联系的中国高校和企业合作的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 该报告的部分内容侧重于中美大学在中国建立的几个合作单位，包括&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/07/17/us/politics/house-committee-berkeley-china.html&quot;&gt;加州大学伯克利分校&lt;/a&gt;和佐治亚理工学院的合作项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加大伯克利分校和佐治亚理工学院都对报告的许多结论提出了异议。但在周五给《纽约时报》的一份声明中，伯克利分校表示已决定终止对这家中国机构的所有权，部分原因是它难以了解其他机构的附属机构在那里进行的研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 佐治亚理工学院&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://news.gatech.edu/news/2024/09/06/georgia-tech-exit-georgia-tech-shenzhen-institute&quot;&gt;本月还宣布&lt;/a&gt;，将不再继续这个合作项目，并最终退出联合办学，称中国合作伙伴被列入美国限制贸易清单使得这种合作「难以为继」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美中之间日益紧张的关系导致许多此前得到双方鼓励的多种学术和商业关系受到了质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国在科学技术方面仍然处于全球领先地位，但中国在材料科学、高超音速和纳米技术等某些领域的能力已经取得了巨大进步。中国政府表示，科技进步在帮助军队的建设方面发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果该报告的建议被采纳，可能会大大减少世界最大两个经济体之间的科学合作量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国关于与中国和其他敌对国家开展此类合作的规定目前在基础研究和应用研究之间划有明确界限。旨在推动各个领域基础科学理解的基础研究不受监管；而应用研究则利用这些知识开发特定技术和应用面临一定的安全限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众议院委员会的这份报告认为，对于可能有军事和民用用途技术，即使是基础研究合作，也会导致中国取得可能损害美国国家安全的重大突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告确认，在过去十年中有近 9000 篇在得到美国国防部或情报界资助的同时，其合著者存在与中国机构有关联的情况。报告称，其中 2000 多篇的合著者与中国的军事研究和制造基地有直接关联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告称，这些论文中的绝大多数涉及对军事和商业部门均有价值的所谓军民两用技术。其中一些课题有直接的军事用途，如高性能炸药和火箭燃料、水下目标跟踪和无人机的协同行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该报告列举了六个案例研究，在这些案例中，接受美国联邦政府资助的研究人员帮助推进了中国的核武器技术的进步，或者在人工智能、先进激光、半导体和机器人领域的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告称，「令人不安的结论是，国防部资助的研究——旨在让美国军队在技术上保持对敌手的优势——可能被用来支持和加强」中国军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该报告还考察了三所美中合作的学术机构，其中包括佐治亚理工学院和伯克利分校的项目。它认为，这些合作机构是向中国转移专业知识、应用研究和技术的渠道，美国大学在向联邦政府报告中国资金来源方面存在失误。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中共问题特设委员会主席、密歇根州共和党众议员约翰·穆勒纳尔在一份声明中表示，调查结果「令人担忧」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中共正通过美国纳税人资助的研究以及在中国的美中合作机构推动其军事进步」，他说。他称赞佐治亚理工学院关闭在华合作机构的决定，并表示其他大学也应该这么做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们还必须禁止与黑名单上的实体进行研究合作，对新兴技术研究制定更严格的防范措施，并（通过新的立法）追究美国大学的责任」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佐治亚理工学院负责传播事务的副校长阿比盖尔·汤比说，佐治亚理工深圳学院 (GTSI) 的工作「专注于教学，而非研究」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「正如佐治亚理工学院几个月来向该委员会解释的，GTSI 没有从事任何研究工作，没有促进技术方面的转让，也没有向中国提供联邦资金，报告没有拿出任何事实来支持它在这些方面未经证实的说法。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汤比在上周五表示，佐治亚理工学院在中方合作伙伴天津大学于 2020 年因被控窃取美国商业机密而被列入实体名单后不久就对该合作进行自查。她说，佐治亚理工学院没有发现存在安全问题，但采取了额外的防范措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在看到国会考虑新的限制措施，将阻止与实体名单上的公司有合作关系的美国机构获得联邦资金后，学校决定结束合作关系。她说：「对我们来说，整个形势显然已经发生了变化。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯克利分校负责研究的副校长凯瑟琳·耶利克表示，该校的研究人员「仅参与那些一向将成果对全球开放传播的研究」，而且该校未发现清华-伯克利深圳学院的伯方教职员工有从事其他目的的研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，伯克利分校在经过「几个月前开始的慎重考虑」后，决定放弃拥有该学院的一家非营利性机构的所有权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：「学校在不断重新评估并回应对外交往带来的风险和益处，而且非常重视对研究安全的担忧——包括美国国会提出的担忧。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯克利分校表示，它还在审查与清华大学在其他方面的合作，比如学生和研究人员交流，以及资助的研究项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 该报告主张采取的措施包括限制联邦资助的研究人员的活动，这将阻碍美中科技合作。虽然在中国的美国学者和学生人数较少，但中国公民在美国实验室的人员构成中占很大比例，2020 年，在美国授予的科学与工程博士学位中有&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC10318999/&quot;&gt;17%&lt;/a&gt;授予了来自中国的学生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告指责拜登政府在外国捐赠和合同披露要求方面执行不力，并呼吁加强监督和落实。它还推动出台新的禁令，禁止联邦资助的研究人员和与中国军方有关的个人和组织之间的合作。这些限制的影响可能是巨大的，因为许多中国的大型企业和高校与中国的军工行业有一定的联系。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Ana Swanson 报道贸易和国际经济新闻，常驻华盛顿。她从事新闻工作已超过十年。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/ana-swanson?action=click&amp;pgtype=Article&amp;state=default&amp;variant=1_link&amp;block=storyline_reporter_bio_recirc&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/23/us/politics/us-china-research-military.html&quot;&gt;点击查看本文中文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 17:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[两岁小猫在黄石公园走失，独自跋涉 1300 公里后平安回家]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240923/cat-yellowstone-california/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;SARA RUBERG&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-23 03:11:26&quot; datetime=&quot;2024-09-23 03:11:26&quot;&gt;2024 年 9 月 23 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/22/multimedia/22xp-cat/22xp-cat-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;729&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;瑞恩·博曾经越过后院栅栏逃走。这一次，他逃进了「美国最大的后院」。 &lt;cite&gt;Susanne Anguiano&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;今年 6 月，一只猫在露营旅行期间跑进了黄石国家公园的树林，他的加利福尼亚主人本尼和苏珊娜·安圭亚诺以为再也见不到他了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这对夫妇在钓鱼桥房车公园露营地附近的树林里找了五天，但一直没有找到他们两岁的公暹罗猫瑞恩·博（英文发音与「彩虹」谐音）。安圭亚诺夫人说，瑞恩·博的姊妹斯塔尔开始隔着拖车的纱门喵喵叫。最后，当这对夫妇做出艰难的决定，开车回到加州萨利纳斯的家时，从未离开过兄弟的斯塔尔一路上都在叫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我想都没想过要离开他」，安圭亚诺夫人说。「我感觉我在抛弃他。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但差不多两个月后，有人发现瑞恩·博在加州罗斯维尔的街道上游荡，那里距离安圭亚诺一家居住的地方有三小时车程，距离黄石国家公园有大约 1300 公里，KSBW 新闻台最先报道了这一消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地防止虐待动物协会的一名工作人员通知这对夫妇，救援人员已经通过微芯片识别出了瑞恩·博的身份，安圭亚诺说，他们对这只猫能回到加州感到震惊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这对夫妇在瑞恩·博和他的姊妹 11 周大的时候认识了他们，先是决定让他们寄养在自己家里，然后收养了他们。起初，与顽皮的姊妹相比，瑞恩·博显得胆小，但他很快适应了新家，还养成了冒险的习惯。安圭亚诺夫人形容他就像一只「狗猫」，会把扔出去的东西叼回来，一叫名字就会跑过来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说他很聪明。一天晚上，他爬出了家中后院的栅栏，但第二天早上就回了家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这次不一样。安圭亚诺夫人说，瑞恩·博冲出卡车，他的身影很快消失在茂密的森林中。他们一直等他回来，但他始终没有回来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他没有意识到这不是他家的后院」，她说。「这里简直就是全美国最大的后院。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安圭亚诺先生说，在搜索过程中，一名营地工作人员告诉他，在这附近发现过灰熊和土狼，他们的猫很可能被森林里的某种食肉动物吃掉了。听到这个消息后，安圭亚诺先生劝说妻子，是时候离开了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几天后，这对夫妇离开了公园，把猫留在身后，但安圭亚诺夫人一直希望瑞恩·博能安然无恙。她说，当他们开车进入内华达州时，迎接他们的是一道双彩虹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这给了我希望，我们的瑞恩·博会没事的」，她在一条短信中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安圭亚诺夫妇都认为，他们的猫在某个时候搭了顺风车，或者被一名前往加州的司机接载了，但他们对此并不确定。两人希望有人能够认出他们的猫，帮助解释它是怎么回来的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「事实上，他能到达加州，在我们以北三小时车程的地方，我认为这更证明了雷恩·博是在努力赶回家」，安圭亚诺夫人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然不常见，但这并不是第一次有宠物莫名其妙地跋涉了几百公里回家。从在黄石国家公园的营地到瑞恩·博被发现的加州罗斯维尔距离超过 1300 公里，这段旅程跨越四个州，沿途尽是山和沙漠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安圭亚诺和他团聚时，他们说，瑞恩·博失去了 40% 的体重。他在猫包里显得很不安，但把他放进车里，他就平静下来了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他就那么看着我，然后把头低下，很快就睡着了」，安圭亚诺夫人说。「他太累了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这对夫妇说，瑞恩·博是在 8 月初回的家，现在情况很好。对于以后还要不要带着猫去旅行，安圭亚诺夫人表示有些顾虑，而且就算去了，也不会离家太远。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Sara Ruberg 报道突发新闻，是时报 2024-2025 培训项目的成员，该项目面向处于职业生涯早期的记者。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/sara-ruberg&quot;&gt;点击查看关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：晋其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/22/us/cat-yellowstone-california.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 15:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以色列和真主党冲突继续升级，引发全面战争担忧]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20240923/israel-hezbollah-conflict/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;ADAM RASGON, EUAN WARD, HWAIDA SAAD, KEN BELSON&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-23 01:49:38&quot; datetime=&quot;2024-09-23 01:49:38&quot;&gt;2024 年 9 月 23 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/22/multimedia/22mideast-ledeall-ltmq/22mideast-ledeall-ltmq-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;以色列海法北部小镇基里亚特·比亚利克周日遭真主党袭击后。 &lt;cite&gt;Jack Guez/Agence France-Presse — Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;周日，以色列总理本雅明·内塔尼亚胡和一名真主党高级领导人都誓言要增加跨境袭击的烈度，让人担心重新爆发的冲突可能会升级为全面战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这名真主党官员是该组织副总书记纳伊姆·卡西姆，他表示，黎巴嫩民兵已经进入了对以色列公开作战的「新阶段」，内塔尼亚胡则表示，以色列将采取「一切必要行动」，削弱对手构成的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些声明是在充满敌对行动的动荡一周之后发表的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据以色列军方称，周日早些时候，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/live/2024/09/22/world/gaza-israel-hamas-hezbollah?smid=url-share#848d3964-2d08-5e67-a8e3-299663ec34ba&quot;&gt;真主党发射了约 150 枚火箭弹&lt;/a&gt;、巡航导弹和无人机，自该组织去年 10 月开始向以色列开火以来，这次的目标似乎是最深入以色列境内的。一天前，哈马斯领导的部队袭击了以色列南部。从那以后，以色列和真主党一直在进行针锋相对的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列军方表示，其防空系统拦截了从黎巴嫩发射的大部分弹药。其中一枚&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/22/world/middleeast/hezbollah-kiryat-bialik-israel-videos.html?smid=url-share&quot;&gt;击中了海法北部拥有 4.5 万人口的小镇基里亚特·比亚利克&lt;/a&gt;。据以色列紧急救援机构马根·戴维·阿多姆称，以色列北部至少有四人在周日被弹片炸伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在谈到空袭时，卡西姆说，「昨晚发生的事情只是一个开始。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们将在他们意料之中和意料之外的地方杀死他们，和他们作战」，这名武装分子领导人对聚集在贝鲁特南部真主党控制区达希亚的数千人说。这些人前来参加两名在&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/20/world/middleeast/ibrahim-aqeel-hezbollah-commander-what-to-know.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/09/20/world/middleeast/ibrahim-aqeel-hezbollah-commander-what-to-know.html&quot;&gt;周五以色列空袭中丧生&lt;/a&gt;的真主党指挥官的葬礼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据黎巴嫩衞生部称，以色列周日对黎巴嫩南部发动的空袭&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/live/2024/09/22/world/gaza-israel-hamas-hezbollah/7c8c7840-59c7-5a0f-b431-8139a5ea7f40?smid=url-share&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/live/2024/09/22/world/gaza-israel-hamas-hezbollah/7c8c7840-59c7-5a0f-b431-8139a5ea7f40?smid=url-share&quot;&gt;造成至少三人死亡&lt;/a&gt;，四人受伤。衞生部还提高了以色列周五空袭贝鲁特造成的死亡人数，称至少有 45 人丧生，其中包括女性和儿童。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/22/multimedia/22mideast-ledeall-mcgq/22mideast-ledeall-mcgq-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;周日，一名真主党指挥官的葬礼在贝鲁特举行。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;救援人员继续在两栋八层公寓楼的废墟中搜寻。黎巴嫩衞生部长菲拉斯·阿比亚德表示，据信仍有 10 到 15 人被困。他告诉《纽约时报》，如果他们中有人还活着，那将是「奇迹」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在卡西姆发表评论之前，内塔尼亚胡似乎准备加大力度，执行以色列进一步打击真主党的决定。他说，以色列希望击退真主党，以便过去一年中流离失所的数万以色列人返回在以色列北部的家园。边界两侧有超过 15 万人被战火赶离家园。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡的讲话不到一周前，真主党武装人员使用的装有诡雷的寻呼机和对讲机&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/18/world/middleeast/lebanon-explosions-radios.html?searchResultPosition=25&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/09/18/world/middleeast/lebanon-explosions-radios.html?searchResultPosition=25&quot;&gt;在黎巴嫩各地&lt;/a&gt;发生爆炸，造成数十人死亡，数千人受伤，并严重扰乱了该组织的通讯。以色列没有明确表示对这次袭击负责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡在一份录音声明中表示，以色列对真主党进行了「一系列打击」，是该组织没有预料到的。「如果真主党过去没有理解这个讯息」，他说，「我向你保证，它会理解的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列军方总参谋长赫齐·哈勒维中将呼应了内塔尼亚胡的警告。他说：「真主党正在付出越来越大的代价，我们的打击将会加强。」哈勒维还表示，「我们将尽一切可能消除和挫败对以色列国的威胁。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列和真主党之间不断加剧的冲突促使联合国黎巴嫩问题特别协调员&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/live/2024/09/22/world/gaza-israel-hamas-hezbollah/98a04da0-cb38-51da-b989-34e52aeb0202?smid=url-share&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/live/2024/09/22/world/gaza-israel-hamas-hezbollah/98a04da0-cb38-51da-b989-34e52aeb0202?smid=url-share&quot;&gt;警告&lt;/a&gt;称，该地区「正处于迫在眉睫的灾难边缘」。联合国官员珍妮·亨尼斯-普拉斯查尔特在声明中表示，军事行动不会令「任何一方更安全」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/22/multimedia/22mideast-ledeall-cmwf/22mideast-ledeall-cmwf-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;周日，黎巴嫩浓烟四起。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在联合国大会&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/22/world/middleeast/un-meeting-war-climate.html?searchResultPosition=2&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/09/22/world/middleeast/un-meeting-war-climate.html?searchResultPosition=2&quot;&gt;准备本周召开会议&lt;/a&gt;之际，这种紧张局势加剧了联合国在其中的利害关系。世界各国领导人已经在努力解决俄罗斯入侵乌克兰和&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/08/magazine/sudan-nuba-war.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/08/08/magazine/sudan-nuba-war.html&quot;&gt;苏丹内战&lt;/a&gt;，同时还面临哈马斯领导的对以色列的袭击，以及随后在加沙爆发的战争，这场战争给巴勒斯坦人造成了灾难性的人道主义损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登总统的国家安全发言人约翰·柯比周日表示，白宫正「非常关切」地注视着以色列和黎巴嫩边境发生的致命导弹袭击，并告诉以色列官员，「升级这场军事冲突」并不「符合他们的最佳利益」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柯比在美国广播公司的「&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://abcnews.go.com/Politics/week-transcript-9-22-24-john-kirby-rep/story?id=113900862&quot;&gt;本周&lt;/a&gt;」节目中坚称，拜登仍然致力于在该地区达成外交解决——尽管他承认局势正在恶化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「当然，我们都认识到，现在的紧张局势比几天前要严重得多」，柯比说。他还表示，「我们希望确保能够继续竭尽所能，防止局势演变成与黎巴嫩边境另一侧的真主党的全面战争。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在被问及以色列和哈马斯之间的停火谈判时，柯比指责哈马斯领导人叶海亚·辛瓦尔没有谈判的诚意。「我想说，我们在过去一到两个星期里没有取得任何进展，这并不是因为没有努力」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿拉伯调解人表示，内塔尼亚胡也在阻碍谈判的进展。他拒绝了哈马斯的一些核心要求，包括永久结束战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日，巴勒斯坦民防组织表示，以色列对加沙城一座收容流离失所者的学校建筑发动了袭击，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/live/2024/09/22/world/gaza-israel-hamas-hezbollah?smid=url-share#6eb2aae1-d105-5d34-bb7c-23be6f87dbb1&quot;&gt;造成七人死亡&lt;/a&gt;，另有数人受伤。以色列军方在声明中表示，它对在那里活动的哈马斯武装分子进行了「精确打击」，并采取了「许多措施」来减轻对平民的伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/22/multimedia/22mideast-ledeall-bhtc/22mideast-ledeall-bhtc-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;周日，加沙城遭受空袭后，一名巴勒斯坦妇女在一所充当避难所的学校里。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样在周日，以色列士兵突击搜查了泛阿拉伯广播公司半岛电视台在以色列占领的约旦河西岸拉马拉的办公室，并下令将其关闭 45 天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是以色列打压半岛电视台的最新尝试。该电视台总部设在卡塔尔，对以色列在加沙和约旦河西岸的军事行动进行广泛报道。本月，以色列政府新闻办公室表示，将撤销半岛电视台驻以色列记者的官方记者证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列军方在一份声明中表示，是根据「政治领导层的指示」关闭这些办事处的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;军方还援引了一份法律意见和「最新的情报评估」，称其确定「这些办公室被用来煽动恐怖活动」，但没有提供进一步的细节。半岛电视台称以色列的指控「毫无根据」，并称这次袭击是「对新闻自由和新闻原则的侮辱」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 4 月，以色列通过了一项法律，为政府打击外国新闻机构提供了工具。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Sheryl Gay Stolberg 自华盛顿、Hiba Yazbek 自拿撒勒、Johnatan Reiss 自特拉维夫对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Adam Rasgon 是《纽约时报》驻耶路撒冷记者，报道以色列和巴勒斯坦事务。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/adam-rasgon&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Euan Ward 自贝鲁特为《纽约时报》供稿。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/euan-ward&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ken Belson 是《纽约时报》记者，报道 NFL 的体育、权力和金钱问题以及其他职业体育联盟。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/ken-belson&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：晋其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/22/world/middleeast/israel-hezbollah-conflict.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 14:07:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以色列的寻呼机攻击改变了世界]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/opinion/20240923/israel-pager-attacks-supply-chain/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;BRUCE SCHNEIER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-23 10:49:49&quot; datetime=&quot;2024-09-23 10:49:49&quot;&gt;2024 年 9 月 23 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;上周，以色列对真主党发动了公然袭击，数百台寻呼机和对讲机相继爆炸，造成了至少 37 人死亡，血淋淋地展示了网络安全专家们多年来一直在警告的威胁：我们的电脑化设备的国际供应链让我们易受攻击。而且，我们没有好的手段来保护自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然这次致命行动极不寻常，但实施这些行动的元素并不新颖。以色列劫持国际供应链并在真主党设备中嵌入塑料炸药的策略已被使用多年（以色列既未证实也未否认自己在其中扮演了任何角色），新颖之处在于，以色列用如此公开和具有毁灭性的方式将这些元素整合了起来，将大国竞争的未来——无论是在和平时期、战争时期，还是在两者之间不断扩大的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.atlanticcouncil.org/blogs/new-atlanticist/todays-wars-are-fought-in-the-gray-zone-heres-everything-you-need-to-know-about-it/&quot; title=&quot;Link: https://www.atlanticcouncil.org/blogs/new-atlanticist/todays-wars-are-fought-in-the-gray-zone-heres-everything-you-need-to-know-about-it/&quot;&gt;灰色地带&lt;/a&gt;——赤裸裸地展现出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种行动的目标将不只是恐怖分子。我们的计算机易受攻击，我们的汽车、冰箱、家用温控器，以及我们生活中许多其他有用的东西也越来越易受攻击。攻击的目标无处不在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项行动的核心部分——在寻呼机和对讲机中植入&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2010/oct/30/petn-explosive-choice-semtex-terrorists&quot;&gt;塑料炸药&lt;/a&gt;——是自从理查德·里德 2001 年企图在飞机上制造所谓「鞋子炸弹袭击」以来就一直存在的恐怖袭击风险。机场的所有扫描设备是为检测它们设计的——包括你在安检处看到的和你托运行李后对行李进行扫描的设备。即使是少量的炸弹也能造成相当大的破坏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项行动的第二个部分，使用个人设备进行暗杀，也不新鲜。以色列曾在 1996 年对一名&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.jewishvirtuallibrary.org/yahya-ayyash&quot; title=&quot;Link: https://www.jewishvirtuallibrary.org/yahya-ayyash&quot;&gt;哈马斯炸弹制造者&lt;/a&gt;、在 2000 年对一名&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.washingtonpost.com/archive/politics/2001/01/08/israelis-confirm-assassinations-used-as-policy/d7d63514-de11-405a-ad27-e5047db9bd22/?itid=lk_inline_manual_32&quot;&gt;法塔赫活动分子&lt;/a&gt;使用了这种手段。两人都是被远程引爆的装有炸弹的手机炸死的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列行动计划的最后一部分也是后勤方面更为复杂的部分：为大规模制造具有破坏性的设备劫持国际供应链，这是美国自己也做过的事情，尽管目的不同。美国国家安全局曾在运输过程中拦截通信设备，然后对其进行修改，目的不是破坏，而是为了窃听。我们从&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.schneier.com/blog/archives/2015/03/cisco_shipping_.html&quot; title=&quot;Link: https://www.schneier.com/blog/archives/2015/03/cisco_shipping_.html&quot;&gt;斯诺登泄露的文件&lt;/a&gt;中得知，国家安全局曾对发往敍利亚一家电信公司的思科路由器进行了这种操作。想必这不是国家安全局唯一的一次此类行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成立一个幌子公司来欺骗受害者就更不是什么新东西了。以色列据称成立了一家&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/world/20240919/israel-exploding-pagers-hezbollah/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/world/20240919/israel-exploding-pagers-hezbollah/&quot;&gt;空壳公司&lt;/a&gt;，生产并向真主党出售装有炸药的设备。2019 年，美国联邦调查局曾成立了一家向犯罪分子出售号称保密通话手机的公司，不是为了暗杀他们，而是为了窃听他们的通话，然后将他们逮捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要旨是：我们的供应链&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2019/09/25/opinion/huawei-internet-security.html&quot;&gt;易受攻击&lt;/a&gt;，这意味着我们也易受攻击。任何参与高技术供应链的国家、团体和个人都有潜力破坏依赖这个供应链的设备。设备可被改造后用于窃听，可被暗中破坏以削弱性能或在收到指令后失效。而且，设备可被暗中改造为杀人武器，尽管这更难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;连接到互联网的个人设备（以及美国等大量使用这些设备的国家）面临的风险尤其大。2007 年，爱达荷国家实验室曾演示过网络攻击可能导致高压发电机爆炸。2010 年，一种据信是美国和以色列联合开发的计算机病毒&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.wired.com/2014/11/countdown-to-zero-day-stuxnet/&quot;&gt;摧毁了&lt;/a&gt;伊朗核设施的离心机。2017 年泄露的美国中央情报局文件中有关于远程入侵汽车可能性的段落，维基解密声称其可用于进行「&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.washingtonpost.com/news/innovations/wp/2017/03/08/what-we-know-about-car-hacking-the-cia-and-those-wikileaks-claims/&quot;&gt;几乎无法察觉的暗杀&lt;/a&gt;」。这不只是理论：2015 年，一名《连线》杂志记者让黑客在他驾驶汽车时远程控制他的汽车。他们在他行驶在高速公路上时使汽车引擎停止运转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界已经开始适应这种威胁。许多国家从不信任的国家购买通信设备时越来越警惕。美国和其他国家正在&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2020/05/15/business/economy/commerce-department-huawei.html&quot;&gt;禁止&lt;/a&gt;中国公司华为的大型路由器，因为&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2019/09/25/opinion/huawei-internet-security.html&quot;&gt;我们担心&lt;/a&gt;它们可能被用于窃听，更糟糕的是，在敌对状态不断升级的时候，它们可能被远程禁用。2019 年，中国制造的地铁车厢被指可能改装用于&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20190916/chinese-train-national-security/&quot;&gt;窃听&lt;/a&gt;乘客，引发了一场小小的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://edition.cnn.com/2019/09/21/opinions/chinese-spy-trains-are-not-a-credible-threat-schneier/index.html&quot;&gt;恐慌&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遭详细评估的不仅仅是成品设备。十多年前，美国军方就&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.reuters.com/article/markets/flood-of-fake-chinese-parts-in-us-military-gear-report-idUSL1E8GMMCV/&quot;&gt;调查&lt;/a&gt;过在其设备中使用中国零部件的安全风险。2018 年，彭博新闻社的一篇报道披露，美国调查人员指责中国&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.bloomberg.com/news/features/2018-10-04/the-big-hack-how-china-used-a-tiny-chip-to-infiltrate-america-s-top-companies&quot;&gt;修改计算机芯片&lt;/a&gt;以窃取信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何防御这些攻击以及&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.atlanticcouncil.org/in-depth-research-reports/report/breaking-trust-shades-of-crisis-across-an-insecure-software-supply-chain/&quot;&gt;类似&lt;/a&gt;攻击，答案并不明显。我们的高科技供应链复杂且国际化。真主党的寻呼机来自一家总部位于匈牙利的公司，而这些寻呼机是从台湾采购的，这没有引起警觉，因为这种事情再正常不过了。美国人购买的大多数电子产品都来自海外，包括我们的 iPhone，它的零部件来自&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.predictiveanalyticstoday.com/iphone-supply-chain/&quot;&gt;几十个国家&lt;/a&gt;，然后主要在中国组装。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是个很难解决的问题。我们无法想象华盛顿会通过一项法律，要求 iPhone 完全在美国制造。劳动力成本太高，而我国国内又不具备生产这些产品的能力。我们的供应链已经深度的国际化了，这是不可阻挡的，改变这一点需要将全球经济带回 20 世纪 80 年代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，现在该怎么办？对于真主党来说，它的领导人和特工将无法再信任与网络相连的设备——这很可能是袭击的主要目标之一。这次袭击是否有任何长期影响，该组织将会如何回应，全世界还得拭目以待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，既然现在这条底线已被越过，其他国家几乎肯定会开始认为，这种战术是可以接受的。它可以在战争期间用来对付军队，也可以在战争前夕用来对付平民。像美国这样的发达国家尤其容易受到攻击，因为我们拥有大量易受攻击的设备。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Bruce Schneier 是一名安全技术专家，也是哈佛大学肯尼迪学院的讲师，著有《A Hacker’s Mind: How the Powerful Bend Society’s Rules, and How to Bend Them Back》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/22/opinion/israel-pager-attacks-supply-chain.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 11:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国将逐步解禁日本水产品进口]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/china/20240923/china-japan-seafood-ban-fukushima/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;DAISUKE WAKABAYASHI, KIUKO NOTOYA, CLAIRE FU&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-23 08:41:49&quot; datetime=&quot;2024-09-23 08:41:49&quot;&gt;2024 年 9 月 23 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/20/multimedia/20china-japan-01-jbwk/20china-japan-01-jbwk-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;在日本开始排放核废水几天后，福岛县的一个港口正在分拣水产品，摄于去年 9 月。 &lt;cite&gt;Jiji Press, via Agence France-Presse — Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中国上周五宣布，将逐步恢复从日本进口水产品。一年前，在福岛第一核电站将处理过的放射性废水排海后，中国对日本海鲜下达了禁令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;做出宣布之前，中国和日本达成共识，扩大对经过处理的放射性水的监测，&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20230825/japan-fukushima-water/&quot;&gt;排海&lt;/a&gt;始于去年 8 月。日本政府和负责运营福岛核电站并监督其清理工作的东京电力公司向公众保证，经过处理的废水可以安全饮用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在几个反对排放的亚太国家中，中国的反应最为激烈，理由是担心排放会污染水产品，尽管大多数科学家并不认同这种担忧。2011 年，位于日本东海岸的福岛核电站遭受了一场毁灭性的地震和海啸之后熔毁，这些水被用来冷却核燃料棒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东京电力公司表示，它通过一个处理厂已去除了冷却水当中的大部分放射性物质，残留的部分没有超过国际安全标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但中国政府继续称废水为「核污染水」，并在上周五的宣布中再次采用这样的说法。中国政府一直对经过处理的放射性废水的安全排放&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20230901/china-fukushima-water-protest/&quot;&gt;传播误导信息&lt;/a&gt;，在国内激起恐惧、愤怒和反日情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周五，两国宣布，双方同意在国际原子能机构制定的指导方针下扩大对经过处理的废水的监测，这些指导方针是包括中国在内的多国专家制定的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然中国政府表示打算「逐步」恢复进口符合安全标准的日本水产品，但继续批评日本「不负责任的做法」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/20/multimedia/20china-japan-02-jbwk/20china-japan-02-jbwk-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;福岛第一核电站，摄于 2019 年。2011 年的强烈地震和海啸导致该核电站发生了熔毁。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国外交部发言人毛宁说，中国政府继续反对日本「擅自启动排海」，但达成共识是为了「敦促日方切实履行国际法义务」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本首相岸田文雄在一份声明中表示，日本欢迎扩大监测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据日本农林水产省，中国在 2022 年曾是日本水产品的最大进口国，从日本进口了约 6 亿美元海鲜，占日本所有海鲜出口的 23% 左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国是在两国紧张关系加剧的时候宣布解除禁令的。上周，一名 10 岁的日本男孩在中国南方城市深圳的上学途中&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20240919/child-stabbed-japan-china/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/china/20240919/child-stabbed-japan-china/&quot;&gt;遭持刀袭击后身亡&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据一份&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/a4kJ5MQxmrflcXmAazvnMA&quot; title=&quot;Link: https://mp.weixin.qq.com/s/a4kJ5MQxmrflcXmAazvnMA&quot;&gt;中共报纸&lt;/a&gt;，中国官员将这起发生在日本人学校外的杀人案称为孤立事件，将 44 岁的肇事者称为「歹徒」。但就在两个月前，一名男子在一个中国东部城市刺伤了一名日本女子和她的儿子，然后还刺死了一名试图阻止他的中国女子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周四，岸田文雄把深圳发生的持刀袭击男孩案称为「极其卑鄙的罪行」，并要求中国采取更多措施保护在华日本人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国外交部发言人毛宁说，宣布解禁水产品进口的时间与男孩遇害无关。中国称为达成共识已与日本及其他组织进行了 10 多轮谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东京电力公司表示，已分八次&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.tepco.co.jp/decommission/progress/watertreatment/performance_of_discharges/&quot;&gt;排放了&lt;/a&gt;6 万吨经过处理的福岛核电站废水。已排放的废水不到经过处理的 130 万吨废水的 5%，这些经过处理的废水目前存放在已停止使用的核电站的水箱中。据&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://mainichi.jp/articles/20230822/k00/00m/010/177000c&quot; title=&quot;Link: https://mainichi.jp/articles/20230822/k00/00m/010/177000c&quot;&gt;日本新闻媒体估计&lt;/a&gt;，排放所有的废水可能需要 30 到 40 年时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年开始排放之前，国际原子能机构曾派了一个小组前往福岛，小组成员包括来自中国和美国等 11 个国家的专家。他们在去年 7 月发表的一份报告中称日本的排放计划符合国际安全标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那之后，国际原子能机构在福岛核电站设立了一个办公室，对处理过的水在排放前进行独立的分析，并对核电站附近的海水进行监测。国际原子能机构曾在两个月前表示，排放的废水继续符合安全标准。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Daisuke Wakabayashi 是时报驻首尔亚洲商业记者，报道区域经济、公司和地缘政治新闻。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/daisuke-wakabayashi&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kiuko Notoya 是一名常驻东京的记者/研究员，报道日本新闻。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/kiuko-notoya&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Claire Fu 报道中国新闻，主要关注该国经济和社会议题。她常驻首尔。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/claire-fu&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/20/world/asia/china-japan-seafood-ban-fukushima.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 09:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>