<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>纽约时报</title>
        <description>纽约时报全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://nytimes.com</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[拜登家人敦促其抵抗退选压力，保持斗志继续竞选]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240701/biden-debate-anxious-democrats/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;KATIE ROGERS, PETER BAKER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-07-01 04:08:35&quot; datetime=&quot;2024-07-01 04:08:35&quot;&gt;2024 年 7 月 1 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/30/multimedia/30dc-biden1-cqjf/30dc-biden1-cqjf-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;拜登总统周六与第一夫人吉尔·拜登和他的孙女芬尼根和娜塔莉·拜登在一起。 &lt;cite&gt;Haiyun Jiang for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;华盛顿——据知情人士周日透露，尽管拜登在上周辩论中的表现是一场灾难级的失败，他的家人仍敦促他不要放弃，即使一些家族成员私下对他的幕僚为辩论做的准备工作感到不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正试图缓解民主党焦虑的拜登与妻子与儿孙们在戴维营相聚。家人们很清楚拜登在与前总统特朗普的辩论中表现有多么糟糕，但他们认为，拜登仍然可以向全国人民表明，他有能力再任职四年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登一直在向顾问们征求意见，讨论下一步该如何行动。他的幕僚们在讨论是否应召开新闻发布会或接受采访为自己辩护并改变舆论，但尚未决定任何行动。竞选团队已安排周一与全国筹款委员会举行一次可能至关重要的电话会议，以安抚情绪并了解眼下的形势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位知情人士表示，劝说拜登抵抗退选压力的最强声音之一来自他的儿子亨特·拜登，总统一直重视他的建议。与其他人一样，这名知情人士要求匿名。亨特·拜登希望美国人看到他所了解的那个父亲——充满斗志，对事实知根知底——而不是周四晚上看到的那位说话磕磕绊绊、衰老的总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他家庭成员也在思考该如何发挥自己的作用。知情人士透露，至少有一位总统的孙辈表示有兴趣更多地参与竞选活动，可能会与社交媒体上有影响的人士进行更多交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日，民主党内部的愤怒情绪显而易见。与拜登的兄弟弗兰克关系密切的顶级民主党捐助者约翰·摩根公开指责负责总统辩论准备工作的顾问，点名批评了罗恩·克莱恩、安妮塔·邓恩和鲍勃·鲍尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「拜登长久以来被安妮塔·邓恩和她丈夫的价值观所愚弄」，摩根在社交媒体上写道。「他们需要走人……今天就走。令人发指的骗子。这是政治渎职。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在随后接受采访时进一步解释说，「这就好比你把一个要打冠军赛的拳击手放在桑拿房里蒸 15 个小时，然后说‘去战斗吧，’」他说。「我认为这场辩论完全是罗恩·克莱恩、鲍勃·鲍尔和安妮塔·邓恩的责任。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克莱恩、邓恩和鲍尔对辩论准备工作没有置评，但克莱恩表示，拜登总统 100% 肯定会继续参选。「他是民主党选民的选择」，克莱恩说。「我们看到草根捐助者的支持率创下了历史新高。我们的辩论之夜很糟糕。但赢得竞选的方法是面对逆境而战——而不是放弃。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他回忆起 2019 年的一场初选辩论，虽然当时结果很糟糕，但并没有让拜登停下来。「这是一场艰难而势均力敌的竞选，他是能赢得胜利的人」，克莱恩说。「民主党的候选人不是由大额捐款人说了算的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自辩论以来的几天里，拜登私下和公开都承认过自己表现不佳，并一直在打电话给值得信赖的顾问，其中包括克莱恩、他的长期助手和朋友泰德·考夫曼和历史学家兼非正式顾问乔恩·米查姆，以及关键捐助者和党内人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但三位了解情况的人表示，这些通话更多的是了解外界的舆论，而不是寻求重新评估他的未来的建议。他们形容他的语气显得很慎重。其中一位与拜登通话的人表示，总统希望继续努力竞选，以与特朗普形成鲜明对比。作为一名被定罪的重罪犯，特朗普曾试图推翻上次选举，并在辩论期间发表了许多不实言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整个周末，竞选顾问一直在与对这种情况感到愤怒的主要捐助者通电话，希望阻止这股倒戈的浪潮。竞选团队计划于周一下午 5 时 30 分举行电话会议，让高级竞选顾问珍·奥马利·狄龙和鲁弗斯·吉福德对其全国筹款委员会发表讲话。许多内部人士表示，保住捐助者票仓将是总统继续竞选的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登原定于周一晚上返回白宫，预计独立日长周末至少有一部分时间会与家人在特拉华州海滩度过，但白宫尚未宣布他本周的其余行程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管竞选团队坚决拒绝了外界让拜登在「唱名表决」正式确定提名前几周让位给其他候选人的建议，但许多民主党人，包括一些为拜登总统工作的民主党人，表示他们认为这种可能性尚未完全消除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但拜登是一个骄傲的人，他们说，他们相信他坚持到底的几率仍然是 4 比 1 或 5 比 1。他们说，他们能想象到他改变路线的唯一方式是，如果他能有尊严地离开，他就可以宣称自己在 2020 年让特朗普下台，让美国恢复之前的状态，并成为向下一代过渡的功臣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CBS 新闻频道的新民调显示，民主党选民强烈希望 81 岁的拜登让位给更年轻的提名人。45% 的民主党人表示，他们希望由另一位候选人与特朗普展开竞争。在全体选民中，只有 27% 的人认为拜登的心理和认知健康状况适合担任总统，低于辩论前的 35%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党盟友在周日的脱口秀节目中为总统辩护。佐治亚州参议员拉斐尔·沃诺克在 NBC 的《会见媒体》(Meet the Press) 节目上说，「如果他们没有焦虑不安，他们就不是民主党人。」但他还说，「乔·拜登展现了他的性格和勇气，不是在那 90 分钟的时间里，而是在过去四年当中。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马里兰州州长韦斯·摩尔承认，选民们担心拜登的年龄。「81 是一个重要的数字」，他在 CBS 的《面对全国》节目中说。「但是处于历史低位的失业率也是很重要的数字。我认为人们不应该忽视这一点。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩尔表示，如果拜登退出，他将不会参选。「拜登不会退出这场竞选，他也不应该退出」，他说。「他一直是一位出色的合作伙伴。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前众议院议长南希·佩洛西驳斥了拜登总统可能退出的说法。「我支持拜登-哈里斯组合」，她在 MSNBC 上对拜登的前白宫新闻秘书珍·普萨基说。「目前我不会因为任何猜测而放弃乔·拜登。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这句话中的「目前」并没有被无视，民主党人仍在关注他们的资深民选领导人会怎么做，他们在想，尽管他们公开表示支持，但他们是否会私下与总统交涉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马里兰州民主党众议员杰米·拉斯金承认，总统何去何从尚不明朗。「我们党内的各个层面都在进行非常诚实、严肃和严谨的对话」，他在 MSNBC 上说，他还说，「无论由他还是由别的什么人参选」，民主党都将团结一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的两名亲信表示，就算拜登一家要就总统的未来展开郑重的讨论，也不会在戴维营进行，因为可能会被太多家人以外的人听到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登一家辩论之前就已经计划在戴维营度周末，部分原因是为了让资深名人摄影师安妮·莱博维茨给他们拍照。这是自亨特·拜登因联邦枪支指控被定罪后，全家人第一次聚集在一个地方；亨特·拜登目前仍面临判决，以及有关另一项税务指控的审判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名未被授权透露内部谈话细节的高级政府官员表示，关于总统如何推进的讨论正在进行中——不是关于退出，而是关于如何以最好的方式证明他不应该退出。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Adam Entous 自华盛顿对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Katie Rogers 是《纽约时报》白宫记者，在过去十年的大部分时间里，她专注于报道总统、第一家庭和华盛顿的生活，此外还报道了一系列国内和外交政策问题。她著有一本关于第一夫人的书。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/katie-rogers&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Peter Baker 是时报首席白宫记者。他报道了最近的五位美国总统的新闻，有时也撰写将总统和美国政府置于更宏观的背景和历史框架下的分析性文章。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/peter-baker&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/30/us/politics/biden-debate-anxious-democrats.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 16:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[拜登辩论表现不佳引发美国盟友焦虑]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20240701/biden-trump-debate-europe/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;STEVEN ERLANGER, MOTOKO RICH&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-07-01 02:43:48&quot; datetime=&quot;2024-07-01 02:43:48&quot;&gt;2024 年 7 月 1 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/28/multimedia/28debate-allies-01-jvtq/28debate-allies-01-jvtq-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;拜登总统在辩论中的疲弱表现，让欧洲、亚洲及其他地区的分析人士和官员担心特朗普会重新执政。 &lt;cite&gt;Ruth Fremson/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;拜登总统在周四晚上的总统辩论中表现不佳，而前总统特朗普只是耸了耸肩，就引起了美国盟友的焦虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普经常贬低北约，甚至威胁要让美国退出北约，他在辩论中说的话无助于缓解欧洲人对他反感该军事联盟的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登问他是否会退出北约，特朗普没有回答，只是耸了耸肩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在这场辩论之前我就非常担心，现在我更担心了」，欧洲外交关系委员会德国办公室主任贾娜·普格利林说。「特朗普可能想正式脱离北约，也可能不想，但他拥有一切破坏北约的手段。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北约的核心是其宪章的第五条，即每个成员国都有义务保护所有其他成员国。「威慑的关键在于可信度，而从根本上说，第五条一直取决于你对它怎么理解」，普格利林说。「所以，这取决于美国总统是否把它作为一种可信的威慑。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，鉴于特朗普对联盟持怀疑态度，那些依赖美国保护承诺的欧洲国家担心，他可能会试图与欧洲建立双边关系，「使之成为一种生意上的往来。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北约前助理秘书长卡米尔·格兰德表示，如果有第二个任期，聚集到他身边的「会是那种想把他的直觉转化为政策的人，而不是说，‘总统先生，这是个坏主意’」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「但是，最糟糕的是他的不可预测性，而欧洲正处于战争状态」，他还说。「在和平时期，总会有另一次峰会或建立关系的机会」，格兰德说。「但在一场战争中，如果他突然在一夜之间提出和平解决方案，或者提出一些让美国的安全保证变得空洞的东西，那就更难处理了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普周四晚间吹嘘自己迫使欧洲国家增加了军费开支，尽管&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/17/us/politics/nato-military-spending-targets.html&quot;&gt;在拜登领导下欧洲军费开支增加得更多&lt;/a&gt;。格兰德说，欧洲人已经明白，他们必须在自己的防务方面做得更多，事实上，他们每年的防务支出比 2014 年增加了 1300 亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但无论谁当选总统，「我们都需要确保我们能在美国参与更少的情况下保衞欧洲。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北约的支持者并不是唯一对这场辩论感到不安的国际观察者。&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/27/us/politics/biden-trump-debate-who-won.html&quot;&gt;气势汹汹的特朗普&lt;/a&gt;和&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/27/us/politics/biden-debate-democrats.html&quot;&gt;步履蹒跚的拜登&lt;/a&gt;之间的交锋让分析人士感到不安——而且不仅仅是关于谁有可能在 11 月的选举中获胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿约翰·霍普金斯大学高级国际研究学院的历史学家谢尔盖·拉德琴科&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://x.com/DrRadchenko/status/1806550043991708129&quot;&gt;在 X 上写道&lt;/a&gt;：「这次选举对美国民主声誉的损害远超普京和习近平所能达到的程度。」他指的是美国最大的对手俄罗斯和中国的领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我担心外界对我们的印象」，他继续写道。「这不是领导者的形象。这是一幅走向衰落的画面。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论谁当上总统，美国都面临着重大的全球性挑战——在亚洲，来自崛起的中国，以及最近得到普京支持的拥核朝鲜；在欧洲，来自俄罗斯对乌克兰的战争；在中东，以色列对哈马斯的战争有可能蔓延到黎巴嫩南部甚至伊朗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场喧闹的辩论中，几乎没有关于外交政策的实质性内容。特朗普没有做出解释就坚称自己本可阻止普京入侵乌克兰，或阻止哈马斯入侵以色列，以及他本可迅速结束这两场冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提到了他联合盟友援助乌克兰和对抗俄罗斯的努力。「我让世界其他 50 个国家支持乌克兰，包括日本和韩国」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/28/multimedia/28debate-allies-05-jvtq/28debate-allies-05-jvtq-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;拜登离开辩论舞台。无论谁成为总统，美国都面临着重大的全球性挑战。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国分析人士弗朗索瓦·埃斯堡说，一些人认为，特朗普本来就很有可能成为总统，这场辩论他的机会变得更大了。「因此，在所有问题上，这场辩论证实了欧洲的担忧，其中一些担忧已经融入了人们的思维。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「人们听到特朗普说他想削减对乌克兰的援助，所以这将成为辩论的中心」，他说，此外，特朗普还表示喜欢普京这个铁腕领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在以色列和加沙问题上，「我不确定这会带来多大的不同」，埃斯堡说。「你不能把大使馆搬到耶路撒冷两次。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了担心特朗普的难以预测（辩论愈发证实了这一点），人们还对拜登的执政能力产生了新的担忧。波兰外交部长拉多斯瓦夫·西科尔斯基的评价最为严厉。他在社交媒体上发帖，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://x.com/sikorskiradek/status/1806597637740576910&quot;&gt;将拜登与罗马皇帝马可·奥勒留相提并论&lt;/a&gt;，他写道，奥勒留「把接力棒交给了无能的儿子康茂德，搞砸了自己的权力交接，康茂德的灾难性统治开启了罗马的衰落」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「安排好暮年的最后一段工作，这非常重要」，西科尔斯基写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/28/multimedia/28debate-allies-03-jvtq/28debate-allies-03-jvtq-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;在整个亚洲，最紧迫的担忧之一是，如果特朗普当选，他可能在多大程度上加剧与中国之间不断扩展的紧张关系。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在乌克兰，关于这场辩论的喧嚣在周五回荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于拜登，颇受欢迎的电台主持人&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.facebook.com/BogdanButkevych?__cft__%5B0%5D=AZVc64OL7lQ3hiMCfaMx27k9fnevYT81hXk1fKZlMTySEp1lv0UlRLMlnICNulEd18aJesfPI-jcbWTJWgWzOpkaq_8_WQ59n-yVUvuAKo7ioKeFPgFrFrRVQGSSEEGHeqMl8Z_9IzVkQRWlbp_jFiUS9mEtmKZA_3HNQbFxVxwY9jo_-wx1h9JyO9TIZ8Yba4VGdmVsv90BfqAew0FaqJMD&amp;__tn__=-%5DC%2CP-R&quot;&gt;博格丹·布特科维奇&lt;/a&gt;在社交媒体上这样写道：「他的主要任务是让选民相信他很有活力，并为执政做好了准备。」但是，布特科维奇写道，「他没能做到这一点。因此，另一位民主党候选人取代他的可能性增加了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示，他认为克里姆林宫保留被占领土是不可接受的，一些人对此感到欣慰。乌克兰新闻媒体《基辅独立报》的标题是「特朗普拒绝普京的和平条件，拜登则令民主党人感到不安」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯媒体将这场辩论描述为美国软弱和混乱的标志。俄罗斯议员德米特里·诺维科夫周五在官方电视台的脱口秀节目中说，这个结果「对我们有利」。「对手内部的不稳定总是一件好事。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在亚洲，有关美国政治将如何影响稳定的严肃问题再次浮出水面。特朗普的任期曾经深深震撼该地区的联盟，过去四年里，希望看到美国制衡中国影响力、削弱&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240624/putin-korea-china-disruption/&quot;&gt;朝鲜&lt;/a&gt;核野心的国家一直在努力重建与华盛顿的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这显然是特朗普的胜利，也为拜登的竞选活动雪上加霜」，首尔庆南大学远东研究所教授李炳哲（音）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们现在必须为特朗普的第二届政府做好准备」，他还说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国在亚洲的主要盟友日本，官员们几乎总是不遗余力地宣称，他们乐于同美国选出的任何领导人合作。但特朗普在辩论中表示，他不想花钱保衞盟友，这可能会令人们再度担心他将国际关系视为交易，而不是持久的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我猜日本的政策制定者在想，‘好吧，很有可能是特朗普，所以我们必须尽可能地巩固制度上的联系，这样他就无法破坏它们，’」东京上智大学政治学家中野晃一说。「这就像把自己绑在可能很快就会沉没的桅杆上，所以，这是一种虚假的安全错觉。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/28/multimedia/28debate-allies-04-jvtq/28debate-allies-04-jvtq-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;在一场充满人身攻击的总统辩论之后，亚洲的一些分析人士对美国政治话语的现状感到担忧。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，印度一直在努力克服长期以来的不信任，扩大与华盛顿的军事和贸易关系。虽然在特朗普担任总统期间，印度总理纳伦德拉·莫迪与其关系融洽，但印度建制派认为拜登有着稳健的一面，他知道联盟如何运作，也知道如何遏制地缘政治风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度国家安全委员会前高级官员塔拉·卡塔指出，特朗普是不可预测的，可能会改变立场——比如，如果北京向他提供更好的贸易条件，他可能会改变目前对中国的强硬态度。这种不确定性使得与中国接壤并与北京长期竞争的印度很难慎重评估事态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们正在回避与中国正面冲突」，她表示。「因为你不确定美国会发生什么。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国，总统辩论成为社交媒体平台微博上的热门话题。中国官方媒体大多直截了当地报道两位候选人的发言——以及他们没有握手——没有做出太多评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海国际关系学者沈丁立说，这场辩论只是强化了中国政府长期以来的想法：无论下一任总统是谁，美国的对华政策只会变得更加强硬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周四的辩论之后，很明显，没有几个亚洲分析人士对美国的总统人选感到乐观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「好人在哪里？勇敢的人在哪里？」曾任泰国外交部长和驻华盛顿大使的卡西·皮罗米亚说。他还说，东南亚国家必须有自己的外交政策愿景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我为什么要等着特朗普来做坏人？」他说。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Damien Cave、黄瑞黎 (Sui-Lee Wee)、Choe Sang-Hun、王月眉 (Vivian Wang)、Camille Elemia、Mujib Mashal、Ségolène Le Stradic、Marc Santora 和 Oleg Matsnev 对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Steven Erlanger 是时报欧洲首席外交记者，常驻柏林。他此前曾在布鲁塞尔、伦敦、巴黎、耶路撒冷、柏林、布拉格、贝尔格莱格、华盛顿、莫斯科和曼谷等地进行报道。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/steven-erlanger&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Motoko Rich 是驻东京记者，领导时报对日本新闻的报道。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/motoko-rich&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/28/world/europe/biden-trump-debate-europe.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 15:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[如何挽回一场失败的辩论？拜登团队的疯狂 48 小时]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240701/biden-campaign-debate-scramble/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;LISA LERER, SHANE GOLDMACHER, KATIE ROGERS&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-07-01 12:28:45&quot; datetime=&quot;2024-07-01 12:28:45&quot;&gt;2024 年 7 月 1 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/30/multimedia/30pol-inside-biden-01-qhcz/30pol-inside-biden-01-qhcz-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;拜登总统与妻子吉尔周六抵达纽约参加竞选招待会。他的竞选团队一直处于战斗状态，以安抚捐款人和支持者。 &lt;cite&gt;Haiyun Jiang for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;周五凌晨，拜登总统从一场灾难性的辩论中走下台后不久，他的竞选主席珍·奥马利·狄龙私下与一系列重要支持者通了电话，承认当晚的辩论结果不佳，但也力劝他们不要反应过度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据一位知情人士透露，周五晚些时候，白宫高级助手开始拿起电话，白宫办公厅主任杰弗里·津茨打电话给参议院民主党领袖查克·舒默报告情况。到了下午，拜登竞选团队已将每周一次的全员电话会变成了一场虚拟的鼓舞人心的谈话，以消除特拉华州威尔明顿及其他地方竞选办公室出现的任何疑虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「昨晚，关于这场选举并没有发生根本性变化」，根据全员会议的录音，拜登的副竞选经理昆汀·富尔克斯说，「我们会挨打。我们会反击。我们会在被打的时候站起来。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辩论结束后的 48 小时内，拜登展开了一场疯狂的竞选中的竞选，以挽救他一夕之间岌岌可危的竞选资格，这是一项持续数天的损害控制努力，旨在向焦虑的民主党议员、代理人、活动人士和捐助者施压，并恳求他们支持总统，即该党的推定候选人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自辩论以来，拜登在四个州疯狂地参加了七场竞选活动，现在他自己暂停活动，前往戴维营参加预先计划的家庭聚会。据两位熟悉日程安排的人士透露，他于周六晚些时候抵达，他的妻子、第一夫人吉尔·拜登以及拜登的子女和孙辈将参加聚会。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据这些人说，此次聚会是为了拍摄全家福，行程是在春季就已排定的。但这次聚会的时机，加上拜登身边围绕着在他过往是否参选的决定中曾发挥至关重要作用的家庭成员，从而使得此次戴维营度假变得更为利害攸关，令其备受外界关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，民主党最活跃的支持者和选民之间的分歧仍然和以往一样大。一年多来，选民们一直对这位 81 岁的总统是否适合连任表示担忧。拜登在辩论中表现不佳后，一些民主党人做好了面对民调数字下滑的准备。他们认为，这可能会重新引发外界要求更换拜登的呼声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从威尔明顿到华盛顿的全员努力显示，拜登在短短 90 分钟内对自己的连任竞选造成了多么严重的损害。外界本就一直批评他的竞选活动一味地自说自话，因此，行动的爆发表明，辩论带来的后果已经演变成一场真正的危机，使他的竞选团队陷入了疯狂战斗的模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/30/multimedia/30pol-inside-biden-05-qhcz/30pol-inside-biden-05-qhcz-master1050-v2.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;周六，拜登车队前往长岛参加竞选招待会时，路上经过一群示威者。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前总统奥巴马也下场了，开始给大家打气。在北卡罗来纳州的一场证明其生命力的集会上，拜登在竞选演讲中表现出了一定的自责。重要的代理人（包括许多外界希望能成为拜登接替者的人士）在有线电视新闻中为拜登辩护。一些对拜登最为激烈的支持是在闭门会议、私人筹款活动以及深夜和清晨的一系列谈话中展开的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到周六，他们的努力似乎成功地减缓了许多知名民主党人要求拜登退出大选的浪潮。拜登总统则在竞选活动中拿起麦克风，告诉支持者和腰缠万贯的捐助者，他知道自己搞砸了辩论。此外，他一再试图将焦点转移到特朗普的表现上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我那晚的表现不算太好」，拜登周六在东汉普顿对一群捐助者说。 「但他也不怎么样。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;推销「东山再起之人」&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新泽西州州长菲尔·墨菲周六晚上在家中为总统举办了一场私人筹款晚宴，他是接到白宫高级官员电话的人之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在接受采访时说，「那通电话承认了他们度过了一个艰难的夜晚，也意味着我们必须记住，过去四年非常艰难，我们必须继续坚持下去。」他还补充说，「他们得用力踩油门了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这次活动上，墨菲为竞选筹集了 370 万美元，他将拜登总统介绍为「美国的东山再起之人」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当一些民主党人在私人短信和私下谈话中&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/29/us/politics/biden-donors-democrats.html&quot;&gt;构想&lt;/a&gt;另觅他人之道时，拜登的高级官员告诉几乎所有人，不存在可行的替代人选，并且民主党需要专注于特朗普带来的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据多名知情人士透露，提出这一观点的人包括拜登的白宫高级顾问——津茨、布鲁斯·里德、安妮塔·邓恩和史蒂夫·里凯蒂——他们拨通了议会领袖、顶级捐助者和其他人的电话。这些高级竞选助手表示，拜登需要证明自己有足够的精力应对竞选的严峻考验。但他们向盟友保证，他们相信拜登会通过考验的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五晚上在纽约，在一场有奥马巴参与、为众议员民主党人举行的筹款活动上，当晚的讨论重点是拜登在辩论舞台上的失败以及该党应如何应对。两名与会者说，奥巴马和众议院少数党领袖哈基姆·杰弗里斯一起告诉捐助者，辩论之夜的确很艰难，但他们都强调目前的当务之急是击败特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些与会者将这次失败归咎于拜登的助手，认为他们不应该同意这种辩论形式或是同意开场时间这么晚。纽约州众议员格雷戈里·米克斯表示，许多捐助者敦促出席的民选官员向拜登施压，要求他结束竞选连任。米克斯表示，他劝捐助者冷静下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我同意那是一个非常糟糕的夜晚」，他说，并暗示部分原因是拜登试图在他的回答中塞入太多信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「捐助者非常担心」，米克斯说。「他们中的一些人来找我，说他们很恐慌，老实说，我们必须做点什么，我们必须现在就做点什么。也有一些人对我说，如果现在采取行动，情况会一团糟。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据两名与会者说，就在奥巴马试图安抚捐款人的时候，捐款人之间正在热议《纽约时报》编辑部在辩论前后在网上发表的一篇呼吁拜登让位的社论。在此之前，拜登关注的其他媒体人士也发出了类似呼吁，包括 MSNBC 的乔·斯卡伯勒和《纽约时报》专栏作家托马斯·弗里德曼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几个月来，民主党人一直在——大部分是悄悄地——担心拜登以目前的年龄是否能够胜任竞选，以及如果他赢得连任，是否有能力执政到 86 岁。根据时报和锡耶纳学院的最新民意调查，在辩论的几天前，整整 45% 的民主党人不希望他成为候选人，而他的表现很可能只会加深这种担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党官员等待着辩论后的第一波民调结果。而目前，民主党高层似乎感觉到他们能做的事情很少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/30/multimedia/30pol-inside-biden-03-qhcz/30pol-inside-biden-03-qhcz-master1050-v2.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;前总统奥巴马周五在关键时刻对拜登表示了支持。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的一位高级顾问在要求匿名以保护其人脉关系的情况下表示，让一个更年轻的候选人取代拜登，并在 11 月击败特朗普的想法无异于「华盛顿会客厅里的想入非非」。这位顾问把这种想法比作尼基·黑利或其他共和党人能将特朗普从共和党党内选举中淘汰的猜想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几位顾问称，原定于 9 月举行的第二场辩论仍应继续。他们说，拜登应该把重点放在抗衡特朗普上，而不是试图解释自己的全部议程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;最初的 24 小时&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登在周四晚的辩论还未结束，阻止民主党人放弃支持他的努力就已经开始。位于威尔明顿和亚特兰大的竞选作战室开始向记者和代理人推送信息，包括拜登无意退出竞选的消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二天上午，在富尔克斯和竞选经理朱莉·查韦斯·罗德里格斯的陪同下，竞选主席奥马利·狄龙穿过亚特兰大丽思卡尔顿酒店的大堂，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/live/2024/06/28/us/trump-biden-debate#outside-jittery-joes-the-biden-campaign-pushes-donors-for-calm&quot;&gt;向一些最忠实的捐款人汇报情况&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后在北卡罗来纳州，拜登在一场集会的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/28/us/politics/biden-debate-north-carolina-rally.html&quot;&gt;最后承认自己老了，存在种种不足&lt;/a&gt;，将在罗利的这场集会变成了可以在社交媒体上剪成片段和疯狂传播的表演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我走起路来不像以前那么轻松了，我说话不像以前那么顺畅了」，拜登在集会上说。但他补充道，「如果不是真心相信自己能胜任这份工作，我是不会再次参选的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五下午 2 点 36 分，拜登团队获得了最重要的支持之一： 来自奥巴马的力挺信息。「糟糕的辩论之夜时有发生。相信我，我知道」，奥巴马在社交媒体上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的国家顾问委员会成员、加利福尼亚州众议员罗·康纳说：「这番话意义重大。」&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/30/multimedia/30pol-inside-biden-02-qhcz/30pol-inside-biden-02-qhcz-master1050-v2.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;拜登在辩论结束后向北卡罗来纳州的支持者致意。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周五下午的全体员工会议上，竞选团队的高层官员——奥马利·狄龙、查韦斯·罗德里格斯、富尔克斯和竞选团队的另一位副经理罗布·弗莱赫蒂——告诉工作人员，很理解他们正面临着来自朋友、家人和支持者如潮水般的关注和批评。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据录音，富尔克斯对他们说：「我们并不是要你们对所看到的遮遮掩掩。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人权运动主席凯利·罗宾逊表示，拜登的助手在辩论结束后打来电话，强调了这次选举的利害关系。周五晚，她与总统一起出席了在纽约举行的一年一度的「LGBTQ+」晚宴。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「人们开始有些躁动，但最终我们将面临两种选择」，她说，「人们正在回到一个非常务实的空间，并且理解这场选举必须发生的事情。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;「我那晚的表现不算太好」&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二天下午，在周六为安抚民主党全国委员会成员而组织的网络讨论上，该党全国委员会主席海梅·哈里森谈到了该党的实地运作，以及拜登竞选团队自辩论以来筹集到的 2700 万美元。据多名与会者称，哈里森没有接受提问，而委员会对拜登未来的看法仍然不一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整个周末，拜登的竞选团队都在急切地展示一个团结的政党形象——也许过于急切了。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周六下午，拜登团队向民主党策略师詹姆斯·卡维尔发出了筹款邀请，卡维尔曾多次提出拜登不应该成为党内提名人。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「真正让我觉得好笑的是，第二天他为自己表现不佳找的借口是他老了，好吧，这不正是关键所在嘛」，卡维尔在接受采访时说道，还用到了一句脏话。「可以说，现在出现了反对，一个团结一致的时刻。但我们拭目以待吧。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在拜登游走于汉普顿富人区，在亿万富翁、对冲基金经理巴里·罗森斯坦的家中拿下大笔捐款时，他谈到了自己在辩论台上的不足。「我理解大家对那场辩论的担忧——我明白」，他说。「我的那晚的表现不算太好。」在去那里的路上，他的车队经过一群举着标语牌的人，上面写着：「为了美国请退出」和「我们爱你，但现在是时候了」。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到周六晚间，奥马利·狄龙写了一份备忘录，指责「华盛顿政治圈」过早地放弃了拜登。她写道：「如果我们在未来几周内看到民调出现变化，说明这不是第一次媒体的过度渲染导致民调暂时下滑。」&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她只字未提有 5000 多万美国人实时观看了拜登磕磕绊绊的表现。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Kate Kelly、Katie Glueck 和 Kenneth P. Vogel 对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lisa Lerer 是时报美国政治记者，常驻纽约。她报道美国政治已有 20 多年。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/lisa-lerer&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Shane Goldmacher 是时报的美国政治记者，报道 2024 年总统竞选活动，以及塑造美国政治的主要进展，趋势和力量。可以通过邮件联系他：shane.goldmacher@nytimes.com。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/shane-goldmacher&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Katie Rogers 是《纽约时报》白宫记者，在过去十年的大部分时间里，她专注于报道总统、第一家庭和华盛顿的生活，此外还报道了一系列国内和外交政策问题。她著有一本关于第一夫人的书。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/katie-rogers&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：Annie Xu、Ziyu Qing&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/11/us/politics/hunter-joe-biden-guilty-verdict.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普的贸易战「第二季」要怎么打]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240701/trump-trade-tariffs-imports/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;ANA SWANSON, ALAN RAPPEPORT&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-07-01 09:22:59&quot; datetime=&quot;2024-07-01 09:22:59&quot;&gt;2024 年 7 月 1 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/27/multimedia/27dc-trade-01-pghc/27dc-trade-01-pghc-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;前总统特朗普正在设想增加贸易关税，一些经济学家认为，这可能会推高已经不低的物价，使美国陷入衰退。 &lt;cite&gt;Haiyun Jiang for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;2018 年 3 月，在宣布对进口金属——无论是来自美国盟友还是对手——征收全面关税的第二天，特朗普总统&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://x.com/realDonaldTrump/status/969525362580484098&quot;&gt;在社交媒体上&lt;/a&gt;分享了他的核心经济哲学之一：「贸易战是好事，很容易打赢。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为总统，特朗普发起了自大萧条以来美国最大的关税上调，对中国、加拿大、欧盟、墨西哥、印度和其他政府征收了高额关税。这些国家予以回击，对美国大豆、威士忌、橙汁和摩托车征收关税。美国农产品出口&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.usitc.gov/publications/332/executive_briefings/chinasoyebot.pdf&quot;&gt;大幅下降&lt;/a&gt;，促使特朗普向农民提供&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.gao.gov/products/gao-22-104259&quot;&gt;230 亿美元&lt;/a&gt;，以助抵消损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今再次竞选总统之际，特朗普承诺将大幅升级贸易战。他提议「对大多数外国产品征收统一的基准关税」，包括对某些货币贬值的国家征收更高的关税。在接受采访时，他提出了对大多数进口商品征收&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.foxbusiness.com/video/6334380407112&quot;&gt;10% 关税&lt;/a&gt;，对中国商品征收&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=WAg99owBB6w&quot;&gt;60% 或更高关税&lt;/a&gt;的计划。他还提议削减联邦所得税，转而依靠关税来获得收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://x.com/realDonaldTrump/status/1069970500535902208&quot;&gt;自称&lt;/a&gt;「关税人」的特朗普长期以来一直认为，关税将促进美国工厂的发展，缩小美国进口和出口之间的差距，并增加美国的就业机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的第一轮关税打击了价值超过 4000 亿美元的进口商品，包括钢铁、太阳能电池板、洗衣机以及智能手表、化学品、自行车头盔和电机等中国商品。他的理由是，进口税将重振美国制造业，减少对外国商品的依赖，并使美国公司能够更好地与来自中国和其他国家的廉价产品竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济学家表示，关税确实减少了进口，并鼓励了某些行业的美国工厂生产，包括钢铁、半导体和计算机设备。但这样做的代价非常高，很可能会抵消任何总体收益。研究表明，关税导致依赖外国投入的美国消费者和工厂的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nber.org/system/files/working_papers/w26610/w26610.pdf&quot;&gt;价格上涨&lt;/a&gt;，并&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.ers.usda.gov/webdocs/publications/102980/err-304.pdf&quot;&gt;减少了美国某些遭受报复的商品的出口&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普现在设想的对进口商品的征税可能是他第一个任期的 10 倍，经济学家表示，这种做法可能会引发一场推高本已高企的物价、使美国陷入衰退的贸易战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麻省理工学院经济学教授戴维·奥托表示，这些提议「几乎会立即对物价产生非常大的影响」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我认为他们不会这么做」，奥托说。「这很容易导致经济衰退。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最近的一封信中，16 位获得诺贝尔奖的经济学家对第二任特朗普政府可能给经济、通胀和法治带来的风险表达了「深切担忧」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们认为，特朗普的第二个任期将对美国在世界上的经济地位产生负面影响，并对美国国内经济造成不稳定影响」，他们写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普及其支持者对关税的看法要积极得多，他们认为关税可以作为与外国政府谈判的筹码，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/02/07/business/economy/united-states-china-mexico-trade.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/02/07/business/economy/united-states-china-mexico-trade.html&quot;&gt;减少对中国的贸易逆差&lt;/a&gt;，并带来&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://fred.stlouisfed.org/series/MANEMP&quot; title=&quot;Link: https://fred.stlouisfed.org/series/MANEMP&quot;&gt;美国制造业就业&lt;/a&gt;机会的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我恰好是关税的坚定支持者，因为我认为关税能给你带来两样东西：它们能给你带来经济收益，但也能给你带来政治收益」，特朗普&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.happyscribe.com/public/all-in-with-chamath-jason-sacks-friedberg&quot;&gt;最近在播客中说&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选团队的全国新闻秘书卡洛琳·莱维特在声明中说：「美国人民不需要毫无价值、脱离现实的诺贝尔奖得主来告诉他们，哪位总统把更多的钱放进了他们的口袋。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「特朗普总统打造了美国历史上最强劲的经济」，她说。「在短短三年时间里，拜登失控的支出造成了几代人以来最严重的通货膨胀危机。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金与斯伯丁律师事务所国际贸易团队合伙人贾米森·格里尔在特朗普政府期间参与了中国贸易谈判，他说，特朗普官员的观点是，关税「尤其有助于支持美国制造业的就业，尤其是在它纠正了不公平贸易做法的情况下」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格里尔说，中国长期以来一直采取不利于美国工人的政策，但其他国家也有不公平的贸易和税收政策，或者汇率失调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果你让竞争环境变得公平，美国人就不必参加不公平的竞争」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的关税在美国国内得到了受益行业的支持。拜登总统也采取了自己的政策，他选择&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240515/biden-china-tariffs/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/business/20240515/biden-china-tariffs/&quot;&gt;保持特朗普对中国征收的关税不变&lt;/a&gt;，同时增加自己的一些关税，包括电动汽车、钢铁和半导体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但一些受特朗普贸易战打击最严重的行业不希望看到这一情况的续演。零售和烈酒等行业的高管担心，新一轮关税可能会重新引发紧张局势，增加他们的成本，并再次被挡在关键的海外市场外面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了反制特朗普政府对钢铁和铝所征关税，欧盟针对美国威士忌征收 25% 的报复性关税，结果美国对欧洲的烈酒出口下降了 20%。而针对中国的关税增加了零售商的进货成本，迫使他们要么提高售价，要么削减利润。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们需要的是贸易政策，而不仅仅是更多的关税」，全国零售商联合会负责政府关系的执行副总裁戴维·弗伦奇说道。该联合会是百货公司、电子商务网站和杂货商的代表机构，2018 年曾在电视打广告反对特朗普的关税政策。「他们的所作所为只是增加了供应链的摩擦，给消费者造成了 2200 亿美元的损失。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「前总统特朗普把贸易视为某种零和游戏——不是你赢我输，就是我赢你输」，弗兰奇说。「贸易并不是这样运作的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/27/multimedia/27dc-trade-02-pghc/27dc-trade-02-pghc-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;深圳盐田港。特朗普提议对来自中国的商品征收 60% 的关税。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最终获得关税赦免的行业，关税对出口的帮助或阻碍作用是显而易见的。2021 年，作为拜登政府与欧盟所达成协议的一部分，威士忌关税被暂时取消。美国对欧盟的威士忌出口额从 2021 年的 4.39 亿美元增加到去年的 7.05 亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国蒸馏酒委员会首席执行官克里斯·斯旺格表示，如果特朗普再次当选的话，他希望他能够意识到，美国烈酒的强劲出口有助于实现他减少贸易逆差的目标。这个游说团体希望明年 3 月到期的欧盟关税暂停期能够延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「对于特朗普总统来说，我们显然赞赏并尊重他为减少贸易逆差所做的努力」，斯旺格说。他已经向特朗普竞选团队的官员阐述了自己的观点。「对蒸馏酒征收关税将与减少贸易逆差的初衷背道而驰。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究表明，关税确实达到了增加受保护行业国内生产的目的，但同时也给美国经济带来了其他成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.usitc.gov/press_room/news_release/2023/er0315_63679.htm&quot; title=&quot;Link: https://www.usitc.gov/press_room/news_release/2023/er0315_63679.htm&quot;&gt;一项无党派政府研究&lt;/a&gt;发现，对外国钢铁和铝征收关税使美国在 2021 年的钢铁和铝产量增加了 22 亿美元的规模。但是，使用钢铁和铝制造汽车、锡罐和电器等其他产品的美国工厂不得不负担更高的原材料成本，使这些工厂的产量在同一年减少了 35 亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多个研究表明，在就业方面，关税的效果也是好坏参半。在最近的一份论文中，奥托和其他经济学家发现，特朗普的贸易政策和其他国家的报复措施对美国就业产生了&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/02/02/us/politics/trump-tariffs-jobs-voters.html&quot;&gt;略微负面的累积效应&lt;/a&gt;，最好的结果就是双方谁也占不到便宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就通胀而言，据&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://econofact.org/wp-content/uploads/2019/10/2-Edits-Table-of-estimates-_1_.pdf&quot;&gt;研究估计&lt;/a&gt;，随着关税的增加，美国家庭面临着更高的物价——从每年几百美元到 1000 多美元不等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但经济学家表示，消费者可能不会把他们支付的更高价格与关税联系起来，因为在特朗普任期内，通胀率很低，经济也很强劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然经济依然强劲，但自 2021 年以来，物价飙升，通胀居高不下。这一次，关税引发的价格上涨可能会更加明显和痛苦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彼得森国际经济研究所&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.piie.com/publications/policy-briefs/2024/why-trumps-tariff-proposals-would-harm-working-americans&quot;&gt;最近的一项分析&lt;/a&gt;发现，如果特朗普对所有商品征收 10% 的关税，对中国征收 60% 的关税，那么处于收入分配中间位置的典型家庭每年的支出将增加约 1700 美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;右倾的美国行动论坛所做的一项分析估计，10% 的关税可能会给每个美国家庭带来每年高达 2350 美元的额外成本。对中国商品征收 60% 的关税将使美国家庭成本再增加 1950 美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些关税的负担将更多地落在贫困家庭身上，因为他们的日用品支出占收入的比例更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考虑到选民最关心的是通货膨胀，这最终可能会给特朗普带来适得其反的后果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自宾夕法尼亚州本萨利姆的电气仓库经理保罗·罗齐克周六在费城排队等候参加特朗普的竞选造势集会时表示，食品杂货和汽油价格高企，超出了他的涨薪幅度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「通胀上升了 20% 左右，但我们的薪水却只涨了 2% 左右」，罗齐克说。「我银行里的钱变少了，因为我出门的时候花的钱更多了。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Ana Swanson 报道贸易和国际经济新闻，常驻华盛顿。她从事新闻工作已超过十年。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/ana-swanson?action=click&amp;pgtype=Article&amp;state=default&amp;variant=1_link&amp;block=storyline_reporter_bio_recirc&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alan Rappeport 是时报驻华盛顿的经济政策记者。 他负责报道财政部并撰写有关税收、贸易和财政事务的文章。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/alan-rappeport&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/27/us/politics/trump-trade-tariffs-imports.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 09:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[关于首场总统大选辩论，你应该知道的六个要点]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240628/presidential-debate-takeaways-biden-trump/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;SHANE GOLDMACHER, JONATHAN SWAN&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-06-28 04:25:04&quot; datetime=&quot;2024-06-28 04:25:04&quot;&gt;2024 年 6 月 28 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/28/us/politics/28pol-takeaways-top-debate/28pol-takeaways-top-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;周四晚亚特兰大的辩论舞台。 &lt;cite&gt;Kenny Holston/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;拜登总统在与特朗普进行 2024 年总统竞选的第一场辩论中举步维艰，回答问题时迂回不清，口齿含糊，对前总统争取第二任期造成的阻力非常有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方在堕胎、通货膨胀、气候变化、外交事务和移民问题上存在分歧。但最鲜明的对比在于他们的样子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普自信而有力，尽管他发表了一连串误导性的攻击和谎言。拜登声音沙哑、结结巴巴，偶尔会闭上眼睛整理思路，但有时无法集中思绪。民主党人的焦虑每时每刻都在加剧。大约在辩论进行到一半时，拜登身边的人放出消息说，他感冒了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普无情地抨击拜登的弱点，未经核实的各种夸张和修饰——他本人是「最伟大的」，而他的对手是「最差劲的」——这些都在没有观众的亚特兰大 CNN 演播室里漫天横飞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是关于这场辩论的六个要点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;辩论暴露了拜登最大的弱点。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的盟友迫切希望他能拿出一个令人信服的表现，平息选民对他年龄的持续担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个梦在几分钟内就破灭了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声音嘶哑的拜登试图回忆一些具体细节，费力地阐明他能记住的统计数据。在一次较早的回答中，他把万亿富翁和亿万富翁搞混了。有时，他完全忘了自己要说什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们让每一个单独的人……都能获得我所做的，哦，为了应对新冠病毒，或者，抱歉，为了应对我们必须应对的一切，嗯……你看……如果……我们最终击败了医疗保险」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;情况糟糕到副总统卡玛拉·哈里斯要上 CNN 收拾烂摊子的地步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「是的，一开始有点吃力」，她说，「但结束很有力。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普基本上没有揪住拜登最无助的时刻做文章，让他自己磕磕绊绊地继续说下去，直到总统的麦克风被切断。「我真的不知道他那句话最后说了什么」，特朗普一度说。「我想他自己也不知道自己说了什么。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辩论开始不到半小时，国内一些最有影响力的民主党人就开始在私下发短信，对他们的候选人的状况感到恐慌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于 81 岁的总统身体状况的疑问并没有得到缓解，反而更严重了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/28/us/politics/28pol-takeaways-viewers/28pol-takeaways-viewers-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;布鲁克林的辩论观看聚会。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;特朗普的发言基本上没有受到任何阻碍。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的竞选团队要求在辩论期间将对方的麦克风静音，因为他们担心特朗普会无情地打断辩论，就像他在 2020 年的第一次辩论中所做的那样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一预防措施奏效了，但却是以对拜登不利的方式。特朗普等待着轮到自己发言，似乎还乐在其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在辩论前的几周，特朗普私下告诉顾问，他知道自己在 2020 年的辩论中搞砸了，当时他的争论行为让选民反感。助手们希望他不会重蹈覆辙，周四晚上，他们对他的表现感到高兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;话题的顺序起了作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辩论进行到将近一半时，特朗普最近的重罪判决才被提及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这个讲台上唯一一个被判犯有重罪的人，就是我现在看着的这个人」，拜登说，那是他相对显得有力量的一个时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当晚，随着时间流逝，特朗普的自制力下降了。他开始发表更大胆的言论，声称拜登是「被中国收买的满洲候选人」，「整个国家因为你而爆炸」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于他自己的记录，特朗普的言论往往脱离事实，而且夸张到荒谬的地步，比如他在关于气候变化的环节中说，「我的环保数据是有史以来最好的」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;这场辩论更多是针对个人而非政策。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;走上讲台后，拜登和特朗普根本没有握手。在这个充满谩骂和羞辱的夜晚，他们的相互厌恶仿佛一触即发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「你的道德水平就和巷子里的猫差不多」，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登团队希望向公众展示两种截然不同的愿景，并证明特朗普的第二个任期将越来越激进。但是，两人并没有持续讨论这其中的利害关系，而是花很长时间说起高尔夫球的差点问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他 50 码都打不出来」，特朗普嘲讽道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民调显示，他的强项是移民议题，而拜登则是堕胎议题。然而，拜登在回答有关堕胎的问题时，似乎一度莫名其妙地把话题转向移民议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登还攻击特朗普「与色情明星发生性关系」——指的是他涉嫌婚外情和封口费，正是这笔钱导致他因伪造商业记录而被判 34 项重罪成立。特朗普对拜登的儿子亨特最近因联邦枪支指控而被定罪一事大加指责，并&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/27/us/politics/trump-revenge-biden-convicted-felon.html&quot;&gt;隐晦地威胁说&lt;/a&gt;，如果拜登落选，他可能面临未来特朗普政府的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在谈到特朗普的行为时，拜登不时地因厌恶而眯起眼睛，包括特朗普&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.theatlantic.com/politics/archive/2020/09/trump-americans-who-died-at-war-are-losers-and-suckers/615997/&quot;&gt;曾将死去的美国军人称为「笨蛋和失败者」&lt;/a&gt;，特朗普对该指控予以否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现场一度出现角色逆转的一幕，特朗普试图指责拜登的行为有失政治家的风范。「我们不要表现得像小朋友一样」，特朗普斥责道。拜登反驳说，「你就是个孩子。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/28/us/politics/28pol-takeaways-debate-mod-1/28pol-takeaways-debate-mod-1-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;这场辩论的主持人是 CNN 的杰克·塔珀和达娜·巴什。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;主持人没有插手（麦克风关着）。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辩论开始前，拜登的盟友曾试图向 CNN 主持人杰克·塔珀和达娜·巴什施压，要求他们对特朗普的所有错误言论进行积极的事实核查。CNN 领导层明确表示，主持人将促成双方的讨论，但任何事实核查方面的工作都将留给候选人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四，拜登多次错过了对特朗普进行事实核查的机会，特朗普不时地用大量夸大其词、谎言和对拜登政绩和性格的攻击来填补时间。这些言论往往没有得到主持人的核查，包括有关「满洲候选人」的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次辩论的条件基本是由拜登的团队设定的，但对这种形式感到不安的看起来却是拜登。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说 2020 年的首场辩论以&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2020/09/29/us/politics/trump-biden-debate.html&quot;&gt;让人难以跟上的互相插话&lt;/a&gt;为特征，当时特朗普试图霸道地回答每一个问题，那么此次辩论可能会因为拜登在填补分配给他的时间时说话结结巴巴而被人记住。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主持人最引人注目的一些干预只是为了提醒拜登，他还有时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;特朗普仍然不接受选举结果。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普连续第三次参加总统大选，他拒绝表示是否会接受选举结果——这种对现实的拒绝最终导致了 2021 年 1 月 6 日国会大厦的致命暴力事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四晚上，特朗普两次被问及他是否会承诺接受选举结果，但他回避了这个问题。在第三次追问下，他说他会接受这个结果，但带着一个明显的前提条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果这是一次公平、合法和良好的选举，那我的答案就是肯定的」，他回答说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但特朗普今年已经毫无根据地坚称，民主党人将在 11 月作弊，并暗示任何自己没有赢得的选举可能都是被操纵的——他的这番话是基于他对 2020 年大选普遍存在选民欺诈的虚假、已经被证明不实的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还厚颜无耻地试图将 1 月 6 日这天变成自己的优势，称在那时候有更好的经济和能源统计数据，以证明四年前美国人过得更好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/28/multimedia/28pol-takeaways-biden-exterior-jlgq/28pol-takeaways-biden-exterior-jlgq-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;拜登总统在参加辩论前向支持者致意。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;分屏显示对拜登不利。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的挣扎不仅在他开口讲话时表现得很明显。他长时间地沉默站立，眼睛瞪着，嘴巴张得大大的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CNN 在整个辩论过程中对两位候选人的分屏显示，对于一位在辩论开始时一直试图清嗓子的总统来说，几乎得不到松一口气的机会。相比之下，特朗普则一直带着笑容，等待着进攻的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这家伙小我三岁，能力却比我差很多」，拜登试图用年龄问题回击特朗普时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于「胡言乱语」，拜登还说了一些人们并不陌生的话，但就像他的声音一样，这些话有时听起来很空洞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;焦点小组专家弗兰克·伦茨说，尽管拜登在当晚的辩论中渐渐积攒起了一些力量，但在结束后，他召集来的那些尚未决定选谁的选民都希望这位总统让位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登曾下了很大的赌注，认为这场大选历史上最早的辩论将使竞选朝着有利于他的方向发展。但现在，在民主党全国代表大会召开之前，他必须忍受近两个月的猜疑，而距离他与特朗普的下一次交锋还有超过 10 周的时间。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Taylor Robinson 自纽约、Michael Gold 自亚特兰大对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Shane Goldmacher 是时报的美国政治记者，报道 2024 年总统竞选活动，以及塑造美国政治的主要进展，趋势和力量。可以通过邮件联系他：shane.goldmacher@nytimes.com。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/shane-goldmacher&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jonathan Swan 是时报政治记者，报道 2024 年共同大选和特朗普的竞选活动。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/jonathan-swan&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：晋其角、杜然&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/28/us/politics/presidential-debate-takeaways-biden-trump.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 16:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[换人？拜登灾难级辩论表现引发民主党恐慌]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240628/biden-debate-democrats/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;PETER BAKER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-06-28 01:50:49&quot; datetime=&quot;2024-06-28 01:50:49&quot;&gt;2024 年 6 月 28 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/27/multimedia/27dc-assess-cpkb/27dc-assess-cpkb-master1050-v2.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;在周四的辩论里，声音沙哑的拜登艰难地做出自己的表达，与尽管谎话连篇但口齿伶俐的前总统特朗普抗衡。 &lt;cite&gt;Kenny Holston/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;拜登总统同意在得到正式提名前两个月进行辩论，希望以此为连任竞选造势。然而，他在周四晚上磕磕绊绊、语不连贯的表现在民主党人中引发了一波恐慌，并促使他们再次开始讨论他是否应该成为提名人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 90 分钟的时间里，声音沙哑的拜登艰难地做出自己的表达，与尽管谎话连篇但口齿伶俐的前总统特朗普抗衡，让人怀疑现任总统是否有能力在大选前四个月前开展一场激烈而有竞争力的竞选活动。81 岁的拜登没有消除人们&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/06/04/us/politics/biden-president-age-2024.html&quot;&gt;对他年龄的担忧&lt;/a&gt;，而是令这一点成为核心问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几个月来一直为总统辩护的民主党人——包括他自己政府的成员——在辩论开始几分钟内就疯狂地通过电话和短信交流，因为很明显，拜登并没有处于最佳状态。一些人在社交媒体上对他的糟糕状况表示震惊，而另一些人则私下讨论这对民主党意味着什么，以及说服总统让位给更年轻的候选人是否为时已晚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「拜登将面临越来越多要求他让位的呼声」，一位曾公开坚定支持拜登的资深民主党策略师说。「民主党人对乔有着深厚的感情。现在这感情已经干涸。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「政党的存在就是为了获胜」，这位民主党人继续说道。「那个和特朗普同台的人不可能赢。对特朗普的恐惧压制了对拜登的批评。现在，同样的恐惧将助长要求他让位的呼声。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登接受大选辩论的时间是总统大选历史上最早的，目标是将这场竞选重新定位为他与一个试图推翻选举结果、如再获总统权力将摧毁美国民主的重罪犯之间的较量。然而，当拜登离开亚特兰大的 CNN 演播室时，却面临着一场关于他本人及其能力的公投，这场公投的影响将持续数日甚至更久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;78 岁的特朗普在辩论中似乎游刃有余，尽管他滔滔不绝地说出一个又一个谎言，却没有受到任何有效的质疑。他显得信心十足，同时避免了在 2020 年与拜登的第一次辩论中损害他的那种过分霸道的举止，似乎认为让对手深陷在自己的困境之中就足够了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「伙计们，民主党应该提名别人——趁还来得及」，辩论结束前，曾在 2020 年与拜登竞争民主党提名的杨安泽&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://x.com/AndrewYang/status/1806518010573722082&quot;&gt;在社交媒体上写道&lt;/a&gt;，并添加了一个标签#swapJoeout（换掉乔）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;范·琼斯曾是奥巴马总统的白宫助手，也是自由派的重要代表，他预测人们将会重新讨论这个问题。「现在有很多人希望看到他考虑采取不同的路线」，辩论结束后，琼斯在 CNN 上说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在辩论的前半个小时，网上讨论就已充斥着类似的评价。「对不起，我要投票给拜登总统，但到目前为止，这是一场灾难」，反对特朗普的共和党人&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://x.com/murphymike/status/1806496075265851828&quot;&gt;迈克·墨菲写道&lt;/a&gt;。他还写道：「如果这种情况持续下去，从 1 到 10 给民主党内部的恐慌程度打分，到了明天，会达到 28。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与特朗普决裂的前白宫助手阿丽莎·法拉·格里芬说，「我相信情况比大多数人想象的还要糟糕。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期以来，拜登的顾问一直拒绝任何有关他退出的讨论，认为这种说法是没有道理的紧张情绪，尽管他在今年秋天获胜所需的关键州落后于特朗普。拜登的助手和盟友一再对民调结果提出质疑，并指出民主党在近期选举中失败的预测被夸大了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没有哪位现任总统在竞选周期这么晚的时候退出竞选，而且，关于如果他退出会发生什么情况，也几乎没有任何共识。周四晚上，民主党人设想了一些场景，要求纽约州参议员查克·舒默、前众议院议长、加利福尼亚州的南希·佩洛西和南卡罗来纳州众议员詹姆斯·克莱伯恩等党内元老出面干预总统，尽管没有迹象表明他们中有人会同意这么做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一些民主党人担心为时已晚，拜登可能不会听从任何人的意见，除了他的妻子、强烈支持他再次参选的吉尔·拜登。当晚结束时，总统团队意识到，接下来几天的任务将是平息这些言论，并且团结党内力量，支持他们这位身处困境的领导人。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Zolan Kanno-Youngs、Katie Rogers 和 Annie Karni 对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Peter Baker 是时报首席白宫记者。他报道了最近的五位美国总统的新闻，有时也撰写将总统和美国政府置于更宏观的背景和历史框架下的分析性文章。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/peter-baker&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：晋其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/27/us/politics/biden-debate-democrats.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 14:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[台湾调高前往中国大陆旅游警告级别]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240628/taiwan-china-travel-warning/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;EVE SAMPSON&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-06-28 10:57:42&quot; datetime=&quot;2024-06-28 10:57:42&quot;&gt;2024 年 6 月 28 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/27/multimedia/27-taiwan-travel-china-cmbh/27-taiwan-travel-china-cmbh-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;699&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;在北京街头，民众观看中国在台湾周边军演的新闻报道，摄于上月。 &lt;cite&gt;Jade Gao/Agence France-Presse — Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在北京公布了对所谓「‘台独’顽固分子」可能的惩罚措施——包括在极端情况下执行死刑后，周四，台湾提高了前往中国大陆旅游的警告级别，敦促公民除非必要，不要前往中国大陆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾是一个民主治理的岛屿，拥有 2300 万人口，距离中国海岸约 160 公里。中国将其视为自己的领土，要求它最终接受统一，并长期谴责反对中国对台湾拥有主权的台湾人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，中国加大了压力，发布了&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://www.gwytb.gov.cn/m/headline/202406/t20240621_12629575.htm&quot; title=&quot;Link: http://www.gwytb.gov.cn/m/headline/202406/t20240621_12629575.htm&quot;&gt;法律指导方针&lt;/a&gt;，详细说明了中国可能采取的措施，以惩罚台湾自治的支持者。与此同时，美国支持的台湾与中国的紧张关系愈演愈烈。上个月，台湾新总统赖清德宣誓就职，他&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240520/taiwan-president-china-us/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240520/taiwan-president-china-us/&quot;&gt;誓言&lt;/a&gt;维护台湾的民主制度，受到北京的谴责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国通过新规定授权对所谓特别严重的台湾分裂主义案件实施死刑，尽管该规定没有具体说明哪些行为可能构成严重罪行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.mac.gov.tw/News_Content.aspx?n=B383123AEADAEE52&amp;sms=2B7F1AE4AC63A181&amp;s=CA568B3D88264221&quot; title=&quot;Link: https://www.mac.gov.tw/News_Content.aspx?n=B383123AEADAEE52&amp;sms=2B7F1AE4AC63A181&amp;s=CA568B3D88264221&quot;&gt;回应&lt;/a&gt;，负责大陆政策的台湾陆委会表示，北京在台湾问题上「一意孤行」，「进一步提高国人赴陆港澳之人身安全风险」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统赖清德批评了这些新规定。「中国无权因为台湾人的政治观点而制裁他们，也无权跨境起诉他们」，本周早些时候，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://x.com/ChingteLai/status/1805199993839743082&quot; title=&quot;Link: https://x.com/ChingteLai/status/1805199993839743082&quot;&gt;他在社交媒体上表示&lt;/a&gt;。「民主不是犯罪；专制才是真正的恶。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赖清德呼吁中国进行对话，并没有呼吁台湾独立。他说，他希望保持现状，让台湾享有自治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，北京谴责赖清德，宣称他是分裂分子，并以煽动性的言论和在台湾岛附近举行的一系列军事演习来迎接他的新政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管北京的对抗和军力展示不断升级，但许多台湾人似乎保持乐观。&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://indsr.org.tw/focus?typeid=0&amp;uid=11&amp;pid=1611&quot; title=&quot;Link: https://indsr.org.tw/focus?typeid=0&amp;uid=11&amp;pid=1611&quot;&gt;最近的一项民意调查&lt;/a&gt;显示，岛上的大多数人认为，如果中国入侵，美国将进行干预，但一些人质疑华盛顿和台湾政府是否不必要地激怒了北京。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京曾扣留过与台湾有关的人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年，居住在台湾的中国公民&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20230427/china-taiwan-publisher-detained/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20230427/china-taiwan-publisher-detained/&quot;&gt;李延贺&lt;/a&gt;因出版批评中国共产党的书籍而被控危害国家安全罪。2022 年，民主倡导者李明哲在中国监狱服刑&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20230427/china-taiwan-publisher-detained/&quot;&gt;五年&lt;/a&gt;后获释，罪名是颠覆政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着与大陆的关系日渐疏远，台湾人在旅游方面也出现了&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://focustaiwan.tw/cross-strait/202405190004&quot; title=&quot;Link: https://focustaiwan.tw/cross-strait/202405190004&quot;&gt;代际差异&lt;/a&gt;。2023 年的一项民调显示，40 岁以上的台湾游客比年轻的游客更倾向于去中国，而年轻游客更倾向于去日本。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/27/world/asia/taiwan-china-travel-warning.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 11:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国两任国防部长被开除军籍党籍]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/china/20240628/china-military-corruption/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;储百亮&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-06-28 09:52:13&quot; datetime=&quot;2024-06-28 09:52:13&quot;&gt;2024 年 6 月 28 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/27/multimedia/27china-military-01-wbkt/27china-military-01-wbkt-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;713&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;2023 年，李尚福将军在新加坡举行的欢迎仪式上。他在去年的大部分时间里担任中国国防部长。 &lt;cite&gt;How Hwee Young/EPA, via Shutterstock&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中国领导人周四指控两名前国防部长收受「巨额」贿赂，以及其他腐败行为，违规为他人谋取人事利益，损害了国家的军队装备建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由 24 名高级官员组成的中共中央政治局发布了两份公告，对去年大部分时间担任国防部长的李尚福将军，以及 2018 年至 2023 年担任国防部长的魏凤和将军提出了多项犯罪和违反纪律的指控。这些公告表明，在扩大调查的过程中，可能会有更多的人落马。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自去年中国人民解放军火箭军高级军官&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20230808/china-nuclear-military-xi/&quot;&gt;突遭撤换&lt;/a&gt;或失踪后，人们就开始猜测中国领导人习近平已开始调查军队腐败和不当行为。李尚福从公众视线中消失数月后，于去年 10 月&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20231025/china-defense-minister-ousted/&quot;&gt;被免去国防部长职务&lt;/a&gt;，这让谣言更是甚嚣尘上。但直到现在，中国领导人才透露了调查所涉及的一系列指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于李尚福的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/Ynmu5Rhi3a72lgXnjCtQOA&quot;&gt;公告&lt;/a&gt;称，他被发现利用职务便利为他人谋取利益并收受巨额钱款，此外还贿赂他人并试图阻挠对他的调查。关于魏凤和的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/i0QOtC1_jMWeuhk8BydHOw&quot;&gt;公告&lt;/a&gt;也提出了类似的指控，并指出他曾被贿赂贵重礼品礼金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/27/multimedia/27china-military-02-wbkt/27china-military-02-wbkt-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;魏凤和将军 2022 年在柬埔寨。他曾于 2018 年至 2023 年担任中国国防部长。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两人都被剥夺军衔并开除党籍，他们的案件被送交军事检察机关，这意味着两人几乎不可避免地将受到审判，被认定有罪并被判处重刑，如果罪行特别严重，甚至会被判处死刑。这些公告还暗示，他们的错误行为等同于背叛身为中央军委主席和党领导人的习近平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这两人都曾是中共中央政治局的成员。公告写道，李尚福「背弃初心使命、丧失党性原则，其行为辜负了党中央、中央军委信任重托」。魏凤和还被指控对党「信仰坍塌」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些公告或将引发更广泛的调查，可能会至少暂时减缓中国快速军事现代化的步伐。公告称，调查人员正在追踪更多线索，李尚福的腐败行为「严重污染」了军事装备领域政治生态和行业领域风气。在被任命为国防部长之前，他曾作为军事装备专家而平步青云，而这一领域几十年来一直在不断扩大开支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾在台湾国防部任职的中国军事专家杨念祖在接受电话采访时表示：「这些公告似乎指向了一些非常严重的事情。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他认为，这两名将军曾阻扰调查人员，而且公告称他们对党失去了信心，这对习近平来说将尤其令人不安，因为这些细节可能表明中国人民解放军高层存在更广泛的不满情绪或不服从现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨念祖在谈到中国军队时说：「我认为接下来会看到他们对军队进行全面调查，不仅是火箭军，还有其他部门。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月早些时候，习近平在延安接见指挥官时强调，他决心根除中国军队中的不当行为和被视为不忠的行为。延安是位于中国西北部的一个官方红色圣地，毛泽东在革命和抗日战争期间曾在此集结部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平曾在 2014 年为军队召开过一次类似的「政治工作」会议，当时他正在根除过去几十年盛行的腐败现象，包括买卖晋升机会。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但显然，问题依然存在，习近平这次在延安提倡把毛泽东军队的精神作为激励和警示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「全军高级干部要牢记初心使命，带头弘扬延安精神」，根据那场为期 3 天的会议的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://cpc.people.com.cn/n1/2024/0620/c64094-40260354.html&quot; title=&quot;Link: http://cpc.people.com.cn/n1/2024/0620/c64094-40260354.html&quot;&gt;官方纪要&lt;/a&gt;，习近平这样说道。「确保人民军队永葆性质宗旨、始终敢打必胜。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于习近平的政治权力以及将中国打造为一个复兴的全球大国的愿景来说，军队至关重要。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，人民解放军是共产党统治的支柱，宣誓对习近平绝对忠诚。对外，军队是习近平在亚太地区施加影响、削弱美国主导地位的关键。对于将台湾并入中国的努力也至关重要——北京声称距离大陆海岸约 160 公里的民主岛屿台湾是其领土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但台湾军事专家杨念祖说，两任前国防部长的下台表明，习近平挑选和提拔合适指挥官的能力可能在中国人民解放军内部受到了质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现年 66 岁的李尚福曾是一名工程师，在火箭、武器研发和中国载人航天项目中逐步晋升。他是战略支援部队的首任副司令员，该部队是习近平在 2015 年底作为中国军队重组的一部分而创建的。今年 4 月，习近平将该部队拆分为三个独立单位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现年 70 岁的魏凤和是火箭军首任司令员，火箭军保管着中国的大部分核武器和数千枚常规导弹。习近平于 2015 年底将第二炮兵部队进行升级，创建了火箭军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他们都是他一手提拔起来的，他怎么能说他为正确的岗位挑选了正确的人呢？」杨念祖说。但他也表示，他预计中国建造更多军舰、飞机和导弹的计划不会受到大的干扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「习近平的目标是打造最有效的军队」，杨念祖说。「这一点不会改变。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;储百亮 (Chris Buckley) 是《纽约时报》首席中国记者，在台北报道中国和台湾问题，重点关注政治、社会变革以及安全和军事问题。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/chris-buckley&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/27/world/asia/china-military-corruption.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 10:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国网络信息战新策略：异见作家邓聿文之女遭网暴]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/china/20240627/china-disinformation-critics-harassment/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;STEVEN LEE MYERS, TIFFANY HSU&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-06-27 04:27:53&quot; datetime=&quot;2024-06-27 04:27:53&quot;&gt;2024 年 6 月 27 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/26/multimedia/26china-disinfo-harassment-02-zwpg/26china-disinfo-harassment-02-zwpg-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Bing Guan for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;生活在费城郊区的著名中国流亡作家邓聿文经常批评中国及其专制领导人习近平。中国近来的回应十分严厉，在网上对他进行了粗暴和恶意的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据克莱姆森大学和拥有 Facebook 与 Instagram 的 Meta 公司的研究人员称，通过充满性暗示和威胁的帖子，一个与中国安全部门有关联的秘密宣传网络在流行的社交媒体平台不仅对邓聿文，而且还对他十几岁的女儿进行了猛烈攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些内容是由假冒身份的用户发布的，出现在邓聿文发在社交平台 X 的帖子下的回复中，也出现在对他所在社区的公立学校账号的评论中，邓聿文 16 岁的女儿在这些评论中被诬陷为吸毒者、纵火犯和妓女。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「没法屏蔽」，邓聿文在采访中用普通话谈到网上的攻击时说，「因为你今天屏蔽它，明天它就换一个马甲，又上来了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据研究人员称，针对这名女孩的粗俗评论还出现在 Facebook 的社区页面上，甚至出现在 TripAdvisor、社区新闻平台 Patch 和帮助家长选择学校的 Niche 等网站上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种骚扰符合一个已经引起华盛顿、加拿大和其他国家警觉的网络恐吓模式，中国在这些国家的攻击越来越明目张胆。这些攻击活动包含数千个帖子，研究人员将它们与被称为「水军伪装」(Spamouflage) 或「龙桥」(Dragonbridge) 的社交媒体账号网络连接起来，中国庞大的宣传机构是该网络的组织者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克莱姆森大学媒体取证中心的创始人达伦·林维尔表示，中国长期以来一直试图&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20220317/china-target-congress-campaign/&quot;&gt;诋毁&lt;/a&gt;批评人士，但把一名在美国的青少年当做目标是一种升级，该中心的研究人员记录了针对邓聿文的攻击。联邦法律禁止严重的网络骚扰或威胁，但这似乎无法阻止中国的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「毫无疑问，这越过了他们以前未曾越过的界线」，林维尔说。「我认为，这表明界线已经变得毫无意义。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国宣传机构还在更大范围内&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/world/20240402/china-online-disinformation-us-election/&quot;&gt;加强了对美国的攻击&lt;/a&gt;，包括在 11 月总统大选前竭力诋毁拜登总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联邦调查局局长克里斯托弗·雷 4 月在华盛顿举行的美国律师协会会议上表示：「甚至在中国境外，包括在美国，他们正在输出镇压和侵犯人权的行为——针对、威胁和骚扰那些敢于质疑其合法性或权威的人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，中国正在施加「巨大的、近乎黑手党式的压力」，试图让目前合法居住在美国的异见者保持沉默，包括在网上和现实生活中开展行动，比如在他们的住所附近张贴传单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇在声明中说，他不知道邓聿文的事情，也不发表评论。他还说，政府国务院去年在中国发布了保护青少年上网安全的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meta 在一份声明中表示，作为监控「水军伪装」活动的一部分，它已经删除了针对邓聿文一家的 Facebook 账号。声明说，这一活动在 Facebook 上没有引起太大关注。Patch 和 Niche 表示，他们也因违反了使用标准而删除了这些账号。X 和 TripAdvisor 没有回应置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林维尔在克莱姆森大学的团队称，并非所有针对邓聿文一家的帖子都被删除了。新的帖子还会不断出现，甚至被删除的帖子的痕迹也会在网上存留数年。例如，在谷歌上搜索邓聿文和他的女儿时，「水军伪装」的攻击仍然会出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自中国的攻击一直是美国政府和执法官员面临的挑战。去年，美国司法部起诉了 34 名为中国国家安全部工作的官员，指控他们骚扰像邓聿文这样的美国居民，但这些官员生活在中国，可能还会继续在中国工作，不在美国执法部门的管辖范围之内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些人呼吁采取更积极的应对措施，其中包括密歇根州众议员、众议院中共问题特设委员会主席、共和党人约翰·穆勒纳尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们需要教育执法人员和美国人民，为他们赋权，让他们了解中共的策略」，他在声明中说。「还要保护那些在我们国家寻求安全庇护的人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「水军伪装」网络于 2019 年在香港大规模反北京抗议活动期间首次被发现。它在社交媒体或技术平台上创建不真实的账号，用垃圾邮件式的内容轰炸真实用户——因此研究人员给这个网络起了这个名字。虽然这些内容通常不会发展为病毒式传播，但对被攻击的人来说，蜂拥而至的攻击可能会带来困扰，甚至更糟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，Meta 将该网络与中国的执法机构联系了起来，后者曾经把大部分注意力集中在国内，诋毁和恐吓共产党的批评者，比如&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20190814/hong-kong-protests-china/&quot;&gt;香港的抗议者&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它在海外也变得越来越活跃，试图影响台湾、加拿大的政治辩论和选举。至少从 2022 年的中期选举开始，它还试图影响美国的政治辩论和选举。一名美国奥运花样滑冰选手和她的父亲成了美国司法部所称的北京下令进行的间谍活动的目标。这位父亲曾是来自中国的政治难民。在海外工作的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.rfa.org/english/news/china/harassment-03202023133743.html&quot;&gt;华裔记者&lt;/a&gt;，尤其是女性记者，也同样出现在虚假的卖淫广告中，并面临炸弹和强奸威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;司法部对那些国家安全部官员的起诉书没有明确将他们与「水军伪装」网络联系起来，但根据非营利研究机构战略对话研究所最近的报告，这些活动与「水军伪装」的工作密切相关，似乎「极有可能」是同一项行动。该研究所还警告称，该网络越来越关注美国总统大选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在邓聿文的案例中，和其他人一样，其目的似乎是压制批评。邓先生出生于中国东南部的新余，曾担任《学习时报》的助理编辑，《学习时报》是专门培养新晋官员的中共中央党校的一份周刊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/26/multimedia/26china-disinfo-harassment-03-zwpg/26china-disinfo-harassment-03-zwpg-jumbo.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;邓聿文撰写的文章发表在《当代中国评论》2023 年秋季刊上。 &lt;cite&gt;Bing Guan for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;他的评论有时会突破党的底线。2013 年，他为《金融时报》撰写了一篇评论文章，呼吁中国放弃与朝鲜反复无常的威权领导人金正恩的战略关系，之后他被免职。他最终离开了中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现年 56 岁的邓聿文自 2018 年以来一直与妻子和两个孩子住在美国。他继续在各种新闻媒体上发表关于中国政治和外交政策的文章，并出版相关书籍。他的最新著作是《最后的极权》(The Last Totalitarian)，今年 4 月由纽约博登书屋出版。在这本书中，他认为共产党已经失去了人民的信任，需要改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邓聿文在采访中说，他已经习惯了来自中国官方的批评，但在他今年 2 月发表了一篇文章后，人身攻击开始了。他在文中把习近平的高官团队比作毛泽东领导下的「四人帮」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克莱姆森大学的研究人员发现的第一条帖子出现在当月的 X 上，邓聿文的账号在 X 上有 10 万多名关注者。帖子提到了他家所在城镇的一所中学和他的女儿。骚扰蔓延到 X 上的其他账户，然后又到了其它许多平台，包括 Facebook、Medium、Pinterest、DeviantArt 和日本艺术家网站 Pixiv。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些帖子谴责他是叛徒、剽窃者和美国的工具。克莱姆森的研究显示，到目前为止，仅在 X 上就有超过 5700 条帖子提到他的女儿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些用户的个人资料往往会让人觉得他们是美国人，但关注他们的人很少，甚至根本没有。许多帖子都使用蹩脚、不合语法的英语，这是「水军伪装」活动的一个标志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它们变得越来越耸人听闻和具有威胁性。Facebook 上出现了一些篡改过的图片，将邓聿文女儿的脸叠加在穿着暴露的女性身上，做成开价 300 美元的色情广告。至少有一个帖子呼吁对她进行性侵犯，并提供 8000 美元的赏金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的女儿——一名英语流利、熟知 Z 世代俚语的青少年，最初也对这些攻击感到愤怒，但在他的鼓励下，她也试图对这件事置之不理。他说：「我尽量不让家人牵连到我的事。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meta、谷歌和其他主要技术平台早就意识到「水军伪装」的活动，并试图削弱其影响力。去年，Meta 宣布，仅在一个季度内，它就删除了 Facebook 上与该网络相关的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/technology/20230831/meta-china-influence-campaign/&quot;&gt;7700 多个&lt;/a&gt;虚假账号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克莱姆森大学的林维尔说，中国的策略可能会继续下去，因为中国「除了账号被关闭之外，还没有受到任何有意义的影响，从他们的角度来看，这根本不需要付出任何代价」。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Bing Guan 对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Steven Lee Myers 自旧金山报道有关错误信息和虚假信息的新闻。自 1989 年加入《纽约时报》以来，他在全世界多地工作过，包括华盛顿、巴格达、北京和首尔。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/steven-lee-myers&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tiffany Hsu 报道错误信息、虚假信息及其起源、动向和后果。她从事新闻行业已有 20 多年。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/tiffany-hsu&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/27/business/china-disinformation-critics-harassment.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 16:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[口误、金句、互相侮辱：美国总统大选辩论的经典时刻]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240627/presidential-debates-key-moments/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;SIMON J.LEVIEN&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-06-27 02:27:08&quot; datetime=&quot;2024-06-27 02:27:08&quot;&gt;2024 年 6 月 27 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/26/multimedia/26-pol-debate-lookback-topart-khpf/26-pol-debate-lookback-topart-khpf-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;在 1960 年的第一次总统竞选电视辩论中，副总统理查德·尼克松面对参议员约翰·F·肯尼迪时满头大汗，显得一团糟。尼克松最终输掉了那年秋天的大选。 &lt;cite&gt;Associated Press&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;周四，当拜登总统和特朗普前总统走上辩论台时，两人都将严阵以待，以防出现口误，也都想说出可能成为新闻焦点的「金句」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的总统辩论时刻——失误、金句、失败和各种让人惊呼糟糕的时刻——甚至可以载入史册。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 1960 年的第一次电视总统辩论中，自信的参议员约翰·F·肯尼迪压倒了副总统尼克松，后者大病初愈，汗流满面，整个人显得一团糟。1992 年，乔治·H·W·布什总统面对摄像机，不耐烦地看了看手表。1984 年，里根总统用一个笑话来缓解人们对他年龄的担忧——这件事和本届大选的两位候选人都很有关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让我们回顾一下那些帮助定义总统竞选的辩论时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;「你看你又来了」：1980 年里根对卡特&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/26/multimedia/26-pol-debate-lookback-reagan-jqzb/26-pol-debate-lookback-reagan-jqzb-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;卡特总统（左）和加利福尼亚州州长里根在 1980 年的最后一场辩论中出现了一个令人难忘的时刻。里根在回应卡特的长篇大论时说了一句现在很有名的话 「你看你又来了」。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1980 年，共和党加州州长里根与民主党总统卡特进行对决，两人的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=qN7gDRjTNf4&quot; title=&quot;Link: https://www.youtube.com/watch?v=qN7gDRjTNf4&quot;&gt;最后一场辩论&lt;/a&gt;距离选举日只有一周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡特在长篇演讲中攻击里根反对医疗保险的立场。里根用那句现在很有名的话回应：「你看你又来了。」这个显得很有魅力的反驳瞬间化解了卡特长篇大论的攻击。记者们认为卡特的讲话过于夸张，尽管这些批评是基于里根担任州长期间的政绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;里根经常用这句话来反驳，他在好几次新闻发布会上，以及 1984 年与前副总统沃尔特·蒙代尔的总统辩论中都用了这句话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;冷酷和侮辱：1988 年，杜卡基斯对老布什及其竞选伙伴&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1988 年，选民们见证了两次难忘的辩论时刻。在马萨诸塞州民主党州长迈克尔·杜卡基斯和时任副总统、共和党人乔治·H·W·布什之间的辩论中，主持人伯纳德·肖问州长，如果他的妻子凯蒂·杜卡基斯被奸杀，他是否会转而&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=DQNVICr9nMo&quot;&gt;支持死刑&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;评论人士后来称这个问题针对个人，有失公允。但当时杜卡基斯的回答是一个坚忍的「不」字，随后又论述了死刑在统计上的无效性。观察人士说，他无法拿出一个分析性不那么强的回答，这让人们更加认为他过分理智了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在八天前的副总统辩论中，杜卡基斯的竞选伙伴、参议员劳埃德·本特森指责参议员丹·奎尔&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=yHtlbZpZUSs&quot;&gt;用肯尼迪&lt;/a&gt;来为自己的能力辩护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「参议员，我曾与杰克·肯尼迪共事。我认识杰克·肯尼迪。杰克·肯尼迪是我的朋友」，本特森说，随后在一片倒吸冷气和掌声中宣布：「参议员，你不是杰克·肯尼迪。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「参议员，这么说没必要」，奎尔回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奎尔的回答显得好像被惊呆了，在深夜主持人和记者看来，他显得既软弱又暴躁。《周六夜现场》(Saturday Night Live) 甚至把他描绘成一个孩子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;戈尔径直挑衅：2000 年戈尔对小布什&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/26/multimedia/26-pol-debate-lookback-gore-bush-fjwp/26-pol-debate-lookback-gore-bush-fjwp-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;在 2000 年的一场辩论中，副总统阿尔·戈尔走到得克萨斯州州长乔治·W·布什身边站着，后者轻蔑地冲他点了点头。在下一轮辩论中，辩论规则有了改变，限制候选人的走动。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在得克萨斯州共和党州长乔治·W·布什和民主党副总统阿尔·戈尔进行的一场市政厅式辩论中，戈尔&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.c-span.org/video/?c4542475/al-gore-intimidate-george-bush&quot;&gt;从椅子上站起来&lt;/a&gt;，摆出一副对抗的架势。它立即产生了适得其反的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在布什回答一个问题时，戈尔走近布什，静静地站在他旁边。布什很困惑，低头看了他一眼，轻蔑地点了点头。观众笑了，布什继续发言。戈尔并没有表现出强硬，反而给人不必要的冷漠感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;跟踪的感觉：2016 年特朗普对克林顿&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在 2016 年改变了辩论礼仪的格局，加大了人身攻击，说了很多适合电视传播的俏皮话。不过，他与前国务卿希拉里·克林顿辩论时的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=9AdcirKbFfs&quot;&gt;肢体语言&lt;/a&gt;可能最受关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党提名人克林顿讲话时，有一段时间面向观众，把目光从共和党对手特朗普身上移开。特朗普紧跟在她身后，对着镜头或克林顿做出痛苦或轻蔑的表情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多观察人士表示，特朗普看起来像是逼近猎物的捕食者。他们的身高差使这一点更加突出。克林顿是首位主要政党的女性总统候选人，身高约 1.62 米，而特朗普身高约 1.9 米，比她高得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克林顿在败选后撰写的回忆录中说，她本应该在那场辩论中表现得更主动一些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;争相打断对方的辩论：2020 年拜登对特朗普&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/26/multimedia/26-pol-debate-lookback-trump-biden-thfg/26-pol-debate-lookback-trump-biden-thfg-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;拜登和时任总统特朗普在 2020 年的首次辩论中不断互相指责。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登和特朗普的第一次辩论是一场&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://youtu.be/vU0fx8d2FiY&quot;&gt;激烈的交锋&lt;/a&gt;，主持人几乎插不上话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于没有规定切断候选人的麦克风——CNN 将在周四的辩论中采取这一措施——拜登和特朗普不断抢对方的话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当拜登试图回答关于废除国会拖延战术和增加最高法院大法官人数的问题时，他一再遭到特朗普的质问。拜登被激怒了，最后对特朗普说：「你能闭嘴吗，老兄？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主持人克里斯·华莱士举起双手，宣布这段讨论到此为止。评论人士普遍认为，这场辩论是近代史上最不专业的辩论之一——对于好奇的选民来说，也是最没有信息量的辩论。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Simon J. Levien 是一名报道 2024 年选举的政治记者，也是 2024-2025 年时报培训项目的成员，这是一个针对职业生涯早期记者的项目。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/simon-j-levien&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：晋其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/26/us/politics/presidential-debates-key-moments.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 15:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>