<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>纽约时报</title>
        <description>纽约时报全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://nytimes.com</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中印边境争端：为何两国因「不毛之地」纷争不休]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20240711/india-china-border/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;YUDHIJIT BHATTACHARJEE&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-07-11 04:34:35&quot; datetime=&quot;2024-07-11 04:34:35&quot;&gt;2024 年 7 月 11 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/30/magazine/cn-30mag-indiachina-1-copy/30mag-indiachina-1-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;647&quot;&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Illustration by Johnny Dombrowski&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;印度与中国之间长约 3300 公里的边界线穿越世界上一些最荒凉的地带。西部边界延伸在印度的拉达克地区，海拔在 4000 至 6000 多米之间，在没有积雪的月份，那里的地貌看上去与月球表面差不多。土地是沙质的，遍布着岩石和砾石，寸草不生，看不到有任何动物生活在这里的迹象。冬天的气温能降到零下 40 度。荒凉和贫瘠的景观，让踏上那片土地的人感到绝望。「我去过那些地方」，一名印度前外交官对我说，他现在在德里的一个国际佛教组织工作。「你去那里时常常会想的问题是，到底有谁竟然想要这片土地？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但不管多么荒凉，民族国家都不会这么看待领土。这就是为什么印中两国都沿着没有标识、许多地段存在争议的边界线，在海拔这么高的地方部署军队的原因。没有任何围栏或铁丝网划分领土的情况下，两国的士兵沿着所谓的实际控制线巡逻时，都不得不应对相当大的模糊性。曾任印度陆军军事行动总监、现已退休的维诺德·巴蒂亚将这里的印中边界描述为一条看法线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「它实际上是四条线」，我去年访问德里时，他这样对我说。「一条是印度对实际控制线的看法。另一条是中国对实际控制线的看法。第三条是印度对中国对实际控制线看法的看法——因为我们有基于他们巡逻线的看法。第四条自然而然是中国对印度对实际控制线看法的看法。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明确性的缺乏意味着，边界沿线的几个地带实际上是无人区，印中军队都在那里巡逻。双方的士兵都经常把空烟盒和空啤酒罐作为领土主张的标志留在那里。同时，根据两国 1996 年达成的禁止在边界使用枪支弹药的协议，双方的士兵在巡逻时都有法律义务保持克制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方的部队相遇时，他们按照一个两国商定的协议行事，以避免冲突。「我们打出一条横幅，上面用英文和中文写着：‘你们在我们的领土上。请离开’」，巴蒂亚对我说。「他们打出自己的横幅，上面用印地语和英文写着：‘你们在我们的领土。你们离开’。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历史上，这些对峙通常会得到和平解决。但近年来，对峙有时会升级为小规模冲突。例如，2022 年 12 月初的一个夜晚，几百名中国士兵试图从四个点突破央泽高地山脊边界线的石墙，这段石墙位于印度最东部的阿鲁纳恰尔邦边界的东段，中国声称该地段是西藏的一部分。据印度媒体报道（印度军方没有对事件提供公开说明），中国军队配备了狼牙棒（布满钉子的棍子）、「猴子拳头」（将绳子的一部分打成结当做武器）以及电击枪。印度士兵使用了自己的简易武器，最终迫使中国军队撤离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管没有人员死亡，但这次交火很激烈，是自 2020 年 6 月在&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2020/06/16/world/asia/indian-china-border-clash.html&quot;&gt;加勒万山谷发生冲突&lt;/a&gt;以来最严重的冲突，那次冲突导致 20 名印度士兵和至少四名中国士兵死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像加勒万和央泽这样的事件反映了两国之间敌意加剧的时代，自 1962 年战争以来的几十年里，两国关系虽然紧张，但总体上保持着和平。今天，印度和中国在实际控制线沿线各驻扎了大约 6 万名士兵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贾亚德瓦·拉纳德在印度主要的对外情报机构研究与分析局工作多年，现供职于印度国家安全顾问委员会。在他看来，在可预见的未来，沿边界的小规模冲突可能会经常发生。「这场冲突不会很快消失」，他告诉我。在很大程度上，这不仅仅是为了获得领土，也与更广泛的地缘政治竞争有关。「更大的问题是他们不希望印度崛起」，拉纳德说，他指的是中国。「因为他们认为自己是印太地区唯一的强国。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这两个国家也在越来越多地争夺全球影响力。两个国家都有一位强大的民族主义领导人：中国国家主席习近平和刚刚赢得第三个任期的印度总理纳伦德拉·莫迪，尽管后者的政党在选举中受挫，导致他需要依赖议会中的盟友。习近平在 2017 年中国共产党第十九次代表大会上的讲话中宣称，中国「迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃」，可以为解决人类面临的问题提供「中国智慧和中国方案」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度近年的经济增长让莫迪变得更有底气。去年，印度人口超过中国，其经济规模虽然仍远小于中国，但预计未来几年将增长更快。和习近平一样，莫迪也谈到了印度的雄心壮志，即重拾其古老的荣耀，恢复其作为「Vishwaguru」的地位，这个梵文词的意思是「世界的老师」。哪怕就在十年前，还见不到印度有如此的自信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伦敦国王学院国际关系学教授哈什·潘特认为，与前几届政府相比，莫迪政府「在阐述印度的国家安全优先事项，以及表明新德里将为这些利益挺身而出方面要强势得多」。2019 年，印度对其所称的巴基斯坦巴拉科特恐怖分子训练营进行了空袭，表明了印度的这一立场。潘特告诉我：「巴拉科特事件是一个信号，表明印度愿意利用军事手段取得某些成果，并试探能做到什么程度。」去年，印度驳斥了欧盟对其继续进口俄罗斯石油的批评，印度的行为被认为是在帮助俄罗斯进行对乌克兰的战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在去年的一次外交危机中，新德里的强硬态度再次显现，当时加拿大宣布怀疑其境内一名锡克分离主义领导人遇害事件与印度情报部门有关。印度政府否认了这一指控，并要求查看相关证据。印度政府还指责加拿大庇护锡克教恐怖分子。去年 10 月，印度政府表示将取消 62 名加拿大驻印度外交官中的 41 人的外交豁免权，加拿大不得不将这 41 人从印度撤回。作为进一步的报复，加拿大人的印度签证被暂停了一个多月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 5 月，在加拿大警方逮捕并指控三名居住在埃德蒙顿的印度公民涉嫌去年的谋杀案后，印度外长暗示这起谋杀案与帮派暴力有关，并指责加拿大当局纵容「来自印度，特别是来自旁遮普邦的有组织犯罪在加拿大活动」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从印度官员谈论这些问题的方式中，我们不难察觉到某种程度的战斗姿态。去年秋天我去了德里，看到加拿大的指控在印度首都引发了一种蔑视的情绪。潘卡杰·瑟伦曾在 2018 年至 2021 年期间任印度副国家安全顾问，现任安全问题研究机构 NatStrat 负责人，他将印度今天在国际舞台上的自信与 20 世纪 80 年代不自信的外交政策进行了对比。「那时我们根本就是沾苏联的光」，他告诉我。但作为世界第五大经济体，印度没有理由再畏手畏脚了。他说，「今天，我们的政府认为，我们忍辱负重的时间太久了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/30/magazine/30mag-indiachina-2/30mag-indiachina-2-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt; &lt;cite&gt;Illustration by Johnny Dombrowski&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1962 年的印中战争&lt;/b&gt;是由一系列边境冲突引发的，这些冲突与最近几年的情况并没有太大不同。不过，早年的争端不仅仅是出于领土上的分歧。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017 年，习近平去信给毗邻阿鲁纳恰尔邦的西藏南部隆子县一个放牧牦牛的家庭的两姐妹，感谢她们为保衞边境所做的努力。据中国国家媒体报道，直到 20 世纪 90 年代中期，这两名藏族女性和她们的父亲一直是她们所在的玉麦乡的仅有居民；此后，玉麦乡的人口增加到 200 多人。这封信在中国广为传播，习近平在信中表示，希望这一家人能激励其他牧民像「格桑花」一样扎根当地，成为中国领土的守护者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自就任国家主席以来，习近平多次谈到，要毫不妥协地保护国家的「核心利益」——这个词被理解为包括中国的领土和主权主张。在习近平治下，在中国坚称几乎完全属于其领土的南海，中国将珊瑚礁和从海床挖出的沙堆改建成人工岛，现在这些人工岛已经高度军事化，配备了导弹和机场。习近平还强调，中国致力于实现其夙愿，与 1949 年从中国大陆分裂出去的台湾「统一」。还有一个类似的优先事项，就是通过镇压长达数十年的西藏独立运动，来巩固中国对西藏的控制。孔达帕利告诉我，中国在与印度接壤的边境地区采取咄咄逼人的姿态，也是出于对有争议地区宣示主权的总体目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年我在德里会见的一位印度高级情报官员解释说，中国在实际控制线附近的敌意有两个战略目标：削弱印度在自己后院的影响力，束缚印度的军事力量，以削弱印度更广泛的地缘政治影响力。「我们是本地区的老大哥：孟加拉国、尼泊尔、斯里兰卡——当他们遇到问题时都会指望印度」，他说。「中国想打击我们，说，‘印度连自己的风险都处理不好，怎能向你们提供一张安全网呢？’」他认为中国针对印度的网络攻击也是同样的动机：希望削弱印度的地位。他说，中国的敌意旨在削弱印度对战略联盟的参与，而这些联盟正是为了对抗中国的威胁而存在的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个类似例子是由印度、美国、澳大利亚和日本组成的四方安全对话，它们的共同目标是防止中国主导印太地区。根据这位情报官员的说法，中国人「不希望印度成为美国在该地区的长臂，也不希望印度成为四方会谈等组织的活跃成员，这就又回到了边界问题上。他们想把我们困在陆地边界上，因为地缘政治的未来在海洋上。他们不希望我们如鱼得水」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位官员告诉我，中国的经济实力帮助其扩大了在该地区的影响力，这是印度无法匹敌的。作为习近平于 2013 年启动的「一带一路」倡议的一部分，中国在印度的每一个邻国都投资了基础设施项目。「我们称它们为战略项目，因为他们进行这些投资时，并不考虑商业上的回报」，他说。中国从这些投资中获得的是「巨大的影响力」。他还说，印度不仅在资源方面无法与之竞争，而且也不可能像他所声称的中国人那样行事。「他们真的是拿着一袋袋现金来」，他说。「我们必须得到议会的批准，这个批准，那个批准。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在西藏边境，这种做法采取了更实际的形式，中国在西藏沿过境建造了 620 多个新的「小康村」。为支持这些村庄的建设，中国在道路、电站、学校和医疗衞生设施上投入了数十亿元人民币。每个定居点由大约 100 户人家组成，配备了暖气和互联网连接等现代化设施。孔达帕利说，搬进村的有藏人也有汉人——其中许多是退伍军人，这有效地改变了该地区的人口结构，并增强了北京镇压藏人反抗的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这些定居点实际上就是情报前哨站」，孔达帕利说。与紧挨着实际控制线的小康村不同，印度一侧的定居点位于印度领土内 30 至 50 公里处。孔达帕利表示，这给了小康村的定居者一个侵占印度领土的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度当局认为，这些边境村庄的建立是用来支撑一种逐步蚕食战略，也就是安全战略家们所说的「萨拉米香肠切片」，多年来，中国一直在南海实施这一战略，现在试图在实际控制线复制这种做法。在德里与我交谈的印度高级情报官员向我解释了中国军队是如何在边境行动的。「很简单，但也很明确」，在德里一家酒店的露台上吃早餐时，他告诉我说。「首先是他们的牦牛进入边境常见的牧场。牦牛在附近逗留几周后，牧民就会过来。然后，他们开始为牧民修筑小路。再然后，因为那里有牧民和牦牛，解放军就会过来，说‘这些是我们的国民——我们只是过来看看他们’。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这名官员接着说：「一旦部队开始过来巡逻，他们就会搭起帐篷，说，‘我们的部队需要休息。’接下来他们会说，‘小路不好走，让我们开始修路吧。’然后，他们会阻止我们的巡逻队进入那个区域。一旦道路修好，帐篷就会变成水泥建筑。这样，通过大约八到九个步骤，他们就创造了新的‘地面上的事实’，并说，‘这是我们的。’」实际上，不费一枪一弹就赢得了一场战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这似乎就是解放军一直以来的目标，不仅是在加勒万河谷，在中国军队于 2020 年春天进入的拉达克东部边界的几个地区也是如此。在加勒万冲突之后，双方都从该地点撤离，但中国士兵继续占领其他地区，包括班公湖沿岸地区，该湖的最西端距加勒万河谷南部约 80 公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度开始反击。2020 年 8 月 29 日傍晚，一支秘密的印度游击部队与印度陆军士兵一起开始登上拉达克东部的一个山坡。这些群山是冈底斯山脉的一部分，冈底斯山脉是一连串崎岖的山峰，其中最高峰达到 6700 米，从班公湖南岸附近开始，向东南方向延伸约 800 公里。由于地形崎岖，1962 年战争过后，印度和中国都没有占领该山脉沿线的高地。但现在，近六十年过去了，印度陆军指挥官希望控制其中的几个山顶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;负责此次行动的最高指挥官 Y·K·乔希中将后来在接受媒体采访时透露，这次名为「雪豹」的行动是为了应对中国人民解放军的入侵而策划的。8 月 29 日晚，印度军队占领了一座战略高地。次日清晨，印度坦克开上了山脉东南方数公里处的山坡，使印度军队得以拿下热赞拉山口，这是一个战略要地，可以俯瞰山脉另一侧驻扎在莫尔多的中国驻军。等到中国军队将装备和部队运上他们一侧的山坡时，印度军队已经占据了优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔希在接受印度资深军事记者尼廷·戈卡莱的视频采访时说，这次行动「计划周密，考虑周到，执行得当，取得了出其不意的效果」。戈卡莱经营着一个名为 Stratnews Global 的外交事务网站（印度军方尚未正式发布有关此次行动的任何信息，但我从戈卡莱那获得了一份摘要描述）。印度方面有一人阵亡：53 岁的游击特种边防部队士兵尼玛丹增，该部队成立于 60 年前，旨在开展针对中国的秘密行动。丹增和特种边防部队的其他成员一样，都是藏族人，他死于 1962 年战争遗留的地雷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔希向 Stratnews 网站解释说，印度攻占冈底斯山脉那处高地的目的是迫使中国从当月早些时候解放军占领的地区撤出。该战略为印度与中国的谈判提供了筹码，并最终取得了成功：2021 年 2 月，中国人民解放军拆除建筑，将士兵从这些地方撤出，以换取印度军队撤出山顶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这并不意味着中国已经放弃。事实上，自 2021 年以来，解放军在班公湖以北更广泛地区的军事存在显著增加。根据战略与国际研究中心对 2022 年 10 月 4 日拍摄的衞星图像的分析，中国在班公湖以北建造了一个新的解放军师部，距离实际控制线只有约 5.6 公里。据战略与国际研究中心报道，它的辅助建筑「两侧有很多壕沟和护岸，用于储存和保护设备」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/30/magazine/30mag-indiachina-4/30mag-indiachina-4-jumbo.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Illustration by Johnny Dombrowski&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;去年 8 月底，&lt;/b&gt;中国自然资源部发布了一份新地图，将阿克赛钦和阿鲁纳恰尔邦列为中国领土。中国以前也发布过这样的地图。但新地图发布的时间距离印度在德里主办 G20 峰会不到两周，这表明它是一次精心策划的攻击，目的是在印度希望展示其日益增长的影响力之际对其进行破坏。一名政府发言人表示，中国的此类行动只会「使边界问题的解决复杂化」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度认为中国试图采取类似的策略，在中国称「藏南」的阿鲁纳恰尔邦的问题上向印度施压。今年 4 月，中国民政部宣布将对该地区的 30 个地方进行重新命名，这是自 2017 年以来的第四次。去年 3 月，中国选择不派代表参加印度在阿鲁纳恰尔邦首府伊塔纳格尔主办的 G20 会议，以此作为提醒，中国认为印度在那里的统治是非法的。「当有印度官员代表团前往中国时，中国驻德里大使馆不会向属于阿鲁纳恰尔邦的代表签发盖章签证」，这位现供职于非营利性佛教组织的前外交官说。使馆官员会将一张未盖章的纸订在护照上，作为对其入境的核准。「他们说这个人是受欢迎的，因为他的所在地是中国的一部分」，这位前外交官告诉我，这样做的结果是，印度政府无法派遣该代表，因为这样做就等于认可了中国的立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国对阿鲁纳恰尔邦，尤其是它的达旺地区感兴趣的一个原因是，那里拥有包括达旺寺在内的佛教圣地。该寺始建于 17 世纪末，是世界第二大佛教寺院，仅次于西藏拉萨的哲蚌寺。1959 年，达赖喇嘛逃离西藏，经过艰苦的山路跋涉进入阿鲁纳恰尔邦，达旺寺是他在印度的第一个避难所。兰德公司的德里克·格罗斯曼解释说，中国之所以想得到达旺，是因为它相信控制目前西藏以外最重要的藏传佛教中心，将有助于巩固它对西藏人口的控制。「他们有些担心，由于印度继续为达赖喇嘛提供安全庇护，达赖喇嘛在某个时候可能会回到达旺，并以此为杠杆，激励西藏人民继续试图从中国独立」，格罗斯曼说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度政府对居住在边境附近的印度人也有自己的担忧：它担心印度人可能会转而效忠中国。阿鲁纳恰尔邦和印度东北部的大部分地区一样，不如印度其他地区发达；许多偏远地区的农村社区生活相对封闭。住在达旺的退休政府雇员叶西·平措告诉我，即使 20 年前，在他长大的村子里，许多人也没有完全意识到自己是印度人。「他们不知道有一个国家叫印度，也不知道有一个国家叫中国」，他说。多年来，印度当局的努力接触帮助改变了这一点，他说：「现在，他们明白印度是他们的国家。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分边境居民对印度的认同感刚刚形成，这是中国修建的小康村庄引起印度政府担忧的另一个原因。「他们的想法是，当他们宣传自己村庄的发展时，我们这边的人会看到，说，‘哦，我们太穷了，’」与我共进早餐的那位印度情报官员告诉我。「藏人会发现，相比之下，阿鲁纳恰尔邦是多么贫穷。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国边境村庄更好的手机信号让实际控制线另一侧的人们羡慕不已，那里一些地区的居民能够接收到来自中国手机信号塔的信号。平措告诉我，在边境附近，手机可以自动切换到中国网络。在我们谈话的当天早些时候，他参观了靠近实际控制线的一个地区。「到那里之后，我注意到我的手机显示的是下午三点半」，他说。有那么一会儿，平措不明白时间怎么会过得这么快。然后他意识到手机显示的是中国时间，比印度时间早 2 小时 30 分钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自阿鲁纳恰尔邦的佛教僧侣阿旺扎西告诉我，中国试图讨好以佛教徒为主的印度边境人口，是其「汉化」佛教努力的一部分——淡化其西藏特征，使其更中国化。他说，他听说中国政府向印度牦牛牧民提供住房和经济补贴，吸引他们在一些新建的村庄定居。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这里的大多数人都忠于印度，是达赖喇嘛尊者的追随者」，他告诉我。但他补充说，在现任达赖喇嘛去世后，这种情况可能会改变。「只要有人给钱，他们就会动摇。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年 4 月，印度政府宣布了一项「活力村」计划，以回应中国的「小康村」。印度政府表示，计划在未来 10 年投资 6 亿美元，用于开发从拉达克到阿鲁纳恰尔邦的实际控制线沿线已经有人定居的约 3000 个村庄。通过修建道路、水坝、学校和医院，以及改善这一地区的电信服务，让边境社区的人们有理由留在原地，并忠于印度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期研究西藏和中印关系的学者、现希夫纳达尔大学喜马拉雅研究卓越中心杰出研究员克劳德·阿尔皮说，过去几年的小规模冲突也带来了一些不幸中的好处。这迫使双方就拉达克某些地区的边界问题达成正式协议。「事实上，这是第一次为这一地区绘制实控线地图」，阿尔皮告诉我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括登姆乔克和德普桑在内的其他地方仍存在边界争端。印度政府发言人称，尽管莫迪和习近平在去年 8 月的南非峰会上同意加快边界问题的「脱离接触和降级」，但目前尚不清楚这些问题是否会很快得到解决。尽管他的政党在最近的选举中失去了多数席位，但莫迪在与中国边界争端等民族主义问题上的决策权不太可能在他的第三个任期内减弱，这反过来意味着印度在实际控制线问题上的强硬态度可能会继续下去。「今天，在加勒万事件之后，毫无疑问，中国可以进入印度领土几百米以外的地方」，阿尔皮说。「印度这一次做出了非常强烈的回应。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Yudhijit Bhattacharjee 是一位特约撰稿人，十多年来一直在报道地缘政治、全球安全和间谍活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/27/magazine/india-china-border.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 17:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[我爱拜登，但他是时候退出了]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/opinion/20240711/joe-biden-democratic-nominee/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;乔治·克鲁尼&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-07-11 03:12:14&quot; datetime=&quot;2024-07-11 03:12:14&quot;&gt;2024 年 7 月 11 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/10/multimedia/10clooney1-qctb/10clooney1-qctb-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;6 月，拜登总统在洛杉矶的一个筹款活动上。 &lt;cite&gt;Alex Brandon/Associated Press&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;我一生都是民主党人；我对此毫无歉意。我为我的政党所代表的一切和它的主张感到骄傲。在参与民主进程和支持我选择的候选人过程中，我领导了我党历史上规模最大的一些筹款活动——&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.cnn.com/2012/05/11/politics/california-obama-fundraiser/index.html&quot;&gt;2012 年&lt;/a&gt;为贝拉克·奥巴马。&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://deadline.com/2016/04/george-clooney-hillary-clinton-fundraisers-jeffrey-katzenberg-steven-spielberg-bernie-sanders-1201738559/&quot;&gt;2016 年&lt;/a&gt;为希拉里·克林顿。2020 年为乔·拜登。上个月，我参与主办了有史以来最大的一次支持民主党候选人的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/16/us/politics/biden-fundraiser-los-angeles.html&quot;&gt;筹款活动&lt;/a&gt;，为拜登总统连任竞选募集资金。我说了这么多，只是为了表达我对这项工作的信心，以及我认为此刻的意义有多么深远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我爱拜登，无论是在他担任参议员、担任副总统还是总统的时候。我把他当作朋友，我相信他。相信他的品格。相信他的道德。在过去四年里，他赢得了面前的许多战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，有一场战斗他赢不了，那就是与时间的斗争。我们谁也做不到。这么说让我很难过，但是，三周前的筹款会上，和我在一起的乔·拜登已经不是 2010 年那个「&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.theguardian.com/world/richard-adams-blog/2010/mar/23/us-healthcare-reform-obama-law&quot;&gt;了不起&lt;/a&gt;」的乔·拜登了。他甚至不是 2020 年的乔·拜登。他就是我们在辩论中看到的那个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他累了吗？是的。感冒吗？也许。但是我们的政党领袖不能再对我们说 5100 万人没有看到我们刚刚看到的东西。特朗普第二次上任的可能性，让我们惊恐万分，以至于我们选择忽视了所有的警示。乔治·斯特凡诺普洛斯的采访只是强化了我们上周所看到的情况。作为民主党人，每当看到我们尊敬的总统走下空军一号，或者走回麦克风前回答一个未经事先安排的问题时，我们都会屏住呼吸，或者调低音量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;指出这些问题是公平的吗？当然公平。这与年龄有关。仅此而已。但这无法逆转。在这位总统的领导下，我们无法赢得 11 月的大选。最重要的是，我们也无法赢得众议院，而且还将失去参议院。这不仅仅是我的观点；这也是同我私下交谈过的每一位参议员、国会议员和州长的观点。每一个人，无论他或她在公开场合说什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们喜欢谈论共和党是如何将所有权力，以及罗纳德·里根和乔治·H·W·布什让共和党变得如此强大的所有特征拱手交给一个只是恋栈总统职位的人，而我们的大多数国会议员却选择静观其变，看看大坝是否会决堤。然而大坝已经决堤。我们可以把头埋在沙子里，祈祷 11 月出现奇迹，我们也可以说出真相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人说民主党人已经用选票表达了自己的立场，因此提名已经尘埃落定，即便我们刚刚了解到令人不安的新情况，这样说至少是不诚实的。我们都认为共和党人应该放弃他们的提名人，因为他已经被判 34 项重罪。那也是令人不安的新情况。民主党高层——查克·舒默、哈基姆·杰弗里斯、南希·佩洛西——以及参议员、众议员，还有其他在 11 月大选中面临失败的候选人们，需要要求现任总统自愿让位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们被告知，如果这样，接下来会发生可怕的事，但这些故事都不是真的。实际上最有可能的是，拜登-哈里斯的金库里的钱可以用来帮助选举总统候选人和其他民主党人。这位新候选人不会被排除在俄亥俄州的票箱之外。我们民主党拥有非常令人鼓舞的后备力量。我们不任命领导人，也不受个人崇拜的影响；我们投票选举总统。我们可以很容易地预见到，一群强大的民主党人会挺身而出，告诉我们，为什么他们最有资格领导这个国家，并且应对一些我们从特朗普所谓的总统竞选复仇之旅中看到的令人深感担忧的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让我们听听韦斯·摩尔、卡玛拉·哈里斯、格雷琴·惠特默、加文·纽森、安迪·贝希尔和 J·B·普利兹克等人的看法。让我们达成共识，候选人之间不要互相攻击，要在我们有限的时间内，集中讨论如何让这个国家腾飞。然后我们可以在下个月的民主党全国代表大会上找出答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会不会很乱？会。民主就是混乱的。但这会让我们的政党活跃起来，唤醒那些早在 6 月辩论之前就已经放弃投票的选民吗？肯定会。距离选举日的时间不多了，这是我们的一个优势，而不是危险。这将使我们有机会展示未来，而不会有那么对手的研究和负面宣传——在昂贵而漫长到可笑的选举季，这种研究与宣传是少不了的。对于民主来说，这可能是一个激动人心的时刻，正如我们刚刚看到的那样，大约 200 名法国候选人退出选举，放弃了自己的个人抱负，从极右翼手中拯救了他们的民主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔·拜登是英雄；他在 2020 年拯救了民主。我们需要他在 2024 年再次拯救民主。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;乔治·克鲁尼是演员、导演和电影制片人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：晋其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/10/opinion/joe-biden-democratic-nominee.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 15:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[北约首次公开谴责中国为俄罗斯提供军事支持]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20240711/nato-china-russia-ukraine/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;DAVID E. SANGER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-07-11 10:44:50&quot; datetime=&quot;2024-07-11 10:44:50&quot;&gt;2024 年 7 月 11 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/10/multimedia/10dc-prexy-qlmz/10dc-prexy-qlmz-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;北约成员国政府首脑周三在华盛顿举行的峰会上。 &lt;cite&gt;Eric Lee/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;几十年来，北约一直将中国视为一个遥远的威胁，但在周三，它指责北京成为「俄罗斯对乌克兰战争的决定性助推者」，要求中国停止向俄罗斯运送「武器部件」和其他对重建俄罗斯军队至关重要的技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该声明包含在北约 32 位领导人周三晚上前往白宫参加晚宴前不久批准的一份声明中。这对北约来说是一个重大的转变，直到 2019 年，北约才正式提到中国是一个担忧，而且仅用最为温和的措辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，北约第一次加入华盛顿的行列，谴责中国对俄罗斯的军事支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但宣言中隐含的威胁是，中国对俄罗斯日益增长的支持将令它付出代价。声明称，中国「在为欧洲近期历史上最大规模的战争赋能时，其利益和声誉不可能不受到负面影响」，并特别指出「中国对俄罗斯国防工业基础的大规模支持」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北约的宣言没有具体说明这些代价是什么，不过第一步自然是对中国实施经济制裁，禁止中国进入部分全球市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在一年前，欧洲领导人还在犹豫是否要挑战北京，尤其是像德国这样将中国视为高端汽车和奢侈品重要市场的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年初，就在北京冬奥会前夕，普京总统和习近平主席签署了一项「没有止境」的伙伴关系协议，许多欧洲领导人起初对它不屑一顾。就连拜登总统也表示，他怀疑这两个有很长一段时间相互敌对的国家能否合作。2023 年 3 月，在访问加拿大期间，他说，「我认为我们大大夸张了」这种伙伴关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「过去三个月来，我一直听到有人说，‘中国将向俄罗斯提供大量武器，他们会这么做的’，很多人都在谈论这个问题」，拜登说。「他们还没有。这并不意味着他们不会，但他们还没有。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在俄罗斯入侵乌克兰 29 个月后，这种观点发生了巨大变化。尽管中国听从了不要向俄罗斯提供完整武器系统的警告，但是除此之外，它做了所有事，提供了计算机芯片、先进软件和零部件，这些都是原本只能大量生产有缺陷和过时设备的俄罗斯国防工业基地进行重建时所需要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些情报证据是拜登政府提供给北约国家的，目的是说服那些认为中国不是这场战争核心角色的怀疑论者。这一行动取得了成功，但是在美国财政部的经济制裁令公布了向俄罗斯输送技术的中国幌子公司和制造商的名单之后才得以实现的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这份声明表明，北约盟国现在共同理解了这一挑战，正在呼吁中华人民共和国停止这种活动」，拜登的国家安全顾问杰克·沙利文周三下午表示。「如果中国的这种支持继续下去，它将削弱与欧洲各国的关系，美国将与我们的欧洲盟友协调，继续对参与这种活动的中国实体实施制裁。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明还指责中国针对美国和欧洲的「恶意网络和混合活动，包括虚假信息」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国否认自己在这场战争起到重要作用，中国官员公开和私下都指责华盛顿极度虚伪，指出美国正在向乌克兰军队提供价值数百亿美元的弹药、导弹系统、坦克，很快还会提供 F-16 战机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 5 月，在美国实施制裁后，中国外交部发言人汪文斌称美国的指责「极其虚伪，也十分不负责任」。但他没有否认具体细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不论拜登与习近平去年 11 月在加利福尼亚州会面时释出了怎样的善意，都可能因为中国在乌克兰问题上的角色而受到影响。当时，拜登私下警告习近平不要干涉 2024 年的总统选举，但当时还没有证据表明，中国正与伊朗和朝鲜一道，成为支持俄罗斯战争的主要力量。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;David E. Sanger 报道拜登政府和国家安全。他在时报任职超过 40 年，著有数本关于美国国家安全挑战的书。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/david-e-sanger&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/10/us/politics/nato-china-russia-ukraine.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 11:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[暴力事件激增，巴基斯坦中资项目面临安全挑战]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20240711/pakistan-china-attacks/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;ZIA ur-REHMAN, CHRISTINA GOLDBAUM&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-07-11 09:58:35&quot; datetime=&quot;2024-07-11 09:58:35&quot;&gt;2024 年 7 月 11 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/08/multimedia/00pakistan-china-7-cgbm/00pakistan-china-7-cgbm-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;工作人员搬运一名遇难者的遗体。今年 3 月，巴基斯坦比舍姆发生了一起造成中国工人死亡的自杀式爆炸事件。 &lt;cite&gt;EPA, via Shutterstock&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在巴基斯坦西南海岸一个繁忙的港口城市，新建的安全屏障和数百个新检查站为中国工人提供保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在南临阿拉伯海的巴基斯坦最大城市卡拉奇，官员们为一个负责保护中国资助的开发项目的特种部队增加了数百名人员。在首都伊斯兰堡，官员们设立了一支专门保护中国公民的新警队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦各地针对中国资助的大型项目的武装暴力事件激增后，当局正在匆忙加强对中国工人的安全保护。袭击事件已威胁到让处于严重危机中的巴基斯坦经济得以维持的基础设施、能源和贸易项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对这些巴基斯坦项目的投资始于 2015 年，是中国「一带一路」倡议的一部分，项目总额涉及约 600 亿美元。据说目前在巴基斯坦有数万名中国工人，不过估算数字各不相同。中国的投资对巴基斯坦至关重要，因为自美国 2021 年从邻国阿富汗撤军以来，美国对巴基斯坦的援助已逐渐减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国资助的项目从一开始就面临着安全挑战。但在过去三年里，随着激进组织在巴基斯坦各地复苏，恐怖袭击数量激增，中国投资的项目——甚至仅仅是被认为与中国有某种联系的项目——已变得越来越易受袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年春天发生的一系列袭击事件凸显了这一威胁。3 月底，武装分子袭击了阿拉伯海西南海岸中国建造和运营的瓜达尔港，造成两名巴基斯坦保安警察死亡。几天后，武装分子以反对中国投资开采当地资源为由，袭击了该国第二大空军基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/08/multimedia/00pakistan-china-4-vfbm/00pakistan-china-4-vfbm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;瓜达尔港是巴基斯坦最重要的中资项目之一。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;空军基地袭击事件发生后的第二天，一名自杀式炸弹袭击者驾驶一辆装满炸药的卡车撞击一五名中国工人乘坐的车辆，导致五人死亡。次月，五名日本工人在卡拉奇遭到自杀式袭击，据警方的说法，他们被误认为是中国工人。（虽然日本工人未受到伤害并逃离了现场，但一名不是外国人的旁观者遇难。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「关键是，巴基斯坦最亲密的盟友和最重要的捐助国之一现在是该国最易受到恐怖主义袭击的外国实体」，威尔逊中心南亚研究所所长迈克尔·库格尔曼说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「巴基斯坦的经济处于非常不稳定的状态」，他补充道。「伊斯兰堡不能让其最重要的捐助国之一觉得自己如此易受攻击。这关系到重要利益。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种安全局面似乎已削弱了中国政府对在巴基斯坦投资的信心。上个月，巴基斯坦总理夏巴兹·谢里夫访问北京并会见了中国领导人习近平，为能源和基础设施项目再争取 170 亿美元的资金。但在他访问结束时，中国政府并未对未来的投资做出明确承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有「对加强经济合作的模糊承诺，但这些结果并没有达到巴基斯坦所期待的实质性协议」，英国开放大学专门研究中巴关系的学者菲利波·博尼说，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的「一带一路」倡议始于 2013 年，已对约 70 个国家的基础设施建设项目投资了一万亿美元，巴基斯坦一直是该倡议的旗舰地点。中国政府计划为所谓的「中巴经济走廊」投资数十亿美元的大型项目，其中有几个已经开工，包括瓜达尔深水港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这些项目的同时，随着巴基斯坦面临严重的经济衰退，通胀率达到了两位数，失业率飙升，中国也向该国提供了越来越多的贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/08/multimedia/00pakistan-china-2-zqjv/00pakistan-china-2-zqjv-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;巴基斯坦总理谢里夫上月在北京与中国领导人习近平举行了会晤。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年来，这些大型项目一直面临来自巴基斯坦境内激进组织的威胁，包括伊斯兰国在该地区的分支、武装分裂分子，以及巴基斯坦塔利班，后者与阿富汗塔利班有完全相同的意识形态，是其盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家们认为，许多组织对中国心怀不满。伊斯兰国和巴基斯坦塔利班寻求报复中国政府&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20220902/china-xinjiang-uyghurs/&quot;&gt;镇压&lt;/a&gt;新疆维吾尔族穆斯林的做法。据联合国安理会今年 1 月发布的一份报告，这两个组织近年来已开始与东突厥斯坦伊斯兰运动合作，中国长期以来指责该运动煽动新疆动乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他组织，如俾路支省的武装分裂组织俾路支解放军，反对外来者（包括巴基斯坦中央政府和中国）从该省的自然资源中获利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在他们看来，中国的开发努力会加强巴基斯坦中央政府，而他们认为中央政府压制人民」，伊夫蒂卡尔·菲尔杜斯说，他是总部设在伊斯兰堡的研究平台&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://thekhorasandiary.com/&quot;&gt;The Khorasan Diary&lt;/a&gt;研究武装团伙的专家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自这些团体的暴力事件已在过去三年里激增，许多专家将激增的原因归于塔利班在阿富汗夺取了政权。巴基斯坦官员指责塔利班政府为某些团伙（如巴基斯坦塔利班）提供庇护，他们声称，这导致了暴力事件的猖獗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿富汗政府已否认了这些说法，并打击了该国境内的其他恐怖组织，包括伊斯兰国。但专家们说，那样做的一个结果是迫使武装分子进入巴基斯坦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着巴基斯坦各地的暴力事件增加，针对中国工人和中国项目的袭击也在增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了恢复中国政府的信心，巴基斯坦当局已在近几个月里加强了一个专门安全部门的人员配置，该部门是为保护中国的「一带一路」项目于 2015 年在警队和军队内部设立的。他们已讨论了在瓜达尔港周围增设围栏的问题，瓜达尔港是中巴经济走廊的核心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/08/multimedia/00pakistan-china-5-wzqf/00pakistan-china-5-wzqf-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;一辆载有几名日本公民的汽车今年 4 月在卡拉奇遇袭后的情景。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但官员表示，巴基斯坦的执法部门已经不堪重负。警察和部队在抗击武装分子方面装备不足，许多武装分子有从美国军队撤离阿富汗后获得的美制武器。官员们警告，把重点放在保护中国公民上，可能会以牺牲巴基斯坦人为代价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国官员敦促巴基斯坦允许中国的私营安保承包商保护中国在巴基斯坦的项目，但巴基斯坦当局拒绝了这个建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国和平研究所的高级专家阿斯凡迪亚·米尔称，中巴两国在应对巴基斯坦塔利班（又称巴基斯坦塔利班运动，简称 TTP）威胁的其他做法上也存在分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦官员已寻求向阿富汗政府施压，要求它对 TTP 武装分子采取行动。巴基斯坦有时直接打击 TTP 武装分子，官员们说，比如对阿富汗境内发动空袭，驱逐阿富汗难民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国已采取了更具合作性的方式，米尔说，实际上已提出与阿富汗恢复正常外交关系，希望能说服塔利班官员代表北京与 TTP 进行谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦官员们在加强中国工人安全措施的做法上最近遭到了本国公民的反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瓜达尔的数百名居民在最近几个月走上街头，抗议政府挖壕沟，将中国人居住的小区与城市其他地区隔开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;壕沟是最新的安全措施。主要道路两旁已设有检查站，每隔几公里就有警察和部队人员扫描身份证，搜查车辆。数百名警察和军人在街上巡逻。有传闻称，将用新围栏把中国建造的部分与该城完全隔开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「住在瓜达尔住已经让人感觉像是住在安全隔离区」，29 岁的大学生穆姆塔兹·胡特说。「现在，这些新壕沟以及未来设置围栏的传闻正在进一步限制我们的行动，侵犯我们的基本权利。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/08/multimedia/00pakistan-china-6-tvcq/00pakistan-china-6-tvcq-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;中国官员上个月访问巴基斯坦首都伊斯兰堡时，街头升起的两国国旗。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Christina Goldbaum 是《纽约时报》阿富汗和巴基斯坦分社社长，领导时报对该区域的报道。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/christina-goldbaum&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/10/world/asia/pakistan-china-attacks.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 10:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[莫迪访问俄罗斯，彰显西方孤立普京策略失败]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20240710/russia-india-modi-moscow-putin/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;PAUL SONNE, ANUPREETA DAS&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-07-10 04:24:15&quot; datetime=&quot;2024-07-10 04:24:15&quot;&gt;2024 年 7 月 10 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/08/08/multimedia/08russia-modi-whkl-jzkf/08russia-modi-whkl-jzkf-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;664&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;莫迪与普京在户外散步时交谈。 &lt;cite&gt;Gavriil Grigorov/Sputnik, via Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;他们拥抱在一起，在树下散步。他们喝着茶交流思想，一聊就是几个小时。他们一起在马厩里抚摸着马匹。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度总理纳伦德拉·莫迪五年来首次访问俄罗斯期间，俄罗斯总统普京与他相处的欢乐场景反映了一个令人警醒的现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管西方因俄罗斯 2022 年入侵乌克兰而采取了孤立俄罗斯的行动，但其他国家在莫斯科问题上&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/world/20230224/c24russia-ukraine-geopolitics/&quot;&gt;追求自己的利益&lt;/a&gt;，帮助普京支撑了俄罗斯的经济并继续发动战争。俄罗斯入侵几年后，与美国关系密切的印度已成为仅次于中国的第二大俄罗斯石油进口国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫迪的国事访问突显了这一点。周一晚间，莫迪此行的第一站是前往普京在莫斯科郊外的住所。周二，普京将俄罗斯政府的最高民事荣誉圣安德列勋章授予莫迪，对他为两国关系做出的贡献表示「衷心感谢」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「两年半以来，俄罗斯的暴行无休无止，而世界上大多数国家与莫斯科维持某种一如既往的关系，并不感到畏怯或不安」，总部位于华盛顿的卡内基国际和平基金会负责研究的副会长安德鲁·韦斯说。「这是俄罗斯持续地缘政治影响力的一个令人痛心的注解。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一晚间，莫迪与普京拥抱的同时，基辅的救援人员和志愿者正在清理&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/08/world/europe/russia-ukraine-missile-strikes-childrens-hospital.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/07/08/world/europe/russia-ukraine-missile-strikes-childrens-hospital.html&quot;&gt;俄罗斯空袭乌克兰最大儿科医院&lt;/a&gt;后留下的瓦砾。在被摧毁的医疗设施外，孩子们身上还挂着静脉注射器，有些孩子浑身是血，这些画面令这个在俄罗斯两年多来的轰炸中精疲力竭的国家心如刀绞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在这样的日子里，看到世界上最大民主国家的领导人在莫斯科拥抱世界上最血腥的罪犯，让人大失所望，也是对和平努力的一次毁灭性的打击」，乌克兰总统泽连斯基&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://x.com/ZelenskyyUa/status/1810437647581716707&quot;&gt;在 X 上写道&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/09/multimedia/09russia-modi-02-bmlj/09russia-modi-02-bmlj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;周二，印度总理莫迪和俄罗斯总统普京在克里姆林宫。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在这次国事访问的同时，北约国家于周二在华盛顿开会，讨论继续支持乌克兰的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西方政府未能说服印度和世界上许多其他国家的政府公开反对普京的战争。莫迪没有谴责俄罗斯的入侵，而是发出了普遍性的和平呼吁，维持了印度自冷战时期以来与莫斯科建立起来的友好关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位印度领导人说，他在官邸与普京讨论了乌克兰问题，双方一致认为有必要尽快实现和平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二，莫迪表示，「任何相信人性的人都会在有人死亡的时候感到痛苦，尤其是无辜儿童死亡的时候。」他的话可能是指医院袭击事件。「当我们感受到这样的痛苦时，我们的心就会爆炸，昨天我有机会和你谈论了这些问题。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次国事访问提供了更多的证据，表明普京成功地避免了西方领导人在俄罗斯入侵后试图强加给他的被抛弃者地位。普京一直保持着忙碌的外交日程，在两个月内&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/world/20240520/putin-xi-china-russia-military-ties/&quot;&gt;与中国领导人习近平举行了两次会晤&lt;/a&gt;，还会见了&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/world/20240620/putin-russia-vietnam-visit/&quot;&gt;越南&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/07/world/asia/orban-hungary-china-xi.html&quot;&gt;匈牙利&lt;/a&gt;、白俄罗斯和中亚国家的领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二，印度官员表示，两国已就加强经济关系达成了多项协议，目标是到 2030 年双边贸易额达到 1000 亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯和印度还表示，他们将加强军事合作，包括在印度制造更多的武器零部件。他们承诺继续发展国家支付系统，使俄罗斯能够在美元之外进行贸易，远离受西方制裁影响的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫迪表示，过去 10 年里，他与普京见过 17 次面。他邀请普京明年访问印度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据俄罗斯官方通讯社塔斯社报道，莫迪在莫斯科会见印度社区成员时说，「俄罗斯是印度真正的朋友。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/09/multimedia/09russia-modi-lqzb/09russia-modi-lqzb-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;一名外科医生在被俄罗斯导弹击中的儿童医院搜寻幸存者，他穿着沾满鲜血的手术服，帮助清理废墟。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在入侵乌克兰之前印度进口的俄罗斯原油很少，但自那以后，印度已成为仅次于中国的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.iea.org/data-and-statistics/charts/average-russian-oil-exports-by-country-and-region-2021-2023&quot;&gt;第二大俄罗斯石油进口国&lt;/a&gt;，尽管西方禁止从俄罗斯进口大部分石油，但印度还是帮助充实了克里姆林宫的国库。印度还频频将使用俄罗斯原油提炼的产品出口到受禁令限制的欧洲国家，成为&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2023/06/22/business/india-russia-oil.html&quot;&gt;利润丰厚的中间商&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务院发言人马修·米勒周二告诉记者，对于印度与俄罗斯的关系，美国「非常清楚地表达了我们的担忧」，并「私下向印度政府直接」提出了这些担忧」——包括在过去 24 小时内。「我们继续敦促印度支持在乌克兰实现持久和公正和平的努力」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二，莫迪表示，作为朋友，他一直告诉普京，和平是子孙后代拥有光明未来的先决条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「所以我们才认为战争不是解决办法」，他说。「通过战争解决不了问题。炸弹、导弹和步枪不能确保和平。所以我们才强调对话。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度与莫斯科之间的友好关系由来已久。几十年来，印度的大部分武器和军事装备都是由苏联和后来的俄罗斯提供的，尽管近年来这种依赖有所减少，部分原因是来自美国的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这是一种经受了时间考验的关系，在印度，无论政治倾向如何，都有一种共识，那就是与俄罗斯的关系应该得到维护，而不是被浪费」，城市学院政治学名誉教授拉詹·梅农说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/09/multimedia/09russia-modi-01-bmlj/09russia-modi-01-bmlj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;普京和莫迪参观俄罗斯核电工业展览。 &lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京把入侵乌克兰的行动说成是对抗西方侵蚀的反帝国主义斗争，这一信息在曾经生活在西方殖民主义统治下的部分发展中国家引起了共鸣。根据&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.pewresearch.org/global/2024/07/02/views-of-russia-and-putin-july-24/&quot;&gt;皮尤研究中心&lt;/a&gt;今年进行的一项民意调查，只有 16% 的印度受访者对俄罗斯持负面看法，相比之下，46% 的受访者对俄罗斯持正面看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据政府官员称，在与普京的会谈中，莫迪要求俄罗斯尽早遣散被&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nbcnews.com/news/world/russia-ukraine-india-migrant-workers-rcna148584&quot; title=&quot;Link: https://www.nbcnews.com/news/world/russia-ukraine-india-migrant-workers-rcna148584&quot;&gt;「诱骗」&lt;/a&gt;至军中的印度国民。这个争议性问题给两国的友好关系带来了不快。普京同意将这些印度公民除役，印度称有 35 到 50 人属于此类情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅农预计，从长远来看，印度将继续深化与美国的关系，但不会以必须选边站为代价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「把印度剥离出来，让它加入美国的阵营，这种事是不可能发生的」，他说。「你愿意完全依赖美国或俄罗斯，还是在两者之间找一个灵活机动的位置？」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Michael Crowley 对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Paul Sonne 是一名国际新闻记者，报道俄罗斯新闻和普京的国内和国际政策产生的一系列影响，主要关注乌克兰战争。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/paul-sonne&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anupreeta Das 是《纽约时报》的金融编辑，负责华尔街的广泛报道，包括银行、投资、市场和消费金融。她曾任《华尔街日报》商业副主编。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/anupreeta-das&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：晋其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/09/world/europe/russia-india-modi-moscow-putin.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 16:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[如何挽回一场失败的辩论？拜登团队的疯狂 48 小时]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240701/biden-campaign-debate-scramble/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;LISA LERER, SHANE GOLDMACHER, KATIE ROGERS&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-07-10 03:34:27&quot; datetime=&quot;2024-07-10 03:34:27&quot;&gt;2024 年 7 月 1 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/30/multimedia/30pol-inside-biden-01-qhcz/30pol-inside-biden-01-qhcz-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;拜登总统与妻子吉尔周六抵达纽约参加竞选招待会。他的竞选团队一直处于战斗状态，以安抚捐款人和支持者。 &lt;cite&gt;Haiyun Jiang for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;周五凌晨，拜登总统从一场灾难性的辩论中走下台后不久，他的竞选主席珍·奥马利·狄龙私下与一系列重要支持者通了电话，承认当晚的辩论结果不佳，但也力劝他们不要反应过度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据一位知情人士透露，周五晚些时候，白宫高级助手开始拿起电话，白宫办公厅主任杰弗里·津茨打电话给参议院民主党领袖查克·舒默报告情况。到了下午，拜登竞选团队已将每周一次的全员电话会变成了一场虚拟的鼓舞人心的谈话，以消除特拉华州威尔明顿及其他地方竞选办公室出现的任何疑虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「昨晚，关于这场选举并没有发生根本性变化」，根据全员会议的录音，拜登的副竞选经理昆汀·富尔克斯说，「我们会挨打。我们会反击。我们会在被打的时候站起来。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辩论结束后的 48 小时内，拜登展开了一场疯狂的竞选中的竞选，以挽救他一夕之间岌岌可危的竞选资格，这是一项持续数天的损害控制努力，旨在向焦虑的民主党议员、代理人、活动人士和捐助者施压，并恳求他们支持总统，即该党的推定候选人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自辩论以来，拜登在四个州疯狂地参加了七场竞选活动，现在他自己暂停活动，前往戴维营参加预先计划的家庭聚会。据两位熟悉日程安排的人士透露，他于周六晚些时候抵达，他的妻子、第一夫人吉尔·拜登以及拜登的子女和孙辈将参加聚会。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据这些人说，此次聚会是为了拍摄全家福，行程是在春季就已排定的。但这次聚会的时机，加上拜登身边围绕着在他过往是否参选的决定中曾发挥至关重要作用的家庭成员，从而使得此次戴维营度假变得更为利害攸关，令其备受外界关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，民主党最活跃的支持者和选民之间的分歧仍然和以往一样大。一年多来，选民们一直对这位 81 岁的总统是否适合连任表示担忧。拜登在辩论中表现不佳后，一些民主党人做好了面对民调数字下滑的准备。他们认为，这可能会重新引发外界要求更换拜登的呼声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从威尔明顿到华盛顿的全员努力显示，拜登在短短 90 分钟内对自己的连任竞选造成了多么严重的损害。外界本就一直批评他的竞选活动一味地自说自话，因此，行动的爆发表明，辩论带来的后果已经演变成一场真正的危机，使他的竞选团队陷入了疯狂战斗的模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/30/multimedia/30pol-inside-biden-05-qhcz/30pol-inside-biden-05-qhcz-master1050-v2.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;周六，拜登车队前往长岛参加竞选招待会时，路上经过一群示威者。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前总统奥巴马也下场了，开始给大家打气。在北卡罗来纳州的一场证明其生命力的集会上，拜登在竞选演讲中表现出了一定的自责。重要的代理人（包括许多外界希望能成为拜登接替者的人士）在有线电视新闻中为拜登辩护。一些对拜登最为激烈的支持是在闭门会议、私人筹款活动以及深夜和清晨的一系列谈话中展开的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到周六，他们的努力似乎成功地减缓了许多知名民主党人要求拜登退出大选的浪潮。拜登总统则在竞选活动中拿起麦克风，告诉支持者和腰缠万贯的捐助者，他知道自己搞砸了辩论。此外，他一再试图将焦点转移到特朗普的表现上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我那晚的表现不算太好」，拜登周六在东汉普顿对一群捐助者说。 「但他也不怎么样。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;推销「东山再起之人」&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新泽西州州长菲尔·墨菲周六晚上在家中为总统举办了一场私人筹款晚宴，他是接到白宫高级官员电话的人之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在接受采访时说，「那通电话承认了他们度过了一个艰难的夜晚，也意味着我们必须记住，过去四年非常艰难，我们必须继续坚持下去。」他还补充说，「他们得用力踩油门了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这次活动上，墨菲为竞选筹集了 370 万美元，他将拜登总统介绍为「美国的东山再起之人」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当一些民主党人在私人短信和私下谈话中&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/29/us/politics/biden-donors-democrats.html&quot;&gt;构想&lt;/a&gt;另觅他人之道时，拜登的高级官员告诉几乎所有人，不存在可行的替代人选，并且民主党需要专注于特朗普带来的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据多名知情人士透露，提出这一观点的人包括拜登的白宫高级顾问——津茨、布鲁斯·里德、安妮塔·邓恩和史蒂夫·里凯蒂——他们拨通了议会领袖、顶级捐助者和其他人的电话。这些高级竞选助手表示，拜登需要证明自己有足够的精力应对竞选的严峻考验。但他们向盟友保证，他们相信拜登会通过考验的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五晚上在纽约，在一场有奥巴马参与、为众议员民主党人举行的筹款活动上，当晚的讨论重点是拜登在辩论舞台上的失败以及该党应如何应对。两名与会者说，奥巴马和众议院少数党领袖哈基姆·杰弗里斯一起告诉捐助者，辩论之夜的确很艰难，但他们都强调目前的当务之急是击败特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些与会者将这次失败归咎于拜登的助手，认为他们不应该同意这种辩论形式或是同意开场时间这么晚。纽约州众议员格雷戈里·米克斯表示，许多捐助者敦促出席的民选官员向拜登施压，要求他结束竞选连任。米克斯表示，他劝捐助者冷静下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我同意那是一个非常糟糕的夜晚」，他说，并暗示部分原因是拜登试图在他的回答中塞入太多信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「捐助者非常担心」，米克斯说。「他们中的一些人来找我，说他们很恐慌，老实说，我们必须做点什么，我们必须现在就做点什么。也有一些人对我说，如果现在采取行动，情况会一团糟。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据两名与会者说，就在奥巴马试图安抚捐款人的时候，捐款人之间正在热议《纽约时报》编辑部在辩论前后在网上发表的一篇呼吁拜登让位的社论。在此之前，拜登关注的其他媒体人士也发出了类似呼吁，包括 MSNBC 的乔·斯卡伯勒和《纽约时报》专栏作家托马斯·弗里德曼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几个月来，民主党人一直在——大部分是悄悄地——担心拜登以目前的年龄是否能够胜任竞选，以及如果他赢得连任，是否有能力执政到 86 岁。根据时报和锡耶纳学院的最新民意调查，在辩论的几天前，整整 45% 的民主党人不希望他成为候选人，而他的表现很可能只会加深这种担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党官员等待着辩论后的第一波民调结果。而目前，民主党高层似乎感觉到他们能做的事情很少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/30/multimedia/30pol-inside-biden-03-qhcz/30pol-inside-biden-03-qhcz-master1050-v2.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;前总统奥巴马周五在关键时刻对拜登表示了支持。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的一位高级顾问在要求匿名以保护其人脉关系的情况下表示，让一个更年轻的候选人取代拜登，并在 11 月击败特朗普的想法无异于「华盛顿会客厅里的想入非非」。这位顾问把这种想法比作尼基·黑利或其他共和党人能将特朗普从共和党党内选举中淘汰的猜想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几位顾问称，原定于 9 月举行的第二场辩论仍应继续。他们说，拜登应该把重点放在抗衡特朗普上，而不是试图解释自己的全部议程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;最初的 24 小时&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登在周四晚的辩论还未结束，阻止民主党人放弃支持他的努力就已经开始。位于威尔明顿和亚特兰大的竞选作战室开始向记者和代理人推送信息，包括拜登无意退出竞选的消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二天上午，在富尔克斯和竞选经理朱莉·查韦斯·罗德里格斯的陪同下，竞选主席奥马利·狄龙穿过亚特兰大丽思卡尔顿酒店的大堂，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/live/2024/06/28/us/trump-biden-debate#outside-jittery-joes-the-biden-campaign-pushes-donors-for-calm&quot;&gt;向一些最忠实的捐款人汇报情况&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后在北卡罗来纳州，拜登在一场集会的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/28/us/politics/biden-debate-north-carolina-rally.html&quot;&gt;最后承认自己老了，存在种种不足&lt;/a&gt;，将在罗利的这场集会变成了可以在社交媒体上剪成片段和疯狂传播的表演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我走起路来不像以前那么轻松了，我说话不像以前那么顺畅了」，拜登在集会上说。但他补充道，「如果不是真心相信自己能胜任这份工作，我是不会再次参选的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五下午 2 点 36 分，拜登团队获得了最重要的支持之一： 来自奥巴马的力挺信息。「糟糕的辩论之夜时有发生。相信我，我知道」，奥巴马在社交媒体上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的国家顾问委员会成员、加利福尼亚州众议员罗·康纳说：「这番话意义重大。」&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/30/multimedia/30pol-inside-biden-02-qhcz/30pol-inside-biden-02-qhcz-master1050-v2.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;拜登在辩论结束后向北卡罗来纳州的支持者致意。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周五下午的全体员工会议上，竞选团队的高层官员——奥马利·狄龙、查韦斯·罗德里格斯、富尔克斯和竞选团队的另一位副经理罗布·弗莱赫蒂——告诉工作人员，很理解他们正面临着来自朋友、家人和支持者如潮水般的关注和批评。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据录音，富尔克斯对他们说：「我们并不是要你们对所看到的遮遮掩掩。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人权运动主席凯利·罗宾逊表示，拜登的助手在辩论结束后打来电话，强调了这次选举的利害关系。周五晚，她与总统一起出席了在纽约举行的一年一度的「LGBTQ+」晚宴。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「人们开始有些躁动，但最终我们将面临两种选择」，她说，「人们正在回到一个非常务实的空间，并且理解这场选举必须发生的事情。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;「我那晚的表现不算太好」&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二天下午，在周六为安抚民主党全国委员会成员而组织的网络讨论上，该党全国委员会主席海梅·哈里森谈到了该党的实地运作，以及拜登竞选团队自辩论以来筹集到的 2700 万美元。据多名与会者称，哈里森没有接受提问，而委员会对拜登未来的看法仍然不一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整个周末，拜登的竞选团队都在急切地展示一个团结的政党形象——也许过于急切了。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周六下午，拜登团队向民主党策略师詹姆斯·卡维尔发出了筹款邀请，卡维尔曾多次提出拜登不应该成为党内提名人。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「真正让我绷不住的是，第二天他为自己表现不佳找的借口是他老了，好吧，这不正是关键所在嘛」，卡维尔在接受采访时说道，还用到了一句脏话。「可以说，现在出现了反对，一个团结一致的时刻。但我们拭目以待吧。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在拜登游走于汉普顿富人区，在亿万富翁、对冲基金经理巴里·罗森斯坦的家中拿下大笔捐款时，他谈到了自己在辩论台上的不足。「我理解大家对那场辩论的担忧——我明白」，他说。「我的那晚的表现不算太好。」在去那里的路上，他的车队经过一群举着标语牌的人，上面写着：「为了美国请退出」和「我们爱你，但现在是时候了」。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到周六晚间，奥马利·狄龙写了一份备忘录，指责「华盛顿政治圈」过早地放弃了拜登。她写道：「如果我们在未来几周内看到民调出现变化，说明这不是第一次媒体的过度渲染导致民调暂时下滑。」&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她只字未提有 5000 多万美国人实时观看了拜登磕磕绊绊的表现。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Kate Kelly、Katie Glueck 和 Kenneth P. Vogel 对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lisa Lerer 是时报美国政治记者，常驻纽约。她报道美国政治已有 20 多年。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/lisa-lerer&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Shane Goldmacher 是时报的美国政治记者，报道 2024 年总统竞选活动，以及塑造美国政治的主要进展，趋势和力量。可以通过邮件联系他：shane.goldmacher@nytimes.com。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/shane-goldmacher&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Katie Rogers 是《纽约时报》白宫记者，在过去十年的大部分时间里，她专注于报道总统、第一家庭和华盛顿的生活，此外还报道了一系列国内和外交政策问题。她著有一本关于第一夫人的书。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/katie-rogers&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：Annie Xu、Ziyu Qing&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/11/us/politics/hunter-joe-biden-guilty-verdict.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 16:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国游泳队禁药丑闻：世界反兴奋剂机构称其自身无过错]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/sports/20240710/wada-report-china-doping-swimming/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;MICHAEL S. SCHMIDT, TARIQ PANJA&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-07-10 12:11:37&quot; datetime=&quot;2024-07-10 12:11:37&quot;&gt;2024 年 7 月 10 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/09/multimedia/09china-swimming-report-01-kclm/09china-swimming-report-01-kclm-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;706&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;中国游泳运动员在 2021 年东京奥运会上夺得三枚金牌，并有望在下个月的巴黎奥运会上夺得更多金牌。 &lt;cite&gt;Antonio Bronic/Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;周二，世界反兴奋剂机构宣布该机构对于上届夏季奥运会前药检阳性的中国优秀游泳运动员做出不予处罚的决定不存在过错。尽管此前有新细节浮出水面，引发了对该机构如何做出这一决定的质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界反兴奋剂机构任命的一名特别检察官负责审查其决定，他表示，他认为该机构令这些游泳运动员免受处罚是一个「无可争议的合理」决定，并得出结论，认为该机构没有偏袒中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在其报告的附件中，检察官指出，该机构的两名顶级科学家表示，他们很难相信中国声称游泳运动员是在无意中受到污染的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界反兴奋剂机构澄清自己不存在不当行为的决定，恐怕难以让反兴奋剂专家和其他批评人士满意，尤其是&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/sports/20240422/chinese-swimmers-doping/&quot;&gt;美国&lt;/a&gt;的批评人士。他们认为，调查员&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/25/world/asia/wada-china-special-prosecutor-swimming.html?searchResultPosition=2&quot;&gt;埃里克·科蒂埃&lt;/a&gt;是由该机构官员特意挑选出来的，而该兴奋剂监管机构和中国一起掩盖了 2021 年的阳性检测结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宣布这一消息的五天前，有消息披露，司法部和联邦调查局已经对阳性检测结果的处理方式&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/04/world/asia/china-swimming-investigation-doping.html&quot;&gt;展开了刑事调查&lt;/a&gt;。两个多月前，《纽约时报》披露，在 2021 年东京夏季奥运会前几个月，&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20240422/chinese-swimmers-doping-olympics/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/china/20240422/chinese-swimmers-doping-olympics/&quot;&gt;23 名中国顶级游泳运动员&lt;/a&gt;的心脏药物检测结果均呈阳性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的反兴奋剂机构将药检结果呈阳性的原因归咎于一起大规模污染事件。该机构表示，在这起事件中，游泳运动员在参加比赛时下榻的一家酒店食用了酒店供应的食物后，无意中摄入了违禁药物曲美他嗪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管无法证明这些游泳运动员如何或为何摄入这种药物，但世界反兴奋剂机构本应在各国未能妥善管理本国运动员时充当最后防线，但该机构却基本接受了中国的一面之辞，拒绝进行自己的调查或对运动员进行处分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;免于受罚为一些中国游泳运动员在东京奥运会上赢得奖牌铺平了道路，其中包括三枚金牌。23 名药检结果呈阳性的游泳运动员中，有 11 人是参加本月巴黎奥运会的中国队成员。有几个人再次成为奖牌热门人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宣布检察官的调查结果时，世界反兴奋剂机构负责人表示，该机构现在将把注意力转向那些诽谤该机构的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界反兴奋剂机构主席维托尔德·班卡表示：「既然独立检察官已经确认，世界反兴奋剂机构对此案的处理不存在不当行为，该机构将与外部法律顾问一起，考虑对那些提出不实、可能具有诽谤性指控的人采取何种措施。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指责说，有关掩盖事实的报道和指控「极大地损害了世界反兴奋剂机构的声誉，损害了运动员和其他利益相关者对该机构和全球反兴奋剂体系的信心和信任」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/09/multimedia/09china-swimming-report-3-glbf/09china-swimming-report-3-glbf-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2022 年，世界反兴奋剂机构任命的特别检察官埃里克·科蒂埃。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科蒂埃的调查范围有限。例如，他的调查没有探究中国最初如何处理这些案件的，也没有对中国为洗脱那些游泳运动员的罪名所用的信息予以研究。他提交的报告只是一份初步报告；世界反兴奋剂机构表示，报告的最终版本不会在巴黎奥运会开始前完成公布，尽管涉及兴奋剂案的一些中国游泳运动员将参加比赛，其中包括几名&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/sports/20240617/china-swimming-doping/&quot;&gt;多次检测结果呈阳性&lt;/a&gt;而未受到处罚的运动员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界反兴奋剂机构总干事奥利维尔·尼格利表示，最终报告将在「未来几周内」完成，然后在 9 月份与该机构的管理委员会进行讨论。他说：「我们清楚，报告将包含旨在加强全球反兴奋剂体系的建议，我们对此表示欢迎。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为周二声明的一部分，世界反兴奋剂机构公布了科蒂埃的报告及其附件。附件中包含了世界反兴奋剂机构两名顶级科学家在 2021 年进行内部讨论的细节，当时该机构正在努力研究如何处理中国的阳性检测结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据附件，世界反兴奋剂机构的首席科学家奥利维尔·拉宾说，他对中国声称的污染背后的科学依据持怀疑态度，「中国在厨房或酒店员工中没有发现服用曲美他嗪的人」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据该报告，世界反兴奋剂机构负责制定禁用物质清单的首席科学家艾琳·马佐尼说，当时她曾表示「由于在厨房发现的药物剂量极小，她很难相信污染说」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但两位科学家都表示，他们别无选择，只能接受世界反兴奋剂机构的决定，因为他们无法反驳中国的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据该报告，拉宾认为「除了接受，别无选择，即使他仍然对中国当局所描述的受污染的真实性表示怀疑」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选择科蒂埃进行调查从一开始就&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/sports/20240426/wada-china-special-prosecutor-swimming/&quot;&gt;招来了批评&lt;/a&gt;。科蒂埃曾任沃州总检察长，与世界反兴奋剂机构和奥林匹克官员关系密切。沃州是瑞士的一个地区，多年来一直是国际体育运动的中心，也是多个管理机构的所在地。在中国游泳运动员兴奋剂检测呈阳性时，负责审查世界反兴奋剂机构情报和调查部门的官员提名他领导调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;审计员雅克·安特南曾在科蒂埃任沃州司法部长期间在科蒂埃手下担任沃州警察局长。在 5 月 3 日的电话采访中，安特南表示，兴奋剂检测结果呈阳性这一消息披露后的几天里，他曾联系过世界反兴奋剂机构最高级别的管理者尼格利，建议由科蒂埃来领导有关调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我没有推荐他；我只是说，如果你需要人，这是个不错的选择」，安特南说。他说，他不知道该机构是否考虑过其他人来担任这个角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当人们首次对科蒂埃的独立性提出质疑时，世界反兴奋剂机构做出了愤怒的反应，称「一位备受推崇的专业人士刚刚开始工作，就有人试图诋毁他的诚信，这种做法越来越荒谬，其目的是破坏工作进程」。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Michael S. Schmidt 是《纽约时报》调查记者，报道华盛顿新闻。他的工作重点是追踪和解释备受瞩目的联邦调查新闻。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/michael-s-schmidt&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tariq Panja 是时报全球体育记者，重点关注与体育界有关的金钱、地缘政治，以及犯罪故事。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/tariq-panja&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/09/world/asia/wada-report-china-doping-swimming.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 12:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国选情为北约峰会蒙上阴影，成员国如何克服信心危机？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20240710/nato-summit-biden/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;DAVID E. SANGER, LARA JAKES&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-07-10 10:35:39&quot; datetime=&quot;2024-07-10 10:35:39&quot;&gt;2024 年 7 月 10 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/08/multimedia/08dc-biden-nato-02-kghw/08dc-biden-nato-02-kghw-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;715&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;美国总统拜登、乌克兰总统泽连斯基以及其他领导人去年在立陶宛的北约年会上。北约成员国将于周二在华盛顿举行峰会。 &lt;cite&gt;Doug Mills/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;美国总统拜登及其助手策划于周二晚在华盛顿举召开的北约成立 75 周年峰会时，为的是营造出一种充满信心的氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们想传递给俄罗斯总统普京及其他潜在对手的信息是，在俄乌战争进行了两年多之后，一个更大、更强有力的西方盟友团体已经出现，这个团体比以往任何时候都更加致力于反对侵略行径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但随着 38 名世界领导人自周一起抵达华盛顿，这种信心似乎处于危险中。有关拜登是否继续竞选连任的不确定性，以及前总统特朗普再次上台的迫在眉睫的可能性，甚至在峰会正式开始之前就给其蒙上了阴影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普曾宣称北约「过时了」，威胁要让美国退出北约，他还在最近一度表示会放任俄罗斯对那些在他看来对北约贡献不足的成员国「随便干什么都行」。近日来，随着特朗普在大选辩论后的民意调查中领先，欧洲的主要盟友们已开始讨论特朗普再次当选对北约意味着什么，以及北约能否在没有以美国的武器、资金和情报收集为核心的情况下同俄罗斯较量的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二晚，拜登将在距离白宫几个街区的巨大的安德鲁·梅隆礼堂欢迎各国领导人。创建北约的条约就是 1949 年在这个礼堂签署的，主持签约仪式的是杜鲁门总统。拜登当时只有六岁，冷战才刚刚开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登现已 81 岁，他也许是美国政府中最为坚定的北约倡导者，随着超级大国冲突的时代回归，该组织已从 1949 年的 12 个成员国增加到今天的 32 个。但各国领导人将在周二晚密切观察拜登的每个举动，注意听他的每句话，寻找美国人同样在关注的信号——他能否在总统位置上再坚持四年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登知道这点，并在上周五接受美国广播公司的乔治·斯特凡诺普洛斯采访时说，他乐意接受这种审视。「还有像我这样把北约团结在一起人吗？」总统反问道。他说，「我以为，评判我的好办法」是在峰会上观察他的举止，观察盟国的反应。「来听听。看看他们怎么说。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/08/multimedia/08dc-biden-nato-1949-hjmw/08dc-biden-nato-1949-hjmw-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;美国总统杜鲁门（左二）1949 年在华盛顿出席北大西洋公约组织条约签署仪式。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北约的领导人们抵达华盛顿时承认，北约正面临着他们没有预料到的考验：在北约对其最重要的成员国信心前所未有的脆弱之际，该组织是否能可靠地保持在支持乌克兰方面形成的势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且他们知道，普京以及中国领导人习近平也在观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「北约从来不是、现在不是、将来也永远不是一个既定事实」，延斯·斯托尔滕贝格周日与记者进行广泛交流时说，他即将卸任北约秘书长的职务。「我们已成功地合作了 75 年。我相信，我们也将在未来继续合作。但这关乎政治领导力，关乎政治承诺。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在峰会召开前的几个月里，北约已经开始为特朗普再次当选的可能性做两手准备。北约正在&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/26/world/europe/nato-ukraine-washington-membership-summit.html&quot;&gt;设立一个新的指挥部&lt;/a&gt;，以确保即使美国在特朗普领导下退出北约，该组织也能向乌克兰提供长期的武器和军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在与北约领导人的交谈中，能明确感受到他们计划将各国的军队现代化，为可能与俄罗斯对抗数十年的时代做准备，但他们的军事预算还没有相应地增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北约目前已有 20 多个成员国实现了将国民生产总值的 2% 用于国防的目标，一些国家兑现了它们在特朗普提出要求后做出的承诺，另一些国家则是在俄罗斯入侵乌克兰的现实面前开始实现承诺。这个占比目标是十多年前制定的，当时的最大威胁似乎是恐怖主义，但拜登的许多助手说，该目标与手头的任务相比似乎远远不够。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在欧洲，德国已提出了升级军事能力、以遏制俄罗斯侵略行径的计划，这个改革是德国总理奥拉夫·肖尔茨在俄罗斯入侵乌克兰几周后承诺的。但肖尔茨的宏伟计划尚未得到与之相匹配的预算支付，而让相关计划得到公众支持的政治问题已被证明如此之棘手，以至于德国官员们拒绝给这些计划贴上价格标签。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲外交关系委员会联席主席、瑞典前首相卡尔·比尔特&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://foreignpolicy.com/2024/07/01/russia-ukraine-war-europe-politics-refugees/#:~:text=Defense%20expenditures—set%20to%20reach,could%20be%20on%20the%20horizon.&quot;&gt;最近写道&lt;/a&gt;，为了「有效地遏制来自越来越不惜冒险的俄罗斯政权的威胁」，欧洲国家「需要将其（军费）预算再增加一倍」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，白宫官员周一表示，拜登不会推动制定新军费开支目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但对拜登和肖尔茨的来说，更紧迫问题是，在描述乌克兰如何最终加入北约的问题上避免与乌克兰总统泽连斯基再次公开发生冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，泽连斯基在前往立陶宛的维尔纽斯参加北约年度会议时，曾对乌克兰加入北约缺乏时间表表示不满。「在邀请以及批准乌克兰加入北约的问题上没有设定时间表，这是史无前例的，也是荒谬的」，他当时在社交媒体上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抵达后，他获得了暂时的安抚，北约承诺，乌克兰可以不必经受其他国家在加入北约前必须经受的一些磨难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但北约的成员国已在解决这个问题的措辞上进行了数月谈判，不让仍处于战争状态的乌克兰加入北约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈判人员已在最近几周开始采取一种新办法。参与谈判的外交官说，预计北约将把乌克兰最终加入北约宣布为「不可逆转」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然「不可逆转」听起来是明确的，但这个说法并不能解决泽连斯基的核心要求，那就是何时可以将他的国家纳入北约保护伞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然泽连斯基的情况显然是最紧迫的，但那远非唯一的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冷战之初成立北约的目的是遏制苏联的威胁，75 年后，尽管俄罗斯入侵了乌克兰，但北约成员国中一些现任和潜在的未来领导人似乎对俄罗斯的外交乞求表示同情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;匈牙利总理欧尔班几天前&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/05/world/europe/orban-putin-meeting-russia-hungary.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/07/05/world/europe/orban-putin-meeting-russia-hungary.html&quot;&gt;访问了俄罗斯&lt;/a&gt;，他与普京一起发表公开讲话时，没有批评俄罗斯的入侵或继续攻击平民的行为。他暗示，他正在寻求在与俄罗斯的要求类似的条件下开始和平谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫周一批评了这次访问。国家安全委员会发言人约翰·柯比说，欧尔班的访问「就试图解决乌克兰问题而言确实似乎没有成效」，并补充说，「访问令人担忧。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但为了避免在北约峰会前夕出现任何公开的分歧，斯托尔滕贝格没有批评欧尔班，而是指出「北约盟国以不同的方式、在不同的层次与莫斯科沟通」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，他暗示，在普京的乌克兰战争取得进展的情况下，寻求和解不会带来最终的和平。「我们都想要和平」，斯托尔滕贝格说。「通过输掉战争来结束战争总是一种可能。但这不会带来和平，这将带来占领，而占领不是和平。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;David E. Sanger 报道拜登政府和国家安全。他在时报任职超过 40 年，著有数本关于美国国家安全挑战的书。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/david-e-sanger&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lara Jakes 常驻罗马，报道西方支持乌克兰的外交和军事努力，她从事新闻工作已近 30 年。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/lara-jakes&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/09/us/politics/nato-summit-biden.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 11:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日元「难以承受之低」：日本军费怎么办？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240709/japan-yen-defense-spending/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;RIVER AKIRA DAVIS, HISAKO UENO&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-07-09 02:55:05&quot; datetime=&quot;2024-07-09 02:55:05&quot;&gt;2024 年 7 月 9 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/08/multimedia/08japan-defense-02-gpmk/08japan-defense-02-gpmk-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;701&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;日本首相岸田文雄去年在一个军事基地。两年前，他宣布了一项新的国家安全战略，将国防经费增加一倍以上。 &lt;cite&gt;Franck Robichon/EPA, via Shutterstock&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;日元汇率今年跌至近 40 年来的最低点，而这正在危及日本战后规模&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20221219/japan-national-security-strategy/&quot;&gt;最大的军备计划&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府已经大幅削减了飞机订单，官员们警告说，可能很快要进行更多的削减。日本从美国公司购买大量军事装备，交易都以美元结算。由于日元的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2022/09/22/business/japan-yen-currency.html&quot;&gt;贬值&lt;/a&gt;，政府的购买力受到了极大的削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本前防衞大臣森本敏在采访中表示：「我们在防御能力上实际取得的成就和我们最初的目标并不一致。」森本敏说，五年国防预算的价值「实际上减少了 30%」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本的汇率困境恰逢一个关键时刻。日本大幅增加军费开支的目的是为了加强防御，目前东京正面临来自朝鲜日益加剧的导弹威胁，以及中国带来的其他挑战，其中包括对中国与台湾可能发生冲突的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年，日本首相岸田文雄宣布&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20221219/japan-national-security-strategy/&quot;&gt;新的国家安全战略&lt;/a&gt;，将国防预算增加一倍以上。五年 43 万亿日元（当时约合 3190 亿美元）的预算，将使日本有能力瞄准敌方领土上的基地，从而帮助日本遏制攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新预算打破了长期以来限制开支和依赖美军的一贯做法。岸田称赞军事开支的激增是日本历史上的「转折点」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/08/multimedia/08japan-defense-03-gpmk/08japan-defense-03-gpmk-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;5 月，日本坦克进行实弹演习。大规模军备计划打破了长期以来限制开支和依赖美军的一贯做法。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问题是，该预算以一美元兑 108 日元的汇率为基础，即使在当时，这一汇率也远低于一美元兑 135 日元左右的实际汇率。现在，随着日元对美元的汇率跌至 161 日元，包括直升机、潜艇和坦克在内的装备成本急剧上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从历史上看，日元疲软有助于丰田汽车等日本大型出口商，使其产品更便宜，在海外更具竞争力。但这使得进口商品更加昂贵。日本政府难以负担军事装备，就是成本上升挤压日本经济的一个例子。过去三年，日元贬值推高了食品和燃料等主要商品的价格，并拖累了家庭支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，日本央行越来越担心日元对进口价格的影响。许多市场分析人士和交易员预计，日本央行将在今年提高利率，最快可能在本月。更高的利率会吸引更多的投资者购买日本资产，增加对日元的需求，并支撑日元的价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我非常担心国防预算问题，尤其是弱势日元对于应对朝鲜和中国潜在威胁产生的影响」，日本经济产业研究所的咨询研究员竹内舞子说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竹内舞子曾在一家负责监督军事采购的政府机构工作，她说，由于日元贬值，对日本反击能力至关重要的几项技术——包括美国制造的战斧导弹——价格飙升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/08/multimedia/08japan-defense-01-gpmk/08japan-defense-01-gpmk-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;西奥多·罗斯福号航空母舰参加美国、日本和韩国上个月在东海举行的海空演习。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「目前，即使是日本制造的军事装备也在涨价，因为许多内部零件都是从海外采购的」，竹内舞子说。「日本已经在削减某些飞机的采购，如果不能增加预算，更多的削减将不可避免」，她还说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本的五年军事预算最初公布时，被安全专家视为一个强有力的声明：这个官方奉行和平主义的国家，向美国和其他因中国近期军力增强和其他领土威胁而感到不安的盟国展示了自己的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着中国与俄罗斯建立更紧密的经济和军事联系，&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20230327/asia-china-military-war/&quot;&gt;其他亚太国家&lt;/a&gt;也在增加军事预算。对日本来说，两年前制定的预算将使国防开支在 2027 年达到该国经济产出的 2% 左右，与北约设定的目标一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「日本的国防计划是一个大胆的声明」，咨询公司金丝雀集团的创始负责人乔纳森·格雷迪说，他曾就与国防开支融资相关的战略向日本政府提供咨询。「现在的挑战在于履行这一承诺」，他说。「如果做不到，日本现在就会面临信誉风险。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要为扩大国防预算提供资金，岸田的选项不多。日本的公共债务是其经济产出的两倍多，而增税历来&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2019/09/30/business/japan-abe-consumption-tax.html&quot;&gt;不受欢迎，又对经济有害&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/08/multimedia/08japan-defense-04-gpmk/08japan-defense-04-gpmk-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;冲绳美国空军基地的 F-22 战斗机。日本首相将于本周出席北约峰会，会议将重点讨论加强印太地区的联盟防御问题。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据内阁办公室的文件，2022 年国防预算的资金与在「2024 年或之后的适当时间」提高税收的模糊计划挂钩。增税计划已经推迟到今年以后，对岸田来说，任何进一步的增税都可能是一个艰难的决定，因为他的支持率已创新低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周，岸田将出席在华盛顿举行的纪念北约成立 75 周年的会议。北约官员表示，峰会将重点讨论加强联合防御和加强印太地区的伙伴关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果不能增税，也不能增加债务，那么除了寻求更深层次的多边协调之外，你的选择寥寥无几」，格雷迪说。他指的是日本与美国、澳大利亚和其他盟国在联合海上演习和训练等倡议上的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一，日本和菲律宾签署了一项协议，将提高两国进行联合军事演习的能力。此前，美国、日本和韩国于上月底在东海举行了为期三天的联合海空演习。这次名为「自由之刃」的演习旨在加强应对朝鲜导弹和核威胁的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鲜上周发射了&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/02/world/asia/north-korea-missile-test.html&quot;&gt;两枚弹道导弹&lt;/a&gt;作为对该军演的回应。朝鲜官方媒体称，日本、美国和韩国之间的关系开始类似于「亚洲版的北约」，朝鲜誓言要对这种关系做出「压倒性」的回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前防衞大臣森本敏说，他正在考虑日本如何能在不影响军备的情况下应对当前的财政紧张问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/08/multimedia/08japan-defense-05-gpmk/08japan-defense-05-gpmk-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2012 年，时任防衞大臣的森本敏。他现在是今年成立的一个专家小组的成员，该小组负责就日本的军事战略提供建议。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现年 83 岁的森本曾在日本自衞队服役 14 年，是今年成立的一个专家小组的成员，该小组旨在为日本的防务战略提供建议。它于 2 月召开会议，并将在今年年底前继续开会，届时需要决定为明年的国防预算提出哪些建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;森本说，日本从最近的汇率波动中吸取的教训是，军费开支不能再固定在一个精确的数字上。相反，他说，重点应该放在建设实质性的军事能力上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在汇率波动方面，「没有人预料到在短短三年内会发生如此大的变化，我毫不怀疑会有更多意想不到的事情发生」，森本说。但是如果这也被推迟，那也被推迟，我们的防衞——日本的防衞——就无法完备起来。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;River Akira Davis 驻东京，报道日本经济和商业新闻。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/river-akira-davis&quot;&gt;More 查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hisako Ueno 自 2012 年以来一直为时报报道日本的政治、商业、性别、劳工和文化相关新闻。1999 年至 2009 年期间她曾在《洛杉矶时报》东京分社工作。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/hisako-ueno&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/08/business/japan-yen-defense-spending.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 15:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国推进「芯片外交」：重塑全球供应链，减少对华依赖]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240709/supply-chain-china-tech/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;黄安伟, ANA SWANSON&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-07-09 01:03:05&quot; datetime=&quot;2024-07-09 01:03:05&quot;&gt;2024 年 7 月 9 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/05/multimedia/00dc-diplo-tech-01-lpwt/00dc-diplo-tech-01-lpwt-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;菲尼克斯一家在建的台湾半导体制造公司的工厂。台湾生产全球 60% 以上的芯片。 &lt;cite&gt;Adriana Zehbrauskas for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;如果拜登政府能得偿所愿的话，更多的芯片将在得克萨斯州或亚利桑那州的工厂生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后，这些芯片将被运往哥斯达黎加、越南或肯尼亚等合作伙伴国家进行最终组装，之后送往世界各地，用于运行从冰箱到超级计算机的各种设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提到半导体，人们可能不会首先想到这些地方。但政府官员正试图改变全球芯片供应链，并为此进行了紧张的谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该计划的核心内容包括让外国公司在美国投资芯片制造，并寻找其他国家建厂来完成剩下的工作。华盛顿的官员和研究人员称其为新的「芯片外交」的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府认为，在美国生产更多这些电子设备的微型大脑有助于使美国更加繁荣和安全。拜登总统周五在接受 ABC 新闻&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/05/us/politics/biden-interview-abc-transcript.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/07/05/us/politics/biden-interview-abc-transcript.html&quot;&gt;采访&lt;/a&gt;时夸耀了此番努力。他在采访中说，他已经让韩国投资数十亿美元在美国生产芯片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但该战略的一个关键部分正在美国境外展开，政府正努力与伙伴合作，确保在美国的投资更具持久性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果这一初步努力取得进展，可能有助于政府实现一些广泛的战略目标。它希望减弱涉及中国的安全担忧，中国正在扩大自己的芯片制造业，同时对全球芯片技术中心台湾构成威胁。它还希望降低芯片供应链中断的风险，这种风险在新冠病毒大流行和乌克兰战争期间变得明显，两起事件都使全球航运和制造业陷入动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/05/multimedia/00dc-diplo-tech-02-lpwt/00dc-diplo-tech-02-lpwt-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;拉明·托洛伊说，拜登总统最近颁布了在美国创造更多制造业就业机会的立法，包括《基础设施法》和《芯片与科学法》，他之前所在部门的工作是其中的一项内容。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们的重点是尽最大努力扩大不同国家的能力，使这些全球供应链更具弹性」，斯坦福大学教授拉明·托洛伊说。托洛伊最近曾任美国国务院经济和商业事务局助理国务卿，该部门在建立新供应链的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.state.gov/the-u-s-department-of-state-international-technology-security-and-innovation-fund/&quot;&gt;外交努力中走在前沿&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府的目标不仅是芯片，还包括电动汽车电池、太阳能电池板和风力涡轮机等绿色能源技术。到目前为止，中国是这些行业的最大参与者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登及其助手表示，中国公司的主导地位不仅是国家安全问题，也是人权问题，因为一些制造活动&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20230802/solar-xinjiang-china-report/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/business/20230802/solar-xinjiang-china-report/&quot;&gt;发生在中国新疆&lt;/a&gt;。那里的官员强迫一些穆斯林少数民族在工厂工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;托洛伊说，在拜登执政的三年里，美国&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.whitehouse.gov/invest/?utm_source=invest.gov&quot;&gt;吸引&lt;/a&gt;了 3950 亿美元投资于半导体制造业，4050 亿美元投资于绿色技术和清洁能源的开发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国投资这类制造业的许多公司总部都设在以科技产业闻名的亚洲国家——比如日本、韩国，以及台湾，还有欧洲。韩国芯片制造商 SK 海力士也是其中之一，该公司正在印第安纳州建造一座耗资 38 亿美元的工厂。国务院说，这个项目是该州有史以来最大的一笔投资，有可能为该地区带来 1000 多个就业机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月，国务卿布林肯在马里兰州一个旨在鼓励外国投资美国的会议上发表&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.state.gov/secretary-antony-j-blinken-at-the-2024-selectusa-investment-summit/&quot;&gt;演讲&lt;/a&gt;，提到了这个项目。他还强调，他希望拜登制定的立法能够通过「使我们的公路、铁路、宽带和电网现代化」，吸引外国投资进入美国的高科技制造业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还说，这些政策努力旨在「加强供应链并使其多样化，为国内制造业注入强劲动力，刺激从半导体到清洁能源等未来关键产业的发展」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部也在加强芯片供应链的努力中发挥了重要作用，并向研究、开发和制造芯片的公司和组织拨款 500 亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/05/multimedia/00dc-diplo-tech-03-lpwt/00dc-diplo-tech-03-lpwt-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2023 年，商务部长雷蒙多与巴拿马总统劳伦蒂诺·科尔蒂索讨论巴拿马城半导体供应链多样化问题。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部长雷蒙多领导了一项对全球芯片供应链的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2022/01/25/business/economy/chips-semiconductors-shortage.html&quot;&gt;深入研究&lt;/a&gt;，以确定漏洞，并与外国政府合作，讨论增加海外投资的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个话题是雷蒙多&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/01/opinion/intel-costa-rica-semiconductors.html&quot;&gt;今年春天访问哥斯达黎加&lt;/a&gt;时的焦点，当时她会见了当地官员和英特尔的高管。英特尔在那里有一家工厂。（今年 1 月，托洛伊在哥斯达黎加的一个&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.state.gov/assistant-secretary-for-economic-and-business-affairs-toloui-to-travel-to-costa-rica-for-americas-partnership-semiconductor-workforce-symposium/&quot;&gt;半导体制造会议&lt;/a&gt;上发表了讲话。）在访问巴拿马和泰国期间，她还讨论了半导体供应链多元化问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，重塑全球供应链、减少对东亚的依赖&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2024/03/20/business/economy/semiconductor-chip-manufacturing-us.html&quot;&gt;将是一项挑战&lt;/a&gt;。与预计中的美国工厂相比，东亚的芯片工厂提供了更多的尖端技术，有更多优秀的工程师，成本也更低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球 60% 以上的芯片和几乎所有最先进的芯片都是台湾生产的，这些芯片用于电脑、智能手机和其他设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，据几家公司估计，未来几年，美国半导体行业可能面临高达&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/05/19/us/politics/semiconductor-worker-shortage.html&quot;&gt;9 万名工人的短缺&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国、台湾、韩国和其他地方的政府也在大力补贴自己的芯片行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，美国数十亿美元的新投资预计将在一定程度上改变全球供应链。根据半导体工业协会和波士顿咨询集团 5 月的一份&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/08/us/politics/chips-grants-fuel-industry-growth.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/05/08/us/politics/chips-grants-fuel-industry-growth.html&quot;&gt;报告&lt;/a&gt;，到 2032 年，美国在全球芯片制造业中的份额预计将从目前的 10% 上升到 14%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/05/multimedia/00dc-diplo-tech-mbqg/00dc-diplo-tech-mbqg-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;韩国安森美半导体工厂。韩国政府正在积极补贴国内芯片产业。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些政府官员采取了更具强制性的芯片外交形式，阻止中国研发基于美国技术的版本。这种做法的重点是说服少数几个国家——尤其是日本和荷兰——阻止企业向中国出售一些芯片制造工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国商务部负责出口管制的部门负责人艾伦·埃斯特维兹上个月访问了日本和荷兰，试图说服这些国家阻止企业向中国出售某些先进技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而托洛伊和助手们则飞往世界各地，寻找可能想要投资美国工业，并在美国建厂，形成供应链终端的国家和公司。托洛伊说，拜登最近颁布了在美国创造更多制造业就业机会的立法，包括《基础设施法案》和《芯片与科学法案》，他的部门的工作也是其中的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《芯片法案》包括每年为政府提供 5 亿美元资金，用于建立安全的供应链和保护半导体技术。美国国务院利用这笔资金寻找发展供应链的国家。官员们正在组织对一系列国家的研究，以了解如何将基础设施和劳动力提高到一定的标准，确保芯片组装、包装和运输的顺利进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前参与该项目的国家有哥斯达黎加、印度尼西亚、墨西哥、巴拿马、菲律宾和越南。美国政府正在引入肯尼亚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;托洛伊说，在这条供应链的创建过程中，工作培训是首要任务。他与亚利桑那州立大学讨论了与海外机构合作开发培训项目的问题。今年 5 月，他访问了胡志明市的越南国立大学。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关注中国的研究公司 Datenna Inc.的董事总经理马丁·拉瑟说，这种联盟网络是美国对中国的战略优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，如果美国想自己包揽一切，成本将过于高昂。如果单打独斗，就等于没有认清这样一个现实——今天的技术在全球范围内的传播比几十年前要广泛得多，各国在芯片供应链中都发挥着重要作用。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;黄安伟 (Edward Wong) 是一名外交记者，在时报任职超过 24 年，曾驻纽约、巴格达、北京和华盛顿。他是因报道伊拉克战争入选普利策奖候选名单的团队成员。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/edward-wong&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ana Swanson 报道贸易和国际经济新闻，常驻华盛顿。她从事新闻工作已超过十年。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/ana-swanson?action=click&amp;pgtype=Article&amp;state=default&amp;variant=1_link&amp;block=storyline_reporter_bio_recirc&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/08/us/politics/supply-chain-china-tech.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 13:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>