<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>纽约时报</title>
        <description>纽约时报全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://nytimes.com</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[雪崩、冰瀑和死亡阴影：在喜马拉雅，夏尔巴人用生命谋生]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20240614/sherpa-mountain-climber-record/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;HANNAH BEECH, BHADRA SHARMA&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-06-14 03:41:51&quot; datetime=&quot;2024-06-14 03:41:51&quot;&gt;2024 年 6 月 14 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/29/multimedia/00sherpa-fkcm/00sherpa-fkcm-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;10 月，「喇嘛」坦赞·夏尔巴在尼泊尔加德满都家中的照片。 &lt;cite&gt;Atul Loke for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;2023 年 7 月，登山家「喇嘛」坦赞·夏尔巴带领一名挪威登山者以创纪录的时间登顶了世界上 14 座最高峰。在这项需要坚定决心和高度信念的运动中，「喇嘛」做到了他的客户所做的一切，甚至做得更多。但那位客户获得了大部分的金钱、名声和关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尼泊尔的夏尔巴人通常得不到外国运动员享有的那种利润丰厚的代言合同。对他们来说，喜马拉雅向导的职业提供了一条摆脱极度贫困的道路，但也是一条到处都是雪崩和冰瀑，可能通往过早死亡的道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「喇嘛」对《纽约时报》说，在为挪威人充当向导之后，他还是无法休息。尼泊尔首都加德满都的生活很昂贵。他不识字，但希望儿子们得到最好的教育，而那需要花很多钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，在攀登了 14 座山峰后仅仅三个月，「喇嘛」就回来继续夏尔巴人的工作了——「夏尔巴」是他的名字、种族、职业，最终也是他的宿命。另一个追求新纪录的外国人雇他当导游。这一次是吉娜·玛丽·鲁西迪洛，她试图成为第一位攀登世界最高峰的美国女性。另一名美国女子也在夏尔巴人的带领下单独攀登，追求同样的记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/29/multimedia/00sherpa-wflj/00sherpa-wflj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2023 年，「喇嘛」坦赞·夏尔巴在尼泊尔加德满都。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在 10 月 7 日，西藏希夏邦马山发生雪崩。两对登山者都遇难了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「喇嘛」之死是他家兄弟们一系列悲剧中最新的一起。2021 年，四位以登山为业的兄弟中最年长的诺布·夏尔巴在经历了一段恋爱悲剧后结束了自己的生命。去年 5 月，排行老二的普巴·夏尔巴在珠穆朗玛峰的救援任务中丧生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后一位兄弟帕斯达瓦·夏尔巴在从世界第七和第八高峰回来后得知了「喇嘛」的死讯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帕斯达瓦步行、乘坐公共汽车和飞机，花了三天时间抵达「喇嘛」在加德满都的公寓。他跪在哥哥的佛坛前，八支蜡烛在上方摇曳。金盏花和仪式布围绕着「喇嘛」的遗像，照片上，他身穿橙色的防雪服，咧嘴笑着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帕斯达瓦闭上眼睛，为死去的兄弟们祈祷。他说他也为自己祈祷。他必须在他唯一熟悉的生活中坚持下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我会继续登山」，帕斯达瓦说。「我没有其他选择。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2023/12/05/multimedia/00sherpa-03-mhtj/00sherpa-03-mhtj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;10 月，「喇嘛」最小的弟弟帕斯达瓦·夏尔巴（左）参加最后的仪式。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;夏尔巴人的重负&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夏尔巴人的工作如下：为外国客户搬运沉重的包裹和氧气瓶。做饭和搭帐篷。在暴风雪中穿行，清理成堆的垃圾。天不亮就起床，花几个小时在雪地上固定金属桩，拦出保护外国登山者的绳索。艰难地走过冰瀑，那些大巴车大小的板状冰体下，是夏尔巴人的坟场。(上山的夏尔巴人通常是男性；女性夏尔巴人一般不做向导。)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与客户相比，夏尔巴人在所谓的「死亡地带」（海拔 8000 米以上的地方）能待的时间要长得多，在没有氧气补充的情况下，人类的认知会变迟钝，高原反应可能在短时间内导致死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于尼泊尔东北部的瓦隆村是「喇嘛」和兄弟们长大的地方，在过去的几十年里，这里培养了大约 100 名探险向导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地人说，在这 100 人中，有 15 人在工作中死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高死亡率凸显了这项生死攸关的运动的不平等。在珠峰上遇难的 335 人中，大约有三分之一是夏尔巴人。然而，专业技能给他们带来的工资虽然以当地标准来看很高，但与大多数客户为自己的探险所付出的费用相比只是一个零头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们帮助外国人」，来自瓦隆的经验丰富的向导、「喇嘛」的密友马卡·鲁拉克帕说。「这很危险，但我们还是这么做了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2023/12/05/multimedia/00sherpa-04-mhtj/00sherpa-04-mhtj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2021 年，登山者们排队攀登尼泊尔珠穆朗玛峰峰顶的斜坡。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尼泊尔的登山产业是这个贫穷国家的重要收入来源，它迎合了那些愿意花 10 万美元以上，以奢侈的方式登上一座喜马拉雅山峰的人。他们几乎都是外国人。近年来，这个人群的数量激增，在高海拔的瓶颈路段和冰瀑出现拥堵，增加了事故发生的可能性。一些探险队领队还认为，气候变化正在导致不可预测的天气模式，增加了致命雪崩的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在去年珠穆朗玛峰的春季登山季，尼泊尔政府向 478 名外国人发放了许可证，是历年之最。包括六名夏尔巴人在内的 18 人在山上死亡，这也是历年之最。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年春天到目前为止，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/25/world/asia/mount-everest-summit-dead.html&quot;&gt;已经有六人在攀登珠穆朗玛峰的过程中丧生&lt;/a&gt;，三人失踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;探险活动的兴起带来了缺乏经验、更有可能在高海拔地区需要救援的登山者，也带来了追求记录、将自己和团队推向极限的登山者。每个外国徒步旅行者，无论是初学者还是专家，都至少要依靠一名夏尔巴人，经常会需要数名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了经济上的不平衡，夏尔巴人在登山史上的地位也常常被淡忘。1953 年，埃德蒙·希拉里首次登上珠穆朗玛峰，在世人眼中他排在第一，一起登山的丹增·诺盖总被排在第二。珠穆朗玛峰大本营附近的丹增-希拉里机场是唯一的例外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2023/12/05/multimedia/00sherpa-05-mhtj/00sherpa-05-mhtj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;1953 年，丹增·诺尔盖和埃德蒙·希拉里登上了世界最高峰——珠穆朗玛峰，这张照片在加德满都展出。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;为纪录而战&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年春天，挪威职业登山运动员克里斯汀·哈里拉开始了打破世界 14 座最高峰最快登顶纪录的尝试。当时的世界纪录是六个月零六天。再往前的纪录是八年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈里拉在赞助下进行了为期 92 天的喜马拉雅山冲刺探险活动，活动口号是「她移动了高山」。要想取得成功，她需要夏尔巴人的引导，尤其是「喇嘛」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一座山是希夏邦马山，也就是半年后「喇嘛」丧生的地方。麻烦很早就出现了，首先是在手续方面。中国拒绝了她团队中 11 名夏尔巴人中六人的签证。「喇嘛」又拖又锤，又拉又扛，承担了那空缺的六人的工作。哈里拉说，他速度快，效率高，在稀薄的空气中没有任何不必要的动作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「‘喇嘛’做了所有的工作」，她说。「如果没有‘喇嘛’，没有人能登顶。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2023/12/05/multimedia/00sherpa-07-mhtj/00sherpa-07-mhtj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2023 年 4 月，挪威登山者克里斯汀·哈里拉在西藏的希夏邦马峰，这是世界第 14 高的山峰。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到「喇嘛」去世之前，他已经取得了登上了 37 座世界最高山峰的成就。一有时间，他就会回到瓦隆的家，那是尼泊尔东北部一个与世隔绝的小村庄，坐落在一个高海拔的山谷里，下面是大麦和谷田，毛茸茸的牦牛在田间吃草，弓着背抵御寒冷。「喇嘛」和兄弟们从小放牧牲畜。用破旧的袜子打结当足球踢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「喇嘛」有三个兄弟在襁褓中就夭折了，这在喜马拉雅山麓地区很常见。作为家中第二小的孩子，「喇嘛」被送去当地的寺院，指望那里能多养活一张嘴。他在那里得到了「喇嘛」这个名字，那是对藏传佛教僧侣的称呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时，成为职业登山者的夏尔巴人大多来自尼泊尔东北部的另一个地区。但在本世纪初，来自瓦隆的明马·夏尔巴成为第一个登上世界 14 座最高山峰的南亚人。(大多数夏尔巴人都姓夏尔巴，但这并不意味着他们是亲戚。)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明马和他的三个兄弟最终创办了七峰探险公司，目前该公司组织了大约三分之一的珠峰探险活动。明马的大部分向导都是从瓦隆雇来的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当村里开始兴起登山热潮时，「喇嘛」的大哥已经太老了。但其他四兄弟加入了七峰探险公司，把公司变成了一个真正的瓦隆兄弟会。「喇嘛」已经放弃出家并结婚，大约在十年前加入登山行业。他一开始负责搬运和绳索固定，后来晋升为向导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们吃同样的食物，喝同样的茶，但这家兄弟，他们特别强壮」，「喇嘛」在瓦隆的朋友拉克帕说。「‘喇嘛’是最强的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2023/12/05/multimedia/00sherpa-kzwv/00sherpa-kzwv-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;哈里拉和「喇嘛」在尼泊尔的世界第三高峰康城章嘉峰合影。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年，「喇嘛」和他的三个兄弟登上了世界第三高的康城章嘉峰，创造了吉尼斯世界纪录。在山顶上拍摄的一张照片中，兄弟们都微笑着，大家都穿着鲜艳的登山服，空气中洋溢着他们的喜悦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像「喇嘛」这样打破纪录，意味着收入大幅增加。一次普通登顶的收入不到 4000 美元；一座 8000 米高的山可以得到 7500 美元的报酬。由于他 14 次登顶的成就，「喇嘛」每次登顶的收入约为 9700 美元，这是夏尔巴人能拿到的最高收入之一。尽管如此，这还是远远低于外国顶级登山者通过代言所能筹集到的资金，而且夏尔巴人的工作更危险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管瓦隆当地人跻身登山运动的顶级行列，但从事这一行业的夏尔巴人的总数却在下降。一些最成功的人也和大批尼泊尔人一样，在离开这个受腐败和贫困困扰的国家，移居海外。&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/05/07/world/asia/sherpas-everest.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2023/05/07/world/asia/sherpas-everest.html&quot;&gt;几乎没有哪个向导希望自己的孩子继承父业&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遇难向导的家属现在有权获得约 11250 美元的保险赔付，远高于之前提供的几百美元。但「喇嘛」的遗孀白玛·杨吉·夏尔巴仍然担心，这可能不足以让她的儿子们远离害死他们父亲和叔叔的那种工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我希望我的儿子们离开尼泊尔，去一个他们能有更好未来的国家留学」，她说。「我不喜欢山。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;一次注定不幸的登山&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;起初是白色的雪，蓝色的冰和黑色的岩石。顷刻间，重力在风和最微小扰动的刺激下，将冰冻的物质转化为致命的力量。雪崩如雷鸣般响起，然后铺天盖地而来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西藏的希夏邦马峰被认为是 14 座山峰中最容易的一座。尽管如此，仍有近十分之一的登山者在攀登过程中死亡。10 月 7 日，「喇嘛」正在指导拉祖齐洛，她是两名尝试登山的美国人之一。走在他们前面的是安娜·古图和她的向导明马·夏尔巴。由于未来的天气情况不明朗，其他登山者撤退了。两个美国人和两个夏尔巴人坚持留下来。这两名女子只剩下这座山，就有机会打破美国的登顶 14 座山峰纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四人都被雪崩夺去了生命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他登山者说，两位美国人之间的竞争太过激烈，这可能促使她们去挑战危险的高度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年登山季开始时，七峰探险公司让「喇嘛」最小的弟弟帕斯达瓦在「喇嘛」丧生的那座山担任向导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帕斯达瓦说，希夏邦马登山之旅能让他赚到大约 3000 美元。对于瓦隆人来说，尤其是像他这样刚毕业几年就要离开学校的人，只有两份工作可做：务农和登山。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，帕斯达瓦前往希夏邦马还有另一个原因：寻找他的哥哥、世上最伟大登山者之一的遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2023/12/05/multimedia/00sherpa-08-mhtj/00sherpa-08-mhtj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;经验丰富的登山者明马·夏尔巴（中）和他的三个兄弟，包括昌达瓦·夏尔巴（右）和扎西·拉克巴（左），共同创办了「七峰探险」，目前大约三分之一的珠峰探险由他们组织。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据夏尔巴人秉守的藏传佛教传统，死者应该在家中火化。只有这样，经过火焰的净化，他们的灵魂才能转世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月中旬，一名尼泊尔登山者带领的一个团队&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/18/world/asia/nepal-climbers-bodies-retrieve.html&quot;&gt;发现了古图和明马的遗体&lt;/a&gt;。他们的遗体从西藏转移到了加德满都。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，随着 5 月接近尾声，帕斯达瓦仍在等待前往西藏的签证。春季登山季即将结束。他的哥哥和鲁西迪洛还在山上的某个地方，穿着橙色的防寒服，冻在冰雪之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我不确定能不能找到他的遗体」，帕斯达瓦说。「但我会尽力。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2023/12/05/multimedia/00sherpa-02-mhtj/00sherpa-02-mhtj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;帕斯达瓦·夏尔巴拿着他和兄弟们在山顶的照片。他们四兄弟登上了世界第三高峰——干城章嘉山，创造了世界纪录。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/hannah-beech&quot;&gt;Hannah Beech&lt;/a&gt;是《纽约时报》记者，常驻曼谷。她报道亚洲新闻超过 25 年，主要报道深度和调查新闻。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/hannah-beech&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/by/hannah-beech&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：晋其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/11/world/asia/sherpa-mountain-climber-record.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/06/11/world/asia/sherpa-mountain-climber-record.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 16:07:33 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[在「中国的后院」，美国放低姿态加强与盟友合作]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20240614/us-changing-role-asia-pacific/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;DAMIEN CAVE&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-06-14 01:34:18&quot; datetime=&quot;2024-06-14 01:34:18&quot;&gt;2024 年 6 月 14 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/03/multimedia/00america-indo-pacific-01-zgck/00america-indo-pacific-01-zgck-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;4 月，美国士兵在菲律宾参加双方军队的联合演习。 &lt;cite&gt;Ezra Acayan/Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在远离乌克兰和加沙的地方，当富裕民主国家组成的七国集团齐聚意大利讨论一系列积重难返、根深蒂固的挑战时，美国力量的性质正在亚太地区发生转变，在华盛顿眼里，该地区对未来世纪至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个地区，美国不再是自信的安全保障者，不再是「相信我们，我们有办法」的超级大国。这里太过辽阔，中国的崛起是一个太过巨大的威胁。因此，美国提出扮演另一种角色——军事现代化和技术发展的热心队友。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「过去，我们的专家会谈论印太地区安全的轴辐式模式」，国防部长劳埃德·奥斯汀本月在新加坡举行的全球防务会议上说。「今天，我们看到了截然不同的情况。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个新时代，许多国家正在做更多的事情，无论是独自行使还是在美国的帮助下。美国首次与澳大利亚合作&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/03/09/us/politics/australia-nuclear-submarines-china.html&quot;&gt;建造&lt;/a&gt;核动力潜艇；邀请韩国参与&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.bbc.com/news/world-us-canada-65404805&quot;&gt;核武器规划&lt;/a&gt;；与印度合作生产&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/us-set-allow-ge-make-engines-india-new-delhis-military-jets-2023-05-31/&quot;&gt;战斗机发动机&lt;/a&gt;；与一些小的太平洋岛国分担海上监视任务；&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/01/11/us/politics/us-japan-military-cooperation.html&quot;&gt;与日本合作&lt;/a&gt;增加进攻打击能力。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在幕后，美国官员还在与合作伙伴测试新的安全通信系统。他们正在签署协议，与盟友共&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/07/28/world/australia/australia-us-missile-export.html&quot;&gt;同生产火炮&lt;/a&gt;，并确保在发生冲突时能从该地区各处的医院获取血液供应。他们还在以更广泛的方式与更多国家进行训练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些合作凸显了该地区对中国的看法。许多国家担心北京不断增长的军事实力和好战行为，包括对民主岛屿台湾的威胁、对南中国海大部分海域的主权要求，以及在与印度交界处抢夺领土。随着中国在后疫情时期经济发展速度放缓，加上习近平上台后偏离支持增长、支持商业的政策，他们对中国作为经济伙伴的信心也大打折扣。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/03/multimedia/00america-indo-pacific-02-zgck/00america-indo-pacific-02-zgck-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;11 月，菲律宾海岸警衞队的船只在南中国海遭到中国船只追击。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，那些与美国携手的国家，真的是把长期赌注放在美国而非中国身上吗？还是它们认识到了自身实力的不断增强，并表现得像实用主义者一样，从一个有越来越多的选民希望远离世界事务的不稳定超级大国那里获得它们能得到的东西？&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去一年里，美国和印太地区国家的 100 多名现任和前任官员接受了采访，其中许多人表示，下个世纪美国的主导地位很可能不如上个世纪。他们说，无论谁赢得下届或以后的选举，这个肩负着维持当今世界秩序的国家已经被伊拉克战争和阿富汗战争、中国崛起对其国内制造业的破坏性影响，以及美国的内部分裂所削弱。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界也在发生变化，越来越多的国家拥有了足以左右事态发展的能力。随着美国分享敏感技术并优先考虑团队合作，许多人认为他们正在目睹全球重新洗牌和美国实力的演变。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们认为，目前，美国正在适应一个更加多极化的世界。美国正在学习以许多固守美国霸主地位的华盛顿政客不曾讨论过的方式进行合作，并承认美国有更大的需求，行事需要更加谦和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;衰落的美国&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国不再像过去那样高高在上。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自第二次世界大战以来，美国在全球经济中的份额已经减少了一半。这主要是因为亚洲经济的稳步崛起。仅中国就生产了全球约 35% 的制成品，是美国的三倍。日本、印度和韩国也加入了产量排名前七位的行列，使亚洲的工业实力超过了世界上其他地区。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的军事优势得到了更好的保持，但预算较少、更专注于印太地区的中国现在拥有更多的海军舰船，在高超音速武器方面可能处于领先地位，而且有更多的工厂可以在必要时扩大军工生产。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仅从总统签署成为法律的法案数量不断减少来看，美国民主也已今非昔比。共和党一再拖延预算，让总统不得不放弃海外行程，此外还拖延对乌克兰和台湾等伙伴的援助。最近的民调显示，大多数共和党人希望美国在解决世界问题时不要扮演那么积极的角色。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，两党都苦于如何应对和讨论亚洲不断变化的实力态势，以及美国的局限性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这可以追溯到几届政府之前」，曾在奥巴马总统时期担任国家安全顾问的退役海军陆战队将军詹姆斯·琼斯说。「在相当长的一段时间里，美国发出了相互矛盾的信息。」&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/30/multimedia/00america-indo-pacific-lfwz/00america-indo-pacific-lfwz-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;中国资助的马来西亚铁路项目。中国与该地区大多数国家的经济关系比美国与它们的关系更紧密。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥巴马政府承诺的「重返亚洲」似乎从未实现。特朗普政府的外交政策中夹杂着反华抨击，并放弃了一项重要的跨太平洋自由贸易协定，这在一些国家看来是美国对来自北京的挑战感到不安的表现。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国已经成为一个经济巨人，是印太地区大多数国家最重要的贸易伙伴和主要投资国。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几十年来，该地区各国还出现了数以百万计的新中产阶级消费者，扩大了先进的工业生产，推动了地区贸易的激增，使美国市场的重要性下降，同时让更多亚洲国家建立了更紧密的联系。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些更广泛的趋势中催生了信心和焦虑。近年来，亚洲各国的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20230327/asia-china-military-war/&quot;&gt;军事预算激增&lt;/a&gt;，对美国国防技术的需求也空前高涨。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，该地区许多国家现在认为自己是一个新兴多极秩序的参与者。菲律宾总统费迪南德·马科斯在新加坡会议上发表主旨演讲时说：「在我们的这个集体故事中，我们是主角。」因此，当他们向美国求助时，与其说美国是保护者，不如说是商品（武器）、服务（培训）和投资（新技术和设备维护）的提供者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本的转变最为明显。从缓和与韩国的紧张关系，到从数十年的和平主义中抽身，计划大幅增加军事预算，再到与澳大利亚和其他国家签署部队调动协议，东京已表明，它现在寻求在维护地区稳定方面发挥主导作用。但即使华盛顿对东京的举动表示欢迎，东京的行动也部分源于对美国的批判性评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/03/multimedia/00america-indo-pacific-05-zgck/00america-indo-pacific-05-zgck-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;日本飞行员去年在关岛进行军事演习。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年在关岛与美国空军举行联合演习时，日本指挥官表示，他们希望变得更加积极，因为日本的邻国希望日本做得更多，这意味着人们普遍认识到美国未来的角色充满不确定性。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「美国已经不再是 20 年前、30 年前的美国了」，一位不愿透露姓名、以免冒犯美国官员的日本高级情报官员说。「这是事实。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还说，「无论下一任总统是谁，美国的作用都将相对减弱。」&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;美国的调整&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员意识到了世界的疑虑。当得知一些亚洲官员从美国的反应中看到谦和时，华盛顿的一些官员不禁皱起了眉头，仿佛眼睛里进了柠檬汁。这听起来太像软弱了。 &lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，五角大楼的一些领导人已经公开表示要寻求与合作伙伴「共同分担一切」——共同开发、共同生产、共同维护。虽然美国官员几十年来一直在谈论在亚洲结盟的问题，但他们在过去几年中的语气和行动表现出了微妙的转变，即在安全问题上采取更加分散的方法，并更加坦率地表达他们的担忧。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务卿布林肯在去年 9 月发表讲话，呼吁外交政策要更加谦和，以应对「任何一个国家都无法单独应对的挑战」。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海军陆战队最高将领戴维·伯杰将军在去年退休前，于 2019 年提出了一项全面计划，通过重新分配美军在亚洲的兵力来对抗中国的优势，将美军转向规模较小的部队，这些部队现在更加机动灵活，可以&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2024/04/26/us/politics/us-china-military-bases-weapons.html&quot;&gt;进入许多国家的基地&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新加坡，一位高级国防官员表示，这个方案涉及实力更强的国家加强自身投资、展开跨区域合作，并与现在接受自己不必在每段关系中居于中心位置的美国合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前在大型多国军事演习和小型项目中，可以看到美国放低身段的端倪，前一种是让其他国家发挥更大的作用，后者的例子包括去年在太平洋岛国瓦努阿图成立的太平洋融合中心。该中心是对从非法捕鱼到中国侵占等各种威胁进行海上分析的数据中心，它一开始更多算是美国的行动，直到当地合作伙伴要求发挥作用，美国官员便退让并让他们参与进来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/30/multimedia/00america-indo-pacific-hpwg/00america-indo-pacific-hpwg-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;在印度总理莫迪对美国进行国事访问期间，双方在华盛顿宣布了一项战略防御和技术协议。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;透过美印关系，可以看到美国嬗变更为丰富的层次。美国一直有兴趣通过长期、全面的计划与日益自信的新德里紧密合作，即使这意味着要压低对印度民主倒退的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些印度官员在接受采访时表示，一个转折点是 2021 年 8 月，美国从阿富汗撤军时留下了&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/world/20210817/afghanistan-airport-evacuation-us-withdrawal/&quot;&gt;令人震惊的混乱场面&lt;/a&gt;，这表明该地区的更多参与可能会有所帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位印度高级外交官表示：「美国在撤军前几乎没做什么磋商，撤军后则开始做得更多。」&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国驻新德里大使馆举行的会议上，在国会就 1 月 6 日国会大厦袭击事件举行听证会的背景下，美国官员的态度有所缓和，更多地谈到了两国民主制度中的共同之处。两国外交官表示，对印度政府宣扬印度教民族主义或压制异见的担忧已经淡化为：「我们面临着很多共同的问题——极端主义、仇恨言论、虚假信息。你们那边是怎么处理的？」&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着美国官员谈论自己国家的方式发生变化，他们对印度的认识也在不断扩大：印度不仅是一个拥有世界上最多人口的巨大市场，还是创新的倍增器。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/03/multimedia/00america-indo-pacific08-01-mwgp/00america-indo-pacific08-01-mwgp-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;印度班加罗尔一个半导体实验室的研究人员。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度每年培养的工程师超过 140 万人，与中国不相上下。当美国开始担心中国在电动汽车、导弹、量子计算和其他技术方面的进步时，印度可以提供一个人才库，帮助美国跟上中国的步伐。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 2023 年印度总理莫迪对华盛顿进行国事访问期间，双方达成了一项以战略防御和技术为重点的协议。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最令新德里兴奋的是联合生产战斗机发动机，这是它多年来一直在寻求的技术。但白宫则在&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.whitehouse.gov/briefing-room/statements-releases/2023/06/22/joint-statement-from-the-united-states-and-india/#:~:text=The%20leaders%20hailed%20the%20inauguration,for%20the%20strategic%20technology%20partnership.&quot;&gt;声明&lt;/a&gt;中强调，两国共同投资从核能到微芯片等所有领域，这种「从海洋到星际」的合作关系「会触及人类事业的方方面面」。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾任美国驻阿富汗、伊拉克、巴基斯坦、敍利亚、科威特和黎巴嫩大使的退休外交官瑞安·克罗克表示，在其他国家的推动下，美国可能终于懂得了谦逊的态度可以产生巨大的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「一定程度的谦和并不意味着软弱」，他说。「我们做不到面面俱到，也不应该大包大揽。我们有这些关系和联盟，让我们弄清楚什么该由谁来做。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;美国行动的风险&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在与菲律宾、日本、印度、澳大利亚和其他国家的国防领导人谈论美国时，经常会有一种在听顾客高高兴兴逛集市的感觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在拜登总统的领导下，美国一直在大力销售和提供援助。它提供战斧导弹给日本。提供海岸警衞队船只给越南。为地理位置优越的岛国帕劳&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.pacificislandtimes.com/post/us-proposes-new-defense-site-in-palau&quot;&gt;改进跑道&lt;/a&gt;。为亚洲似乎每个提出要求的一方提供培训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些慷慨大方是否会存在危险？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些分析人士担心，美国试图将这些物品传播到一个愈发分崩离析的世界，增加了与中国边缘政策的敏感触点，使得误解升级为冲突的风险大增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿的两位国防研究人员麦克·M·迈克尔·D·斯温在最近为《纽约时报》撰写的一篇文章中写道：「华盛顿追求日益复杂的安全关系网是一场危险的游戏。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;显然，北京对美国伙伴关系的增长不高兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 6 月初举行的新加坡会议上，中国国防部长董军抨击了其所谓的「排他性军事同盟」，称其「无法让我们的地区更安全」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，如果说美国的这种结盟之道存在着做得太多的风险，可能引发冲突，那么另一个风险可能就是美国未能从其合作伙伴那里获得足够的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/03/multimedia/00america-indo-pacific09-zkgv/00america-indo-pacific09-zkgv-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;士兵在去年的一次军事演习中。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国在亚洲的实力越来越由各种联盟所定义，而这些联盟中存在着许多模糊之处。如果菲律宾在南海不小心陷入暴力冲突，该地区将如何应对？或者，如果发生围绕台湾的战争——台湾是全球芯片业务的中心，中国认为台湾是自己的失地——与美国共同开发军事装备或欢迎延长跑道的国家会真的立刻采取行动吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前还不清楚华盛顿本身将如何应对中国的进犯行为。许多人认为，这种不确定性正是各国在与美国拉近关系时迫切想要了解的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在我对美国有所了解的 40 多年里，我见证了美国经历过度自我批评的低谷和一波波的狂妄自大」，新加坡最有经验的外交官之一比拉哈里·考西坎说道。「人们不应该错误地认为这两种情况中的任何一个都是永久的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，亚洲和世界面临的挑战是，美国越日益陷入功能障碍，但「仍然不可或缺」：没有哪个国家像美国一样为维护其他国家和经济体所需的秩序付出了如此多的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不同以往的是，越来越多的美国官员现在承认需要更多的援助，而不仅仅是来自熟悉的盟友。在这个充满令人困惑的挑战的时代——加沙、乌克兰、中国、朝鲜、流行病、气候变化、人工智能、核武器——他们的工作现在包括让其他人相信，谦和可以像自信一样成为美国的特征，而且谦和是一种无论谁当总统都会持续下去的战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 4 月，在澳大利亚举行的一次活动中，海军上将约翰·阿奎利诺当时在美国印度太平洋司令部司令的任上还有最后几日，当被问及他平日里一天的工作是什么样时，他没有提到航空母舰，只提到了盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我的大量时间要么花在打电话、发电子邮件上，要么花在乘飞机去拜访我的合作伙伴上」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，他与该地区的许多官员都能迅速联系到彼此。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Damien Cave 是时报国际新闻记者，报道印太地区新闻。他常驻澳大利亚悉尼。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/damien-cave&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/13/world/australia/us-changing-role-asia-pacific.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 14:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国会议员就微软在华业务质询该公司总裁]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/technology/20240614/microsoft-house-hearing-security/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;KAREN WEISE&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-06-14 11:04:21&quot; datetime=&quot;2024-06-14 11:04:21&quot;&gt;2024 年 6 月 14 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/13/multimedia/MICROSOFT-HEARING-Brad-mhgk/MICROSOFT-HEARING-Brad-mhgk-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;微软总裁布拉德·史密斯告诉众议院国土安全委员会，他的公司在中国的存在符合美国的利益。 &lt;cite&gt;Eric Lee/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;周四，共和党议员就微软在中国的业务向该公司一名高管提出质询。大约一年前，中国黑客利用这家科技巨头的系统，对联邦政府网络发动了破坏性极大的黑客攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众议院国土安全委员会几名成员在长达一小时的听证会上询问微软总裁布拉德·史密斯，像微软这样的美国政府重要承包商如何能在中国维持商业业务。史密斯说，中国业务约占该公司销售额的 1.4% 或 1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这真的值得吗？」佛罗里达州共和党众议员卡洛斯·希门尼斯问道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史密斯称，微软在中国的业务保护在华运营的微软美国客户的商业秘密，并学习世界其他地区的发展情况，从而服务于美国的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还说，微软拒绝了中国政府交出敏感信息的要求。「我可以告诉你们，有时候，有人向微软提出问题，这些问题摆在我的办公桌前，但我说，‘不’」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次听证会是为了回应国土安全部网络安全审查委员会在 3 月的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.cisa.gov/resources-tools/resources/cyber-safety-review-board-releases-report-microsoft-online-exchange-incident-summer-2023&quot; title=&quot;Link: https://www.cisa.gov/resources-tools/resources/cyber-safety-review-board-releases-report-microsoft-online-exchange-incident-summer-2023&quot;&gt;一份严厉的报告&lt;/a&gt;。该报告详细描述了「微软的一连串安全故障」如何让一个名为 Storm-0558 的黑客团队在去年 5 月和 6 月&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20230713/china-state-department-emails-microsoft-hack/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/usa/20230713/china-state-department-emails-microsoft-hack/&quot;&gt;渗透进微软的电子邮件系统&lt;/a&gt;。该报告称，Storm-0558 是一个隶属于中国政府的间谍组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该报告批评微软有一种「不重视企业安全投资和严格风险管理的企业文化」，并表示该公司的网络安全实践对国家安全至关重要，因为「微软的产品和服务无处不在」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黑客以某种方式获得了微软安全机制的数字密钥——报告称其为「加密皇冠上的宝石」，可以伪造其他用户的凭证。他们入侵了全球 22 个组织和 500 多人的账户，其中包括商务部长雷蒙多和美国驻华大使伯恩斯。仅从发现这一漏洞的国务院计算机网络&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/09/27/us/politics/chinese-hackers-state-department.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2023/09/27/us/politics/chinese-hackers-state-department.html&quot;&gt;就下载了 6 万多封电子邮件&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告称，这场入侵「本不应该发生」。它说，微软甚至还不知道黑客是如何获得数字密钥的。它还指责微软在去年秋天就黑客事件发表了不准确的公开声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;微软在中国走的是一条微妙的路线。它&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/technology/20211015/linkedin-china-microsoft/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/technology/20211015/linkedin-china-microsoft/&quot;&gt;关闭了职业社交网站领英等业务&lt;/a&gt;，但在中国提供云计算服务，并在中国设有工程团队和一个重要的研究实验室。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史密斯在听证会上表示，微软一直在缩减其在中国的工程业务，并在上个月提出重新安置 700 或 800 名「要想保住工作就需要离开中国」的员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《纽约时报》今年 1 月&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/technology/20240111/microsoft-china-ai-lab/&quot;&gt;报道&lt;/a&gt;，包括史密斯和首席执行官萨蒂亚·纳德拉在内的公司高管就研究实验室的未来展开了辩论，并设置了限制研究人员从事政治敏感工作的护栏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史密斯承诺在微软内部开展紧急安全工作，他称之为「数字技术史上最大的一个网络安全工程项目」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管有关微软安全漏洞的报告措辞严厉，但听证会上的议员们并没有对史密斯提出尖锐的质疑，而是把重点放在了政府和私营部门合作的方式上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这不是一场抓罪证的听证会」，委员会资深民主党人、密西西比州众议员本尼·汤普森在开幕词中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史密斯描述了公司所面临的挑战之大，令议员们震惊。他说，微软每天检测到针对其客户的攻击超过 3 亿次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;微软今年 1 月&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/01/19/technology/microsoft-executive-emails-hacked.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/01/19/technology/microsoft-executive-emails-hacked.html&quot;&gt;披露了另一起由俄罗斯情报机构支持的黑客攻击事件&lt;/a&gt;，但该报告并未涉及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年 11 月，微软&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.microsoft.com/en-us/security/blog/2023/11/02/announcing-microsoft-secure-future-initiative-to-advance-security-engineering/&quot; title=&quot;Link: https://www.microsoft.com/en-us/security/blog/2023/11/02/announcing-microsoft-secure-future-initiative-to-advance-security-engineering/&quot;&gt;宣布&lt;/a&gt;对其安全实践进行自上而下的全面改革，这是该公司 20 年来最大的安全举措。今年 5 月，微软&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.microsoft.com/en-us/security/blog/2024/05/03/security-above-all-else-expanding-microsofts-secure-future-initiative/&quot;&gt;表示&lt;/a&gt;，将把高管的薪酬与改革的进展挂钩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史密斯说，公司董事会批准了一项计划，将高管个人绩效奖金的三分之一与网络安全挂钩。他还表示，所有微软员工将在一年两次的绩效考核中接受网络安全方面的评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;微软的竞争对手抓住了它的漏洞。贸易组织 NetChoice 的支持者包括谷歌、亚马逊和 Meta，该组织发布了一项选民调查，批评政府对微软的依赖。NetChoice 和其他几个由竞争对手支持的贸易组织&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://ccianet.org/library/industry-letter-on-federal-cybersecurity-risk-and-resilience/&quot; title=&quot;Link: https://ccianet.org/library/industry-letter-on-federal-cybersecurity-risk-and-resilience/&quot;&gt;致信&lt;/a&gt;拜登政府官员，呼吁政府在技术供应商的使用上实现多样化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一家将谷歌列为客户的公关公司经常在有关微软黑客攻击的负面报道出现时给记者发送电子邮件，有时还会推荐可以采访的专家。本周，商业软件公司 Salesforce 向记者发送了一篇评论，宣传本公司的安全文化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚马逊首席执行官安迪·贾西在 4 月底告诉投资者，在客户选择使用哪种人工智能服务的时候，安全性至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果你关注一下过去一两年发生的事情」，他说，「各供应商的表现是良莠不齐的。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Karen Weise 撰写科技新闻，常驻西雅图。她主要报道美国两大公司亚马逊和微软。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/karen-weise&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/13/technology/microsoft-hearing-security.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:37:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国的无人驾驶汽车安全吗？我试乘了几辆]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20240614/china-driverless-car-safety/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-06-14 09:08:00&quot; datetime=&quot;2024-06-14 09:08:00&quot;&gt;2024 年 6 月 14 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;汽车失火的图片在中国的网络上迅速传播：4 月 26 日，一辆由先进辅助驾驶系统操控的问界 M7 电动运动型多功能车在山西的一条高速公路上发生了撞车事故。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名女子表示，她在这起事故中失去了丈夫、弟弟和儿子，她在网上发布视频，要求进行调查。她的帖子很快就全部消失了，她说她不会再谈这个问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的一家商业媒体在网上发布了一个长篇调查报道，质疑辅助驾驶系统的安全性。但那篇文章很快也消失了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在车祸发生后的九天时间里，官方媒体上不见报道。然后，它们发布了一份来自问界这个中国品牌的声明，否认对事故负有责任。声明称，车辆的自动刹车系统的工作范围最高时速为 85 公里，但这辆车在跟一辆道路养护车追尾时，时速达到 115 公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类似的车祸若是发生在美国，可能会引起相当大的关注，并可能受到政府或法律的审查。在美国，使用计算机辅助驾驶技术的几个大公司——特斯拉、Waymo 和 Cruise，都曾是备受关注的安全调查对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waymo 最初是谷歌的自动驾驶部门，一直在凤凰城测试无人驾驶汽车，但面临着美国运输部的审查。通用汽车在凤凰城恢复了对其 Cruise 机器人出租车的测试，此前在旧金山，该公司的一辆出租车曾拖拽一名被人类驾驶的汽车撞到在其行车路线上的行人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/10/multimedia/00China-Driverless-Safety-02-qhlc/00China-Driverless-Safety-02-qhlc-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;百度正在武汉市测试其无人驾驶出租车。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国，公众和官方的监督要少得多，&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240613/china-driverless-cars/&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/06/13/business/china-driverless-cars.html&quot;&gt;政府大力支持这项技术&lt;/a&gt;，并严格限制有关事故的公开信息。去年 12 月，交通运输部发布了安全规定，旨在促进汽车驾驶从人到电脑的广泛转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我国自动驾驶产业发展环境日益完善，为自动驾驶汽车在运输服务领域落地应用提供了可能」，交通运输部科学研究院副院长王先进告诉官方的新华社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府没有发布过涉及无人驾驶汽车或先进辅助驾驶技术的安全事故的统计数据，比如在高速公路上自动变道和躲避障碍物。中国汽车业的高管表示，这些技术是安全的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与汽车制造商合作的科技巨头百度正在武汉测试自己的无人驾驶出租车车队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百度智能驾驶事业群组总裁王云鹏在一次演讲中表示：「小刮小蹭在所难免，但没有出现过重大的人员伤亡事故。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月的两天时间里，我在武汉乘坐了六次百度的机器人出租车。其中一次，没有配备安全驾驶员的自动驾驶出租车在一座长江大桥的上层公路桥快速行驶的车流中减速，几乎停了下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这辆车正试图从中间车道并到右侧车道，准备在前方的出口出去。右边车道上一辆蓝色汽车的司机在我后面，开始放慢速度让我的车插到前面。但我的车也一直在减速。它开始自动鸣笛以示礼让，而不是加速进入相邻车道。两辆车都在减速，直到它们几乎停下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三辆车以跑高速的速度绕过了我们这两辆车。最终，机器人出租车缓缓从蓝色汽车前面插入右车道，然后加速，按计划从桥的下一个出口下桥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/10/multimedia/00China-Driverless-Safety-03-qhlc/00China-Driverless-Safety-03-qhlc-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;供百度用户打开车门的键盘和二维码。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我问百度是否可以调查一下可能出了什么问题。一名发言人表示，这起事件是一种不寻常的情况，武汉的司机很少如此愿意让路。她说，公司将研究这起事件，并会考虑是否调整控制无人驾驶汽车的算法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武汉的很多司机开车确实相当猛。我看到另一辆机器人出租车停在人行横道前，让行人过马路时，很多司机不耐烦地按起了喇叭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一年前在苏州，我乘坐了一辆由中国某初创企业运营的机器人出租车，行程 10 分钟。出租车三次无故紧急刹车。尽管我和我的同事身体前倾，但被安全带拉住，没有发生碰撞也没有人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位与我们同车的安全驾驶员解释说，经过谨慎编程的软件错误地将行人或停放在路边汽车识别为即将进入本车的车道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多政府部门和其他机构都声称在自动驾驶汽车的发展中发挥了作用。但没有一个部门对运输安全承担直接的监管责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国企业已经做了大量实验，以收集自动驾驶汽车如何与行人互动的数据，中国城市的行人数量远远超过大多数美国城市。在北京西北郊一家由钢铁厂改造的公园，百度正在这里进行一项为期三年的试验，让机器人出租车在人群中缓慢、小心地穿行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年 12 月，由交通部领导的跨部门工作组制定了一些广泛的安全规则。大多数机器人出租车不再需要配备安全驾驶员，但必须为每三辆车安排一名远程操作员。该工作组将更详细的规则制定推迟到 2026 年初。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各企业正努力在最后期限之前取得尽可能多的进展，以便影响最终规则的制定。谁能开发出使用率最高的系统，谁就能获得丰厚的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辅助驾驶和无人驾驶系统的成本主要在于开发，而不是制造。谁卖得多，谁就能摊薄开发成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，安全问题在中国依然存在。6 月 7 日，海南一家新闻媒体在网站置顶位置发布了一篇文章，描述了一辆配备先进辅助驾驶系统的小米 SU7 电动轿车似乎失控加速，造成一死三伤的事件。三小时内，这篇文章在全国浏览量最高的新闻排名中位列第四。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小米很快发表声明称，肇事车辆没有任何问题。那篇暗示情况并非如此的文章随后从中国互联网上消失了，能找到的只剩互联网用户的几张截图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/10/multimedia/00China-Driverless-Safety-05-qhlc/00China-Driverless-Safety-05-qhlc-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;「小刮小蹭在所难免」，百度自动驾驶部门负责人王云鹏说。「但没有出现过重大的人员伤亡事故」&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Li You 对本文有研究贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Keith Bradsher 是《纽约时报》北京分社社长，此前曾任上海分社社长、香港分社社长、底特律分社社长，以及华盛顿记者。他在新冠疫情期间常驻中国进行报道。 &lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/13/business/china-driverless-car-safety.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 09:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国，全球最大的无人驾驶试验场]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20240613/china-driverless-cars/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-06-13 02:57:44&quot; datetime=&quot;2024-06-13 02:57:44&quot;&gt;2024 年 6 月 13 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/10/multimedia/00China-Driverless-01-vhpm/00China-Driverless-01-vhpm-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;上个月，一辆百度无人驾驶机器人出租车在中国武汉行驶，前排座位没有人。 &lt;cite&gt;Qilai Shen for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;世界上最大的无人驾驶汽车试验正在武汉繁忙的街道上进行。这座位于中国中部的城市拥有 1100 万人口、450 万辆汽车、八车道高速公路和横跨在长江浑浊水面上的桥梁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个由 500 辆出租车组成的车队由电脑导航，在街头穿梭，通常没有安全驾驶员作为后备。运营这些出租车的科技巨头百度上个月表示，将在武汉再增加 1000 辆所谓的机器人出租车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国，已经有至少 16 座城市允许公司在公共道路上测试无人驾驶汽车，至少有 19 家中国汽车制造商及其供应商正竞相在该领域建立全球领导地位。没有哪个国家在采取如此激进的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府正在为这些公司提供大量帮助。除了在城市中为机器人出租车划定道路测试区域外，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/13/business/china-driverless-car-safety.html&quot;&gt;审查机构还限制&lt;/a&gt;网上对安全事故和撞车事故的讨论，以抑制公众对这项新兴技术的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汽车咨询公司 JD Power 的调查发现，中国司机比美国人更愿意相信电脑能引导他们的汽车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我觉得现在既然推出，应该是经过审批的，所以我觉得安全方面应该不用太担心」，武汉晴川阁附近一家小杂货店的老板张明（音）说，很多百度机器人出租车在这里停靠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国在无人驾驶汽车发展方面处于领先地位的另一个原因是对数据的严格控制。中国公司在美国和欧洲建立了重要的研究设施，并将研究成果送回国内。但在中国进行的任何研究都不允许离开中国。因此，外国汽车制造商很难将他们在中国学到的东西用于在其他国家销售的汽车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有安全问题。在中国快速发展的同时，其他地方的企业和监管机构变得更加谨慎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年秋天，通用汽车的 Cruise 机器人出租车服务停止了在美国的服务，原因是该公司的一辆汽车在旧金山撞倒并拖拽了一名被人类司机撞到车道上的行人。加州监管机构随后吊销了该公司的州执照。Cruise 已在凤凰城恢复了有限的测试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前身是谷歌自动驾驶汽车部门的 Waymo 公司，目前正在凤凰城郊区和旧金山测试 200 多辆自动驾驶汽车，在洛杉矶和得克萨斯州奥斯汀测试近 50 辆。上个月，联邦监管机构两次通知 Waymo 正在审查其安全性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两年前，福特和大众关闭了他们的机器人出租车合资企业 Argo AI，但两家公司仍在开发先进的辅助驾驶系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年秋天，日本暂停了时速约 11 公里的无人驾驶高尔夫球车的测试，因为其中一辆高尔夫球车撞上了一辆停放的自行车的踏板。无人受伤。测试于 3 月恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/10/multimedia/00China-Driverless-05-vhpm/00China-Driverless-05-vhpm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;在中国，至少有 16 个城市允许公司在公共道路上测试机器人出租车。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在计算机引导驾驶方面，没有哪家公司比美国汽车制造商特斯拉的赌注更大。但它在 2014 年推出的用于高速公路驾驶的 Autopilot 系统，以及用于街道和高速公路驾驶的 Full Self-Driving 系统，都不是真正的无人驾驶。驾驶者必须目视道路，手握方向盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但特斯拉首席执行官埃隆·马斯克在 4 月 5 日宣布，「特斯拉机器人出租车将于 8 月 8 日推出」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多中国电动汽车制造商正在量产汽车上引入先进的辅助驾驶功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 4 日，北京授权九家中国汽车制造商——包括蔚来、比亚迪和上汽——开始测试先进的辅助驾驶系统，超越特斯拉的全自动驾驶。至少在最初阶段，测试将在限制区域进行，而不是在公共道路上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百度和电子巨头华为正在为许多中国汽车制造商提供部分或完全自动化系统。百度还与浙江吉利成立了一家名为极越的合资企业，生产机器人出租车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/10/multimedia/00China-Driverless-03-vhpm/00China-Driverless-03-vhpm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;百度无人驾驶出租车的屏幕显示车辆周围的环境。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/10/multimedia/00China-Driverless-04-vhpm/00China-Driverless-04-vhpm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;百度 Apollo 机器人出租车，配有安全驾驶员。只有不到一半的汽车配备了安全驾驶员。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国汽车工程学会预测，到 2030 年，在中国销售的汽车中，20% 将是完全无人驾驶汽车，另外 70% 将采用先进的辅助驾驶技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预测无人驾驶汽车未来在美国的普及程度是很困难的，因为这取决于汽车制造商转向电动汽车的速度。与汽油动力汽车或大多数油电混合动力汽车相比，无人驾驶技术在电池电动汽车上的效果要好得多。电动机增减功率的滞后时间更短，控制也更精细。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国，纯电动汽车约占市场份额的 25%，而在美国，这一比例为 7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就像电动汽车电池和太阳能电池板等许多技术一样，中国公司通过研究美国的发明开始开发无人驾驶汽车，但随后又在商业化方面取得飞跃。在新冠疫情暴发前的几年里，十几家中国公司在加州（主要是硅谷）建立了自动驾驶研究中心。一些公司，比如百度，雇佣了数百名软件工程师。他们获得了加州交通部的许可，可以在公共道路上测试汽车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些公司在疫情期间将大部分研究转移到中国，当时北京封锁了中国边境，但允许关键研究人员回国。他们继续在中国工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果把加州排除在外，中国的自动驾驶行业将远不及现在的水平」，专门研究中国问题的圣地亚哥汽车顾问迈克尔·邓恩说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/10/multimedia/00China-Driverless-07-vhpm/00China-Driverless-07-vhpm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;百度表示，将在武汉再增加 1000 辆机器人出租车。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国一直是特斯拉及其 Autopilot 等先进辅助驾驶技术的巨大市场。但北京现在正在打击任何将这些数据转移到国外的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 4 月，&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240430/elon-musk-tesla-china-full-self-driving/&quot;&gt;马斯克访问北京&lt;/a&gt;，寻求批准其公司在中国提供全自动驾驶服务。他达成了将在中国收集的所有数据保留在中国的协议，并通过与百度达成协议，获得中国道路的高分辨率地图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国不允许外国公司直接获取对无人驾驶系统至关重要的高分辨率地图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辅助驾驶或无人驾驶汽车使用安装在其外部的微型摄像头，或者在某些情况下使用微型激光系统来收集信息。这些数据大部分由汽车的计算机处理，由计算机决定转向和车速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管来自汽车上的摄像头和激光的大部分数据没有上传到汽车制造商，但它们对人员进行追踪和绘制敏感位置地图的潜力，令安全专家感到困扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲和美国仍然允许制造商向中国发送驾驶数据，但这种情况可能会改变。美国商务部长雷蒙多上月表示，美国将在今年秋天提出规则，对与中国有电子连接的汽车进行监管。欧洲也开始研究这个问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/10/multimedia/00China-Driverless-06-vhpm/00China-Driverless-06-vhpm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;百度自动驾驶部门负责人王云鹏表示，他相信百度在中国领先于特斯拉。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百度智能驾驶事业群负责人王云鹏表示，百度认为，在武汉等中国城市，它比特斯拉领先三到五年。他在上个月的演讲中说，通过在这些地方运行完全无人驾驶汽车，百度已经一个街区一个街区地了解了交通状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从深圳和福州等东南部潮湿的沿海港口，到重庆和成都等西部山区的大都市，中国各地的城市都在鼓励广泛的试验。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Li You 对本文有研究贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Keith Bradsher 是《纽约时报》北京分社社长，此前曾任上海分社社长、香港分社社长、底特律分社社长，以及华盛顿记者。他在新冠疫情期间常驻中国进行报道。 &lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/13/business/china-driverless-cars.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 15:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国宣布新金融制裁措施，旨在切断中俄技术联系]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240613/us-russia-china-sanctions-g7/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;DAVID E. SANGER, ALAN RAPPEPORT, 黄安伟, ANA SWANSON&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-06-13 12:33:05&quot; datetime=&quot;2024-06-13 12:33:05&quot;&gt;2024 年 6 月 13 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/12/multimedia/12dc-sanctions1-jzcf/12dc-sanctions1-jzcf-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;财政部长耶伦在宣布新的制裁措施时说：「俄罗斯的战争经济与国际金融体系严重隔离。」 &lt;cite&gt;Nanna Heitmann for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;拜登政府周三宣布了一系列新的金融制裁措施，旨在切断中俄之间快速增长的技术联系。美国官员认为，这种联系是俄罗斯在与乌克兰的战争期间重建军队并使其现代化的广泛努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些措施是在拜登总统动身前往意大利参加 G7 会议前宣布的。在这次会议上，再次推动削弱俄罗斯经济将是他的首要议程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些措施由财政部、国务院和商务部协调实施，旨在进一步将俄罗斯孤立于全球金融体系之外，并令它无法获取支撑军事武器库的技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员说，在过去六个月或八个月里，中国加大了对俄罗斯的微芯片、机床、无人机光学系统和先进武器部件的出口之后，这种努力变得复杂得多。此前中国基本上只是袖手旁观。但到目前为止，北京似乎听从了拜登关于不要向俄罗斯运送武器的警告，尽管美国和北约仍在继续向乌克兰提供武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然这些措施扩大了美国制裁计划的范围，但拜登政府至今仍未对其认为正在帮助俄罗斯的中国或欧洲银行实施制裁。新措施并不限制银行为与俄罗斯能源出口有关的交易提供便利，拜登政府担心限制这些交易可能会加剧通货膨胀，因此允许它们继续进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国财政部长耶伦在宣布制裁的声明中表示，「俄罗斯的战时经济与国际金融体系严重隔离，这让克里姆林宫的军队迫切希望与外部世界取得联系。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些措施的核心是扩大「二级」制裁，使美国有权将世界上任何与已经受到制裁的俄罗斯金融机构有业务往来的银行列入黑名单。此举意在阻止规模较小的银行——尤其是中国等地的小银行——帮助俄罗斯为其战争提供资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国财政部还对莫斯科的证券交易所实施了限制，希望阻止外国投资者支持俄罗斯国防公司。该制裁打击了几家中国公司，它们被指控帮助俄罗斯获得电子、激光和无人机部件等关键军事设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除财政部的制裁措施外，国务院还对大约 100 家实体实施了制裁，其中包括「参与俄罗斯未来能源、金属和采矿生产及出口能力开发的公司」。商务部也宣布了自己的一系列限制措施，禁止美国向香港的某些地址出口商品，美国称这些地址被用来设立空壳公司，向俄罗斯输送违禁商品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登之前曾试图切断对俄罗斯的供应和融资，但他高估了此举的影响。2022 年 3 月，战争开始后不久，他宣布了第一轮金融行动，并宣称：「由于这些前所未有的制裁，卢布几乎立即变成了瓦砾。」事实并非如此。在短暂的跳水之后，卢布又恢复了元气，虽然今天的卢布不如一年前那么坚挺，但由于与战争相关的强劲增长，俄罗斯经济一直在扩张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这在很大程度上要归功于中国的努力。中国一直在购买俄罗斯石油，通常以低于国际价格的折扣价购买。中国还增加了军民两用商品的销售，尤其是制造武器系统、无人机和防空系统所需的微电子产品和软件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其结果是，俄罗斯、中国、伊朗和朝鲜等国出现了某种程度上的平行战争经济。许多受到制裁的公司都在香港，或者就在中国的科技制造中心深圳。然而，政府官员坚称，这一次，他们可以切断两国日益深化的商业关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过宣布对中国企业的新限制，拜登政府还希望刺激欧洲政府，可能还有亚洲盟友采取类似措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月在布拉格举行的北大西洋公约组织会议上，国务卿布林肯与欧洲同级官员讨论了这个问题，美国官员打算把这个问题提上 7 月华盛顿领导人峰会的议程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布林肯还警告中国政府，如果支持俄罗斯的国防工业，就不能指望与欧洲大国保持友好关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 31 日在布拉格举行的新闻发布会上，布林肯说，俄罗斯进口的机床有 70% 来自中国，微电子产品也有 90% 来自中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中国不能一方面指望改善与欧洲国家的关系，另一方面却助长冷战结束以来对欧洲安全的最大威胁」，他说。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;David E. Sanger 报道拜登政府和国家安全。他在时报任职超过 40 年，著有数本关于美国国家安全挑战的书。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/david-e-sanger&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alan Rappeport 是时报驻华盛顿的经济政策记者。 他负责报道财政部并撰写有关税收、贸易和财政事务的文章。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/alan-rappeport&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄安伟 (Edward Wong) 是一名外交记者，在时报任职超过 24 年，曾驻纽约、巴格达、北京和华盛顿。他是因报道伊拉克战争入选普利策奖候选名单的团队成员。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/edward-wong&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ana Swanson 报道贸易和国际经济新闻，常驻华盛顿。她从事新闻工作已超过十年。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/ana-swanson?action=click&amp;pgtype=Article&amp;state=default&amp;variant=1_link&amp;block=storyline_reporter_bio_recirc&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/12/us/politics/us-russia-china-sanctions-g7.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 13:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[欧盟宣布对中国电动汽车征收额外关税，最高达 38%]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20240613/eu-china-ev-tariffs/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;MELISSA EDDY&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-06-13 10:29:25&quot; datetime=&quot;2024-06-13 10:29:25&quot;&gt;2024 年 6 月 13 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/10/multimedia/EU-China-explainer-jbqw/EU-China-explainer-jbqw-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;比亚迪电动汽车，摄于法兰克福。去年，欧盟从中国进口的电动汽车价值增至 115 亿美元。 &lt;cite&gt;Felix Schmitt for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;欧盟周三表示，将对从中国出口到欧盟国家的电动汽车征收最高 38% 的额外关税，欧盟领导人称这是为了保护该地区的制造商免受不公平竞争的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个月前，拜登总统将美国对中国电动汽车的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240515/biden-china-tariffs/&quot;&gt;关税&lt;/a&gt;提高了四倍，达到 100%。随着人们越来越担心中国的绿色科技产品大量涌入全球市场，欧盟此举为不断升级的对华贸易紧张局势开辟了另一条战线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟和美国的行动也反映了欧美传统汽车制造商所面临的挑战，这些挑战来自新兴的中国公司，后者专注于电动汽车，其成本基础比西方竞争对手低得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但与美国汽车制造商不同的是，欧洲的几家汽车制造商与中国市场有着紧密联系，它们在中国生产的汽车也将被征收更高的关税。他们批评欧盟将关税从 10% 上调的举措，担心会引发中国的报复，以及整个市场的价格上涨和对电池动力汽车的需求下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三宣布的加征关税是在现有 10% 关税基础上的初步加征，将于 7 月 4 日生效。对比亚迪、吉利和上汽等三家领先的中国制造商加征的关税从 17.4% 到 38.1% 不等。关税是根据与欧洲官员的配合程度计算的，过去几个月，欧洲官员一直在调查中国政府对这些公司的支持程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟表示，其他在中国生产电动汽车的车企，包括在中国拥有工厂或合资企业的欧洲公司，将面临 21% 或 38.1% 的关税。这些税率还取决于它们对调查的配合程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/12/multimedia/12EU-china-tariffs-01-gcfl/12EU-china-tariffs-01-gcfl-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;1 月在中国东部某港口等待装船的出口电动汽车。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟在一份声明中为这一行动辩护称，10 月 4 日开始的一项调查发现，中国的电动汽车供应链「大大受益于中国的不公平补贴，因此，受到补贴的进口中国产品以人为压低的价格涌入，对欧盟产业构成了明显可预见和迫在眉睫的损害威胁」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国商务部发言人何亚东表示，中国谴责这些关税缺乏「事实和法律依据」，等同于「将经贸问题武器化」。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这不符合中欧领导人就加强合作达成的共识，也会影响中欧双边经贸合作的氛围」，他说。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20230914/eu-china-electric-vehicles/&quot;&gt;调查&lt;/a&gt;由欧盟执行机构——欧盟委员会进行，以确定中国政府是否对该国的电动汽车生产进行了有效&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20230908/china-car-exports/&quot;&gt;补贴&lt;/a&gt;，并以低于欧洲竞争对手的价格将这些汽车出口到欧洲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟是仅次于中国的全球第二大电动汽车市场，汽车行业为这个 27 国集团提供了近 1300 万个工作岗位。去年，从中国进口的电动汽车价值达到 115 亿美元，2020 年仅为 16 亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在欧洲进口的所有电动汽车中，约有 37% 来自中国，其中包括特斯拉、宝马和雷诺旗下的达契亚汽车。中国品牌占欧洲电动汽车市场的 19%。根据荣鼎咨询集团的一项研究，其数量一直在稳步增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟高级通讯官员表示，欧洲愿意与中国官员接触，以解决这一争端。他们坚称，欧盟不是为了提高关税而提高关税，而是为了保护本国的国内产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特斯拉在上海为欧洲市场生产 Model 3 和 Model Y，欧盟官员表示，特斯拉申请对其汽车单独计算关税。其他寻求单独审查的公司有九个月的时间提交申请，但截至本周三发布公告时，还没有一家公司提交申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/12/multimedia/12EU-china-tariffs-02-gcfl/12EU-china-tariffs-02-gcfl-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;中国的电动汽车装配线。欧洲进口的电动汽车中约有 37% 来自中国。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩上个月表示，欧洲正在采取一种「量身定制的方法」来计算在现有 10% 基础上增加的关税，这将与所造成的「损害程度相对应」。对其他出口公司征收的关税将基于对三家被调查公司征收关税的加权平均值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在欧盟周三的声明发布之前，中国曾警告，可能会对从欧洲进口的燃油车、农产品和航空产品提高关税，以此进行报复。中国已经对从欧洲进口的所有电动汽车征收 15% 的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这其中包括宝马和大众等公司生产的汽车，这些公司不仅向中国销售汽车，还在中国拥有大型生产设施。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国汽车制造商担心，关税将推高欧洲的价格，并引发中国的报复，最终损害它们在两个市场的利益。德国总理肖尔茨上周在参观位于吕塞尔斯海姆的一家工厂时批评了增加关税的做法，该工厂由斯泰兰特的欧宝汽车公司所有。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「孤立和非法的关税壁垒最终只会让一切变得更加昂贵，让每个人更加贫穷」，肖尔茨说。「我们不会对外国公司关闭我们的市场，因为我们不希望我们的公司也受到如此待遇。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济专家曾警告，将关税提高至 20% 可能会扰乱贸易路线。根据基尔世界经济研究所的计算，这种程度的增税将导致价值 38 亿美元的中国电动汽车无法进入欧洲。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他专家指出，与欧洲传统汽车制造商相比，中国制造商在生产电子模块和电池等零部件方面具有成本优势，这意味着欧洲需要征收至少 50% 的关税才能产生效果。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基尔世界经济研究所表示，即使欧洲汽车制造商能够填补这一缺口，但由于它们的劳动力和生产成本较高，中国车型数量的减少也会推高电动汽车的整体价格。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/12/multimedia/12EU-china-tariffs-03-gcfl/12EU-china-tariffs-03-gcfl-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;德国总理肖尔茨参观了斯特兰蒂斯旗下欧宝公司位于吕塞尔斯海姆的一家电动汽车工厂。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该研究所的贸易研究员朱利安·欣茨表示：「欧洲汽车制造商填补这个空缺绝非板上钉钉的事。」他说，欧洲生产商面临的另一个威胁是，中国制造商已经计划在欧洲扩大生产。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国领先的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240220/byd-china-electric-vehicle/&quot;&gt;汽车制造商比亚迪&lt;/a&gt;已将目标锁定为到 2030 年成为欧洲一流的电动汽车制造商。去年年底，比亚迪宣布计划在匈牙利建立在欧盟的第一家组装厂。该公司表示，正在考虑在欧洲其他地方建立第二家工厂。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一家中国制造商奇瑞上个月宣布，作为与西班牙电动汽车公司 EV Motors 合资的一部分，将在巴塞罗那附近开设一家工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他欧洲国家也迫切希望中国汽车制造商的到来，认为这将创造就业机会并加强国内供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国总统马克龙为吸引包括中国企业在内的更多电池生产企业到工厂就业机会一直在减少的法国北部地区，做出了积极努力。法国财政部长布鲁诺·勒梅尔甚至更进一步，表示「法国非常欢迎」中国汽车工业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考虑到中国企业在其后院扩张的可能性，许多欧洲汽车制造商指出，它们更关心的是提高竞争力，而不是关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国拥有多个生产和研究基地的大众汽车公司表示，该公司对关税感到担忧，认为它具有破坏性影响，尤其是在欧洲电动汽车需求下降的时候。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「欧盟提高进口关税可能会引发一系列极具伤害性的措施和反措施，导致贸易冲突升级」，大众公司周三在一份声明中写道。「我们认为，这一决定的负面影响将超过任何积极影响。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计关税将于下月初生效。受影响的公司以及中国政府将有数天时间发表观点。委员会将在 11 月之前实施最终关税，为期五年。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Melissa Eddy 常驻柏林，报道德国政治、商业和经济新闻。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/melissa-eddy&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/12/business/eu-china-ev-tariffs.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 10:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国已不是世界老大]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/opinion/20240613/america-leadership-gaza-ukraine/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;STEPHEN WERTHEIM&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-06-13 09:19:20&quot; datetime=&quot;2024-06-13 09:19:20&quot;&gt;2024 年 6 月 13 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/11/opinion/11wertheim/11wertheim-master1050-v2.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;1050&quot;&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Debora Szpilman&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;特朗普执政四年后，拜登理应恢复美国的全球领导地位。按照华盛顿的许多传统标准来看，他的确做到了。他预料到了俄罗斯入侵乌克兰，并巧妙地召集北约抗俄。在亚洲，他巩固了旧联盟，建立了新联盟，并削弱了中国的经济势头。在以色列遭受攻击后，他设法在支持它的同时避免了全面的地区战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，全球领导力不仅仅在于支持朋友和击退敌人。真正的领导者不仅能保持领先地位，还能解决问题、激发信心。向世界展示这样的领导力，特朗普连装都懒得装。然而恰恰因为大多数美国官员也是这样做的，美国今日的国力处境才格外令人震惊。在冷战后的几十年里，美国从来没有像现在这样不像一个世界领袖，更像是一个派系的头目——沦落到捍衞自己偏爱的一方，对抗日益团结起来的对手，而世界大多数国家都在观望，不明白为什么美国人还认为自己是老大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当俄罗斯入侵乌克兰时，一种熟悉的兴奋感传遍了华盛顿。经过几十年可疑的战争撺掇行为，美国将再次成为全球好人，联合世界抵制克里姆林宫对法律和秩序的公然侮辱。在最初的几个月里，白宫在战术上取得了辉煌的成功，促成了乌克兰的防御，组织盟国的援助，并为芬兰和瑞典加入北约铺平了道路。然而，如果说俄罗斯为其入侵付出了巨大的代价，那么这场冲突也给美国带来了战略方面的挫折。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国现在必须与莫斯科这个愤愤不平、不可预测的核对手抗衡。更糟糕的是，中国、伊朗和朝鲜已经开始抱团，为俄罗斯的战争努力提供&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.economist.com/finance-and-economics/2024/03/18/how-china-russia-and-iran-are-forging-closer-ties&quot;&gt;补给&lt;/a&gt;，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.wsj.com/world/how-america-inadvertently-created-an-axis-of-evasion-led-by-china-0a9bc477&quot;&gt;抵制&lt;/a&gt;它们所谓的美国全球霸权。事实证明，这种反美同盟已经强大到足以减缓西方对乌克兰援助的效力，而且也正在增加美国维持军事主导地位的成本。俄罗斯直接与六个美国有条约保衞义务的国家接壤。与此同时，五角大楼正在为中国入侵台湾做准备。说美国处于劣势倒还不至于。但的确是捉襟见肘了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而其他国家也没有纷纷涌向美国一边。大多数国家对俄罗斯的侵略和西方的反应都提出了批评，各打五十大板。对此拜登也没起到什么好作用。他将这场冲突&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.whitehouse.gov/briefing-room/speeches-remarks/2022/03/26/remarks-by-president-biden-on-the-united-efforts-of-the-free-world-to-support-the-people-of-ukraine/&quot;&gt;形容为&lt;/a&gt;「民主与专制之间的战争」，几乎看不到他有努力通过外交手段寻求和平，他似乎是在要求其他国家加入一场&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2022/06/russia-ukraine-war-democracy-sovereignty-right/661231/&quot;&gt;没完没了的斗争&lt;/a&gt;。除了美国的盟友之外，几乎&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.piie.com/blogs/realtime-economics/2022/russias-war-ukraine-sanctions-timeline&quot;&gt;没有国家&lt;/a&gt;对俄罗斯实施制裁。如果中国攻击台湾，孤立中国将是一项&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.csis.org/analysis/sunk-costs-difficulty-using-sanctions-deter-china-taiwan-crisis&quot;&gt;更加艰巨的任务&lt;/a&gt;。在非洲、亚洲、拉丁美洲和中东，自 2022 年以来，对俄罗斯和中国的看法&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.allianceofdemocracies.org/wp-content/uploads/2024/05/DPI-2024.pdf&quot;&gt;实际上有所改善&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加沙战争来得非常不是时候，拜登对这场灾难的回应是全力投入。他迅即承诺支持以色列无情的军事行动，而不是把以色列找到一个保护平民的战略作为美国提供援助的条件。拜登选择跟随而不是引领，只能在自我设定的旁观者位置上对以色列的行为表达不满。在一场决定性的冲突中，美国居然做到了既软弱又专横。美国在&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://edition.cnn.com/2023/11/09/politics/biden-diplomats-warn-middle-east-fury/index.html&quot;&gt;声誉&lt;/a&gt;和&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.dni.gov/index.php/newsroom/congressional-testimonies/congressional-testimonies-2024/3798-dni-haines-opening-statement-as-delivered-on-the-2024-annual-threat-assessment-of-the-u-s-intelligence-community&quot;&gt;安全&lt;/a&gt;方面付出的代价才刚刚开始显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不久前，美国还曾试图在以色列人和巴勒斯坦人之间进行斡旋，提出双方都可能接受的条件。它利用外交手段阻止伊朗发展核武器，并鼓励沙特人与伊朗对手「比邻而居」（&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2016/04/the-obama-doctrine/471525/&quot;&gt;奥巴马语&lt;/a&gt;）。现在，拜登政府显然只想巩固一个反伊朗集团。作为沙特与以色列关系正常化的回报，拜登政府试图通过条约承诺用美国的军事力量保衞沙特王国。如果这项&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.cbsnews.com/news/us-saudi-arabia-near-potentially-historic-security-deal/&quot;&gt;协议&lt;/a&gt;得以实现，给中东带来和平与稳定的可能性微乎其微，而使美国进一步卷入地区暴力的可能性却大增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问题的一部分在于总统倾向于过度认同美国的合作伙伴。在是否寻求和平谈判的问题上，他听从了乌克兰的意见，并避免与乌克兰不可妥协的战争目标相抵触。他在公开怀疑以色列的战争计划的同时，又加快对以色列的援助。拜登还&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.theguardian.com/commentisfree/2022/sep/21/biden-taiwan-comments-china-war-independence&quot;&gt;四次放话&lt;/a&gt;要保衞台湾，超过了美国官方为该岛提供武器支持但不一定为其而战的承诺。他的前任们&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.cbc.ca/news/world/obama-trump-biden-ukraine-military-aid-1.6371378&quot;&gt;并非总是&lt;/a&gt;如此一边倒，在美国是否会为台湾而战问题上一直奉行「战略模糊」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，拜登的直觉反映出一个更深层次的、已经酝酿了几十年的错误。冷战结束后，美国决策者将全球领导地位与军事优势混为一谈。美国当时确实牢牢掌握这两个方面的优势。它可以放心地扩大军事影响力，而不会遭到主要国家的致命反击。「世界不再分为两个敌对的阵营」，克林顿在 1997 年&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://avalon.law.yale.edu/20th_century/clinton2.asp&quot;&gt;宣称&lt;/a&gt;，那一年他在大张旗鼓地支持北约东扩。「相反，现在我们正在与曾经的对手国家建立联系。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但建立关系从未消除对彼此的怀疑，这在一定程度上是因为美国继续高度重视自己的全球主导地位。历届政府扩大了美国的联盟，频繁发动战争，旨在传播自由民主，希望潜在的竞争对手能够接受他们在美国秩序中的命运。如今，这种天真的期待已经不复存在，但主导地位的条件反射依然存在。美国继续扩张到更远的地方，却遇到了强大的阻力——这反过来又引诱华盛顿加倍努力，而世界许多国家都在后退。这是一场失败的游戏，美国人将不得不冒更大的风险，花更多的钱来继续玩下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有一种更好的方法。为了重新获得全球领导地位，美国应向一个疑虑重重的世界表明，它希望实现和平，建立复原力，而不仅仅是让敌人失血或支持盟友。这意味着支持乌克兰，但也要同样努力地在谈判桌上结束战争——并逐渐减小自己在北约中的角色，坚持让欧洲领导自己的防务。拜登总统最近就加沙停火提出的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.whitehouse.gov/briefing-room/speeches-remarks/2024/05/31/remarks-by-president-biden-on-the-middle-east-2/&quot;&gt;提议&lt;/a&gt;值得赞赏，但该提议没有威胁说如果以色列拒绝停火，将&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.haaretz.com/opinion/2024-06-02/ty-article-opinion/.premium/biden-wants-peace-but-israel-wants-war/0000018f-d528-dbdb-a59f-d569e6ff0000&quot;&gt;停止向以色列提供武器&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从欧洲和中东撤退将改善美国在亚洲的参与，而美国在该地区的参与是最为重要的。这将澄清美国的目的不是如北京宣传的那样追求霸权，而是阻止中国建立自己的亚洲霸权。从这个角度来看，即使中国继续崛起，美国也可以在印太地区成为自信的领导者。今天的中国还远没有能力将自己的意志强加于整个地区，即使冒极端风险夺取台湾也不能让它做到这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，这一切都不会容易。但比较一下其他的选项。只领导世界的一个派系会让美国成为一个焦虑的跟随者。这让美国人在中东、欧洲和亚洲永远处于战争的边缘，担心任何一个地方的失利都将在所有地方引发连锁反应。然而，把如此多的全球安全押在一个国家过度承诺的意愿上，才是真正危险的事情。真正的领导者知道何时为他人腾出空间。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Stephen Wertheim (&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://twitter.com/stephenwertheim&quot;&gt;@stephenwertheim&lt;/a&gt;) 是卡内基国际和平基金会美国治国方略项目的高级研究员。他著有《明天，世界：美国全球霸权的诞生》(「&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.hup.harvard.edu/books/9780674248663&quot;&gt;Tomorrow, the World:&lt;/a&gt; The Birth of U.S. Global Supremacy」）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/11/opinion/america-leadership-gaza-ukraine.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 09:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国小提琴家卡罗尔去世，文革中「破冰」访华]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/obits/20240612/norman-carol-dead/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;ALEX WILLIAMS&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-06-12 05:14:11&quot; datetime=&quot;2024-06-12 05:14:11&quot;&gt;2024 年 6 月 12 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/10/multimedia/10Carol-zvqb/10Carol-zvqb-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;551&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;1973 年访华期间，卡罗尔与中国中央乐团的小提琴手在一起。 &lt;cite&gt;Beethoven in Beijing, via The Philadelphia Orchestra Association Archives&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在近 30 年的时间里，曾是小提琴神童的诺曼·卡罗尔一直是备受赞誉的费城交响乐团第一小提琴手和乐团首席，1973 年他曾随团访问毛泽东领导下的中国，创造了历史。他于 4 月 28 日去世，享年 95 岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乐团在社交媒体上&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.facebook.com/PhilOrch/posts/pfbid0afUrYTMwptL2pBWmBn36fDccAyPK1Fq8QPxC3zHHUA3utfMayxTNCq8c2pQ2TEfPl&quot; title=&quot;Link: https://www.facebook.com/PhilOrch/posts/pfbid0afUrYTMwptL2pBWmBn36fDccAyPK1Fq8QPxC3zHHUA3utfMayxTNCq8c2pQ2TEfPl&quot;&gt;发布&lt;/a&gt;了他在费城主线区巴拉辛维德的一个护理中心去世的消息。除了古典音乐圈，此消息并未引起广泛关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为负责乐团调音以及管弦乐组的首席，卡罗尔曾在著名指挥家尤金·奥曼迪、里卡多·穆蒂和&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2013/02/25/arts/music/wolfgang-sawallisch-german-conductor-dies-at-89.html&quot;&gt;沃尔夫冈·萨瓦利希&lt;/a&gt;手下工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「作为一名领导者，他潇洒、得体，甚至可以说雄姿英发」，乐团的小提琴手保罗·阿诺德在声明中说道。「他的演奏大胆、富有表现力、大气。」卡罗尔「后来成为了‘费城之音’的个人代表」，他补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如《北美古典之声》杂志在 2015 年所指出的，声名遐迩的费城之音滥觞于&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/1977/09/14/archives/leopold-stokowski-is-dead-of-a-heart-attack-at-95-leopold-stokowski.html&quot;&gt;利奥波德·斯托科夫斯基&lt;/a&gt;任内，并在从 20 世纪 30 年代开始长期担任乐团音乐总监的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/1985/03/13/arts/eugene-ormandy-is-dead-at-85-in-philadelphia.html&quot;&gt;奥曼迪&lt;/a&gt;的领导下逐渐形成的，它建立在弦乐部分所发出的「&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://classicalvoiceamerica.org/2015/09/30/the-philadelphia-orchestra-sound/&quot;&gt;独特的蜜糖音色&lt;/a&gt;」上，同时铜管乐器的攻击更加柔和，打击乐器的演奏方法也更加融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在卡罗尔任期内，费城交响乐团在欧洲和亚洲巡演，获得了世界声誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乐团&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2010/05/08/world/asia/08orchestra.html&quot;&gt;开创性的中国之行&lt;/a&gt;是应尼克松总统的要求做出的，作为他&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://thechinaproject.com/2021/09/15/in-1973-the-philadelphia-orchestra-visited-china/&quot;&gt;恢复中美关系&lt;/a&gt;努力的一部分，乐团在北京为毛泽东的妻子江青演出。1973 年 9 月的那次访问，与 1971 年美国乒乓球运动员访华的「&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/athletic/2515051/2021/04/15/fifty-years-later-ping-pong-diplomacy-remembered-for-helping-to-thaw-u-s-china-relations/&quot;&gt;乒乓外交&lt;/a&gt;」有着异曲同工之妙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们是第一个去的西方乐团」，卡罗尔在 2013 年接受音乐出版商喝彩出版社采访时说。他曾与该社合作过几件作品。「那时候正值‘文革’尾声，人们对古典音乐的需求非常迫切。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在奥曼迪的指挥下，乐团在北京民族文化宫连续三晚举办音乐会。乐团同意演奏《黄河》协奏曲，这是一部集体创作的作品，被视为「文革」的颂歌。「文革」是毛从 1966 年开始的一场长达十年的运动，旨在净化国家的革命精神，但后来演变成&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2016/05/15/world/asia/china-cultural-revolution-explainer.html&quot;&gt;血腥的清洗&lt;/a&gt;，导致大约 100 万人甚至更多人丧生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于西方音乐家的作品，由于当时中苏关系破裂，柴可夫斯基和其他俄罗斯作曲家的作品被禁。贝多芬被认为是可以接受的，因为他在某种程度上被视为&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://thechinaproject.com/2021/09/15/in-1973-the-philadelphia-orchestra-visited-china/&quot;&gt;革命者&lt;/a&gt;，研究中国的历史学家詹姆斯·卡特 2021 年在纽约新闻网站「中国项目」发表的一篇关于乐团此次中国之行的文章中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;应江青的特别要求，费城交响乐团演奏了贝多芬的《第六交响曲》，这部又名《田园交响曲》的作品与文革的农耕理想不谋而合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥曼迪对这部作品并不是特别感冒，但最终还是同意了，他对一位同事说：「&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://whyy.org/articles/cranes-bicycles-and-beethovens-6th-philadelphia-orchestra-remembers-1973-in-beijing/&quot;&gt;入乡随俗&lt;/a&gt;，就客随主便吧。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/06/multimedia/06CAROL-03-gqtk/06CAROL-03-gqtk-jumbo.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;卡罗尔，拍摄时间不详。「作为一名领导者，他潇洒、得体，甚至可以说雄姿英发」，乐团的小提琴手说道。 &lt;cite&gt;via Philadelphia Orchestra&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;诺曼·卡罗尔于 1928 年 7 月 1 日出生在费城，是安娜和马克斯·卡罗尔的两个孩子之一，他们都是俄罗斯移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他从六岁开始学习小提琴。「我的姐姐拉小提琴，那时候还没有&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://stringvisions.ovationpress.com/2013/02/interview-norman-carol-part-1/&quot; title=&quot;Link: http://stringvisions.ovationpress.com/2013/02/interview-norman-carol-part-1/&quot;&gt;临时替人照看小孩的服务&lt;/a&gt;，所以母亲经常带我一起去上课」，他告诉喝彩出版社，「我姐姐的小提琴老师发现我也可以是个‘荼毒对象’。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;九岁时，他已经能演奏他的第一首莫扎特协奏曲。13 岁时，他开始在费城柯蒂斯音乐学院学习，从 1979 年开始，他在那里任教长达 35 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1947 年毕业后，卡罗尔开始了独奏生涯，并在纽约市政厅首次登台演出，《时代》周刊对他的表演进行了报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/06/multimedia/06CAROL-04-gqtk/06CAROL-04-gqtk-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;1946 年，卡罗尔（左下）与同学在费城柯蒂斯音乐学院外。他于次年从该校毕业。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鲜战争期间，他应征入伍。在旧金山普雷西迪奥基地驻扎期间，他与爵士乐小号手、歌手&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/1988/05/14/obituaries/chet-baker-jazz-trumpeter-dies-at-59-in-a-fall.html&quot;&gt;切特·贝克&lt;/a&gt;和未来的指挥家&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2019/02/28/obituaries/andre-previn-dead.html&quot;&gt;安德烈·普列文&lt;/a&gt;是军乐队的队友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此期间，他遇到了未来的妻子埃莉诺·特罗布。他们在 1952 年结婚后，卡罗尔发现，「在吃饭或做生活中的其他事情上，单身并不总是像看起来的那么美好」，他在喝彩出版社访谈中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新奥尔良和明尼阿波利斯的交响乐团担任首席后，他于 1966 年加入老家的交响乐团，之后就一直留在那里，直到 1994 年因胳膊和肩膀的慢性疼痛而被迫退休，时年 66 岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在世的亲人包括女儿莱斯利、儿子丹、六个孙子和三个曾孙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/10/multimedia/10Carol-zvqb/10Carol-zvqb-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;1973 年访华期间，卡罗尔与中国中央乐团的小提琴手在一起。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，为了纪念 1973 年中国之行 50 周年，费城交响乐团的一个音乐家代表团访问了中国的几个城市。他们与中国国家交响乐团的同行们一起在北京举行了一场音乐会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然 1973 年的访华行程成为了冷战历史的一部分，但那并不是卡罗尔最后一次访问中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「1993 年，也就是整整 20 年后，我们又去了一次」，他说。「中国发生了巨大的变化。以前我们在街头看不到汽车，现在则是大塞车。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Alex Williams 是时报讣告版面的记者。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/alex-williams&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/11/arts/music/norman-carol-dead.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 17:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[5 亿包辛拉面和 H Mart 们的崛起：亚洲超市如何重塑美国]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240612/asian-grocery-stores-america/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;PRIYA KRISHNA&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-06-12 04:41:55&quot; datetime=&quot;2024-06-12 04:41:55&quot;&gt;2024 年 6 月 12 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/11/multimedia/11ASIAN-FOOD-07-qctp/11ASIAN-FOOD-07-qctp-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;840&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;美国的亚洲杂货店曾经都是小型夫妻店，但现在正在迅速发展并改变着美国人的烹饪和饮食方式。 &lt;cite&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;去年，美国人购买了 5 亿包&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/wirecutter/blog/best-instant-noodles/&quot;&gt;辛拉面&lt;/a&gt;，这是一种辛辣、牛肉味十足的韩国方便面。亮眼的红黑色包装让人难以忽视：它是大学宿舍、杂货店、美国中部的沃尔玛和热门 TikTok 视频中的主要食物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但 30 年前，这种方便面在美国基本上不为人知。辛拉面母公司农心的营销总监凯文·张（音）说，没有一家杂货店愿意进辛拉面。除了几家韩国小杂货店，包括皇后区伍德赛德一家名为 H Mart、当时刚刚起步的小店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://cooking.nytimes.com/recipes/1016583-perfect-instant-ramen&quot; title=&quot;Link: https://cooking.nytimes.com/recipes/1016583-perfect-instant-ramen&quot;&gt;食谱：完美方便面&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 20 世纪 70 年代和 80 年代，随着到美国的亚洲移民&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/1990/03/02/us/asian-population-in-us-grew-by-70-in-the-80-s.html&quot;&gt;激增&lt;/a&gt;，为了满足人们对家乡风味食材的需求，像 H Mart 这样的杂货店、在芝加哥成立的印度杂货店帕特尔兄弟 (Patel Brothers) 以及最初主营中国和台湾食品的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.99ranch.com/&quot; title=&quot;Link: https://www.99ranch.com/&quot;&gt;大华超市&lt;/a&gt;(99 Ranch Market) 开始出现。这些都是小型夫妻店，坐落在郊区购物中心或住着着大量亚洲移民的外围区域。它们并不高级，但对其所在的社区至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，这些商店已经变成了设计时尚的连锁店，店内设有印度烙饼机，开发了手机下单应用程序，门店遍布全美各地——所有这些都旨在服务于&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20210824/asians-census-us/&quot;&gt;美国增长最快的族裔群体&lt;/a&gt;和数以百万计其他渴望辛拉面、&lt;a href=&quot;https://cooking.nytimes.com/recipes/1022366-chile-crisp&quot;&gt;辣酱&lt;/a&gt;、玛莎拉小食和印度奶茶等口味的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今的 H Mart 是一家市值 20 亿美元的公司，拥有 96 家门店，还出现在一本书的书名里（音乐人米歇尔·佐纳的畅销回忆录《在 H Mart 哭泣》[&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.penguinrandomhouse.com/books/612676/crying-in-h-mart-by-michelle-zauner/&quot; title=&quot;Link: https://www.penguinrandomhouse.com/books/612676/crying-in-h-mart-by-michelle-zauner/&quot;&gt;Crying in H Mart&lt;/a&gt;]）。上个月，该连锁店以 3700 万美元&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://therealdeal.com/la/2024/05/31/h-mart-buys-san-francisco-shopping-center-for-37m/&quot; title=&quot;Link: https://therealdeal.com/la/2024/05/31/h-mart-buys-san-francisco-shopping-center-for-37m/&quot;&gt;收购了旧金山的一整座购物中心&lt;/a&gt;。帕特尔兄弟在 20 个州拥有 52 家门店，并计划在未来两年内再开设六家门店。大华超市去年开设了四家新分店，使其在 11 个州的门店数量达到 62 家。线上亚洲食品商店&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.sayweee.com/en&quot;&gt;Weee!&lt;/a&gt;的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://techcrunch.com/2022/02/28/weee-delivers-second-big-funding-round-in-a-year-this-time-backed-by-softbank/&quot;&gt;估值为 41 亿美元&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚洲杂货店不再是小众生意：它们是一种文化现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/11/multimedia/11ASIAN-FOOD-13/11ASIAN-FOOD-13-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;H Mart 起源于皇后区伍德赛德，如今已成为美国流行文化的一部分，以其售卖琳琅满目的泡菜和豆腐而闻名。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/11/multimedia/11ASIAN-FOOD-03-qctp/11ASIAN-FOOD-03-qctp-jumbo.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;亚超让辛拉面等产品在美国流行了起来。 &lt;cite&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/11/multimedia/11ASIAN-FOOD-02-qctp/11ASIAN-FOOD-02-qctp-jumbo.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;这些商店仍然是亚裔美国人聚会和社交的社区中心。 &lt;cite&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;将特色食品变成主流&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;咨询公司麦肯锡专注零售业分析的高级合伙人德姆夫克·奎珀斯表示，尽管亚裔美国杂货店数量最近有所增长，但它们在美国整个食品杂货业务中所占比例仍不到 1%，克罗格和沃尔玛等零售商则占据主导地位。但她表示，这些杂货店的影响力巨大，因为它们可以左右大型连锁店对库存产品的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国人已经深深迷恋上了亚洲风味：根据数据分析公司 Circana 的数据，从 2023 年 4 月到 2024 年 4 月，美国杂货店「&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2021/08/10/dining/american-grocery-stores-ethnic-aisle.html&quot;&gt;亚洲/民族食品区&lt;/a&gt;」商品的销售额增长是整体销售的四倍。与任何餐厅、食谱或在线视频相比，亚洲杂货店在推动这一转变中发挥了更大的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他们是主流化的先锋」，2009 年至 2016 年担任&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.wholefoodsmarket.com/&quot;&gt;全食超市&lt;/a&gt;副总裁的埃罗尔·施韦泽说。&lt;a href=&quot;https://cooking.nytimes.com/tag/miso&quot;&gt;味噌&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;https://cooking.nytimes.com/recipes/1024127-ghee&quot;&gt;酥油&lt;/a&gt;、姜黄、酱油——它们作为常备食品被广泛接受的过程，都是从一家亚洲杂货店开始的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「没有亚洲杂货店，进入主流市场就极其困难」，来自农心食品的凯文·张说。这些杂货店让人们从小吃到大、在餐馆吃过或在网上看到过的食材变得触手可及，他说。H Mart 总裁布莱恩·权（音）表示，对于看到大型杂货店的员工出现在他旗下的某家商店记下有哪些品牌的情况，他已经见怪不怪了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但 H Mart 也在吸引大型杂货店的顾客。权先生说，如今 30% 的顾客不是亚裔，随着公司向亚裔人口较少的地区扩张，他做出了一些改变，以便继续吸引非亚裔顾客——更注重店内试吃，解释食材的使用方法，并在标识中使用韩英双语。同样，大华超市也用中文和英文播放广播，店内音乐播放列表中也加入了西方音乐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帕特尔兄弟的合伙人斯威特尔·帕特尔说，随着该连锁的受众扩大——他估计现在有 20% 到 25% 的购物者是非南亚裔——该店现在看起来更像全食超市，有宽阔的过道和玻璃窗。「这里不再是印度夫妻杂货店了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;并不是所有人都欢迎这种演变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马里兰州富尔顿的退休理财规划师托拉尔·达拉尔说，她以前经常光顾一家她认识的印度夫妇开的小店，直到 2019 年帕特尔兄弟在附近开了一家店，那家夫妻店关闭的部分原因是它在价格方面无法竞争。虽然她也在帕特尔兄弟购物，但她说，「感觉就像一件苦差。」她很少尝试新的东西，也不认识店里的任何一个员工。「太没有人情味。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她哀叹道：印度杂货店什么时候变得如此公司化了？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/11/multimedia/11ASIAN-FOOD-12-qctp/11ASIAN-FOOD-12-qctp-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;帕特尔兄弟公司新店的设计更像全食超市，有玻璃窗和宽敞的过道.&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/11/multimedia/11ASIAN-FOOD-01-qctp/11ASIAN-FOOD-01-qctp-jumbo.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;亚洲杂货店的一道菜或一种食材在社交媒体上走红导致瞬间售罄的情况并不少见。 &lt;cite&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/11/multimedia/11ASIAN-FOOD-11-qctp/11ASIAN-FOOD-11-qctp-jumbo.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;这些商店吸引了越来越多的非亚洲顾客，他们被优质的农产品和对这些口味的喜爱所吸引。 &lt;cite&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;「家的感觉」&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管许多亚裔食品零售商已经适应了不断变化的客户群，但他们坚持认为，让他们创业起步的社区仍然是最重要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，在总部位于达拉斯的连锁超市印度芭莎，出售有机小豆，巴克里薄饼上标着不含麸质的标签——首席运营官阿努贾·拉纳德说，这些调整不仅有助于吸引非南亚裔，还能让这家店与第二代南亚裔保持联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉纳德说，即使商店设计或产品包装可能会发生变化，南亚裔将永远是优先考虑的对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「当他们走进我的店时，会有家的感觉」，她说。商店里仍然散发着香料的味道，员工们说着各种南亚方言，祝顾客排灯节快乐——「因为当你去沃尔玛，他们会说，‘圣诞快乐！感恩节快乐！’」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种地道的感觉也吸引了许多非亚裔顾客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾奥瓦州迪比克市政府的经济发展主管吉尔·康纳斯今年早些时候开始在&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://hornbillonlinestore.com/&quot;&gt;犀鸟亚裔市场&lt;/a&gt;购物，因为她和丈夫都是纯素食者，想买价格合理的高质量豆腐。她说，「货架上有些东西，我不知道它们是什么，我觉得很神奇。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;康涅狄格州哈姆登的非营利组织运营经理阿列克谢·卡萨诺瓦在&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.ctpost.com/projects/2021/visuals/gmart/&quot;&gt;G Mart&lt;/a&gt;和&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://indiamarket.co/&quot;&gt;农夫印度市场&lt;/a&gt;购物，她说，可以探索的食物种类繁多，「给购物和烹饪过程带来了更多乐趣」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;住在芝加哥地区的谢尔·舒克拉写了《&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.sheilshukla.com/&quot;&gt;植基印度&lt;/a&gt;》(Plant-Based India) 这本食谱。他说，像帕特尔兄弟这样的店广受欢迎，这给了他作为食谱开发者更大的灵活性。「这让我不再回避使用传统食材」，他说。「如果 10 年前编写我的烹饪书，我可能不会在书中列出&lt;a href=&quot;https://cooking.nytimes.com/recipes/1021923-garam-masala&quot;&gt;印度咖喱酱&lt;/a&gt;的食谱，因为我认为没有人可以真正做出来。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些连锁店也为更区域化的亚裔杂货店铺平了道路，比如布鲁克林的台湾店&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://yunhai.shop/&quot;&gt;云海&lt;/a&gt;和洛杉矶的四川菜市场&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://suasuperette.com/&quot; title=&quot;Link: https://suasuperette.com/&quot;&gt;耍&lt;/a&gt;，它们都是由第二代亚裔美国人经营的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/11/multimedia/11ASIAN-FOOD-04-qctp/11ASIAN-FOOD-04-qctp-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;亚洲杂货商只占杂货业务的一小部分，但他们对美国文化的影响却非常大。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们是在前人的努力基础上发展起来的，比如大华超市」，云海的创始人郑衍丽说。「没有他们，我们就无法达到更高的专业化水平。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多顾客说，他们仍然怀念原来的商店——那些他们小时候常去的不起眼的社区中心，或者那些让他们在一个新国家的头几年感到温暖的地方。但即使在扩张的同时，这些店中有许多仍然充当着所谓的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.theatlantic.com/family/archive/2022/04/third-places-meet-new-people-pandemic/629468/&quot;&gt;第三场所&lt;/a&gt;，即社交聚会的空间。玛丽·安妮·安珀是皇后区阿斯托里亚的一名菲律宾裔美国人遗传学研究员，她说她会和她的亚裔朋友约好一起去 H Mart；他们在过道里闲逛，寻找零食，聊得很开心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西雅图烹饪书《&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.modernasianbaking.com/preorder&quot;&gt;现代亚裔家庭烘焙&lt;/a&gt;》(Modern Asian Baking at Home) 的作者刘吉说，她不介意非亚裔顾客涌入这些空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在一家亚裔杂货店里，我感觉自己像个女王」，她说。「如果看到一个困惑的白人，我会介绍说，‘这是最好的酱油。’」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;摄影：Tommy Kha&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Priya Krishna 是时报美食版的记者。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/priya-krishna&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本文为亚裔美国人如何塑造美国流行文化系列的一部分。该系列由亚裔美国人基金会资助。资助者无法控制故事的选择和重点或编辑过程，也不会在出版前对故事进行审查。《纽约时报》对这个系列保留完全的编辑控制权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：Annie Xu、晋其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/11/dining/asian-grocery-stores-america.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 17:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>