<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>纽约时报</title>
        <description>纽约时报全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://nytimes.com</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国主要高铁线路涨价，凸显债务危机深重]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20240513/china-bullet-trains-ticket-prices/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-05-13 02:29:29&quot; datetime=&quot;2024-05-13 02:29:29&quot;&gt;2024 年 5 月 13 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/09/multimedia/00China-Train-01-fqhk/00China-Train-01-fqhk-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;690&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;一月份在中国杭州运行的高速列车，该市三条高铁列车线路将于下月提高票价。 &lt;cite&gt;CFOTO/Future Publishing via Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中国罕见地大幅提高四条主要高铁线路的票价，这是近 20 年前高铁系统开始建设以来，中国为应对成本上升和沉重债务而采取的一项最为广泛的举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;火车票价格上涨是推动公共服务价格上涨的一部分。今年早些时候，一些城市的水费和天然气费开始上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的公共服务得到地方政府的大量补贴。但是，巨额的市政债务意味着这些政府手头没有足够的钱来压低价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提价可以遏制一些提供此类服务的大型国有企业的亏损。让消费者支付更多的费用，也有助于抵消随着中国经济增长放缓而普遍出现的价格下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2021 年以来，中国已经大幅提高了许多工厂的电费，尽管住宅用户继续支付较低的受补贴电费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「大工厂现在应该都在按市场价付费了」，新加坡电力咨询公司大屿山集团驻上海高级经理戴维·菲什曼说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国，提高铁路票价是一个棘手的政治问题。高铁是中国建设基础设施能力的象征，往往在消费者有需求之前就已经开始建设。但这些基础设施的建设需要巨额借款，仅运营铁路网络的国有企业中国国家铁路集团的借款就高达 6.13 万亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财政部已下令中国十几个负债最重的省份今年减少基础设施支出，以换取债务减免。中国领导层正在将国家的增长战略从基础设施和房地产投资转向高科技制造业和出口。但这引起了美国和欧洲的反感，他们担心中国的额外出口可能会导致失业，破坏自己的工业基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2008 年以来，中国已经开通了 4.5 万公里的高铁线路，连接了每个大城市和数百个小城镇。从规模上看，这个系统的长度足以跨越从纽约到洛杉矶的美国大陆 10 次以上。第一条线路在北京夏季奥运会之前开通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国高铁的运行速度通常为每小时 300 公里到 380 公里，具体取决于线路。由于轨道笔直，列车可以在不减速的情况下长途运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/09/multimedia/00China-Train-02-fqhk/00China-Train-02-fqhk-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;五一假期前，上海虹桥火车站的旅客。在中国最大的几座城市，火车很受欢迎。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但为建设高铁网络而负债的不仅是中国国家铁路集团公司。中国的许多高铁线路都是由省级和市级政府的合资企业拥有，这些合资企业曾经帮助支付建设费用，但对交通的补贴能力也越来越弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些老旧的线路开始需要更多维护。这些线路是在全球金融危机期间匆忙建造的，目的是雇佣数十万因出口工厂暂时关闭而失业的工人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;铁路系统在向官方新华社发表的一份声明中解释了本月票价上涨的原因，称「线路维护、车辆购置、设备更新、劳务用工等运营成本发生了较大变化」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次票价上涨在中国社交媒体上引起了大量评论。其中大部分都是负面的，因为过去几年工资停滞不前，房地产价格暴跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「什么都涨，就工资没涨」，一个人抱怨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/09/multimedia/00China-Train-03-fqhk/00China-Train-03-fqhk-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2010 年，施工人员在上海附近施工，为通往杭州的高速铁路建造高架路基。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杭州至上海、长沙、宁波，以及武汉至广州的高峰线路票价都将上涨。许多城市位于中国中部长江及其支流附近，是相当富裕的地区。但价格上涨也会影响到中间规模较小、没那么繁荣的城镇的旅客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了杭州和长沙之间的线路涨幅较小，高峰时段的一等座和二等座票价将上涨近 20%。豪华 VIP 商务座的票价将上涨 39%，这种座位采用与洲际航线商务舱类似的平躺式座椅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;铁路系统在给新华社的声明中说，提高高峰票价将使一些非高峰车票和停靠次数更多的慢速列车获得更大折扣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;票价上涨引起公众的注意可能是因为涨幅格外大。2020 年底，铁路系统将北京至上海这条全国客流量最大的线路的二等舱票价提高了 8%，一年后又提高了 10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的高铁仍然比西方便宜。「归根结底，中国铁路仍然比欧洲、日本和美国的铁路便宜」，国际铁路运输专家戴维·冯（音）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/09/multimedia/00China-Train-04-fqhk/00China-Train-04-fqhk-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;1 月春节假期前上海虹桥火车站的旅客。即使出发大厅有三个橄榄球场那么长，每逢节假日，这里仍然人潮涌动。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;票价上涨后，从武汉到广州的高铁二等座的最高票价很快将达到 553 元，这段近 1000 公里的旅程需要不到四小时的时间。头等座的票价为 885 元，和美国火车的经济舱一样，过道两边各有两个座位，但伸腿空间更大。商务座的平躺座位票价为 1935 元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当该系统开通时，西方很多人预测那些高大宽阔的车站可能永远不会被填满。如今，服务于一些小城市的铁路很少使用，特别是在经济增长停滞或更糟的地方。但在上海等中国最大的城市，高铁很受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些城市的火车站变得拥挤不堪，尤其是在像最近的五一五天假期这样的节日期间。上海虹桥站的出发大厅有三个橄榄场那么长，在假期结束两天后仍然人头攒动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京和上海的站台原本是为 16 节车厢的列车建造的，现在换成了 17 节或 18 节车厢的列车。列车运行频繁——每天有 80 多趟列车往返于北京和上海之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，数以百计的小城市和城镇建成了大型车站，即使每天只有一列火车。中国国家铁路公司去年又投资了 7654 亿元用于进一步扩建，其中大部分用于连接偏远地区。然而，该公司报告的营业利润只有 33 亿元，几乎没有钱偿还债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的城镇和城市沿着高速铁路发展起来。每个车站周围许多街区都被划为高层建筑区，这意味着大量人口居住在附近并使用高铁。许多中国人每周甚至每天都乘坐高铁，从房屋月租不到 700 元的低成本城镇前往生活成本更高的大城市工作。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Li You 对本文有研究贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Keith Bradsher 是《纽约时报》北京分社社长，此前曾任上海分社社长、香港分社社长、底特律分社社长，以及华盛顿记者。他在新冠疫情期间常驻中国进行报道。 &lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/13/business/china-bullet-trains-ticket-prices.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 14:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国经济走入死胡同对全世界都是坏消息]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/opinion/20240513/china-economy-dead-end/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;ANNE STEVENSON-YANG&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-05-13 12:20:47&quot; datetime=&quot;2024-05-13 12:20:47&quot;&gt;2024 年 5 月 13 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/12/autossell/11yang-art-promo/11yang-art-promo-master1050.png&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;1050&quot;&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Rob en Robin&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;美国国务卿布林肯和财政部长耶伦上月分别访问北京时传达了一个共同的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.state.gov/secretary-blinkens-visit-to-the-peoples-republic-of-china/&quot;&gt;信息&lt;/a&gt;：中国制造业产能过剩，使得廉价的中国出口产品充斥全球市场，扭曲了世界贸易，使美国企业和工人在竞争中举步维艰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毫不奇怪，中国领导人不喜欢这些说法，他们没有让步。他们不能让步。多年来反复无常、不负责任的政策，过度的共产党控制和未能兑现的改革承诺让中国经济走入了国内消费需求疲软和增长放缓的死胡同。为摆脱困境，中国领导人能想到的唯一办法就是重新扩大出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这可能意味着很多事情，但是没有一件是好事。中国出口的浪潮将会继续，与美国和其他贸易伙伴的紧张关系将会加剧，中国民众将对黯淡的经济前景越来越不满，焦虑的共产党领导人将以更多的压制作为回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问题的根源在于共产党对经济的过度控制，但这不会改变。它已融入中国政治体系，而且在习近平主席执政的十年里愈演愈烈。修复经济的新战略总是依赖于政府制定的适得其反的命令：创建新公司，建设更多工业产能。大多数经济学家实际上建议的推动增长策略——放开私营部门，鼓励中国消费者增加支出——将意味着彻底改革政府的运作方式，这是不可接受的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府曾经有过进行改革的绝好机会，1989 年，天安门广场的抗议活动表明，十几年前开始的经济改革催生了不断增长的私营部门和对新自由的渴望。但如果政府机构因此而实行自由化，就会削弱党的权力。中国领导人选择枪杀抗议者，进一步加强党的控制，并依赖政府投资来推动经济发展。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;很长一段时间，没有人在意。当 1997 年和 2007 年全球金融危机这样的经济或社会威胁出现时，中国当局向工业和房地产行业注入资金，安抚民众。这种由投资驱动的增长感觉很好，但它远远超出了国家的承受能力，给中国留下了&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.businessinsider.com/china-empty-homes-real-estate-evergrande-housing-market-problem-2021-10&quot;&gt;空荡荡的城市&lt;/a&gt;和工业园区、未完工的桥梁、&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.bloomberg.com/news/features/2023-07-11/china-s-hidden-debt-problem-laid-bare-in-city-s-empty-housing-unfinished-roads&quot;&gt;废弃的公路&lt;/a&gt;和游乐园，以及航班稀少的机场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对工业产能的投资则带来了出口的爆炸式增长，因为中国占领了以前由外国制造商主导的行业——手机、电视机、太阳能电池板、锂离子电池和电动汽车。中国经济的「奇迹」很大程度上是由美国、欧洲和日本的公司推动的，这些公司心甘情愿地将自己的技术诀窍转让给中国合作伙伴，以换取进入一个他们认为可以永久增长的中国市场。这摧毁了西方的制造业，而中国甚至还保护了自己的市场。但西方只是听之任之：来自中国的廉价产品在一代人的时间里让美国控制住了通货膨胀，西方还抱着中国经济扩张最终会带来政治自由化的希望，而这种希望从未实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了给政府的投资狂潮筹集资金，北京允许地方政府以土地为抵押——所有土地最终都归国家所有或控制——并以此为抵押借款。这就像一剂毒品：地方政府疯狂借贷，却没有真正的还债计划。现在，许多地方债台高筑，不得不&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://thechinaproject.com/2023/02/23/chinas-local-governments-are-struggling-to-pay-their-bills/&quot;&gt;削减&lt;/a&gt;供暖、&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20230224/china-health-insurance-protests/&quot;&gt;老年人医疗保健&lt;/a&gt;和&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://edition.cnn.com/2023/01/31/economy/china-local-governments-basic-services-debt-crisis-intl-hnk/index.html&quot;&gt;公交线路&lt;/a&gt;等基本服务。教师没有按时领到工资，公务员的工资近年来也有所下降。全中国数以百万计的人正在为&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20230130/china-unfinished-apartments/&quot;&gt;可能永远不会完工的公寓&lt;/a&gt;支付抵押贷款。&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-02-22/china-s-consumer-startups-fight-for-survival-as-demand-falters&quot;&gt;初创企业纷纷倒闭&lt;/a&gt;，似乎很少有人能够找到工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了促进就业，中共在过去几年里一直要求地方政府推动建立新的私营企业，结果可想而知：据报道，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://news.mingpao.com/pns/%e4%b8%ad%e5%9c%8b/article/20240420/s00013/1713550567039/%e6%99%89%e8%a8%ad%e3%80%8c%e9%96%8b%e6%a5%ad%e3%80%8d%e5%80%8d%e5%a2%9e%e7%9b%ae%e6%a8%99-%e7%b8%a3%e9%8e%ae%e6%9d%91%e5%b1%a4%e5%a3%93%e7%af%a4%e6%95%b8-%e6%9d%91%e6%9b%b8%e8%a8%98%e4%b8%80%e4%ba%ba%e8%a8%bb%e5%86%8a20%e9%96%93-%e5%9f%ba%e5%b1%a4%e5%b9%b9%e9%83%a8-%e6%95%b8%e6%93%9a%e5%a5%bd%e7%9c%8b%e7%84%a1%e5%8a%a9%e7%b6%93%e6%bf%9f&quot;&gt;在中国北方的一个县&lt;/a&gt;，一名村书记急于遵从北京的意愿，要求亲戚和朋友开设假公司。一位村民在一周内开了三家豆腐店；还有人申请了 20 张新的营业执照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当这样的命令不能创造就业机会时，共产党就对就业数字做手脚。去年，当政府的月度数据显示中国城市地区 21% 的年轻人失业时，当局&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20230815/china-youth-unemployment/&quot;&gt;停止了公布这一数据&lt;/a&gt;。它在今年年初恢复了发布，但&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-01-17/china-says-youth-employment-hit-14-9-in-dec-excluding-students&quot;&gt;采用了新的失业定义方法&lt;/a&gt;。嘿！这个数字猛地下降到了 15%！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但习近平的政策选择正在减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着房地产市场的崩溃，政府不能再冒险刺激房地产行业。它开始&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://english.www.gov.cn/news/202404/20/content_WS66232d5ac6d0868f4e8e642d.html&quot;&gt;鼓吹国内消费的复苏&lt;/a&gt;，但许多中国人只是做长期打算，&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240506/china-gold-price/&quot;&gt;囤积&lt;/a&gt;&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=Qql-SXqVaiI&quot;&gt;黄金等资产&lt;/a&gt;以应对不确定的未来。因此，中国政府再次转向制造业，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://libertystreeteconomics.newyorkfed.org/2024/03/what-if-china-manufactures-a-sugar-high/&quot;&gt;向工业产能注入资金&lt;/a&gt;，希望推出更多产品以保持经济增长。由于国内需求疲软，其中许多产品不得不向外出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，中国能够在没有外国阻力的情况下接管整个行业的时代，已经过去了。许多国家正在采取措施，保护本国市场免受中国制造商品的侵害。据报道，在美国的压力下，墨西哥政府上个月决定，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.reuters.com/business/autos-transportation/mexico-facing-us-pressure-will-halt-incentives-chinese-ev-makers-2024-04-18/&quot;&gt;不会&lt;/a&gt;向寻求在墨西哥生产并出口到美国市场的中国电动汽车制造商提供补贴；欧盟正在考虑采取行动，防止中国电动汽车淹没其市场；拜登政府已采取行动，&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20230301/chips-act-childcare/&quot;&gt;鼓励美国半导体制造业&lt;/a&gt;的发展，&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20230713/semiconductor-chips-us-china/&quot;&gt;限制中国获得&lt;/a&gt;芯片技术，并承诺采取&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20240509/biden-china-imports/&quot;&gt;更多行动&lt;/a&gt;挫败中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国将无法通过创新走出困境。它的经济模式在很大程度上仍然侧重于廉价复制现有技术，而不是进行长期研究，从而带来行业领先的商业突破。剩下的只有批量生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国领导人将面临越来越大的经济压力，要求人民币贬值，这将使中国制造的商品以美元计算更便宜，从而进一步增加出口量，使得贸易伙伴更加不安。但人民币贬值也会使进口外国产品和原材料变得更加昂贵，挤压中国消费者和企业的利益，同时鼓励更富有的人将资金转移到海外。政府无法依靠经济刺激措施来恢复经济增长——向经济中注入更多的人民币可能会导致人民币贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有这一切都意味着，自上世纪 70 年代末开始改变中国、吸引世界的「改革开放」时代，黯然结束了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛泽东曾说过，在一个不确定的世界里，中国人必须「深挖洞、广积粮、不称霸」，如今，那种被围困的心态又回来了。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Anne Stevenson-Yang (&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://twitter.com/doumenzi&quot;&gt;@doumenzi&lt;/a&gt;) 是股票分析公司 J Capital Research 的联合创始人和研究主任。她曾作为企业家、分析师和贸易倡导者在中国工作 25 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/11/opinion/china-economy-dead-end.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 12:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[从中国到世界，在痛苦与绝望中追寻希望]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/opinion/20240513/journalism-reporting-progress/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;纪思道&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-05-13 11:05:24&quot; datetime=&quot;2024-05-13 11:05:24&quot;&gt;2024 年 5 月 13 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;本文改写自纪思道的新回忆录《追逐希望：一名记者的报道生涯》(&lt;/i&gt;&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.penguinrandomhouse.com/books/720814/chasing-hope-by-nicholas-d-kristof/&quot;&gt;&lt;i&gt;Chasing Hope: A Reporter’s Life&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;i&gt;)。&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;逾 75% 的美国人&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://apnorc.org/wp-content/uploads/2023/10/Topline-Oct2023-Biden.pdf&quot;&gt;说&lt;/a&gt;，美国正在朝着错误的方向发展。今年，美国在 2024 年全球最幸福国家排名中首次&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/03/20/us/world-happiness-report-finland-us.html&quot;&gt;跌出了&lt;/a&gt;前 20 名。由于气候变化的威胁，一些夫妇&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.ucpress.edu/book/9780520393820/climate-anxiety-and-the-kid-question&quot;&gt;选择&lt;/a&gt;不要孩子。这种绝望不仅弥漫在美国，也能在世界大部分地方感受到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种有害情绪让此时此刻尤其令人沮丧。有关加沙战争令人震惊的伤亡的争论使当前的气氛更加恶劣，大学校园里的骚乱凸显了这种气氛。我们的国家四分五裂，动不动就互相谴责、互相斥责，这种做法加剧了人们的失落感。我们的国家不再是一座山颠之城，人们对国家（甚至对地球）的感觉是绝望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但我一点也没有这种感觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我报道世界各地的痛苦已经 40 年了，我从中学到的东西是希望，是希望的理由和希望的必要。多年来的前线报道使我对我们在物质上和道德上的进步有一种敬畏，因为我们有幸生活在这个时代，在有生之年经历了可能是有史以来预期寿命、营养和健康水平的最大改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多真实的威胁依然存在。我们可能会陷入与俄罗斯或中国的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2024/03/07/opinion/nuclear-weapons-nytimes.html&quot;&gt;核战争&lt;/a&gt;；碳排放可能会毁掉我们的星球；美国近几十年的贫富差距大幅拉大（尽管&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://ourworldindata.org/the-history-of-global-economic-inequality&quot;&gt;全球范围的不平等有所缩小&lt;/a&gt;），国内政治也许正在滑向威权主义；还有成千上万可能会出问题的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，每当我听人们说，美国从来没有如此混乱或如此分裂时，我想到的不仅是内战，也想到我自己的童年时代：20 世纪 60 年发生的暗杀和骚乱，民权工作者被谋杀，从越南回来的老兵遭咒骂，家庭因代际矛盾关系破裂，肯特州立大学的学生被枪杀，美国和国外的左翼人士引用毛泽东语录并诉诸暴力，因为他们认为社会永远不会进步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果我们能渡过那些难关，我们也能渡过现在的难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我传递的希望信息触怒了一些美国人。他们看到的是战争，买不起房子，没能力偿还学生贷款，而且，在我们把地球变得无法生存时，这些东西还有什么意义？他们说的有道理：我的工作就是写关于所有这些担忧的专栏文章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这些不满情绪正在扭曲我们的政治和个人行为，加剧社会的紧张状态和分裂。今天的痛苦能滋生愤世嫉俗而不是理想主义，能让人麻痹，能通过助长特朗普式的怀旧而影响政治，那是对过去并不存在的某个伟大时代的怀旧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样做的危险在于，我们社会中的所有人集体强化了一种让我们的境况变得更糟的忧郁情绪。绝望不解决问题，只会制造问题。绝望令人麻木，而且适得其反，让我们更难以振作起来去应对我们身边的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实是，如果你必须在过去几十万年的人类历史中选一个时间生活，大概就会选现在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当我退一步看，我从自己职业生涯的主线看到的是美国和国外进步的背景，这种背景虽然很少得到承认，但应该为我们提供视角，并激励我们去应对我们仍面临的许多挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想起&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2015/03/22/opinion/sunday/nicholas-kristof-two-women-opposite-fortunes.html&quot;&gt;2015 年我在安哥拉的一个村庄采访&lt;/a&gt;的名叫德尔菲娜的女子。她从来没有看过大夫或牙医，她生的 15 个孩子中有 10 个夭折。德尔菲娜的牙齿很糟，一直生活在难以忍受的牙痛中。她从未听说过计划生育。当地没有学校，所以，她和其他的村民都是文盲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天，一名效仿我的年轻记者也许永远不会遇到像德尔菲娜这样的人，这是因为我们正处于医疗、教育和健康革命之中，尽管我们似乎常常觉察不到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/09/opinion/09kristof-hope/09kristof-hope-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;1989 年，纪思道在北京报道学生前往天安门广场的游行。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我已&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/19/opinion/biden-gaza-war.html&quot;&gt;恳求拜登总统&lt;/a&gt;为将要在加沙死去的儿童和婴儿做更多的事情。我一直坚信&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2022/11/16/opinion/ukraine-russia-war.html&quot;&gt;有必要支持遭受轰炸的乌克兰人民&lt;/a&gt;。我经常报道苏丹、缅甸、也门和其他地方不太受关注的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/01/18/opinion/famine-africa-drought-hunger.html&quot;&gt;冲突和人道主义灾难&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些人看到我把职业生涯花在报道屠杀和压迫上，他们会假设我一定是死气沉沉、充满痛苦，是从事新闻工作的屹耳（小熊维尼中一头悲观的驴子。——译注）。非也！新闻工作是一种充满希望的行动。要不然，记者们为什么会赶向有炮火的地方，走进新冠感染者的病房，或在骚乱现场采访纵火者呢？我们这样做是因为我们相信，如果能让人们更清楚地了解正在发生的事情，就有可能看到更好的结局。所以，让我试着从你开始吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过是 100 年前，卡尔文·柯立芝总统 16 岁的儿子在白宫网球场上打网球时，脚趾上出了个水疱，医生无能为力。后来出现了感染，因为没有抗生素，男孩没过一周就死了。今年，得到联邦医疗补助 (Medicaid) 的美国最贫困的儿童也比一个世纪前总统的儿子拥有更好的医疗服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看看 2016 年的一项民意调查。调查发现，逾 90% 的美国人认为，全球贫困状况在过去 20 年里没有改变或变得更严重了。这完全错了：可以论证的是，世界在我们有生之年的最重要趋势是全球贫困大幅减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与 2016 年相比，今年的儿童死亡人数将减少约 100 万，而且，2024 年的五岁以下儿童死亡率可能会再次创下最低纪录。在我小时候，全世界 50% 以上的成年人是文盲，而且保持这种状况已经很久了；现在，全球的成人识字率已接近 90%。极端贫困人口已降至全球人口的 8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然这些只是统计数据，但我职业生涯的大部分时间花在了记录这些数据所代表的人类生存状况的革命上。20 世纪 90 年代，我曾在柬埔寨看到人贩子公开出售年轻女孩的童贞；给人的感觉像是 19 世纪的奴隶制，只不过这些女孩中的大多数会在她们 20 多岁时死于艾滋病。人口贩运仍然是一个大问题，但这方面的进步也很明显。我几十年来一直在报道印度加尔各答的这个问题，那里的一项研究发现，自 2016 年以来，妓院里的儿童数量已降低了 80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾滋病曾在 20 年前肆虐贫穷国家，当时并不清楚我们能否将其控制住。后来，在乔治·W·布什总统领导下，美国&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/04/08/opinion/aids-pepfar-bush.html&quot;&gt;启动了一项名为「Pepfar」的计划&lt;/a&gt;，让全世界扭转了艾滋病防治的困境，该计划迄今为止已挽救了 2500 万人的生命。人们如今很少听到关于艾滋病的消息，原因之一是艾滋病已得到控制，这是医疗史上的伟大成功之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界在我们有生之年见证的不只是自人类诞生以来人类健康的最大进步。虽然民主制度遭到一些挫折，而且在美国面临着真正的风险，但我已经学会了从长远上对专制主义持怀疑态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名年轻记者，我报道了 1989 年 6 月那个骇人听闻的夜晚，那是我终身难忘的经历。中国军人把他们的自动步枪转向天安门广场上手无寸铁的抗议者，包括我所在的人群。我永远不会忘记看到士兵使用战争武器屠杀手无寸铁的公民；我仍保留着那天晚上的笔记本，那个曾被恐惧的汗水浸透了的笔记本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「也许我们今天将失败」，我用潦草的字记录下了我听到的一名艺术系学生的话，他因过度悲伤几乎语无伦次。「也许明天我们也将失败。但总有一天我们会成功。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但我也记得这场民主运动五周前的一天，即 1989 年 4 月 27 日，当时北京的学生们正准备从大学校园出发，到天安门去抗议游行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学生们知道，如果他们参加游行，他们会面临开除、坐牢或更糟的危险。一些学生在头一天晚上连夜写下了遗嘱，做了自己被打死的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那天早上，我开车去大学所在的郊区时，看到数万名武装警察站在道路两旁。我假装是一名外国留学生，进入了北京大学校园，看到一群 100 名左右的学生从宿舍里出来，虽然他们很害怕，但还是举起了民主标语开始游行。其他学生也渐渐加入进来，也许大约有 1000 名游行学生带着明显的恐惧走向学校大门。一排排武警挡住了他们，学生们与武警互相推搡，最终将武警推开，奋力走上马路。令所有人惊讶的是，警察那天没有用棍棒打学生，也没有向他们开枪。先锋队走出校园后，数以千计的学生纷纷加入到游行队伍中来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息迅速传开。游行队伍经过其他大学时，又有成千上万的人加入了抗议游行队伍，包括普通市民。老人在阳台上大声喊着鼓励的话，店主冲出来给抗议者提供饮料和零食。警察多次试图阻止学生，但每次都被大群年轻人突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当他们来到天安门广场时，抗议者的人数可能已经达到 50 万。然后，在北京市民的欢呼声中，他们凯旋而归，回到各自的大学。那天晚上，在北大门口，迎接学生的不是一队队武警，而是白发苍苍的教授，他们流下幸福的泪水，为学生们打气加油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「你们是英雄！」一位教授大声说道。「你们为我们所有人做出牺牲。你们比我们勇敢。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能够见证那一天学生们的英勇行为是我的荣幸。中国学生在那个春天表现出的对民主的承诺有很多值得学习的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那次到天安门广场游行带来的兴奋并没有持续多久。但在我的报道生涯中，我学到首先要谨慎押注短期内民主的成功，其次，永远不要押注长期内民主的失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我希望有一天能够看到民主来到中国，来到俄罗斯、委内瑞拉和埃及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;评论人士总在预测美国主导地位的终结。先是傅高义 (Ezra F. Vogel) 1979 年出版的《日本第一》，然后是帕特里克·布坎南在 2002 年出版的立场偏右的著作《西方之死》和纳奥米·沃尔夫在 2007 年出版的立场偏左的著作《美国的终结》。有那么一段时间，欧洲似乎可能超过我们，而从长远来看，中国也似乎有望超越美国，成为世界上最大的经济体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国活力依旧。世界银行的数据&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://ycharts.com/indicators/us_gdp_as_a_percentage_of_world_gdp&quot;&gt;显示&lt;/a&gt;，根据官方汇率计算，自 1995 年以来，美国在全球 GDP 中的占比实际略有增加。如今，欧洲群龙无首，经济增长乏力。日本、中国和韩国的人口在减少，经济也在走下坡路。《经济学人》最近指出，「山姆大叔正在让世界其他地方感到羞愧」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国今天的困境影响尤其大，因为它曾是美国优势地位的最大挑战者。全世界很多人都曾经认为，中国的政治和经济模式更具活力。然而，今天的中国陷入了苦苦挣扎中，即使拥有人口优势，中国经济是否会超过美国已&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://asia.nikkei.com/Economy/China-economy-overtaking-U.S.-is-increasingly-unlikely-ex-IMF-official&quot;&gt;不再明朗&lt;/a&gt;。美国是当今世界无可争议的巨人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我看来，特朗普当选的可能性像一道阴影笼罩着美国。然而，即使他当选，美国在科技、文化、医学、商业、教育等方面仍有一种活力和内在力量，我认为美国能够经受住四年的治理不善、混乱和民主的颠覆。事实上，特朗普对北约和亚洲的破坏力——通过放弃北约和台湾——甚至可能会大于他给美国带来的损害，从而以一种不当的方式夯实美国的优势地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;请注意，今年大选的主要议题之一将是移民问题。这在一定程度上是因为世界各地的人们决心来到美国，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2010/06/20/opinion/20kristof.html&quot;&gt;就像我父亲在 1952 年冒着生命危险逃离东欧来到美国一样&lt;/a&gt;。绝望的外国人有时比我们更清楚地看到我们国家顽强的生命力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在一些意想不到的地方看到过这种对美国的信念，甚至在本世纪头十年的达尔富尔，当时我经常悄悄进入那里报道种族灭绝。我弄不到检查站的政府通行证，但我发现联合国的工作人员出示的是英语证件，士兵们显然看不懂。于是我把美联航的航空里程卡挂在挂绳上，开车来到一处检查站，出示我的里程卡——士兵们挥手放行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出来混迟早要还，终于，我在一个检查站被拦下，关进了拘留室，里面有一幅可怕的壁画，画的是一个囚犯被木桩刺穿肚子。士兵去叫管事的，等待的过程令人恐惧。他终于露面了，下令将我释放——然后一个先前将我扣下，似乎准备处决我的人，悄悄靠了过来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「嗨」，他说。「你能给我弄到美国签证吗？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我也认为特朗普当选将对美国的政治和法律体系造成巨大破坏。但在科学界，我们将继续推动新的乳腺癌疫苗研发，还有对抗肥胖症的新药，以及用于治疗镰刀细胞病等疾病的新的 CRISPR 基因编辑技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主的衰落和医疗进步挽救生命，我们要如何权衡孰轻孰重？我们当然不能。我心目中的知识英雄&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nybooks.com/articles/2010/02/25/on-isaiah-berlin-explorer/&quot;&gt;以赛亚·伯林&lt;/a&gt;可能会说，它们是无法比较的标准——但这并不意味着它们与我们的福祉无关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没有人可以指责我对美国在国内外面临的问题视而不见，因为这一直是我的工作。这些问题给我留下的创伤有点太大了，以至于我无法成为一个标准意义上的乐观主义者。瑞典的发展专家汉斯·罗斯林曾经说过，他不是一个乐观主义者，而是一个可能性论者。换句话说，他认为只要我们足够努力，就有可能取得更好的结果。对我来说，这是有道理的，它意味着用谨慎的希望取代绝望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种希望并非天真地相信一切都会好起来。不，它是一种有些受挫的希望，即如果我们足够努力，改善是可能的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2004 年，我向《纽约时报》的读者讲述了穆赫塔尔·马伊的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2004/09/29/opinion/sentenced-to-be-raped.html&quot;&gt;故事&lt;/a&gt;，她是我在巴基斯坦偏远的米尔瓦拉村结识的一位不识字的女性。她在村委会的命令下被轮奸，那是对她哥哥的所谓罪行的惩罚，大家以为她会因耻辱而消失或者自杀。相反，她起诉了施暴者，把他们送进了监狱，然后用赔偿金在她的村子里办了一所学校。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;穆赫塔尔没有屈服于绝望，而是抱持着一种希望，希望教育能逐渐消除那些令她和其他许多人受害的厌女思想和对女性的虐待。后来，她把强奸犯的孩子招进了她的学校。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;穆赫塔尔告诉我，我们人类被赋予了力量与希望，如果我们认识到这一点，并运用它，就能实现不可能的目标。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;纪思道 (Nicholas Kristof) 2001 起成为时报专栏作家，曾两次获得普利策奖。他最新出版的回忆录名为《追逐希望：一名记者的报道生涯》(「&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.penguinrandomhouse.com/books/720814/chasing-hope-by-nicholas-d-kristof/&quot;&gt;Chasing Hope: A Reporter's Life&lt;/a&gt;」)。欢迎在&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://twitter.com/NickKristof&quot;&gt;Twitter&lt;/a&gt;上关注他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/09/opinion/journalism-reporting-progress.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 11:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[iPhone 为何中国制造？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20120122/c00appleone/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;CHARLES DUHIGG, KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-05-13 10:53:48&quot; datetime=&quot;2024-05-13 10:53:48&quot;&gt;2012 年 1 月 22 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2012/01/22/business/apple/appple-jumbo.jpg&quot; width=&quot;1024&quot; height=&quot;673&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;2010 年中国河南省的一个工作招聘会上，应聘者蜂拥在富士康科技公司的展台前。 &lt;cite&gt;Donald Chan/Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;去年 2 月 ，巴拉克·奥巴马在加州与硅谷的各位顶尖名人共进晚餐。按照这次晚宴的规矩，每位客人都得向总统提一个问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2012/01/22/business/JP-APPLE-2/JP-APPLE-2-jumbo.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;在中国，林丽娜（音）是 PCH International 的一个项目经理。该公司和苹果签有合同。&amp;quot;有很多工作机会，&amp;quot;她说。「特别是在深圳。」&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，轮到苹果公司的史蒂芬·P·乔布斯 (Steven P. Jobs) 说话的时候，奥巴马总统却用自己的问题打断了他：要在美国生产 iPhone 的话，需要满足什么样的条件呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没多久之前，苹果公司还吹嘘自己的产品都是「美国制造」。今天，美国制造的苹果产品已经少之又少。苹果公司去年售出了 7000 万部 iPhone、3000 万台 iPad 和 5900 万台其他产品，这些产品几乎都是在海外制造的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;干嘛不把这些工作拿回来做呢？奥巴马先生问道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔布斯先生的回答毫不含糊。按照另一位在座嘉宾的说法，乔布斯的回答是：「这些工作是不会回来的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统的问题触及了苹果公司的一个核心信念。苹果的做法不光是因为外国工人比较便宜。更重要的是，苹果公司管理层认为，外国工厂的巨大规模，以及外国工人的灵活性、勤勉精神和工业技能，全都远远地超过了美国同侪。这样一来，对于大多数的苹果产品来说，「美国制造」已经不再是一个可行的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司已经成为全球最知名、最受人崇敬、最多人仿效的企业之一，原因之一就是它毫不手软地实施着高水平的全球运作。去年，苹果公司员工创造的人均利润超过了 40 万美元，令高盛 (Goldman Sachs)、埃克森美孚 (Exxon Mobil) 和谷歌 (Google) 相形见绌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，让奥巴马先生、各位经济学家和各位决策人士着恼的是，说到为美国创造工作机会的问题，苹果公司跟它的许多高科技同行一样，远不像其他一些鼎盛时期的著名公司那么热心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司在美国有四万三千名雇员，并有两万名海外雇员。20 世纪 50 年代的通用汽车公司 (General Motors) 雇用了超过 40 万美国工人，20 世纪 80 年代的通用电气 (General Electric) 也拥有数十万美国员工，与之相比，苹果公司的员工数目只是一个零头。为苹果的外包商打工的人却要比这多得多：苹果员工之外，另有 70 万人在设计、制造和组装 iPad、iPhone 和其他苹果产品。不过，这些人的工作地点几乎都不在美国。恰恰相反，他们的雇主是亚洲、欧洲和其他地方的外国公司，几乎所有的电子产品设计商都要靠他们服务的厂家来制造产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到去年还在担任白宫经济顾问的杰瑞德·伯恩斯坦 (Jared Bernstein) 说，「今天的美国很难创造出适合中产阶级的工作机会，苹果公司的做法就可以说明原因何在。如果说苹果公司代表着资本主义巅峰状态的话，我们就该担惊受怕了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果管理层宣称，走向海外是他们在目前阶段的惟一选择。按照一位前苹果管理人员的讲述，离 iPhone 预定上架日期只有数周的时候，苹果公司靠一家中国工厂帮忙才完成了生产计划。原因在于苹果公司临时改变了 iPhone 屏幕的设计，不得不对装配线进行全面调整。将近午夜的时候，新的屏幕才陆续运抵装配工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据这位管理人员的说法，厂里的一名工头立刻叫醒了公司宿舍里的八千名工人，给每名工人发了一包饼干和一杯茶，吩咐他们前往车间。不到半个钟头，往倾斜放置的手机外壳上安装玻璃屏幕的 12 小时工作班次宣告开始。不到 96 个小时，那家工厂就已经在以日产一万多台的速度生产 iPhone 了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位管理人员说，「那家工厂的速度和灵活性令人咋舌，没有哪家美国工厂能跟它相提并论。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的电子公司都讲得出类似的故事，「外包」也已经成为数百个行业的通行做法，会计、法律服务、银行、汽车制造和制药行业都是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司虽然远远算不上个例，但却为我们提供了一个窗口，我们可以从中窥见，一些杰出公司的成功表现为什么没有衍生大量的国内工作机会。除此之外，这家公司的种种决策还引出了一个更为深广的问题，在全球经济与国内经济日益融合的今天，美国企业对美国国民负有什么样的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直至去年 9 月还是美国劳工部首席经济学家的贝特西·史蒂文森 (Betsey Stevenson) 说，「美国公司曾经觉得自己有责任支持美国工人，即便这并不是财务上的最佳选择。这样的观念已然不复存在，利润和效率压倒了慷慨的情操。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各家公司以及其他一些经济学家纷纷表示，前述观念实属天真幼稚。公司高管们指出，美国人虽然居于世界上教育程度最高的工人之列，但美国的培训工作已经跟不上形势，再也不能为各家工厂提供足够数量的中等技术工人了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各家公司辩称，要想兴旺发达，他们就只能把工作转移到那些利润足以维持不断创新的地方。如其不然，假以时日，美国的工作机会还有进一步减少的风险。例证便是包括通用在内的众多美国制造业巨头，它们曾经豪气干云，后来却纷纷缩水，因为市场上出现了一些身手灵活的竞争者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《纽约时报》向苹果公司提供了本篇报道的详细纲要，然而，以行事隐秘著称的苹果公司拒绝就此发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本篇报道基于大量访谈，采访对象包括近 40 名离职或现职苹果员工及外包商，其中多人都要求隐去姓名，怕的是丢掉工作。此外，报道的采访对象还包括一些经济学家、制造业专家、国际贸易专家、技术分析家、学术研究人员、苹果供应商员工、竞争对手、合作伙伴以及政府官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司的一些管理人员私下表示，鉴于世界形势已经急剧改变，仅以员工数目来衡量企业贡献是一种错误的做法。他们同时指出，苹果在美国的工人数目比以往任何时候都要多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们说，苹果的成功给创业者带来了商机，并在手机运营商以及苹果产品承运人之类的企业里催生了更多的工作机会，由此推动了美国经济。他们还说，说到底，消除失业并不是他们的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司的一位现职管理人员说，「我们在 100 多个国家销售 iPhone，并没有义务解决美国的问题。我们只有一个义务，那就是推出最好的产品。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「我想要玻璃屏幕」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2007 年，离 iPhone 预定的上架时间还有一个月出头，乔布斯先生把一小群僚属召进了一间办公室。几个星期以来，他兜里一直都揣着一部 iPhone 样机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据一名与会者回忆，乔布斯先生气冲冲地举起了样机，调整着样机的角度，好让大家都看到塑料屏幕上的几十条微小划痕。这之后，他把自己的钥匙从牛仔裤兜里掏了出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他告诉与会者，人们都会把手机揣在兜里，还会把钥匙装进去。「我不愿意出售会有划痕的产品」，他疾言厉色地说。这一来，惟一的办法便是代之以不会产生划痕的玻璃。「我想要玻璃屏幕，这件事情必须在六周之内办好。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与会的一名管理人员走出房间，订了一张去深圳的机票。既然乔布斯先生提出了「办好」的要求，那就只能到深圳去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两年多的时间里，苹果公司一直在开发这个代号为「紫色 2」(Purple 2) 的项目，同样的一些问题在项目的每个阶段反复浮现：怎样才能彻底颠覆原有的「手机」概念？怎样才能设计出一款质量最上乘——比如说，带有不会划花的屏幕——的手机，同时确保公司能以足够低廉的成本迅速推出数以百万计的产品、由此赚取丰厚的利润呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎是在每一次讨论当中，问题的答案都出现在美国之外。iPhone 的组件虽然因型号而异，所有的 iPhone 却都包含着数百个零件，在海外生产的零件估计占总数的 90%。高科技半导体来自德国和台湾，内存来自韩国和日本，显示屏和电路板来自韩国和台湾，芯片组来自欧洲，稀有金属来自非洲和亚洲，组装的地点则是中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;创业之初，苹果公司通常只会在自家后院里寻找代工厂。举例来说，该公司于 1983 年推出了个人台式电脑 Macintosh，数年之后，乔布斯先生曾经吹嘘它是「真正美国制造的机器」。1990 年，乔布斯先生还在打理后来被苹果收购的 NeXT 公司。当时他曾经告诉一名记者，「我为我们的电脑自豪，同样为我们的工厂自豪。」迟至 2002 年，苹果公司的高层都还会时不时地开车往总部的东北方向走上两个小时的车，到加州的埃克格鲁夫 (Elk Grove) 去视察公司的 iMac 工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，进入 2004 年的时候，苹果公司已经把大部分的生产工作转到了国外。主导这一决策的人是苹果公司的运营专家蒂莫西·D·库克 (Timothy D. Cook)。去年 8 月，乔布斯先生去世六周之前，他接替乔布斯先生当上了苹果的首席执行官。2004 年的时候，大多数美国电子公司已然转向海外，正在挣扎求生的苹果公司由是认为，自己必须用上所有的有利条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚洲之所以诱人，部分原因是那里的半熟练工人比较便宜。不过，吸引苹果公司的并不是这一点。对于高科技公司来说，支出的大头是零件采购和管理来自数百个公司的组件及服务供应链，与之相较，人力成本可谓微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名苹果公司前高管说，按照库克先生的看法，聚焦亚洲的决策「可以归结为两个原因」。亚洲的工厂「扩大或缩小规模的速度比较快」，与此同时，「亚洲的供应链也比美国强」。这名前高管说，由此而来的结果就是「在这一阶段，我们没法跟别人竞争」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2007 年，乔布斯先生提出关于玻璃屏幕的要求之后，上述条件的优越性立刻变得一目了然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年以来，手机生产商一直不愿意使用玻璃屏幕，因为它需要精确的切割和打磨，达到标准的难度非常之大。苹果公司已经选定美国的康宁公司 (Corning Inc.) 来生产大块的强化玻璃板。然而，要想把玻璃板切成数以百万计的 iPhone 屏幕，那就得找到一家空闲的切割工厂、数百块实验用的玻璃板以及一大帮中级技师。光是准备工作就得消耗一大笔资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在这时，一家中国工厂跑来投标，要求承揽这项工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果的考察小组赶到那家中国工厂的时候，厂主们已经开始兴建新厂房了。一名前苹果公司管理人员回忆，厂长的解释是，「这是在提前做准备，免得你们的订单让我们措手不及」。此前中国政府已经承诺为许多产业提供成本补贴，那家玻璃切割工厂也从中分了一杯羹。他们有一间装满玻璃样品的仓库，可以向苹果公司提供免费样品。厂主们还答应提供技师，几乎不需要费用。他们已经建起了厂内宿舍，员工可以 24 小时随叫随到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那家中国工厂拿到了订单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一名前苹果高管说，「整条供应链如今都在中国。需要 1000 个橡胶垫圈吗？隔壁就有这样的工厂。需要 100 万个螺丝钉吗？厂子就在一个街区之外。需要对螺丝钉做一点小小的改动吗？三个小时就可以办到。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;走进「富士康城」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;距那家玻璃厂 8 小时车程的地方是一大片俗称「富士康城」(Foxconn City) 的建筑，iPhone 的装配线就在那里。在苹果管理层看来，富士康城进一步证明了一个事实：中国有能力提供比美国同行更好的工人，勤勉的态度也超过美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原因在于，美国根本找不出像富士康城这样的东西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这片厂区有 23 万员工，其中许多人都是每周工作 6 天，一天的工作时间经常会达到 12 小时。超过四分之一的富士康员工住在公司的宿舍里，许多工人的日薪都不到 17 美元。一名苹果管理人员曾经在换班的时候进入工厂，他的轿车卡在了川流的员工之中。「这样的规模真是难以想象」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富士康雇了将近 300 名保安来引导步行的人流，免得工人堵在门口的狭窄区域。厂区的主食堂平均每天消耗 3 吨猪肉和 13 吨大米。厂房虽然一尘不染，附近的茶馆里却弥漫着烟雾和臭烘烘的烟草味道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富士康科技公司 (Foxconn Technology) 在亚洲、东欧、墨西哥和巴西拥有数十家工厂，组装的电子消费品估计占世界总量的 40%，客户都是亚马逊 (Amazon)、戴尔 (Dell)、惠普 (Hewlett-Packard)、摩托罗拉 (Motorola)、任天堂 (Nintendo)、诺基亚 (Nokia)、三星 (Samsung) 和索尼 (Sony) 之类的公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;詹妮弗·瑞格尼 (Jennifer Rigoni) 担任苹果公司全球供需经理至 2010 年，但却拒绝谈论自己的工作细节。她说，「他们可以在一夜之间雇来三千人。哪家美国工厂能在一夜之间雇来三千人、说服他们住进宿舍呢？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2007 年中期，做了一个月的实验之后，苹果公司的技师最终拿出了一个完善的办法，可以把强化玻璃板切割成适合 iPhone 的屏幕。据一名前苹果公司管理人员所说，夜深人静的时候，运送第一批玻璃屏幕的卡车才抵达富士康城。各位工头立刻叫醒了数千名工人，工人手忙脚乱地穿上制服——男制服是黑白衬衫，女制服则是红色——迅速排成队伍，开始手工组装手机。不到三个月，苹果公司就卖出了 100 万部 iPhone。那之后，富士康又组装了超过 2 亿部 iPhone。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富士康在声明当中拒绝对具体的客户发表意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司在书面声明当中宣称，「本公司招募的所有员工都签有列明各种条款及工作条件的合同，受到中国劳动法的保护。」富士康「认真履行对员工的责任，努力为百万有余的员工提供安全有益的工作环境」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富士康对那名前苹果管理人员讲述的一些细节提出了异议，并在书面声明当中指出，所谓的午夜班根本不可能存在，「因为我们为不同班次员工的工作时间制定了严格的规章，所有的员工都有电子计时卡，根本不可能在规定班次之外的时间进厂工作。」公司还说，所有班次要么是从早上 7 点开始，要么就是从晚上 7 点开始，如果有所变更，公司会提前至少 12 个小时通知员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接受采访的时候，富士康的员工对公司的说法提出了质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对苹果公司来说，另一个至关重要的有利条件是中国可以提供大量技师，数目令美国望尘莫及。按照苹果管理层之前的估计，生产 iPhone 最终要用到 20 万名装配线工人，需要大约 8700 名工业技师来承担监督和指导的职责。苹果公司的分析师预计，要想在美国找到这么多的合格技师，所需时间将会长达 9 个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到了中国，这件事情只花了 15 天的时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麻省理工学院 (Massachusetts Institute of Technology) 副教务长马丁·施密特 (Martin Schmidt) 说，苹果之类的公司「宣称，在美国建厂的难点在于寻找技术工人」。这些公司还说，具体说来，他们需要的技师应该受过超过高中生的教育，但又不是非得拥有学士学位。管理人员们坚称，这种层次的技师在美国非常难找。施密特先生说，「这样的工作相当不错，美国却找不出足够的人来填补这些空缺。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;iPhone 具有一些美国独有的特色，软件就是其中一例，与此同时，它新颖的营销手段也基本上源自美国。不久之前，苹果公司在北卡罗莱纳建立了一个耗资 5 亿美元的数据中心。用于 iPhone 4 和 4S 的关键性半导体由韩国的三星公司提供，产地则是位于德克萨斯州奥斯丁 (Austin) 的一家工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，以上这些设施并不能提供大量的工作机会。举例来说，苹果的北卡罗莱纳中心只有 100 名全职员工。据估计，三星的奥斯丁工厂也只有 2400 名工人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让-路易斯·卡西 (Jean-Louis Gassée) 曾经负责苹果公司的产品开发和营销，于 1990 年去职。他说，「即便手机销量从 100 万部增加到了 3000 万部，你也用不着更多的程序员。包括 Facebook、谷歌和推特 (Twitter) 在内，所有的新公司都尝到了这种甜头。他们不断成长，但却不需要雇用太多的人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国生产 iPhone 会增加多少成本，相关的数字很难估算。不过，按照多位学者和制造业分析师的估计，由于人力成本对高科技制造业来说微不足道，支付美国标准的薪金会让每部 iPhone 的成本增加至多 65 美元。鉴于苹果公司从每部手机收获的利润往往可以达到数百美元，从理论上说，即便在美国生产手机，苹果公司依然可以得到相当不错的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这样的分析从很多方面来说都没有什么意义，原因在于，在美国生产手机的条件远不只是雇用美国人那么简单，还意味着要对美国乃至全球经济进行调整。苹果管理层认为，美国就是没有那么多符合公司需要的工人，也没有速度够快、灵活性够大的工厂。康宁公司之类的苹果合作方也宣称，他们必须走向海外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司的玻璃订单让康宁公司设在肯塔基州的一家工厂获得了新生，时至今日，用于 iPhone 的大部分玻璃仍然产于此地。iPhone 大获成功之后，康宁公司从急欲模仿苹果设计的各家公司那里接到了一大堆订单。它的强化玻璃年销售额增长到了 7 亿美元以上。为了满足新起的市场需求，公司雇用了或说是保留了大约 1 千名美国员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，随着市场的扩张，康宁公司已经把大部分的强化玻璃生产任务转到了位于日本和台湾的工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;康宁公司副主席兼首席财务官詹姆斯·B·弗罗斯 (James B. Flaws) 说，「我们的客户来自台湾、韩国、日本和中国大陆。我们固然可以在美国生产玻璃，然后再用船运过去，航程却长达 35 天。我们也可以改用空运，可空运的费用是海运的 10 倍。既然如此，我们就把玻璃厂开在了那些组装厂的隔壁，那些组装厂都在国外。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;161 年前，康宁公司在美国诞生，时至今日，它的总部依然位于纽约州北部。理论上说，公司可以把所有的玻璃生产任务放在国内。但是，弗罗斯先生说，这就「需要对整个行业的结构来一次全面调整。电子消费品行业已经变成了亚洲的独门生意。身为美国人，我对这种状况感到担心，可我没办法阻止这样的势头。亚洲已经取代了美国在过去 40 年当中的地位。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中产阶级工作萎缩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一次踏进加州埃克格鲁夫那家苹果工厂的时候，埃里克·萨拉戈萨 (Eric Saragoza) 恍然觉得，自己走进了一处工程技术的仙境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时是 1995 年，这家邻近萨克拉门托 (Sacramento) 的工厂雇用了超过 1500 名工人。厂房里面就像是一个万花筒，有各式各样的机械手，有承载着各种电路板的传送带，最后还有处于各个装配流程的花花绿绿的苹果电脑。身为技师的萨拉戈萨先生在厂里的地位迅速攀升，很快就进入了负责诊断产品问题的精英团队，薪水也增加到了 5 万美元。他和妻子生了三个孩子，还买了一幢带游泳池的房子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，「当时的感觉就是，我的学总算是没有白上。我早就知道，这个世界需要会做东西的人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，电子产业却起了变化。由于产品销势每况愈下，苹果公司正在奋力进行自我改造。萨拉戈萨先生入职几年之后，他的老板谈起了加州工厂相对于海外工厂的劣势：刨去原材料不算，在埃克格鲁夫生产一台售价 1500 美元的电脑需要 22 美元的成本，在新加坡生产的成本是 6 美元，台湾则是 4.85 美元。造成差距的主要原因并不是工资，而是仓储之类的成本，以及工人完成活计的速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨拉戈萨先生说，「老板告诉我们，我们必须每天工作 12 个小时，星期六也得上班。可我是个有家有口的人，还想看我的孩子们踢足球呢。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现代化的进程总是会让一些工作变化或者消失。美国经济先是从农业转型为制造业，然后又转入其他产业，在此期间，农夫变成了钢铁工人，跟着又变成了推销员或者中层管理人员。这样的转变带来了许多经济效益，总体说来，即便是没有技术的工人也可以通过每一次的转变获得更高的工资，获得更大的上升机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，经济学家们指出，过去 20 年当中，某种更为根本的东西发生了改变。中等收入的工作开始消失。今天的新工作过多地集中于餐馆职员、接线员、医院护理人员和临时杂工之类的服务性岗位，这些岗位提供不了多少升入中产阶级的机会。对于没有大学学位的美国人来说，情况尤其如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便是拥有大学学位的萨拉戈萨先生也抵挡不住这样的势头。刚开始，公司把埃克格鲁夫工厂的一些日常工作交到了海外，萨拉戈萨先生没有在意。接下来，人工智能设备把苹果公司变成了一个未来主义风格的游乐场，也给公司管理层提供了用机器取代工人的机会。公司把一部分的问题诊断工作交给了新加坡。管理工厂库存的中层纷纷下岗，原因在于，公司突然发现，有那么几个连着网的人就够用了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨拉戈萨先生身价太高，没法安排不需要技术的工作。与此同时，他又不具备担任高层管理人员的资质。2002 年的一次夜班之后，上头把他叫进一间小办公室，辞退了他，然后就让人送他出厂。他教了一阵高中，跟着又尝试重返科技行业。然而，到那个时候，曾经帮助该地区赢得「北方硅谷」美名的苹果公司已经把埃克格鲁夫工厂的大部分改造成了一个售后服务电话中心，新员工的时薪通常只有 12 美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;硅谷倒是有工作机会，只可惜都没有变成现实。萨拉戈萨先生现年 48 岁，家里已经有了 5 个孩子。他说，「他们真正想要的是 30 来岁、没有孩子的人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;找了几个月工作之后，他产生了绝望的感觉。就连教书的工作也已经无处寻觅了。于是乎，他在一家电子行业临时工介绍所找了个工作，苹果公司雇那家介绍所来检修退回的 iPhone 和 iPad，然后再把机器还给顾客。萨拉戈萨先生每天都要开车去他曾经担任技师的那座大楼，在那里擦洗数以千计的玻璃屏幕、插入耳机以测试音频接口，时薪 10 美元，没有福利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;苹果公司的发财日子&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司的海外业务及销量膨胀之际，公司高层也大发其财。上一个财政年度，苹果公司的收入高达 1080 亿美元，超过密歇根、新泽西和马萨诸塞三州预算的总和。2005 年拆分股份之后，苹果的股价已经从 45 美元左右涨到了 427 美元以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一部分的财富落到了股东手里。苹果股票是股东最分散的股票之一，高涨的股价让数百万个人投资者、401(k) 基金和养老基金从中受益，也让苹果的工人发财致富。上一个财政年度，除了工资之外，苹果的员工和经理还得到了总值超过 20 亿美元的股票，兑现或生效的股票及期权总值也达到了 14 亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，最大的受益者通常都是苹果公司的高层管理人员。去年，苹果首席执行官库克先生获得了将在 10 年之内逐步生效的大量赠与股，按现在的股价计算，这些股票的价值是 4.27 亿美元。除此之外，他的薪水也涨到了 140 万美元。苹果公司的证券披露材料显示，2010 年，库克先生的薪酬包总值为 5900 万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名与苹果公司关联紧密的人士宣称，苹果员工的薪酬是合理的，部分是因为苹果公司为美国乃至全世界创造了如此庞大的价值。随着业务的发展，公司已经扩大了国内员工的规模，包括从事制造业的员工。去年，苹果公司在美国的雇员增加了八千人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他公司纷纷将电话中心迁往海外，苹果公司却把自己的电话中心留在了美国。某消息来源估计，苹果产品的销售已经促使其他公司雇用了数以万计的美国人。举例来说，联邦快递 (FedEx) 和 UPS 宣称，由于苹果产品带来的巨大运输量，他们都为美国人提供了更多的工作机会。不过，两家公司都不愿意提供具体的数字，说是需要得到苹果公司的许可，与此同时，苹果公司拒绝提供这样的许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司的一名现职管理人员说，「我们雇用中国工人的做法无可指责，因为美国已经不能提供我们需要的人才了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，苹果方面的消息来源说，公司已经为美国人创造了大量的好工作，有的岗位是在苹果的零售店里，还有的是在销售 iPhone 和 iPad 应用软件的商家那里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;做了两个月 iPad 测试工作之后，萨拉戈萨先生辞了职。按他的盘算，与其忍受这么低的薪水，还不如把时间用来寻找别的工作。不久之前的一个十月夜晚，萨拉戈萨先生坐在自己的苹果笔记本跟前，又在网上发了一轮简历。与此同时，半个地球之外，一位女士走进了自己的办公室。这位女士名叫林丽娜（音译），是 PCH 国际公司深圳分公司的项目经理，该公司与苹果等电子公司签有合约，负责协调配件生产，比如 iPad 玻璃屏幕的保护套。林女士不是苹果雇员，但却为苹果的生产能力发挥着不可或缺的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林女士的工资略少于萨拉戈萨先生受雇于苹果时的工资。通过看电视和中国一所大学的教育，她学会了一口流利的英语。每个月，她和丈夫都会把四分之一的工资存入银行。夫妻俩住在一套 108 平方米的公寓里，同住的还有儿子和姻亲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「工作机会多得很」，林女士说，「尤其是在深圳。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;创新浪潮的输家&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，奥巴马先生与乔布斯先生及其他硅谷高管的那场晚宴临近尾声的时候，所有人都起身准备离开。一群想要合影的人围在了总统身边，乔布斯先生身边也围起了一群规模略小的人。关于他病情恶化的流言已经传开，有些人希望跟他合个影，没准儿是最后一次了呢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到最后，两个人走到了一起。按照一名旁观者的敍述，乔布斯先生对奥巴马先生说，「我并不为国家的长远前途担心。这个国家棒极了。我只是担心，我们关于解决方案的探讨不够彻底。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;举例来说，晚宴过程之中，各位高管曾经建议政府修改签证政策，为各家公司雇请外国技师打开方便之门。有些人敦促总统给各家公司一个「税负假期」，好让他们把海外利润转回国内，同时还说，他们会用这些利润来创造工作机会。乔布斯先生甚至提出，如果政府愿意协助培训美国技师的话，有朝一日，苹果兴许会把一部分高技能制造业务迁回美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济学家们就以上及其他一些措施的效用争论不休，同时指出，有些时候，意料之外的发展会为步履艰难的经济带来转机。举例来说，分析师们上一次为美国失业率高居不下而揪心的情形出现在 20 世纪 80 年代早期，那个时候，互联网几乎还不存在。当时很少有人能够想到，平面设计学位会迅速成为一个精明的赌注，与此同时，电话修理却会变成一个没有前途的专业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，美国能不能把未来的技术革新变成千百万个工作机会，眼下还是个未知之数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去 10 年当中，太阳能、风能、半导体制造以及显示技术方面的技术飞跃已经带来了数以千计的工作机会。这类产业有许多都是发源于美国，由此而来的大部分工作机会却落到了国外。各家公司纷纷关闭在美国的大型设施，为的是在中国重新开张。公司管理层的说辞是，他们这么做，是为了跟苹果争夺投资者。要是增长速度和利润率赶不上苹果的话，他们就无法生存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈佛大学的经济学家劳伦斯·凯茨 (Lawrence Katz) 说，「新的中产阶级工作机会终将出现。可是，那些 40 多岁的人具备赢得机会的技能吗？他们会不会被刚刚毕业的大学生抢在头里、再也无法回到中产阶级的行列呢？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自多个产业的管理人员纷纷表示，乔布斯先生之类的商人加快了创新的速度。在以前，通用公司要等长达五年的时间才会对车型进行大幅度修改。反观苹果公司，它在 4 年之内就推出了 5 款 iPhone，手机的速度和内存都翻了倍，针对部分用户的售价却有所降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跟奥巴马先生道别之前，乔布斯先生从兜里掏出了一部 iPhone，为的是炫耀一款影像效果无比精细的应用软件——一款驾驶游戏。手机反射着房间里的柔和光线，身价总和超过 690 亿美元的其他高管争先恐后地隔着他的肩膀观赏游戏画面。所有的人众口一词，这款游戏妙不可言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;手机屏幕之上，不见丝毫划痕。  &lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;David Barboza、Peter Lattman、Catherine Rampell 对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：李家真-&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 11:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[习近平结束访欧：收获友情，但恐难彻底打消欧洲对华疑虑]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20240513/xi-europe-diplomacy/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;ANDREW HIGGINS, 储百亮&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-05-13 08:34:36&quot; datetime=&quot;2024-05-13 08:34:36&quot;&gt;2024 年 5 月 13 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/10/multimedia/10xi-europe-2-tpwz/10xi-europe-2-tpwz-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;中国国家主席习近平和匈牙利总理欧尔班上周四在布达佩斯。 &lt;cite&gt;Pool photo by Vivien Cher Benko&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中国领导人习近平在巴黎爱丽舍宫收到的礼物是一瓶精美的干邑白兰地。他在贝尔格莱德受到挥舞着中国国旗的塞尔维亚人的欢迎，尽管他们中的大多数是用大巴运来的政府工作人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他上周五结束了为期六天的欧洲之行离开匈牙利时，笼罩在中国与西方关系上的乌云看起来不再那么阴暗，至少从中国的角度来看是这样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平对法国总统马克龙&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.fmprc.gov.cn/ziliao_674904/zt_674979/dnzt_674981/xjpdfsxjxgsfw/zxxx/202405/t20240507_11293689.shtml&quot;&gt;说&lt;/a&gt;，「中法关系必将如春天般充满生机、欣欣向荣。」在欧洲之行的第二站，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.mfa.gov.cn/zyxw/202405/t20240507_11300593.shtml&quot; title=&quot;Link: https://www.mfa.gov.cn/zyxw/202405/t20240507_11300593.shtml&quot;&gt;他说&lt;/a&gt;，「让我们一起见证和期待中塞友谊之树茁壮成长。」在匈牙利，习近平对总理欧尔班说，两国关系已开始驶入「&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://www.news.cn/mrdx/2024-05/10/c_1310774238.htm&quot; title=&quot;Link: http://www.news.cn/mrdx/2024-05/10/c_1310774238.htm&quot;&gt;黄金航道&lt;/a&gt;」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从来都对习近平阿谀奉承的中国官媒不遗余力地将他的欧洲之行描述为胜利之旅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平此行并没有在贸易、俄乌战争或其他导致中欧关系紧张的问题上取得进展，只宣布了一长串中国表示将帮助资助的新联合项目。匈牙利得到了 18 个项目，塞尔维亚得到了几十个。法国企业与中方签署了能源、金融和运输项目的协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平在这三个国家受到的红毯欢迎为中欧关系带来了一层乐观的色彩。自他五年前上次来访以来，中欧关系一直在恶化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/10/multimedia/10xi-europe-3-twbg/10xi-europe-3-twbg-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;习近平与法国总统马克龙，摄于上周二。法国是习近平欧洲三国之行的第一站。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国在新冠病毒大流行期间曾严格限制旅行，阻碍了各方的高层访问。就在新冠危机开始消退之际，俄罗斯总统普京于 2022 年初发动了对乌克兰的全面入侵，导致欧洲与中国的疏远进一步加深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平上周首先抵达了巴黎，然后去了塞尔维亚和匈牙利，这两个欧洲国家一直坚定地支持中国，而据民意调查，中国在欧洲大陆的声誉已一落千丈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塞尔维亚总统武契奇宣称，塞尔维亚人民「对习近平主席充满感激和尊重」，当地警方拘留了在中国被禁的法轮功的学员，以确保他们不扰乱政府为习近平来访精心策划的欢迎活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/10/multimedia/10xi-europe-4-kwft/10xi-europe-4-kwft-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;塞尔维亚贝尔格莱德欢迎习近平的人群，摄于上周三。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在匈牙利，欧尔班向世界上最大的共产主义国家领导人习近平保证，他在&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/world/20240510/xi-jinping-china-hungary-orban/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/world/20240510/xi-jinping-china-hungary-orban/&quot;&gt;布达佩斯&lt;/a&gt;会有「来家里」的感觉，尽管这座城市里有很多与共产主义作斗争的纪念碑。警方禁止了计划于上周四在布达佩斯市中心举行的抗议活动，并清除了一个繁忙地区的人群，让习近平能在上周五不受干扰地参观一座办公楼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿史汀生中心中国项目主任&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.stimson.org/ppl/sun/&quot;&gt;孙韵&lt;/a&gt;说，习近平此次欧洲之行的目的是「展示和加强中国有能力与欧洲保持友好关系，尽管受到北约和乌克兰的影响」。她补充说，法国、塞尔维亚、匈牙利是欧洲「对中国最友好的国家」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然匈牙利的面积只相当于美国的印第安纳州，人口不到 1000 万，但该国将在今年担任欧盟轮值主席国，那之后也许能发挥巨大作用。虽然主席国的作用主要是官僚性质的，但将让匈牙利能试图为欧盟的主要权力中心欧盟理事会制定会议议程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「匈牙利是中国在欧盟的特洛伊木马」，巴黎的研究机构亚洲中心的中国问题专家高敬文 (Jean-Pierre Cabestan) 说。他还表示，虽然习近平在访问法国期间并没有取得多大成就，但他通过巩固中国与塞尔维亚和匈牙利的关系，「帮助了中国（在欧洲）的地位」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/10/multimedia/10xi-europe-5-wklz/10xi-europe-5-wklz-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;塞尔维亚总统武契奇和习近平在贝尔格莱德的仪式上，摄于上周三。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平在匈牙利新闻媒体《匈牙利民族报》上发表文章说，希望匈牙利「引领地区合作，坚持中欧关系正确方向」，该报由欧尔班所在的执政党青民盟控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;荣鼎集团研究欧中关系的高级顾问&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.gmfus.org/find-experts/noah-barkin&quot;&gt;诺亚·巴尔金&lt;/a&gt;说，中国希望欧尔班能够利用匈牙利的轮值主席国地位来大幅改变欧洲的对华政策是不正确的，轮值主席国的任期只有六个月。「认为匈牙利在担任轮值主席国期间能听从中国的指挥是空想」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但欧尔班长期以来喜欢与更强的欧洲国家反潮流而行。他是去年 10 月去北京参加「一带一路」基础设施项目庆祝活动的唯一欧盟国家领导人，「一带一路」是习近平钟爱的外交政策倡议。他也是阻止欧盟打算在 2021 年发声明批评中国镇压香港抗议活动的唯一领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亲政府的匈牙利评论员列文特·希特凯伊对《&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://magyarnemzet.hu/ahelyzet/2024/05/sarkany#google_vignette&quot;&gt;匈牙利民族报&lt;/a&gt;》说，中国和匈牙利是「天然的盟友」，因为两国都致力于追求自身的国家利益，无论其他人怎么说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中国与它认为有用的国家结盟，永远不会在任何论坛上关心其他人怎么想」，希特凯伊说。「匈牙利的做法完全相同。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/10/multimedia/10xi-europe-6-tcjf/10xi-europe-6-tcjf-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;欧尔班和夫人奥妮科·莱沃伊与习近平和夫人彭丽媛在布达佩斯的一家餐厅。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甚至在习近平出访之前，中国已在恢复欧洲影响力方面取得了一些进展。德国总理肖尔茨在&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/world/20240417/olaf-scholz-germany-china/&quot;&gt;上个月访华&lt;/a&gt;时，通过强调德国致力于与中国做生意的承诺，软化了他对贸易紧张关系的警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些中国官员似乎信心满满地认为，中国将成功说服欧洲各国政府不与美国走得太近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「尽管时常有欧洲政客公开高调地挥舞着自己对中国的拳头，但他们内心很清楚，欧洲离不开与中国经济合作的贡献」，中国人民大学重阳金融研究院执行院长&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://rdcy.ruc.edu.cn/zw/jszy/ww/grzl/index.htm&quot;&gt;王文&lt;/a&gt;上周&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.guancha.cn/WangWen/2024_05_07_733897.shtml&quot;&gt;在《观察者》网站发文&lt;/a&gt;写道。「越来越（多）欧洲人变得清醒，失去了俄罗斯之后，不能再失去中国。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，许多欧洲人仍对习近平与普京的伙伴关系保持高度警惕，这一关系将在普京未来几周访问中国时再次成为关注的焦点。英国和德国最近逮捕了好几名被指控为中国从事间谍活动的人士，这也引发了人们的焦虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平把贸易强调为合作的命脉，但由于中国制造的电动汽车和其他产品激增，贸易紧张关系也已加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/10/multimedia/10xi-europe-7-gpjf/10xi-europe-7-gpjf-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;习近平的车队上周五在布达佩斯。一名评论员说，中国和匈牙利是「天然的盟友」，因为两国都致力于追求自身的国家利益，无论其他人怎么说。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年 9 月，欧盟委员会宣布对电动汽车制造商从中国政府得到的补贴&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20230914/eu-china-electric-vehicles/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/business/20230914/eu-china-electric-vehicles/&quot;&gt;展开调查&lt;/a&gt;。 欧盟上个月还&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://windeurope.org/newsroom/press-releases/eu-starts-investigation-into-chinese-wind-turbines-under-new-foreign-subsidies-regulation/&quot; title=&quot;Link: https://windeurope.org/newsroom/press-releases/eu-starts-investigation-into-chinese-wind-turbines-under-new-foreign-subsidies-regulation/&quot;&gt;开启了&lt;/a&gt;对中国风力涡轮机和&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.euronews.com/my-europe/2024/04/03/eu-launches-probe-into-chinese-solar-panels-over-potentially-distortive-subsidies&quot;&gt;太阳能电池板制造商&lt;/a&gt;的调查，指控它们从不公平补贴中受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「对那些希望看到有迹象表明，中国正在认真对待欧洲的担忧的人来说，习近平此行不会打消任何疑虑」，巴尔金说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平匈牙利之行的最后一天引人注目地平淡，这对一名日程通常安排得很满、有着「万能主席」&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20151109/c09sino-barme/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/china/20151109/c09sino-barme/&quot;&gt;绰号&lt;/a&gt;的领导人来说异乎寻常。据&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://www.news.cn/politics/leaders/20240510/da959370deca45b49689fde6727581f1/c.html&quot; title=&quot;Link: http://www.news.cn/politics/leaders/20240510/da959370deca45b49689fde6727581f1/c.html&quot;&gt;中国官方通讯社新华社报道&lt;/a&gt;，欧尔班带着习近平和夫人彭丽媛参观了布达佩斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「两国领导人临窗而坐，看窗外云卷云舒」，新华社的报道写道。他们「畅谈各自成长经历和治国理政感想，达成很多共识」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/10/multimedia/10xi-europe-1-fglw/10xi-europe-1-fglw-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;习近平和夫人上周五离开布达佩斯。甚至在他们出访之前，中国已在恢复欧洲影响力方面取得了一些进展。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Barnabas Heincz 自布达佩斯、David Pierson 自香港对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Andrew Higgins 是《纽约时报》东欧和中欧分社社长，常驻华沙。他报道的区域从波罗的海三国（爱沙尼亚、拉脱维亚和立陶宛）一直延伸到科索沃、塞尔维亚和前南斯拉夫的其他地区。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/andrew-higgins&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;储百亮 (Chris Buckley) 是《纽约时报》首席中国记者，在台北报道中国和台湾问题，重点关注政治、社会变革以及安全和军事问题。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/chris-buckley&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/10/world/europe/xi-europe-diplomacy.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 09:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国富豪承认提供非法政治捐款，将放弃绿卡离开美国]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240510/hui-qin-straw-donor/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;KAREN ZRAICK, BIANCA PALLARO&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-05-10 04:02:27&quot; datetime=&quot;2024-05-10 04:02:27&quot;&gt;2024 年 5 月 10 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/09/multimedia/09ny-strawdonor-sentencing-01-vtmg/09ny-strawdonor-sentencing-01-vtmg-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;591&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;检察官说，覃辉在 2021 年和 2022 年实施了他的稻草捐赠计划。 &lt;cite&gt;Gabriela Bhaskar for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;周四，一名中国娱乐大亨在联邦法院同意放弃绿卡并离开美国。他承认向三名候选人提供了超过 1 万美元的非法政治竞选捐款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自去年 10 月被捕以来，现年 55 岁的覃辉一直被关在布鲁克林的监狱里。据两名知情人士透露，他捐款的对象其中一人是市长埃里克·亚当斯，不过检察官说，所有竞选团队都不知道这些捐款是非法的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 3 月，覃辉&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20240319/hui-qin-billionaire-straw-donations/&quot;&gt;承认&lt;/a&gt;了以他人名义提供竞选捐款、移民欺诈和伪造身份证件的指控。周四，他被判处 7 个月监禁，已服刑时间计入刑期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四，在长岛的法庭上，覃辉流下了眼泪，他的律师亨利·马祖雷克告诉法官琼·阿兹拉克，他的客户是中国一名「白手起家的商人」，他的 3000 多家连锁影院因新冠病毒大流行的封锁而毁于一旦。马祖雷克说，他的公司倒闭了，他被人起诉，他的妻子刘多离开了他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马祖雷克说，覃辉参与稻草捐款计划是为了与刘多和解，因为刘多在政治上非常活跃。他辩称，他的当事人在布鲁克林臭名昭著的大都会拘留中心服刑，已经为自己的错误付出了代价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;覃辉通过中文翻译向法官做了简短的发言，他流着泪为自己的行为道歉，并说他担心自己无法见到住在美国的三个孩子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿兹拉克法官同意检方的建议，在服刑期满后将其释放，覃辉被安排在几小时后飞往一个未指明的国家。在他提出安全考虑后，应他的要求，他去往哪个国家被保密。他曾要求不要被送往中国，他在中国欠了三家公司 4.5 亿美元的债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联邦检察官在法庭文件中说，相关竞选团队不知道覃辉在 2021 年和 2022 年实施的稻草捐款计划，在该计划中，覃辉要求其他人捐款，并同意事后将款项偿还他们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/09/multimedia/09ny-strawdonor-sentencing-02-vtmg/09ny-strawdonor-sentencing-02-vtmg-jumbo.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;2004 年的覃辉，他于 2023 年 10 月被捕。 &lt;cite&gt;Xiong Tao/VCG via Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;据两名知情人士透露，另外两个候选人分别是长岛众议员安德鲁·加巴里诺和曾竞选国会议员的罗德岛州克兰斯顿前市长冯伟杰。他们都是共和党人，亚当斯是民主党人。两人都没有立即回复记者的置评电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚当斯承认曾在 2021 年竞选期间见过覃辉，但表示自己与捐款计划无关。新闻媒体&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.thecity.nyc/2024/03/20/eric-adams-hui-qin-emma-liu-chinese-billionaire-donations/&quot;&gt;The City 报道称&lt;/a&gt;，覃辉的前妻刘多是亚当斯的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://web.archive.org/web/20240321035810/https://www.civilizasian.org/about-5-4&quot;&gt;亚洲事务顾问委员会&lt;/a&gt;成员。曾是模特的刘多和覃辉以自己的名义为 2021 年的市长竞选捐款了 4000 美元。记者通过电话联系到了刘多，她拒绝置评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约东区联邦检察官布雷恩·皮斯在声明中说，覃辉「以惨痛的方式上了一堂美国公民学，明白了没有人可以凌驾于法律之上」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/09/multimedia/09ny-strawdonor-sentencing-03-vtmg/09ny-strawdonor-sentencing-03-vtmg-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;埃里克·亚当斯市长承认曾在 2021 年竞选期间与覃辉见过面，但表示自己同捐款计划没有任何关系。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;覃辉曾在中国执掌一个商业帝国，其中包括北京的一家夜总会以及电影和娱乐公司，他在 2018 年被列入福布斯亿万富翁名单。他的律师说，他是一名慈善家，曾向中国和纽约地区的学校捐款。他的妻子和孩子自 2010 年以来一直住在纽约。他于 2019 年获得了绿卡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在那之后不久，他的命运就发生了转变。在法庭文件中，他的律师将他的企业突然倒闭归咎于中国的新冠病毒大流行封锁，并表示这导致了「不愉快的离婚」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年，中国的一个仲裁庭命令覃辉向他曾经的商业伙伴偿还 4.5 亿美元。曼哈顿联邦法院正在审理一项追讨这笔债务的诉讼。在周三晚间的裁决中，该案法官凯瑟琳·波尔克·菲拉驳回了原告要求没收覃辉的护照以阻止他离开美国的请求。原告的律师辩称，如果覃辉被允许离开美国，他永远不会对自己的债务负责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出乎意料的是，覃辉在周三民事诉讼听证会之前申请破产。此前，他因在该案中违反法庭命令，包括隐瞒巨额资产，而被判藐视法庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一份文件中，投资者的律师称，覃辉的「藐视行为将得到奖励，他会获释前往另一个国家，用他向法庭隐瞒的资产过着奢侈的生活。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/09/nyregion/hui-qin-straw-donor.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 16:37:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[欧洲住房危机蔓延，「黄金签证」走向终结]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20240510/golden-visa-spain-europe-housing-crisis/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;LIZ ALDERMAN&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-05-10 02:48:30&quot; datetime=&quot;2024-05-10 02:48:30&quot;&gt;2024 年 5 月 10 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/19/multimedia/00golden-visa-01-kmjh/00golden-visa-01-kmjh-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;马德里的公寓。欧洲各地正在逐步取消或关闭黄金签证项目。 &lt;cite&gt;Emilio Parra Doiztua for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;当年轻的医生安娜·希梅纳·巴尔巴去年开始在马德里的一家医院工作时，她搬到了离城半小时车程的地方与父母同住，直到她攒够了钱可以买自己的房子。但当她开始在同一个村子看房子时，几乎所有房子的标价都超过了 50 万欧元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这几乎是西班牙平均年薪的 20 倍，恰好相当于该国「黄金签证」的费用，这是一个向在该国购买房地产的富有外国人提供居住权的项目。推出十年来，该项目吸引了数十亿欧元的投资，但也助长了令本国居民感到痛苦的住房危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我什么都负担不起」，过敏症专科医生巴尔巴说，为了攒下积蓄，她每个月会加班 100 小时。「如果外国人抬高了我们这些住在这里的人要承担的价格，这是不公正的」，她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对解决住房危机问题的压力越来越大，西班牙本月表示将取消黄金签证，这是欧洲各国退出该项目的整体趋势的最新一例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2012 年，当欧洲债务危机最严重的时候，六个欧元区国家提供了这种签证，以帮助填补不断扩大的预算赤字。那些需要国际救助的国家——其中包括西班牙、爱尔兰、葡萄牙和希腊——尤其迫切需要现金来偿还债务，同时也看到了一条在重振垂死的房地产市场的同时吸引投资者的途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/19/multimedia/00golden-visa-02-kmjh/00golden-visa-02-kmjh-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;黄金签证项目为西班牙带来了数十亿欧元的投资，但富有的外国人支付的房价远远超出了当地人的收入能力。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/19/multimedia/00golden-visa-05-kmjh/00golden-visa-05-kmjh-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;马德里的萨拉曼卡街区是该市的高档地区，这里的房价不菲。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些国家发了一笔横财：仅西班牙就向房地产投资超过 50 万欧元的富裕买家发放了 14576 份签证。但这些人能承受的价格正在将像巴尔巴这样的人挤出市场，而这个市场本来就已经因 Airbnb 的崛起和吸引来的华尔街投资者而暴涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「获得住房必须成为一项权利，而不是一项投机行为」，西班牙首相佩德罗·桑切斯在本月宣布结束该国黄金签证计划时发表讲话时表示。「各大城市都面临着高度紧张的市场，对于那些已经在生活、工作和纳税的人来说，几乎不可能找到像样的住房。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/19/multimedia/00golden-visa-03-kmjh/00golden-visa-03-kmjh-jumbo.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;安娜·希梅纳·巴尔巴是马德里的一名医生，为了攒钱买房，她和父母住在一起。 &lt;cite&gt;Emilio Parra Doiztua for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;这些签证使欧盟以外的人可以轻松购买临时居留权，有时甚至不必居住在该国。来自中国、俄罗斯和中东的投资者纷纷通过这些签证来购买房地产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，英国脱欧后，英国国民也纷纷效仿，在希腊、葡萄牙和西班牙抢购房产，越来越多的美国人也加入其中，希望享受在美国大城市无法负担的生活方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但随着各国政府寻求消除对房地产市场的损害，欧洲各地的黄金签证计划目前正在逐步取消或关停。在俄罗斯入侵乌克兰之后，欧盟官员们敦促各国政府终止此类行为，并警告称它们可能被用于洗钱、逃税甚至有组织犯罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;葡萄牙通过相关签证获得了超过 58 亿欧元的投资，该国于去年 10 月份对相关项目进行了修改，取消了房地产投资项目，以减少投机性购买房产的行为，并试图给过热的房地产市场降温。外国人的涌入导致数以千计低收入葡萄牙公民离开他们在里斯本等城市的家园。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/19/multimedia/00golden-visa-10-kmjh/00golden-visa-10-kmjh-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;雅典的蒙纳斯提拉奇广场是一个旅游胜地。希腊是欧洲仅存的几个提供黄金签证项目的国家之一。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/19/multimedia/00golden-visa-14-kmjh/00golden-visa-14-kmjh-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;雅典的潘格拉蒂社区是希腊计划中备受投资者欢迎的地区。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;里斯本政府正试图通过新规定解决经济适用房问题，这些规定要求房东向家庭出租空置公寓，限制租金并将一些商业地产转变为住房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;爱尔兰去年关闭了该项目，部分原因是为了解决俄罗斯公民通过该项目洗钱的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为欧洲仅有几个还在提供黄金签证的国家之一，希腊正在将雅典地区以及米科诺斯岛和圣托里尼岛等热门岛屿的外国投资门槛从 50 万欧元提高到 80 万欧元。该国总理基里亚科斯·米佐塔基斯承认住房严重短缺，租赁市场面临压力，尤其是雅典周边地区，但他表示政府仍希望吸引投资者。仅 2021 年至 2023 年，希腊就通过该签证获得了 43 亿欧元的投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;劳动经济研究所三月份发布的一份报告称，相关签证项目有助于刺激提供这些签证国家的经济发展。但报告称，各国政府需要在「获得经济利益和防范潜在风险之间取得微妙的平衡」，其中包括洗钱和发展过快的士绅化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/19/multimedia/00golden-visa-06-kmjh/00golden-visa-06-kmjh-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;在西班牙，中国投资者占签证申请者的近半数，其次是俄罗斯投资者。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一退出趋势正值&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.eesc.europa.eu/en/news-media/press-releases/finding-together-solution-growing-housing-crisis-especially-vulnerable-groups-and-young-people&quot;&gt;欧洲面临更广泛的住房危机&lt;/a&gt;之时，欧洲房地产市场多年来经历了一场深刻的蜕变，日益将医生、教师和警察等中等收入工作者挤出市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几十年来，士绅化在欧洲城市蔓延，但 Airbnb 和其他短期租赁提供商的崛起加速了房价可负担性危机。在受欧洲债务危机影响的国家尤其如此，那里的业主发现，把房子租给游客比租给手头拮据的当地人更好赚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄金签证项目加剧了这种压力。在希腊，外国人只要投资 25 万欧元就可以获得 5 年的居留签证。在雅典周边和微风吹拂的希腊岛屿上，许多公寓和房屋的价格突然从极低价位&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2019/03/20/business/greece-economy-golden-visas-tourism.html?searchResultPosition=12&quot;&gt;飙升&lt;/a&gt;至 25 万欧元，令大多数希腊人望尘莫及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/19/multimedia/00golden-visa-16-kmjh/00golden-visa-16-kmjh-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;位于雅典地区比雷埃夫斯的卡斯泰拉社区因地势高而吸引了富有的买家。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/19/multimedia/00golden-visa-17-kmjh/00golden-visa-17-kmjh-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;比雷埃夫斯的帕萨利马尼社区风景优美，前往希腊岛屿的渡轮也很方便，吸引了许多外国投资者。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;劳拉·麦克道尔是雅典 Mobilia 房地产中介公司的一名经纪人，她说，短期租赁让市中心的租金变得难以承受，而当来自许多国家的投资者将通过黄金签证项目购买的房屋转换成度假租赁时，问题变得更加严重，进一步挤压了经济适用房的供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该计划尤其吸引中国公民，许多人带着&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20190321/greece-economy-golden-visas-tourism/&quot;&gt;装满现金的手提箱&lt;/a&gt;飞往雅典。中国的投资公司还在低收入社区和有学生公寓的地区购买楼房，对公寓进行翻新，再转卖给寻求签证的人。如今，即使是在雅典市内及周边曾经不受欢迎的地区，也有整个住宅街区基本上由外国人拥有的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「黄金签证推高的价格并没有下降」，麦克道尔说。「希腊人已经被高价挤出了市场。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/19/multimedia/00golden-visa-12-kmjh/00golden-visa-12-kmjh-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;希腊实施该计划后，雅典周边和微风吹动的希腊岛屿上的许多公寓和房屋挂牌价格突然从极低水平飙升至 25 万欧元，这对大多数希腊人来说都遥不可及。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/19/multimedia/00golden-visa-18-kmjh/00golden-visa-18-kmjh-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;不断上涨的房地产价格使房主受益，但租房者却被挤出了市场。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在西班牙，中国投资者占申请签证人数的近一半，其次是俄罗斯人。西班牙文化部长欧内斯特·乌尔塔松说，近年来，欧洲央行设定的低利率吸引了更多在签证项目之外的房地产投资者，从而加剧了这个问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西班牙政府计划为资源有限的人建造 4 万套福利住房，作为恢复经济适用房的更广泛计划的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但目前还不确定这是否能迅速帮助像巴尔巴这样的人。尽管西班牙在从金融危机中复苏，但工资水平未能跟上房地产市场的增长步伐。近五分之一的工人每月的最低工资为 1134 欧元，而马德里的房租在 2023 年上涨了 15%。3.2% 的通货膨胀率更是增加了压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去三年里，巴尔巴一直在为买房的首付款存钱。她在巴塞罗那的一间合租公寓里租了一个房间，开始在市中心的一家医院接受过敏症专科医生的培训。但她每月的收入都被食物、租金和交通等基本生活费用耗尽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了节省开支，她转到马德里的医院，现在住在城外的父母家中，这样就省下了房租，还通过加班工作，把收入提高到 1900 欧元。但是，即使在她父母的村子里，房子的价格也高达 50 万欧元，她感到绝望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「要攒够买房的定金，可能需要很多年」，巴尔巴说。「买房只是一个梦想。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/19/multimedia/00golden-visa-04-kmjh/00golden-visa-04-kmjh-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;西班牙是 2012 年欧洲债务危机最严重时期提供黄金签证的六个欧元区国家之一。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/19/multimedia/00golden-visa-09-kmjh/00golden-visa-09-kmjh-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;马德里的乌塞拉社区被称为唐人街。中国买家在这个城市买了很多房子。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;本文最初发表于 2024 年 4 月 24 日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rachel Chaundler 自马德里、Niki Kitsantonis 自雅典对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/liz-alderman&quot;&gt;Liz Alderman&lt;/a&gt; Liz Alderman 是《纽约时报》首席欧洲商业记者，撰写有关欧洲的经济、社会和政策发展新闻。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/liz-alderman&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/21/business/golden-visa-spain-europe-housing-crisis.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 15:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[习近平访问布达佩斯，中匈建立「全天候全面战略伙伴关系」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20240510/xi-jinping-china-hungary-orban/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;ANDREW HIGGINS&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-05-10 11:58:34&quot; datetime=&quot;2024-05-10 11:58:34&quot;&gt;2024 年 5 月 10 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/09/multimedia/09xi-europe-01-qvmf/09xi-europe-01-qvmf-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;周四，中国领导人习近平在布达佩斯布达城堡检阅仪仗队。 &lt;cite&gt;Pool photo by Szilard Koszticsak&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;周四，中国国家主席习近平在布达佩斯会见了匈牙利总理欧尔班，在这个对中国越来越警惕的大洲找到了另一个安全地带。欧尔班一直是欧盟中的异类，毫不掩饰地表达要与中国和俄罗斯建立友好关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和在&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/world/20240509/xi-jinping-china-serbia-visit/&quot;&gt;前一站塞尔维亚&lt;/a&gt;一样，习近平受到了红毯欢迎，没有受到抗议者的影响。周三晚上，他的车队从机场出发，迂回进入匈牙利首都，避开了一小群西藏示威者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方禁止了计划于周四在布达佩斯市中心举行的抗议活动，一面悬挂在可以俯瞰欢迎会场的山丘上的一面西藏旗被中国国旗覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四的会谈结束后，习近平和欧尔班举行了一场被称为新闻发布会的活动，但只是宣读声明，不接受提问，这是这位中国领导人喜欢的一种形式，他总是避免没有事先起草讲稿的媒体见面活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们承诺将两国业已友好的关系提升为「全天候全面战略伙伴关系」——这与&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.eeas.europa.eu/eeas/eu-china-relations-factsheet_en&quot;&gt;欧盟&lt;/a&gt;——匈牙利是其成员国——将中国视为「合作伙伴、经济竞争对手和系统竞争对手」的看法截然不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧尔班因在乌克兰问题上推行所谓「和平政策」——实际上是要求乌克兰总统泽连斯基屈服，以避免进一步的流血冲突——而受到许多欧洲领导人的抨击，他对「中方为推动和平解决所提出的方案」向习近平表示了「特别感谢」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国拒绝谴责俄罗斯对乌克兰的全面入侵，而且根据美国的说法，中国还向俄罗斯军队提供衞星图像，以及战斗机零件、微芯片和其他军民两用设备，从而帮助俄罗斯军队继续攻击乌克兰领土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们的声音，匈牙利的声音，在欧洲是孤独的。今天，欧洲站在战争的一边。匈牙利是唯一的例外，我们呼吁立即停火并进行和平谈判」，欧尔班说。他对中国去年宣布的措辞模糊的和平计划表示赞赏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在乌克兰问题上，匈牙利和中国除了呼吁和平之外并没有其他东西可以宣布，因此两国将重点放在经济合作上。匈牙利外交部长西雅尔托·彼得宣布了 18 个合作项目，其中包括一条从布达佩斯市中心通往国际机场的高速铁路，以及一条穿越全国的新铁路线，用于将中国计划在匈牙利东部建立的工厂生产的电动汽车、电池和其他产品运往西方的欧洲市场。双方还同意在核能项目上进行合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在由欧尔班所在的执政党青民盟控制的《&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://magyarnemzet.hu/velemeny/2024/05/kina-es-magyarorszag-egyutt-lep-az-arany-vizi-utra&quot;&gt;匈牙利日报&lt;/a&gt;》上发表的文章中，习近平大谈自己与匈牙利领导人的「深厚友谊」，称匈牙利是他所称的「黄金航道」中值得信赖的「伙伴」，将两国关系带入了「历史最好时期」。他指出，匈牙利是「中国在中东欧地区投资的第一目的地」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位中国领导人抵达布达佩斯，标志着欧尔班从一个由匈牙利裔美国金融家乔治·索罗斯资助的反共自由主义煽动者转变为中共领导层在欧洲最狂热的崇拜者和保护者之一，这是一场漫长而稳步的转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/09/multimedia/09xi-europe-ctpk/09xi-europe-ctpk-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;周三，习近平在布达佩斯机场与总理欧尔班见面，照片由欧尔班办公室发布。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2000 年，在他担任总理的第一个任期内，欧尔班在布达佩斯会见了西藏流亡领袖达赖喇嘛，但如今他在欧盟内部坚决反对就中国的西藏、香港和西部地区新疆（&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/zh/2019/11/16/world/asia/xinjiang-documents-chinese.html&quot;&gt;受迫害的维吾尔少数民族&lt;/a&gt;的家乡）政策提出任何批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年，匈牙利&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.reuters.com/world/asia-pacific/hungary-blocks-eu-statement-criticising-china-over-hong-kong-diplomats-say-2021-04-16/&quot;&gt;阻止&lt;/a&gt;了一项批评北京镇压香港抗议活动的声明，从而激怒了欧洲集团的其他成员。匈牙利一再努力淡化对中国人权记录的任何谴责，欧尔班指责欧盟领导人对一个正在崛起的经济和军事超级大国的「&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://2015-2022.miniszterelnok.hu/samizdat-no-9/&quot;&gt;轻浮&lt;/a&gt;」行为，他认为中国对欧洲未来的繁荣至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布鲁塞尔研究机构俄罗斯、欧洲、亚洲研究中心主任特蕾莎·法伦说，欧尔班已经成为「中国在欧盟的得力助手，可以阻止或淡化他们不喜欢的任何事情。为了帮助中国，他在布鲁塞尔动用了大量政治筹码。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;匈牙利已经是德国汽车制造商的主要中心，现在正在寻求中国投资，将自己打造成欧洲首屈一指的电动汽车、电池和其他新技术制造中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国电动汽车巨头比亚迪去年 12 月&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/12/22/business/byd-china-hungary.html&quot;&gt;宣布&lt;/a&gt;将在匈牙利建立一家装配厂，这是该公司在欧洲的第一家工厂。中国另一家大型电动汽车公司&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.gwm-global.com/global/&quot;&gt;长城汽车&lt;/a&gt;正在考虑在匈牙利建一家更大的工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧尔班是唯一一位参加去年 10 月在北京举行的世界领导人聚会的欧盟领导人，与会者还包括俄罗斯总统普京，那次聚会是为了庆祝中国的「一带一路」基础设施项目，也就是习近平最为看重的外交政策倡议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平在《匈牙利日报》上的文章中表示，中国希望与匈牙利在「一带一路」项目上密切合作，并承诺「加快」布达佩斯和塞尔维亚首都贝尔格莱德之间高铁的建设。这条铁路是中国在该地区的旗舰基础设施项目，但在五年的建设过程中一直受到监管和其他问题的阻挠，进展缓慢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2011 年，欧尔班和他领导的一度强烈反共的青民盟开始向中国倾斜。在他第二次担任总理后不久，他宣布了名为「东方开放」的新外交政策方向，旨在吸引来自亚洲的投资，主要是来自中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「青民盟及其选民的态度发生了 180 度大转弯」，布达佩斯科维努斯大学研究匈中关系的专家塔马斯·马图拉表示。但与民意调查显示公众强烈支持中国的塞尔维亚不同，「匈牙利的大多数人并不是中国的坚定支持者」，他还说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/09/multimedia/09xi-europe-bqlj/09xi-europe-bqlj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;周四在布达佩斯，挥舞中国和匈牙利国旗迎接习近平的人群。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于他的政党牢牢控制着匈牙利大多数新闻媒体，欧尔班成功地压制了国内对中国的批评。但在与他的美国仰慕者之间，他还面临着微妙的平衡，这些仰慕者里包括前总统特朗普，后者已将抨击北京作为其国内政治信息的核心部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与特朗普结盟的美国组织保守政治行动委员会在布达佩斯的一场年度会议上不得不小心翼翼地绕过中国问题，转而把重点放在其&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.cpachungary.com/en/&quot;&gt;上月发布的最新宗旨，&lt;/a&gt;即建立一个「向往和平、反全球化力量的联盟」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普发来了一段&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=r4vF6sKj5gg&quot;&gt;视频&lt;/a&gt;，称赞欧尔班是「伟人」，致力于从「共产主义者、马克思主义者和法西斯主义者」手中「拯救西方文明」。他没有提到中国这个世界上最大的共产主义国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自由匈牙利青民盟资助的一家研究机构的佐尔坦·基赛里周四对《匈牙利日报》表示，匈牙利和中国都秉守家庭价值观，反对移民，支持和平。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Barnabas Heincz 自布达佩斯对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Andrew Higgins 是《纽约时报》东欧和中欧分社社长，常驻华沙。他报道的区域从波罗的海三国（爱沙尼亚、拉脱维亚和立陶宛）一直延伸到科索沃、塞尔维亚和前南斯拉夫的其他地区。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/andrew-higgins&quot;&gt;点击查看更多&lt;/a&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/andrew-higgins&quot;&gt;关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/09/world/europe/xi-jinping-china-hungary-orban.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国主导全球清洁能源市场，这对拜登来说是一个问题]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/climate/20240510/china-us-podesta-liu/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;SOMINI SENGUPTA&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-05-10 08:49:08&quot; datetime=&quot;2024-05-10 08:49:08&quot;&gt;2024 年 5 月 10 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/08/climate/08CLI-USChina/08CLI-USChina-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;中国苏州，准备出口的电动汽车。中国在电动汽车领域的主导地位令竞争对手忧心忡忡。 &lt;cite&gt;Agence France-Presse — Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;世界上最强大的两个国家——美国和中国本周将在华盛顿举行会谈，讨论气候变化问题。还有它们之间的关系问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一个理想的世界里，清洁能源转型会是当务之急，两国会有更友好的关系。也许中国制造的便宜电动汽车将在美国广泛销售，而不是被视为经济威胁。或者，在内华达州一个环境敏感地区开采锂矿的必要性也会降低，因为作为制造电池的必要原料，美国完全可以放心地从控制着全球供应的中国购买锂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在并不理想的现实世界中，美国正在平衡两个相互矛盾的目标。拜登政府希望通过鼓励人们购买电动汽车和太阳能电池板等产品减少温室气体排放，但同时也希望人们购买美国货，而不是来自中国的产品。拜登政府担心的是，中国在这些关键技术的全球市场上占据主导地位将损害美国经济和国家安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三和周四，拜登政府的气候特使约翰·波德斯塔将在华盛顿与中国气候变化事务特使刘振民首次会面，这些存在冲突的目标将成为会谈的中心议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贸易紧张局势很可能笼罩着他们的会晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国商品的大量涌入，尤其是太阳能电池板和其他绿色能源技术，已经成为拜登政府一个真正的痛处，因为它也试图在国内推动同样产业的发展。波德斯塔严厉批评中国「扭曲了太阳能、电池和关键矿产等清洁能源产品的全球市场」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅如此，他还成立了一个特别工作组，研究如何限制从碳足迹高的国家进口产品，他将这种做法称为「碳倾销」。这被视为在暗指中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前尚不清楚拜登政府是否会对从高排放国家进口的产品征收费用。这个思路获得了一些有影响力的共和党议员的支持，作为保护美国制造商免受中国竞争的一种方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/08/multimedia/08CLI-USChina-02-ljtc/08CLI-USChina-02-ljtc-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;中国气候变化事务特使刘振民。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/08/multimedia/08CLI-USChina-01-ljtc/08CLI-USChina-01-ljtc-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;拜登政府的国际气候政策顾问约翰·波德斯塔。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国则向世界贸易组织抱怨美国的绿色补贴。波德斯塔称这种抱怨「太讽刺了」，因为中国政府自己就向它的制造业砸下了重金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘振民表示，没有中国技术，清洁能源的成本将会上升，这将减缓全球逐步摆脱化石燃料燃烧的速度，而化石燃料是温室气体排放的主要来源，这些排放正在导致地球变暖。「我们需要保持低成本，否则没有人能够负担得起能源转型的费用」，他最近向彭博新闻社表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于气候特使的工作，两人都是新人，但他们绝非新手。接任退休的约翰·克里担任这个面向全球的职务之前，波德斯塔曾经负责气候法的实施工作。刘振民是一名资深外交官，在成为习近平的气候特使之前曾在联合国任职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国并不是唯一一个对中国的环保产品四处泛滥发出警告的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟正在调查中国制造的电动汽车是否受益于不公平的补贴，习近平本周访问巴黎时听到了一堆抱怨，欧盟委员会主席冯德莱恩在周一的新闻发布会上说，欧洲「无法吸收大量过剩的中国工业产品涌入其市场」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国主导着太阳能电池板、风力涡轮机、电池、电动汽车和公交车的生产，同时还加工了清洁能源技术所需的大部分矿物。中国企业已经找到了解决西方贸易壁垒的办法，包括通过间接途径运送产品，以避免对直接来自中国的商品征收的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这令拜登政府陷入了两难局面。它将其全球声誉建立在雄心勃勃的气候议程上，目标是到 2030 年将温室气体排放量在 2005 年的基础上减半。它还试图从零开始在美国国内建立可再生能源产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿亚洲协会政策研究所的中国气候中心负责人李硕表示，目前在低碳制造方面与中国竞争是一场必败之战。他说：「很难想像美国为了应对气候变化，将如何及时建立整个太阳能供应链，也很难想像美国制造的太阳能产品在成本上具有竞争力。」这不是「美国应该选择的战斗，也不是美国能够打赢的战斗」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种新的大国竞争关系给美国带来了两种风险。过多地避开竞争对手的工厂可能会提高成本，拖累清洁能源的转型。但过分依赖竞争对手国家的工厂又会引发国家安全问题，并危及美国的产业和就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/08/multimedia/08CLI-USChina-03-ljtc/08CLI-USChina-03-ljtc-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;内华达州的银峰发现了锂矿床。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/08/multimedia/08CLI-USChina-04-ljtc/08CLI-USChina-04-ljtc-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;智利的一个锂矿，中国在其中有大量投资。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，廉价中国汽车的涌入将威胁美国汽车行业以及庞大的、工会化的、具有强大政治影响力的汽车工人群体。（在最近的一次罢工期间，拜登来到现场，公开向他们示好。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了贸易，北京和华盛顿在许多问题上存在分歧，包括台湾的状况、俄罗斯入侵乌克兰，尤其是在民主价值观上的根本分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在一个不受地缘政治影响的世界里，如果中国想向世界提供廉价而丰富的清洁能源，从太阳能电池板到关键矿产，将使我们所有人都受益，因为能以最快的速度实现能源转型」，哈佛大学肯尼迪学院能源地缘政治项目负责人梅根·奥沙利文说。「但在现实世界中，安全方面的当务之急是不能过度依赖中国，这导致从美国到印度等国家正在复制从太阳能到关键矿产的供应链，这可能会减缓能源转型的速度，并抬高成本。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对中国出口的抗议声浪出现之际，恰逢美国的政界人士面临着一项对中国政治人物来说陌生的挑战：选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在连任竞选活动中，拜登强调了他的政府对可再生能源的投资。他特意参观了受政府激励措施支持的新工厂，这显然是为了向选民表明，他正在努力重振美国制造业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2022 年《通胀削减法案》通过以来，清洁能源投资激增。该法案开始释放 3700 亿美元的激励措施，以加快美国摆脱化石燃料的转型，并扩大了电池生产和太阳能电池板制造的税收减免。该法案与《芯片和科学法案》一起，为芯片生产商在美国投资提供了 390 亿美元的激励措施，减少对中国的依赖，同时支持美国的制造业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;私人研究机构 E2 周二发布的一份分析报告指出，自《通胀削减法案》通过以来，已宣布了 300 个可再生能源项目。其中一半以上在共和党控制的州。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Lisa Friedman 对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/somini-sengupta&quot;&gt;Somini Sengupta&lt;/a&gt;是时报气候变化报道团队的一名全球气候记者。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/somini-sengupta&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/08/climate/china-us-podesta-liu.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 09:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「朝鲜戈培尔」去世，为金氏三代领导人打造极权宣传]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240509/north-korea-propagandist-goebbels/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;CHOE SANG-HUN&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-05-09 03:39:31&quot; datetime=&quot;2024-05-09 03:39:31&quot;&gt;2024 年 5 月 9 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/08/multimedia/08NKOREA-PROPAGANDIST1-bpgz/08NKOREA-PROPAGANDIST1-bpgz-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;朝鲜国家媒体发布的一张照片显示，朝鲜统治者金正恩（中）在平壤为周二去世的金己男的葬礼上。 &lt;cite&gt;Korean Central News Agency, via Agence France-Presse — Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;为统治朝鲜的金氏家族三代人打造和执行了极权主义宣传，并因此得到「朝鲜戈培尔」之称的金己男去世，卒年 94 岁。朝鲜官方媒体周三报道了他的死讯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，在患病一年后，金己男于周二因多器官衰竭去世。目前还不清楚他的死亡地点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从第二次世界大战结束时创建朝鲜的金日成时代起，金己男作为朝鲜宣传机构领导人的任期一直延续到了 2017 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2020/09/12/world/asia/north-korea-kim-jong-un-propaganda.html&quot;&gt;宣传&lt;/a&gt;是金氏家族斯大林式掌权的核心。朝鲜新闻媒体全部由国家控制，每天的报道都充斥着宣传，目的是让 2600 万朝鲜人民受统治家族个人崇拜的束缚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有朝鲜人都必须佩戴印有金日成和金正日肖像的徽章，他们是现任领导人金正恩的祖父和父亲。他们的肖像挂在每户人家和每栋办公楼的墙上。在学校教科书和电视动画中，领导人被描绘成能够把树叶变成轮船，把松果变成手榴弹。在朝鲜的每一个城镇，无处不在的海报和标语都在警告「美帝国主义」即将入侵，号召人们把自己变成「枪和炸弹」来&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2021/10/14/world/asia/north-korea-propaganda-military-broken-glass.html&quot;&gt;保衞金氏家族&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/08/multimedia/08NKOREA-PROPAGANDIST2-gpkh/08NKOREA-PROPAGANDIST2-gpkh-jumbo.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;金基男被比作纳粹德国宣传部长戈培尔。 &lt;cite&gt;Ahn Young-Joon/Associated Press&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;这就是与纳粹德国宣传部长约瑟夫·戈培尔相提并论的金己男的作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金己男是在&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2017/02/03/world/asia/north-korea-purge-kim-jong-un-kim-won-hong.html&quot;&gt;频繁的清洗&lt;/a&gt;中幸存下来的最后几位 90 多岁的官员之一，为金氏家族服务了三代。据朝鲜问题专家称，他与金正日关系特别密切，经常参加后者的深夜派对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2005 年访问首尔时，他成为首位前往韩国国立公墓的朝鲜官员。如果没有金正日的批准，他不可能做出这样的举动。2009 年，他率领另一个朝鲜代表团前往首尔，悼念 2000 年与金正日举行首次朝韩峰会的韩国前总统金大中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金己男是与金正恩一起为 2011 年去世的金正日扶灵的七名劳动党高级官员和人民军将军之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在朝鲜首都平壤金氏家族的铁腕统治下，金正恩直系亲属以外的任何高级官员都是可以替代的。这使得金己男的长期任职更加引人注目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/08/multimedia/08nkorea-propgandist-jmgt/08nkorea-propgandist-jmgt-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;今年早些时候，在平壤，人们在已故朝鲜领导人金日成和金正日的马赛克画像前表示敬意。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他赢得了金正恩的信任，帮助这位年轻的领导人在父亲去世后&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2017/08/10/world/asia/kim-jong-un-north-korea-nuclear.html&quot;&gt;确立了自己在国内的领导地位&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在金正恩作为继承人首次公开亮相时，他的发型和衣着都与祖父金日成相似，这被外界分析人士视为高超的宣传手段。金日成仍然被朝鲜人奉为神明。金正恩公开露面的每一个细节——从他所穿的帽子和大衣到他拿烟的方式——都是精心设计的，令人联想起朝鲜创始人的形象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鲜官方新闻机构朝中社称，金正恩周三凌晨前往金己男的灵柩前致哀，「一位老革命家的去世令我们深感悲痛，作为党内意识形态领域的一名骨干，他始终保持着无限的忠诚」。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Choe Sang-Hun 是时报驻首尔的首席记者，报道韩国和朝鲜新闻。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/choe-sang-hun&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：晋其角&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/08/world/asia/kim-ki-nam-dead.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 16:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>