<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>纽约时报</title>
        <description>纽约时报全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://nytimes.com</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韩国深伪色情犯罪激增，厌女文化助长网络性暴力]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240913/south-korea-deepfake-videos/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;CHOE SANG-HUN&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-13 10:06:29&quot; datetime=&quot;2024-09-13 10:06:29&quot;&gt;2024 年 9 月 13 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/07/multimedia/00skorea-deepfake-mpqv/00skorea-deepfake-mpqv-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;首尔上周爆发了反对深度伪造的色情内容的抗议活动。 &lt;cite&gt;Chung Sung-Jun/Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;2020 年，当韩国政府追查一个强迫年轻女性为付费观众拍摄露骨色情视频的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2021/04/08/world/asia/korea-sex-crime-chat-rooms.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2021/04/08/world/asia/korea-sex-crime-chat-rooms.html&quot;&gt;勒索团伙&lt;/a&gt;时，他们在社交媒体的黑暗角落里发现了其他东西：经过粗略加工的色情图片，上面贴着其他人的面孔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们不知道如何处理这些深度伪造色情内容的早期尝试。最后，韩国国会颁布了一项措辞模糊的法律，禁止制作、传播这类内容。但这未能阻止一个使用人工智能技术的犯罪浪潮的出现，该浪潮现已将韩国&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20220104/south-korea-men-anti-feminists/&quot;&gt;网络厌女文化&lt;/a&gt;推到了登峰造极的程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去的两周里，韩国人震惊地发现，越来越多的年轻男性和十几岁的男孩在社交媒体上获取同学、老师和军队同僚的大量照片，而且几乎都是年轻女性和女孩，包括未成年女孩的照片，然后借助深度伪造应用程序，用这些照片来制作性剥削图片和视频片段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们通过加密短信服务平台 Telegram 的聊天室来传播这些内容，有些聊天室的成员多达 22 万。这些深度伪造的内容通常将受害者的面孔贴在摆出露骨性姿态身体的图片上，后者来自淫秽作品。调查人员说，伪造照片的技术如此之先进，以至于普通人常常很难分辨出它们是假的。随着韩国迅速采取措施努力应对这一威胁，专家们已指出，韩国人对新技术的热情有时会超过对其道德影响的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但对许多女性来说，这些深度伪造只是她们国家根深蒂固的厌女文化在网上的最新表现，这种文化现在培养出了认为在网上分享羞辱女性的色情图片很有趣的年轻男性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「韩国社会不把女性当做同胞」，大学生李宥真（音）说，她在读的大学是数百所学生成为受害者的中学、高中和大学之一。她质问政府为什么没有在「窃用朋友的照片，用其来进行性羞辱已成为一种数字文化」之前采取更多行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然网络上的性暴力是一个日益严重的全球问题，但这个问题在韩国尤为突出。韩国能否以及如何成功地解决深度伪造问题，将受到其他国家的政策制定者、学校官员和执法部门的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/03/multimedia/03skorea-deepfake-hbkc/03skorea-deepfake-hbkc-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;政府官员柳熙林（音）上个月在首尔召开的有关深度伪造的紧急会议上。韩国总统已对有关深度伪造的新闻报道作出回应，下令政府「将其根除」。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国社会的性犯罪阴暗面偶尔会浮出水面。一名已&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2020/07/06/world/asia/south-korea-child-pornography-extradition.html?pgtype=Article&amp;action=click&amp;module=RelatedLinks&quot;&gt;被定罪&lt;/a&gt;的韩国人曾经营着世界上最大的儿童性虐待图片网站之一。&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2019/03/12/world/asia/seungri-prostitution-south-korea.html&quot;&gt;一名韩国流行艺人&lt;/a&gt;因在夜总会协助卖淫而被定罪。多年来，韩国警方一直在打击&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2018/09/03/world/asia/korea-toilet-camera.html?pgtype=Article&amp;action=click&amp;module=RelatedLinks&quot;&gt;偷拍色情片&lt;/a&gt;的犯罪活动。2020 年对那个勒索网的调查已导致其主犯被判处 40 年有期徒刑，该人曾引诱年轻女性（包括十几岁的女孩）拍摄视频，然后通过 Telegram 的聊天室在线销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;​易于使用的深度伪造技术的兴起为这种形式的性暴力增添了隐蔽而危险的维度：受害者往往不知道自己是受害者，直到收到匿名者发来的短信或警方打来的电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;「奴隶」、「厕所」、「抹布」&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对一名 30 岁的深度伪造受害者（为了保护她的隐私，这里不用她的姓名）来说，这种攻击始于 2021 年，她先是在 Telegram 上收到匿名者发来的一条短信：「嗨！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接下来的几个小时里，她收到了源源不断的淫秽短信，还有深度伪造的图片和视频片段，其中的头像取自她在社交媒体上发的家庭旅行照片。图片和视频中的身体上写着「奴隶」、「厕所」和「抹布」等字眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 4 月，她从警方得知，她在首尔国立大学读书时的两名前同学在被拘留者之列。从这所名牌大学毕业的男生伙同他人用深度伪造技术制作色情内容，攻击了数十名女性，其中包括十几名从首尔国立大学毕业的女生。上个月，被拘留的一名男子被判处五年有期徒刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「除了我是女性外，我想不出他们这样对待我的原因」，她说。「身边有像他们这样的人，这个事实让我对人类失去了信心。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，自从那次攻击发生以来，她一直在与心理创伤作斗争。每当她在智能手机上收到短信通知或匿名电话时，她的心跳就会加速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;向世界各地出口流行文化的韩国已成为最容易受深度伪造的色情内容伤害的国家。据美国网络安全公司 Security Hero 发布的《&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.securityhero.io/state-of-deepfakes/&quot; title=&quot;Link: https://www.securityhero.io/state-of-deepfakes/&quot;&gt;2023 年深度伪造现状&lt;/a&gt;》研究报告，全球一半以上的深度伪造将韩国人作为攻击目标，其中大多数受害者是韩国歌手和女演员。主要的韩国流行音乐经纪公司已向深度伪造内容宣战，称他们正在收集证据，并威胁对深度伪造内容的创作者和传播者提起诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，问题仍在加剧。韩国警方已在今年 1 月至 7 月通报了 297 起涉及深度伪造的性犯罪案，而在首次收集此类数据的 2021 年，全年只通报了 156 起这种案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到上个月，韩国新闻媒体曝光了 Telegram 上流传着大量深度伪造内容后，尹锡悦总统才下令政府「根除它们」。尹锡悦的批评者指出，他在 2022 年竞选总统期间曾否认韩国存在结构性的性别歧视，还承诺要废除性别平等部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有关深度伪造内容今年激增的新闻报道已在年轻女性中引起恐慌，她们中的许多人已将自拍照和其他的个人图片从社交媒体账号删除，担心这些图片会被人用去制作深度伪造内容。上个月出任首尔市教育厅厅长的郑晋权（音）曾是一所中学的校长。他说，他以前的学校已讨论了是否不再把学生照片放入学校年刊的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「有些老师已经拒绝将自己的照片放入学校年刊，而是用画像代替」，郑先生说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国是世界上互联网最为普及的国家之一，韩国年轻人从小就精通技术。但批评人士称，韩国的教育制度过于关注为学生参加至关重要的大学入学考试做准备，没有教他们如何用道德的方式使用新技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们的学校生产的是会解考题的机器」，郑先生说。「他们不学习价值观。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;推动制定更严格的法律&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首尔市官员金智玄（音）的团队自 2019 年以来已为 200 名受数字性剥削牵连的青少年做心理辅导。她说，一些男孩曾使用深度伪造来报复前女友，还有些情况是，女孩使用这种技术来排挤同学。但金女士说，许多年轻人最初受深度伪造技术吸引是出于好奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/05/multimedia/00skorea-deepfake-fqgm/00skorea-deepfake-fqgm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;对于许多韩国女性来说，深度伪造只是韩国根深蒂固的厌女文化在网上的最新体现。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;运作聊天室的人用星巴克优惠券等奖励来吸引他们，让他们提供认识的女性的照片和个人数据。韩国政府资助的妇女人权研究所的团队负责人朴成惠（音）说，一些被称为「强奸和羞辱室」的 Telegram 频道专门针对来自某些学校的个人或女性，朴成惠曾调查过数字性犯罪案，为受害者提供过帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据 2020 年颁布的法律，出于传播目的而制作露骨色情或虐待性深度伪造视频的人最高可被判处五年有期徒刑。那些试图通过传播这些内容来获取经济利益的人最高可被判处七年有期徒刑。但没有法律禁止购买、存储或观看深度伪造的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查人员需要获得法院批准才能用秘密身份进入深度伪造聊天室，而且，他们只是在收到未成年人遭到性虐待的举报后才能进行这类调查。这个过程也可能很慢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「你在假期发现了一个聊天室，但等你得到法院批准后，它已经消失了」，国家警察局网络犯罪高级调查员咸永玉（音）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府已承诺推动制定更严格的法律，禁止购买或观看性剥削性的深度伪造视频。本月，调查最新一轮深度伪造事件的警方称，他们&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/03/world/asia/south-korean-teens-deepfake-sex-images.html&quot;&gt;已拘留了七名男性嫌疑人&lt;/a&gt;，其中六人是青少年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;色情内容在韩国互联网上受到审查，但用户能通过 VPN 绕过审查，而且很难在社交媒体渠道执行禁止色情内容的法律。警方已表示，他们&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-police-launch-probe-into-telegram-over-online-sex-crimes-yonhap-2024-09-02/&quot; title=&quot;Link: https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-police-launch-probe-into-telegram-over-online-sex-crimes-yonhap-2024-09-02/&quot;&gt;可能会调查 Telegram 是否怂恿了&lt;/a&gt;深度伪造的性犯罪行为。上个月，Telegram 创始人帕维尔·杜罗夫在法国被捕，并被指控犯有一系列罪行，包括传播儿童性虐待材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Telegram 在一份声明中表示，「一直在积极删除韩国报告的违反平台服务条款的内容，并将继续这样做。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，韩国政府正面临着迫使网络平台采取更多措施过滤内容的压力，比如深度伪造的色情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「是保护平台，还是保护我们的儿童和青少年，是时候在两者之间做出选择了」，京畿大学法医心理学教授李邵宗（音）说。「我们在 2024 年看到正在发生的事，在 2020 年就已经有了预兆，但我们在这期间什么都没做。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Choe Sang-Hun 是时报驻首尔首席记者，报道韩国和朝鲜新闻。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/choe-sang-hun&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：Cindy Hao&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/12/world/asia/south-korea-deepfake-videos.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 10:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[这场辩论告诉我们，特朗普是可以被战胜的]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/opinion/20240912/trump-harris-debate/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;弗兰克·布鲁尼&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-12 05:36:19&quot; datetime=&quot;2024-09-12 05:36:19&quot;&gt;2024 年 9 月 12 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/11/multimedia/11bruni1-wkzp/11bruni1-wkzp-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;辩论结束后，特朗普总统在采访室。 &lt;cite&gt;Damon Winter/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在四年前贺锦丽的那场大选辩论重头戏里，她面对的是一个脑袋上停了只苍蝇的对手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二夜的这场辩论，重要性比那一场又高了无数倍，而这一次，她面对的是一个脑袋里有蝙蝠的对手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当他开始说起猫猫狗狗的时候，那些蝙蝠就扇着翅膀，尖叫着飞出来了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在说一个让他停不下来的话题——他坚称那些外国领导人狞笑着把成百上千万的移民扔到我们头上，这些人都是道德败坏的罪犯，他用指天骂地的激情描绘了一个地狱般的美国，他转述了发生在俄亥俄州斯普林菲尔德的一个已经&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/10/us/politics/trump-debate-immigrants-pets.html&quot;&gt;被辟谣的故事&lt;/a&gt;，说这些初来乍到的恶人正在把你家的喵星人汪星人当点心吃掉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他们在吃狗。这些人到我们这里来——他们在吃猫。他们在吃当地人的宠物」，他脸涨得通红，唾沫飞溅地说。贺锦丽甚至不需要去纠正他，因为主持当晚辩论的两位 ABC 新闻主播之一戴维·缪尔已经出手，替她把谎言拆穿了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些阴暗的幻想，需要立即驱散。而有些精神错乱的幻想者，需要被拉回到现实里来，否则他们会越飘越远，再也回不来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对狂乱而恍惚的特朗普来说，这是个丢人现眼的夜晚，贺锦丽远远谈不上完备，但她只需要戳穿他，然后看着他自己曝露自己，就可以了。她能控制自己，面对他的那些令人捧腹的不实指控，她只是悲哀地摇着头，露出不屑的笑容。她掌握了把他激到火冒三丈的技巧——充分展现了她作为检察官的一面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他看上去怒不可遏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她看上去意兴盎然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他绷着脸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她在微笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然开头有些踉跄，她还是展现了自信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然开头显得好像有些自信，他接下来一路跌跌撞撞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辩论前，人们在热议他如何比她高出一个头不止，他的形象如何让她显得渺小。这次的电视转播大多数时候是两张并置的脸，结果显得渺小的是特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 90 分钟里，他大多数时间处于守势，两人都在重复各自偏好的那些贬低之词，并夸赞自己，但特朗普到最后已经彻底词穷。他就像一张破唱片，而且歌词显得既冗赘又语无伦次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次的表现，会影响他在 11 月 5 日的成绩吗？这是无法确定的，毕竟错乱癫狂对我们来说都已经习以为常。但他那无与伦比的自大，他的谎话连篇，他那骇人的无知，这一次以格外难看的方式呈现了出来，他声称民主党人在杀害新生儿，贺锦丽是个马克思主义者，而他是《平价医疗法案》的支持者，1·6 事件中的暴徒都是货真价实的和平主义者，还有俄乌战争只需他大手一挥——急急如律令！——就会奇迹般结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在如此接近选举日的时候，面对如此多的电视观众，把自己的胡思乱想就这样鲜活地呈现出来，也许的确会造成不小的影响，尤其考虑到贺锦丽成功地树立了一个与他截然不同的形象。我说的不是她磕磕绊绊的演讲中那些「翻篇」、不回头之类的话，那听起来的确想是没过脑子。也不是说她那些讨好人的乐观主义和爱国主义呼吁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我说的是她的风度——沉稳、冷静、通情达理——而且当她谈起乌克兰、中国和能源问题的时候，听上去远比他要有修养。她对他的过往表现做出了更充分且熟练的陈述，远远强于他对她的陈述，这让她可以按部就班地有力论证他对法律的罔顾，他在堕胎权上的不可靠，以及他对世界上的专制者的仰慕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他们可以用恭维和好处来操控你」，她盯着他说。「这就是为什么有那么多跟你共事过的军方领导人跟我说，你很丢人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;砰！她有时就是可以如此直截了当，而且话语中保持了适度的轻蔑——相比他应得的轻蔑，还是略有收敛，但又足够明显，不至于让她的论述显得苍白。她是做过功课的。他则什么也没做。他不屑于准备：闷头做功课等于在说他还没达到尽善尽美——而我们知道，周二晚上他说了，他就是完美的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在谈及被她机智地称为「特朗普堕胎禁令」的政策所造成的破坏时，她的表现很精彩，但在被问到是否支持任何堕胎限制政策时，她却闪烁其词了。她的确在躲闪，一遍又一遍地避免正面回答问题，转向有关原则的宣言，对政策的提议，或对特朗普的控诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她在压裂采油和无授权越境行为的入刑等问题上摇摆不定，她曾承诺对此会给出个清楚的解释。但她没给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在围绕这次辩论的初步评论中，我不认为这些会成为重点，但我确信这会是个挥之不去的烦人问题。从她 2019 年、2020 年给出的声明，到她现在表明的立场，这样的转变尚待她做出解释。这一点越早处理，她的胜算就越大，而她必须获胜。特朗普刚刚提醒了我们为什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她显然还必须跟拜登总统保持明确的距离，这件事什么时候做呢？周二晚上她有不止一次机会，但她只是在回应特朗普的其中一段咆哮时开玩笑说，「你不是在跟乔·拜登竞选」，这样的话光有骨架子，没有往里填肉。她还是太忌讳说些对他不敬的话了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但要敬重拜登，最有意义、最理想的方式就是用尽一切手段打败特朗普。拜登总是说，他一头扎进 2020 年总统选战，就是为了从特朗普手里把这个国家夺回来，因为他构成的威胁是美国无法承受的。如果贺锦丽能成功阻止特朗普入主白宫，拜登的 2024 退选就有意义了——大家也会原谅他当初迟迟不肯面对现实。没时间讲究这些了。现在可是危急关头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普是可以击败的。这在周二之夜体现得再清楚不过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他缺乏准备，明显心神不宁，只剩下了辱骂和嘲弄的本事：拜登整天躺在沙滩晒太阳。贺锦丽放着重要的国事不管，去跟女生联谊会的姐妹们重聚。此外她也拿不出正经的经济计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「好像就四句话」，特朗普抱怨道。「快跑，斯波特，快跑。」（斯波特是系列童书「迪克和珍」中的一只小狗。——译注）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;呃，这是三个词吧。而且，斯波特之所以要跑，不就是为了不被做成熟食么？&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;弗兰克·布鲁尼 (Frank Bruni) 是杜克大学新闻学和公共政策教授，著有《The Age of Grievance》一书，也是时报观点作者。欢迎订阅他的&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/newsletters/frank-bruni&quot;&gt;每周新闻电邮&lt;/a&gt;，或在&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.instagram.com/frankabruni64/?hl=en&quot;&gt;Instagram&lt;/a&gt;、&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.threads.net/@frankabruni64&quot;&gt;Threads&lt;/a&gt;、&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://twitter.com/FrankBruni&quot;&gt;Twitter&lt;/a&gt;和&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.facebook.com/frankbruninyt&quot;&gt;Facebook&lt;/a&gt;上关注他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：杜然&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/11/opinion/trump-harris-debate.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 18:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[求神拜佛盼「上岸」：苦于美国 H-1B 签证抽签的中国移民]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240912/chinese-h1b-visa/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;袁莉&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-12 04:26:43&quot; datetime=&quot;2024-09-12 04:26:43&quot;&gt;2024 年 9 月 12 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/11/business/00newworld-h1b/00newworld-h1b-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;735&quot;&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Lisk Feng&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;过去三年里，戴维·郑（音）在抽美国 H-1B 工作签证的时候总是运气不佳。他的情况和很多人一样：每年有数十万移民申请数量有限的 H-1B 签证，绝大多数人不成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戴维·郑是中国公民，他来到美国接受高等教育，于 2021 年获得计算机科学硕士学位。他想留在美国，在他的领域工作，但时间不多了：他的教育签证只允许他毕业后在美国工作三年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 7 月，在继续全职工作的同时，他开始读另一个研究生学位，以保持合法身份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「有时候，我在想，这个国家到底需不需要我这样的人」，他告诉我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几十年来，美国一直是中国年轻人寻求教育机会的首选。在新冠疫情之前，他们当中大约 80% 的人最终回到中国，因为他们的国家提供了更多的机会。现在，许多人想留下来，因为在他们的祖国，政府变得越来越专制，国家的经济摇摇欲坠，就业市场黯淡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，美国移民程序难以预测，往往旷日持久，再加上中美关系恶化，许多人陷入了困境。我采访了六名中国移民，并与其他几个试图获得签证以在美国扎根的人互发了信息。他们用「地狱」和「噩梦」这样的词语描述了他们令人烦恼、有时甚至是创伤性的经历。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我采访的一些人要求只透露姓名的一部分，因为害怕遭到中国的报复，或者担心在本文中发声会在签证过程中给他们带来麻烦。不少人表示，事后看来，他们可能应该选择加拿大或其他永久居留权和公民身份的获取途径更清晰的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;移民一直是今年美国总统大选的热门话题，大部分注意力都集中在非法穿越南部边境的人群上。很少有人讨论合法移民必须面对的这个支离破碎的系统。关于如何吸引世界各地最有才华的移民，也没有太多讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国是一个由移民建立起来的国家，它代表着自由、机会甚至财富，是一个人们可以成就理想的地方，但是对于那些渴望成为它的一部分人来说，它已经成为一个令人生畏且代价高昂的目的地。我知道美国面临着许多挑战。然而，在许多饱受战争、饥荒和专制政府折磨的地方，美国的政府制度和言论自由原则备受尊崇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;H-1B 签证是法律、技术、医药以及学术等许多行业领域有意移民者的入境卡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但就像买彩票一样，获得 H-1B 签证也是一场赌博。美国政府每年发放 8.5 万个 H-1B 工作签证。在 2023 财年，登记人数为 48 万；在 2024 财年，这一数字为 78 万。印度人通常占申请人数的四分之三左右，其次是中国人，约占八分之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一般来说，外国大学毕业生如果是人文专业，可以在美国合法工作一年，如果是科学技术专业，可以合法工作三年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了这渺茫的机会，一些中国 H-1B 申请人求神拜佛。还有人在一家中式点心连锁餐厅用餐，因为它的中文名字的意思是「好运来了」。有些人在 Chick-fil-A（福来鸡）餐厅用餐时祈祷，因为华人社区传说，这样做会有帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魏女士（音）就是这样一位祈祷者，她要求我只使用她的姓氏。魏女士去过纽约和加州的寺庙。「我求佛祖保佑」，她告诉我。「我要参加 H-1B 抽签了。我真的很想留在美国，我不想回中国。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 3 月她第一次申请签证时，祈祷没有奏效，她被拒签了。四个月后，在她前往加州一座寺庙的第二天，她收到了第二次申请的批准通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魏女士说，她在 2021 年移民美国，因为中国让她感到窒息。她说她曾经为性别不平等和其他问题大声疾呼。她在社交媒体平台微博上的大约 10 个账号被审查人员删除了。在家里，父母告诉她不要谈论社会和政治问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「虽然我的生活似乎没有任何困难，但我感到绝望」，她说。「我感觉自己好像行尸走肉。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，魏女士在硅谷一家金融公司的市场部工作。她的理想是为一个倡导人权和妇女权利的组织工作，但她的工作选择仅限于为她提供签证担保的雇主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我被美国的自由所吸引，但到了之后，我意识到自由只属于公民」，她说。「给外国人的自由非常有限。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一名移民安德里亚·顾（音）十年前从中国来到这里学习计算机科学。作为 LGBTQ 群体的一员，她相信美国是一个比中国友好得多的地方。她从来没有想到，为了在她的第二故乡合法地生活和工作，她会经历怎样的磨难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她的第一次 H-1B 申请被拒绝了。第二次申请获批后，她回到中国，在美国领事馆激活了签证。那是在 2020 年初。大流行及其给旅行带来的诸多麻烦使她留在了中国。在美国驻上海领事馆签证面试的前一天晚上，她非常紧张，一直哭到凌晨 3 点。后来她拿到了签证，搬到了纽约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但她艰难的旅程仍在继续。她申请了永久居留权，但被拒绝了，因为她的律师在表格上犯了一个小错误。然后，在 2022 年，她的公司开始裁员。她保住了工作，但被焦虑所困扰。被解雇的 H-1B 签证持有人必须在 60 天内找到另一个雇主来担保他们的签证，否则就必须离开美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我来美国是因为我想要自由，想要更好的生活」，她告诉我。「现在我不能回家，不能换工作，也不能出国旅行。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对我采访过的人来说，被这个程序所困是一种常见的经历。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正在攻读第二个硕士学位的计算机科学专业学生戴维·郑自 2018 年以来就没有看望过他在中国的家人。随着两国关系的恶化，他听过太多人们再入境美国时遇到困难的恐怖故事。他的女友也是中国移民，由于未能获得工作签证，雇主在 7 月份将她调到了英国。两人之间现在隔着一座大西洋。作为中国护照持有者，他们如果想去探望对方，需要越过重重障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戴维·郑想念她，她也想念他，还有她在美国的朋友们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在这里生活了八年之后，由于我们的移民身份，我们不能正式称它为家」，他说。「但在我们心中，某种程度上，我们觉得这里就是家。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/li-yuan&quot;&gt;袁莉&lt;/a&gt;为《纽约时报》撰写「&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://cn.nytimes.com/topic/20180823/the-new-new-world/&quot;&gt;新新世界&lt;/a&gt;」专栏，专注中国及亚洲科技、商业和政治交叉议题。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/li-yuan&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/12/business/chinese-h1b-visa.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 16:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[阴森 vs.希望：特朗普和贺锦丽口中的两个美国]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240912/harris-trump-debate/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;PETER BAKER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-12 02:11:14&quot; datetime=&quot;2024-09-12 02:11:14&quot;&gt;2024 年 9 月 12 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/11/multimedia/11dc-president-assess-01-bjfc/11dc-president-assess-01-bjfc-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;周二，在纽约一家酒吧观看辩论的民众。现在的问题是，距离最后投票还有八周的时间，哪位候选人对美国人的心理有更好的把握。 &lt;cite&gt;Hiroko Masuike/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;特朗普口中的美国是&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/11/us/politics/trump-debate-dark-picture.html&quot;&gt;一个阴森的地方&lt;/a&gt;，充斥着掠夺成性的移民，他们偷走美国人的工作，吃美国人的猫和狗。这个国家在经济上遭受重创，在国际上备受羞辱，濒临世界末日版第三次世界大战的悬崖边缘。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;贺锦丽口中的美国是一个疲惫但充满希望的地方，这个国家厌倦了特朗普执政时期的混乱，厌倦了所有的戏剧性和分裂，这个国家因一个不诚实、活在过去、面临入狱的前总统而感到尴尬，它渴望着新一代领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二晚上，贺锦丽和特朗普进行了&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/live/2024/09/10/us/harris-trump-debate&quot;&gt;第一场、可能也是唯一一场总统候选人辩论&lt;/a&gt;，在辩论中展现的这两种美国愿景，体现了两位候选人在这场激烈的竞选中所下的赌注。特朗普赌的是愤怒，贺锦丽赌的是疲惫。八年后，特朗普正试图重新包装和兜售他的「&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2017/01/20/us/politics/trump-inauguration-day.html&quot;&gt;美国浩劫&lt;/a&gt;」主题，而贺锦丽则在吸引那些准备把它抛在过去的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问题是，在最终投票前的八周，谁能更好地解读美国人的心理。在过去的二十年里，大多数美国人告诉民调机构，他们认为美国走在错误的轨道上，特朗普在他动荡的政治生涯里成功地引导了这一长期的国民失望情绪。但贺锦丽认为，特朗普才是那个想把美国带回一条死路上的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「她正在摧毁这个国家」，特朗普在辩论中一度宣称。这句话他以这样或那样的形式重复了 13 次——她或者民主党正在摧毁这个国家、经济和能源行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「让我们翻过这一页，继续前进」，贺锦丽说。她至少还有五次提到翻过这一页或者向前迈进这样的表述。「坦率地说」，她还说，「美国人民已经厌倦了这种老掉牙的把戏。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，选举就在于对比，在这个竞选季，候选人之间的对比跟现代历史上的任何一次同样鲜明——不仅在意识形态、文化、气质、人口学或代际方面，而且是在基本面貌方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普一直走极端，他阐述了一种非此即彼的摩尼教世界观，在这种世界观里，当他掌权时，这个国家几乎就是人间天堂，当他不掌权时，这个国家就会下地狱。「特朗普当总统时，我们没有任何问题」，他说，并称这个说法来自一位欧洲的专制者。特朗普还说，现在他下台了，「整个世界」都在「爆炸」，「我们是一个失败的国家」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/11/multimedia/11dc-president-assess-02-bjfc/11dc-president-assess-02-bjfc-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;前总统特朗普向来倾向于极端，他表达了一种非此即彼的世界观。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贺锦丽在一个并不总是重视微妙表达和细微差别的政治环境中提供了这些特质。她赞美进步而不是完美，承诺认真而不是自我陶醉。「我要为我们的国家提供的是新一代领导人，这样的领导人相信一切皆有可能，对我们所能做的事情抱有乐观态度，而不是总在贬低美国人民」，她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前总统的愿景部分建立在&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/live/2024/09/10/us/debate-trump-harris-fact-check&quot;&gt;虚构的基础上&lt;/a&gt;。在费城舞台上的一个半小时里，他所说的很多内容都是虚假的、误导性的，或者似乎是完全编造出来的，以至于一个事实核查小组可能要花一整夜才能查清。他说，犯罪率「上升到冲破天花板」，不过当局报告称，犯罪率实际上&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/live/2024/09/10/us/debate-trump-harris-fact-check&quot;&gt;接近几十年来的最低水平&lt;/a&gt;。他说贺锦丽和拜登总统「消灭」了石油工业，然而美国的石油产量已经&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.eia.gov/dnav/pet/hist/LeafHandler.ashx?n=pet&amp;s=mcrfpus2&amp;f=m&quot;&gt;升至历史新高&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最让人大跌眼镜的是，特朗普决定抓住一个&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/10/us/politics/trump-debate-immigrants-pets.html&quot;&gt;离奇的故事&lt;/a&gt;不放，据说海地移民在俄亥俄州斯普林菲尔德抢走人们的宠物并将它们吃掉，这是一个被较真的地方当局澄清的网络谣言。「他们吃狗」，他断言。「那些外来的人吃猫。他们吃——他们在吃住在那里的人的宠物。」当 ABC 新闻持人之一&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/11/business/media/debate-moderators-trump-harris.html&quot;&gt;戴维·缪尔&lt;/a&gt;指出没有证据证明这一点时，特朗普只是耸耸肩，说他是在电视上看到的，所以肯定是真的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这并非什么新手法，尽管它似乎比以往任何时候都更加明显。2015 年 6 月特朗普首次竞选总统的时候，他曾发表过墨西哥强奸犯大量越过边境的阴暗言论，一年半后，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2017/01/20/us/politics/trump-inauguration-day.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2017/01/20/us/politics/trump-inauguration-day.html&quot;&gt;他以停止「美国浩劫」的著名承诺上台&lt;/a&gt;。这么做的风险在于，将近十年之后，选民可能会觉得它已经过时了，而这正是贺锦丽所坚称的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贺锦丽回避了一些问题，对一些问题给出了模糊的回答，有时也会&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/live/2024/09/10/us/debate-trump-harris-fact-check&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/live/2024/09/10/us/debate-trump-harris-fact-check&quot;&gt;夸大事实&lt;/a&gt;——尽管不像她的对手那样肆无忌惮，但她还是把焦点放在特朗普身上。她说，美国人已经厌倦了所有的「贬低和辱骂」，甚至她还把特朗普最喜欢用的一些贬低性侮辱回敬给他，说他「软弱」，是一种「耻辱」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她借用了特朗普的另一句常用台词，说「世界领导人在嘲笑唐纳德·特朗普」，还说专制者「可以用奉承和恩惠来操纵你」，俄罗斯总统普京这样的敌人「会把你当午餐吃掉」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也许最尖锐的是，她把矛头指向特朗普对竞选活动中人群规模的痴迷，宣称他的行为已经变得令人厌倦，以至于「人们开始因为疲惫和无聊早早离开他的造势活动」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「特朗普实际上没有为你们准备任何计划」，她对电视观众说，「因为他更感兴趣的是为自己辩护，而不是为你们着想。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/11/multimedia/11dc-president-assess-03-bjfc/11dc-president-assess-03-bjfc-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;副总统贺锦丽把目标对准了特朗普竞选造势集会的人群规模。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;似乎没有什么比抨击他所钟爱的集会更让特朗普感到不安的了，这一嘲讽分散了他对非法移民问题的注意力，而这本来是贺锦丽的主要政治弱点之一。「人们不会离开我的集会」，他坚称。「我们有最大的集会，政治史上最不可思议的集会，那是因为人们想要夺回他们的国家。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贺锦丽&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/11/us/politics/trump-harris-debate-analysis.html&quot;&gt;一再激怒他&lt;/a&gt;，让他陷入被动。的确，尽管法官斥责过他，检察官也指控过他，但多年来，没有人像她那样在公开场合当面奚落特朗普。他的共和党初选对手对他很客气；6 月 27 日的辩论中，拜登在较量中表现得&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20240628/biden-debate-democrats/&quot;&gt;过于无能&lt;/a&gt;，随后宣布退出竞选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，前检察官贺锦丽一次又一次冷静而自信地戳中特朗普的敏感点，对这位被判犯有&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/30/nyregion/trump-convicted-hush-money-trial.html&quot;&gt;34 项重罪&lt;/a&gt;，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2024/us/trump-investigations-charges-indictments.html&quot;&gt;另遭三次起诉&lt;/a&gt;，在一次民事审判中&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/live/2023/05/09/nyregion/trump-carroll-rape-trial-verdict&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/live/2023/05/09/nyregion/trump-carroll-rape-trial-verdict&quot;&gt;被判犯有性虐待罪&lt;/a&gt;，在另一次民事审判中被判犯有&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/02/16/nyregion/trump-civil-fraud-trial-ruling.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/02/16/nyregion/trump-civil-fraud-trial-ruling.html&quot;&gt;商业欺诈罪&lt;/a&gt;，并试图推翻他所输掉选举的候选人提起政治诉讼。整个晚上他都皱着眉头，甚至不愿看她一眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多选民是否会因为此次交锋而改变主意还有待观察。特朗普的共和党基本盘对他的大力支持已持续数月，基本上没有受到有利或不利事件的影响。他既没有失去很多选民，也没有赢得很多选民，尽管他的支持率仍然&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2024/us/elections/polls-president.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/interactive/2024/us/elections/polls-president.html&quot;&gt;无法突破 50% 的神奇门槛&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，作为竞选中的新候选人，贺锦丽在周二晚上有更多可以得到或失去的，她要向数千万观众重新介绍自己，这些观众将第一次将她作为潜在的三军统帅来评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.cnn.com/2024/09/11/politics/election-poll-trump-harris-debate/index.html&quot; title=&quot;Link: https://www.cnn.com/2024/09/11/politics/election-poll-trump-harris-debate/index.html&quot;&gt;CNN 的一项即时民意调查&lt;/a&gt;显示，她以接近 2 比 1 的优势胜出，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/11/us/politics/trump-harris-debate-who-won.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/09/11/us/politics/trump-harris-debate-who-won.html&quot;&gt;包括一些保守派在内的专业评论人士似乎也同意这一观点&lt;/a&gt;。无论以何种标准衡量，她的表现都比拜登好，后者在 6 月的糟糕表现迫使他退出了竞选。但正如希拉里·克林顿证明的那样，辩论并不总能转化为 11 月的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果接下来没有辩论的话，那么两位候选人现在将在接下来的 55 天里分别穿梭于他们的两个美国，进行一场高风险的、孤注一掷的测试，看看哪位候选人对这个国家的认识更深刻。然后，交给那些愤怒的选民和疲惫的选民——以及两种情绪都有的选民——来决定他们看到的是哪一个美国，以及他们希望生活在一个什么样的美国。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Peter Baker 是《纽约时报》首席白宫记者。他报道了最近的五位美国总统的新闻，有时也撰写将总统和美国政府置于更宏观的背景和历史框架下的分析性文章。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/peter-baker&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：晋其角&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/11/us/politics/harris-trump-debate.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 14:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[若特朗普当选，最大受益人可能是中国]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/opinion/20240912/trump-electric-vehicles-china/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;ROBINSON MEYER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-12 09:48:28&quot; datetime=&quot;2024-09-12 09:48:28&quot;&gt;2024 年 9 月 12 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/11/opinion/11meyer/11meyer-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;1050&quot;&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Illustration by The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在很多人对过去十年的气候政策和这个十年的经济问题的看法中，存在着一种奇怪的认知失调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 2010 年代的最后几年里，特朗普政府&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2020/climate/trump-environment-rollbacks-list.html&quot;&gt;得意地毁掉了&lt;/a&gt;数十项旨在减少美国温室气体排放、在国内建设具有竞争力的清洁能源产业的政策。它优先发展石油、煤炭和天然气行业，而不是风能、太阳能和电池，特朗普当总统时似乎常常喜欢选择有意增加碳排放的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些选择是有代价的：美国的汽车制造商未能提高汽车的燃油效率，几年内，它们就落在了国际竞争对手的后面，尤其是韩国和中国的汽车制造商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，美国不仅在混合动力和电动汽车生产上远远落在了中国后面，而且在太阳能、风能、电池生产，以及某些矿物的提炼等许多其他关键领域远远地落在了中国之后。中国目前生产了&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.weforum.org/agenda/2024/06/china-electric-vehicle-advantage/&quot;&gt;全球一半以上&lt;/a&gt;的电动汽车，而中国汽车制造商比亚迪的扩张速度之快，让它已有&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinese-automakers-open-factories-abroad-export-clout-causes-friction-2024-03-14/#:~:text=The%20world's%20largest%20EV%20maker,production%20capacity%20of%20300%2C000%20vehicles.&quot;&gt;在海外开设工厂的计划&lt;/a&gt;，包括在欧洲、中亚、东南亚和南美。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些只是特朗普担任了一任总统的代价。如果特朗普重返华盛顿，他已放话要让美国再次退出《巴黎气候协定》，美国在拜登政府领导下重新加入了巴黎协定。他想再次&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nbcnews.com/now/video/trump-vows-to-end-electric-vehicle-mandate-and-revive-u-s-auto-industry-215216709888&quot;&gt;取消&lt;/a&gt;美国的清洁汽车标准。他还威胁要&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.politico.com/news/2024/09/05/trump-inflation-reduction-act-00177493&quot;&gt;砍掉&lt;/a&gt;联邦政府为销售和制造电动汽车提供的慷慨补贴，这项补贴是拜登总统的标志性气候政策《降低通货膨胀法案》的一部分。尽管他对电动汽车的厌恶态度最近缓和了一点儿——「你知道，因为埃隆非常强烈地支持我」，他上个月在佐治亚州谈到特斯拉首席执行官埃隆·马斯克时&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;说&lt;/a&gt;——但他仍认为只有「很小一部分」汽车应该是电动的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的政策将摧毁美国正在起步的电动汽车行业。他的政策将让中国巩固其对全球电动汽车和锂离子电池行业的控制，阻碍美国（或欧洲和东亚）的公司发展与中国竞争所需的专门技能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然特朗普口头上对美国的制造行业表示担心，但他对化石燃料的痴迷——以及该行业通过政治捐款对他的控制——使他对什么将推动未来的工业竞争力失去了判断力。在特朗普扼杀了我们的气候政策后的几年里，美国落在中国后面，这不是偶然发生的，而是在很大程度上恰恰因为他扼杀了我们的气候政策。如果他再次入主白宫，美国将面临进一步落后的危险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普 2017 年上任时，美国汽车制造商们曾敦促他降低奥巴马政府对汽车尾气排放规定的严格标准，该标准对销售插电式混合动力汽车和电动汽车的汽车制造商给予经济奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但特朗普最终在降低标准方面走得如此之远，以至于一些汽车制造商们都感到惊讶，要么是因为标准降低的程度远远超出了高管们的预期，要么是因为他们意识到降低的标准会让他们的公司与全球市场脱节。到了 2019 年，少数几家汽车制造商——福特、大众、本田和宝马——与加州达成协议，采用了略微严格的标准。但包括通用汽车在内的其他公司直到 2020 年大选后才扭转了降低尾气排放标准的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种做法对美国公司的危害当时就显而易见。特朗普让美国退出巴黎气候协议后，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.pbs.org/newshour/world/trumps-exit-paris-agreement-open-door-china-lead-climate-change&quot;&gt;许多观察人士（包括我本人）&lt;/a&gt;曾警告说，中国会抓住这个机会成为未来行业的领军者，尤其是在可再生能源领域。特朗普降低了尾气排放标准后，这种情况就更为可能发生了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普对这种风险的唯一反应是对中国的一些可再生能源产品征收关税。但他没有提供本会让美国公司能够与中国公司竞争的足够资金或监管确定性，事实上，中国在这期间巩固了自己在绿色技术领域的领先地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，中国生产全球&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.iea.org/reports/solar-pv-global-supply-chains/executive-summary&quot;&gt;80% 以上&lt;/a&gt;的太阳能电池板，控制着全球&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.reuters.com/business/energy/chinas-dominance-wind-turbine-manufacturing-2024-04-10/#:~:text=HOW%20BIG%20IS%20IT?,19%25%20and%209%25%20respectively.&quot;&gt;约 60%&lt;/a&gt;的风力发电设备制造能力。中国公司&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;制造&lt;/a&gt;全球 75% 的锂离子电池。中国还&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.spglobal.com/en/research-insights/special-reports/china-s-global-reach-grows-behind-critical-minerals&quot;&gt;主导着&lt;/a&gt;可再生能源、电子产品和电池所需矿物的开采和提炼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国取得这种主导地位，是因为它采取了与特朗普几乎完全相反的做法。在整个 2010 年代，中国政府采用&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.csis.org/blogs/trustee-china-hand/chinese-ev-dilemma-subsidized-yet-striking&quot;&gt;巨额补贴&lt;/a&gt;、法规和官员督促结合起来的做法，鼓励电动汽车行业蓬勃发展。中国消费者购买电动汽车、氢动力汽车或插电式混合动力汽车可获得折扣。政府让购买新能源汽车的人比购买燃油汽车的人更容易&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.csis.org/blogs/trustee-china-hand/chinese-ev-dilemma-subsidized-yet-striking&quot;&gt;拿到车牌&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，中国扶植电动汽车行业并不只是为了环境原因。中国与美国不同，美国有丰富的石油和天然气资源，中国的能源相对匮乏。中国是世界上最大的石油进口国，这一地位给其带来了深刻的国家安全问题，为了改变这一地位，中国一直在寻求发展电动汽车和省油的插电式混合动力汽车，以及建设更多的燃煤发电厂、核电站、太阳能和风电场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但特朗普对新能源的冷淡和中国在这个领域的投资意味着，美国现在正在急着追赶中国在太阳能、风能、电池和电动汽车行业的领先地位。能否赶上仍是个悬而未决的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府一直在帮助美国赢得这场竞赛。《降低通货膨胀法案》奖励那些生产电动汽车和电池或提炼某些关键矿物的公司。白宫&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.mining.com/biden-administration-considering-price-support-to-backstop-critical-minerals-projects/&quot; title=&quot;Link: https://www.mining.com/biden-administration-considering-price-support-to-backstop-critical-minerals-projects/&quot;&gt;据称正在考虑&lt;/a&gt;为矿产价格提供后盾，以鼓励其开采和提炼。（中国已经在许多行业采用了类似的策略。）如何贺锦丽上台，很可能会延续这些措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但追赶需要时间。尽管福特汽车开局良好，但&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://heatmap.news/electric-vehicles/ford-ev-suv-canceled&quot;&gt;未能创建&lt;/a&gt;一个有效运行或盈利的电动汽车部门，最近将其新电动汽车平台的推出推迟到了 2027 年。通用汽车也一直在让其电动汽车部门起步上困难重重。美国道路上大型、臃肿的汽车已制造了一种严重的安全危机，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.economist.com/interactive/united-states/2024/08/31/americans-love-affair-with-big-cars-is-killing-them&quot;&gt;在某种程度上&lt;/a&gt;，美国的道路比俄罗斯的还危险，部分原因是我们的道路上行驶着耗油量大的庞然大物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些失败能完全归咎于特朗普吗？不能。毕竟，美国的汽车制造商们多年来一直不想向电动汽车转型。而且，美国在电动汽车方面与中国竞争也面临着一些核心挑战：相对于收入水平而言，美国的汽油可能太便宜，消费者可能太富有，让我们无法像在中国看到的那样快速普及电动汽车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但不能建设一个有竞争力的电动汽车行业将给美国带来长期的贸易和国家安全担忧。在未来十年内，电动汽车将变得非常普遍，许多国家将鼓励人们转向电动汽车。因此，美国汽车制造商的市场将继续萎缩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更重要的是，电池将像激光、衞星和半导体那样，成为一种对经济和社会产生连锁影响的技术。未来的军事装备——自动驾驶的船舶、无人机群，甚至短途飞机——将使用低成本、高能量密度的电池。（只要看看乌克兰在使用廉价的电池动力无人机&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://foreignpolicy.com/2024/07/06/ukraine-drone-industry-russia-war-regulation/&quot;&gt;抵抗俄罗斯入侵&lt;/a&gt;的成功，就能认识到这一发展方向。）美国及其盟友必须能够在发生危机时加快电池的大规模生产；而电动汽车行业则是让现代经济体提高电池制造能力的方法。没有电动汽车行业，就没有在紧急情况下大规模生产电池的能力，美国也将失去其能源超级大国的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在某个行业中，一个国家可能会落后到难以迎头赶上的地步。欧洲尽管有大量财富和很高的受教育水平，但从未发展出与美国相媲美的软件行业。就连美国的化石燃料行业（尽管存在种种缺陷，还有高的社会成本）也在专业知识和纯技术能力上领先于世界其他国家。没有人能像我们这样水力压裂开采油气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但由于同样的原因，没有人能像中国那样制造电池。美国经济未来依赖电池的程度，将与现在依赖水力压裂开采的程度一样大，如果不是更大的话。美国面临着永远学不会生产这些电池、不可避免地落在后面的风险。特朗普在大选中获胜将有助于巩固美国的失败地位。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Robinson Meyer 是一名观点文章作者，也是&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://heatmap.news/&quot;&gt;Heatmap&lt;/a&gt;创始执行主编，这是一家媒体公司，主要关注气候变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/11/opinion/trump-electric-vehicles-china.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 10:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国女「毒骡」在中国被判无期，家人向美政府求助]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/china/20240911/china-us-woman-imprisoned/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;马语琴&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-11 04:28:10&quot; datetime=&quot;2024-09-11 04:28:10&quot;&gt;2024 年 9 月 11 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/06/world/00china-drug-mule0-02/00china-drug-mule0-02-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;942&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;道恩·米歇尔·亨特，拍摄日期不详。她因携带藏有冰毒的包被捕，目前正在中国服无期徒刑。 &lt;cite&gt;Gene Hunt&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;道恩·米歇尔·亨特热衷参加抽奖活动。作为芝加哥的一名 42 岁的临时工，她几乎不会错过自己遇到的每一个抽奖活动。因此，当她收到一个自称英国律师的人发来的电子邮件，说她赢得了去澳大利亚旅行的机会时，她欣喜若狂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我中大奖了」，收到机票后，她告诉父亲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次旅行她需要先到中国，领取获奖文件，还有一个要求她带到澳大利亚的手提包。那位英国律师在电子邮件中承诺将在那里与她会面。「我亲爱的道恩」，对方这么称呼她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，据中国当局称，包的内衬里藏着超过两公斤的冰毒。亨特没能前往澳大利亚的度假村，而是被关进中国的一座监狱，她被判死刑，缓期两年执行。判决下来是在 2017 年，后来减为无期徒刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亨特和她的家人表示，她在不知情的情况下成为了一个精心设计的毒品贩运计划的受害者，此类贩运手法让世界各地的人身陷囹圄，其中包括一些&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2021/06/06/us/politics/older-americans-drug-trafficking.html&quot;&gt;年长的美国人&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一些案件中，法院做出了减刑判决，承认罪犯是被骗成为毒骡（充当毒品运输工具的人。——译注）。中国以严格的毒品法律闻名，对几起类似案件（涉案的外籍罪犯可能是被骗或遭陷害）的分析表明，法院对此类案件并不会宽大处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在对亨特案的裁决中，一名法官表示知晓这类骗局的存在，但得出的结论是，她足够聪明，在抵达亚洲时已经意识到究竟是怎么回事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/06/world/00china-drug-mule1/00china-drug-mule1-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;在昆明机场，一条警犬正在检查行李箱。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她的家人表示，美国政府需要出面代表亨特与中国进行交涉。「他们是问题的一部分」，她的父亲吉恩·亨特说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她的家人原本担心，如果公开求助，现年 53 岁的亨特会受到惩罚。现在，在入狱十年后，由于她的健康状况每况愈下，他们决定寻求公众帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她的父亲说，她在拘留所被警衞强奸。她的哥哥蒂姆·亨特说，她因为是黑人而在监狱里受到虐待。根据家人从监狱获得的医疗知情同意书，她的卵巢和子宫都有肿瘤，这可能是癌症的症状。中国的外交部没有回应对亨特案件的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亨特的处境引发了人们的疑问，即美国政府是否有义务帮助在海外无意或其他方式触犯法律的美国人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国外遇到法律问题的美国公民有权获得领事帮助。符合特定标准的人可以被认定为错误拘押，这将在美国国务院与中国政府的讨论中成为优先事项。亨特的家人并未要求这种身份，获得该认定可能需要数年时间。错误拘押的认定标准包括：被外国政府关押的目的是为了&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2022/07/17/us/politics/griner-wrongful-detentions.html&quot;&gt;影响美国政策&lt;/a&gt;或获取让步，以及被关押在美国国务院曾表示缺乏独立司法系统的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务院发言人丽莎·赫勒在一封电子邮件回复中表示，领事官员会定期探访亨特，最近一次是在 7 月。她说道：「我们认真对待对海外美国公民的协助承诺，并随时准备提供领事帮助。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旧金山的人权组织对话基金会的创始人约翰·卡姆说，国务院应该为亨特和其他关押在中国的美国人做更多的事情。这包括推动他们可以获得更长的电话通话时间、更多的家人探视、更好的律师服务，以及让领事官员更频繁地检查在押人员的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/06/world/00china-drug-mule0/00china-drug-mule0-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;亨特喜欢抽奖和比赛。 &lt;cite&gt;Gene Hunt&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;亨特在芝加哥的一个中产阶级社区长大，父母是警察。她热爱艺术，工作勤奋，喜欢缝纫，学过纺织品设计。她喜欢流行文化，爱阅读《人物》杂志，是安瑟尼·博尔顿等名人的粉丝，之前没有犯罪记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014 年，亨特得知自己中了奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蒂姆·亨特说，她先是飞到香港，在那里，主办方把她安排在一家酒店，让她在等待中国签证期间享受客房服务。接着她前往中国南方的广州。根据中国法院的判决，就在她离开那个城市之前，她被带到一个皮革市场，拿到了藏有冰毒的包。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在监狱里，亨特一直无法接受被判有罪的事实，她说自己并非故意犯下罪行。「中国对有罪的定义是什么？」她在一封家书中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他国家的法院处理亨特这样的案件的方式多种多样。去年，一个美国陪审团对一名 80 岁的男子做出了&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.cbsnews.com/texas/news/jury-finds-80-year-old-veteran-not-guilty-of-trying-to-smuggle-meth-through-dfw-airport/&quot;&gt;无罪判决&lt;/a&gt;，这名男子从墨西哥城返回后在机场被发现携带冰毒。在马来西亚，一家法院&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2019/nov/26/sydney-woman-maria-exposto-has-drug-conviction-and-death-sentence-overturned-in-malaysia&quot; title=&quot;Link: https://www.theguardian.com/world/2019/nov/26/sydney-woman-maria-exposto-has-drug-conviction-and-death-sentence-overturned-in-malaysia&quot;&gt;于 2019 年&lt;/a&gt;释放了一名澳大利亚女子，她说自己是落入一个骗局，导致她在上海获取了毒品。她曾被判处死刑，但在上诉五年后获释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但 2020 年在西班牙，一名美国男子被发现在其行李箱内的一件外套里藏有可卡因，尽管美国调查人员告诉西班牙当局，这名男子似乎遭到了哄骗和欺骗，但法院还是判处他&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2021/06/06/us/politics/older-americans-drug-trafficking.html&quot;&gt;七年半监禁&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 18 日，蒂姆·亨特将在美国国会及行政部门中国问题委员会举行的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.cecc.gov/media-center/press-releases/media-advisory-hearing-unjustly-detained-americans-china&quot;&gt;听证会&lt;/a&gt;上作为证人发言。这是一个由两党议员组成的小组，专注于监督中国的人权状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月，他飞往广州探视亨特。他说，她看起来疲惫不堪，寡言少语。一名狱方工作人员站在她身边，并做着笔记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，狱医告诉亨特，她的肿瘤可能需要手术治疗。她拒绝了，因为她不信任狱方。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Kitty Bennett 和 Joy Dong 对本文有研究贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马语琴 (Mara Hvistendahl) 是《纽约时报》调查记者，主要报道亚洲新闻。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/mara-hvistendahl&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/11/world/asia/china-us-woman-imprisoned.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 16:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[贺锦丽特朗普首次正面交锋：亮点与大选形势变化]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240911/the-candidates-will-square-off-at-9-pm-eastern-heres-the-latest/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;NICHOLAS NEHAMAS&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-11 02:01:06&quot; datetime=&quot;2024-09-11 02:01:06&quot;&gt;2024 年 9 月 11 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/10/multimedia/live-blog-20240910-harris-trump-debate-header-wpjq/live-blog-20240910-harris-trump-debate-header-wpjq-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;周二晚辩论现场，这是特朗普与贺锦丽首次面对面交锋。 &lt;cite&gt;Doug Mills/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;周二晚，贺锦丽副总统走上辩论台，与前总统特朗普握手，然后在接下来的 90 分钟里竭力激怒他，就他的刑事定罪、对新冠疫情的处理、他的集会人群规模、以及她所称的军方和外国领导人称他「可耻」等问题，对他发起猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「是时候翻开新的一页了」，在这场辩论中咄咄逼人的贺锦丽宣称，她的表现似乎借鉴了自己参与庭辩的检察官生涯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 ABC 新闻于费城转播的这场辩论中，怒气冲冲的特朗普经常上钩，用大量错误信息和人身攻击来回应贺锦丽的批评。辩论结束约一小时后，他来到了采访室——候选人出现在竞选代言人发言的地方，是很不寻常的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对记者说，他认为这是自己「最好的一场辩论」，贺锦丽希望重赛，是因为「她今晚输得很惨」。贺锦丽的竞选团队&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://twitter.com/KamalaHQ/status/1833709300209901831&quot;&gt;在社交媒体上表示&lt;/a&gt;，她已准备好进行第二场辩论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场备受关注的辩论是贺锦丽和特朗普首次面对面的交锋，也是贺锦丽向那些在她成为民主党提名人不到一个月后仍在了解她的选民们展示自己的机会。至少有一名选民表示在看完辩论后改变了立场：流行歌手泰勒·斯威夫特在 Instagram 上对她的 2.83 亿粉丝表示，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/live/2024/09/10/us/harris-trump-debate#taylor-swift-endorses-kamala-harris&quot;&gt;她支持副总统&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场对决凸显出角逐白宫之争在拜登总统退出后已经发生了极大的变化，他在 6 月的辩论中表现惨淡，令民主党人陷入绝望。贺锦丽在大多数情况下都能传递清晰明确的信息。特朗普则显得愤怒且处于守势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他很少能做到把她和不受欢迎的拜登联系在一起，他的顾问曾表示，这是他的主要目标之一，尤其是在受到密切关注的辩论第一个小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「她是马克思主义者——所有人都知道她是马克思主义者」，特朗普在一次典型的攻击中说。「她父亲是个&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/10/us/politics/harris-father-marxist-trump.html&quot;&gt;马克思主义经济学教授&lt;/a&gt;，他把她教得很好。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贺锦丽有时会用手撑着下巴，用怀疑的眼光惊讶地看着特朗普的回答，当他一再提起俄亥俄州一个小镇的移民把邻居宠物偷来吃掉的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/10/us/politics/trump-debate-immigrants-pets.html&quot;&gt;虚假离奇说法&lt;/a&gt;时，她笑出了声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，尽管有很多亮点，但似乎并没有出现足以从根本上改变 11 月大选格局的致命一击。从各方面来看，这场选举都将异常激烈。贺锦丽试图把特朗普描绘成压榨中产阶级的亿万富翁和大企业的朋友。特朗普称贺锦丽在政策上无足轻重，过于倾向自由派，以至于无法领导这个国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当晚最具争议的时刻之一围绕着堕胎问题，在这个方面，相比特朗普，选民表示更信任贺锦丽的领导。副总统试图把它归结为个人自由的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「人们无需放弃自己的信念或根深蒂固的信仰也能同意这一点：不应该由政府——尤其不能让唐纳德·特朗普——来告诉女性要如何对待自己的身体」，贺锦丽说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对贺锦丽来说，周二的辩论是进一步在选民当中定义自己的机会，许多人说希望能够更多地了解她的政策目标。对特朗普来说，当晚提供了一个机会，可以在攻击副总统时展现出自律，不使用他在竞选过程中喜欢的性别歧视和种族主义抨击。他基本上成功地避免了重复这些侮辱，即使主持人问及他质疑贺锦丽种族身份的那些言论时也是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是你需要知道的：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;• 特朗普努力在移民问题上争取优势：&lt;/b&gt;无论问题是什么，特朗普一次又一次地试图把辩论拉回到移民问题上，民调显示，这是贺锦丽的一个弱点。他把边境危机的责任牢牢地绑在了她身上。贺锦丽反驳说，国会共和党人在他的催促下否决了一项两党边境法案。她在辩论开始没多久就预言：「他今晚会谈论很多关于移民的问题，即使这不是被提及的话题。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;• 斯威夫特支持贺锦丽：&lt;/b&gt;辩论结束后不久，斯威夫特就表示支持贺锦丽和她的竞选伙伴、明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹。斯威夫特在自己的 Instagram 帖子上署名「没孩子的养猫女士」，引用了特朗普的竞选伙伴、俄亥俄州参议员 JD·万斯关于没有孩子的女性的言论。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;• 实时的事实核查。&lt;/b&gt;ABC 的主持人戴维·缪尔和林西·戴维斯提供了有限的事实核查，不过一旦加入到对话中，他们的指责会很尖锐。特朗普错误地声称一些婴儿在出生后遭到「处决」，戴维斯对他说：「在这个国家，没有任何一个州可以合法地杀死出生后的婴儿。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;• 甚少谈及新的政策细节：&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/08/us/politics/trump-and-harris-times-siena-poll.html&quot;&gt;《纽约时报》/锡耶纳学院本周末进行的一项民意调查&lt;/a&gt;发现，28% 的潜在选民认为需要更多了解贺锦丽。近一半的人明确表示，他们希望更多了解她的政策建议。但贺锦丽很少向全国电视观众透露细节，她倾向于泛泛地声称她代表了美国政治的未来。特朗普也在回避追问，他拒绝回答是否会签署一项全国性的堕胎禁令，在被追问是否会用其他方案取代《平价医疗法案》后，他说：「我有一个计划的概念。但我现在不是总统。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;• 地点，地点，还是地点：&lt;/b&gt;辩论地点宾夕法尼亚州是掌握许多选举人票的总统竞选战场州，在最后冲刺阶段对双方的竞选都至关重要。&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/live/2024/09/10/us/harris-trump-debate/trump-and-harris-will-face-off-in-pennsylvania-which-looks-increasingly-crucial?smid=url-share&quot;&gt;民意调查显示，两人势均力敌&lt;/a&gt;。贺锦丽甚至向该州的波兰裔美国人发出呼吁，表示特朗普会允许俄罗斯总统普京入侵波兰。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Jonathan Weisman、Reid J. Epstein 及 Taylor Robinson 对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：晋其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/live/2024/09/10/us/harris-trump-debate/the-candidates-will-square-off-at-9-pm-eastern-heres-the-latest?smid=url-share&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 14:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[监管机构试图阻止美国代表参与中国运动员兴奋剂事件讨论]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/sports/20240911/white-house-china-doping-wada/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;TARIQ PANJA, MICHAEL S. SCHMIDT, JENNY VRENTAS&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-11 12:13:05&quot; datetime=&quot;2024-09-11 12:13:05&quot;&gt;2024 年 9 月 11 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/10/multimedia/10doping-1-jgmf/10doping-1-jgmf-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;国家药物管制政策办公室主任拉胡尔·古普塔博士是世界反兴奋剂机构执行委员会的成员，他不仅代表美国，还代表美洲 40 多个国家。 &lt;cite&gt;Hannah Beier for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;最近几周，美国与世界反兴奋剂监管机构就如何处理中国顶尖游泳运动员阳性药检结果的争执升级，吸引了一个强大的新参与者：拜登的白宫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界反兴奋剂机构上月通知白宫，本周在土耳其举行的世界反兴奋剂机构领导层会议上，该机构官员正寻求禁止美国政府的代表参与中国运动员兴奋剂检测结果呈阳性问题的任何讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这名美国代表系美国国家药物控制政策办公室主任拉胡尔·古普塔博士。将他排除在调查之外被视为世界反兴奋剂机构更大努力的一部分，目的是回击美国对该机构处理兴奋剂指控不力的批评，并试图阻止联邦调查局对此事的调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界反兴奋剂机构的批评者称，该机构阻止古普塔参与讨论，旨在削弱美国在过去两届夏季奥运会前对中国检测结果处理方式表达担忧的能力，并削弱要求提高全球反兴奋剂体系透明度和问责制的呼吁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《纽约时报》查阅的文件以及对政府官员和反兴奋剂官员的采访，白宫做出了强有力的回应。预计周四在土耳其举行的会议上，双方的激烈交锋将达到高潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「任何实施初步措施的企图都将遭到美国政府的强烈反对和适当行动」，白宫一名高级律师上月底发给世界反兴奋剂机构的一封长达九页的信中写道，该信件此前并未公开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古普塔一事被披露的同时，世界反兴奋剂机构还在继续以其他方式向美国施压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该反兴奋剂机构拒绝提交文件以回应国会委员会进行调查的要求。今年 7 月，世界反兴奋剂机构最大的支持者国际奥委会&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/24/world/olympics/salt-lake-city-winter-olympics-2034.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/07/24/world/olympics/salt-lake-city-winter-olympics-2034.html&quot;&gt;把 2034 年冬奥会的举办权授予盐湖城&lt;/a&gt;，实质上是以当地官员承诺帮助限制司法部、联邦调查局和国会的调查为条件的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据世界反兴奋剂机构向其执行委员会提交的信函，该机构以「持续诽谤言论」为由，于 8 月在瑞士起诉了它最强烈的批评者——美国反兴奋剂机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/10/multimedia/10doping-2-cvgk/10doping-2-cvgk-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;今年 7 月，盐湖城获得了 2034 年冬奥会的举办权，但前提是盐湖城同意签订一份保护全球体育官员不受美国调查的主办合同。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，世界反兴奋剂机构一直在不断批评美国处理兴奋剂案件的方式，并一再指出，大多数美国职业体育项目都不受&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/25/us/politics/olympics-us-antidoping-wada.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/07/25/us/politics/olympics-us-antidoping-wada.html&quot;&gt;全球反兴奋剂体系的管控&lt;/a&gt;。在内部，世界反兴奋剂机构一直在进行泄密调查，以确定是谁向时报披露了文件。今年 4 月，时报发表了一份调查报告，揭露了该机构对 20 多名中国游泳运动员阳性检测结果的处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古普塔博士是白宫的最高毒品控制官员，也是世界反兴奋剂机构的董事会成员，他不仅代表美国，还代表美洲 40 多个国家。世界反兴奋剂机构每年 4000 万美元的预算中，只有国际奥委会的贡献超过了美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据两名直接知情但未被授权公开讨论的官员透露，在上周的一次会议上，世界反兴奋剂机构理事会中代表全球五个地区的公共机构讨论了古普塔可能被排除在本周土耳其执委会会议之外的问题。在那次会议上，来自其他地区的代表同意在周四公开反对将古普塔排除在外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在今年 3 月，世界反兴奋剂机构还在一次仪式上&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.wada-ama.org/en/news/wada-celebrates-25th-anniversary-during-gala-2024-annual-symposium&quot;&gt;对古普塔进行了表彰&lt;/a&gt;。将古普塔排除在外的努力已经持续了数周，并引发了白宫的强烈反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫在给世界反兴奋剂机构的信中称，该机构的高层领导通过匿名的利益冲突投诉，指责古普塔在参加会议时没有透露他对中国案件的刑事调查的了解，从而策划了这起试图排挤古普塔的事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在回答时报的问题时，世界反兴奋剂机构的发言人詹姆斯·菲茨杰拉德表示，该机构计划禁止古普塔参会的说法，以及该机构的高级官员、主席维托尔德·班卡和长期担任总干事的奥利维尔·尼格利得出结论认为古普塔存在利益冲突的说法，都是不准确的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周四的会议上，世界反兴奋剂机构执行委员会的成员将收到一份由该机构聘请的独立检察官撰写的最终报告的副本，内容涉及该机构对中国兴奋剂案件的处理。检察官在今年夏天的巴黎奥运会之前公布的初步结论，免除了该机构的任何不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界反兴奋剂机构、奥林匹克官员和美国之间的不和早在当前的危机之前就已存在，其根源在于 2020 年美国通过的一项&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2020/11/18/sports/olympics/rodchenkov-doping-russia-olympics.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2020/11/18/sports/olympics/rodchenkov-doping-russia-olympics.html&quot;&gt;立法&lt;/a&gt;允许美国执法部门在世界各地追查兴奋剂案件。最令全球反兴奋剂官员担忧的正是这样的权力，他们日益担心其他国家也会通过针锋相对的法律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 6 月，世界泳联的负责人在参加美国奥运选赛时被联邦调查人员找到，并被传唤提供与中国案有关的信息。这一事件让一些国际体育官员对前往美国感到不安，担心卷入刑事案件。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Tariq Panja 是时报全球体育记者，重点关注与体育界有关的金钱、地缘政治，以及犯罪故事。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/tariq-panja&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Michael S. Schmidt 是《纽约时报》调查记者，报道华盛顿新闻。他的工作重点是追踪和解释备受瞩目的联邦调查新闻。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/michael-s-schmidt&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jenny Vrentas 是时报记者，报道体育界的金钱、权力和影响力故事。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/jenny-vrentas&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/10/world/europe/white-house-china-doping-wada.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 12:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[华为推出三折叠屏手机 Mate XT，售价 19999 元起]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/technology/20240911/huawei-trifold-iphone/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;MEAGHAN TOBIN, JOHN LIU&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-11 09:40:56&quot; datetime=&quot;2024-09-11 09:40:56&quot;&gt;2024 年 9 月 11 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/10/multimedia/10China-Huawei-mhjp/10China-Huawei-mhjp-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;在北京一家华为旗舰店看华为发布新款三折叠屏智能手机 Mate XT 的直播，摄于周二。 &lt;cite&gt;Florence Lo/Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;美国的近几届政府使用严厉的贸易限制措施来试图压制中国电信设备巨头华为。作为回应，华为则不放过任何机会来展示它仍然屹立不倒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，在美国商务部长吉娜·雷蒙多&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20230907/huawei-phone-us-china-raimondo/&quot;&gt;访华快结束时&lt;/a&gt;，华为推出了一款使用中国制造的先进芯片的智能手机。这种芯片正是美国努力阻止中国研发的技术，这项努力是由雷蒙多领导的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国将那款名为 Mate 60 Pro 的华为手机誉为本国企业冠军打破美国技术限制取得的胜利。该款手机在中国电子商务平台上几分钟就销售一空。许多购物者还为购来的手机选择了背后印有雷蒙多头像的手机壳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二，在中国技术中心深圳，华为再次努力争取公众注意力。苹果在加州推出&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/technology/20240910/apple-event-iphone-16-watch/&quot;&gt;iPhone 16&lt;/a&gt;几个小时后，华为宣布推出一款新设备：Mate XT。这款最新的华为手机配有很多新奇的功能：它的屏幕能三折叠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这款平板电脑大小的手机能沿两个垂直接缝折叠，折叠后的大小与普通手机相当。这是市场上能买到的第一款三折叠屏智能手机，有两种颜色可供选择：红色和黑色，将于 9 月 20 日上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这是大家想得到，但做不出来的产品」，负责华为消费者业务的董事长余承东说。「我一直有个梦想，我希望把我们的平板装在口袋里，今天我们就实现了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mate XT 三屏态时屏幕的对角线长 10.2 英寸，配有人工智能翻译工具、短信应用，以及照片编辑功能。余承东还展示了一款可对折的薄键盘，键盘折叠起来的大小与手机的相同。他向观众展示了他如何将新的手机和键盘一起放在他西装外套的口袋里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mate XT 起价 19999 元，这是奢侈品的售价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从去年推出了 Mate 60 Pro 以来，华为一直在侵蚀苹果多年来在中国高端智能手机市场的主导地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管这款三折叠屏手机引起了轰动，但华为尚未推出与最新款 iPhone 竞争的下一代手机：Mate 70。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/10/multimedia/10China-Huawei-hlwt/10China-Huawei-hlwt-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;去年，华为在美国商务部长吉娜·雷蒙多访华快结束时发布了一款新智能手机。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华为近年来都是在 9 月推出新产品，这也是苹果通常发布新款 iPhone 的时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华为还利用这些产品发布会来庆祝 2021 年的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20210926/meng-wanzhou-china/&quot;&gt;孟晚舟获释&lt;/a&gt;，孟晚舟是华为高管，也是公司创始人的女儿，因公司被指控违反美国制裁而在加拿大被拘留。她的案子成了一个地缘政治导火索，她的回国在中国受到广泛关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士称，推出 Mate 70 的时间被推迟是因为，中国领先的芯片制造商、得到政府支持的中国半导体制造国际公司（简称中​​芯国际）的芯片生产受到了限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中​​芯国际生产的芯片去年让华为震惊了世界。但制造这种芯片的技术成本高昂、且容易出现缺陷，因此很难大批量生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场研究公司集邦科技的分析师乔安说，华为依赖中芯国际最先进的技术为它的三条产品线提供支持，包括新的三折叠屏手机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华为尚未确定 Mate 70 的发布日期。中芯国际没有回复记者的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华为曾是一个主要的全球智能手机品牌和 5G 电信设备制造商。特朗普政府 2019 年采取措施限制华为获得包括半导体在内的关键技术后，它在全球智能手机市场的份额大幅下降。美国及其盟友的额外制裁进一步&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/03/31/business/huawei-annual-earnings-2022.html&quot;&gt;侵蚀了华为的利润&lt;/a&gt;。但华为去年卷土重来，报告了四年来利润的最大增幅，这在一定程度上是受 Mate 60 Pro 的销售推动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场研究公司资本设备的高级总监琳达·胥（音）说，这款折叠屏手机是华为试图在 Mate 70 发布日期不确定的情况下展示其领导地位的尝试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「华为仍试图做些事情，以挽回面子，让人们相信他们可以放心地与苹果肩并肩的竞争」，胥女士说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/10/multimedia/10China-Huawei-wvgl/10China-Huawei-wvgl-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;周一，苹果在位于加州库比蒂诺的公司总部发布了 iPhone 16。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国约占苹果总销量的 20% 已有十年时间，是继美国之后 iPhone 的最重要市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240326/china-apple-iphones/&quot;&gt;苹果在中国的市场份额&lt;/a&gt;今年上半年大幅下降。苹果甚至采取了罕见举措，打折出售 iPhone，但这仍不足以扭转销售下降的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究公司&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.canalys.com/newsroom/china-smartphone-market-Q2-2024&quot;&gt;Canalys&lt;/a&gt;的数据显示，苹果已在今年 4 至 6 月的季度里跌出了中国五大畅销品牌的行列。那也是多年来中国最畅销的智能手机首次全部由国产公司包办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胥女士说，自从 Mate 60 发布以来，苹果已失去了中国高端智能手机市场近四分之一的份额。该份额已被华为占据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果还面临着额外的挑战：由于经济低迷，&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240903/china-economy-consumption/&quot;&gt;中国消费者不愿花钱&lt;/a&gt;；同时，&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20230912/apple-china-iphones/&quot;&gt;政府也在施加越来越大的压力&lt;/a&gt;，迫使人们不再购买美国公司生产的设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多消费者宁愿继续使用老手机，也不愿花钱购买只是渐进式升级的新手机。苹果已押注嵌入人工智能的新软件将激励人们购买 iPhone 16。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府严格监管人工智能产品的使用，比如苹果公司概述的一些手机新功能。苹果表示，在部分人工智能技术的研发方面，打算与美国人工智能领军者 OpenAI 合作。但要想在中国推出这项技术的话，苹果很可能需要找到一家中国合作伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个显而易见的选择将会是中国搜索巨头百度。韩国电子产品制造商三星已与百度合作，推出了三星今年在中国发布的新款人工智能智能手机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果没有回复记者的置评请求，也没有解释它将怎样在中国推出公司的人工智能软件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场研究公司以赛亚调研的高级分析师洛丽·张（音）说，三折叠屏手机不太可能大幅提升华为的销量。该设备价格昂贵，而且由于可折叠屏幕难以制造，预计华为只会生产几十万部三折叠屏手机。华为在 2019 年首次发布了一款双折叠屏手机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华为高管余承东周二在深圳表示，新款手机的高售价反映了其制造难度。「我们希望在上市后通过改进工艺进一步降低成本」，余承东说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，截至周二，已有超过 400 万人在华为网站上注册，以便在 Mate XT 上市时获得通知。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Claire Fu 自首尔对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meaghan Tobin 是时报科技记者，常驻台北，报道亚洲地区的商业和科技新闻，重点关注中国。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/meaghan-tobin&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;John Liu 为时报报道中国和科技新闻，主要关注政治和科技供应链之间的相互影响。他常驻首尔。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/john-liu&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/10/business/huawei-trifold-iphone.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 10:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普是如何在辩论中攻击、诋毁女性的]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240910/trump-debate-women/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;JESS BIDGOOD&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-10 06:04:57&quot; datetime=&quot;2024-09-10 06:04:57&quot;&gt;2024 年 9 月 10 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/09/multimedia/09pol-trump-women-top-fvpj/09pol-trump-women-top-fvpj-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;特朗普有在公共场合从肢体上言辞上对女性表达敌意的历史，这使他面临政治风险。 &lt;cite&gt;Hiroko Masuike/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;这似乎是美国历史上一个奇怪的情节转折，唯一一个在两次总统选举中与两名女性候选人竞争的男性，长期以来一直有明确诋毁女性的记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从 2015 年竞选总统的最初几天到一个&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/06/us/politics/trump-news-conference-allegations.html&quot;&gt;周五在特朗普大厦举行的新闻发布会&lt;/a&gt;上，特朗普多次试图攻击、羞辱和威胁那些妨碍到他的女性——尤其是在辩论台上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，特朗普对待男性的态度也非常好斗，在 2020 年与拜登总统的首场辩论中，他连番打断对方，并在 2016 年的初选中对马可·卢比奥和特德·克鲁兹等人发起人身攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但回顾他在台上与女性的冲突，我们可以看到，在九年的政治生涯中，他是如何针对女性候选人和记者打磨出一套具有明确性别攻击的手法，在周二与副总统贺锦丽的辩论中，他有可能会从中取用一些。特朗普利用他的身体形象和肢体语言来恐吓女性，发出隐晦的威胁，抱怨她们特别刻薄，并以一种在许多女性看来带有明显性别歧视的方式矮化她们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，他第一次在辩论台上谈到一位女性总统候选人时，是为了吹嘘自己对她的控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我说，‘参加我的婚礼吧’，然后她就来了，你们知道为什么吗？」在 2015 年第一次共和党初选辩论中回答有关他之前向希拉里·克林顿捐款的问题时说。「她别无选择，因为我给钱了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选团队为他在辩论中对待女性和女记者的方式进行了辩护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「任何竞选美国总统的人，无论性别如何，都应该被要求达到尽可能高的标准」，特朗普竞选团队的全国新闻秘书卡罗琳·莱维特说。「自 2016 年以来，特朗普总统一直与他面对的所有对手——男性和女性——展开激烈的辩论。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于他向来会在公共场合对女性表现出肢体和言辞上的敌意，这不仅使他面临政治风险，也在他的全国民调女性支持率偏低之际进一步提高了这场辩论的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对性骚扰或性别歧视的指控，特朗普在辩论中竭力为自己辩护，对有关他对待女性的问题矢口否认，然后转移话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这种情形下，他有时会在女性面前失态。2016 年，在他们的第三次辩论中，希拉里指责他是普京的傀儡，他几乎咆哮着说自己是橡皮，而她是胶水（橡皮和胶水是儿童斗嘴时的一句话，意思是你骂我的话全部反弹回去粘到你身上。——译注）。「你是傀儡，你才是傀儡」，特朗普说。稍后，在一场关于社会保障的争论中，他称她为「恶毒女人」，这无意中给了她的支持者一个非官方的竞选口号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但当涉及贺锦丽时，他仍然采用尖刻和贬低的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我认为我有权进行人身攻击」，他上个月谈到贺锦丽时说。「我对她没有太多尊重。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;抱怨&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在辩台上与女性的直接对抗正是始于 2015 年那场辩论，当时的主持人梅根·凯利——也是台上唯一的女性——提到特朗普曾称他不喜欢的女性为「肥猪、狗、蠢货和恶心的畜生」。作为回应，他开了个玩笑——「只适用于罗西·奥唐纳（美国喜剧演员、主持人。——译注）」——而凯利并没有因此打住。特朗普以隐晦的威胁予以回击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我一直对你很好」，他说，「尽管你这样对我，我可能没必要对你客气，但我不会那样做。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;iframe frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot; width=&quot;360&quot; height=&quot;270&quot; src=&quot;https://www.nytimes.com/video/players/offsite/index.html?videoId=100000009677989&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二天，他在接受 CNN 采访时暗示，凯利当时「到处往外冒血」，冲突再次爆发。这还揭示出特朗普在辩论中与女性打交道时会一再使用的策略：抱怨她们对他不公平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他直接向希拉里表达了这种不满，也对其他采访的女记者提出质疑。在 2016 年 10 月与希拉里的第二场辩论中，他一再抱怨 ABC 新闻的玛莎·拉达茨（她是这三场辩论中唯一的一位女性主持人）对他不公平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「你为什么不打断她？」他厉声说道。「你不停打断我。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种模式一直延续到他的总统任期以及之后，尤其是在涉及有色人种女性的时候。&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.washingtonpost.com/lifestyle/style/what-a-stupid-question-trump-demeans-three-black-female-reporters-in-two-days/2018/11/09/272113d0-e441-11e8-b759-3d88a5ce9e19_story.html&quot;&gt;2018 年，他指责黑人女记者&lt;/a&gt;问他「种族主义」和「愚蠢」的问题，今年夏天早些时候，他在接受全国黑人记者协会采访时质疑贺锦丽的种族身份，抱怨 ABC 新闻的雷切尔·斯科特「充满敌意」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;iframe frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot; width=&quot;360&quot; height=&quot;270&quot; src=&quot;https://www.nytimes.com/video/players/offsite/index.html?videoId=100000009677943&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他不喜欢被问到尖锐的问题——他的反应很糟糕」，曾在希拉里 2016 年的总统竞选活动中担任助手的凯伦·芬尼说。「当他感到，比如说，受到威胁、被逼迫、有压力时——他似乎对女性应该如何与他交谈持有这样一种态度。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;侮辱&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普侮辱女性的嗜好在他面对第一位女性总统候选人时就开始了，也就是前惠普首席执行官卡莉·菲奥莉娜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2015 年 9 月，两人首次在初选辩论中一同亮相。在辩论开始的一周前，《滚石》杂志&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.rollingstone.com/politics/politics-news/trump-seriously-on-the-trail-with-the-gops-tough-guy-41447/13/&quot;&gt;发表了一篇文章&lt;/a&gt;，称特朗普抨击菲奥莉娜的外表，「看看那张脸」，他说。「谁会投给这种人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据菲奥里纳的竞选助手萨拉·伊斯古说，菲奥莉娜当时很高兴，因为他们认为这会增加她的曝光度——尽管这也带来了一个困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「特朗普的所作所为提高了她的知名度」，伊斯古说，「但也让她更容易被当做一名女性候选人来看待」，被限制在一个角色里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辩论主持人之一的杰克·塔珀在第一个广告时段开始前问菲奥莉娜有关这些说法的问题，她给出了一个即兴回应，伊斯古说他们从来没有排练过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我认为全国的女性都非常清楚地听到了特朗普说的话」，菲奥莉娜说，而特朗普似乎整张脸都在表示不屑。然后他插话说，他其实认为菲奥莉娜是「一个美丽的女人」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一时刻帮助菲奥莉娜在民意调查中获得了提升——但特朗普似乎很注意不再上钩。伊斯古说，当她试图在后来的辩论中刺激他时，他转向了另一位候选人，这让她在拥挤的、特朗普主导的初选中失去了关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 9 月的那场辩论中，特朗普还对菲奥莉娜采取了后来对希拉里·克林顿采取的那种策略：对她的资格提出质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「她不能经营我的任何一家公司」，特朗普说。「这我可以告诉你。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;贬低&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016 年特朗普与克林顿的辩论表明，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2016/09/28/arts/television/presidential-debate-donald-trump-hillary-clinton.html&quot;&gt;她可以深深激怒他&lt;/a&gt;。在他们对决的大部分时间里，他都在做怪相，打断她的话，有时还会发脾气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，尽管他表现拙劣，他们的第一场辩论还是值得研究，他利用性别假设的方式，试图让当时的竞选领跑者克林顿看起来不那么像总统，他使用了许多被女性视为性别歧视的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当克林顿叫他唐纳德，试图刺激他的时候，他的回应似乎是拿这位前国务卿的正式头衔开玩笑。「为了公平起见，叫你克林顿国务卿？对吗，可以吗？」她点了点头，他问道。「很好。我希望你非常高兴。这对我来说非常重要。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来，当希拉里谈到自己担任参议员和国务卿的经历时，特朗普接二连三地打断了她，转而提到了她的丈夫、前总统比尔·克林顿。现在，这种策略与特朗普有时从攻击贺锦丽转而攻击拜登总统的方式如出一辙——就好像男人才更值得他关注，即使他实际上不是在和男人竞选总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;iframe frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot; width=&quot;360&quot; height=&quot;270&quot; src=&quot;https://www.nytimes.com/video/players/offsite/index.html?videoId=100000009678483&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在后来的辩论中，特朗普试图把希拉里·克林顿描绘成软弱的人。他抨击她为了准备辩论暂停了外出拉票的活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当主持人莱斯特·霍尔特问特朗普关于&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2016/09/07/us/politics/donald-trump-says-hillary-clinton-doesnt-have-a-presidential-look.html&quot;&gt;他之前说希拉里·克林顿没有「总统气质」&lt;/a&gt;的说法时，特朗普转向了一个似乎同样带有性别色彩的攻击，声称希拉里·克林顿没有担任总统所需的「耐力」，因为总统需要与其他国家元首进行艰苦的谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;iframe frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot; width=&quot;360&quot; height=&quot;270&quot; src=&quot;https://www.nytimes.com/video/players/offsite/index.html?videoId=100000009678412&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希拉里直截了当地回应说，如果特朗普像她那样，去过 112 个国家，或者在国会委员会面前作证 11 个小时，就可以和她谈论耐力问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我也知道我必须回击特朗普」，她上周接受《纽约时报》&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/07/us/politics/hillary-clinton-debate-trump-harris.html&quot;&gt;采访&lt;/a&gt;时说。「不能让他一直成为关注的焦点。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;焦土攻击&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几周后，特朗普与克林顿进行了第二场辩论，当时是他竞选以来的最低点。几天前，特朗普吹嘘自己对女性进行性侵犯的《&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2016/10/08/us/donald-trump-tape-transcript.html&quot;&gt;走进好莱坞&lt;/a&gt;》(Access Hollywood) 录音带被泄露。希拉里提前决定她上台后不会与特朗普握手，因为那等于承认他的正当性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普利用那次会面对她发起了最严厉的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他喜欢羞辱女性，喜欢谈论我们有多恶心」，希拉里·克林顿在一年后出版的一本书中写道。「他想吓唬我。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普发起了令克林顿的一些助手感到震惊的反击，他邀请了曾指控克林顿总统对她们进行不受欢迎的性挑逗的女性坐在辩论观众席上，并试图通过将自己的攻击指向希拉里·克林顿来转移人们对《走进好莱坞》录音带的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「比尔·克林顿虐待女性」，特朗普说。「希拉里·克林顿攻击这些女性，而且是恶毒的攻击。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还试图以另一种方式让克林顿感到不舒服。她讲话时，特朗普在舞台上徘徊，在关键时刻出现在她身后。他讲话时，克林顿经常坐着，有时他会走近她，高高在上，指着她的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/09/multimedia/09pol-trump-women-jglm/09pol-trump-women-jglm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2016 年，希拉里和特朗普在圣路易斯参加第二场总统辩论。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希拉里对此早有准备。在辩论练习时，她的助手菲利普·莱恩斯练习过尾随在她身后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他做的一切都是为了给人以威慑力——恐吓是他成功的秘诀」，希拉里当时的随行新闻秘书尼克·梅里尔说。「这吸引了很多关注。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普再次暗示，他希望确保自己比女性对手更高大伟岸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的身高至少有 1.82 米，他曾表示希望确保贺锦丽看起来就是 1.62 米高的样子，而不是更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在我即将与贺锦丽同志举行的辩论中，不允许有人站在任何箱子或升降机上」，他上周在自己的社交网站上写道。他说，「这将是一种作弊行为」。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Chevaz Clarke 对文中视频有制作贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jess Bidgood 是《纽约时报》记者，撰写《On Politics》简报，后者是一份关于 2024 年大选及未来的指南。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/jess-bidgood&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：杜然、晋其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/09/us/politics/trump-debate-women.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 18:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>