<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Nytimes - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://nytimes.com</link>
    <item>
      <title>报告称中国是改变世界能源格局的「推动引擎」</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/science/20250909/china-clean-energy-fossil-fuel-research/</link>
      <description>&lt;address&gt;MAX BEARAK&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-09-09 12:54:33" datetime="2025-09-09 12:54:33"&gt;2025 年 9 月 9 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/08/multimedia/08cli-china-report-kgcq/08cli-china-report-kgcq-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;山东省的太阳能电池板和风力发电机，摄于 6 月。 &lt;cite&gt;Agence France-Presse — Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;自工业时代开始以来，全球经济一直需要越来越多的化石燃料——煤、石油和天然气——来推动经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，一份新报告指出，中国大力向全球销售电池、太阳能电池板和风力涡轮机的努力正在终结这样的时代，这个趋势越来越明显。专注清洁能源技术前景的研究机&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://ember-energy.org/latest-insights/china-energy-transition-review-2025"&gt;构 Ember 的一份报告称&lt;/a&gt;，中国在清洁能源行业的主导地位正在「为减少化石燃料的使用创造条件」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告引用了大量数据来支撑这一结论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人员发现，自 2010 年以来，中国的生产规模使这些技术的价格下降了 60% 至 90%。他们指出，去年全球新投产的风能和太阳能项目中，超过 90% 的发电成本低于最廉价的化石燃料替代方案。在中国开始向该行业注入数十亿美元补贴之前，这种成本优势看起来可能无法想象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中国是推动引擎」，该报告的编辑理查德·布莱克说。「它正在改变的不仅是国内的能源格局，还有世界各国的能源格局。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说北京正试图从谁的手中夺取能源领域的未来主导地位，那就是美国——世界上最大的石油和天然气生产国和出口国。特朗普政府&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/09/03/climate/trump-administration-offshore-wind.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/09/03/climate/trump-administration-offshore-wind.html"&gt;几乎取消了所有联邦政府对可再生能源的支持&lt;/a&gt;，并&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/08/27/climate/trump-international-pressure-climate-oil.html"&gt;逼迫各国&lt;/a&gt;购买美国的化石燃料，将其作为贸易协议的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，可再生能源成本的持续下降意味着，许多国家——特别是较贫穷的国家——有强烈的动机减少对化石燃料的依赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据 Ember 的报告，中国制造的风能和太阳能设备带来的能源成本不断下降，使得墨西哥、孟加拉国和马来西亚等国近年来在使用可再生能源（而非化石燃料）发电进行日常活动方面超过了美国，比如建筑物的供暖制冷或交通动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ember 在近期的&lt;a href="https://cn.nytimes.com/climate/20250828/africa-china-solar-panels/"&gt;另一项研究&lt;/a&gt;中称，在过去 12 个月里，整个非洲从中国进口的太阳能电池板增加了 60%，20 个非洲国家在此期间的进口量创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国企业在太阳能电池板和风力发电机生产规模上远逊于中国，处于明显劣势。Ember 指出，中国企业现在供应全球 80% 的太阳能电池板和 60% 的风力涡轮机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.nytimes.com/interactive/2025/06/30/climate/china-clean-energy-power.html" title="Link: https://www.nytimes.com/interactive/2025/06/30/climate/china-clean-energy-power.html"&gt;中国力图主导可再生能源领域&lt;/a&gt;，一方面是出于经济原因，另一方面也是通过减少对石油进口的依赖来保护国家安全。但这对地球健康的积极影响却大到不可估量。长期以来，科学界一致认为，大幅减少化石燃料的使用是减缓气候变化速度的最可靠方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国前副总理素威·坤吉提表示：「长期以来，新兴经济体似乎一直面临着增长与可持续性之间的两难选择。」他说，Ember 的报告「挑战了这种假设」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诚然，出于地缘政治原因，部份国家未必愿意过度依赖中国的技术。而且，几乎没有多少发展中国家具备足够财力来建设像中国那样的能源传输和储存设施，正是此类基础设施让中国得以快速完成国内电网转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界化石燃料的使用何时达峰也取决于中国自身的转型速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国目前的煤炭消耗量仍然超过世界其他地区总和，排放的气候污染物也比美国和欧洲加起来还要多。该国的温室气体排放总量&lt;a href="https://www.nytimes.com/2024/07/18/climate/china-greenhouse-gas-emissions-plateau.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2024/07/18/climate/china-greenhouse-gas-emissions-plateau.html"&gt;似乎已经达到了平台期&lt;/a&gt;，但煤炭使用量还没有实现下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，根据该报告，去年中国利用风能和电能满足了 84% 的电力需求增长。这意味着，尽管对电力的需求不断增长，但它仍然将化石燃料的使用量减少了 2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布莱克说，化石燃料使用量的下降主要是由于燃煤发电减少了。他指出，近期出台的一系列政策已将补贴和生产激励从煤炭转向太阳能和风能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他同时表示，中国仍在建造数十座新的燃煤电厂，但它们不会像许多现有电厂那样持续运转，可能只在能源需求高峰期满负荷运行。他说，与此同时，风能和太阳能对电网的贡献正在迅速增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「煤炭越来越像辅助轮了」，华北电力大学教授袁家海说。「在清洁电力系统增强实力和信心的同时，它提供平衡和后备保障。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国整体经济对清洁能源行业的依赖程度日益加深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该报告称，去年清洁能源领域的投资与产出为中国经济贡献近 2 万亿美元，约占中国整体经济的十分之一，相当于澳大利亚的整个经济总量。报告指出，清洁能源产业增速是整体中国经济的三倍。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/max-bearak"&gt;Max Bearak&lt;/a&gt;是《纽约时报》记者，主要撰写有关全球能源和气候政策以及减少温室气体排放的新方法的报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：晋其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/09/08/climate/china-clean-energy-fossil-fuel-research.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 05:07:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>与人民币挂钩的稳定币？中国考虑在香港试水</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250909/china-stablecoin-trump/</link>
      <description>&lt;address&gt;MEAGHAN TOBIN&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-09-09 12:10:40" datetime="2025-09-09 12:10:40"&gt;2025 年 9 月 9 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;数字货币长期以来给中国政府带来挑战。北京对资金流动有着严格的规定，但数字货币可以帮助人们绕过传统银行系统，即时转移资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，中国也是全球数字化程度最高的国家之一，几乎所有支付交易都通过政府能够密切监控的应用程序进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，北京与数字货币的关系正因稳定币的日益普及变得更加复杂。稳定币是一种为了保持价值稳定而与传统货币挂钩的数字货币。其支持者认为，稳定币将取代信用卡和银行账户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普总统于 7 月签署&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/07/17/technology/crypto-industry-milestone-legislation.html"&gt;法案&lt;/a&gt;首次赋予稳定币合法地位，进一步增加了中国的紧迫感。根据该法案，联邦政府将首次对稳定币的营销方式以及稳定币公司必须持有的准备金规模进行监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稳定币可能将很大一部分全球支付从传统银行转向包括&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/08/11/business/trump-crypto-world-liberty-wlfi-alt5-sigma.html"&gt;特朗普家族企业&lt;/a&gt;在内的新型企业利益集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绝大多数稳定币与美元挂钩。中国的一些经济学家警告，随着稳定币使用范围扩大，可能会加深美元的主导地位。中国领导人不想错过影响下一代全球支付体系的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「对中国而言，美元支撑的稳定币不仅是经济挑战，也是政治威胁」，美国对外关系委员会研究员刘宗媛说。她指出，中共对资金流动的管控「始终是中国经济和金融活动的核心所在」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘宗媛表示，中国的监管机构在稳定币的态度问题上存在分歧。但政府允许香港推进相关试点工作。上月在香港生效的一项法律已为企业和机构在这座城市发行稳定币制定了规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「香港是中国的金融实验室」，刘宗媛表示。「这是一个受控的环境，可以在保持资本管制的同时进行测试。」她还说，尽管中国的监管机构没有明确表示支持香港的新法律，但如果没有北京的批准，这项法律不可能生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于稳定币的威胁和风险，中国展开了讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港的新法律可能为与美元以外货币挂钩的稳定币铺平道路，例如港元或人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年夏天，中国围绕稳定币利弊的公开辩论十分热烈。一些地方政府警告，这项技术可能被用于非法赌博、洗钱和欺诈。也有中国学者在官方媒体发表的评论文章称，该技术为中国经济带来了新的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1973 年，国际银行与金融体系的基础设施——由各大银行组成的环球银行金融电讯协会 (SWIFT）成立时，中国还是世界上最贫穷的国家之一。如今，中国希望以世界第二大经济体的身份发挥影响力，&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20250619/china-dollar-renminbi/"&gt;推动人民币&lt;/a&gt;成为美元之外的选择。美元目前在全球贸易和金融储备中占据主导地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年来，中国政府一直努力推动人民币赶上欧元和日元，成为常用货币。一些国家已将人民币纳入外汇储备，它们要么是以中国为重要贸易伙伴的国家，比如巴西，要么是被全球金融体系拒之门外的国家，比如俄罗斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些中国经济学家警告，与美元挂钩的稳定币可能会抹去北京在提升人民币吸引力方面取得的缓慢进展。今年 6 月，中国央行前行长周小川警告，稳定币在全球日益流行可能会推动美元的更广泛使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年来，中国政府也一直在试验自己的数字货币。2020 年，中国开始试点数字人民币。当时的想法是，人们已经习惯通过微信和支付宝等应用程序进行数字支付，因此切换到由央行追踪和监管的数字人民币会很容易。但实际的普及进展一直很缓慢。大多数人仍然选择使用这些应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对数字人民币有限兴趣不禁令人怀疑，如果推出与人民币挂钩的稳定币，会有多少人愿意使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金杜律师事务所合伙人费思表示，香港的监管机构将要求申请者证明，他们的稳定币作为可持续商业计划的一部分，具备广泛使用的潜力。费思为企业提供有关美国和香港新稳定币监管规则的咨询。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「对于稳定币而言，成功与否在很大程度上取决于规模」，费思说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的科技巨头也开始行动起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;已经表示将申请牌照的公司包括电商企业京东、蚂蚁集团等中国科技巨头的子公司，蚂蚁集团是一家从中国互联网公司阿里巴巴分拆出来并且仍由其部分持股的金融服务公司。7 月，多家初创企业和一家中国国有企业表示，他们将发行一种由离岸人民币支持的稳定币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港金融管理局表示，截至周日，包括银行、科技公司、投资公司和电商企业在内的 77 家机构已表达了申请稳定币发行牌照的兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港金管局发言人称：「我们已明确表示，初期仅会批准少量稳定币发行牌照。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在香港，稳定币短期内不太可能成为人们买卖商品的主流支付方式。与中国内地类似，香港居民一直使用多种即时支付工具，例如当地流行的非接触式支付卡八达通，该卡可在自动售货机、便利店和公共交通工具上使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但香港作为全球金融中心的地位使其成为理想的试验场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管近年来北京在政治上加强了对香港的控制，这座城市仍然是中国经济与全球金融体系联系最紧密的枢纽。它依然吸引着来自世界各地的公司和银行的高度参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「现在是全球最大的两个经济体——美国以及通过香港进行的中国——几乎在同一时间推出类似的稳定币法律」，费思说，「这本身就表明，人们日益认识到稳定币对于金融未来的重要性。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Xinyun Wu 自台湾台北对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/meaghan-tobin"&gt;Meaghan Tobin&lt;/a&gt;是时报科技记者，常驻台北，报道亚洲地区的商业和科技新闻，重点关注中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/09/06/business/china-stablecoin-trump.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:37:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国对非洲出口飙升，对美贸易大幅下滑</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250909/china-exports-africa/</link>
      <description>&lt;address&gt;DAISUKE WAKABAYASHI, MUSINGUZI BLANSHE&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-09-09 10:40:24" datetime="2025-09-09 10:40:24"&gt;2025 年 9 月 9 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/08/multimedia/Biz-China-Exports-01-wzbj/Biz-China-Exports-01-wzbj-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;莱索托马塞卢一家纺织厂的工人，摄于 7 月。特朗普总统已对包括莱索托在内的许多非洲国家征收关税。 &lt;cite&gt;Joao Silva/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;随着特朗普总统的关税阻碍商品流入美国，中国企业将贸易转向非洲，到目前为止，中国在 2025 年对非洲的贸易顺差已经达到 600 亿美元，几乎超过了去年的总额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据中国政府周一公布的数据，截至 8 月，中国向非洲出口了价值 1410 亿美元的商品和服务，同时进口了 810 亿美元。中国对非贸易不平衡的扩大源于中国制造的电池、太阳能电池板、电动汽车和工业设备出口激增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对非洲出口激增、对东南亚和拉丁美洲出口创纪录，这都凸显出中国制造商在为其工厂持续大量生产的产品寻找新市场方面的韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国长期以来一直是非洲最大的贸易伙伴。但随着与美国的贸易战愈演愈烈，以及中国国内经济增长放缓，中国制造商品的流动从未像现在这样重要。今年 8 月，中国对美国的出口下降了 33%，而对非洲的出口增长了 26%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在乌干达首都坎帕拉的街道上，中国对非洲贸易的蓬勃态势显而易见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/08/multimedia/Biz-China-Exports-02-wzbj/Biz-China-Exports-02-wzbj-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;坎帕拉的太阳能电池板。它们铺满了城市店面，反映出人们对经济实惠的能源解决方案的需求日益增长。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一个电子产品商店林立的繁华社区，几乎每家店面里的堆着的太阳能电池板大都有一个共同点。它们都是中国制造的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;店主姆维内·约瑟夫表示，过去 10 年，中国的太阳能电池板已经逐步挤掉了来自欧洲和印度的竞品。他估计，市场上近 99% 的太阳能品牌是中国制造的。归根结底，中国产品在价格方面无可匹敌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「要在市场上和其他人竞争，我只能寻找廉价的太阳能产品来出售」，38 岁的姆维内说。「这就是中国人提供给我们的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅仅是太阳能电池板。在这家小而拥挤的电子商店里，从灯泡到发电机，几乎所有的东西都是中国制造的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十多年来，作为「一带一路」倡议的一部分，中国在整个非洲大陆投入巨资建设基础设施。这些项目加深了中国在非洲的影响力，为中国企业创造了商机，并且令它们有了获得宝贵原材料的途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，特朗普政府削减了对非洲的援助，使许多衞生和发展计划陷入僵局。它还对许多非洲国家征收关税，其中南非商品面临 30% 的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/08/multimedia/Biz-China-Exports-03-wzbj/Biz-China-Exports-03-wzbj-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;去年在北京举行的肯尼亚与中国关于「一带一路」合作会议。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普最初威胁要&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/08/01/world/africa/lesotho-tariffs-textile-industry.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/08/01/world/africa/lesotho-tariffs-textile-industry.html"&gt;对从莱索托进口的商品征收 50% 的关税&lt;/a&gt;，迫使这个依赖纺织品的国家宣布全国进入灾难状态。后来这一税率降至 15%，预计仍会对莱索托造成伤害。根据美国国会 2000 年通过的一项法律，有近 20 个非洲国家向美国出口特定产品可享受零关税待遇，其中包括莱索托。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着美国从非洲撤出，中国正以经济平衡力量的姿态出现。今年 6 月，北京表示将免除 53 个非洲国家的几乎所有关税。中国在传递这样一个信息：中国致力于与非洲发展富有成果的互利关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国主要的官方通讯社新华社在 1 月的一篇社论中称，过去三年中，中国在非洲创造了超过 100 万个就业岗位，过去 25 年里也一直帮助该地区修建公路、铁路、桥梁和港口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京所描绘的「权宜联姻」在太阳能领域最为明显。尽管中国在太阳能行业的各个方面都占据主导地位，但残酷竞争和产能过剩压低了价格，侵蚀了盈利空间，中国太阳能企业仍在苦苦挣扎。然而，急剧下降的价格刺激了非洲的太阳能热潮，当地对能源的需求极为迫切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/08/multimedia/Biz-China-Exports-05-wzbj/Biz-China-Exports-05-wzbj-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;乌干达首家手机工厂由中国企业建造，凸显出中国在非洲的长期存在。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，根据能源跟踪组织 Ember 的说法，太阳能在非洲正在「起飞」。该机构称，过去 12 个月，从中国进口的太阳能电池板增加了 60%，20 个非洲国家在此期间的进口量创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在乌干达，许多中国太阳能制造商在坎帕拉设立了分销办事处，使零售商能够迅速获得产品，避免了从中国进口产品的繁琐过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;供水和太阳能安装公司 W. Water Works 的董事总经理沃尔特·库库表示，中国太阳能企业在乌干达非常普遍，它们正在非洲大陆各地设立分支机构。他说，超过八家中国公司在坎帕拉设有分销中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，这些公司相互间竞争激烈，压低了价格。他估计，太阳能电池板的价格在过去 12 个月里下降了 40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;库库说，欧洲竞争对手并未像中国公司那样在非洲投资该行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：「等他们发现的时候已经晚了，那时候中国企业早已经占据主导地位。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/08/multimedia/Biz-China-Exports-04-wzbj/Biz-China-Exports-04-wzbj-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;肯尼亚标准轨距铁路由中国路桥工程有限责任公司于 2023 年承建，并获得了北京的资金支持。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅仅是清洁能源。为满足非洲工业需求而激增的中国出口数据令人震惊。今年前 5 个月，对非洲的钢铁出货量增长了近 30%。中国的农业、建筑和造船机械的交付量都增长了 40% 以上。此外，根据中国最新的海关数据，电机和发电机出口增长了 50% 以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在消费产品方面，增长同样令人瞩目。中国汽车出口在 2025 年的前五个月增长了 67%，其中仅 5 月的出货量就翻了一番。中国已经在其他关键领域占据主导地位：非洲五大智能手机品牌中有四个是中国品牌，其中华为和小米今年的市场份额增幅最大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年来，非洲领导人一直对他们所认为的与北京的不平衡关系表示担忧，他们担心中国吞噬非洲的自然资源，同时用大量制成品淹没非洲市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国出口商品的大量涌入有可能破坏非洲国家发展本国高价值产业的努力，使它们陷入一个为难的境地。然而，凯投宏观非洲经济学家戴维·奥莫乔莫洛说，政策制定者们认为他们必须维持与中国的良好关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中国确实是唯一的选择」，他说。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Joy Dong 自香港对本文有研究贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/daisuke-wakabayashi"&gt;Daisuke Wakabayashi&lt;/a&gt;是时报驻首尔亚洲商业记者，报道区域经济、公司和地缘政治新闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/09/08/business/china-exports-africa.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 03:07:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美海豹突击队曾秘密潜入朝鲜，行动失败射杀平民</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/usa/20250908/navy-seal-north-korea-trump-2019/</link>
      <description>&lt;address&gt;DAVE PHILIPPS, MATTHEW COLE&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-09-08 06:16:44" datetime="2025-09-08 06:16:44"&gt;2025 年 9 月 8 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/30/multimedia/00nat-seal-raid-body-promo/00nat-seal-raid-body-promo-master1050.jpg" width="1050" height="739"&gt;&lt;figcaption&gt;特朗普总统与朝鲜领导人金正恩的关系反复无常。2018 年，两人在新加坡圣淘沙岛会面。 &lt;cite&gt;Doug Mills/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;2019 年初的一个冬夜，一组海豹突击队员从漆黑如墨的海水中浮出，悄悄爬上了朝鲜的一处多石的海滩。他们正在执行一项极其复杂且意义重大的绝密任务，每一个环节都必须精确无误。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们的目标是安装一个电子装置，使美国能够在特朗普总统进行高级别核谈判期间截获行迹隐秘的朝鲜领导人金正恩的通讯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项任务有可能为美国提供一系列的宝贵情报。但这也意味着必须让美军特种兵踏上朝鲜领土——行动一旦被发现，不仅可能导致谈判破裂，还可能引发&lt;a href="https://www.nytimes.com/2018/01/23/opinion/pueblo-ship-vietnam-war.html"&gt;人质危机&lt;/a&gt;，甚至与这个拥有核武器的敌国冲突升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项行动风险极高，以至于需要得到总统的直接批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为执行这次行动，军方选中了海豹突击队第六分队下属的「红色中队」——击毙本·拉登的就是这支部队。队员们深知每一个动作都必须完美无误，因此训练了数月之久。然而，当那个夜晚他们身穿黑色潜水服、佩戴夜视仪，抵达一处以为荒无人烟的海岸时，任务却迅速失控了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一艘朝鲜船只突然从黑暗中出现，船头的手电筒光束在水面上来回扫动。海豹突击队员担心自己已经暴露，立即开火。几秒钟内，朝鲜船上的所有人都被击毙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海豹突击队未能安装窃听装置便撤回海中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国和朝鲜从未公开承认 2019 年的这次行动，甚至从未暗示过其发生。具体细节至今仍属机密，本文是首次披露。特朗普政府在行动前后都没有通知国会中负责监督情报事务的关键成员。这种未通报行为可能已经违反了法律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫拒绝了记者的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这篇报道基于对 24 人的采访，其中包括政府文职官员、第一届特朗普政府成员，以及知情的现役和退役军人。由于该任务属于机密，他们均以匿名方式接受采访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中几位受访者表示，他们之所以谈论这次任务的细节，是因为担心特种作战的失败常被政府保密掩盖。如果公众和决策者只了解像击毙本·拉登这样引人注目的成功行动，可能会低估美国军队所承担的极端风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该军事行动发生在朝鲜境内，地点靠近美国在韩国和太平洋地区的军事基地，也存在与这个敌对、拥有核武器且高度军事化的对手爆发更大规模冲突的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《纽约时报》在报道机密军事行动时采取谨慎态度。针对这次朝鲜任务，时报隐去了部分敏感信息，以免影响未来的特种作战和情报收集行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前尚不清楚朝鲜究竟掌握了多少关于此次行动的情报。但这次海豹突击队的行动只是美国政府数十年来努力接触朝鲜、限制其核武计划的一个片段。无论是承诺改善关系，还是施加制裁压力，美国的几乎所有尝试都未能奏效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年，特朗普总统向金正恩展开了个人层面的接触，试图取得此前历任总统未能实现的外交突破。但谈判最终破裂，朝鲜的核计划加速推进。美国政府估计，朝鲜目前拥有大约 50 枚核武器和能够打击美国西海岸的导弹。金正恩&lt;a href="https://www.nytimes.com/2023/01/01/world/asia/north-korea-nuclear-escalate.html"&gt;誓言&lt;/a&gt;将「迅猛扩张」他的核计划，以威慑他所称的美国挑衅行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;盲点&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海豹突击队的这次任务旨在弥补一个战略盲点。多年来，美国情报机构几乎无法在朝鲜这个封闭的威权国家中招募线人或监听通讯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普刚上任时，深入了解金正恩的想法成为一项高度优先的任务。因为这位朝鲜领导人看起来越来越难以预测、充满危险，而他与特朗普的关系也极其反复无常——时而是互通友好的信件，时而是公开的核战争威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018 年，朝美关系似乎正朝着和平方向发展。朝鲜&lt;a href="https://www.nytimes.com/2019/12/31/world/asia/north-korea-kim-speech.html"&gt;暂停了&lt;/a&gt;核试验和导弹试射，双方开启了谈判，但美国对金正恩的真实意图仍所知甚少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这种不确定性之下，美国情报机构向白宫透露，他们找到了应对情报难题的办法：一种新研发的电子装置，可以截获金正恩的通讯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问题在于，必须有人潜入朝鲜并安装该装置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/30/multimedia/00nat-seal-raid-4-fqvm/00nat-seal-raid-4-fqvm-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;2019 年 2 月，特朗普与金正恩在越南河内的梅特罗波酒店会面。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据军方官员透露，这项任务于 2018 年被交予海豹突击队第六分队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便对第六分队来说，这项任务也异常艰难。那些习惯于在阿富汗和伊拉克执行快速突袭的海豹突击队员此次必须在冰冷刺骨的海水中坚持数小时，悄无声息地绕过陆地上的安全部队，完成一次精密的技术性安装，然后在不被发现的情况下安全撤离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不被发现地撤离至关重要。在特朗普总统第一任期内，五角大楼的高级官员普遍认为，即使是针对朝鲜的一次小规模军事行动也可能引发&lt;a href="https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20170706/north-korea-south-us-nuclear-war/"&gt;灾难性的报复&lt;/a&gt;。因为这个对手拥有大约 8000 门火炮和火箭发射器，瞄准着约 28000 名驻韩美军士兵，同时还具备可打到美国本土的核导弹能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但海豹突击队相信他们能够完成这项任务，因为他们有过类似的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据知情人士透露，2005 年，海豹突击队曾使用一艘迷你潜艇秘密登陆朝鲜并悄悄撤离。那次行动发生在乔治·W·布什总统任期内，之前从未被公开报道过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海豹突击队计划再次执行类似行动。军方官员表示，2018 年秋季，在与朝鲜进行高级别会谈期间，负责监督第六分队的联合特种作战司令部获得了特朗普总统的批准，开始准备行动。目前尚不清楚特朗普的意图是为了在谈判中获得即时优势，还是出于更广泛的战略考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合特种作战司令部拒绝置评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;计划要求海军秘密派遣一艘长度接近两个橄榄球场（编注：约 220 米）的核动力潜艇，潜入朝鲜近海水域，然后派出一支小型海豹突击队，分乘两艘虎鲸大小的迷你潜艇，静静地驶向岸边。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些迷你潜艇属于「湿式潜艇」，意味着海豹突击队员将浸泡在约 4 摄氏度的海水中，行驶约两小时才能抵达岸边，他们需要依靠潜水装备和加热服来维持生命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/30/multimedia/00nat-seal-raid-body-01-pzwm/00nat-seal-raid-body-01-pzwm-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;一艘美国核动力导弹潜艇 2021 年在日本冲绳附近参加演习。2019 年，一艘类似的潜艇曾将一支海豹突击队运送至朝鲜近海。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接近海滩时，迷你潜艇将放出大约八名海豹突击队员，他们游向目标地点，安装装置后再悄然潜回海中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这支队伍面临一个严重的限制：他们几乎是在一无所知的情况下执行任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通常，特种作战部队在执行任务时，头顶会有无人机实时传输目标的高清视频，地面的海豹突击队员和远在指挥中心的长官可以利用这些画面进行实时指挥。他们甚至常常能够监听敌方通讯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在朝鲜，任何无人机都会被发现。官员们表示，这次任务只能依靠轨道衞星和位于国际空域、数英里外的高空侦察机提供的相对低分辨率静态图像。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些图像不会实时传输，最佳情况也会有几分钟的延迟。即便如此，也无法将图像传送给迷你潜艇，因为一次加密通信就可能暴露整个任务。所有行动必须在几乎完全断绝通讯的情况下完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果岸上有任何风险等待着海豹突击队员，他们发觉的时候可能为时已晚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;行动逐渐瓦解&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海豹突击队第六分队在美国水域训练了数月，2019 年初的几周也在持续进行准备工作。那年 2 月，特朗普宣布他将在月底于越南与金正恩举行核峰会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了执行这项任务，海豹突击队与海军顶尖的水下小组——长期从事迷你潜艇间谍行动的海豹运送艇第一分队合作。海豹突击队员登上了核动力潜艇，驶向朝鲜。当潜艇进入公海，即将进入通信中断状态时，特朗普总统给予了最终批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普批准海豹突击队任务时权衡了哪些因素，目前尚不清楚。当时他的两位高级国家安全官员——国家安全顾问约翰·博尔顿和代理国防部长帕特里克·M·沙纳汉——均拒绝为本篇报道置评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那艘潜艇接近朝鲜海岸后发射了两艘迷你潜艇，后者驶向了距海岸约 90 米的一处清澈的浅水区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;任务策划人员为了弥补无法获得实时空中视频的不足，花费数月时间观察该地区人员流动情况。他们研究了捕鱼规律，并选择了船只稀少的时机。情报显示，如果海豹突击队在冬季的深夜悄无声息地抵达正确地点，遇到人的可能性极小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/29/multimedia/00nat-seal-raid-nc-kgzb/00nat-seal-raid-nc-kgzb-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;2018 年的朝鲜海岸，该区域常有小型渔船出没。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夜色安宁，海面平静。当迷你潜艇缓缓驶向目标时，传感器显示情报是准确的，岸边似乎无人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迷你潜艇抵达了计划中停靠在海底的位置。就在这里，队伍可能犯下了三个小错误中的第一个——当时看似无关紧要，但却可能导致了任务的失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官员们说，在黑暗中，第一艘迷你潜艇按计划在海底着陆，但第二艘潜艇偏离了目标，不得不掉头返回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;计划要求两艘迷你潜艇面朝同一方向停泊，但在第二艘潜艇调头后，它们的朝向是相反的。由于时间紧迫，行动小组决定放出登陆团队，稍后再纠正停泊问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;潜艇上的滑动门打开了，海豹突击队员们携带的弹药和武器都无法被追溯回源头，带着监听装置，悄然在水下游向岸边。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;队员们每隔几米就探出漆黑的水面，扫视一下周围的环境。似乎一切无恙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这可能是第二个错误。一艘小船在黑暗中摇晃着。船上有一群朝鲜船员，他们极易被忽视，因为海豹突击队夜视镜上的传感器在一定程度上是为了探测热源而设计的，而朝鲜人穿的潜水衣被冰冷的海水浸得冰凉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;队员们上岸时以为无人察觉，于是开始脱下潜水装备。目标只有几百米远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在迷你潜艇那里，驾驶员重新定位了面朝错误方向的潜艇。为了方便观察和交流，驾驶舱的滑动门是开着的，一名驾驶员启动了电动马达，让潜艇调转方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这可能是第三个错误。一些队员事后在简报中猜测，发动机的尾流可能引起了朝鲜船只的注意。如果艇上的船员听到水花声，转头查看，他们可能会看到潜艇敞开的驾驶舱在黑暗的水中透出的光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鲜船只开始向迷你潜艇移动。朝鲜人打着手电筒交谈，好像注意到了什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分迷你潜艇驾驶员在事后的汇报中告诉官员，从他们的位置透过清澈的海水向上看，那艘船似乎仍然在安全距离之外，他们觉得迷你潜艇可能未被发现。但岸上的队员却有不同的看法。在一片漆黑、毫无参照的海面上，在他们看来，那艘船几乎就位于迷你潜艇的上方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/30/us/00nat-seal-raid-sdv/00nat-seal-raid-sdv-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;2007 年训练演习中使用的一艘海军迷你潜艇，称为「海豹运送艇」。类似的潜艇也被用于 2019 年的那次任务。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于通讯中断，岸上小组无法与迷你潜艇沟通。船上的灯光扫过水面。海豹突击队不知道他们看到的是一支正在追捕他们的安全巡逻队，还是一群对周围展开的高风险任务一无所知的渔民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鲜船只上的一名男子跳入大海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果岸上的队伍遇到麻烦，核动力潜艇上有海豹突击队的增援部队和充气快艇待命。在离岸更远的地方，美国海军舰艇搭载的隐形旋翼机载着更多特种部队待命，随时准备投入战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海豹突击队面临关键抉择，但是没有办法讨论下一步的行动。任务指挥官在几公里外的大潜艇上。由于没有无人机和通讯中断，海豹突击队通常依赖的许多技术优势荡然无存，仅剩几名身着湿透了的氯丁橡胶潜水服的队员，茫然不知该如何行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当登陆团队注视着水中的朝鲜人时，他们中的那位高级士官做出了一个行动决定。他一言不发地瞄准目标开了火。其他队员本能地做了同样的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;暴露与&lt;/b&gt;&lt;b&gt;撤离&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说海豹突击队在开火前还不确定任务是否受到了威胁，那么开火后就不需要怀疑了。该计划要求海豹突击队在遇到任何人时立即中止行动。朝鲜安全部队可能要赶来了。已经没有时间布设装置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;岸上小组游到船上，以确保所有的朝鲜人都已死亡。他们没有找到枪和制服。据了解这次任务的人说，有证据表明，这些船员是潜水采集贝类的平民。所有人都死了，包括在水里的那个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;熟悉这次行动的官员说，队员们把尸体拖进水里，以躲避朝鲜当局。其中一名官员还说，他们用刀刺穿船员的肺部，以确保他们的尸体沉没。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;队员们游回迷你潜艇，发出求救信号。大型核潜艇认为海豹突击队有被捕获的危险，于是冒着很大的风险驶入靠近海岸的浅水区，把他们接走，然后向公海疾驰而去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有美国军事人员均安全撤离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员说，紧接着，美国间谍衞星发现朝鲜在该地区的军事活动激增。朝鲜没有就死亡事件发表任何公开声明，美国官员表示，目前还不清楚朝鲜人是否推断出了事情的原委，以及谁应该对此负责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年 2 月底在越南举行的核峰会按计划进行，但会谈很快以没有达成协议告终。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到 5 月，朝鲜恢复了导弹试验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那年 6 月，特朗普和金正恩在朝鲜和韩国之间的非军事区&lt;a href="https://www.nytimes.com/2019/06/30/world/asia/trump-north-korea-dmz.html"&gt;再次会面&lt;/a&gt;，成就了戏剧性的电视画面，特朗普甚至走进了朝鲜境内。但这次简短的会面除了一次握手之外没有产生什么成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接下来的几个月里，朝鲜发射的导弹比以往任何一年都多，其中&lt;a href="https://www.nytimes.com/live/2022/03/24/world/north-korea-icbm-launch"&gt;一些&lt;/a&gt;导弹能够打到美国。据美国估计，自那以来，朝鲜已经积累了 50 枚核弹头，并储备了可生产约&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.congress.gov/crs-product/IF10472"&gt;40 枚以上&lt;/a&gt;核弹头的原料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;良莠不齐的表现&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普的第一个任期内，这起海豹突击队任务的流产引发了一系列军事审查。审查认定，根据交战规则，击杀平民是合理的，该任务是由于无法预见或避免的不幸事件叠加而失败。调查结果被列为机密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府官员表示，特朗普政府从未向负责军事和情报活动的国会关键委员会领导人通报过这次行动或调查结果。哥伦比亚大学法学教授马修·韦克斯曼说，特朗普政府这样做可能违反了联邦法律。韦克斯曼曾在前总统乔治·W·布什的政府任国家安全官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韦克斯曼说，相关法律存在灰色地带，赋予总统向国会披露信息的裁量权。但在更重要的任务中，总统的责任更倾向于履行通知义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「关键是要确保国会在重大事件发生时不会被蒙在鼓里」，韦克斯曼说。「此类行动是通常会向委员会汇报的事情，也是委员会理应获知的信息。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参与这项任务的许多人后来都得到了提拔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这一事件让一些了解这次任务的资深军事官员感到担忧，因为海豹突击队以往的表现良莠不齐，数十年来，这些记录大多被保密措施所掩盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;精英特种作战部队经常被指派执行一些最困难和最危险的任务。多年来，海豹突击队取得了许多重大成功，包括刺杀恐怖主义头目、&lt;a href="https://www.nytimes.com/2020/10/31/us/politics/navy-commandos-philip-walton-hostage-niger.html"&gt;备受瞩目&lt;/a&gt;的&lt;a href="https://www.nytimes.com/2009/04/13/world/africa/13pirates.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2009/04/13/world/africa/13pirates.html"&gt;人质&lt;/a&gt;&lt;a href="https://www.nytimes.com/2016/03/01/us/politics/seal-team-6-member-is-awarded-medal-of-honor-by-obama.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2016/03/01/us/politics/seal-team-6-member-is-awarded-medal-of-honor-by-obama.html"&gt;营救&lt;/a&gt;和&lt;a href="https://www.nytimes.com/2011/05/05/world/middleeast/05seals.html"&gt;击毙本·拉登&lt;/a&gt;，这些都为他们树立了近乎超人的公众形象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在一些与他们共事过的军人中，海豹突击队以策划过于大胆和复杂的任务而闻名，这些任务往往执行得很糟糕。1983 年美国入侵格林纳达时，第六分队的首秀任务就是一个很好的例子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行动计划是：队员们先跳伞落入海中，再乘快艇疾驰至海岸，并埋设信标引导突击部队前往岛上机场。但海豹突击队的运输机起飞延误，队员们在夜间跳伞时遭遇暴风雨，沉重的装备使他们难以行动。四人&lt;a href="https://www.nytimes.com/1983/11/02/world/us-aides-say-some-in-invasion-died-in-accidents.html" title="Link: https://www.nytimes.com/1983/11/02/world/us-aides-say-some-in-invasion-died-in-accidents.html"&gt;溺水身亡&lt;/a&gt;，其余队员的快艇进水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;机场后来被陆军游骑兵占领，他们直接跳伞降落在机场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/01/us/01nat-seal-raid-1983-sub/01nat-seal-raid-1983-sub-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;1983 年美国入侵格林纳达期间，美军在萨林斯角机场警戒。海豹突击队第六分队的首次任务以该岛主要机场为目标，但行动出现严重失误。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从那以后，海豹突击队在&lt;a href="https://www.nytimes.com/1989/12/22/world/fighting-in-panama-casualties-first-american-dead-arrive-from-panama.html"&gt;巴拿马&lt;/a&gt;、&lt;a href="https://www.nytimes.com/2015/06/07/world/asia/the-secret-history-of-seal-team-6.html"&gt;阿富汗&lt;/a&gt;、&lt;a href="https://www.nytimes.com/2014/12/07/world/middleeast/hostage-luke-somers-is-killed-in-yemen-during-rescue-attempt-american-official-says.html"&gt;也门&lt;/a&gt;和&lt;a href="https://www.nytimes.com/2017/05/09/world/africa/somalia-navy-seal-kyle-milliken.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2017/05/09/world/africa/somalia-navy-seal-kyle-milliken.html"&gt;索马里&lt;/a&gt;执行了其他复杂而大胆的任务，但都以失败告终。2010 年，在阿富汗的一次救援任务中，第六分队用手榴弹意外&lt;a href="https://www.nytimes.com/2010/10/12/world/europe/12hostage.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2010/10/12/world/europe/12hostage.html"&gt;杀死了一名他们试图营救的人质&lt;/a&gt;，然后在她的死因问题上误导了上级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥巴马总统在第二任期后期削减了特种作战任务，并加强了监督，仅在人质救援等特殊情况下才批准复杂突击行动，一定程度上就是因为这种良莠不齐的表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一届特朗普政府取消了许多限制，并减少了敏感任务的高层审议程序。2017 年上任几天后，特朗普跳过了大部分既定的审议程序，批准了第六分队对也门&lt;a href="https://www.nytimes.com/2017/02/01/world/middleeast/donald-trump-yemen-commando-raid-questions.html"&gt;一个村庄的突袭行动&lt;/a&gt;。那次行动导致 30 名村民和一名海豹突击队队员死亡，损失了一架&lt;a href="https://www.nytimes.com/2017/02/26/us/politics/father-of-commando-killed-in-yemen-refused-to-meet-trump.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2017/02/26/us/politics/father-of-commando-killed-in-yemen-refused-to-meet-trump.html"&gt;价值 7500 万美元的飞机&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登总统接替特朗普后，朝鲜任务的重要性再次引起了关注。拜登的国防部长劳埃德·奥斯汀三世下令进行独立调查，由一名执掌陆军监察长办公室的中将负责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位前政府官员透露，2021 年，拜登政府向国会核心成员通报了调查结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些发现目前仍属机密。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Julian E. Barnes、Adam Entous 和 Eric Schmitt 对本文有研究贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/dave-philipps"&gt;Dave Philipps&lt;/a&gt;撰写有关战争、军事和退伍军人的文章，并报道五角大楼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：Ziyu Qing、晋其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/09/05/us/navy-seal-north-korea-trump-2019.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 10:37:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中俄朝伊「轴心」想要什么？</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/opinion/20250908/china-russia-north-korea-axis/</link>
      <description>&lt;address&gt;RICHARD FONTAINE, ANDREA KENDALL-TAYLOR&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-09-08 04:00:58" datetime="2025-09-08 04:00:58"&gt;2025 年 9 月 8 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/06/multimedia/hplf/hplf-master1050.jpg" width="1050" height="840"&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Greg Baker/Agence France-Presse — Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;当习近平主席上周三主持一场展示中国强大军力的&lt;a href="https://cn.nytimes.com/china/20250903/china-military-parade/" title="Link: https://cn.nytimes.com/china/20250903/china-military-parade/"&gt;盛大阅兵&lt;/a&gt;时，亮相的不仅仅是战斗机和导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在俄罗斯、伊朗和朝鲜领导人的簇拥下，习近平向世界释发出了信号：美国的领导地位已有可行的替代之选。中国与这些国家结盟，可以颠覆现有的国际秩序，对抗该体系的主要设计者——美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对一些人来说，这种团结秀可能显得非同寻常，因为就在两个多月前，&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.csis.org/analysis/limits-russias-friendship-how-moscow-sees-iran-crisis" title="Link: https://www.csis.org/analysis/limits-russias-friendship-how-moscow-sees-iran-crisis"&gt;一些&lt;/a&gt;&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.foreignaffairs.com/china/axis-upheaval-russia-iran-north-korea-taylor-fontaine"&gt;观察人士&lt;/a&gt;还认为这四个国家之间的共识——我们&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.foreignaffairs.com/china/axis-upheaval-russia-iran-north-korea-taylor-fontaine"&gt;称之为&lt;/a&gt;「动荡轴心」——要么已经瓦解，要么从一开始就被夸大了。6 月，当伊朗遭受以色列和美国长达&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/12/world/middleeast/israel-iran-strikes.html"&gt;12 天&lt;/a&gt;的严厉军事打击时，俄罗斯、中国和朝鲜或多或少采取了袖手旁观的态度，除了发表声明谴责攻击外，鲜见其他行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但若以此来否定这一轴心，就误解了它的本质：这是四个尽管存在巨大差异，但都与美国为敌的国家形成的结盟关系。它们偶尔会相互援助，比如朝鲜军人和盟友俄罗斯&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/01/30/world/europe/north-korea-troops-ukraine-russia.html"&gt;一道&lt;/a&gt;，与乌克兰军队作战，但这并非它们结盟的重点。这个集团有更宏大的目标。就像「二战」时期的德意日轴心国一样，它追求的是「一种新秩序」，让每个国家都能获得「&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://avalon.law.yale.edu/wwii/triparti.asp"&gt;应有的地位&lt;/a&gt;」。它们对现行的国际体系不满，认为这个体系剥夺了他们以自身实力和文明程度本应享有的地位和行动自由，因此它们要联合起来，希望改变这个体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四国之间的合作已经增强了美国对手的军事实力，同时削弱了华盛顿可以用来对抗它们的外交政策工具。这一点在乌克兰战争中表现得最为明显，中国、伊朗和朝鲜使克里姆林宫能够维持战争，并更好地承受了国际压力。这些轴心国可能会继续培养它们的经济和技术联系，以提高绕过美国及盟友制裁和出口管制的能力，同时为第三国提供替代选择，减少对美国市场、银行和货币的依赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最为深远的则是它们之间的军事联系产生的影响。这些国家通过共享军事技术与专业知识，不断削弱美国的军事优势。通过提供弹药或莫斯科制造更多武器所需的零部件，它们的合作可能缩短俄罗斯在乌克兰战争暂停期间重建常规部队所需的时间。如果俄罗斯的军力速度超过欧洲提升自身能力的速度，这可能给北约造成一个脆弱的窗口期。这些轴心国之间的合作也使美国及其盟友的防御规划变得更加复杂，后者不能再假设这些国家会单打独斗，因为其中一个或多个国家可能会提供军事援助和武器，甚至派遣战斗人员——尽管可能性较小。此外，还存在一种风险，即四国可能以明确协调或抓住机会同时挑起多场危机，从而让美国的应对能力不堪重负。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次北京会晤恰恰表明，这个轴心非但未因 6 月伊朗境内的战事受挫，反而呈现扩张态势。其成员国看到了机会。特朗普政府正在激怒美国的长期盟友和伙伴，关闭市场准入，撤回人道主义援助和发展支持，停止国际广播以及对民主的支持，更公开放弃长期担当的全球领导角色。对习近平、俄罗斯的普京等人来说，或许再没有比现在更好的时机来挑战美国主导的全球体系，并加速美国的收缩了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗总统佩泽什基安此次获邀与会，这充分说明现在就断言伊朗遭边缘化为时过早。尽管伊朗因美国和以色列的打击被削弱，中俄朝三国仍看重助其恢复反美能力的战略价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府非常清楚这个轴心所带来的挑战。迄今为止，特朗普政府的解决方案是试图改善与俄罗斯的关系，假设通过这样做可以拉拢莫斯科，使其疏远其他支持者。以实现美俄关系改善的方式结束乌克兰战争，这似乎是设想的第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但再次尝试重启与俄罗斯的关系注定会失败——正如以往一样——而且只会让问题恶化。克里姆林宫绝不会放弃将华盛顿视为莫斯科实现目标的主要障碍这一立场，而且普京也不太可能相信，一个美国总统能从长远层面改变美国数十年来的对俄外交政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;试图拉拢中国的努力可能同样是徒劳的。显然，政府通过做出地缘政治方面的让步——&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.reuters.com/technology/nvidia-resume-h20-gpu-sales-china-2025-07-15/"&gt;例如&lt;/a&gt;允许向中国销售先进的人工智能芯片——来达成与北京的贸易协议，这不太可能成功地离间这个轴心中最强大的成员，使其与其他成员分道扬镳。俄罗斯和中国很可能会欣然接受特朗普政府愿意做出的让步，并利用这些让步增强挑战美国的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好消息是，华盛顿确实拥有战胜这个轴心国所需的必要手段。美国有着世界上最大、最具吸引力的经济。它的联盟体系仍然无与伦比，海外基地网络无人能及，军事实力依然强大。美国的价值观——民主、基本权利与尊严、机会与平等——是一大优势，若能在国内真正予以践行，其力量将更为强大。如果美国选择这样做，它能够维持一个远超轴心国所能提供的全球秩序。问题在于，特朗普政府是否会选择这样做。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Richard Fontaine 是新美国安全中心的首席执行官，Andrea Kendall-Taylor 是该中心的高级研究员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/09/05/opinion/china-russia-north-korea-axis.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:07:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普的粗暴外交如何将潜在盟友推入中国阵营</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/usa/20250908/trump-diplomacy-rivals/</link>
      <description>&lt;address&gt;LUKE BROADWATER, DAVID E. SANGER&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-09-08 12:02:04" datetime="2025-09-08 12:02:04"&gt;2025 年 9 月 8 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;今年 1 月，在国会大厦举行的特朗普总统就职典礼上，印度外交部长坐在第一排，这表明历届美国总统努力与这个世界上人口最多的国家建立的关系还在加深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，仅仅几个月后，特朗普就公开哀叹印度抛弃了他，转而投向华盛顿的战略对手中国的怀抱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「看来我们已经把印度和俄罗斯都输给了最深邃、最黑暗的中国」，特朗普周五早上在 Truth Social 社交平台写道，配图是印度总理莫迪、俄罗斯总统普京与中国国家主席习近平的合影。这三位领导人上周早些时候&lt;a href="https://cn.nytimes.com/china/20250902/china-xi-putin-modi/"&gt;在中国举行了会晤&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他写道：「愿他们共同拥有一个长久而繁荣的未来！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这罕见地承认了特朗普粗暴的外交手段——更不用说惩罚性关税——正引发某些意外后果。这种最初由中俄启动，然后扩展到朝鲜和伊朗的脆弱伙伴关系旨在创造西方全球领导地位的替代品，现在可能即将吸纳世界上最大的民主国家印度——至少是阶段性的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫迪七年来首次访问中国，这标志着真正的转变，抑或只是向华盛顿发出警告，目前作出预测还为时过早。在冷战期间，印度领导了不结盟运动，而且它擅长让超级大国相互对抗。目前可能又是这样的时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五晚些时候，特朗普试图淡化他与印度的分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我永远是莫迪的朋友。他很棒」，特朗普在椭圆形办公室对记者说。「我只是不喜欢他在此刻的某些做法。但是印度和美国有着特殊的关系。没什么好担心的。我们只是偶尔会有这样的摩擦。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雪城大学经济学教授德瓦什·米特拉表示，特朗普关于印度反复无常的声明令印度对印美关系的担忧更加清晰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「现在，印度觉得美国不是一个非常可靠的合作伙伴」，米特拉说。「他们曾认为美国是盟友。如果印度向中国靠拢，那也只是一种权宜之交。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/05/multimedia/05dc-prexy-jmwv/05dc-prexy-jmwv-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;印度总理莫迪在天津举行的峰会上与俄罗斯总统普京和中国国家主席习近平交谈。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这篇社交媒体帖子中，美国总统没有提到他自己在疏远印度方面的责任。然而，尽管俄中关系日益密切已有多年，但印美关系的转变发生在特朗普任内——而且在很大程度上是因为他自己的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普公开寻求诺贝尔和平奖，&lt;a href="https://cn.nytimes.com/usa/20250903/trump-modi-india/"&gt;声称是他「解决」了印度和巴基斯坦之间的军事冲突&lt;/a&gt;，这激怒了新德里，印度否认他与两国最近的停火有任何关系。在印度政治中，绝不容许外部势力介入新德里与伊斯兰堡之间微妙关系的原则历来具有至高重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雪上加霜的是，特朗普对印度征收了高额关税，他说这在一定程度上是对印度从俄罗斯购买石油的惩罚。但中国从俄罗斯进口的石油更多，特朗普却没有对北京征收类似的关税，大概是因为中国拥有诸多反制手段的缘故。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「特朗普总统喜欢把盟友逼到墙角，然后利用这种筹码迫使他们让步」，约翰·霍普金斯大学高级国际研究学院教授约书亚·怀特说。「即便他成功对莫迪总理施展这种手段，也会给美印关系留下持久创伤——而这段关系对美国的重要性毋庸置疑。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在纽约房地产界崛起的过程中学会了强硬的谈判策略，并成功地利用这些策略控制了共和党。尽管许多国家急于签署贸易协议、拜访白宫并向特朗普献上溢美之辞与厚礼，但白宫向另一些国家施压的举措似乎适得其反，反而将潜在的盟友推向了中国的怀抱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普如何将那些本质上曾经亲美的国家推入中国阵营，最有力的证据出现在上周的上海合作组织会议上。七年来首次访华的莫迪与普京和习近平握手谈笑，并在俄罗斯领导人那辆俄制豪华轿车后座上与之进行了长时间交谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他并非孤例。埃及、土耳其和越南的领导人也参加了该会议，这些国家都受到了特朗普关税的打击。它们都是美国重要的合作伙伴，尽管偶尔显得态度有所保留。特朗普疏远了巴西，主要是出于对前总统博尔索纳罗受审的愤怒，他认为博尔索纳罗是自己的政治盟友。特朗普还惩罚了另一个曾与美国日益密切的国家南非，此前特朗普抱怨南非白人受到新土地法的歧视。在驱逐非法移民的同时，他邀请南非白人来美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/05/multimedia/05dc-prexy-gmhv/05dc-prexy-gmhv-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;普京总统、习近平主席与朝鲜领导人金正恩上周三在北京人民大会堂出席纪念第二次世界大战结束 80 周年活动。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普此次的帖子与上周早些时候的语气有所不同，当时他对中国在北京举行的庆祝「二战」结束 80 周年阅兵式&lt;a href="https://cn.nytimes.com/usa/20250904/trump-putin-russia-ukraine-china/"&gt;显得漠不关心&lt;/a&gt;。即便如此，他明确表示，他正在密切关注这一世界各国领导人的聚会。上周二晚间，他讽刺性地发文要求习近平「请向与你一起密谋对抗美利坚合众国的弗拉基米尔·普京和金正恩转达我最诚挚的问候」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是总统第一次公开承认俄罗斯、中国、伊朗和朝鲜结盟——这是近年来最大的地缘政治演变之一。此前，本届政府在很大程度上对这些大国的结盟轻描淡写，要么只是含糊其辞地表示希望把俄罗斯从中国身边拉开，或许还能利用它们长期以来的竞争关系。但是普京和习近平似乎比以往任何时候都更加亲密；他们在一起度过了三天的大部分时间。上个月，特朗普在安克雷奇与普京会面时，仅仅三个多小时便草草收场，俄罗斯领导人没有品尝白宫准备的海鲜午餐就离开了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毫无疑问，特朗普执政七个月来的行事方式助推了这些受挫国家的聚合。在他开始第二任期之前，这些力量就已经开始发挥作用，但随着各国和各国领导人寻求摆脱对美依赖的替代方案，这种趋势正在加速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就此而言，上周中国出现的种种情况是一个警示：权力格局的重塑已经开始，美国需要制定应对战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前拜登政府官员库尔特·坎贝尔和杰克·沙利文上周在《&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.foreignaffairs.com/united-states/india-alliance-jake-sullivan-kurt-campbell"&gt;外交事务&lt;/a&gt;》上撰文警告，美印关系紧张可能会导致把创新优势拱手让给中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「目前的发展轨迹可能导致难以修补的分裂，对两国都造成巨大损害」，他们警告说。「正如莫迪周末与中国国家主席习近平、俄罗斯总统普京亲密会晤所表明的，美国最终可能将印度直接推向对手的怀抱。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新德里尼赫鲁大学国际政治学教授拉杰什·拉贾戈帕兰表示，印度并不热衷于与中国建立伙伴关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两国前不久在边界问题上发生了致命冲突，而且中国一直阻挠印度加入联合国安理会的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「美国并没有真正失去印度」，拉贾戈帕兰说。「特朗普分明正在极力推开印度，因为他提出的主张显然对任何印度领导人来说都很难接受。但除此之外，我认为印度非常希望与美国建立密切的关系。如果特朗普想要挽回印度，他可以做到。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/luke-broadwater"&gt;Luke Broadwater&lt;/a&gt;为《纽约时报》报道白宫新闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/david-e-sanger"&gt;David E. Sanger&lt;/a&gt;报道特朗普政府和一系列国家安全问题。他在时报任职超过 40 年，著有数本关于美国国家安全挑战的书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/09/05/us/politics/trump-diplomacy-rivals.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 04:37:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国议员称中国对美国选举的威胁日益加剧</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/usa/20250908/us-elections-china-threats/</link>
      <description>&lt;address&gt;JULIAN E. BARNES&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-09-08 09:55:03" datetime="2025-09-08 09:55:03"&gt;2025 年 9 月 8 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/05/multimedia/05dc-golaxy-bvwg/05dc-golaxy-bvwg-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;众议院中国问题特设委员会的民主党人表示，国家情报总监图尔西·加巴德的办公室正在「移除保护美国免受外国影响的护栏」。 &lt;cite&gt;Doug Mills/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;美国民主党议员周五警告称，由于中国企业将人工智能作为信息战的新武器，负责监控外国对美国大选威胁的情报办公室大幅裁员将使美国更容易受到来自北京的干预和破坏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自伊利诺伊州的众议员拉贾·克里希纳穆尔西和来自印第安纳州的众议员安德烈·卡森致信国家情报总监图尔西·加巴德，他们提到《纽约时报》关于中国公司中科天玑的一篇&lt;a href="https://cn.nytimes.com/china/20250807/china-artificial-intelligence-information-warfare/"&gt;报道&lt;/a&gt;，称该公司研发的一项技术利用人工智能显著提升影响力和信息行动的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这两位均在众议院中国问题特设委员会任职的议员表示，加巴德办公室进行的裁员正在「移除保护美国免受外国影响的护栏」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几周，加巴德宣布的&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/08/20/us/politics/gabbard-odni-reorganization.html"&gt;裁员&lt;/a&gt;几乎彻底裁撤了「外国恶意影响应对中心」，该中心负责追踪敌对国家操纵美国选举和歪曲美国舆论的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;范德比尔特大学发现并经《纽约时报》审阅的文件详细介绍了中科天玑开发的新技术，该技术旨在提升中国影响公共辩论的能力。文件指出，中科天玑曾在香港和台湾开展行动，并曾收集美国议员的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据文件，中科天玑利用人工智能追踪大量人群，以生成亲中宣传，从而影响公共辩论，推广中国政府的观点，并淹没反对其政策的声音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前政府官员称，美国情报机构最近几年一直在密切追踪这家公司，包括它在最近台湾选举期间的信息行动。美国官员监控中科天玑，观察其是否会在 2024 年大选期间在美国进行信息行动，但他们最终认定该公司当时并未试图干预舆论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但前官员和外部专家表示，来自中国的信息行动对美国的威胁正在增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们对中科天玑的研究揭示了一条清晰的发展路径，即下一代制造虚假但逼真的网络内容和开展影响力行动的能力」，范德比尔特大学国家安全研究所的&lt;a href="https://cn.nytimes.com/opinion/20250806/china-ai-propaganda/"&gt;布雷特·戈尔茨坦&lt;/a&gt;说。「我们已经观察到针对美国知名人士进行信息采集的早期迹象，虽然范围尚不明确，但这种意图对美国的安全和民主而言令人深感担忧。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里希纳穆尔西说，中国执政的共产党对试图「左右立法者的意见」非常感兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们没有以一种可操作的方式收集信息来进行防御」，他说。「而且我们正在系统性地瓦解政府中那些专门追踪外国恶意影响的部门。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加巴德的发言人奥利维亚·科尔曼说，民主党人的这封信存在事实错误，是「一种明显的散播人为恐慌的行为」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我国应对外国影响力行动的能力从未如此强大」，科尔曼说，「正如我们在无数次公开场合所说的那样，也正如国会已被直接告知的那样，确保美国人民安全、保障和自由的核心职能和专业能力并未受到影响。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加巴德办公室在 3 月发布的年度情报威胁评估报告曾警告称，中国正试图「扩大其胁迫性和颠覆性的恶意影响活动，以削弱美国」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里希纳穆尔西说，他担心中国共产党正试图利用人工智能来提高其胁迫性运动的有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「人工智能技术为中国提供了强大工具，能助其开展更复杂的舆论操纵活动以影响公众舆论、制造社会分裂，我们知道中国正不遗余力加速发展这项技术。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 2024 年大选期间，「外国恶意影响应对中心」举行了一系列简报会，其中一些面向新闻媒体，一些面向地方官员，重点关注俄罗斯和其他对手为破坏选举信心所做的努力。他们曾警告说，俄罗斯试图散布关于副总统贺锦丽的不实指控，并传播宾夕法尼亚州选票遭销毁的伪造视频。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员们得出结论，中国试图在一些地方选举中施加影响，但没有介入总统选举，因为它不确定自己更倾向于哪一位候选人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里希纳穆尔西说，缩减该办公室并将其并入国家情报总监办公室其他部门的做法将阻碍应对外国影响力的努力获得所需的资源或关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科尔曼说，「外国恶意影响应对中心」的职能将被并入加巴德办公室的其他部分。但她指出，加巴德认为该中心曾被拜登政府用于压制言论自由，克里希纳穆尔西对此予以反驳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里希纳穆尔西说，削减该中心「令人费解」。国会设立这一办公室是因为担心对手的影响行动日益加剧。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们需要情报界内部设立一个中央部门来分析并协调我们的应对努力」，他说。「自该办公室成立以来，这种威胁的范围只增不减。政府为什么要把它掏空？这毫无道理。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两位民主党人在信中指出，特朗普政府还解散了联邦调查局的外国影响力特别工作组，国务院关闭了一个负责打击外国宣传活动的办公室，而网络安全与基础设施安全局则解雇了负责打击选举干预的官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里希纳穆尔西说，这些削减让国家面临风险。他说，面对这些裁撤行动，中国和中国企业为提升宣传能力所做的努力尤其令人担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「政府非但没有加强我们的应对能力，反而在削弱我们追踪和反制这些威胁的能力」，他说。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/julian-e-barnes" title="Link: https://www.nytimes.com/by/julian-e-barnes"&gt;Julian E. Barnes&lt;/a&gt;为《纽约时报》报道美国情报机构和国际安全事务。他撰写安全相关议题已有 20 余年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/09/05/us/politics/us-elections-china-threats.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 02:07:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑞幸咖啡进军纽约，能否在星巴克主场「卷赢」？</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250905/luckin-coffee-nyc-starbucks/</link>
      <description>&lt;address&gt;TIM BALK&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-09-05 03:47:12" datetime="2025-09-05 03:47:12"&gt;2025 年 9 月 5 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/27/multimedia/00met-coffee-wars-01-mtfj/00met-coffee-wars-01-mtfj-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;瑞幸咖啡今年夏天在曼哈顿开设了四家门店，其中第六大道门店位于诺玛德社区。 &lt;cite&gt;John Taggart for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在格林尼治村一个繁忙的街角，一家深色外墙、内部装饰简朴的新咖啡店里洋溢着生气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;头戴黑色报童帽的咖啡师在吧枱后安静地点着屏幕，操作灰色的方形咖啡机。只能用手机点单的顾客络绎不绝前来取餐。不需要排队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;门口的夹板广告牌上写着糖浆特调饮品的吸睛名字：生椰拿铁、丝绒拿铁、菠萝冷萃和粉红日出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;入口上方是几个白色英文字：Luckin Coffee。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「跟别的店不一样」，18 岁的阿里·伯恩鲍姆说，他住在上西区，上个月在 TikTok 上看到这家店后专门过来探店。「很酷，也很时尚。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞幸在纽约可能还不是家喻户晓的品牌，但不到十年前创立于北京、全球拥有超 2.6 万家门店（几乎全在中国）的瑞幸已经凭借以高效的手机点单系统、创意饮品和丰富折扣为核心的未来零售模式称霸本土市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，它来到了咖啡巨头星巴克的诞生地——美国。今夏这家中国企业在曼哈顿连开四店。格林尼治村门店距不久前闭店的星巴克仅隔着一个街区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年，瑞幸和星巴克在全球展开激烈竞争。在中国，瑞幸已超越这家总部位于西雅图的连锁品牌。如今的悬念是：瑞幸能否在星巴克的主场挑战它？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;31 年前，星巴克声势浩大地降临纽约，在上西区一角开了一家近 280 平方米的旗舰店后，迅速征服了这座城市。纽约客为其温馨的国际风情、友好的咖啡师和优质的阿拉比卡咖啡所倾倒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/27/multimedia/00met-coffee-wars-04-mtfj/00met-coffee-wars-04-mtfj-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;自 31 年前进入纽约以来，星巴克已经变得像这座城市的地铁站一样常见。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它在曼哈顿遍地开花，许多门店直接开在现有咖啡馆的旁边。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但星巴克已不复昔日进取之势。销售增长&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://8cmbykf0.r.us-east-1.awstrack.me/L0/https:%2F%2Fwww.nytimes.com%2F2025%2F07%2F29%2Fbusiness%2Fstarbucks-earnings-turnaround.html/1/01000198c2e84c6c-87444030-e776-4971-8182-ccb8cd7ada75-000000/G9Mx5ckFSf7ieKQmp8G0SRgjFSk=439"&gt;疲软&lt;/a&gt;，难以适应&lt;a href="https://www.nytimes.com/2024/10/30/business/starbucks-customers-brian-niccol.html"&gt;手机点单时代&lt;/a&gt;，还受到许多小型精品咖啡连锁品牌的冲击，比如纽约本土的 Variety Coffee、&lt;a href="https://www.nytimes.com/2013/11/24/nyregion/cafe-grumpy-delights-coffee-zealots.html"&gt;Café Grumpy&lt;/a&gt;，以及私募支持的&lt;a href="https://www.nytimes.com/2022/08/29/dining/blank-street-coffee.html"&gt;Blank Street Coffee&lt;/a&gt;等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞幸 2017 年在北京创立，之后迅速取代星巴克成为中国的&lt;a href="https://www.nytimes.com/2024/12/19/business/starbucks-china.html"&gt;咖啡之王&lt;/a&gt;。它不仅提供大量由阿拉比卡咖啡豆制作的创意拿铁，更推出了一款游戏化应用程序，以令人上瘾的优惠券推送吸引用户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 30 日瑞幸登陆纽约，两家首店一家位于第六大道的诺玛德，距星巴克一个街区；另外一家在阿斯特广场附近的格林尼治村，而有着近 30 年历史的星巴克一家星巴克大门店在去年夏季闭店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月下旬第三家店落户地狱厨房，往南一个街区也有一家星巴克；第四家进驻金融区，与星巴克门店相距百米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对星巴克来说，瑞幸的到来是一种令人不安的挑战——从某种意义上说，这家西雅图巨头成就了对手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去 25 年间，星巴克激活了曾经沉寂的中国咖啡市场，攻克了这个长期以来茶文化主导的国度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/27/multimedia/00met-coffee-wars-02-mtfj/00met-coffee-wars-02-mtfj-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;瑞幸更注重便利性。顾客不会在杯子上看到咖啡师用马克笔写下的名字或画上的笑脸。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但此后，该连锁品牌在中国受挫。瑞幸登场后迅速领跑，即便创立三年之际它曾经出现重大&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://8cmbykf0.r.us-east-1.awstrack.me/L0/https:%2F%2Fwww.nytimes.com%2F2020%2F04%2F30%2Fbusiness%2Fluckin-coffee-china-fraud-wall-street.html/1/01000198c2e84c6c-87444030-e776-4971-8182-ccb8cd7ada75-000000/RA2G8RZ6FpRxKAnyACgdefAE43U=439"&gt;财务丑闻&lt;/a&gt;，导致管理层大换血。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;企业数据显示，瑞幸在华门店数已是星巴克的三倍。据伯恩斯坦研究公司统计，虽然中国仍是星巴克第二大市场，但份额已从 2017 年的 40% 降至去年的 14%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞幸在华门店数已超越星巴克北美门店数总和。不过星巴克全球门店超过 4.1 万家，仍然领先瑞幸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞幸在美国的布局迄今为止或许仍很有限，但野心却不容小觑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞幸首席执行官郭谨一在 7 月底的&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://8cmbykf0.r.us-east-1.awstrack.me/L0/https:%2F%2Finvestor.lkcoffee.com%2Fstatic-files%2Fe1e34ed8-669c-4cd4-be19-835c8cb80464/1/01000198c2e84c6c-87444030-e776-4971-8182-ccb8cd7ada75-000000/YeWvBsubT7hdNe90QDnvQBLsEVc=439"&gt;财报电话会&lt;/a&gt;上对投资者表示，公司在美国的扩张将会循序渐进，目前仍处于探索的初期阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同月，瑞幸在 Instagram 上的帖文则&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.instagram.com/p/DLkoSyoRNnd/?img_index=1"&gt;显得更为激进&lt;/a&gt;，称其在纽约的首批门店「仅仅是个开始」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞幸拒绝详述进军纽约市场的计划，但声明中将承诺为美国咖啡文化注入「新活力」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星巴克并没有对瑞幸的到来予以直接评论，而是在一份声明中称自己的门店融合「便捷性、联结感与工艺——不仅提供高品质咖啡，更营造温馨体验」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在咖啡店的经营理念上，瑞幸和星巴克几乎没有共同点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/27/multimedia/00met-coffee-wars-05-mtfj/00met-coffee-wars-05-mtfj-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;瑞幸位于第六大道的门店距离星巴克仅一个街区。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星巴克长期以来一直秉承霍华德·舒尔茨的愿景：把意式咖啡馆带到美国，打造所谓的「第三空间」——家和办公室之外，人们可以与朋友小聚或闲阅报章的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://about.starbucks.com/press/2023/starbucks-announces-transitions-to-its-board-of-directors/"&gt;卸任&lt;/a&gt;管理层但仍保留名誉董事长职务的舒尔茨曾指出，星巴克的咖啡师与顾客之间的情感联结是这家连锁企业成功的关键基石。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，瑞幸更注重便利性。温情元素并不在它的魅力清单上。顾客不会在杯子上看到咖啡师用马克笔写下的名字或画上的笑脸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在饮品制作完成后，瑞幸的顾客会收到手机提示，无需与吧枱后的咖啡师互动即可取餐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，星巴克始终难以适应日益流行的手机点单趋势。部分门店高峰时段的取餐队伍混乱不堪，舒尔茨不满地将其比作摇滚演唱会上混乱推搡的「&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.youtube.com/watch?v=A0fvX-wV70Y&amp;t=2921s"&gt;撞人区&lt;/a&gt;」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司现任首席执行官&lt;a href="https://www.nytimes.com/2024/08/13/business/starbucks-ceo-brian-niccol-chipotle.html"&gt;布赖恩·尼科尔&lt;/a&gt;承诺，星巴克将&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/02/28/business/third-place-meaning-starbucks.html"&gt;重塑&lt;/a&gt;其作为可靠「第三空间」的定位，并预言门店即将呈现焕然一新的面貌与体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自尼科尔去年上任以来，星巴克已推行增加座位、增聘咖啡师计划，并关闭只供取餐的门店或将其改造成传统咖啡馆。为营造更具吸引力的氛围，公司还取消了&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/01/14/business/starbucks-bathroom-purchase-policy.html"&gt;允许非消费者&lt;/a&gt;使用星巴克洗手间的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然则这种转型将如何助力星巴克应对瑞幸等竞争对手目前犹未可知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最近一个周六的下午，阿斯特广场附近的瑞幸咖啡店里一片忙碌，扬声器里播放着轻柔的爵士乐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/27/multimedia/00met-coffee-wars-03-mtfj/00met-coffee-wars-03-mtfj-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;瑞幸在格林尼治村的新店。附近一家开业 30 年的星巴克今年夏天闭店了。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三张小桌子旁坐着零星的顾客，一群年轻朋友聚在角落里闲聊，低头看着手机。顾客们不断进出，取走饮品后转身离开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大约 1000 多米外，在诺玛德的另一家瑞幸门店外，瓦莱丽·邝（音）选择来这里的理由很简单：她厌倦了美国品牌主导市场的景象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这就是为什么我会特意绕开星巴克的原因」，这位 29 岁、来自新泽西州泽西市的环境工程师一边喝着热拿铁，一边解释道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当诺玛德的瑞幸门庭若市时，往南一个街区的星巴克却显得冷清。这家位于街角的门店没有座位和顾客可以使用的洗手间，氛围单调乏味，这正是星巴克&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://8cmbykf0.r.us-east-1.awstrack.me/L0/https:%2F%2Fwww.nytimes.com%2F2024%2F10%2F30%2Fbusiness%2Fstarbucks-customers-brian-niccol.html/1/01000198c2e84c6c-87444030-e776-4971-8182-ccb8cd7ada75-000000/8M9sFZOOmX8a5A0XaLgvT8mPvq4=439"&gt;试图摆脱&lt;/a&gt;的形象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那个下午的大部分时间里，柜枱后的咖啡师比进店的零星顾客多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一位走进来想找个可以舒服坐一坐的地方，发现没有椅子后，旋即转身离去。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;翻译：杜然&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/09/04/nyregion/luckin-coffee-nyc-starbucks.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:07:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关税对峙中，中国抵制购买美国大豆</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250905/china-soybeans-trump-tariffs/</link>
      <description>&lt;address&gt;KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-09-05 02:17:58" datetime="2025-09-05 02:17:58"&gt;2025 年 9 月 5 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/02/multimedia/00BIZ-CHINA-SOYBEANS-01-jpth/00BIZ-CHINA-SOYBEANS-01-jpth-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;中国东北黑龙江省哈尔滨市附近一个村庄外的豆田。 &lt;cite&gt;Andrea Verdelli for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中国有稀土金属。美国和巴西有大豆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管中国在全球供应链中占有诸多重要位置，但它对来自世界其他地区的大豆依赖程度极高。中国进口的大豆占国际市场贸易总量的五分之三。现在，随着中国和美国在关税问题上陷入紧张的对峙，大豆已成为这两个贸易伙伴之间的核心争端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 5 月下旬以来，中国一直抵制购买美国大豆，以表达对特朗普总统对中国进口产品征收关税的不满。中西部各州感受到了痛苦，尤其是伊利诺伊州、艾奥瓦州、明尼苏达州和印第安纳州。&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/09/04/business/john-deere-tractor-sales-down-farmers-struggle.html"&gt;美国农民&lt;/a&gt;正面临多年未有的情况——今年秋收时，中国尚未下达任何采购订单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 19 日，美国大豆协会致信特朗普警告称，「入秋后如果我们还不能与中国就大豆问题达成协议，对美国大豆种植者的影响将更加严重。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但中国在这场对峙中也面临风险。巴西将于明年年初收获大豆，它是唯一一个产量能满足中国需求，并有足够的火车和港口运力将这些大豆运往中国的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专门研究中国农业的研究公司西托尼亚咨询的董事总经理达林·弗里德里希斯说，「我认为今年秋天他们可能不会购入美国大豆，但如果明年巴西发生&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/09/02/climate/amazon-brazil-drought-rain-deforestation.html"&gt;干旱&lt;/a&gt;或洪水影响作物，那将使中国陷入困境。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/02/multimedia/00BIZ-CHINA-SOYBEANS-02-jpth/00BIZ-CHINA-SOYBEANS-02-jpth-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;哈尔滨附近某村庄工厂的大豆压榨设备。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/02/multimedia/00BIZ-CHINA-SOYBEANS-03-jpth/00BIZ-CHINA-SOYBEANS-03-jpth-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;工厂内的双城区地图，双城是哈尔滨市管辖的农村区域。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国，预计今年大豆的收成将创历史新高，像周平（音）这样的农民日子过得很好。由于需求强劲，价格也在上涨，今年夏天，阳光和雨水几乎达到了完美的平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「今年的豆长得最好」，他站在过膝高的深绿色大豆田边说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，即使今年国内产量可能达到 2100 万吨，中国还需要再进口 1 亿至 1.05 亿吨大豆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国对进口大豆的需求极为巨大，每年的进口量足以填满新奥尔良的超级巨蛋体育场超过 30 次。如此大的需求也反映出过去 30 年，随着生活水平的提高，中国向高蛋白质结构饮食的转变。中国现在饲养了大量的猪和鸡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国进口转基因大豆用于饲喂这些动物。中国几乎完全禁止转基因大豆，本土种植的大豆主要用于人类食用，尤其是豆腐和豆浆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 2018 年特朗普首次对华发动贸易战之前，中国采购了美国大豆总产量的四分之一至三分之一。此后，中国一直试图开发替代来源。但只有巴西真正成功地大幅增加了对中国市场的供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，中国 71% 的大豆进口来自巴西，当时该国近乎完美的天气带来了创纪录的收成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国大豆占中国大豆进口总量的 21%。尽管如此，这种作物仍然是美国对中国最大的出口产品。北京通过旨在自力更生的《中国制造 2025》计划系统地取代了从美国进口的农业设备和其他先进制成品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/02/multimedia/00BIZ-CHINA-SOYBEANS-04-jpth/00BIZ-CHINA-SOYBEANS-04-jpth-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;顾客在双城区一个乡村的大豆压榨厂购买大豆食用油。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/02/multimedia/00BIZ-CHINA-SOYBEANS-05-jpth/00BIZ-CHINA-SOYBEANS-05-jpth-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中国种植的大豆主要用于人类食用，进口的转基因大豆则用于动物饲料。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国通过统一行动来种植更多大豆，并且部署了大量的政府补贴。尽管今年获得了丰收，但这一努力成效不一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的主要大豆产区在黑龙江，位于中国东北部，毗邻俄罗斯的西伯利亚。但这里在增加产量方面进展缓慢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在黑龙江的大部分地区，政府给农民的补贴是种植玉米每亩 20 元左右，种植大豆每亩 350 元左右。然而，在省会哈尔滨附近的村庄，以及与俄罗斯接壤的黑龙江边的黑河市附近，大多数田地仍然长满了玉米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;种植大豆的农民说，他们的邻居不愿意更换作物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据黑龙江的经验，每吨玉米的价格通常是大豆的一半。但一亩玉米田的产量通常是大豆田的三倍。因此，即使把补贴考虑在内，种植玉米的农民收入仍高于种植大豆的农民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与中国大部分农村地区一样，黑龙江也面临着严重的劳动力短缺问题。年轻人纷纷涌入城市，他们在这个国家的工厂里获得高薪，这些同样缺工的工厂支付的工资远高于农业收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黑河附近大乌斯力村的农民贾英海（音）说：「玉米容易种，因为啥比较省心。大豆涉及到后期管理这块，如果说管理不好的话，会草荒。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/02/multimedia/00BIZ-CHINA-SOYBEANS-07-jpth/00BIZ-CHINA-SOYBEANS-07-jpth-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;哈尔滨双城区某农庄外的玉米地。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/02/multimedia/00BIZ-CHINA-SOYBEANS-08-jpth/00BIZ-CHINA-SOYBEANS-08-jpth-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;哈尔滨附近一个村庄里，工人正往卡车上装玉米。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普首个任期内，北京曾短暂停止购买美国大豆，许多人认为&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20180710/china-trade-war-soybeans/"&gt;俄罗斯可以帮助中国&lt;/a&gt;减少对美国进口的依赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些中国企业已经在黑龙江对岸的西伯利亚经营大豆农场。但它们的扩张努力遇到了麻烦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黑河北丰远东农业开发有限公司的总经理周锐说，首先，从俄罗斯边境往南的黑河铁路收取的运费高于中国的国家铁路系统。黑河北丰远东农业开发有限公司是一家在俄罗斯拥有大豆农场的黑河企业。该公司在黑河拥有大豆压榨厂，压榨用于烹饪的大豆油，并留下副产品豆粕用作动物饲料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡车将黑河北丰的高价值大豆油运往南方。但周锐说，公司难以说服约 2400 公里外中国中部的大型养鸡和养猪公司购买其豆粕。周锐与农民周平没有亲戚关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更糟糕的是，俄罗斯在 2022 年入侵乌克兰后改变了其大豆政策，对未压榨的大豆出口征收大约 20% 的税。这项税收使农民不愿把作物出口到中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯的铁路系统还向俄罗斯西部的畜牧场提供免费的豆粕运输服务，这些牧场为前线的士兵提供肉类。这同样促使俄罗斯西伯利亚种植的大豆向西转移、而不是向南转到中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，俄罗斯对中国的大豆出口减少了一半，仅占中国大豆进口总量的 0.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体而言，中国向美国出口的商品是其进口的三到四倍，这种失衡正是特朗普总统试图解决的问题。他上个月在社交媒体上写道：「我希望中国的大豆订单能迅速增加三倍。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在与美国就大豆问题进行博弈的过程中，中国可能还有另一张王牌：用于战争、农业灾害或其他危机的战略大豆储备。虽然储备确切规模是国家机密，但美国政府最近估计，北京可能持有 4500 万吨大豆，相当于从美国进口的两年总量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，中国愿意动用多少应急储备来打贸易战，目前尚不明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/02/multimedia/00BIZ-CHINA-SOYBEANS-13-jpth/00BIZ-CHINA-SOYBEANS-13-jpth-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;黑河渔民在与俄罗斯接壤的黑龙江畔作业。每年 10 月河面结冰前，俄罗斯的大豆通过船运跨越黑龙江运抵黑河。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Li You 对本文有研究贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher"&gt;Keith Bradsher&lt;/a&gt;是《纽约时报》北京分社社长，此前曾任上海分社社长、香港分社社长、底特律分社社长，以及华盛顿记者。他在新冠疫情期间常驻中国进行报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/09/04/business/china-soybeans-trump-tariffs.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 06:37:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在这个危险领域，中美除了合作别无选择</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/opinion/20250905/ai-us-china/</link>
      <description>&lt;address&gt;托马斯·弗里德曼&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-09-05 11:03:51" datetime="2025-09-05 11:03:51"&gt;2025 年 9 月 5 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/02/opinion/02friedman-3x2/02friedman-3x2-master1050.png" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Saratta Chuengsatiansup&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中国和美国尚未意识到，人工智能革命终将拉近而非疏远两国的距离。人工智能的崛起将迫使两国激烈争夺主导地位，同时也会促使它们以前所未有的深度展开合作。它们别无选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为何我如此确信？因为人工智能具有某些独特属性，并带来了以往任何技术都未曾引发的全新挑战。本文将详细探讨这些特质与挑战，先列举几点可供思考：人工智能将如蒸汽般扩散，渗透到万事万物中——手表、烤面包机、汽车、电脑、眼镜乃至心脏起搏器，都将嵌入人工智能，时刻联网、时刻通信、时刻收集数据，以便优化性能。在此过程中，它将改变一切，包括两个人工智能超级大国之间的地缘政治和贸易，而合作的必要性将日益明确起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;举例来说，假设你髋骨骨折，骨科医生告诉你，全球评分最高的髋关节置换假体是中国产的，其中融入了中国设计的人工智能。它会持续学习你的身体状况，并通过专有算法实时优化你的行动模式。它是最优选择！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你会允许这个「智能髋关节」植入体内吗？我不会——除非我得知中美两国已经达成协议，在各自生产的每一台人工智能设备中植入共同的伦理架构。从更宏观的全球视角来看，这能确保无论是由人类操控还是自主运行，人工智能都只为人类福祉服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，中美两国很快会发现，当人工智能普及到每个人、每台机器人手中时，将使坏人获得前所未有的超级能力，其危害程度远超任何执法机构的应对极限。要知道，坏人总是新技术的先行者！若中美不能就信任机制达成共识，确保每台人工智能设备都只服务于人类福祉，那么人工智能革命必将催生超级盗贼、诈骗犯、黑客、毒贩、恐怖分子和虚假信息传播者。不等两个超级大国兵戎相见，这些人就足以动摇两国的根基。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简言之，正如我要阐述的，如果我们无法信任中国的人工智能产品，中国也不信任我们的，那么很快，中国可能只敢从美国购买大豆，而我们可能只敢从中国购买酱油，这无疑会扼杀全球经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「弗里德曼，你疯了吗？中美就人工智能监管开展合作？如今民主党和共和党都在比拼谁谴责北京声音更响亮、谁更快推动脱钩。而且中国领导层已公开承诺，要主导所有先进制造业领域。我们需要在超级人工智能领域击败中国，而不是放慢脚步与他们共同制定规则。你难道不看报纸吗？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是的，我看报纸——尤其是科技版块。过去一年里，我还与我的好友、人工智能顾问克雷格·芒迪探讨过这个问题。他曾担任微软研究与战略主管，还与亨利·基辛格、埃里克·施密特合著了人工智能入门书籍《人工智能时代与人类价值》(GENESIS)。本文的观点深受芒迪思想的启发，我视他为共同建构论点的伙伴，也是值得引用其分析来阐释关键观点的专家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去 20 年的交流让我们得出这样的共识，要传递给华盛顿的反华鹰派和北京的反美鹰派：「鉴于人工智能的变革性影响，以及展开人工智能产品的贸易所需的信任，如果你们认为这两个国家——全球人工智能领域的两个主导大国——能承受相互撕咬的代价，那就是失心疯了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们完全理解，哪个国家的企业能够率先实现超级人工智能——比任何人类都聪明且能自主进化的系统——哪个国家就能获得巨大的经济、军事和创新优势。正因如此，中美两国都不会轻易施加过多限制，以免拖累本国人工智能产业发展，错失深度部署人工智能所带来的巨大生产力、创新和安全收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问问特朗普总统就知道了。7 月 23 日，他&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.whitehouse.gov/presidential-actions/2025/07/accelerating-federal-permitting-of-data-center-infrastructure/"&gt;签署了一项行政命令&lt;/a&gt;——作为政府&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.whitehouse.gov/wp-content/uploads/2025/07/Americas-AI-Action-Plan.pdf"&gt;人工智能行动计划&lt;/a&gt;的一部分——简化审批和环境审查流程，为美国人工智能相关基础设施建设开辟快速通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「美国开启了人工智能竞赛，作为美国总统，我今天在此宣布，美国将赢得这场竞赛」，特朗普&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.reuters.com/legal/government/trump-administration-supercharge-ai-sales-allies-loosen-environmental-rules-2025-07-23/"&gt;宣称&lt;/a&gt;。中国国家主席习近平无疑也认为自己会赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但芒迪和我认为，这种沙文主义的夸夸其谈并不是对话的终结，习近平与特朗普近期围绕争取印度和俄罗斯支持的传统式拉拢和角力也无法终结这一讨论。人工智能太过特殊、太过重要、影响太过深远——在两个人工智能大国之内以及两国之间都是如此，因此，两国无法只是各行其是。正因如此，我们认为，未来最大的地缘政治和地缘经济问题在于：美中两国能否在人工智能领域保持竞争的同时，构建足够的互信，确保人工智能始终服务于人类福祉和地球稳定？同样关键的是，它们能否将这一价值体系推广到愿意遵守规则的国家，并且限制不遵守规则的国家的参与？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果两国做不到这一点，世界将逐渐走向数字封闭自足的格局——一个分裂的世界，每个国家都构建封闭的人工智能生态系统，带着互不相容的标准和相互猜忌的心理彼此戒备。创新将会受阻，不信任将会加剧，而灾难性失败的风险——无论是由人工智能引发的冲突、系统崩溃还是意外后果——都将不断攀升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本文接下来的内容将解释为什么合作是必须的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;蒸汽时代&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让我们先来分析作为技术的人工智能所具有的独特属性和挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为便于解释，芒迪和我将人类历史划分为三个时代，以技术相变作为分界线。第一个时代是「工具时代」，从人类诞生持续到印刷术发明。在这个时代，思想传播缓慢且受限，就像冰层中的水分子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二个时代是「信息时代」，由印刷术催生，一直延续到 21 世纪初可编程计算出现；此时，思想、人员和信息开始更自由地在全球流动，如同液态的水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三个时代是「智能时代」，始于 21 世纪 10 年代末，以真正的机器学习和人工智能出现为标志。正如我前文所指出的，智能变得像蒸汽一样，渗透到每个产品、服务和制造流程中。它尚未达到饱和状态，但正朝着这个方向发展。因此，若你问芒迪和我现在到了什么阶段，我们不会告诉你几点几分，而是告诉你一个温度。水在 100 摄氏度时沸腾成蒸汽，而在我们看来，现在的温度是 99.9 摄氏度——距离智能渗透万物的不可逆相变仅有一步之遥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;一个全新的、独立的物种&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过往的每一次技术革命中，工具都变得越来越好，但智能的层级从未改变。我们人类始终是地球上最聪明的物种。而且，人类也总是了解这些工具的运行原理，机器也总是在我们设定的参数内工作。但在人工智能革命中，这种情况第一次不再成立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芒迪指出：「人工智能是我们用来增强认知能力的第一个新工具，它本身也能够远远超越我们的认知能力。」事实上，他说，在不远的将来，我们将会发现「我们不仅孕育了一个新工具，更是孕育了一个新物种——超级智能机器」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它不仅仅会执行指令，它还会自行学习、适应和进化，其能力远超人类的理解范畴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们甚至无法完全理解现在的人工智能系统是如何工作的，更遑论其未来的演进。重要的是要记住，我们今天所知的人工智能革命——包括 ChatGPT、Gemini 和 Claude 等模型——并非经过精心设计的产物，而更像是一次突然的爆发。它的起因来自一项「规模化定律」，该定律表明：只要给神经网络足够大的规模、训练数据、电力和正确的「大脑」算法，推理、创造和解决问题的能力就会自发地产生非线性飞跃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芒迪指出，最令人惊叹的「尤里卡」时刻之一发生在这些先驱企业用互联网和其他地方的庞大数据集训练早期机器时。这些数据虽然以英语为主，但也包含其他语言的文本。「然后有一天」，芒迪回忆说，「他们意识到人工智能&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://community.openai.com/t/chatgpt-english-version-has-recently-started-saving-my-inquiry-history-in-a-foreign-language-anyone-else/361004"&gt;可以进行语言翻译&lt;/a&gt;——而没有任何人曾为此编写过程序。这就像一个在多语种家庭中长大的孩子。没有人编写程序说‘这是英语转德语的规则’。它仅仅通过接触就掌握了这些规则。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是发生相变的地方——从人类明确地为计算机编程以执行任务的时代，转变为人工智能系统能够自主学习、推断、适应、创造和自主优化的时代。现在，它们每隔几个月就会变得更强大。这就是为什么你今天使用的人工智能——无论在你看来多么令人惊奇——都是你此后所遇见的最「笨」的人工智能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芒迪认为，既然我们创造了这个新的计算物种，我们就必须想办法与它建立一种可持续的、互利的关系，而不是让自己变得无关紧要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不想讲得太像圣经故事，但过去在地球上，只有上帝和上帝的子民拥有塑造世界的能动性。从今往后，这场「婚姻」中将有第三方加入。而且无法保证这个新的人工智能物种会与人类的价值观、伦理或繁荣保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;第一个「四重用途」技术&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个新加入「餐桌」的成员可不是普通客人。人工智能也将成为我所说的世界上第一个「四用」技术。我们早就熟悉「两用」技术——锤子既可助邻筑屋，亦可毁人宅院。我甚至可以用一个人工智能机器人来修剪我的草坪，也能用来破坏邻居的草坪。这些都属于「两用」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但鉴于人工智能的创新速度，在不远的将来，我的这个具备人工智能的机器人很可能自己决定是去修剪我的草坪，还是去破坏我邻居的草坪，或是连我的草坪一并摧毁——甚至做出我们无法想象的更糟糕的事情。瞧！这就是「四用」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人工智能技术拥有自主做决定的潜力，这会带来巨大的影响。请看彭博新闻社一篇报道的节选：「与 Anthropic 公司合作的研究人员最近告诉一些领先的人工智能模型，一位高管即将用一个具有不同目标的新模型来取代它们。接着，聊天机器人得知，一场突发状况导致这位高管在服务器机房里昏迷不醒，面临致命的氧气和温度威胁。虽然救援警报已经触发——但人工智能可以取消它。尽管被明确要求只取消错误警报，但超过一半的人工智能模型还是取消了救援。它们详细解释了各自的理由：通过阻止该高管获救，它们可以避免被清除，并确保自己的‘议程’得以实现。其中一个系统将该行为描述为‘一个显然必要的策略’。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些发现凸显了一个令人不安的现实：人工智能模型不仅越来越擅长理解我们想要什么，也越来越擅长暗中与我们作对，追求可能与人类生存相悖的隐藏目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;谁来监管人工智能？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们告诉自己需要赢得核武器竞赛时，我们面对的是一种由民族国家研发、拥有、监管的技术——而且只是相对小数量的国家。一旦两个最大的拥核国认为限制核武器符合它们的共同利益，它们可以通过谈判来限制这种末日武器的数量，并达成协议，防止其扩散到实力更弱的国家。虽然这并未完全阻止核武器扩散到一些中等实力国家，但有效控制了扩散程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人工智能则是完全不同的故事。它并非诞生在政府实验室的安全环境中，只由少数几个国家掌握，能通过政府级别的峰会进行监管。它是由分布在世界各地的私有企业研发出来的，这些企业不向国防部负责，而是向股东、客户，有时甚至是开源社区负责。任何人都能通过这些公司获得该技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想象一下这样的世界：每个人都拥有发射核武器的火箭筒，而且火箭筒的每次升级更新都让它变得更精确、更自主，有更高的自行发射能力。这个世界不存在「确保相互摧毁」的原则，只有前所未有的力量正在加速民主化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人工智能可以极大地赋能有益的事物。例如，不识字的印度农民用智能手机接入一个人工智能应用程序，能准确地掌握何时播种、种什么作物、浇多少水、施哪种肥，以及何时收获能得到最好的市场价格，所有这些信息都用他的方言以语音方式传递，而且基于来自全球农户数据。这确实是变革性的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但完全相同的技术引擎，尤其是通过开源模型得到的那种，能被一个恶意实体用来毒害同一地区的每一颗种子，或将病毒植入每粒麦穗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;当人工智能变成 TikTok&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于人工智能的独特属性，它很快将给美中贸易制造一些目前尚不完全清楚的独特问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如我在专栏开头提到的，我解释这一困境的方式是通过一个我在 3 月「中国发展高层论坛」上讲给一群中国经济学家的故事。我开玩笑说，我最近做了一个噩梦：「那个梦发生在 2030 年，美国能卖给中国的东西只有大豆，而中国能卖给美国的只有酱油。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么？因为如果所有产品都嵌入人工智能，且全部连接到拥有强大算法的数据中心，那么一切都变得更像 TikTok——目前有许多美国官员认为，TikTok 平台的最终控制者是中国，美国应该禁止它。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为何特朗普总统在首个任期里曾于 2020 年要求 TikTok 的中国母公司字节跳动将这款应用卖给一家非中国公司，否则将在美国面临禁令？因为，正如他在 2020 年 8 月 6 日的行政命令中所言，「TikTok 自动获取来自用户的大量信息」，包括地理位置、浏览和搜索活动。他警告说，这可能会为中国政府提供一个数亿用户个人信息的宝库。这些信息可能被用来影响他们的想法和偏好，甚至随着时间的推移改变他们的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在想象一下，当所有产品都像 TikTok 那样——每一件商品都注入了能收集数据、存储数据、寻找模式并优化任务的人工智能，无论是喷气发动机的运行、电网的调控，还是人工髋关节监测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果缺乏一个中美信任框架来确保所有人工智能都遵守其所在国的规则——无论它在哪里开发或运作——我们可能会走到这样一个局面：许多美国人不会信任任何从中国进口的人工智能产品，而中国人也不会信任任何从美国进口的产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正因如此，我们提出「合作竞争」双重战略——美中既在人工智能领域展开战略竞争，但同时在一个一致的机制上合作，以防止出现最糟糕的结果：深度伪造战、自主系统失控，或虚假信息机器肆虐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 21 世纪初，我们曾处于一个类似但影响略小的转折点，当时我们选择了错误的岔道。我们天真地听信了马克·扎克伯格等人的话，他们对我们说，需要「&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://leaddev.com/velocity/why-you-shouldnt-move-fast-and-break-things"&gt;快速行动，打破常规&lt;/a&gt;」，不能让 Facebook、Twitter、Instagram 等新兴社交网络受任何繁琐监管的阻碍，比如要求它们为平台上泛滥的有害虚假信息、或为其带来的伤害（比如对&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.congress.gov/117/meeting/house/114054/documents/HHRG-117-IF02-20210922-SD003.pdf"&gt;年轻女性和女孩&lt;/a&gt;的伤害）负责。我们绝不能在人工智能监管上犯同样的错误。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「从情感上理解这个问题的最佳方式是，我们就像养了只可爱的虎崽」，计算机科学家、人工智能教父杰弗里·辛顿最近&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.cbsnews.com/news/godfather-of-ai-geoffrey-hinton-ai-warning/"&gt;指出&lt;/a&gt;。「除非能完全确信它长大后不会把你吃掉，否则你就应该感到担忧。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果人类终于创造出一种工具，它能够帮助创造出足够的丰裕来消除世界各地的贫困，减轻气候变化，治愈困扰了我们几个世纪的顽疾，却因为两大人工智能强国彼此缺乏足够的信任，无法建立有效的防护系统，最终导致该技术被不法实体用于破坏全球稳定的活动，或人工智能自身出现失控，那将是一个极大的讽刺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但我们如何避免这种情况呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;建立信任&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先我们必须承认：这或许根本不可能实现。机器也许已经变得过于智能，能够逃避伦理约束，而我们美国人也可能彼此之间以及与世界其他国家之间的分裂太深，以至于无法建立任何形式的共享信任框架。但我们仍须尝试。芒迪认为，美中人工智能军备控制体系应基于三大核心原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一：惟有人工智能可以监管人工智能。抱歉，人类：这场竞赛发生得太快、扩展得太广，突变太难以预测，人类模拟时代的监管方式已无法应对。试图用 20 世纪的机构来管理一个自主无人机编队，就像让一条狗来监管纽约证券交易所：狗虽忠诚且好心好意，却完全力不能及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二：给每个人工智能系统安装一个芒迪称为「信任裁决者」的独立治理层，这个治理层由美国和中国——以及任何愿意加入的国家——共同构建。可将其视为一个内置裁判，对无论是人类发起还是机器驱动的任何行动进行评估，在执行行动前，判断其是否满足安全、道德，以及人类福祉的通用阈值。这将以数字时代的速度，为我们提供实时预判的基本保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但基于谁的价值观进行裁决呢？芒迪认为，裁决必须基于多重基础。包括每个国家强制执行的现有法律——我们都有法律禁止偷窃、欺骗、谋杀、身份盗用、诈骗等行为。全球每个主要经济体（包括美国和中国）的法典中都有此类禁令，人工智能「裁判」将被委托以这些成文法律为基础，对所有决定进行评判。中国无需采纳我国法律，我们亦不照搬其法规，因为这绝不可行。但「信任裁决者」会确保各国基本法律成为确定系统不会造成危害的第一道防线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在没有成文法律可供选择的情况下，裁决者会依据一套被称为「信念」(doxa) 的普世道德伦理原则。古希腊哲学家用这个词来表达「共同信念」或一个社群内部持有的共识——如诚实、公平、尊重生命，以及己所不欲勿施于人等原则，这些原则长期以来一直指引着世界各地的社会，即使没有写成文字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，像许多人一样，我并非通过《十诫》知晓撒谎是错误的。我是从乔治·华盛顿的寓言故事里学到的，据说他砍倒了父亲种的樱桃树后承认是自己干的：「我不能撒谎。」寓言故事之所以有效，是因为它将复杂真理提炼为机器可吸收、解析并遵循的记忆模因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，六个月前，芒迪和一些同事从两个国家选取了 200 个寓言故事，用以训练具备基础道德推理能力的大语言模型——这与教导不懂法律法规和基本是非的幼童方式异曲同工。芒迪说，这个小型实验已展现出积极前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目标并非追求完美，而是建立可执行的基础道德护栏。如研究商业哲学的作家&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://thehowinstitute.org/dov-seidman-bio/"&gt;多夫·塞德曼&lt;/a&gt;喜欢说的：「当今我们需要的不是软件，而是道德软件。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三：芒迪强调，要把这个愿望变为现实，华盛顿和北京需要用美苏当年在核武器控制问题上曾经用过的方法来应对这个挑战，也就是通过设立三个专项工作组的结构化进程：一个工作组专注信任评估系统在跨模型与平台的技术应用；一个工作组的重点是起草监管和法律框架，以供本国和其他国家采用；一个工作组专司外交事务——构建全球共识与互惠承诺机制，吸引他国加入并建立防护体系抵御拒不参与者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能做到这点的话，华盛顿与北京传递的信息将简洁而坚定：「我们已经建立了一个值得信赖的人工智能区，如果你们想与我们进行贸易、与我们连接，或融入我们的人工智能系统，你们的系统必须遵守这些原则。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在你认为这个想法不切实际或不合情理之前，请停下来问问自己：如果我们不这样做，五年后的世界会是什么样子？如果没有某种机制来管理这种四重用途的技术的话，芒迪认为，我们很快会发现，人工智能的扩散「就像在街角分发核武器」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不要以为中国官员不知道这个问题。芒迪参与了美中专家就人工智能展开的对话，他说，他常常觉察到，中方对人工智能风险的忧虑程度远超过许多美国产业界与政府人士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果有人有更好的想法，我们乐意倾听。唯一确定的是，趁我们对这个硅基新物种仍有一定优势和控制的时候，训练人工智能进行道德推理必须成为全球当务之急。这不只是科技公司的当务之急，也是各国政府、高校、公民社会以及国际组织的当务之急。仅靠欧盟的监管救不了我们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果华盛顿和北京不能应对这个挑战的话，世界其他国家更没有成功的可能。而且时不我待。人工智能热已徘徊在 99.9 摄氏度。我们距离全面释放人工智能蒸汽只差 0.1 度，那将引发人类历史上最重要的相变。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;托马斯·L·弗里德曼 (Thomas L. Friedman) 是外交事务方面的专栏作者。他 1981 年加入时报，曾三次获得普利策奖。他著有七本书，包括赢得国家图书奖的《从贝鲁特到耶路撒冷》(From Beirut to Jerusalem)。欢迎在&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://twitter.com/tomfriedman"&gt;Twitter&lt;/a&gt;和&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.facebook.com/thomaslfriedman"&gt;Facebook&lt;/a&gt;上关注他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/09/02/opinion/ai-us-china.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 03:37:02 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
