<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>纽约时报</title>
        <description>纽约时报全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://nytimes.com</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国人买买买造就东南亚「榴莲富豪」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20240617/durian-china-malaysia-thailand/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;THOMAS FULLER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-06-17 03:44:23&quot; datetime=&quot;2024-06-17 03:44:23&quot;&gt;2024 年 6 月 17 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;15 年前，埃里克·陈（音）创办了一家公司，销售世界上气味最强烈的水果。在此之前，他有一份为衞星和机器人编写代码的高薪工作。当他改行时，家人和朋友们都不理解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在盛产榴莲的东南亚，榴莲长期以来一直是当地文化中珍贵的一部分。一颗榴莲一般有橄榄球大小，散发出强烈的臭味，以至于大多数酒店都禁止携带入内。当埃里克·陈在自己的祖国马来西亚开始创业时，榴莲的价格还很低廉，经常从卡车后斗出售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来，许多中国人爱上了榴莲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，东南亚出口到中国的榴莲价值为 67 亿美元，比 2017 年的 5.5 亿美元增长了 12 倍。根据联合国的数据，中国几乎购买了世界上所有的出口榴莲。目前最大的出口国是泰国；马来西亚和越南也是主要的出口国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，榴莲企业正在迅速扩张——一家泰国公司正计划今年进行首次公开募股，还有一些榴莲种植者成了百万富翁。埃里克·陈也是其中之一。七年前，他以相当于 450 万美元的价格出售了自己公司的控股权，这几乎是他最初投资的 50 倍。这家公司专门生产用于饼干、冰淇淋甚至披萨的榴莲酱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「大家都赚了不少钱」，埃里克·陈说的是劳布那些曾经贫穷的榴莲种植农。劳布是距离马来西亚首都吉隆坡 90 分钟车程的小城。「他们把房子从木头改成砖头。而且有能力送孩子出国上大学。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东南亚榴莲果园的果农说，在他们的记忆中，类似中国榴莲热这样的事情前所未有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;榴莲出口的激增反映了中国消费者在全球经济中的影响力，尽管从其他方面来看，中国大陆的经济正在苦苦挣扎。当一个日益富裕、有 14 亿人口的国家对某种东西产生兴趣时，整个亚洲地区都会为满足这种需求而重塑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在越南，官方新闻媒体上个月报道，农民正在砍伐咖啡树，为榴莲腾出空间。过去十年里，泰国的榴莲果园面积翻了一番。在马来西亚，劳布外山上的丛林正被夷为平地，修成梯田，为种植园让路，以满足中国对这种水果的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我认为榴莲将为马来西亚带来新的经济繁荣」，马来西亚农业部长穆罕默德·萨布表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于涉及如此多的利益，人们竞相种植更多果树，从而引发了紧张局势。出现了围绕榴莲果园的土地纠纷。一些路边的果园被铁丝网围住。「盗窃必受法律制裁」，劳布一处果园外的牌子上写着，上面还画了手铐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国不仅是买家而已。中国的投资流入了泰国的榴莲包装和物流行业。据泰国国际贸易专家阿特·披讪瓦尼称，中国已控制了大约 70% 的榴莲批发和物流业务。他在 5 月的一次新闻发布会上说，泰国自己的榴莲批发公司可能「在不久的将来消失」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;榴莲在水果中的地位就像松露在蘑菇中的地位：按单位价格计算，榴莲已成为地球上最昂贵的水果之一。根据品种不同，一个榴莲的售价从 10 美元到数百美元不等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，中国的需求在过去 10 年里将榴莲的价格推高了 14 倍，这让东南亚消费者感到沮丧，他们看到榴莲从一种生长在野外和乡村果园的丰产水果变成了一种用于出口的奢侈品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些国家出口的是一种与其身份和文化密不可分的水果，尤其是马来西亚，榴莲是该国众多民族团结的标志。「上帝给了我们对榴莲的渴望」，马来西亚电影导演、政治活动人士希沙姆丁·赖斯说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在东南亚，吃一整颗榴莲通常是一种社交活动，对大多数人来说，一个人吃一颗榴莲会太腻、太撑。打开榴莲需要一把非常锋利的刀具或是砍刀，开榴莲让人感觉很有节日气氛，可以让朋友们聚在一起，就像在其他文化中分享一瓶美酒一样。希沙姆丁指出，传统的说法是，如果一个马来人不喜欢榴莲，那是一个悲剧。榴莲甚至被印进了马来西亚的金融词汇：马来语中表示意外之财的词是「durian runtuh」，这个词的字面意思让人想到榴莲落在地上的喜悦景象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国市场的激增正在重塑榴莲供应链。用卡车将这种水果运送到吉隆坡、新加坡或曼谷等本地市场相对容易。但是，把它运到广州、北京和其他地方可能会很危险，尤其是在水果成熟、味道最鲜美的时候。这种水果浓烈的气味就像煤气泄漏一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;榴莲引发紧急情况的例子有很多，比如在 2019 年，一架波音 767 客机从不列颠哥伦比亚省的温哥华起飞，货舱里装着一批榴莲。根据加拿大监管机构的报告，起飞后不久，飞行员和机组人员「注意到整个飞机上都有一股强烈的气味」。由于担心飞机出现问题，飞行员们戴上了氧气面罩，告诉空中交通管制员需要紧急降落。在地面上，人们发现臭味的罪魁祸首是榴莲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马来西亚试图通过在运输前将水果冷冻来解决运输问题。安娜·特奥是这种做法的先驱之一，她曾是一名空姐，在旅行中注意到榴莲在海外是买不到的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她辞掉了航空公司的工作，在租来的仓库里试验低温冷冻技术，周末带着孩子们前往榴莲果园。她发现，冷冻不仅能减轻水果的气味，还能延长保质期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，特奥在吉隆坡郊区创办了一家名为赫纳的公司，管理着 200 多名员工。这家公司出口冷冻榴莲、榴莲麻糬和其他榴莲产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，泰国多年来一直用冷藏集装箱运输新鲜榴莲。泰国榴莲产业集中在靠近柬埔寨边境的庄他武里府。在 5 月和 6 月的收获旺季，到处都是堆积如山的榴莲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每天大约有 1000 个装着榴莲的集装箱从庄他武里府各地的包装厂离开，榴莲造成的交通拥堵堪比曼谷繁忙的十字路口。一些集装箱被装载到泰国媒体所称的榴莲列车上，这是一条连接泰国和中国的货运铁路，使用的是中国高铁使用的轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于中国对榴莲的需求非常大，集装箱经常空载返回泰国，然后迅速装上更多榴莲，再次运往中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部位于曼谷的斯彼得国际物流有限公司使用美国制造的冷藏集装箱运输榴莲，该公司首席运营官潘娇玲（音）说，她的集装箱中有三分之二是空载回来的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的包装车间里，榴莲要经过激光照射，在每个榴莲的表皮上蚀刻一个序列号。中国的零售商希望能够追踪到任何坏果的源头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;潘娇玲出生于中国南方的南宁，曾在泰国读大学。她留在了这个国家，并且爱上了榴莲这种自己之前从未见过的水果。她把自己对榴莲的痴迷比作上瘾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「其实昨天晚上 3 点我还吃了一个榴莲」，潘娇玲在中国客户打来电话寻找空集装箱的间隙高兴地说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;距离她公司不远处，是专营榴莲的 888 铂金水果公司，该公司计划今年在泰国证券交易所上市，这是榴莲行业的头一家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;888 铂金水果公司的首席执行官纳塔克里特·埃姆斯库尔为庄他武里府的榴莲业发展提供了一个衡量标准：20 年前，该府有 10 家榴莲包装厂，如今有 600 家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在整个庄他武里府，榴莲财富的迹象随处可见：现代化的房屋和新医院。一家两年前开业的购物中心今年 4 月举办了一场车展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「当你从其他府来到这里，你会意识到榴莲果农非常非常富有」，汽车经销商阿披实·米猜说。最近的一个下午，他正在销售著名英国品牌名爵汽车，它由中国汽车制造商上汽集团所有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「永远不要以貌取人」，阿披实在谈到榴莲种植者时说。「他们衣服很脏，手也很脏。但他们用现金买车。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/14/multimedia/00china-durian-new-wjkb/00china-durian-new-wjkb-jumbo.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;马来西亚机场航站楼里出售的榴莲产品。 &lt;cite&gt;Gabriela Bhaskar for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;摄影：Gabriela Bhaskar&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Poypiti Amatatham 自泰国对本文有报道贡献。Li You 自上海对本文有研究贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Thomas Fuller 是时报头版记者，负责撰写和改写头版报道。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/thomas-fuller&quot;&gt;查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/16/business/durian-china-malaysia-thailand.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 16:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[三名中国顶尖游泳运动员被披露两次药检呈阳性]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/sports/20240617/china-swimming-doping/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;MICHAEL S. SCHMIDT, TARIQ PANJA&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-06-17 01:17:51&quot; datetime=&quot;2024-06-17 01:17:51&quot;&gt;2024 年 6 月 17 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/15/multimedia/15china-swimming-01-pcmj/15china-swimming-01-pcmj-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;中国选手汪顺（中）参加 2022 年布达佩斯世界游泳锦标赛。中国官员称，他是三名多次药检呈阳性的顶级游泳运动员之一。 &lt;cite&gt;Oli Scarff/Agence France-Presse — Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;今年 4 月，&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20240422/chinese-swimmers-doping-olympics/&quot;&gt;23 名中国顶尖游泳运动员&lt;/a&gt;在上届夏季奥运会前几个月药检呈阳性的消息曝光。在那之后，中国和全球反兴奋剂机构极力捍衞允许他们参加 2021 年奥运会的决定。他们坚称这些游泳运动员没有服用兴奋剂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但据《纽约时报》看到的一份秘密报告显示，中国和全球反兴奋剂机构在做出上述表态的同时，都知道这 23 名游泳运动员中有三人在几年前曾被检测出服用了另一种提高成绩的药物，但他们的身份没有公布，也没有因此而禁赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这两起事件中，中国都声称这些游泳运动员在不知情的情况下摄入了违禁药物，一些反兴奋剂专家对解释持十分怀疑的态度。这两起事件加剧了竞争对手长期以来的怀疑，即他们认为的中国使用兴奋剂的模式，而世界反兴奋剂机构不愿或是没有能力来处理这一问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这三名被披露在 2016 年和 2017 年的药检中呈阳性的中国运动员并非普通的游泳选手：其中两人后来在 2021 年东京奥运会上夺得金牌，第三人现在是世界纪录保持者。这三人预计将在 7 月的巴黎奥运会上再次争夺奖牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反兴奋剂专家表示，如果中国官员和世界反兴奋剂机构在两组药检呈阳性的情况下遵守现有规则，这些运动员的身份应该被公布并接受进一步调查，并可能被取消参加 2021 年奥运会的资格，甚至可能被取消参加下个月在巴黎开幕的奥运会的资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们采访过的运动员对反兴奋剂系统和世界反兴奋剂机构感到震惊」，从事运动员权利工作的组织「全球运动员」总干事罗布·科勒说。「运动员需要严格遵守反兴奋剂规则，但负责追究他们责任的组织却不必照章行事。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界反兴奋剂机构在给《纽约时报》的一份声明中证实，三名中国游泳运动员被检测出含有所谓的「微量」违禁类固醇克伦特罗。该机构将 2016 年和 2017 年的事件归咎于食品污染，称其「普遍存在」。该机构在网上发布了&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.wada-ama.org/en/news/wada-responds-questions-received-new-york-times-related-clenbuterol-cases-involving-chinese&quot;&gt;冗长的回应&lt;/a&gt;，同时通过电子邮件将其发给了《纽约时报》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「食品污染问题是真实存在的，反兴奋剂界也都知道」，世界反兴奋剂机构总干事奥利维尔·尼格利说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「涉案的三个运动员就是这种情况」，他补充道。「他们是顶尖级别的游泳运动员，在一个肉类普遍受到克伦特罗污染的国家，他们接受检测的频率非常高，因此他们可能是数以百计检测出微量克伦特罗的运动员之一，这并不奇怪。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界反兴奋剂机构称，这些运动员体内的克伦特罗水平「非常低，是需要报告的最低水平的 1/6～1/50」。但对于为什么没有公开这些体内含有克伦特罗的游泳运动员身份，该机构和尼格利都没有作出解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球游泳类运动管理机构世界水上运动周五也证实这三名中国游泳运动员此前的克伦特罗检测呈阳性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们可以证实，在 2016 年和 2017 年，有中国运动员克伦特罗检测呈阳性」，该机构在一份声明中表示。该机构（前身为国际泳联）表示在该组织档案中发现了这些药检呈阳性的记录，当时该组织的管理层与现在不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/15/multimedia/15china-swimming-02-pcmj/15china-swimming-02-pcmj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;巴黎奥运会的游泳场馆，2016 年和 2017 年被查出违禁物质检测结果为阳性的三名中国游泳运动员预计将再次争夺奖牌。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果有任何信息表明这些事件应该以不同的方式处理，那么我们当然会非常仔细地调查」，该机构表示，并补充说，预计将在未来几周内公布反兴奋剂审计复核的结果，包括「关于未来如何处理类似事件的明确指导方针」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国反兴奋剂机构撰写的一份机密报告中包含了 2016 年和 2017 年阳性检测的细节，该报告于 2021 年用于为 23 名游泳运动员洗脱罪名，并在当时交给了世界反兴奋剂机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国在报告中称，这 23 名游泳运动员在不知情的情况下受到一种心脏病药物污染，该药物不知何故出现在为他们准备的国内比赛膳食中。这一理论的依据是，在阳性检测结果出现两个月后，中国调查人员在游泳运动员下榻酒店的厨房里发现了微量的曲美他嗪药物（简称 TMZ）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TMZ 可以帮助运动员加强体力和耐力，加快恢复时间，属于提高成绩的药物之一，使用者会受到最严厉的惩罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了证明污染确实存在的可能性，这份中国文件列举了其他「群体性事件」，其中 12 名中国水球运动员和 13 名其他项目运动员在不知情的情况下，从食物中受到禁药污染。中方表示，在这些早期案例中，包括 2016 年和 2017 年三名顶级游泳运动员在克伦特罗检测中结果呈阳性的事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，中方引用这些早期案例，只会让人对他们处理阳性检测结果的历史产生更多疑问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/15/multimedia/15china-swimming-03-pcmj/15china-swimming-03-pcmj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;包括杨浚瑄在内的中国女子自由泳接力队庆祝在 2021 年东京奥运会上获得金牌。据中国反兴奋剂机构，杨浚瑄至少有两次违禁药物检测结果呈阳性。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据当时对此类检测的既定协议，即使检测结果被认为由肉类污染引起的，中国和世界反兴奋剂机构仍必须公开确认运动员的身份，并调查污染来源。没有迹象表明在中国记录的案例中都遵循了这些步骤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克伦特罗多年来在运动员中很受欢迎，因为它可以减轻体重、促进肌肉生长。由于它在提高运动员成绩方面的有效性，世界反兴奋剂机构将其列为处罚最严厉的药物类别，处罚包括禁赛四年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，在世界上的一些地方，它也被用来促进牲畜生长。这导致了一些污染事件，动物如果使用过该药物，食用其肉的运动员有可能受到波及——中国反兴奋剂机构在一份报告中详细描述了该现象，该报告&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.wada-ama.org/sites/default/files/wang_xinzhaii_clenbuterol_positives_symposium_oct2017.pdf&quot;&gt;仍可在世界反兴奋剂机构的网站上找到。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国反兴奋剂机构没有回应时报的提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界反兴奋剂机构的职责是防范那些未能对运动员服用兴奋剂进行监管的国家。该机构在 2021 年听信了中国官员的说法，同意这 23 名游泳运动员没有做错任何事。国际奥委会没有在中国开展自己的调查，并允许中国反兴奋剂中心绕过其他机构有义务遵守的规则和程序，为这些运动员开脱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界反兴奋剂机构以新冠病毒限制为理由没有采取行动，这为中国派这 23 名游泳运动员参加 2021 年夏季奥运会铺平了道路，近一半的中国奥运游泳队员在 TMZ 检测中结果为阳性。在那届奥运会上，药检呈阳性的中国游泳运动员在五项比赛中获得奖牌，&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/sports/20240422/china-swimmers-doping-olympics-medals/&quot;&gt;其中包括三枚金牌&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事件曝光后，世界反兴奋剂机构和游泳管理机构都宣布对案件的处理进行审查。但这只会引发新的担忧。世界反兴奋剂机构已受到运动员和教练抨击，还要被迫回应关于其指定检察官&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/12/world/europe/olympics-wada-doping.html&quot;&gt;缺乏独立性&lt;/a&gt;的说法。与此同时，世界水上运动协会&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.insidethegames.biz/articles/1145573/chinese-scandal-world-aquatics-adab-bock&quot;&gt;面临&lt;/a&gt;着该协会反兴奋剂咨询小组一名成员的指责，称该小组「莫名其妙地被强行排除在审查之外」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一片非难声中，世界反兴奋剂机构官员试图在一系列公开和私下的简报会上为自己辩护，其中包括与记者的电话会议、有数以百计运动员参加的论坛，以及仓促安排的与本机构董事会成员的视频通话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其中一次这样的电话会议中，世界反兴奋剂机构的总法律顾问罗斯·温泽尔直视电脑摄像头，告诉董事会成员，中国游泳运动员没有服用兴奋剂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;温泽尔对中国反兴奋剂中心与世界反兴奋剂机构分享的报告中的细节了解多少，目前尚不清楚，但他和其他机构官员一再通过一个有力的统计数据来支持为游泳运动员洗脱罪名的决定：温泽尔告诉董事会成员，在 2021 年事件发生前的三年里，这些中国游泳运动员中无一人兴奋剂检测结果呈阳性，尽管他们「接受了大量检测」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;温泽尔在 4 月和 5 月初的会议上没有透露这些游泳运动员在 2018 年之前的兴奋剂记录。但世界反兴奋剂机构在 2021 年就收到了中国的秘密报告，这些年来，该机构已经知道，中国在 2016 年和 2017 年为三名克伦特罗检测结果呈阳性的游泳运动员洗脱罪名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在报告中，中国甚至指出了这三名运动员的名字：汪顺，他在东京奥运会上成为第二位获得个人游泳金牌的中国男性运动员；&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.worldaquatics.com/news/3750132/mckeown-and-qin-named-world-aquatics-swimmers-of-the-year&quot;&gt;覃海洋&lt;/a&gt;，他是男子 200 米蛙泳世界纪录保持者；杨浚瑄，她在 2017 年药检结果呈阳性时只有十四五岁，后来在东京奥运会上获得了金牌和银牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 4 月，杨浚瑄在女子 100 米自由泳中&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://english.news.cn/20240424/061855acc13e46e798bc338758c5715d/c.html&quot;&gt;创造了中国国家纪录&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界反兴奋剂机构在周五的声明中指出的那样，克伦特罗的污染阳性问题最终变得非常普遍，以至于世界反兴奋剂机构在 2019 年修改了其指导方针：该药物仍将被禁用，并被归入最严厉的处罚类别，但阳性结果的门槛提高了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，根据世界反兴奋剂机构当时的规定和程序，声称受到克伦特罗污染的运动员必须确定他们所食用受污染食物的来源，并提供证据，证明食物确实受到污染。这是一个很高的门槛，许多运动员没有做到这一点，往往导致多年禁赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，即使中国运动员能够证明自己受到了污染，根据 2016 年和 2017 年实施的规则，中国的反兴奋剂机构也必须按照世界反兴奋剂机构的规定，公开披露他们的检测结果呈阳性。如果运动员在比赛中检测结果为阳性，他们的成绩就应从官方记录中删除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在这三名中国游泳运动员的案例中，没有迹象表明中国的反兴奋剂机构遵守了这些规定，公开记录中也没有任何证据表明这些运动员的检测结果呈阳性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据中国的时间表，他们在 2016 年和 2017 年的检测结果呈阳性时，中国正面临着对其游泳运动员使用兴奋剂而不受惩罚的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016 年，伦敦《泰晤士报》的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.thetimes.co.uk/article/china-being-investigated-over-swimming-doping-cfvk5kmbj&quot;&gt;报道&lt;/a&gt;援引中国举报者的话，称中国当局掩盖了五项兴奋剂检测结果呈阳性的情况，因为中国当局希望避免在当年里约热内卢夏季奥运会选拔赛之前披露这些结果的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伦敦《泰晤士报》那篇文章发表的第二天，中国的反兴奋剂机构公开承认，六名中国游泳运动员的禁药检测结果呈阳性。报告称，其中三项阳性结果发生在六个月前的 2015 年，涉及克伦特罗。中国拒绝透露其他药物的名称或任何运动员的姓名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时，世界反兴奋剂机构陷入了另一起丑闻，涉及&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2016/05/13/sports/russia-doping-sochi-olympics-2014.html&quot;&gt;俄罗斯政府支持的兴奋剂计划&lt;/a&gt;。它立即作出回应，称有关中国阳性检测结果的指控「非常严重」，并发誓要「正面」处理这种情况。然而，没有任何已知的正式行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球运动员组织的科勒说，发现更多隐藏的阳性结果，以及一些涉事运动员将在巴黎奥运会上争夺奖牌的前景，对其他奥运选手来说几乎是无法理解的。科勒在 2018 年之前一直担任世界反兴奋剂机构的副主任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这将使运动员对反兴奋剂体系的信心降至历史最低点，我曾认为这是不可能的」，他说。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Michael S. Schmidt 是《纽约时报》调查记者，报道华盛顿新闻。他的工作重点是追踪和解释备受瞩目的联邦调查新闻。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/michael-s-schmidt&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tariq Panja 是时报全球体育记者，重点关注与体育界有关的金钱、地缘政治，以及犯罪故事。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/tariq-panja&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/14/world/asia/china-swimming-doping.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 13:37:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[G7 公报 28 处提及中国：措辞强硬、凸显对抗性]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20240617/g7-summit-china-russia/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;DAVID E. SANGER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-06-17 09:15:10&quot; datetime=&quot;2024-06-17 09:15:10&quot;&gt;2024 年 6 月 17 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/15/multimedia/15G7-china-01-zwbj/15G7-china-01-zwbj-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;乌克兰总统泽连斯基和美国总统拜登周四在七国集团峰会上举行联合新闻发布会。 &lt;cite&gt;Erin Schaff/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在周四晚的七国集团峰会上，拜登总统急于走下讲台，在回答了有关亨特·拜登的定罪和加沙停火可能性的提问后，他显然有点不耐烦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但当他与乌克兰总统泽连斯基的新闻发布会接近尾声，这位乌克兰领导人小心翼翼地谈到中俄日益密切的关系时，他似乎忍不住要插话。泽连斯基话音刚落，他就凑到了麦克风前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「顺便说一句，中国并不是提供武器」到乌克兰战争中，拜登说道，「而是生产这些武器的能力和可用的技术。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「所以，这实际上是在帮助俄罗斯」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在普利亚举行的七国集团峰会中，中国的身影一直若隐若现：用峰会最后公报的话来说，它是「俄罗斯战争机器」的救星；在南海，它是日益加剧的威胁；作为一个任性的经济参与者，它向西方市场倾销电动汽车，并威胁要停止出口高科技行业所需的关键矿产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最后的公报中，共计 28 处提到中国，几乎每个地方都把北京描述为一股邪恶的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与几年前对中国的刻画形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以往的峰会上，西方最大的几个经济体在谈到北京时，往往是双方合作应对气候变化、反恐和核扩散。虽然中国从未像俄罗斯那样被邀请加入 G7——莫斯科于 1997 年加入该组织，2014 年吞并克里米亚后被被暂停成员资格——但北京经常被形容为一个「合作伙伴」，一个供应商，最重要的是，它是从德国汽车到法国高定时装等各种商品的超级客户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/15/multimedia/15G7-china-02-zwbj/15G7-china-02-zwbj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;虽然中国领导人习近平并没有出席此次峰会，但他和他的国家却频频出现在与会领导人的讨论中。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历史已经翻篇。今年，中俄经常被相提并论，威胁的措辞如出一辙，这可能是它们深化伙伴关系的自然结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府的一位高级官员旁听了与会领导人的谈话，随后向记者做了简要介绍，他描述了涉及中国角色的讨论，与会者似乎认为与中国的关系将越来越具有对抗性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位官员告诉记者，「随着时间的推移，很明显，习近平主席的目标显然是中国占据主导地位」，涉及从贸易到影响世界各地的安全等等领域。因为描述的是闭门会谈，他要求保持匿名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在今年的峰会上，中国对俄罗斯的支持构成了新的会谈要点，或许也改变了欧洲的想法。在过去的两次峰会上，几乎不会提到中国的角色，即使提及，也往往是关于中国最高领导人习近平作为一股缓和力量对俄罗斯总统普京的影响，尤其是在人们担心普京可能会在乌克兰领土上引爆核武器的时候。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一次，从公报开始，语气就大不不同了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们继续依照我们的法律系统，针对中国和向俄罗斯战争机器提供实质支持的第三国的行为者采取措施」，七国集团领导人声明中说，「包括金融机构，以及针对其他为俄罗斯为其国防工业基础采购物资提供便利的中国实体采取措施。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/15/multimedia/15G7-china-03-zwbj/15G7-china-03-zwbj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;乌克兰沃夫昌斯克遭到轰炸后的情景。过去一个月，俄罗斯对沃夫昌斯克所在的乌克兰东北部哈尔科夫州发动了进攻，&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国坚持要加入这一措辞，并敦促盟友配合拜登本周早些时候的行动，当时美国财政部发布了一系列&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20240613/us-russia-china-sanctions-g7/&quot;&gt;新的制裁措施&lt;/a&gt;，旨在阻断俄中日益增长的技术联系。但到目前为止，其他七国集团成员国很少采取类似举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在拜登政府内部，越来越多的人认为，习近平对中国在乌克兰战争中所扮演角色的看法在过去一年中已经发生了变化，它将越来越多地支持普京，并宣布与普京展开「没有止境的合作」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在几个月前，大多数政府官员还认为这种说法过于夸张，就连拜登也在公开场合对两国能否克服彼此之间的巨大疑虑展开合作表示怀疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种观点现在已经发生了改变，一些政府官员表示，他们认为北京也在努力阻止各国参加泽连斯基组织的和平会议。90 多个国家将参加本周末在瑞士举行的会议，但俄罗斯不会参加——一年前曾表示对各种停火与和平计划感兴趣的中国也表示不会参加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柏林卡内基俄罗斯-欧亚研究中心的主任亚历山大·加布耶夫认为，中国现在反对任何它不能发挥核心作用的和平努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「习近平似乎不会抛弃麻烦的俄罗斯伙伴，甚至不会在口头上支持基辅」，加布耶夫周五在《外交事务》杂志上写道。「相反，中国选择了一种更具野心但风险也更大的方法。它将继续帮助莫斯科，并破坏西方领导的和平动议。它希望随后迅速采取行动，并利用自己对俄罗斯的影响力将双方带到谈判桌前，试图促成一项持久的协议。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/15/multimedia/15G7-china-04-zwbj/15G7-china-04-zwbj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;5 月，习近平在北京举行仪式，欢迎俄罗斯总统普京。两国之间不断发展的伙伴关系是七国集团峰会的主要关注点。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参加峰会的美国官员表示，他们基本同意加布耶夫的判断，但他们怀疑中国是否具备让这一切成为现实的外交经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，对中国看法的转变远远超出了围绕乌克兰终局的疑问。几年前曾担心美国与中国过于对抗的欧洲国家今年签署了这份公报，呼吁西方国家建立更强大的供应链，减少对中国公司的依赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合公报还含蓄地指责中国对美国和欧洲的关键基础设施进行了一系列重大黑客攻击，敦促中国「信守在网络空间负责任行事的承诺」，并承诺「继续努力破坏和遏制来自中国的持续恶意网络活动，这些活动威胁我们公民的安全和隐私，破坏创新，并危及我们的关键基础设施」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个说法似乎与中国的一个项目有关，美国称其为&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20230731/china-malware-us-military-bases-taiwan/&quot;&gt;「伏特台风」&lt;/a&gt;。美国情报官员称，这是中国进行的一项复杂行动，旨在将中国制造的恶意软件置入美国及其盟友的供水系统、电网和港口运营系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员在国会作证和接受采访时指责说，该恶意软件的真正目的是获取台湾危机爆发时关闭美国重要服务的能力，从而拖延美国的军事反应速度，并在美国民众当中引发混乱，因为美国人更关心的是恢复供水，而不是保持台湾独立。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;David E. Sanger 报道拜登政府和国家安全。他在时报任职超过 40 年，著有数本关于美国国家安全挑战的书。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/david-e-sanger&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/15/world/asia/g7-summit-china-russia.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 09:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[独立记者黄雪琴、活动人士王建兵因「煽颠罪」获刑]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/china/20240617/china-me-too-verdict/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;艾莎, ZIXU WANG&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-06-17 08:43:23&quot; datetime=&quot;2024-06-17 08:43:23&quot;&gt;2024 年 6 月 17 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/14/multimedia/14china-activist-cptb/14china-activist-cptb-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;周五，「#我也是」运动的活动人士黄雪琴和劳工运动人士王建兵在中国广州市中级人民法院被判有罪。 &lt;cite&gt;David Kirton/Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;周五，中国南方一家法院裁定一位&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20180125/china-women-me-too-censorship/&quot;&gt;著名&lt;/a&gt;女权主义记者犯有煽动颠覆国家政权罪，判处她五年有期徒刑，这是北京对公民社会的最新打击。一名被判犯有同样罪名的劳工活动人士被判处三年六个月有期徒刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;导致黄雪琴和王建兵两人被捕和遭到定罪的活动包括组织讨论、为其他活动人士提供支持，以及接受海外培训。无国界记者组织和保护记者委员会证实了广州市中级人民法院的颠覆罪指控和判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家表示，即便以中国的标准来看，针对黄雪琴和王建兵的法律行动也十分严厉，这表明独立讨论社会问题的空间正在收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们看到，中国对哪怕是最温和的公民社会活动都采取了几乎零容忍的态度」，乔治敦大学亚洲法律中心执行主任托马斯·凯洛格说。「本案就是一个例子。」&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现年 35 岁的黄雪琴曾是一名独立记者，她帮助女性举报性骚扰案件，成为中国「#我也是」(MeToo) 运动的知名代言人。后来，她前往香港，撰写了关于当地反政府抗议活动的文章。现年 40 岁的王建兵长期为工人和残疾人争取权益。他也帮助「#我也是」行动的受害者发声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄雪琴和王建兵于 2021 年被捕，在上庭前被拘留异常之久，长达两年。去年 9 月的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20230925/china-metoo-journalist-trial/&quot;&gt;庭审&lt;/a&gt;仅用了一天时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管中国刑事诉讼法规定最长等待判决结果时间为三个月，特殊情况可延长三个月，但两人的判决结果等待了九个月才公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/15/multimedia/14china-activist-01-hfzp/14china-activist-01-hfzp-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2017 年，黄雪琴于新加坡。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/15/multimedia/14china-activist-02-hfzp/14china-activist-02-hfzp-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2017 年的劳工权利运动人士王建兵。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「煽动颠覆国家政权」是一项国家安全罪，比通常针对活动人士的其他指控处罚更严厉，专家表示，这一罪名意味着当局开始积极压制有关妇女和工人权利等问题的讨论。华盛顿非营利组织自由之家的香港、中国和台湾研究主任王亚秋表示，十多年前，讨论此类话题的论坛是被容忍甚至鼓励的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「政府不喜欢的任何事情都被定性为对共产党的挑战和国家安全指控」，王亚秋说。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有关该案的细节尚未公开。但许多与此案有关的法律文件已发布在由两人的支持者运营的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://free-xueq-jianb.github.io/&quot;&gt;GitHub&lt;/a&gt;页面上，并得到了人权组织联盟中国人权捍衞者的证实。周五，记者通过电话联系到了广州中级法院的一位发言人，但她拒绝提供任何信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据两人支持者分享的起诉书，针对他们的指控基于多项​​行动，包括举办社交聚会和参加海外「非暴力运动」在线课程。被告的朋友说，这些聚会经常关注「#我也是」运动、同性恋权利和工人的工作条件等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018 年初，黄雪琴建立了一个在线平台，供人们发布遭遇性骚扰的经历，成为中国「#我也是」运动的核心人物。她还组织进行了问卷调查，发现性骚扰在大学和工作场所都很普遍，并且往往不会受到惩罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此后，随着国家审查机构采取行动压制网络讨论并扼杀公众支持，这场运动被推入地下。中共指责女权主义者帮助所谓的「外国敌对势力」，官员警告一些活动人士，如果她们站出来发声，就会被视为叛徒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王建兵专注于为患有职业病和身体残疾的劳动者提供教育和法律支持。更为后期一些的时候，他主持讨论会，供活动人士分享他们的挣扎并相互支持。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2012 年习近平上台以来，中共一直在惩罚呼吁言论自由和&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20230515/china-dissident-guo-sentenced/&quot;&gt;政治权利&lt;/a&gt;的活动人士、律师、知识分子，甚至商业大亨。数十名活动人士面临长时间的审前拘留和严厉的监禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但周五的裁决表明，什么构成危害公共秩序的概念范畴正在不断扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「过去，被指控煽动颠覆国家政权的人通常会谈论民主或法治」，自由之家的王亚秋说。「而黄雪琴和王建兵则非常专注于帮助受害者和培养边缘人群的社群。他们没有谈论政治。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在黄雪琴计划离开中国前往英国攻读性别研究硕士学位的前一天，当局在王建兵位于广州的家中拘捕了两人。据中国人权捍衞者称，在无法见到律师、当局没有向两人的家人和朋友发出正式逮捕通知的情况下，两人被关押了 47 天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中国人权捍衞者称，王建兵和黄雪琴被捕后，数十名朋友接受了讯问，许多人被迫签署对他们不利的证词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王建兵被带走后不久，他的父亲录制了一段视频，向当局请愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我的娃娃不是个坏娃娃」，他的父亲王治学在视频中说道，王建兵和黄雪琴的支持者将这段视频发布到了网上。「他对社会做了这么多的贡献，做了这么多年的公益事业。他不可能对社会有什么危害。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年底，黄雪琴被广州警方以「寻衅滋事」的罪名拘留，这是政府过去用来压制像她这样的活动人士的罪名，这个罪名与煽动颠覆国家罪相比较轻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她被拘留了三个月。「我是雪琴，回来了」，她 2020 年获释后在给朋友的留言中写道。「一秒钟的黑暗不会让人成为瞎子。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;艾莎 (Alexandra Stevenson) 是《纽约时报》上海分社社长，报道中国经济和社会新闻。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/alexandra-stevenson&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zixu Wang 是时报记者/研究员，报道中国大陆和香港的新闻。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/zixu-wang&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/14/world/asia/china-me-too-verdict.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 09:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[雪崩、冰瀑和死亡阴影：在喜马拉雅，夏尔巴人用生命谋生]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20240614/sherpa-mountain-climber-record/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;HANNAH BEECH, BHADRA SHARMA&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-06-14 03:41:51&quot; datetime=&quot;2024-06-14 03:41:51&quot;&gt;2024 年 6 月 14 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/29/multimedia/00sherpa-fkcm/00sherpa-fkcm-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;10 月，「喇嘛」坦赞·夏尔巴在尼泊尔加德满都家中的照片。 &lt;cite&gt;Atul Loke for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;2023 年 7 月，登山家「喇嘛」坦赞·夏尔巴带领一名挪威登山者以创纪录的时间登顶了世界上 14 座最高峰。在这项需要坚定决心和高度信念的运动中，「喇嘛」做到了他的客户所做的一切，甚至做得更多。但那位客户获得了大部分的金钱、名声和关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尼泊尔的夏尔巴人通常得不到外国运动员享有的那种利润丰厚的代言合同。对他们来说，喜马拉雅向导的职业提供了一条摆脱极度贫困的道路，但也是一条到处都是雪崩和冰瀑，可能通往过早死亡的道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「喇嘛」对《纽约时报》说，在为挪威人充当向导之后，他还是无法休息。尼泊尔首都加德满都的生活很昂贵。他不识字，但希望儿子们得到最好的教育，而那需要花很多钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，在攀登了 14 座山峰后仅仅三个月，「喇嘛」就回来继续夏尔巴人的工作了——「夏尔巴」是他的名字、种族、职业，最终也是他的宿命。另一个追求新纪录的外国人雇他当导游。这一次是吉娜·玛丽·鲁西迪洛，她试图成为第一位攀登世界最高峰的美国女性。另一名美国女子也在夏尔巴人的带领下单独攀登，追求同样的记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/29/multimedia/00sherpa-wflj/00sherpa-wflj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2023 年，「喇嘛」坦赞·夏尔巴在尼泊尔加德满都。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在 10 月 7 日，西藏希夏邦马山发生雪崩。两对登山者都遇难了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「喇嘛」之死是他家兄弟们一系列悲剧中最新的一起。2021 年，四位以登山为业的兄弟中最年长的诺布·夏尔巴在经历了一段恋爱悲剧后结束了自己的生命。去年 5 月，排行老二的普巴·夏尔巴在珠穆朗玛峰的救援任务中丧生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后一位兄弟帕斯达瓦·夏尔巴在从世界第七和第八高峰回来后得知了「喇嘛」的死讯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帕斯达瓦步行、乘坐公共汽车和飞机，花了三天时间抵达「喇嘛」在加德满都的公寓。他跪在哥哥的佛坛前，八支蜡烛在上方摇曳。金盏花和仪式布围绕着「喇嘛」的遗像，照片上，他身穿橙色的防雪服，咧嘴笑着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帕斯达瓦闭上眼睛，为死去的兄弟们祈祷。他说他也为自己祈祷。他必须在他唯一熟悉的生活中坚持下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我会继续登山」，帕斯达瓦说。「我没有其他选择。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2023/12/05/multimedia/00sherpa-03-mhtj/00sherpa-03-mhtj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;10 月，「喇嘛」最小的弟弟帕斯达瓦·夏尔巴（左）参加最后的仪式。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;夏尔巴人的重负&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夏尔巴人的工作如下：为外国客户搬运沉重的包裹和氧气瓶。做饭和搭帐篷。在暴风雪中穿行，清理成堆的垃圾。天不亮就起床，花几个小时在雪地上固定金属桩，拦出保护外国登山者的绳索。艰难地走过冰瀑，那些大巴车大小的板状冰体下，是夏尔巴人的坟场。(上山的夏尔巴人通常是男性；女性夏尔巴人一般不做向导。)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与客户相比，夏尔巴人在所谓的「死亡地带」（海拔 8000 米以上的地方）能待的时间要长得多，在没有氧气补充的情况下，人类的认知会变迟钝，高原反应可能在短时间内导致死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于尼泊尔东北部的瓦隆村是「喇嘛」和兄弟们长大的地方，在过去的几十年里，这里培养了大约 100 名探险向导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地人说，在这 100 人中，有 15 人在工作中死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高死亡率凸显了这项生死攸关的运动的不平等。在珠峰上遇难的 335 人中，大约有三分之一是夏尔巴人。然而，专业技能给他们带来的工资虽然以当地标准来看很高，但与大多数客户为自己的探险所付出的费用相比只是一个零头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们帮助外国人」，来自瓦隆的经验丰富的向导、「喇嘛」的密友马卡·鲁拉克帕说。「这很危险，但我们还是这么做了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2023/12/05/multimedia/00sherpa-04-mhtj/00sherpa-04-mhtj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2021 年，登山者们排队攀登尼泊尔珠穆朗玛峰峰顶的斜坡。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尼泊尔的登山产业是这个贫穷国家的重要收入来源，它迎合了那些愿意花 10 万美元以上，以奢侈的方式登上一座喜马拉雅山峰的人。他们几乎都是外国人。近年来，这个人群的数量激增，在高海拔的瓶颈路段和冰瀑出现拥堵，增加了事故发生的可能性。一些探险队领队还认为，气候变化正在导致不可预测的天气模式，增加了致命雪崩的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在去年珠穆朗玛峰的春季登山季，尼泊尔政府向 478 名外国人发放了许可证，是历年之最。包括六名夏尔巴人在内的 18 人在山上死亡，这也是历年之最。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年春天到目前为止，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/25/world/asia/mount-everest-summit-dead.html&quot;&gt;已经有六人在攀登珠穆朗玛峰的过程中丧生&lt;/a&gt;，三人失踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;探险活动的兴起带来了缺乏经验、更有可能在高海拔地区需要救援的登山者，也带来了追求记录、将自己和团队推向极限的登山者。每个外国徒步旅行者，无论是初学者还是专家，都至少要依靠一名夏尔巴人，经常会需要数名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了经济上的不平衡，夏尔巴人在登山史上的地位也常常被淡忘。1953 年，埃德蒙·希拉里首次登上珠穆朗玛峰，在世人眼中他排在第一，一起登山的丹增·诺盖总被排在第二。珠穆朗玛峰大本营附近的丹增-希拉里机场是唯一的例外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2023/12/05/multimedia/00sherpa-05-mhtj/00sherpa-05-mhtj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;1953 年，丹增·诺尔盖和埃德蒙·希拉里登上了世界最高峰——珠穆朗玛峰，这张照片在加德满都展出。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;为纪录而战&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年春天，挪威职业登山运动员克里斯汀·哈里拉开始了打破世界 14 座最高峰最快登顶纪录的尝试。当时的世界纪录是六个月零六天。再往前的纪录是八年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈里拉在赞助下进行了为期 92 天的喜马拉雅山冲刺探险活动，活动口号是「她移动了高山」。要想取得成功，她需要夏尔巴人的引导，尤其是「喇嘛」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一座山是希夏邦马山，也就是半年后「喇嘛」丧生的地方。麻烦很早就出现了，首先是在手续方面。中国拒绝了她团队中 11 名夏尔巴人中六人的签证。「喇嘛」又拖又锤，又拉又扛，承担了那空缺的六人的工作。哈里拉说，他速度快，效率高，在稀薄的空气中没有任何不必要的动作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「‘喇嘛’做了所有的工作」，她说。「如果没有‘喇嘛’，没有人能登顶。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2023/12/05/multimedia/00sherpa-07-mhtj/00sherpa-07-mhtj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2023 年 4 月，挪威登山者克里斯汀·哈里拉在西藏的希夏邦马峰，这是世界第 14 高的山峰。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到「喇嘛」去世之前，他已经取得了登上了 37 座世界最高山峰的成就。一有时间，他就会回到瓦隆的家，那是尼泊尔东北部一个与世隔绝的小村庄，坐落在一个高海拔的山谷里，下面是大麦和谷田，毛茸茸的牦牛在田间吃草，弓着背抵御寒冷。「喇嘛」和兄弟们从小放牧牲畜。用破旧的袜子打结当足球踢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「喇嘛」有三个兄弟在襁褓中就夭折了，这在喜马拉雅山麓地区很常见。作为家中第二小的孩子，「喇嘛」被送去当地的寺院，指望那里能多养活一张嘴。他在那里得到了「喇嘛」这个名字，那是对藏传佛教僧侣的称呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时，成为职业登山者的夏尔巴人大多来自尼泊尔东北部的另一个地区。但在本世纪初，来自瓦隆的明马·夏尔巴成为第一个登上世界 14 座最高山峰的南亚人。(大多数夏尔巴人都姓夏尔巴，但这并不意味着他们是亲戚。)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明马和他的三个兄弟最终创办了七峰探险公司，目前该公司组织了大约三分之一的珠峰探险活动。明马的大部分向导都是从瓦隆雇来的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当村里开始兴起登山热潮时，「喇嘛」的大哥已经太老了。但其他四兄弟加入了七峰探险公司，把公司变成了一个真正的瓦隆兄弟会。「喇嘛」已经放弃出家并结婚，大约在十年前加入登山行业。他一开始负责搬运和绳索固定，后来晋升为向导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们吃同样的食物，喝同样的茶，但这家兄弟，他们特别强壮」，「喇嘛」在瓦隆的朋友拉克帕说。「‘喇嘛’是最强的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2023/12/05/multimedia/00sherpa-kzwv/00sherpa-kzwv-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;哈里拉和「喇嘛」在尼泊尔的世界第三高峰康城章嘉峰合影。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年，「喇嘛」和他的三个兄弟登上了世界第三高的康城章嘉峰，创造了吉尼斯世界纪录。在山顶上拍摄的一张照片中，兄弟们都微笑着，大家都穿着鲜艳的登山服，空气中洋溢着他们的喜悦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像「喇嘛」这样打破纪录，意味着收入大幅增加。一次普通登顶的收入不到 4000 美元；一座 8000 米高的山可以得到 7500 美元的报酬。由于他 14 次登顶的成就，「喇嘛」每次登顶的收入约为 9700 美元，这是夏尔巴人能拿到的最高收入之一。尽管如此，这还是远远低于外国顶级登山者通过代言所能筹集到的资金，而且夏尔巴人的工作更危险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管瓦隆当地人跻身登山运动的顶级行列，但从事这一行业的夏尔巴人的总数却在下降。一些最成功的人也和大批尼泊尔人一样，在离开这个受腐败和贫困困扰的国家，移居海外。&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/05/07/world/asia/sherpas-everest.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2023/05/07/world/asia/sherpas-everest.html&quot;&gt;几乎没有哪个向导希望自己的孩子继承父业&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遇难向导的家属现在有权获得约 11250 美元的保险赔付，远高于之前提供的几百美元。但「喇嘛」的遗孀白玛·杨吉·夏尔巴仍然担心，这可能不足以让她的儿子们远离害死他们父亲和叔叔的那种工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我希望我的儿子们离开尼泊尔，去一个他们能有更好未来的国家留学」，她说。「我不喜欢山。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;一次注定不幸的登山&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;起初是白色的雪，蓝色的冰和黑色的岩石。顷刻间，重力在风和最微小扰动的刺激下，将冰冻的物质转化为致命的力量。雪崩如雷鸣般响起，然后铺天盖地而来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西藏的希夏邦马峰被认为是 14 座山峰中最容易的一座。尽管如此，仍有近十分之一的登山者在攀登过程中死亡。10 月 7 日，「喇嘛」正在指导拉祖齐洛，她是两名尝试登山的美国人之一。走在他们前面的是安娜·古图和她的向导明马·夏尔巴。由于未来的天气情况不明朗，其他登山者撤退了。两个美国人和两个夏尔巴人坚持留下来。这两名女子只剩下这座山，就有机会打破美国的登顶 14 座山峰纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四人都被雪崩夺去了生命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他登山者说，两位美国人之间的竞争太过激烈，这可能促使她们去挑战危险的高度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年登山季开始时，七峰探险公司让「喇嘛」最小的弟弟帕斯达瓦在「喇嘛」丧生的那座山担任向导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帕斯达瓦说，希夏邦马登山之旅能让他赚到大约 3000 美元。对于瓦隆人来说，尤其是像他这样刚毕业几年就要离开学校的人，只有两份工作可做：务农和登山。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，帕斯达瓦前往希夏邦马还有另一个原因：寻找他的哥哥、世上最伟大登山者之一的遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2023/12/05/multimedia/00sherpa-08-mhtj/00sherpa-08-mhtj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;经验丰富的登山者明马·夏尔巴（中）和他的三个兄弟，包括昌达瓦·夏尔巴（右）和扎西·拉克巴（左），共同创办了「七峰探险」，目前大约三分之一的珠峰探险由他们组织。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据夏尔巴人秉守的藏传佛教传统，死者应该在家中火化。只有这样，经过火焰的净化，他们的灵魂才能转世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月中旬，一名尼泊尔登山者带领的一个团队&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/18/world/asia/nepal-climbers-bodies-retrieve.html&quot;&gt;发现了古图和明马的遗体&lt;/a&gt;。他们的遗体从西藏转移到了加德满都。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，随着 5 月接近尾声，帕斯达瓦仍在等待前往西藏的签证。春季登山季即将结束。他的哥哥和鲁西迪洛还在山上的某个地方，穿着橙色的防寒服，冻在冰雪之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我不确定能不能找到他的遗体」，帕斯达瓦说。「但我会尽力。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2023/12/05/multimedia/00sherpa-02-mhtj/00sherpa-02-mhtj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;帕斯达瓦·夏尔巴拿着他和兄弟们在山顶的照片。他们四兄弟登上了世界第三高峰——干城章嘉山，创造了世界纪录。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/hannah-beech&quot;&gt;Hannah Beech&lt;/a&gt;是《纽约时报》记者，常驻曼谷。她报道亚洲新闻超过 25 年，主要报道深度和调查新闻。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/hannah-beech&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/by/hannah-beech&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：晋其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/11/world/asia/sherpa-mountain-climber-record.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/06/11/world/asia/sherpa-mountain-climber-record.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 16:07:33 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[在「中国的后院」，美国放低姿态加强与盟友合作]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20240614/us-changing-role-asia-pacific/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;DAMIEN CAVE&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-06-14 01:34:18&quot; datetime=&quot;2024-06-14 01:34:18&quot;&gt;2024 年 6 月 14 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/03/multimedia/00america-indo-pacific-01-zgck/00america-indo-pacific-01-zgck-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;4 月，美国士兵在菲律宾参加双方军队的联合演习。 &lt;cite&gt;Ezra Acayan/Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在远离乌克兰和加沙的地方，当富裕民主国家组成的七国集团齐聚意大利讨论一系列积重难返、根深蒂固的挑战时，美国力量的性质正在亚太地区发生转变，在华盛顿眼里，该地区对未来世纪至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个地区，美国不再是自信的安全保障者，不再是「相信我们，我们有办法」的超级大国。这里太过辽阔，中国的崛起是一个太过巨大的威胁。因此，美国提出扮演另一种角色——军事现代化和技术发展的热心队友。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「过去，我们的专家会谈论印太地区安全的轴辐式模式」，国防部长劳埃德·奥斯汀本月在新加坡举行的全球防务会议上说。「今天，我们看到了截然不同的情况。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个新时代，许多国家正在做更多的事情，无论是独自行使还是在美国的帮助下。美国首次与澳大利亚合作&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/03/09/us/politics/australia-nuclear-submarines-china.html&quot;&gt;建造&lt;/a&gt;核动力潜艇；邀请韩国参与&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.bbc.com/news/world-us-canada-65404805&quot;&gt;核武器规划&lt;/a&gt;；与印度合作生产&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/us-set-allow-ge-make-engines-india-new-delhis-military-jets-2023-05-31/&quot;&gt;战斗机发动机&lt;/a&gt;；与一些小的太平洋岛国分担海上监视任务；&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/01/11/us/politics/us-japan-military-cooperation.html&quot;&gt;与日本合作&lt;/a&gt;增加进攻打击能力。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在幕后，美国官员还在与合作伙伴测试新的安全通信系统。他们正在签署协议，与盟友共&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/07/28/world/australia/australia-us-missile-export.html&quot;&gt;同生产火炮&lt;/a&gt;，并确保在发生冲突时能从该地区各处的医院获取血液供应。他们还在以更广泛的方式与更多国家进行训练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些合作凸显了该地区对中国的看法。许多国家担心北京不断增长的军事实力和好战行为，包括对民主岛屿台湾的威胁、对南中国海大部分海域的主权要求，以及在与印度交界处抢夺领土。随着中国在后疫情时期经济发展速度放缓，加上习近平上台后偏离支持增长、支持商业的政策，他们对中国作为经济伙伴的信心也大打折扣。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/03/multimedia/00america-indo-pacific-02-zgck/00america-indo-pacific-02-zgck-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;11 月，菲律宾海岸警衞队的船只在南中国海遭到中国船只追击。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，那些与美国携手的国家，真的是把长期赌注放在美国而非中国身上吗？还是它们认识到了自身实力的不断增强，并表现得像实用主义者一样，从一个有越来越多的选民希望远离世界事务的不稳定超级大国那里获得它们能得到的东西？&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去一年里，美国和印太地区国家的 100 多名现任和前任官员接受了采访，其中许多人表示，下个世纪美国的主导地位很可能不如上个世纪。他们说，无论谁赢得下届或以后的选举，这个肩负着维持当今世界秩序的国家已经被伊拉克战争和阿富汗战争、中国崛起对其国内制造业的破坏性影响，以及美国的内部分裂所削弱。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界也在发生变化，越来越多的国家拥有了足以左右事态发展的能力。随着美国分享敏感技术并优先考虑团队合作，许多人认为他们正在目睹全球重新洗牌和美国实力的演变。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们认为，目前，美国正在适应一个更加多极化的世界。美国正在学习以许多固守美国霸主地位的华盛顿政客不曾讨论过的方式进行合作，并承认美国有更大的需求，行事需要更加谦和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;衰落的美国&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国不再像过去那样高高在上。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自第二次世界大战以来，美国在全球经济中的份额已经减少了一半。这主要是因为亚洲经济的稳步崛起。仅中国就生产了全球约 35% 的制成品，是美国的三倍。日本、印度和韩国也加入了产量排名前七位的行列，使亚洲的工业实力超过了世界上其他地区。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的军事优势得到了更好的保持，但预算较少、更专注于印太地区的中国现在拥有更多的海军舰船，在高超音速武器方面可能处于领先地位，而且有更多的工厂可以在必要时扩大军工生产。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仅从总统签署成为法律的法案数量不断减少来看，美国民主也已今非昔比。共和党一再拖延预算，让总统不得不放弃海外行程，此外还拖延对乌克兰和台湾等伙伴的援助。最近的民调显示，大多数共和党人希望美国在解决世界问题时不要扮演那么积极的角色。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，两党都苦于如何应对和讨论亚洲不断变化的实力态势，以及美国的局限性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这可以追溯到几届政府之前」，曾在奥巴马总统时期担任国家安全顾问的退役海军陆战队将军詹姆斯·琼斯说。「在相当长的一段时间里，美国发出了相互矛盾的信息。」&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/30/multimedia/00america-indo-pacific-lfwz/00america-indo-pacific-lfwz-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;中国资助的马来西亚铁路项目。中国与该地区大多数国家的经济关系比美国与它们的关系更紧密。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥巴马政府承诺的「重返亚洲」似乎从未实现。特朗普政府的外交政策中夹杂着反华抨击，并放弃了一项重要的跨太平洋自由贸易协定，这在一些国家看来是美国对来自北京的挑战感到不安的表现。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国已经成为一个经济巨人，是印太地区大多数国家最重要的贸易伙伴和主要投资国。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几十年来，该地区各国还出现了数以百万计的新中产阶级消费者，扩大了先进的工业生产，推动了地区贸易的激增，使美国市场的重要性下降，同时让更多亚洲国家建立了更紧密的联系。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些更广泛的趋势中催生了信心和焦虑。近年来，亚洲各国的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20230327/asia-china-military-war/&quot;&gt;军事预算激增&lt;/a&gt;，对美国国防技术的需求也空前高涨。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，该地区许多国家现在认为自己是一个新兴多极秩序的参与者。菲律宾总统费迪南德·马科斯在新加坡会议上发表主旨演讲时说：「在我们的这个集体故事中，我们是主角。」因此，当他们向美国求助时，与其说美国是保护者，不如说是商品（武器）、服务（培训）和投资（新技术和设备维护）的提供者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本的转变最为明显。从缓和与韩国的紧张关系，到从数十年的和平主义中抽身，计划大幅增加军事预算，再到与澳大利亚和其他国家签署部队调动协议，东京已表明，它现在寻求在维护地区稳定方面发挥主导作用。但即使华盛顿对东京的举动表示欢迎，东京的行动也部分源于对美国的批判性评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/03/multimedia/00america-indo-pacific-05-zgck/00america-indo-pacific-05-zgck-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;日本飞行员去年在关岛进行军事演习。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年在关岛与美国空军举行联合演习时，日本指挥官表示，他们希望变得更加积极，因为日本的邻国希望日本做得更多，这意味着人们普遍认识到美国未来的角色充满不确定性。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「美国已经不再是 20 年前、30 年前的美国了」，一位不愿透露姓名、以免冒犯美国官员的日本高级情报官员说。「这是事实。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还说，「无论下一任总统是谁，美国的作用都将相对减弱。」&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;美国的调整&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员意识到了世界的疑虑。当得知一些亚洲官员从美国的反应中看到谦和时，华盛顿的一些官员不禁皱起了眉头，仿佛眼睛里进了柠檬汁。这听起来太像软弱了。 &lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，五角大楼的一些领导人已经公开表示要寻求与合作伙伴「共同分担一切」——共同开发、共同生产、共同维护。虽然美国官员几十年来一直在谈论在亚洲结盟的问题，但他们在过去几年中的语气和行动表现出了微妙的转变，即在安全问题上采取更加分散的方法，并更加坦率地表达他们的担忧。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务卿布林肯在去年 9 月发表讲话，呼吁外交政策要更加谦和，以应对「任何一个国家都无法单独应对的挑战」。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海军陆战队最高将领戴维·伯杰将军在去年退休前，于 2019 年提出了一项全面计划，通过重新分配美军在亚洲的兵力来对抗中国的优势，将美军转向规模较小的部队，这些部队现在更加机动灵活，可以&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2024/04/26/us/politics/us-china-military-bases-weapons.html&quot;&gt;进入许多国家的基地&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新加坡，一位高级国防官员表示，这个方案涉及实力更强的国家加强自身投资、展开跨区域合作，并与现在接受自己不必在每段关系中居于中心位置的美国合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前在大型多国军事演习和小型项目中，可以看到美国放低身段的端倪，前一种是让其他国家发挥更大的作用，后者的例子包括去年在太平洋岛国瓦努阿图成立的太平洋融合中心。该中心是对从非法捕鱼到中国侵占等各种威胁进行海上分析的数据中心，它一开始更多算是美国的行动，直到当地合作伙伴要求发挥作用，美国官员便退让并让他们参与进来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/30/multimedia/00america-indo-pacific-hpwg/00america-indo-pacific-hpwg-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;在印度总理莫迪对美国进行国事访问期间，双方在华盛顿宣布了一项战略防御和技术协议。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;透过美印关系，可以看到美国嬗变更为丰富的层次。美国一直有兴趣通过长期、全面的计划与日益自信的新德里紧密合作，即使这意味着要压低对印度民主倒退的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些印度官员在接受采访时表示，一个转折点是 2021 年 8 月，美国从阿富汗撤军时留下了&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/world/20210817/afghanistan-airport-evacuation-us-withdrawal/&quot;&gt;令人震惊的混乱场面&lt;/a&gt;，这表明该地区的更多参与可能会有所帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位印度高级外交官表示：「美国在撤军前几乎没做什么磋商，撤军后则开始做得更多。」&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国驻新德里大使馆举行的会议上，在国会就 1 月 6 日国会大厦袭击事件举行听证会的背景下，美国官员的态度有所缓和，更多地谈到了两国民主制度中的共同之处。两国外交官表示，对印度政府宣扬印度教民族主义或压制异见的担忧已经淡化为：「我们面临着很多共同的问题——极端主义、仇恨言论、虚假信息。你们那边是怎么处理的？」&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着美国官员谈论自己国家的方式发生变化，他们对印度的认识也在不断扩大：印度不仅是一个拥有世界上最多人口的巨大市场，还是创新的倍增器。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/03/multimedia/00america-indo-pacific08-01-mwgp/00america-indo-pacific08-01-mwgp-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;印度班加罗尔一个半导体实验室的研究人员。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度每年培养的工程师超过 140 万人，与中国不相上下。当美国开始担心中国在电动汽车、导弹、量子计算和其他技术方面的进步时，印度可以提供一个人才库，帮助美国跟上中国的步伐。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 2023 年印度总理莫迪对华盛顿进行国事访问期间，双方达成了一项以战略防御和技术为重点的协议。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最令新德里兴奋的是联合生产战斗机发动机，这是它多年来一直在寻求的技术。但白宫则在&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.whitehouse.gov/briefing-room/statements-releases/2023/06/22/joint-statement-from-the-united-states-and-india/#:~:text=The%20leaders%20hailed%20the%20inauguration,for%20the%20strategic%20technology%20partnership.&quot;&gt;声明&lt;/a&gt;中强调，两国共同投资从核能到微芯片等所有领域，这种「从海洋到星际」的合作关系「会触及人类事业的方方面面」。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾任美国驻阿富汗、伊拉克、巴基斯坦、敍利亚、科威特和黎巴嫩大使的退休外交官瑞安·克罗克表示，在其他国家的推动下，美国可能终于懂得了谦逊的态度可以产生巨大的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「一定程度的谦和并不意味着软弱」，他说。「我们做不到面面俱到，也不应该大包大揽。我们有这些关系和联盟，让我们弄清楚什么该由谁来做。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;美国行动的风险&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在与菲律宾、日本、印度、澳大利亚和其他国家的国防领导人谈论美国时，经常会有一种在听顾客高高兴兴逛集市的感觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在拜登总统的领导下，美国一直在大力销售和提供援助。它提供战斧导弹给日本。提供海岸警衞队船只给越南。为地理位置优越的岛国帕劳&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.pacificislandtimes.com/post/us-proposes-new-defense-site-in-palau&quot;&gt;改进跑道&lt;/a&gt;。为亚洲似乎每个提出要求的一方提供培训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些慷慨大方是否会存在危险？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些分析人士担心，美国试图将这些物品传播到一个愈发分崩离析的世界，增加了与中国边缘政策的敏感触点，使得误解升级为冲突的风险大增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿的两位国防研究人员麦克·M·迈克尔·D·斯温在最近为《纽约时报》撰写的一篇文章中写道：「华盛顿追求日益复杂的安全关系网是一场危险的游戏。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;显然，北京对美国伙伴关系的增长不高兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 6 月初举行的新加坡会议上，中国国防部长董军抨击了其所谓的「排他性军事同盟」，称其「无法让我们的地区更安全」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，如果说美国的这种结盟之道存在着做得太多的风险，可能引发冲突，那么另一个风险可能就是美国未能从其合作伙伴那里获得足够的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/03/multimedia/00america-indo-pacific09-zkgv/00america-indo-pacific09-zkgv-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;士兵在去年的一次军事演习中。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国在亚洲的实力越来越由各种联盟所定义，而这些联盟中存在着许多模糊之处。如果菲律宾在南海不小心陷入暴力冲突，该地区将如何应对？或者，如果发生围绕台湾的战争——台湾是全球芯片业务的中心，中国认为台湾是自己的失地——与美国共同开发军事装备或欢迎延长跑道的国家会真的立刻采取行动吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前还不清楚华盛顿本身将如何应对中国的进犯行为。许多人认为，这种不确定性正是各国在与美国拉近关系时迫切想要了解的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在我对美国有所了解的 40 多年里，我见证了美国经历过度自我批评的低谷和一波波的狂妄自大」，新加坡最有经验的外交官之一比拉哈里·考西坎说道。「人们不应该错误地认为这两种情况中的任何一个都是永久的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，亚洲和世界面临的挑战是，美国越日益陷入功能障碍，但「仍然不可或缺」：没有哪个国家像美国一样为维护其他国家和经济体所需的秩序付出了如此多的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不同以往的是，越来越多的美国官员现在承认需要更多的援助，而不仅仅是来自熟悉的盟友。在这个充满令人困惑的挑战的时代——加沙、乌克兰、中国、朝鲜、流行病、气候变化、人工智能、核武器——他们的工作现在包括让其他人相信，谦和可以像自信一样成为美国的特征，而且谦和是一种无论谁当总统都会持续下去的战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 4 月，在澳大利亚举行的一次活动中，海军上将约翰·阿奎利诺当时在美国印度太平洋司令部司令的任上还有最后几日，当被问及他平日里一天的工作是什么样时，他没有提到航空母舰，只提到了盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我的大量时间要么花在打电话、发电子邮件上，要么花在乘飞机去拜访我的合作伙伴上」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，他与该地区的许多官员都能迅速联系到彼此。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Damien Cave 是时报国际新闻记者，报道印太地区新闻。他常驻澳大利亚悉尼。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/damien-cave&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/13/world/australia/us-changing-role-asia-pacific.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 14:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国会议员就微软在华业务质询该公司总裁]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/technology/20240614/microsoft-house-hearing-security/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;KAREN WEISE&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-06-14 11:04:21&quot; datetime=&quot;2024-06-14 11:04:21&quot;&gt;2024 年 6 月 14 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/13/multimedia/MICROSOFT-HEARING-Brad-mhgk/MICROSOFT-HEARING-Brad-mhgk-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;微软总裁布拉德·史密斯告诉众议院国土安全委员会，他的公司在中国的存在符合美国的利益。 &lt;cite&gt;Eric Lee/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;周四，共和党议员就微软在中国的业务向该公司一名高管提出质询。大约一年前，中国黑客利用这家科技巨头的系统，对联邦政府网络发动了破坏性极大的黑客攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众议院国土安全委员会几名成员在长达一小时的听证会上询问微软总裁布拉德·史密斯，像微软这样的美国政府重要承包商如何能在中国维持商业业务。史密斯说，中国业务约占该公司销售额的 1.4% 或 1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这真的值得吗？」佛罗里达州共和党众议员卡洛斯·希门尼斯问道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史密斯称，微软在中国的业务保护在华运营的微软美国客户的商业秘密，并学习世界其他地区的发展情况，从而服务于美国的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还说，微软拒绝了中国政府交出敏感信息的要求。「我可以告诉你们，有时候，有人向微软提出问题，这些问题摆在我的办公桌前，但我说，‘不’」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次听证会是为了回应国土安全部网络安全审查委员会在 3 月的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.cisa.gov/resources-tools/resources/cyber-safety-review-board-releases-report-microsoft-online-exchange-incident-summer-2023&quot; title=&quot;Link: https://www.cisa.gov/resources-tools/resources/cyber-safety-review-board-releases-report-microsoft-online-exchange-incident-summer-2023&quot;&gt;一份严厉的报告&lt;/a&gt;。该报告详细描述了「微软的一连串安全故障」如何让一个名为 Storm-0558 的黑客团队在去年 5 月和 6 月&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20230713/china-state-department-emails-microsoft-hack/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/usa/20230713/china-state-department-emails-microsoft-hack/&quot;&gt;渗透进微软的电子邮件系统&lt;/a&gt;。该报告称，Storm-0558 是一个隶属于中国政府的间谍组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该报告批评微软有一种「不重视企业安全投资和严格风险管理的企业文化」，并表示该公司的网络安全实践对国家安全至关重要，因为「微软的产品和服务无处不在」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黑客以某种方式获得了微软安全机制的数字密钥——报告称其为「加密皇冠上的宝石」，可以伪造其他用户的凭证。他们入侵了全球 22 个组织和 500 多人的账户，其中包括商务部长雷蒙多和美国驻华大使伯恩斯。仅从发现这一漏洞的国务院计算机网络&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/09/27/us/politics/chinese-hackers-state-department.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2023/09/27/us/politics/chinese-hackers-state-department.html&quot;&gt;就下载了 6 万多封电子邮件&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告称，这场入侵「本不应该发生」。它说，微软甚至还不知道黑客是如何获得数字密钥的。它还指责微软在去年秋天就黑客事件发表了不准确的公开声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;微软在中国走的是一条微妙的路线。它&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/technology/20211015/linkedin-china-microsoft/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/technology/20211015/linkedin-china-microsoft/&quot;&gt;关闭了职业社交网站领英等业务&lt;/a&gt;，但在中国提供云计算服务，并在中国设有工程团队和一个重要的研究实验室。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史密斯在听证会上表示，微软一直在缩减其在中国的工程业务，并在上个月提出重新安置 700 或 800 名「要想保住工作就需要离开中国」的员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《纽约时报》今年 1 月&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/technology/20240111/microsoft-china-ai-lab/&quot;&gt;报道&lt;/a&gt;，包括史密斯和首席执行官萨蒂亚·纳德拉在内的公司高管就研究实验室的未来展开了辩论，并设置了限制研究人员从事政治敏感工作的护栏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史密斯承诺在微软内部开展紧急安全工作，他称之为「数字技术史上最大的一个网络安全工程项目」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管有关微软安全漏洞的报告措辞严厉，但听证会上的议员们并没有对史密斯提出尖锐的质疑，而是把重点放在了政府和私营部门合作的方式上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这不是一场抓罪证的听证会」，委员会资深民主党人、密西西比州众议员本尼·汤普森在开幕词中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史密斯描述了公司所面临的挑战之大，令议员们震惊。他说，微软每天检测到针对其客户的攻击超过 3 亿次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;微软今年 1 月&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/01/19/technology/microsoft-executive-emails-hacked.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/01/19/technology/microsoft-executive-emails-hacked.html&quot;&gt;披露了另一起由俄罗斯情报机构支持的黑客攻击事件&lt;/a&gt;，但该报告并未涉及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年 11 月，微软&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.microsoft.com/en-us/security/blog/2023/11/02/announcing-microsoft-secure-future-initiative-to-advance-security-engineering/&quot; title=&quot;Link: https://www.microsoft.com/en-us/security/blog/2023/11/02/announcing-microsoft-secure-future-initiative-to-advance-security-engineering/&quot;&gt;宣布&lt;/a&gt;对其安全实践进行自上而下的全面改革，这是该公司 20 年来最大的安全举措。今年 5 月，微软&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.microsoft.com/en-us/security/blog/2024/05/03/security-above-all-else-expanding-microsofts-secure-future-initiative/&quot;&gt;表示&lt;/a&gt;，将把高管的薪酬与改革的进展挂钩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史密斯说，公司董事会批准了一项计划，将高管个人绩效奖金的三分之一与网络安全挂钩。他还表示，所有微软员工将在一年两次的绩效考核中接受网络安全方面的评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;微软的竞争对手抓住了它的漏洞。贸易组织 NetChoice 的支持者包括谷歌、亚马逊和 Meta，该组织发布了一项选民调查，批评政府对微软的依赖。NetChoice 和其他几个由竞争对手支持的贸易组织&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://ccianet.org/library/industry-letter-on-federal-cybersecurity-risk-and-resilience/&quot; title=&quot;Link: https://ccianet.org/library/industry-letter-on-federal-cybersecurity-risk-and-resilience/&quot;&gt;致信&lt;/a&gt;拜登政府官员，呼吁政府在技术供应商的使用上实现多样化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一家将谷歌列为客户的公关公司经常在有关微软黑客攻击的负面报道出现时给记者发送电子邮件，有时还会推荐可以采访的专家。本周，商业软件公司 Salesforce 向记者发送了一篇评论，宣传本公司的安全文化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚马逊首席执行官安迪·贾西在 4 月底告诉投资者，在客户选择使用哪种人工智能服务的时候，安全性至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果你关注一下过去一两年发生的事情」，他说，「各供应商的表现是良莠不齐的。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Karen Weise 撰写科技新闻，常驻西雅图。她主要报道美国两大公司亚马逊和微软。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/karen-weise&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/13/technology/microsoft-hearing-security.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:37:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国的无人驾驶汽车安全吗？我试乘了几辆]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20240614/china-driverless-car-safety/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-06-14 09:08:00&quot; datetime=&quot;2024-06-14 09:08:00&quot;&gt;2024 年 6 月 14 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;汽车失火的图片在中国的网络上迅速传播：4 月 26 日，一辆由先进辅助驾驶系统操控的问界 M7 电动运动型多功能车在山西的一条高速公路上发生了撞车事故。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名女子表示，她在这起事故中失去了丈夫、弟弟和儿子，她在网上发布视频，要求进行调查。她的帖子很快就全部消失了，她说她不会再谈这个问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的一家商业媒体在网上发布了一个长篇调查报道，质疑辅助驾驶系统的安全性。但那篇文章很快也消失了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在车祸发生后的九天时间里，官方媒体上不见报道。然后，它们发布了一份来自问界这个中国品牌的声明，否认对事故负有责任。声明称，车辆的自动刹车系统的工作范围最高时速为 85 公里，但这辆车在跟一辆道路养护车追尾时，时速达到 115 公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类似的车祸若是发生在美国，可能会引起相当大的关注，并可能受到政府或法律的审查。在美国，使用计算机辅助驾驶技术的几个大公司——特斯拉、Waymo 和 Cruise，都曾是备受关注的安全调查对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waymo 最初是谷歌的自动驾驶部门，一直在凤凰城测试无人驾驶汽车，但面临着美国运输部的审查。通用汽车在凤凰城恢复了对其 Cruise 机器人出租车的测试，此前在旧金山，该公司的一辆出租车曾拖拽一名被人类驾驶的汽车撞到在其行车路线上的行人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/10/multimedia/00China-Driverless-Safety-02-qhlc/00China-Driverless-Safety-02-qhlc-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;百度正在武汉市测试其无人驾驶出租车。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国，公众和官方的监督要少得多，&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240613/china-driverless-cars/&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/06/13/business/china-driverless-cars.html&quot;&gt;政府大力支持这项技术&lt;/a&gt;，并严格限制有关事故的公开信息。去年 12 月，交通运输部发布了安全规定，旨在促进汽车驾驶从人到电脑的广泛转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我国自动驾驶产业发展环境日益完善，为自动驾驶汽车在运输服务领域落地应用提供了可能」，交通运输部科学研究院副院长王先进告诉官方的新华社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府没有发布过涉及无人驾驶汽车或先进辅助驾驶技术的安全事故的统计数据，比如在高速公路上自动变道和躲避障碍物。中国汽车业的高管表示，这些技术是安全的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与汽车制造商合作的科技巨头百度正在武汉测试自己的无人驾驶出租车车队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百度智能驾驶事业群组总裁王云鹏在一次演讲中表示：「小刮小蹭在所难免，但没有出现过重大的人员伤亡事故。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月的两天时间里，我在武汉乘坐了六次百度的机器人出租车。其中一次，没有配备安全驾驶员的自动驾驶出租车在一座长江大桥的上层公路桥快速行驶的车流中减速，几乎停了下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这辆车正试图从中间车道并到右侧车道，准备在前方的出口出去。右边车道上一辆蓝色汽车的司机在我后面，开始放慢速度让我的车插到前面。但我的车也一直在减速。它开始自动鸣笛以示礼让，而不是加速进入相邻车道。两辆车都在减速，直到它们几乎停下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三辆车以跑高速的速度绕过了我们这两辆车。最终，机器人出租车缓缓从蓝色汽车前面插入右车道，然后加速，按计划从桥的下一个出口下桥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/10/multimedia/00China-Driverless-Safety-03-qhlc/00China-Driverless-Safety-03-qhlc-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;供百度用户打开车门的键盘和二维码。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我问百度是否可以调查一下可能出了什么问题。一名发言人表示，这起事件是一种不寻常的情况，武汉的司机很少如此愿意让路。她说，公司将研究这起事件，并会考虑是否调整控制无人驾驶汽车的算法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武汉的很多司机开车确实相当猛。我看到另一辆机器人出租车停在人行横道前，让行人过马路时，很多司机不耐烦地按起了喇叭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一年前在苏州，我乘坐了一辆由中国某初创企业运营的机器人出租车，行程 10 分钟。出租车三次无故紧急刹车。尽管我和我的同事身体前倾，但被安全带拉住，没有发生碰撞也没有人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位与我们同车的安全驾驶员解释说，经过谨慎编程的软件错误地将行人或停放在路边汽车识别为即将进入本车的车道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多政府部门和其他机构都声称在自动驾驶汽车的发展中发挥了作用。但没有一个部门对运输安全承担直接的监管责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国企业已经做了大量实验，以收集自动驾驶汽车如何与行人互动的数据，中国城市的行人数量远远超过大多数美国城市。在北京西北郊一家由钢铁厂改造的公园，百度正在这里进行一项为期三年的试验，让机器人出租车在人群中缓慢、小心地穿行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年 12 月，由交通部领导的跨部门工作组制定了一些广泛的安全规则。大多数机器人出租车不再需要配备安全驾驶员，但必须为每三辆车安排一名远程操作员。该工作组将更详细的规则制定推迟到 2026 年初。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各企业正努力在最后期限之前取得尽可能多的进展，以便影响最终规则的制定。谁能开发出使用率最高的系统，谁就能获得丰厚的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辅助驾驶和无人驾驶系统的成本主要在于开发，而不是制造。谁卖得多，谁就能摊薄开发成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，安全问题在中国依然存在。6 月 7 日，海南一家新闻媒体在网站置顶位置发布了一篇文章，描述了一辆配备先进辅助驾驶系统的小米 SU7 电动轿车似乎失控加速，造成一死三伤的事件。三小时内，这篇文章在全国浏览量最高的新闻排名中位列第四。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小米很快发表声明称，肇事车辆没有任何问题。那篇暗示情况并非如此的文章随后从中国互联网上消失了，能找到的只剩互联网用户的几张截图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/10/multimedia/00China-Driverless-Safety-05-qhlc/00China-Driverless-Safety-05-qhlc-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;「小刮小蹭在所难免」，百度自动驾驶部门负责人王云鹏说。「但没有出现过重大的人员伤亡事故」&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Li You 对本文有研究贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Keith Bradsher 是《纽约时报》北京分社社长，此前曾任上海分社社长、香港分社社长、底特律分社社长，以及华盛顿记者。他在新冠疫情期间常驻中国进行报道。 &lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/13/business/china-driverless-car-safety.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 09:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国，全球最大的无人驾驶试验场]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20240613/china-driverless-cars/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-06-13 02:57:44&quot; datetime=&quot;2024-06-13 02:57:44&quot;&gt;2024 年 6 月 13 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/10/multimedia/00China-Driverless-01-vhpm/00China-Driverless-01-vhpm-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;上个月，一辆百度无人驾驶机器人出租车在中国武汉行驶，前排座位没有人。 &lt;cite&gt;Qilai Shen for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;世界上最大的无人驾驶汽车试验正在武汉繁忙的街道上进行。这座位于中国中部的城市拥有 1100 万人口、450 万辆汽车、八车道高速公路和横跨在长江浑浊水面上的桥梁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个由 500 辆出租车组成的车队由电脑导航，在街头穿梭，通常没有安全驾驶员作为后备。运营这些出租车的科技巨头百度上个月表示，将在武汉再增加 1000 辆所谓的机器人出租车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国，已经有至少 16 座城市允许公司在公共道路上测试无人驾驶汽车，至少有 19 家中国汽车制造商及其供应商正竞相在该领域建立全球领导地位。没有哪个国家在采取如此激进的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府正在为这些公司提供大量帮助。除了在城市中为机器人出租车划定道路测试区域外，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/13/business/china-driverless-car-safety.html&quot;&gt;审查机构还限制&lt;/a&gt;网上对安全事故和撞车事故的讨论，以抑制公众对这项新兴技术的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汽车咨询公司 JD Power 的调查发现，中国司机比美国人更愿意相信电脑能引导他们的汽车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我觉得现在既然推出，应该是经过审批的，所以我觉得安全方面应该不用太担心」，武汉晴川阁附近一家小杂货店的老板张明（音）说，很多百度机器人出租车在这里停靠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国在无人驾驶汽车发展方面处于领先地位的另一个原因是对数据的严格控制。中国公司在美国和欧洲建立了重要的研究设施，并将研究成果送回国内。但在中国进行的任何研究都不允许离开中国。因此，外国汽车制造商很难将他们在中国学到的东西用于在其他国家销售的汽车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有安全问题。在中国快速发展的同时，其他地方的企业和监管机构变得更加谨慎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年秋天，通用汽车的 Cruise 机器人出租车服务停止了在美国的服务，原因是该公司的一辆汽车在旧金山撞倒并拖拽了一名被人类司机撞到车道上的行人。加州监管机构随后吊销了该公司的州执照。Cruise 已在凤凰城恢复了有限的测试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前身是谷歌自动驾驶汽车部门的 Waymo 公司，目前正在凤凰城郊区和旧金山测试 200 多辆自动驾驶汽车，在洛杉矶和得克萨斯州奥斯汀测试近 50 辆。上个月，联邦监管机构两次通知 Waymo 正在审查其安全性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两年前，福特和大众关闭了他们的机器人出租车合资企业 Argo AI，但两家公司仍在开发先进的辅助驾驶系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年秋天，日本暂停了时速约 11 公里的无人驾驶高尔夫球车的测试，因为其中一辆高尔夫球车撞上了一辆停放的自行车的踏板。无人受伤。测试于 3 月恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/10/multimedia/00China-Driverless-05-vhpm/00China-Driverless-05-vhpm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;在中国，至少有 16 个城市允许公司在公共道路上测试机器人出租车。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在计算机引导驾驶方面，没有哪家公司比美国汽车制造商特斯拉的赌注更大。但它在 2014 年推出的用于高速公路驾驶的 Autopilot 系统，以及用于街道和高速公路驾驶的 Full Self-Driving 系统，都不是真正的无人驾驶。驾驶者必须目视道路，手握方向盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但特斯拉首席执行官埃隆·马斯克在 4 月 5 日宣布，「特斯拉机器人出租车将于 8 月 8 日推出」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多中国电动汽车制造商正在量产汽车上引入先进的辅助驾驶功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 4 日，北京授权九家中国汽车制造商——包括蔚来、比亚迪和上汽——开始测试先进的辅助驾驶系统，超越特斯拉的全自动驾驶。至少在最初阶段，测试将在限制区域进行，而不是在公共道路上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百度和电子巨头华为正在为许多中国汽车制造商提供部分或完全自动化系统。百度还与浙江吉利成立了一家名为极越的合资企业，生产机器人出租车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/10/multimedia/00China-Driverless-03-vhpm/00China-Driverless-03-vhpm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;百度无人驾驶出租车的屏幕显示车辆周围的环境。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/10/multimedia/00China-Driverless-04-vhpm/00China-Driverless-04-vhpm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;百度 Apollo 机器人出租车，配有安全驾驶员。只有不到一半的汽车配备了安全驾驶员。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国汽车工程学会预测，到 2030 年，在中国销售的汽车中，20% 将是完全无人驾驶汽车，另外 70% 将采用先进的辅助驾驶技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预测无人驾驶汽车未来在美国的普及程度是很困难的，因为这取决于汽车制造商转向电动汽车的速度。与汽油动力汽车或大多数油电混合动力汽车相比，无人驾驶技术在电池电动汽车上的效果要好得多。电动机增减功率的滞后时间更短，控制也更精细。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国，纯电动汽车约占市场份额的 25%，而在美国，这一比例为 7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就像电动汽车电池和太阳能电池板等许多技术一样，中国公司通过研究美国的发明开始开发无人驾驶汽车，但随后又在商业化方面取得飞跃。在新冠疫情暴发前的几年里，十几家中国公司在加州（主要是硅谷）建立了自动驾驶研究中心。一些公司，比如百度，雇佣了数百名软件工程师。他们获得了加州交通部的许可，可以在公共道路上测试汽车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些公司在疫情期间将大部分研究转移到中国，当时北京封锁了中国边境，但允许关键研究人员回国。他们继续在中国工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果把加州排除在外，中国的自动驾驶行业将远不及现在的水平」，专门研究中国问题的圣地亚哥汽车顾问迈克尔·邓恩说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/10/multimedia/00China-Driverless-07-vhpm/00China-Driverless-07-vhpm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;百度表示，将在武汉再增加 1000 辆机器人出租车。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国一直是特斯拉及其 Autopilot 等先进辅助驾驶技术的巨大市场。但北京现在正在打击任何将这些数据转移到国外的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 4 月，&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240430/elon-musk-tesla-china-full-self-driving/&quot;&gt;马斯克访问北京&lt;/a&gt;，寻求批准其公司在中国提供全自动驾驶服务。他达成了将在中国收集的所有数据保留在中国的协议，并通过与百度达成协议，获得中国道路的高分辨率地图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国不允许外国公司直接获取对无人驾驶系统至关重要的高分辨率地图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辅助驾驶或无人驾驶汽车使用安装在其外部的微型摄像头，或者在某些情况下使用微型激光系统来收集信息。这些数据大部分由汽车的计算机处理，由计算机决定转向和车速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管来自汽车上的摄像头和激光的大部分数据没有上传到汽车制造商，但它们对人员进行追踪和绘制敏感位置地图的潜力，令安全专家感到困扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲和美国仍然允许制造商向中国发送驾驶数据，但这种情况可能会改变。美国商务部长雷蒙多上月表示，美国将在今年秋天提出规则，对与中国有电子连接的汽车进行监管。欧洲也开始研究这个问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/10/multimedia/00China-Driverless-06-vhpm/00China-Driverless-06-vhpm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;百度自动驾驶部门负责人王云鹏表示，他相信百度在中国领先于特斯拉。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百度智能驾驶事业群负责人王云鹏表示，百度认为，在武汉等中国城市，它比特斯拉领先三到五年。他在上个月的演讲中说，通过在这些地方运行完全无人驾驶汽车，百度已经一个街区一个街区地了解了交通状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从深圳和福州等东南部潮湿的沿海港口，到重庆和成都等西部山区的大都市，中国各地的城市都在鼓励广泛的试验。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Li You 对本文有研究贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Keith Bradsher 是《纽约时报》北京分社社长，此前曾任上海分社社长、香港分社社长、底特律分社社长，以及华盛顿记者。他在新冠疫情期间常驻中国进行报道。 &lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/13/business/china-driverless-cars.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 15:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国宣布新金融制裁措施，旨在切断中俄技术联系]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240613/us-russia-china-sanctions-g7/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;DAVID E. SANGER, ALAN RAPPEPORT, 黄安伟, ANA SWANSON&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-06-13 12:33:05&quot; datetime=&quot;2024-06-13 12:33:05&quot;&gt;2024 年 6 月 13 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/12/multimedia/12dc-sanctions1-jzcf/12dc-sanctions1-jzcf-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;财政部长耶伦在宣布新的制裁措施时说：「俄罗斯的战争经济与国际金融体系严重隔离。」 &lt;cite&gt;Nanna Heitmann for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;拜登政府周三宣布了一系列新的金融制裁措施，旨在切断中俄之间快速增长的技术联系。美国官员认为，这种联系是俄罗斯在与乌克兰的战争期间重建军队并使其现代化的广泛努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些措施是在拜登总统动身前往意大利参加 G7 会议前宣布的。在这次会议上，再次推动削弱俄罗斯经济将是他的首要议程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些措施由财政部、国务院和商务部协调实施，旨在进一步将俄罗斯孤立于全球金融体系之外，并令它无法获取支撑军事武器库的技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员说，在过去六个月或八个月里，中国加大了对俄罗斯的微芯片、机床、无人机光学系统和先进武器部件的出口之后，这种努力变得复杂得多。此前中国基本上只是袖手旁观。但到目前为止，北京似乎听从了拜登关于不要向俄罗斯运送武器的警告，尽管美国和北约仍在继续向乌克兰提供武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然这些措施扩大了美国制裁计划的范围，但拜登政府至今仍未对其认为正在帮助俄罗斯的中国或欧洲银行实施制裁。新措施并不限制银行为与俄罗斯能源出口有关的交易提供便利，拜登政府担心限制这些交易可能会加剧通货膨胀，因此允许它们继续进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国财政部长耶伦在宣布制裁的声明中表示，「俄罗斯的战时经济与国际金融体系严重隔离，这让克里姆林宫的军队迫切希望与外部世界取得联系。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些措施的核心是扩大「二级」制裁，使美国有权将世界上任何与已经受到制裁的俄罗斯金融机构有业务往来的银行列入黑名单。此举意在阻止规模较小的银行——尤其是中国等地的小银行——帮助俄罗斯为其战争提供资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国财政部还对莫斯科的证券交易所实施了限制，希望阻止外国投资者支持俄罗斯国防公司。该制裁打击了几家中国公司，它们被指控帮助俄罗斯获得电子、激光和无人机部件等关键军事设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除财政部的制裁措施外，国务院还对大约 100 家实体实施了制裁，其中包括「参与俄罗斯未来能源、金属和采矿生产及出口能力开发的公司」。商务部也宣布了自己的一系列限制措施，禁止美国向香港的某些地址出口商品，美国称这些地址被用来设立空壳公司，向俄罗斯输送违禁商品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登之前曾试图切断对俄罗斯的供应和融资，但他高估了此举的影响。2022 年 3 月，战争开始后不久，他宣布了第一轮金融行动，并宣称：「由于这些前所未有的制裁，卢布几乎立即变成了瓦砾。」事实并非如此。在短暂的跳水之后，卢布又恢复了元气，虽然今天的卢布不如一年前那么坚挺，但由于与战争相关的强劲增长，俄罗斯经济一直在扩张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这在很大程度上要归功于中国的努力。中国一直在购买俄罗斯石油，通常以低于国际价格的折扣价购买。中国还增加了军民两用商品的销售，尤其是制造武器系统、无人机和防空系统所需的微电子产品和软件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其结果是，俄罗斯、中国、伊朗和朝鲜等国出现了某种程度上的平行战争经济。许多受到制裁的公司都在香港，或者就在中国的科技制造中心深圳。然而，政府官员坚称，这一次，他们可以切断两国日益深化的商业关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过宣布对中国企业的新限制，拜登政府还希望刺激欧洲政府，可能还有亚洲盟友采取类似措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月在布拉格举行的北大西洋公约组织会议上，国务卿布林肯与欧洲同级官员讨论了这个问题，美国官员打算把这个问题提上 7 月华盛顿领导人峰会的议程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布林肯还警告中国政府，如果支持俄罗斯的国防工业，就不能指望与欧洲大国保持友好关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 31 日在布拉格举行的新闻发布会上，布林肯说，俄罗斯进口的机床有 70% 来自中国，微电子产品也有 90% 来自中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中国不能一方面指望改善与欧洲国家的关系，另一方面却助长冷战结束以来对欧洲安全的最大威胁」，他说。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;David E. Sanger 报道拜登政府和国家安全。他在时报任职超过 40 年，著有数本关于美国国家安全挑战的书。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/david-e-sanger&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alan Rappeport 是时报驻华盛顿的经济政策记者。 他负责报道财政部并撰写有关税收、贸易和财政事务的文章。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/alan-rappeport&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄安伟 (Edward Wong) 是一名外交记者，在时报任职超过 24 年，曾驻纽约、巴格达、北京和华盛顿。他是因报道伊拉克战争入选普利策奖候选名单的团队成员。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/edward-wong&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ana Swanson 报道贸易和国际经济新闻，常驻华盛顿。她从事新闻工作已超过十年。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/ana-swanson?action=click&amp;pgtype=Article&amp;state=default&amp;variant=1_link&amp;block=storyline_reporter_bio_recirc&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/12/us/politics/us-russia-china-sanctions-g7.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 13:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>