<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>纽约时报</title>
        <description>纽约时报全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://nytimes.com</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国黑客攻击深远程度令美国官员愈发担忧]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20241125/chinese-hack-telecom-white-house/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;DAVID E. SANGER, JULIAN E. BARNES, DEVLIN BARRETT, ADAM GOLDMAN&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-11-25 08:59:49&quot; datetime=&quot;2024-11-25 08:59:49&quot;&gt;2024 年 11 月 25 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/22/multimedia/22dc-hack-cjqt/22dc-hack-cjqt-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;据拜登的国家安全顾问沙利文称，此次黑客攻击事件如此严重，以至于拜登总统上周末在秘鲁会见中国国家主席习近平时直接与他讨论了此事。 &lt;cite&gt;Eric Lee/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;上周五，美国主要电信公司的高管被召集到白宫，讨论一个一直困扰政府的安全问题：如何将中国黑客从美国通信网络的最深角落里逐出去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数周来，官员们对他们发现的有关黑客攻击事件的信息越来越感到不安，在军情室举行的这次会议就是在这样的背景下发生的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们现在认为，在被发现之前，「盐台风」黑客组织已在美国最大的电信公司的网络中潜伏了一年多。这个黑客组织与中国国家安全部关系密切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们获悉，中国黑客获得了一份几乎完整的电话号码单，这些都是美国司法部通过「合法拦截」系统进行监控的号码。该系统通常在执法机构颁布逮捕令后，对涉嫌犯罪或从事间谍活动的人员进行监听。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然官员们不认为中国人监听了这些电话，但黑客很可能能够将电话号码与地理位置数据结合起来，从而创建出被监视者的详细情报图像。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，官员们表示，这次渗透几乎肯定为中国提供了一份路线图，使其能够发现美国已经识别出了哪些中国间谍，以及有哪些间谍尚未被发现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本文基于与十几位美国官员和业界高管的对话，由于此次黑客攻击涉及敏感的情报评估，这些官员要求匿名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初，官员们以为黑客攻击仅限于华盛顿周边地区。但现在他们发现了中国利用手机网络中陈旧或薄弱的入口点获取美国各地数据的证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官员们现在认为，黑客攻击的目标已经不仅限于电话公司，还涉及互联网服务供应商，这可能会让他们获取到一些电子邮件内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然部分美国人的电话和电邮可能遭到了中国人的入侵，但官员们强调，WhatsApp 和 Signal 等加密应用程序并未遭到入侵。此外，在苹果自己的网络内发送的信息也是安全的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于发现黑客专门针对了一些资深国家安全官员和一些政治领导人（包括候任总统特朗普和候任副总统万斯），联邦调查局和其他官员得出结论：「盐台风」黑客已经深入系统，他们实际上可以监听部分通话，并阅读部分未加密的短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这种复杂程度令人震惊」，弗吉尼亚州民主党参议员、参议院情报委员会主席马克·沃纳表示。他说，他最大的担忧——也是白宫军情室会议的主要内容——是得出&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/21/us/politics/china-hacking-telecommunications.html&quot;&gt;「大门仍然敞开」&lt;/a&gt;的结论。白宫周五晚间发布的一份声明没有透露入侵事件的细节，也没有提及如何处理此事的紧张态势，但表示周五的会议由国家安全顾问杰克·沙利文和他的副手之一、负责网络和新兴技术的安妮·纽伯格主持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的通信系统建立在一堆老化的系统之上，这使得中国人可以轻易侵入十多家电信公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在白宫的会议上，美国高级情报和国家安全官员传递的信息是，尽管技术老化，但电信公司需要帮助找到一种永久性的方法，让北京的特工无法进入他们的系统。一些官员和其他了解黑客入侵情况的人表示，这不是一项容易的任务，进行必要的修复可能会给消费者带来令人痛苦的网络中断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国电信系统的一些关键部分过于陈旧，无法通过现代网络安全保护措施进行升级。该系统的一些部分可以追溯到 20 世纪 70 年代末或 80 年代初，当时固定电话（而不是手机）占据了该系统的主导地位。一位与会者表示，解决这个问题的唯一办法是「拆除并更换整个网络部件」，而电信公司在这方面的投资速度很慢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参加会议的高管包括威瑞森的首席执行官汉斯·韦斯特伯格和 AT&amp;T 的首席执行官约翰·T·斯坦基。但 T-Mobile 的首席执行官迈克·西弗特只派了一名副手参加会议。西弗特最初不相信公司遭到了中国人攻击（后来证实攻击确实发生了）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次会议召开之际，人们正在争论谁应该为这次黑客攻击负责——是电信公司、监管机构还是美国情报机构。这次黑客攻击的隐秘性和深度甚至让经历过美国与中国、俄罗斯、伊朗和朝鲜二十年网络冲突的资深人士们都感到震惊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/22/multimedia/22dc-hack-lcjb/22dc-hack-lcjb-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;上个周末，拜登和习近平在秘鲁利马举行会晤。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近几天，政府官员越来越多地指责这些电信公司更新网络关键节点的速度太慢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在白宫会议的几天前，美国调查人员和国家安全官员表示，电信公司的部分系统没有受到基本的「多重身份验证」保护。这项技术已经成为消费者日常生活中必不可少的技术，人们已经越来越习惯于用手机扫描面部，或者在访问金融账户或敏感电子邮件之前收到一条六位数字的验证短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据拜登的国家安全顾问沙利文称，此次黑客攻击事件如此严重，以至于拜登总统上周末在秘鲁会见中国国家主席习近平时直接与他讨论了此事。沙利文告诉记者：「美国电信供应商遭到黑客攻击的问题确实被提了出来。」但他拒绝透露细节。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;David E. Sanger 报道拜登政府和国家安全。他在时报任职超过 40 年，著有数本关于美国国家安全挑战的书。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/david-e-sanger&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Julian E. Barnes 是一名国家安全记者，常驻华盛顿，报道情报机构新闻。2018 年加入时报之前，他为《华尔街日报》报道安全相关议题。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/julian-e-barnes&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Adam Goldman 报道 FBI 和国家安全新闻。他从事新闻行业已超过 20 年。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/adam-goldman&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/22/us/politics/chinese-hack-telecom-white-house.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 09:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[谷歌内部的不信任文化：删除、保密、消除证据]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/technology/20241122/google-antitrust-employee-messages/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;DAVID STREITFELD&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-11-22 04:54:43&quot; datetime=&quot;2024-11-22 04:54:43&quot;&gt;2024 年 11 月 22 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/10/04/business/00google-suppression/00google-suppression-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;735&quot;&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Ben Wiseman&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;2008 年底，谷歌因与其竞争对手雅虎的一项广告交易&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2008/09/10/technology/10iht-google.1.16031224.html&quot;&gt;面临反垄断审查&lt;/a&gt;，并面临涉及专利、商标和版权索赔的诉讼，当时谷歌的高管发出了一份机密备忘录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们相信信息是好的」，高管们在备忘录中告诉员工。但是，他们还说，政府监管机构或竞争对手可能会抓住谷歌员工之间随意、漫不经心写下的话语不放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谷歌表示，为了最大限度地减少因诉讼而暴露出的可能入罪的言论，员工之间应该避免猜测和讽刺性的语言，在相互写信讨论「热门话题」之前「三思而后行」。他们被要求：「在掌握全部事实之前，不要发表评论。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;技术也进行了调整。该公司的即时通讯工具设置改为「不记录」。一句不谨慎的话第二天就会被删除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份备忘录成为谷歌 15 年来将删除作为内部通信默认设置的开端。尽管这家互联网巨头存储着全世界的信息，但它创造了一种尽量减少自身信息的办公室文化。它的手段包括：将法律保密特权作为万能盾牌，对自己的技术施加限制，同时不断警告员工，即使是最成功的公司也会因口风不紧而陷入困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据去年针对这家硅谷公司的三起反垄断案件中的数百份文件、证物以及证人证词，我们拼凑出谷歌是如何形成这种不信任文化的。原告——一案是&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/12/11/technology/epic-games-google-antitrust-ruling.html&quot;&gt;Epic 游戏&lt;/a&gt;，另两案是司法部——试图确立垄断行为，这需要他们查看数百名谷歌工程师和高管的电子邮件、备忘录和即时消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;证物和证词显示，谷歌采取了许多措施对内部通讯保密。它鼓励员工让文件具备「律师–当事人保密」属性，任何时候收件人列表中都要有一名谷歌律师，即使这些文件不涉及法律问题，而律师也从不会回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/18/multimedia/00GOOGLE-SUPPRESS-01-mbwz/00GOOGLE-SUPPRESS-01-mbwz-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;去年 11 月，谷歌首席执行官桑达尔·皮查伊（中）抵达旧金山一家联邦法院，出席一宗反垄断案的审判。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面临诉讼的公司按规定需要保存文件。但谷歌将即时通讯排除在了自动法律保留之外。如果员工卷入了诉讼，他们可以自行决定是否打开自己的聊天记录功能。从审判证据来看，很少有人这样做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谷歌并不是唯一一家试图将更新型的通讯方式排除在法庭之外的公司。随着即时通讯和短信成为流行的办公工具，关于如何在法庭上使用这些信息，企业和监管机构发生了越来越多的冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一代人以前，饮水机旁的一次谈话或一通电话可能会造成指控，但这些话都会在空气中消失。有人可能记得，但他们总是可以否认。也许是听者听错了，或是误解了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司希望即时消息像现实生活中的对话一样转瞬即逝。他们认为，给下属发一条关于某宗并购案的影响的短信，不过是闲聊而已。但监管机构和诉讼当事人认为这些是合理的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 8 月，联邦贸易委员会表示，几名艾伯森公司的高管无视保留与商业有关的短信的法律要求，把删除这些短信当做「&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://storage.courtlistener.com/recap/gov.uscourts.ord.178374/gov.uscourts.ord.178374.268.0.pdf?utm_source=substack&amp;utm_medium=email&quot;&gt;普遍做法&lt;/a&gt;」。该委员会正在提起诉讼，要求&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/02/26/business/ftc-kroger-albertsons-merger.html&quot;&gt;阻止艾伯森和克罗格之间价值 250 亿美元的超市合并&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联邦贸易委员会认为，其中一些短信表明，至少有一名高管认为合并可能会导致价格上涨。法官表示，艾伯森公司「未能采取合理措施」来保存这些信息，但没有惩罚这家超市连锁。艾伯森拒绝置评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 4 月，联邦贸易委员会在一份法律文件中表示，在针对&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/09/26/technology/ftc-amazon.html&quot;&gt;亚马逊&lt;/a&gt;的反垄断案中，该公司高管曾使用阅后即焚工具 Signal 讨论竞争问题，尽管他们被要求保留案件中的所有通信。亚马逊表示，关于该公司销毁信息的说法是「毫无根据和不负责任的」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/18/business/00GOOGLE-SUPPRESS/00GOOGLE-SUPPRESS-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;梅里克·B·加兰（上图）领导的司法部对谷歌发起了两宗反垄断诉讼。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但谷歌的行为受到了最广泛的批评，在所有三起反垄断案件中，法官都对该公司的通讯行为进行了严厉批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国加州北区地方法院法官詹姆斯·多纳托是 Epic 一案的主审法官，他说，「谷歌内部有一种根深蒂固的压制相关证据的系统性文化」，该公司的行为是「对公平司法的正面攻击」。他还说，审判结束后，他将「彻查」谁应该为谷歌允许这种行为负责。多纳托法官拒绝置评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国弗吉尼亚州东区地方法院法官莱昂尼·布林克马负责监管谷歌涉及&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/27/technology/google-antitrust-case-lawsuit.html&quot;&gt;广告技术&lt;/a&gt;的反垄断案，她在 8 月份的一次听证会上表示，该公司的文件保留政策「不是一个负责任的企业实体应该采取的方式」。她补充说，「大量证据可能已经被销毁。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;司法部已要求布林克马法官实施制裁，这将假定缺失的材料在谷歌受审的案件中对谷歌不利，包括垄断权力及谷歌的行为是否反竞争。该案的结案辩论定于周一进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谷歌在一份声明中表示，它「认真履行了保存和提供相关文件的义务。多年来，我们一直在回应询问和诉讼，并对员工进行法律特权教育。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从谷歌的角度来看，它相当于公司中的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2016/07/10/magazine/marie-kondo-and-the-ruthless-war-on-stuff.html&quot;&gt;断舍离实践者&lt;/a&gt;，只是清理记录和文件而已。冈萨加大学法学院教授阿格涅斯卡·麦克皮克曾写过关于销毁证据的文章，她说，但是谷歌的做法太过彻底、太过执着，以至于制造了一种它在欺瞒的假象，谷歌一直在致力于消除这种印象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「谷歌有一个自上而下的公司政策，那就是‘不要保存任何可能让我们难堪的东西’」，她说。「而这让谷歌看起来很糟糕。如果他们没有什么好隐瞒的，人们就会想，他们为什么要表现得好像在隐瞒什么呢？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;微软的巨大阴影&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谷歌成立于 1998 年 9 月，就在几个月前，当时最具统治力的科技公司微软被美国司法部提起反垄断诉讼。司法部不费吹灰之力就找到了一些具有破坏性的备忘录，可以用来证明微软非法垄断网络浏览器市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1993 年，一位公司副总裁在给微软首席执行官比尔·盖茨的一份备忘录中写道：「明年我们需要继续我们的圣战。」另一位高管试图说服苹果取消一项功能，他说：「我们希望你把宝宝扼杀在摇篮里。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;微软&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2000/04/04/business/us-vs-microsoft-overview-us-judge-says-microsoft-violated-antitrust-laws-with.html&quot;&gt;败诉&lt;/a&gt;了，尽管在上诉后部分判决被推翻。不过，这种险些全盘皆输的经历，足以让包括谷歌在内的下一代科技公司对文件和不严谨的言论保持警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问题在于，科技的进步使得生产和保存大量信息变得极为简单。谷歌首席律师肯特·沃克在 Epic 一案的庭审中作证称，在成立不到十年的时间里，谷歌每名员工产生的电子邮件数量是普通公司的 13 倍。他说，谷歌感到不知所措，显然，如果不做出改变，情况只会变得更糟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2008 年的备忘录中称，聊天信息将自动删除，该备忘录由沃克和工程高管比尔·考夫兰签署。他们指出，谷歌拥有「电子邮件和即时通讯文化」。其即时通讯工具最初称为 Talk，后来是 Hangouts，然后是 Chat，该工具迅速被员工采用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 Chat 上，工程师们可以放心，不用那么拘谨。正如一名谷歌员工在法庭展示的聊天记录中所写，谨慎的需求「使得书面交流变得不是那么有趣，有时甚至不那么有用。但这就是我们为什么需要不公开聊天的原因」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/18/business/00GOOGLE-SUPPRESS/00GOOGLE-SUPPRESS-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;比尔·盖茨领导的微软在上世纪 90 年代末被司法部发起反垄断诉讼。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与许多企业一样，谷歌要处理许多诉讼，以至于一些员工在同一时间面临多起诉讼。其中一些人可能在整个职业生涯中都处于诉讼保留状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Epic 一案的律师劳伦·莫斯科维茨在沃克出庭作证时问他，究竟要如何让员工处理这一过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「你期望你的员工，成百上千的员工，每天在发送或接收每条即时消息时，停下手头的工作，逐一比对法律保留主题列表，以决定是否应该更改 Chat 的默认设置，再进行其他业务」，莫斯科维茨说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沃克回应说，这项政策「在当时是合理的」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着谷歌变得越来越大，公司的用词规范却越收越紧。在 2011 年一份名为《搜索团队的反垄断基本知识》的备忘录中，公司建议避免使用「涉及战争或体育、胜利或失败的隐喻」，并不要提及「市场」、「市场份额」或「主导地位」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在随后针对新员工的培训中，谷歌表示，即使是「将产品交到新客户手中」这样看似无害的短语也应避免，因为它「可能被解读为表达了拒绝消费者选择的意图」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果使用正确的词汇和删除信息还是无法让谷歌避免上法庭，公司的结论是，那么就要由律师出马了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/18/multimedia/00GOOGLE-SUPPRESS-02-mbwz/00GOOGLE-SUPPRESS-02-mbwz-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;谷歌首席律师肯特·沃克 9 月出席参议院听证会。他在法庭上作证称，谷歌在成立不到十年的时间里，每名员工产生的电子邮件数量是普通公司的 13 倍。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 Epic 一案中，原告辩称，谷歌多次援引法律与当事人保密特权只是在作秀，目的是为了阻止法庭公开文件。谷歌首席执行官桑达尔·皮查伊在 2018 年给另一位高管的一封电子邮件中写道，「律师当事人特权，保密，肯特请提供建议」，他指的是沃克。这封关于一个并非法律问题的电子邮件被谷歌按下不予公开，在 Epic 对其提出质疑后，它的保密特权才取消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法官要求沃克对谷歌的行为作出解释。他否认存在「隐瞒文化」，但表示，谷歌员工对某些词汇的含义不确定，这是一个问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他们认为‘保密权’这个词与‘机密’是差不多的意思」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 Epic 诉讼中公开了一条信息，一名谷歌律师将文件抄送律师的做法视为「假保密权」，并对此似乎感到颇为好笑。沃克表示，听到这个词，他感到「失望」和「惊讶」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年 12 月，审理此案的陪审团在全部 11 项指控中裁定 Epic 胜诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮查伊和沃克拒绝置评。上个月，由美国经济自由项目牵头的三个倡导团体要求加州律师协会&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.economicliberties.us/wp-content/uploads/2024/10/Kent-Walker-CA-State-Bar-Complaint-_American-Economic-Liberties-Project.pdf&quot;&gt;对沃克展开调查&lt;/a&gt;，理由是他指使谷歌「大范围非法销毁」与联邦审判有关的文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;「&lt;/b&gt;&lt;b&gt;在&lt;/b&gt;&lt;b&gt;赌城发生的事」&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 9 月，谷歌因其在互联网搜索中的主导地位而面临&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/09/06/technology/modern-internet-first-monopoly-trial-us-google-dominance.html&quot;&gt;反垄断审判&lt;/a&gt;，司法部声称该公司隐瞒了数万份文件，称这些文件享有保密权。法庭对文件进行审查后，最终认定并非如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国哥伦比亚特区地区法院的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/02/business/amit-mehta-google-antitrust.html&quot;&gt;阿米特·P·梅塔法官&lt;/a&gt;写道，「谷歌为避免给监管机构和诉讼当事人留下书面记录煞费苦心，令本庭感到吃惊。」他指出，谷歌显然吸取了微软的教训：它对员工进行了有效的培训，让他们不要创造出「不好的」证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅塔表示，这最终无关紧要：在今年 8 月，他&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/05/technology/google-antitrust-ruling.html&quot;&gt;裁定&lt;/a&gt;谷歌垄断成立。尽管如此，他还是表示这家公司的所作所为是不可取的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「任何将识别和保存相关证据的责任推给员工的公司，都是在自找麻烦」，他写道，他还说，谷歌在下一个案件中可能不会如此幸运地避免制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一起案件发生在 9 月份，当时&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/09/technology/google-antitrust-ad-technology.html&quot;&gt;司法部&lt;/a&gt;在弗吉尼亚州布林克马法官的法庭上指出，谷歌在提供在线广告的高利润技术领域建立了垄断地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些案件中的证据表明，为了谷歌和他们自己的职业生涯，谷歌的员工已经学会了一种如临大敌的态度。他们一再坚持在暗处交流，而不是在明面上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「咱们怎么关掉历史记录？」产品管理副总裁亚当·朱达在 2020 年的一次聊天中写道。「我不保留历史记录。」 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;有时，管理层非常担心留下记录，以至于默认使用过时的技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/18/multimedia/00GOOGLE-SUPPRESS-03-mbwz/00GOOGLE-SUPPRESS-03-mbwz-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;9 月，谷歌在弗吉尼亚州一家法院受审，以裁定该公司是否在提供在线广告的高利润技术领域建立了垄断地位。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 2017 年，时任谷歌子公司 YouTube 首席商务官的罗伯特·金克尔问老板&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/10/business/susan-wojcicki-dead.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/08/10/business/susan-wojcicki-dead.html&quot;&gt;苏珊·沃西基&lt;/a&gt;，她家里是否有传真机。金克尔解释说，他有一份「保密权文件」，而且「只是不想用电子邮件发」。沃西基已于 8 月去世，她并没有传真机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想要保留电子记录的员工会受到责备。在 2021 年的一次群聊中，一名员工询问：「可以保留这里的历史记录吗？需要保留一些信息以免忘了」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trust 的副总裁丹妮尔·罗曼说，不可以。Trust 团队致力于寻找增强用户隐私和信任的解决方案。「引发这一连串的讨论涉及法律和潜在的竞争领域，我希望在享有保密特权的情况下进行讨论」，她说。「我希望默认设置为关闭历史记录。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国司法部律师朱莉娅·塔弗·伍德在 8 月份的一次广告技术案听证会上说，谷歌员工将这些私下聊天称为「赌城」，这是用了那句名言的典故：在赌城发生的事情就留在赌城吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谷歌坚持认为该公司尽力向政府提供了能够提供的文件，并且无论如何，司法部并未证明被删除的对话对案件至关重要。司法部表示，由于内容已被删除，是无法做到这一点的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构最近强调，聊天中不存在所谓的「赌城」。今年，联邦贸易委员会和司法部的反垄断部门在一份执法备忘录中&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.ftc.gov/enforcement/competition-matters/2024/01/slack-google-chats-other-collaborative-messaging-platforms-have-always-been-will-continue-be-subject&quot;&gt;「明确」&lt;/a&gt;表示：通过消息应用程序的通信属于文件，如果存在诉讼威胁，则必须保留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，谷歌改变了它的程序。默认设置为保存所有内容，包括聊天内容。处于诉讼保留状态的员工无法再关闭聊天记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，积习难改。在一次聊天中，员工们对这一消息的回应是在 Meta 的安全通讯应用 WhatsApp 上建群秘密沟通。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;David Streifeld 撰写有关科技、科技创造者及科技对周围世界影响的文章。他常驻旧金山。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/david-streitfeld&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/20/technology/google-antitrust-employee-messages.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 17:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国黑客深度入侵美电信系统：窃听电话、读取短信]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20241122/china-hacking-telecommunications/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;DAVID E. SANGER, JULIAN E. BARNES&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-11-22 03:14:31&quot; datetime=&quot;2024-11-22 03:14:31&quot;&gt;2024 年 11 月 22 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/22/multimedia/22dc-hack-pztb/22dc-hack-pztb-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;前电信行业高管、弗吉尼亚州参议员马克·沃纳在接受采访时说：「门户依然大开，或者说基本是大开。」 &lt;cite&gt;Anthony Kwan for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;美国参议院情报委员会主席周四表示，中国最近一次对美国电信系统内部的入侵程度远超拜登政府所描述的范畴，黑客实际能够窃听电话交谈并读取短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党主席、弗吉尼亚州参议员马克·沃纳周四在接受采访时说：「门户依然大开，或者说基本是大开。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沃纳说，他对此次入侵的范围和深度感到震惊，入侵行动由一个与中国情报部门存在关联的组织在过去一年里策划实施，微软将其命名为「盐台风」。该公司网络安全团队在夏季发现了这次黑客入侵。政府官员一直在努力了解中国获得了什么信息，以及对于中国是如何做到监控一些人脉广泛的美国人的对话，这其中包括候任总统特朗普和候任副总统 JD·万斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;起初，联邦调查局等调查方认为，中国黑客利用了窃取来的密码，主要针对一个根据法院命令监听电话交谈和短信的系统。该系统由多家美国电信公司管理，其中包括威瑞森、AT&amp;T 和 T-Mobile 三大电信公司。但最近几天，调查人员发现，中国黑客利用老化设备和不同系统相连时产生的漏洞，在全美进行了深度入侵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员表示，自黑客入侵事件曝光以来，中国入侵者似乎销声匿迹，暂停了入侵活动，以免其全部活动被发现。但沃纳表示，如果因此认为中方人员已被逐出美国电信系统，甚至认为调查人员已经了解了中国入侵者的渗透程度，都将是错误的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们还没有把他们全部挖掘出来」，沃纳说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参议院情报委员会已经收到了政府关于黑客攻击的简报，沃纳也与电信高管进行了交谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20 年来，中国一直是黑客攻击担忧的源头。起初，最大的担忧是知识产权被盗问题，例如芯片设计和军事装备计划。这些计划包括美国最先进的战斗机 F-35，中国从美国军事承包商那里窃取了该机蓝图。后来，在布什和奥巴马执政期间，中国的重点转向了了解美国政府官员，相关行动包括窃取超过 2200 万美国人的安全审查文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯则另辟蹊径。在特朗普首个任期后期，俄罗斯在一家&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2020/12/14/us/politics/russia-hack-nsa-homeland-security-pentagon.html&quot;&gt;名为 SolarWinds 的公司&lt;/a&gt;生产的产品中植入了代码，该公司为联邦政府和美国最大的公司提供软件。由莫斯科支持的黑客还入侵了一家大型&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2021/05/08/us/politics/cyberattack-colonial-pipeline.html&quot;&gt;天然气和燃料分销商 Colonial Pipeline&lt;/a&gt;的网络，在拜登政府执政的第一年对汽油供应进行干扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是沃纳周四表示，过去一年中国的活动将这些入侵行为提升到了新的水平。他说：「这是我国历史上最严重的电信黑客攻击，让 Colonial Pipeline 公司和 SolarWinds 公司的事情看起来不值一提。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，直到上周才清楚「每个主要电信供应商都被入侵了」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些黑客无法窃听加密应用程序上的对话（例如通过 WhatsApp 或 Signal 进行的对话）。他们也无法读取加密信息，例如通过苹果公司的 iMessage 系统从一部 iPhone 发送到另一部 iPhone 的信息，但他们可以读取 iPhone 和 Android 手机之间的常规短信，或可以通过普通电话网络窃听通话，就像政府在获得合法命令后可以窃听电话一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查人员得出结论，中方的目标是美国国家安全官员、政客及其部分工作人员的谈话。参与调查的一位高级官员表示，可能有多个中国组织同时在行动。该官员表示，可能有一个组织专门针对特朗普和万斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这和持续、全天候窃听你的手机不一样」，沃纳说，中方可以在特定时间段内对特定目标进行监听。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查人员认为，到目前为止，中国黑客尚无法获取在其侵入前产生的记录，无法窃听过去的通话。但他们可以收集到有关过往通话的元数据——被呼叫的电话号码、通话时长以及所涉手机的粗略位置。即使他们收听的通话数量不多，但中方收集到有关美国重要官员的元数据和地理位置数据也令人警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沃纳说，让调查人员继续工作，以发现渗透的程度并了解更多情况，这一点很重要。但他表示，公众必须明白，入侵不仅限于华盛顿，而是范围更广，并且暴露了关键的薄弱之处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沃纳说：「我们必须让美国人民知道这一点。人们需要知道这一点。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚和英国也发生了类似的黑客入侵事件，促使当地官员制定了最低限度的标准。沃纳表示，他希望中国黑客入侵事件的曝光能够促使美国制定更严格的标准。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;David E. Sanger 报道拜登政府和国家安全。他在时报任职超过 40 年，著有数本关于美国国家安全挑战的书。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/david-e-sanger&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Julian E. Barnes 是一名国家安全记者，常驻华盛顿，报道情报机构新闻。2018 年加入时报之前，他为《华尔街日报》报道安全相关议题。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/julian-e-barnes&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/21/us/politics/china-hacking-telecommunications.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 15:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[天价香蕉：它为什么值 620 万美元？买家孙宇晨是谁？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/culture/20241122/banana-auction-explainer-cattelan/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;ZACHARY SMALL&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-11-22 02:40:56&quot; datetime=&quot;2024-11-22 02:40:56&quot;&gt;2024 年 11 月 22 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/23/multimedia/21auction-banana-explainer-01-bklf/21auction-banana-explainer-01-bklf-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;什么时候一根香蕉不只是香蕉？当它是一件艺术品的时候。在周三晚的苏富比拍卖会上，毛里齐奥·卡泰兰的这件概念作品以 520 万美元的价格成交，连佣金合计 620 万美元。 &lt;cite&gt;Sotheby's&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;这不仅是一根香蕉。这是一根有故事的香蕉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三晚间这个奇异场面——曼哈顿苏富比拍卖行的拍卖师劝告潜在竞拍者不要让毛里齐奥·卡泰兰的这件水果艺术作品「溜走」，最后的结局是一根缠着胶带的香蕉卖出了 620 万美元（含佣金）的天价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位名叫孙宇晨的加密货币企业家从香港竞标成功，将这个卡泰兰 2019 年的概念艺术作品《喜剧演员》加入到他过去几年积累的古怪收藏中，这些收藏包括贾科梅蒂的雕塑、毕加索的画作，以及一件极其昂贵的宠物石 NFT。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，赢得拍卖其实只是未来一个月左右的谈判的开始（买家通常有 30 天的时间付款，届时香蕉将不可避免地变黑和腐烂）。在本周的一次电话采访中，孙宇晨表示，他打算用自己发明的加密货币来支付；但苏富比可能只接受比特币或以太坊等更流行的数字支付方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在看到超级富豪们为一个水果一掷千金——而这水果很可能会因为自己的成功而变质腐烂——之后，你可能会有以下六个问题：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;620 万美元究竟买到了什么？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/23/multimedia/21auction-banana-explainer-02-bklf/21auction-banana-explainer-02-bklf-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;加密货币企业家和艺术赞助人孙宇晨。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位加密货币企业家表示，他打算「亲自吃掉这根香蕉，作为这次独特艺术体验的一部分」，实际上，即使冷藏，在苏富比拍卖行展出的这根香蕉也不太可能在飞往香港的途中保持完好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，胶带香蕉只是卡泰兰为 2019 年迈阿密海滩巴塞尔艺术博览会制作的概念艺术品的实物代表，其最初售价在 12 万至 15 万美元之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;概念艺术品本质上是一种理念。艺术家通常售出的是一份鉴定证书和一份说明清单，供拥有者了解如何维护或重新创作他们所购买的作品。卡泰兰制作了三个版本的《喜剧演员》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一旦拍卖行结清款项，孙宇晨很可能会继承卡泰兰提供给其他香蕉收藏者的一份长达 14 页、出人意料地详尽的说明清单，其中附有图解，其他收藏者包括所罗门·R·古根海姆博物馆，该馆几年前从一位&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2020/09/18/arts/design/banana-art-guggenheim.html&quot;&gt;匿名捐赠者&lt;/a&gt;那里得到了一版《喜剧演员》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说明中包括图示，并解释了香蕉的装置和展示方法，包括香蕉腐烂后的更换许可。古根海姆博物馆当时的首席文物保护员莱娜·斯特林加里表示，这些说明很容易遵循；它们建议每 7 到 10 天更换一次香蕉，并将香蕉固定在离地面约 1.75 米的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随附一卷新的银色布基胶带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;毛里奇奥&lt;/b&gt;&lt;b&gt;·卡泰兰从这笔交易中得到了什么？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什么都没有！除了很多关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡泰兰在最初出售这根香蕉时就已经赚取了一笔金额未公开的酬金（这幅作品是艺术家三版作品中的第二版）。当时的买家将香蕉委托给了苏富比拍卖行。尽管在英国、法国和意大利等国家，艺术家会从转售作品中获得一定比例的酬金，但在美国却并非如此，美国拍卖公司没有类似的义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，艺术家们转而使用 NFT（非同质化代币）等区块链工具，将转售版税纳入销售合同。苏富比等拍卖行一直遵守这些合同，即使更广泛的 NFT 市场&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.voguebusiness.com/technology/without-royalties-wheres-the-money-in-nfts#:~:text=In%20August%2C%20Opensea%20%E2%80%94%20at%20the,to%20pay%20a%20royalty%20contribution.&quot;&gt;已经基本放弃了&lt;/a&gt;这些合同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，无论是传统艺术作品还是如《喜剧演员》这样的非传统作品，都没有条款规定孙宇晨支付的部分款项必须转给艺术家本人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「拍卖行和收藏家从中获利，创作者被排除在外，而正是后者创造了推动市场发展的作品」，卡泰兰在拍卖会前接受采访时说。「NFT 在每次转售时都会提供版税，传统艺术市场却没有采用类似的制度，这难道不奇怪吗？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;为什么会有人花 620 万美元买一根香蕉？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙宇晨表示：「这不仅仅是一件艺术品，它代表了一种文化现象，在艺术、米姆和加密货币社区之间架起了一座桥梁。我相信这件作品在未来会引发更多的思考和讨论，并将成为历史的一部分。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但更广泛地说，参与艺术市场为超级富豪提供了文化影响力、自我实现和社区归属感。建立收藏往往是加入博物馆和有影响力的非营利组织董事会的第一步，在这些机构中，富人可以建起流传后世的名声，并与其他商人建立联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，加密货币世界和其他&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2017/05/18/arts/jean-michel-basquiat-painting-is-sold-for-110-million-at-auction.html&quot;&gt;行业&lt;/a&gt;的新贵们也纷纷购买艺术品来&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://news.artnet.com/market/b-20-token-price-beeple-1965853&quot; title=&quot;Link: https://news.artnet.com/market/b-20-token-price-beeple-1965853&quot;&gt;宣传自己和自己的业务&lt;/a&gt;。即使是低价竞拍者，即未能确保中标的人，也往往愿意为了宣传而透露身份。在《喜剧演员》拍卖会结束后的第二天早上，两位加密货币企业家——瑞安·祖尔勒和科佐莫·德·美第奇（化名）通过一位发言人表示，他们也和其他五组竞拍者一起参加了拍卖会，最终败给了孙宇晨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;b&gt;一根香蕉多少钱来着？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在曼哈顿上西区的一个水果摊上？25 美分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上东区苏富比拍卖行外的水果摊上，也就是拍卖行获取香蕉的地方，价格要更贵一些。周三傍晚，一位来自孟加拉国的水果小贩说，一根香蕉的价格是 35 美分。他不知道的是，就在几米之外，他的都乐牌香蕉将成为一件价值 620 万美元的艺术品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这意味着，他的香蕉一夜之间价值增加了 1800 万倍。他没有回答他的水果摊是否会涨价的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;孙宇晨是谁？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/21/multimedia/21auction-banana-explainer-03-bklf/21auction-banana-explainer-03-bklf-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;孙宇晨于 2021 年在伦敦佳士得拍卖行以 2000 万美元购得毕加索画作《戴项链的卧姿裸女》。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;34 岁的孙宇晨是加密货币波场 (Tron) 的创始人。去年，他被美国证券交易委员会指控未注册销售加密资产证券，以及使用操纵行为伪造投资者对其数字货币兴趣浓厚的假象。该委员会还指控包括女演员林赛·罗韩在内的八位名人非法推广孙宇晨的加密货币。孙宇晨对这些指控提出了质疑，他在一份法庭文件中辩称，委员会错误地适用了法律，对本案没有管辖权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出生于中国的孙宇晨还拥有格林纳达国籍，曾一度担任格林纳达驻世界贸易组织大使。在波场的网站上，他仍然使用「阁下」这一尊称。在接受采访时，他说自己是在宾夕法尼亚大学学习后开始对加密货币行业着迷的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，他与&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2022/02/12/arts/design/nft-collectors-artwork.html&quot;&gt;艺术顾问&lt;/a&gt;西德尼·熊（音）合作，后者帮助他在 2021 年的佳士得拍卖会上购买了&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.artnews.com/art-news/market/justin-sun-picasso-warhol-christies-buyer-1234588521/&quot;&gt;一幅 2000 万美元的毕加索画作&lt;/a&gt;，并于同年晚些时候在苏富比拍卖会上购买了&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.artnews.com/art-news/market/justin-sun-buys-giacometti-sothebys-macklowe-collection-1234610241/&quot;&gt;7840 万美元的贾科梅蒂雕塑&lt;/a&gt;。此外，这位顾问和孙宇晨还合作成立了 APENFT 基金会，为艺术家提供资金，帮助在传统和数字艺术世界之间搭建一座桥梁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;别闹了&lt;/b&gt;&lt;b&gt;。谁会相信香蕉真的是艺术品？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/21/multimedia/21auction-banana-explainer-fountain-hzlt/21auction-banana-explainer-fountain-hzlt-jumbo.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;马塞尔·杜尚的 1917 年作品《喷泉》在这位达达主义艺术家的 2006 年回顾展中展出。杜尚宣称这个陶瓷小便池是艺术，所以它就成了艺术。 &lt;cite&gt;ADAGP 2005, via Associated Press&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;几个世纪以来，艺术家们一直在挑战何为艺术的边界。法国艺术家马塞尔·杜尚就是一个著名的例子，无疑也是卡泰兰这根藐视权威的香蕉的灵感来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1917 年，杜尚将一个小便池放倒，在上面写下「R. Mutt」这个虚构的名字，看上去就像一个艺术家签名。他宣称这个小便池已经变成一座名为《喷泉》的雕塑，让当时的传统艺术界惊骇不已。杜尚还将耙子、凳子、铲子和衣架等商业产品改造成「现成品」，仅仅因为他说它们是艺术品，人们就这样接受了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡泰兰用他的香蕉提出了类似的问题，即公众舆论和精英机构在定义什么是、什么不是艺术的过程中所扮演的角色。但他同时也提醒人们注意，艺术市场对一切能当做正经艺术品来推销的东西都感兴趣——哪怕是一根普通的香蕉。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;储百亮 (Chris Buckley) 自台湾台北对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zachary Small 是《纽约时报》记者，撰写关于艺术界与金钱、政治和技术关系的文章。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/zachary-small?page=5&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：Ziyu Qing&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/21/arts/design/banana-auction-explainer-cattelan.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 15:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普誓言结束战争可能让乌克兰别无选择]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20241122/trump-russia-ukraine-war/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;HELENE COOPER, ANDREW E. KRAMER, ERIC SCHMITT, JULIAN E. BARNES&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-11-22 11:49:35&quot; datetime=&quot;2024-11-22 11:49:35&quot;&gt;2024 年 11 月 22 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/21/multimedia/21dc-ukraine-military-vzjq/21dc-ukraine-military-vzjq-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;上个月，乌克兰炮兵部队在该国东部顿巴斯地区向俄罗斯军队开火。随着乌克兰在战场上遭受损失，特朗普当选总统意味着乌克兰的回旋余地更小。 &lt;cite&gt;Tyler Hicks/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;两年前，时任拜登总统首席军事顾问的马克·A·米利将军曾表示，俄罗斯和乌克兰都无法赢得这场战争。他认为，谈判达成协议是实现和平的唯一途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的言论在高级官员中引发了轩然大波。但候任总统特朗普的胜利正在将米利的预言变为现实。特朗普明确表示，不愿继续帮助乌克兰夺回被俄罗斯占领的土地，这使得谈判解决成为唯一可行的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着乌克兰在战场上遭受损失，特朗普的到来实际上意味着乌克兰的回旋余地更小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰面临的最大未知之一是特朗普政府和欧洲是否会提供任何形式的安全保障，以阻止俄罗斯试图占领更多领土。特朗普表示，他将迅速结束战争，尽管没有解释如何做到这一点。但候任副总统 JD·万斯已经概述了一项计划，允许俄罗斯保留其占领的乌克兰领土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普和乌克兰总统泽连斯基在大选刚结束后的通话并未就安全保障问题透露多少信息。两人的助手都只是简单地将两人的通话基调描述为「积极的」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/21/multimedia/21dc-ukraine-military2-lkmw/21dc-ukraine-military2-lkmw-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;本月，乌克兰基辅，遭俄罗斯无人机袭击后受损的住宅楼。候任总统特朗普与乌克兰总统泽连斯基之间的电话交谈并未就安全保障问题透露多少信息。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府的一些官员建议在剩下的两个月里采取更坚决的措施来帮助乌克兰，例如首次允许乌克兰使用美国提供的远程导弹，对俄罗斯境内发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近几天，拜登授权批准了乌克兰使用这些被称为陆军战术导弹系统 (ATACMS) 的导弹。据乌克兰官员称，该国周二使用这些导弹袭击了俄罗斯西南部的一个弹药库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三，国防部长劳埃德·奥斯汀三世表示，拜登政府已批准向乌克兰提供美国的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/20/world/europe/anti-personnel-land-mines-ukraine.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/11/20/world/europe/anti-personnel-land-mines-ukraine.html&quot;&gt;反步兵地雷&lt;/a&gt;，以加强对俄罗斯袭击的防御，乌克兰东部前线正承受重压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但拜登在最后一刻采取的措施——向乌克兰提供其多年来一直要求的武器——不太可能对战事带来太大改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫表示，将在特朗普就任前拨出剩余的 90 亿美元安全援助。其中，政府计划从五角大楼库存中拿出价值略高于 70 亿美元的武器和弹药提供给乌克兰，另有约 21 亿美元用于向美国国防承包商订购更多武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月在基辅举行的会议上，奥斯汀和乌克兰军方高级官员讨论了美国可能在未来五个月（也就是大概到明年 3 月）提供哪些武器和弹药，以便乌克兰指挥官可以相应地制定作战计划预算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/21/multimedia/21dc-ukraine-military-mvfj/21dc-ukraine-military-mvfj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;7 月，接近前线的乌克兰军队。拜登政府的一些官员建议在剩下的几个月里采取更坚决的措施来帮助乌克兰。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，新政府可能会暂停这些物资的运输。但五角大楼官员表示，他们相信特朗普政府若想暂停国会已经批准并开始实施的援助不会那么容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月，五角大楼还做出了另一个转变，称将解除对美国军事承包商的禁令，不再禁止他们部署到乌克兰，以帮助该国军队维护和维修美国提供的武器系统，特别是 F-16 战机和爱国者防空系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五角大楼官员表示，国防部正在招标少量承包商，后者将远离前线，不会与俄罗斯军队作战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五角大楼官员计划在拜登离任前授予合同，尽管这一过程通常需要四到九个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家美国公司已向乌克兰派驻人员，以履行乌克兰政府的合同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府允许乌克兰使用 ATACMS 导弹袭击俄罗斯境内的决定是美国政策的重大变化。官员们表示，此举部分是为了回应俄罗斯让朝鲜军队参战的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登和他的高级助手曾多次拒绝乌克兰的此类要求，认为五角大楼没有多余的导弹，且乌克兰可以用大规模生产的单向攻击无人机更有效地打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/21/multimedia/21dc-ukraine-military4-ktcz/21dc-ukraine-military4-ktcz-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;本月，乌克兰基辅，被击落的俄罗斯攻击无人机的残骸。美国和欧洲官员正在讨论以威慑作为乌克兰可能的安全保障。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但拜登政府官员认为，随着特朗普当选，允许乌克兰使用美国提供的武器袭击俄罗斯的风险已有所降低，因为俄罗斯总统普京知道他只需等待两个月就能迎来新政府。特朗普被认为对俄罗斯的看法更为友好，他&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/13/us/politics/trump-tulsi-gabbard-director-national-intelligence.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/11/13/us/politics/trump-tulsi-gabbard-director-national-intelligence.html&quot;&gt;提名的国家情报总监&lt;/a&gt;图尔西·加巴德经常重复克里姆林宫的谈话要点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;情报界和五角大楼的官员表示，即使得到额外的援助，乌克兰也很难收复俄罗斯在过去几个月稳步夺取的土地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰正在其东部失去领土，而随着朝鲜士兵加入战斗，其在俄罗斯西部库尔斯克地区的军队已被部分击退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰军队士气的低落，以及对特朗普的不确定性，也持续威胁着他们的战争努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰军方在招募士兵和装备新部队方面正面临困难。乌克兰士兵阵亡人数约为 5.7 万人，是俄罗斯阵亡人数的一半，但对于这个小得多的国家来说，这是一个庞大的数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解情报的美国官员称，美国情报机构评估，加快向乌克兰提供武器、弹药和物资在短期内不会对改变战争进程起到多大作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/21/multimedia/21dc-ukraine-military5-gtwh/21dc-ukraine-military5-gtwh-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;8 月，靠近俄罗斯边境的乌克兰军队。官员们表示，即使得到额外援助，乌克兰也很难收复俄罗斯占领的土地。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但官员们表示，在拜登政府执政的最后几个月里加快美国武器装备的部署，可能有助于乌克兰维持停火或停战约定的边界线——如果双方能达成协议的话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰最想要的最高安全保障是邀请其加入北约。但在拜登执政期间，乌克兰没能获得这一邀请，而在特朗普担任总统期间也不太可能获得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，美国和欧洲官员正在讨论以威慑作为乌克兰可能的安全保障，例如储备当俄罗斯违反停火协议时足以发动惩罚性打击的常规武器库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几名官员甚至建议拜登将苏联解体后从乌克兰夺走的核武器归还给该国。这将是一个立竿见影的巨大威慑。但这样的举措将非常复杂，并会产生严重影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前乌克兰国防部长安德烈·扎戈罗德纽克在接受采访时表示，要成功停火，乌克兰及其盟友必须扭转前线的势头，为谈判创造条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，乌克兰还必须拥有足够的火力储备，以阻止任何违反停火的行为，例如，如果俄罗斯恢复敌对行动，乌克兰需要拥有远程武器库，以便即刻对对方实施破坏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰军队虽然目前处于劣势，但它已经与规模更大、更为强大的对手对抗了超过两年半。「我们与迈克·泰森打了 10 个回合，这就是成功」，扎戈罗德纽克说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但那是在价值数百亿美元的美国和欧洲武器的帮助下达成的。大西洋两岸的官员都表示，现在这些武器供应即将枯竭。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Helene Cooper 是一名五角大楼记者。她此前曾任职编辑、外交记者和白宫记者。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/helene-cooper&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Andrew E. Kramer 是时报基辅分社社长，自 2014 年以来一直报道乌克兰的战争。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/andrew-e-kramer&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eric Schmitt 是《纽约时报》国家安全记者，主要关注美军事务以及海外反恐议题，他报道此类新闻已超过三十年。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/eric-schmitt&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Julian E. Barnes 是一名国家安全记者，常驻华盛顿，报道情报机构新闻。2018 年加入时报之前，他为《华尔街日报》报道安全相关议题。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/julian-e-barnes&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：Koney Bai&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/21/us/politics/trump-russia-ukraine-war.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 12:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[《唐人街内部》：在悬疑与怪诞中嘲讽亚裔刻板印象]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/culture/20241122/interior-chinatown/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;CHRIS VOGNAR&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-11-22 11:26:59&quot; datetime=&quot;2024-11-22 11:26:59&quot;&gt;2024 年 11 月 22 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/24/multimedia/24chinatown-wfgv/24chinatown-wfgv-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;钱信伊（左）和欧阳万成（右）主演的《唐人街内部》的剧情在一家餐馆展开，同时它也是一部与《法律与秩序》类似的警匪剧。 &lt;cite&gt;Mike Taing/Hulu&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;欧阳万成最早得到的电视剧角色之一是在 2013 年的《神盾局特工》(Agents of S.H.I.E.L.D.) 中扮演亚裔少年二。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「那个角色需要一个会讲粤语的人，我认为那是我被选中的原因」，他在最近的一次采访中说。他记得那时候，亚裔演员们总在为只有一两句台词的角色竞争，「比如剧中在唐人街拍摄的某个情节」，他说，「或是社区大学的一个背景角色。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种工作听起来也许微不足道。但在一个亚裔演员和角色历来难以成为主要角色的行业，事业阶梯的每一级都很重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧阳万成出生在香港，13 岁时来到美国。如今，他成了一部限定剧的主角，该剧以令人神魂颠倒的敍事有意识地让观众意识到亚裔演员所处的困境。《唐人街内部》(Interior Chinatown) 由制片人&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2020/01/22/books/charles-yu-interior-chinatown.html&quot;&gt;游朝凯&lt;/a&gt;根据他本人 2020 年出版的同名小说改编，这是一部关于在电视剧中展开人生的亚裔男性的电视剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「简单地说，这是一部《法律与秩序》(Law &amp; Order) 和《楚门的世界》(The Truman Show) 的结合」，游朝凯说。「开始时，它是一部简单的悬疑剧，然后变得更加怪诞，希望它是一部形而上学的悬疑剧。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《唐人街内部》已于周二在 Hulu 首播，共 10 集。它也是一部善意戏仿警匪剧的嘲讽片，巧妙地批评了娱乐界的亚洲人刻板印象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我总觉得我是别人故事里的背景人物」，欧阳万成饰演的角色威利斯·吴 (Willis Wu) 在剧情开始时对同样在唐人街餐厅打工的朋友蔡肥仔 (Fatty Choi，钱信伊饰）说。结果他真的是。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;威利斯在餐厅外目睹了一起绑架事件后，他开始出入于两个世界之间。一个是单调乏味的餐厅打工日常。另一个是剧情与《法律与秩序》类似的《黑与白》(Black &amp; White) 警匪剧世界，在警匪剧中，苏利文·琼斯饰演侦探特纳（他是黑人），丽莎·吉尔罗伊饰演侦探格林（她是白人）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这部系列剧的各集与剧中剧的各集用不同的布光，虚构的波特港警察分局用外景场地来呈现。镜头时不时地拉回来，从一个剧中看不见的观众的角度看一个老式电视屏幕里的威利斯。威利斯与富有同情心的侦探（汪可盈饰）在第一集里一起光顾的那家上镜的欢乐酒吧原来是一个硬苏打水广告的拍摄地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《唐人街内部》用这种后现代手法来努力处理种族与真实性的碰撞。威利斯既是一个像「亚裔少年二号」那样的背景人物，也是他打工餐厅世界之外的亚洲人，在人群中颇为显眼。他像是拉尔夫·埃里森的小说《隐形人》的主人公，虽然难以觉察，但不可能看不到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/19/multimedia/chinatown-sets-tlkf/chinatown-sets-tlkf-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;「威利斯不知道自己被困在这个剧里」，欧阳万成谈到他扮演的角色时说。「他只是想离开唐人街。」&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们借鉴了他人在其他文化传统中的工作，埃里森就是最好的例子」，游朝凯说，他的父母在他出生前从台湾移民到美国。「这部剧和这本书实际上讲述的是做一个真实的自我，以及这意味着什么的故事，还有我们如何将这些组合起来呈现给自己和别人。希望我们在探索这个想法上找到了一些有趣的和使人愉快的方式。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;游朝凯在 HBO 剧集《西部世界》(Westworld) 的编剧室工作时开始构思他的小说，后来以剧本形式写成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我曾是制作电视节目大机器的一部分，从内部看到了制作的全过程」，他说。「我一直对角色和表演，以及我们在任何时候如何尝试或不去尝试投射某种我们给人的印象非常感兴趣。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的小说获得了美国国家图书奖，对那些经常只能扮演背景人物的亚裔演员来说，书中情节很真实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这本书吸引了好莱坞所有的亚裔演员」，钱信伊说，他出生在马来西亚，在新罕布什尔州和新加坡长大，他扮演的角色蔡肥仔成了人们想象中最粗鲁的服务员后赢得了一批狂热粉丝。（游客们喜欢被无礼对待。）「亚裔演员总是扮演喜剧角色，可能是反派人物，可能是小喽啰，也可能是主角最好的朋友。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在书中看到这些东西时，你马上就能辨别出来」，钱信伊补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/24/multimedia/24chinatown-wbhv/24chinatown-wbhv-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;前景从左至右依次是汪可盈、丽莎·吉尔罗伊、苏利文·琼斯，他们在《唐人街内部》的警匪剧里滑稽模仿《黑与白》中的角色。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧阳万成在《神盾局特工》扮演龙套角色时，汪可盈也经常在该剧露面，她与《唐人街内部》系列剧中对好莱坞亚裔演员的探讨有亲身关系。她出生于芝加哥，父亲是华人，母亲是白人；她 15 岁时曾去中国当歌手，后来搬回洛杉矶当演员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她还记得早期试镜时一名选角导演对她说的话：「你的样子不够亚裔，演不了最好的朋友，但你也不够白，演不了主角。这很难办。」不久后，她把自己当演员用的艺名改为贝内特，那是她父亲的名字。「然后我得到了第一个我试镜的角色」，她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然之后工作源源不断，但汪可盈对为了在好莱坞取得成功，需要改变自己的某个方面仍有一种复杂的感受。「真的有心理危机，因为这是一种内化的种族主义」，她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她把警匪剧视为解决这些棘手问题的完美方式。「这是美国经典」，她说。「你每天、每周都能在家里看到。它告诉你如何看待自己。我知道我小时候就经常看《法律与秩序》。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;游朝凯尤其喜爱《法律与秩序：特殊受害者》。（在《唐人街内部》系列剧的剧中剧里，特纳和格林领导的部门叫「不可能的犯罪」）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在 42 分钟里能讲完一个故事，破获一起犯罪，这是令人欣慰的事情」，游朝凯说。是的，《法律与秩序》剧集中经常有亚裔的背景人物（有时甚至也有主角：雷切尔·林（音）就经常在《法律与秩序：有组织犯罪》中露面，她饰演了侦探维多利亚·曹（音）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《唐人街内部》巧妙地将威利斯在剧中和生活中逐渐成长为明星的故事穿插起来。在日常生活中，他总甘愿居于他失踪的哥哥（吴育刚饰）之下，而哥哥在《黑与白》的世界里用的是亚洲电影中常见的「功夫小伙」名字。小说里开列了威利斯（以及引申到其他亚裔演员）历史上经常扮演的角色，其中包括：失宠的儿子、送货员，当然还有普通亚洲人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「威利斯不知道自己被困在这个剧里」，欧阳万成说。「他只是想离开唐人街，让自己和家人过上更好的生活，每个人都能够理解并同情这种想法。你不需要懂得演技，或者有美国演员工会会员卡，或着通过了角色分派部门的选拔。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种理解也有助于欧阳万成探索系列剧的多个层次，找到威利斯的核心。「他过着一成不变的生活，整天生活在餐馆里，他觉得自己陷入了一个死循环」，欧阳万成说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《唐人街内部》还有一个隐藏在标题中的主角。该系列剧用开玩笑的方式描述唐人街，将其描绘为一个充满黑暗神秘气氛且有异国情调的地方，这是美国人长期以来一直存在的想象。想想罗曼·波兰斯基 1974 年的暗淡新黑色电影和它著名的最后一句台词吧：「算了吧，杰克。这是唐人街。」唐人街是外人不想问太多问题的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/24/multimedia/24chinatown-kftg/24chinatown-kftg-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;系列剧制片人游朝凯说，剧中的唐人街「既是一个场景，也是一个观念模式，既是一个物理空间，也是一个想象中的文化空间」。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在为写小说做研究时，游朝凯在很大程度上依赖了崔灵凤的书《美国唐人街》(American Chinatown)，该书概述了五个不同的唐人街（包括纽约的和洛杉矶的唐人街）的历史。游朝凯在小说的引言中用了这句话：「如果一部电影需要一个异国情调的背景……唐人街既能用来代表它自己，也能用来代表世界上任何地方的唐人街。即使在今天，它仍是任何地方身份含混不清的亚洲人的象征。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但唐人街，包括拍摄《唐人街内部》许多外景的洛杉矶唐人街，也是真实的人物生活和工作的具体地方。它们在历史上为抵达美国的移民起过重要的入口作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对游朝凯来说，这种两面性与故事的元虚构世界完美匹配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「它是威利斯心目中的唐人街呢，还是一个真实的地方？」游朝凯问道。「我不知道是否有简单的答案。它既是一个场景，也是一个观念模式，既是一个物理空间，也是一个想象中的文化空间。我们要把这种悖论拍出来。这才是真正有趣的东西。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/19/arts/television/interior-chinatown.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 11:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「币圈」争议人物孙宇晨以 620 万美元拍下天价香蕉]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/culture/20241121/cattelan-banana-sothebys-auction/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;ZACHARY SMALL&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-11-21 02:32:05&quot; datetime=&quot;2024-11-21 02:32:05&quot;&gt;2024 年 11 月 21 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/20/multimedia/20auction-bananA-01-kzgj/20auction-bananA-01-kzgj-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;毛里齐奥·卡泰兰的概念艺术作品《喜剧演员》在纽约苏富比拍卖行的预展上展出。这件作品以 620 万美元（含手续费）的价格售出。 &lt;cite&gt;Justin Lane/EPA, via Shutterstock&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;纽约——周三晚，在苏富比当代艺术拍卖会上，一根多年来在艺术界引起争议的香蕉以 620 万美元（含佣金）的价格成交。这可以说是世界上最昂贵的水果——尽管可能过不了几天就要扔掉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这根香蕉是著名恶作剧大师毛里齐奥·卡泰兰 2019 年的概念艺术作品《喜剧演员》（Comedian）的主角，其设定是把香蕉用胶带粘在墙上。它附有真品证书和装置说明，如果香蕉腐烂了，其主人可以随时更换——如果他们愿意的话。五分钟的快速竞价结束时，生于中国的加密货币企业家孙宇晨击败其他六名竞争对手拍下这件作品。专家表示，这表明，即使在市场不景气之际，也会有人愿意为引人瞩目的奇观花大钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在过去十年里，市场的回报一直持平或在下降」，为客户追踪艺术品投资潜力的迈克尔·摩西说。「艺术品是一种令人着迷的资产，因为你可以从中获得太多乐趣，以至于人们愿意接受比较低的回报。快乐是不能被破坏的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;确实，孙宇晨在声明中说，这件作品「代表了一种文化现象，它连接了艺术、米姆和加密币社区的世界。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙宇晨在香港观看了这场拍卖，他还说，「在未来几天，我将亲自吃掉这根香蕉，作为这一独特艺术体验的一部分，以纪念它在艺术史和流行文化中的地位。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在电话采访中，他预测道由于特朗普的胜选，以及虚拟货币价格上涨，「我认为我们会看到虚拟社区对艺术品的强劲购买力。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡泰兰的这件作品最早亮相是在迈阿密海滩巴塞尔艺术展上，当时贝浩登画廊以 12 万至 15 万美元不等的单价售出了三版《喜剧演员》。但最后拥挤的人群导致场面过于混乱，在行为艺术家戴维·达图纳把香蕉从墙上扯下来吃掉后，画廊终于将作品从展位撤下。在苏富比，这根香蕉再次回归，其估价在 100 万到 150 万美元之间，但最终 520 万美元的成交价格（含手续费总价为 620 万美元）是最低估价的六倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这部作品引起了媒体轰动，登上了《纽约邮报》头版。一些评论家比小报更加不吝好评。杰森·法拉戈在《纽约时报》上解释说，《喜剧演员》这个名称具有讽刺意味——「因为卡泰兰就像所有最好的小丑一样，是一个悲剧演员，他让我们的确定感显得好像香蕉皮一样，滑溜溜的靠不住。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艺术家当时说，他认为这件作品是对市场投机的讽刺，它提出了这样一个问题：「一件物品在艺术体系中获得价值的基础是什么？」在前不久的电子邮件采访中，他还声称，「这次拍卖将是它的生涯巅峰。我很想知道答案是什么。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;从小摊水果到&lt;/b&gt;&lt;b&gt;拍场贵族&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三晚上，贴在苏富比拍卖行墙上的那根都乐香蕉是当天早些时候在曼哈顿上东区附近一个水果摊上花 35 美分买到的。摊主是一名来自孟加拉国的男子。他没有透露自己的姓名，他说自己不知道自己售出的其中一根香蕉卖到了原价的几千万倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我敢打赌，苏富比的工作人员肯定已经听够了那些香蕉笑话了，还要假装是第一次听到」，艺术顾问戴维·诺曼说。「肯定很难装！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞拍获胜者孙宇晨在购买传统艺术和数字艺术方面已花费了数以百万计美元。他的藏品包括一件贾科梅蒂 1974 年的雕塑（2021 年以 7840 万美元的价格在拍卖会上购得），他还以近 60 万美元买了一块宠物石玩具的非同质化代币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这件艺术品的概念性不仅引起了我们传统收藏界的兴趣，也引起了更广泛的加密社区的兴趣」，苏富比的发言人卡琳娜·索科洛夫斯基承认。「我们收到了潜在竞拍者要求用加密货币支付的请求。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 64 岁的卡泰兰 2016 年在古根海姆博物馆的浴室里安装了一个纯金马桶，还曾把自己的艺术经销商用胶带粘在一家画廊的墙上。他经常批评艺术市场，说拍卖对艺术家不公平，他们通常不会从中受益（除了获得媒体关注）。「让我困扰的是，第一次拍卖之后，艺术家就无法再从作品的易手中获利了」，他在接受采访时说。「拍卖行和收藏家从中获利，而推动市场发展的创作者却被排除在外。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/20/multimedia/20auction-bananA-02-kzgj/20auction-bananA-02-kzgj-jumbo.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;艺术家毛里齐奥·卡泰兰曾表示过，他认为自己的香蕉艺术作品是对市场投机的讽刺。 &lt;cite&gt;Vincent Tullo for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;在周三的苏富比当代艺术品拍卖会上，这根香蕉是当代艺术部分仅有的 10 件拍品中的最后一件。2022 年，也就是上一个艺术市场的繁荣年，同样的当代艺术拍卖有 23 件拍品，共拍得 7290 万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金融分析师摩西说，从投资的角度来看，购买这件香蕉作品将是一个冒险的赌注；以惊人价格成交的艺术品很少能通过再度拍卖获得正回报。「买家的需要是增加快乐效用，因为我不清楚这是否会增加财富效用」，他说。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Zachary Small 是《纽约时报》记者，撰写关于艺术界与金钱、政治和技术关系的文章。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/zachary-small?page=5&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：晋其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/20/arts/design/cattelan-banana-sothebys-auction.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 14:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中欧贸易战殃及干邑白兰地，轩尼诗工厂工人罢工]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20241121/china-france-hennessy-lvmh-strike/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;LIZ ALDERMAN&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-11-21 12:01:41&quot; datetime=&quot;2024-11-21 12:01:41&quot;&gt;2024 年 11 月 21 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/20/multimedia/20china-hennessy1-lmgf/20china-hennessy1-lmgf-master1050-v2.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;上个月，中国对从欧洲进口的白兰地实施了严厉的处罚，轩尼诗等白兰地生产商受到了伤害。 &lt;cite&gt;Regis Duvignau/Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;周三，法国西南部轩尼诗白兰地工厂的数以百计员工连续第二天罢工，针对工会所称的将白兰地装瓶业务转移至中国计划展开抗议，中欧贸易战的动荡也随之在本周揭开了序幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;轩尼诗是法国奢侈品巨头路威酩轩集团旗下企业，根据代表轩尼诗员工的法国总工会和劳动力量的消息，在中国最近对欧洲白兰地进口实施严厉的经济处罚后，轩尼诗开始探索这一举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国上个月对来自欧洲的白兰地实施临时处罚，并警告可能对其他欧洲商品加征关税，在&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20241009/china-europe-brandy/&quot;&gt;与欧盟的贸易争端&lt;/a&gt;中加大了赌注。此前，欧盟投票决定&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20241031/european-union-china-electric-vehicle-tariffs/&quot;&gt;对中国制造的电动汽车征收更高的进口关税&lt;/a&gt;。法国一直在推动征收电动汽车关税，中国针对的几乎所有白兰地都是法国制造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;轩尼诗在一份声明中表示，该公司没有将干邑生产转移到中国的计划，但正在努力保护自己的利益，捍衞本行业。「必须指出的是，截至今天，还没有做出任何决定，我们正在评估所有可能的解决方案」，该公司表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业组织国家干邑行业协会在声明中表示，各大品牌可能会「被迫探索所有途径」，以减弱中国关税的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「工人们受到了很大的影响，情绪很激动」，周二，轩尼诗的法国总工会领导人马修·德弗斯&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://x.com/o_sarazin/status/1858905321911054340&quot;&gt;在 X 上发布的一段视频&lt;/a&gt;中说，这家酿酒厂有近 500 名工人停止了生产。「他们希望表明，他们坚决反对将部分生产转移到中国的测试计划。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还说，法国其他四大干邑生产商的一些工人也加入了罢工，其中包括成立于 1715 年的干邑生产商马爹利、人头马和拿破仑干邑的员工。这些品牌与轩尼诗生产了世界上大部分的干邑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;轩尼诗和其他白兰地进口商必须向中国交付高达批发价值 39% 的保证金。中国政府指责欧洲白兰地生产商以不公平的低价向中国市场倾销白兰地，损害了中国生产商的利益。中国政府可以选择将这些保证金转变为永久性关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球最大的奢侈品集团路威酩轩集团的股价周二下跌 3%，进一步加剧了该公司继上个月对「不确定的经济和地缘政治环境」发出&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/16/business/dealbook/lvmh-dior-louis-vuitton-china.html?searchResultPosition=4&quot;&gt;警告&lt;/a&gt;，并发布了令分析机构失望的财报后开始的暴跌。该股在周三小幅回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白兰地生产商敦促法国总统马克龙与中国&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.cognac.fr/wp-content/uploads/20241031_CP_Reaction_Taxes_FEVS_BNIC_BNIC_EN.pdf&quot;&gt;谈判「外交解决方案」&lt;/a&gt;，以确保关税不会变成永久性措施。工会警告说，这些处罚可能会促使企业将更多干邑生产转移到中国，对干邑的烈酒产区和欧洲其他生产白兰地的地区造成毁灭性打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二，马克龙在巴西举行的 20 国集团峰会上表示，他相信影响法国干邑生产商与中国的贸易争端将得到解决。他还说，他已要求米歇尔·巴尼耶总理明年访问中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，路威酩轩和其他欧洲白兰地生产商正在拼命寻找出路，但几乎没有令人满意的解决方案。根据法国总工会的说法，轩尼诗计划将已经蒸馏的干邑用大桶运往中国，在当地装瓶，以规避白兰地关税。工会称该计划是一次「测试」，可能会在今年年底之前实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;视频显示，周三早些时候，数以百计工人聚集在法国干邑白兰地产地夏朗德地区的轩尼诗白兰地工厂外。罢工可能会持续到下周初，届时管理层将与员工坐下来谈判。该地区约有 1.7 万人直接&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://cognac.com/the-economics-of-cognac/&quot;&gt;从事&lt;/a&gt;干邑生产，另有约 3 万人在干邑包装、运输和其他领域谋生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自几年前的疫情封锁以来，干邑的销售已经放缓，最近中国和美国市场的销售下滑进一步打击了干邑的销售。2023 年，法国白兰地出口额暴跌近 15%，降至 33.5 亿欧元（约合 35 亿美元）。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Liz Alderman 是首席欧洲商业新闻记者，撰写有关欧洲各地经济、社会和政策发展的文章。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/liz-alderman&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/20/business/china-france-hennessy-lvmh-strike.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 12:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[在普京看来，特朗普将带领美国走向崩溃]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/opinion/20241121/putin-trump-russia-america/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;MIKHAIL ZYGAR&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-11-21 11:42:50&quot; datetime=&quot;2024-11-21 11:42:50&quot;&gt;2024 年 11 月 21 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/19/multimedia/lwzh/lwzh-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;840&quot;&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Brendan Smialowski/Agence France-Presse — Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;美国的大选结果在莫斯科引发了热烈反响。普京总统在表示祝贺时似乎由衷地感到高兴。但这并非因为特朗普被视为亲俄政客，甚至是「自己人」——这些幻想早就消失了。也不是因为乌克兰问题有望——在特朗普的无情斡旋下——达成有利于自己的和平协议。据报道，两位领导人之间的首次通话（克里姆林宫对此予以否认）表明，即将上任的政府也不会任他们摆布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相反，兴奋感来自其他东西。对克里姆林宫的许多人来说，特朗普当选总统可能会带来美国的崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国正在进入其历史最后阶段的观点已经在俄罗斯流传了一段时间。多年来，它一直局限于边缘声音。但自 2020 年左右以来，克里姆林宫人士也开始提出这样的观点。带头的是前联邦安全局局长、普京的核心顾问之一尼古拉·帕特鲁舍夫。他被广泛视为是俄罗斯的强硬派领袖，是最早宣称美国正走在崩溃不归路上的人之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年接受官方媒体《俄罗斯报》采访时，帕特鲁舍夫对此做出了详细描述。他表示，美国将分裂为南北两个部分，南方将「转向墨西哥，它的大片土地于 1848 年被美国人夺走」。他说：「毫无疑问，总有一天，美国的南方邻国将收回被夺走的领土。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在那个时间前后，普京本人也提出了类似的美国领土分裂的观点。「作为前苏联的公民，我来告诉你，帝国的问题在于：他们认为自己太强大了，犯点小错也不碍事」，他在 2021 年曾经说道。「但随着问题的累积，总有一天会不再可控。美国正自信地、坚定地沿着苏联的老路前进。」这似乎仍然代表着普京今天对美国的基本评估。他坚信美国正在接近终日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了证明这一点，他的顾问和俄罗斯的官员把目光投向了好莱坞。今年，俄罗斯的政府高层热情地观看了克尔斯滕·邓斯特主演的电影《美国内战》(Civil War)。（有趣的是，该片在俄罗斯上映时的片名叫《帝国的崩溃》，尽管这部电影并没有这样的帝国主题。）从俄罗斯精英的角度来看，这部描绘加州和得州脱离联邦、全国各地爆发流血事件的电影反映了美国人对不久的将来的看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这部电影在俄罗斯的统治阶层中引起了极大的轰动。「在联邦中央与得克萨斯、佛罗里达和阿拉巴马等州之间的紧张关系日益加深之际，这个国家的解体看上去很可怕」，俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃在社交媒体平台 Telegram 上写道。「但这不再是一个不可能实现的预言。」俄罗斯前总统、现任俄罗斯安全会议副主席德米特里·梅德韦杰夫将其视为美国内战不可避免的证据。他在自己的 Telegram 频道上说，「好莱坞不会无缘无故地把它拍成电影。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的冲突将如何发生？对克里姆林宫来说，答案很简单：文化战争。帕特鲁舍夫再次对这一理论给予了最清晰的说明。「像是‘黑人的命也是命’这样的项目和对跨性别理论的大肆鼓吹，都是为了让已经处于冷漠状态的民众在精神上更加堕落」，他在 2023 年的那一次采访中说。「普通民众不会为维护美国的团结付出任何努力，因为他们知道自己对政府毫无意义。不理解这样做的后果的美国当局正在一步步地毁灭自己。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯一直在推波助澜。该国试图打击所谓的「觉醒文化」，认为它对传统家庭和宗教价值观构成了威胁——在国内，他们禁止变性手术，将 LGBTQ 群体标记为极端组织，禁止提及同性爱的书籍——而作为这种广泛攻击的一部分，俄罗斯的机器人程序和宣传大军在社交媒体上宣扬阴谋论、疫苗怀疑论、反女权主义、反 LGBT 情绪和反移民言论。这么做的目的，是加深美国社会的两极分化，最终使其分裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这种世界观下，美国的自由主义意识形态——不仅包括进步的价值观，还包括在国外推广民主和人权——已变得像苏联晚期的共产主义意识形态。相信它的人越来越少，认为它荒谬的人越来越多，许多人越来越倾向于挖苦嘲讽的观点。对克里姆林宫而言，民主党已经变得过于教条，类似于苏联共产党的最后十年：一个已经破产的傲慢信仰体系的管理者，跌跌撞撞地走向崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接着，特朗普进入了这个一触即发的场景，他的胜利似乎证明了俄罗斯对美国的评估是正确的。对莫斯科来说，他看起来像是一个可以在国内外瓦解自由主义意识形态的人物，并在此过程中瓦解这个国家。在这方面，他很像戈尔巴乔夫——或许这有违直觉。正如戈尔巴乔夫对共产主义意识形态造成了致命的破坏一样，特朗普也可能对自由主义意识形态做同样的事情。（事实上，最近几天，「美国戈尔巴乔夫」这个词在莫斯科越来越受欢迎。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于克里姆林宫的官员来说（他们主要是一些前克格勃成员，认为苏联的解体是现代史上最大的灾难），戈尔巴乔夫是一个自我陶醉的自恋者，喜欢夸夸其谈，是一个没有计划、没有策略，对其目标缺乏明确了解的人，他削弱了支撑国家的核心机构，留下的只有混乱。他们自然更喜欢特朗普。但同时他们也看到他在扮演类似的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，这在很大程度上是一厢情愿的想法。美国即将崩溃的预测没有现实依据。苏联垮台是因为它在过度的军费开支和帝国野心的重压下破产了。事实证明，它的经济是不可持续的，而且出现了民族矛盾问题，一些加盟共和国开始寻求独立。就戈尔巴乔夫而言，他是执政党内部的改革者，目标是完善而非推翻这个制度。这与美国和特朗普的差异应该是显而易见的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这并不能阻止克里姆林宫看到它想看到的景象：在特朗普的掌舵下，美国正冲向灾难。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Mikhail Zygar(&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://x.com/zygaro&quot;&gt;@zygaro&lt;/a&gt;) 曾任独立新闻频道 TV Rain 主编，著有《&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.simonandschuster.com/books/War-and-Punishment/Mikhail-Zygar/9781668013724&quot;&gt;War and Punishment&lt;/a&gt;: Putin, Zelensky and the Path to Russia’s Invasion of Ukraine》，并撰写时事通讯《&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://zygaro.substack.com/&quot;&gt;The Last Pioneer&lt;/a&gt;》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：杜然&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/19/opinion/putin-trump-russia-america.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 12:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普新内阁集结对华鹰派，他本人会强硬到底吗？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20241121/trump-cabinet-china-policy/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;黄安伟, ANA SWANSON&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-11-21 10:58:28&quot; datetime=&quot;2024-11-21 10:58:28&quot;&gt;2024 年 11 月 21 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/20/multimedia/20DC-TRUMP-CHINA-vplz/20DC-TRUMP-CHINA-vplz-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;中国许多高层官员认为美国是一个正在衰落的超级大国。 &lt;cite&gt;Erin Schaff/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;他们是枪口对准中国的新一班冷战斗士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些被候任总统特朗普&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20241113/trump-foreign-policy-neocons-america-first/&quot;&gt;选择&lt;/a&gt;为内阁部长和国家安全顾问的人强调称，有必要在所有安全和经济领域与中国对抗，包括军事立场、贸易、技术、间谍活动、人权以及台湾问题等方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些选择可能开启一个冲突的新时代，对手是一个拥有核武的国家，有着世界上最大的常备军，是世界第二大经济体，它的许多高级官员认为美国是一个正在衰落的超级大国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到目前为止，特朗普的鹰派顾问们包括佛罗里达州的联邦参议员马可·卢比奥，他是下任国务卿人选；佛罗里达州的联邦众议员迈克·沃尔兹，他是下任国家安全顾问人选；曾为福克斯新闻工作的电视名人皮特·海格塞斯，他是下任国防部长人选。虽然内阁部长需要得到参议院的批准，但特朗普已提出了用&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/19/us/politics/recess-appointment-trump-matt-gaetz.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/11/19/us/politics/recess-appointment-trump-matt-gaetz.html&quot;&gt;在国会休会期进行任命的办法来绕过批准问题&lt;/a&gt;的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些人比拜登的内阁官员更明确地对抗中国，虽然拜登总统已在对华政策上采取了强硬立场，延续了特朗普第一个任期的一些政策。一种共识已在美国政府里的民主党人和共和党人中变得明确，即&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20190627/united-states-china-conflict/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/china/20190627/united-states-china-conflict/&quot;&gt;必须遏制中国&lt;/a&gt;，因为它是最有能力颠覆美国全球主导地位的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但也有迹象表明，特朗普可能会考虑在贸易问题上采取更温和的态度，这也许是为了避免扰乱在拜登执政期间非常成功的股票市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/20/multimedia/20DC-TRUMP-CHINA2-qlkt/20DC-TRUMP-CHINA2-qlkt-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;特朗普曾于 2017 年 11 月在北京与中国国家主席习近平举行会晤。那年早些时候，他在马阿拉歌庄园欢迎习近平到访，但他们刚开始建立的关系最终因特朗普发动贸易战而破裂。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普本周二宣布，他打算把建达公司的首席执行官&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/19/us/politics/howard-lutnick-trump-commerce-secretary.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/11/19/us/politics/howard-lutnick-trump-commerce-secretary.html&quot;&gt;霍华德·卢特尼克&lt;/a&gt;任命为商务部长和美国贸易代表办公室的负责人，并表示他将在该办公室「领导我们的关税和贸易议程」。卢特尼克已表示，他支持更有针对性的关税，而不是特朗普和他的一些强硬派顾问们在竞选期间提出的普遍关税。卢特尼克还声称，特朗普「想与中国做交易」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢特尼克曾在今年 9 月对&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=hnjo7H7xipc&quot;&gt;CNBC&lt;/a&gt;表示，关税是一种谈判工具，只应用在与美国制造的产品有竞争的外国产品上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普提名的国家安全官员们通常使用更强硬的语言。他们也避免使用拜登助手们的说法，后者称要在几个全球性的问题上与中国合作，并保持稳定的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我的坚定看法是，中国共产党已进入了与美国的冷战，它的明确目标是取代自由主义的、西方主导的世界秩序，一种自第二次世界大战以来一直存在的秩序」，沃尔兹去年在研究团体大西洋理事会主办的一次活动上说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们正在与一个对手展开一场全球军备竞赛，这个对手与美国历史上的任何对手都不同，它拥有真的替代和取代我们的经济和军事能力」，他还说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些鹰派助手们可能会发现自己与特朗普政府中的抗衡力量有冲突，后者包括卢特尼克和其他也许不想颠覆对华商业关系的同仁们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/20/multimedia/20DC-TRUMP-CHINA-bjhf/20DC-TRUMP-CHINA-bjhf-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;特朗普下届政府的商务部长人选霍华德·卢特尼克与埃隆·马斯克在一起。与特朗普顾问中的强硬派人士相比，卢特尼克支持更有针对性的关税；马斯克在中国有重要的商业利益。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这还包括他们的老板。特朗普谈到中国时&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20200619/trump-china-bolton/&quot;&gt;更注重交易而不是意识形态&lt;/a&gt;，他会威胁或征收惩罚性的关税，目的是试图达成他称之为对美国有利的交易。他很少表达对人权的支持，而且用热情洋溢地语言谈论包括中国领导人习近平在内的独裁者。他目前的亲密顾问，尤其是拥有特斯拉的大亨埃隆·马斯克，在中国拥有&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20240328/musk-china-tesla-explained/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/china/20240328/musk-china-tesla-explained/&quot;&gt;重要的商业利益&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着特朗普准备再次担任总统，对于世界上最重要的双边关系之一将走向何方，这种激励贸易与对抗想法的混合正在带来巨大的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国正在迅速提升军事实力。它对整个南中国海提出了有争议的领土主张，美国和东南亚国家的海军都在该水域活动，还试图将民主自治的台湾纳入自己的控制之下。它在俄乌战争中向俄罗斯提供商业援助，并正在迅速建设本国的技术能力，威胁要限制战略物资的出口，包括&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://asia.nikkei.com/Spotlight/Supply-Chain/China-to-tighten-export-curbs-on-critical-metals-ahead-of-Trump-s-return&quot;&gt;某些关键矿产品&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但中国仍是美国最大的贸易伙伴之一，也是许多美国企业的重要供应商和客户。拜登也表示，中国在一些关键的全球问题上是必不可少的合作伙伴，包括气候变化、传染病、毒品、核武器以及&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/world/20241118/biden-xi-meeting/&quot;&gt;人工智能&lt;/a&gt;等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普第一次当政期间，他的助手们在对华政策上存在严重分歧，有时甚至&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/30/us/politics/lighthizer-trump.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/10/30/us/politics/lighthizer-trump.html&quot;&gt;当着他的面争论&lt;/a&gt;。主要的分歧存在于国家安全顾问和旨在积极对抗、遏制中国的经济助手们与来自商界的顾问之间，后者希望维持甚至加强某些与中国的商业联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/20/multimedia/20DC-TRUMP-CHINA4-wkgt/20DC-TRUMP-CHINA4-wkgt-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;中国海军陆战队在珠海演习，摄于本月。中国拥有世界上最大的常备军，对整个南中国海以及台湾提出了有争议的领土主张，&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢比奥和沃尔兹，以及可能进入本届政府的两名前贸易助理&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/30/us/politics/lighthizer-trump.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/10/30/us/politics/lighthizer-trump.html&quot;&gt;罗伯特·莱特希泽&lt;/a&gt;和彼得·纳瓦罗支持脱钩的想法：他们认为，美国大幅减少与中国的贸易和其他联系对美国有利。他们批评拜登和一些欧洲领导人提倡的更精准做法，即所谓的「去风险」。这种做法寻求与中国保持广泛的商业关系，同时切断被官员们认为对国家安全构成威胁的具体贸易，主要是向中国公司出售&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20221014/biden-china-technology-semiconductors/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/usa/20221014/biden-china-technology-semiconductors/&quot;&gt;先进的半导体芯片&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的国家安全助理们很可能会推动美国尽快在亚太地区增强军事实力，着眼于可能发生的台湾战争。但这些助理们也提出了对抗伊朗的问题，这会转移美国在亚洲的资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他可能在下届特朗普政府任职的人、尤其是&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20200818/trump-china-taiwan-hong-kong/&quot;&gt;担任过国防部官员&lt;/a&gt;的埃尔布里奇·科尔比则强调，为了试图&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/24/opinion/trump-foreign-policy-republicans.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/10/24/opinion/trump-foreign-policy-republicans.html&quot;&gt;遏制中国&lt;/a&gt;，美国需&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://time.com/6696552/u-s-hawks-china-threat-essay/&quot;&gt;节俭使用其亚洲资源&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前还不清楚特朗普的高级助手们是否会支持拜登政府&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2024/04/26/us/politics/us-china-military-bases-weapons.html&quot;&gt;加强在亚洲军事联盟&lt;/a&gt;的做法，因为特朗普曾经声称，包括&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/17/donald-trump-taiwan-pay-us-defence-china-national-convention&quot;&gt;台湾&lt;/a&gt;、日本和韩国在内的盟友都在占美国的便宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在对华贸易问题上言辞强硬。他可能会支持取消中国的「最惠国待遇」，包括卢比奥在内的一些共和党议员们已在&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.cotton.senate.gov/imo/media/doc/pntr_bill_2024.pdf&quot; title=&quot;Link: https://www.cotton.senate.gov/imo/media/doc/pntr_bill_2024.pdf&quot;&gt;推动有关立法&lt;/a&gt;​​，这将导致对中国商品征收更高的关税。即使不取消，特朗普已表示，他要对从中国进口的产品征收最高 60% 的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普曾在第一个任期间对来自中国的价值数千亿美元的产品征收了关税。拜登保留了这些关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/20/multimedia/20DC-TRUMP-CHINA5-tjgh/20DC-TRUMP-CHINA5-tjgh-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;宁波舟山港是世界上最繁忙的港口之一。特朗普已表示，他要对中国进口产品征收最高 60% 的关税。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但特朗普在贸易政策上也有摇摆不定的历史。在习近平的要求下，特朗普&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20180608/us-china-zte-deal/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/business/20180608/us-china-zte-deal/&quot;&gt;解除了对中国科技公司中兴通讯的制裁&lt;/a&gt;。他为了与中国&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2020/01/15/business/economy/china-trade-deal.html&quot;&gt;达成贸易协议&lt;/a&gt;，为允许某些产品继续销售给华为&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.theguardian.com/technology/2019/jun/30/white-house-trump-huawei-catastrophic-mistake&quot;&gt;制造了例外&lt;/a&gt;。这两家公司都是被特朗普的前国家安全顾问视为威胁，联邦参议员卢比奥当时曾批评特朗普对中兴通讯采取的宽容做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更近的例子还有，特朗普改变了他在 TikTok 问题上的立场，中国人拥有的流行社交媒体应用程序 TikTok 也存在国家安全担忧。特朗普 2020 年曾试图禁止在美国使用 TikTok，但最近却&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/12/technology/trump-tiktok-ban.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/11/12/technology/trump-tiktok-ban.html&quot;&gt;承诺要救其一命&lt;/a&gt;。这已引发人们质疑保守派巨额捐款人、亿万富翁杰夫·亚斯对此事的影响，他对 TikTok 的母公司&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240419/tiktok-bytedance-jeff-yass/&quot;&gt;字节跳动有投资&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普本人将如何对待中国在很大程度上可能取决于习近平。后者可能像某些其他国家的领导人一样转向奉承，试图与特朗普进行个人层面的外交。朝鲜领导人金正恩曾在特朗普第一次执政期间这样做，令特朗普大为高兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时任总统的特朗普 2017 年曾在马阿拉歌庄园欢迎习近平的到访，但他们刚开始发展的关系因特朗普发起贸易战而破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平上周日在秘鲁与拜登举行了会晤，据中国国家通讯社新华社报道，习近平强调了中国在中美关系问题上不容挑战的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.mfa.gov.cn/zyxw/202411/t20241117_11527702.shtml&quot;&gt;四条「红线」&lt;/a&gt;：台湾问题、民主人权、道路制度、发展权利」。他的这个信息似乎既是给拜登政府的，也是给特朗普及其新团队的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普任命的下届政府官员中最主要的对华政策官员是现任参议员卢比奥，他是古巴裔美国人，喜欢批评共产党领导的政府。在担任联邦参议员的近 14 年里，他把中国作为立法工作的重点。在特朗普命名的助手中，没有一个人在审查美中竞争的诸多方面像卢比奥那样花了那么多时间，也没有一个人像他那样不论是在共和党还是在民主党执政期间，都试图通过立法把对华政策付诸实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢比奥发起的法案已涉及美中关系的许多方面，从新疆和香港的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20211224/china-uyghurs-forced-labor/&quot;&gt;侵犯人权&lt;/a&gt;，到中国公司&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20191028/chinese-investment-pits-wall-street-against-washington/&quot;&gt;在美国上市&lt;/a&gt;，再到中国领导人的「&lt;a href=&quot;https://babel.i.cn.nytimes.com/article/text?article_id=354ec88a790c95543c95f9183a239325&amp;show_en=1&amp;lock_status=edit&quot; title=&quot;Link: https://babel.i.cn.nytimes.com/article/text?article_id=354ec88a790c95543c95f9183a239325&amp;show_en=1&amp;lock_status=edit&quot;&gt;财富和腐败行为&lt;/a&gt;」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 9 月，卢比奥公布了一份&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.rubio.senate.gov/wp-content/uploads/2024/09/The-World-China-Made.pdf&quot;&gt;报告&lt;/a&gt;，题目是《中国造就的世界》(The World China Made)，详细描述了中国主导十大战略产业的努力。他写道，公布报告的目标是「敲响警钟，让我们认识到我们面临的威胁已变得多么严重。我们不能再靠旧的教条和陈腐的讲话要点了」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在经济方面，特朗普&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/17/us/politics/trump-treasury-candidates.html&quot;&gt;仍在权衡&lt;/a&gt;他的财政部长人选。此人将与卢特尼克一起工作，在与中国的经济谈判中起关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莱特希泽曾领导特朗普与中国的早期贸易谈判，他可能在下届政府中得到一个高级职位，尽管可能不是内阁成员。写过《致命中国》和《即将到来的中国战争》这两本书的纳瓦罗也可能得到一个职位。纳瓦罗本月曾去马阿拉歌庄园见了特朗普，今年早些时候，他曾因&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/17/us/politics/peter-navarro-prison-convention.html&quot;&gt;蔑视国会传票&lt;/a&gt;被关了四个月的监狱，该传票与众议院对 2021 年 1 月 6 日袭击国会大厦事件的调查有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府尚未对特朗普的任命发表官方声明。上海复旦大学研究政治的学者唐世平在网上写道，任命卢比奥这件事本身「就足够让中国难以对付」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的选择已在台湾引起了共鸣，台湾执政的民进党指责中国试图控制枱湾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台北政治人士赵怡翔曾在今年早些时候为赖清德的总统竞选活动担任发言人。他表示，特朗普的官员人选让太平洋地区的盟友们有信心认为，「从支持他们抵抗中国的胁迫和恐吓的能力来看」，美国会继续与他们站在一起。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;储百亮 (Chris Buckley)、Claire Fu 和 Amy Chang Chien 对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄安伟 (Edward Wong) 报道全球事务、美国外交政策和国务院。点击查看更多关于他的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ana Swanson 报道贸易和国际经济新闻，常驻华盛顿。她从事新闻工作已超过十年。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/ana-swanson?action=click&amp;pgtype=Article&amp;state=default&amp;variant=1_link&amp;block=storyline_reporter_bio_recirc&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/20/us/politics/trump-cabinet-china-policy.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 11:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>