<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>纽约时报</title>
        <description>纽约时报全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://nytimes.com</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国钢铁公司被收购有利于与中国竞争]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/opinion/20241224/us-steel-nippon-biden-trump-cfius/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;DAVID B. BURRITT&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-12-24 12:12:09&quot; datetime=&quot;2024-12-24 12:12:09&quot;&gt;2024 年 12 月 24 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/22/opinion/22steel/22steel-jumbo-v2.jpg&quot; width=&quot;944&quot; height=&quot;944&quot;&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;对于美国制造业的未来，这是一个关键时刻。美国必须做出正确的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一年多前，美国钢铁公司同意被日本新日铁公司收购——这是一个非同寻常的机会，可以确保我们企业的未来，投资于我们的社区，推动一个更具竞争力、创新性和复原力的钢铁行业。这项交易将深化与我们最强大的盟友之一的联盟关系，从而加强美国的全球地位，并使我们能够更好地打击中国公然的、不受控制的操纵市场行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自那以后，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/17/us/politics/us-steel-nippon-steel-deal.html&quot;&gt;拜登总统&lt;/a&gt;和候任总统唐纳德·特朗普都表示反对这项交易，认为美国钢铁公司应该由美国人拥有。多家新闻报道称，拜登政府可能很快就会做出最终决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我理解，出售美国钢铁公司这样的标志性企业会激起人们的深切情感，我也有同样的感受。美国钢铁是一家帮助塑造了这个国家的企业。但是，在尊重历史的同时，我们也必须面对当今的现实。美国钢铁公司已不再是安德鲁·卡内基时代的行业领袖。我们只是美国第三大钢铁制造商，全球排名仅第 24 位。公司的员工数量在 1943 年达到顶峰，产量在 1953 年达到顶峰。现在的主要客户是汽车公司和家电制造商，而不是曾经决定公司地位的军工和基础设施行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项交易对美国钢铁公司最有利，对美国也是如此。事实上，这是唯一能让美国钢铁公司保持完整的方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们得到了钢铁工人、地方民选官员和社区的支持。今天，我们呼吁所有与这家公司的成功，以及美国钢铁业的未来息息相关的人共同努力，做正确的事，完成这笔交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新日铁已经对我们的工人和设施做出了重要承诺，这些承诺将具有约束力和法律效力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新日铁承诺，美国钢铁公司将保留其名称，总部留在匹兹堡，继续作为一家国内组织的公司运营。公司将拥有一支美国管理团队，美国人将在董事会中占多数。新日铁将在美国钢铁公司有工会代表的工厂投资近 30 亿美元，确保宾夕法尼亚州和印第安纳州的 4000 多个工作岗位，并再创造约 5000 个工作岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新日铁承诺不会永久闲置美国钢铁公司在美国的生产设施，也不会进口半成品钢铁产品（即板坯），从而保证我们的产品在美国开采、熔炼和制造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，新日铁还承诺在对外贸易中保护美国钢铁公司的最大利益，抵制不公平行为。无论新日铁的立场如何，美国钢铁公司都可以推行自己的贸易计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是我们的员工和我们的国家应享有的未来。这正是新日铁提供的未来，也是没有新日铁就不可能实现的未来。美国钢铁公司没有资源在我们有工会代表的工厂进行这些投资。如果不进行此次交易，美国钢铁公司将重新采取之前制定的战略，即集中精力发展效率更高的非工会工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具有讽刺意味的是，阻止这项交易将导致钢铁工人工会领导层和拜登政府声称要拯救的设施和工作岗位减少，并将使匹兹堡逾百年的钢铁之城声名走向终结。此外，阻止这项交易将使美国钢铁业失去在全球舞台上更好地竞争的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们所处的行业面临着巨大的压力——既来自使我们的运营更加环保的要求，也来自中国钢铁过度供应的冷酷事实。这些挑战要求我们做出大胆的战略决策。正因如此，美国钢铁公司一直在追求创新、低成本和低碳的炼钢方法，开辟一条通往更可持续、更具竞争力的未来之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这条路让我们成为一个诱人的收购目标，去年我们的主要竞争对手克利夫兰-克利夫斯公司发起收购要约时，我们的董事会对其它的方案进行了评估。董事会做出了任何一个负责任的董事会都会做的决定：接受新日铁 149 亿美元的收购要约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们在中国的竞争对手和我们一样关注这项交易，他们希望交易失败。有了这项交易，我们工人的工作将更有保障，我们的客户将得到更好的服务，中国在全球钢铁生产中的主导地位将被削弱。没有这项协议，我们将变得更加脆弱。我们决不能让这种情况发生。新日铁和美国钢铁公司随时准备完成交易，确保美国钢铁业拥有一个更强大的未来。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;David B. Burritt 是美国钢铁公司总裁兼首席执行官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/22/opinion/us-steel-nippon-biden-trump-cfius.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 12:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[朝鲜援俄军队为何伤亡惨重？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20241224/north-korea-military-russia-what-to-know/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;CHOE SANG-HUN&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-12-24 11:17:01&quot; datetime=&quot;2024-12-24 11:17:01&quot;&gt;2024 年 12 月 24 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/20/multimedia/00nkorea-military-wwk-01-lmzt/00nkorea-military-wwk-01-lmzt-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;朝鲜官方媒体提供的一张照片显示，去年，参加阅兵式的朝鲜军人。 &lt;cite&gt;Korean Central News Agency, via Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;多年来，朝鲜军队帮助其领导人金正恩保持对人民的控制，并充当了与该国宿敌韩国之间的缓冲。朝鲜军队拥有 130 万兵力，是世界上规模最大的常规武装力量之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，超过 1.1 万名朝鲜军人与俄罗斯军队一起与乌克兰作战，朝鲜军队在金正恩为获得急需的现金和外交筹码而进行的地缘政治博弈中扮演着更为重要的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鲜部署到俄罗斯的部队来自「暴风」军团，这是朝鲜军队中训练最精良、思想灌输最彻底的特种部队之一。但据韩国国家情报院称，他们对无人机袭击和远离与世隔绝的祖国的陌生地形准备不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国国家情报院在周四的简报会上告诉韩国议员，朝鲜军队在第一次战斗中就有 100 多人阵亡，超过 1000 人受伤。据在闭门简报会后接受记者采访的议员李成权（音）称，情报院表示，阵亡者中可能包括一名将军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;情报院称，金正恩似乎准备向俄罗斯派遣更多军队，因为他将这场「二战」以来欧洲最大规模的冲突视为推进其军事和外交雄心的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/17/world/asia/north-korea-russia-military-deal.html&quot;&gt;机会&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是有关朝鲜军力，以及金正恩首次大规模干预海外冲突所派遣军队的一些信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;朝鲜军队的弱点是什么？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鲜特种部队主要接受狙击任务、城镇战，以及经由海上、空中及穿越朝鲜众多山区的渗透战训练。这些部队没有接受过足够的训练，无法在俄罗斯-乌克兰前线这样地势大多开阔平坦的区域进行无人机和战壕战，位于首尔的韩国国防分析研究所高级分析师都镇浩（音）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/20/multimedia/00nkorea-military-wwk-02-lmzt/00nkorea-military-wwk-02-lmzt-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;朝鲜官方媒体提供的照片显示，士兵们正在朝鲜某个未披露地点的特种作战部队基地进行训练。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;都镇浩称，在朝鲜因疫情而实施封锁的两年时间里，朝鲜特种部队在中朝边境的哨所轮流执勤，错过了一些常规训练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国情报官员告诉议员，朝鲜军队的部署非常仓促，俄罗斯可能需要一些时间才能将其适当地整合到军队中。他们说，朝鲜军队在学习了一点点俄语军事术语（如「开火」、「炮兵」和「就位」）后就被派往战场，这可能会给战场上的沟通带来问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「从上到下，朝鲜军队几十年来都没有实战经验」，目前居住在韩国的朝鲜前陆军中尉安灿一说。「部队肯定接受了无人机和步兵战的速成培训，但问题是他们对此到底有多熟悉。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;谁在统帅？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些外部观察者曾认为朝鲜领导人金正恩年轻且缺乏经验，但事实证明，他是一位强有力的总司令，对朝鲜实行韩国政府所称的「恐怖统治」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的父亲、前任领导人金正日以「军事第一」的先军政策领导国家。在 20 世纪 90 年代的饥荒之后，金正日依靠朝鲜人民军维系国家。作为回报，他允许朝鲜人民军占用政府资源，经营采矿、渔业和走私等盈利业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金正恩在其父于 2011 年去世后接掌政权，他开始收服军方精英，放逐或处决高级将领。据韩国情报官员称，2015 年，时任国防部长玄永哲将军在金正恩面前打瞌睡后被高射炮枪决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017 年，金正恩将朝鲜军方最高政治官员黄炳誓副元帅排挤到一边。去年叛逃到首尔的朝鲜驻古巴外交官李一奎称，在长达两个月的时间里，黄炳誓被迫清扫平壤一座党组织大楼的前院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李一奎还说，朝鲜官员一直生活在恐惧之中，因为他们不知道自己什么时候会成为金正恩冲动行为的牺牲品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外界分析人士密切关注陪同金正恩参观军事单位和武器试验场地的人员，以其发现哪些人得势哪些人失势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月，分析人士开始注意到金正恩身边的高官圈中出现了两张新面孔：金永福上将和李昌镐上将。他们对金正恩的重要性在后来随军出访俄罗斯时显露无遗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/20/multimedia/00nkorea-military-wwk-03-lmzt/00nkorea-military-wwk-03-lmzt-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;10 月，韩国民众在电视上看到据信来自朝鲜的士兵在排队领取来自俄罗斯的补给品。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据首尔韩国国家统一研究院分析师洪敏（音）称，在 2017 年的一次阅兵式上，金永福被确认为朝鲜特种部队司令。李昌镐领导着军方的侦察总局，该局参与军火贸易、网络犯罪和其他非法活动，以充实金正恩的国库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一，因为这两名将军在俄罗斯的战争中扮演了重要角色。美国及其盟国将他们列入黑名单。他们与朝鲜政府的其他重要成员一样，已被联合国安理会决议列入黑名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;士兵冒着生命危险来换取更高的地位。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被派往俄罗斯的士兵可能来自贫困家庭。安灿一说，出国和得到现金的机会对他们来说是强大的动力。据韩国情报机构称，俄罗斯每月可能向每名朝鲜士兵支付多达 2000 美元。虽然预计朝鲜政府会拿走其中的大部分，但剩余部分对普通士兵来说仍然是一笔巨款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在韩国经营一家广播电台的前朝鲜陆军上尉金成民（音）援引朝鲜内部线人的话说，朝鲜还向在前线作战的军人许诺可以快速加入劳动党，以此来鼓舞士气，这在朝鲜是个令人垂涎的身份象征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「军人对他们在朝鲜的未来不抱什么希望」，另一名脱北者金光镇（音）说，他在首尔由政府管理的国家安全战略研究所担任高级分析师。「他们冒着生命危险去那里，但他们仍会将此视为赚钱的机会，如果他们死于战场，还可以将他们家人的社会地位提升为战死者家属。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;脱北者说，即使他们伤亡惨重，金正恩的极权控制也会让公众无法表达不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「朝鲜会认为伤亡是理所当然的」，居住在首尔的前朝鲜陆军中校沈珠日（音）说。「它会认为这是积累现代战争经验的必然代价，以防有朝一日在朝鲜与美军作战。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Choe Sang-Hun 是时报驻首尔首席记者，报道韩国和朝鲜新闻。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/choe-sang-hun&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：Koney Bai、Ziyu Qing&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/23/world/asia/north-korea-military-russia-what-to-know.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 11:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国对中国传统芯片启动贸易调查]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20241224/us-china-semiconductor-legacy-chips/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;ANA SWANSON, 孟建国&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-12-24 09:22:52&quot; datetime=&quot;2024-12-24 09:22:52&quot;&gt;2024 年 12 月 24 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/20/multimedia/DC-CHIPS-06-cpmg/DC-CHIPS-06-cpmg-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;中国正在建设的新半导体工厂数量超过任何其他国家，美国官员认为，这对欧洲和美国芯片工厂的生存构成威胁。 &lt;cite&gt;VCG, via Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;拜登政府周一启动了对中国生产的传统计算机芯片的贸易调查，这些芯片是汽车、洗碗机、电信网络和军用武器不可或缺的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项调查可能最终导致阻止中国芯片进入美国市场的关税或其他措施，但是否采取任何措施将由即将上任的特朗普政府做出决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国正在将大量资金注入从钢铁和船舶、从太阳能电池板到电动汽车等一个又一个行业，以建设世界一流的制造能力，生产大量最终涌入全球市场的低成本产品。美国公司和许多其他国家的公司已发现它们无法与中国竞争，纷纷倒闭，让中国公司在很大程度上控制了全球市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员一直担心半导体行业可能是中国要进军的下一个市场。中国公司一直在大规模提高芯片产量，尤其是那些继续为各种机械和电器提供智能的传统芯片。中国正在建设的新半导体工厂比任何其他国家的都多，美国官员将这种发展视为对欧美芯片工厂的生存构成威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国贸易代表戴琪在周日的电话会议上表示，中国的政策正在使本国企业得以迅速扩张，让它们「提供人为压低价格的芯片，可能严重损害甚至消除以市场为导向的竞争对手」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，这让供应链「更加脆弱，更易受到供应链瓶颈的影响，它们可以用来对其他国家进行经济胁迫」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类调查允许美国政府对给美国商业造成重累的外国政府歧视性做法采取一系列行动。调查将由美国贸易代表办公室根据 1974 年的《贸易法》第 301 条进行。专家表示，通常需要六个月到一年的时间才能出调查结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中美之间的紧张关系在拜登政府执政期间加剧。美国出于国家安全考虑&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20241216/tech-sales-china-huawei/&quot;&gt;限制了向中国出口先进技术&lt;/a&gt;，中国则采取了反制措施，限制用于汽车、半导体和武器生产的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20241204/china-minerals-semiconductors/&quot;&gt;矿产品出口&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府近年来颁布了一系列出口管制措施，试图扼杀中国制造最先进计算机芯片的能力。美国政府的理由是这些先进芯片能帮助中国政府研发新武器，以及增强军事能力的人工智能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但拜登政府尚未针对中国生产传统芯片的能力采取太多措施。中国政府和总部设在中国的公司为这类芯片的生产投入了大量资金，这些芯片仍对当代经济和现代化的军队至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国重视传统芯片生产也能给国家带来其他好处。比如帮助芯片制造商在技术上取得进步：随着中国生产商吸引新客户，它们可能会吸收有关制造的新知识。这类芯片的大量生产还蚕食了与中国竞争的外国芯片制造商的利润，外国制造商需要来自传统芯片的利润，以补贴研究尖端半导体的费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国生产的芯片也将让美国更难控制全球的半导体贸易。近年来，拜登政府一直在努力&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/technology/20240726/russia-sanctions-chips/&quot;&gt;阻止美国的低端芯片流入俄罗斯&lt;/a&gt;，这些芯片被用于俄罗斯的导弹和无人机。如果中国把自己变成了传统芯片生产中心的话，流入俄罗斯的这种芯片数量可能会增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/23/multimedia/23DC-CHIPS-02-jtbp/23DC-CHIPS-02-jtbp-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;今年 7 月，俄罗斯的一枚导弹击中了基辅一家儿童医院后，救援人员在废墟中寻找幸存者。拜登政府一直在努力阻止传统芯片流入俄罗斯，这些芯片被用于导弹和无人机。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去几年里，在&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.hoover.org/sites/default/files/research/docs/SiliconTriangle_full_240523.pdf&quot;&gt;政府上万亿元投资&lt;/a&gt;的帮助下，大量芯片生产厂在中国各地迅速涌现。美国政府表示，全球生产传统芯片产能的近一半将来自中国未来三到五年修建的新工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然中国尚未主导全球的芯片生产，但其市场份额正在迅速增长。据美国政府估计，到 2032 年时，中国的基础芯片生产可能占到全球产能的 40% 以上，某些芯片的生产可能占到全球产能的一半以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国商务部在今年 11 月发给政府其他部门的备忘录中写道，中国正在走上到 2030 年时主导传统芯片供应链的道路。《纽约时报》看到了这份备忘录。商务部称，这可能会给美国国家安全带来严重风险，比如侵蚀美国的工业基础，制造供应链瓶颈和潜在的网络威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该备忘录还表示，中国扩大芯片产能对美国政府正在投资建设的新芯片工厂构成威胁。商务部一直在用 2022 年通过的 CHIPS 法案提供的资金与企业签定合同，为在美国本土建设芯片制造设施投资了数百亿美元，其中包括为&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://gf.com/gf-press-release/globalfoundries-and-biden-harris-administration-announce-chips-and-science-act-funding-for-essential-chip-manufacturing/&quot;&gt;传统芯片生产&lt;/a&gt;投入的 40 亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/23/multimedia/23DC-CHIPS-04-wtqm/23DC-CHIPS-04-wtqm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;拜登总统在亚利桑那州钱德勒市的英特尔 Ocotillo 园区发表讲话。美国商务部的一份备忘录称，中国扩大芯片生产对美国政府正在投资的芯片设施构成威胁。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部的备忘录称，其 CHIPS 项目办公室用来预测未来的模型暗示，中国的新产能可能意味着，美国和盟国正在建设的工厂未来生产的芯片数量将少于维持经济可行性所需的数量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们已看到，芯片公司在这些趋势面前不愿在美国投资」，商务部长吉娜·雷蒙多在周日的电话会议上说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国政府的一项调查，中国供应商提供的芯片价格比美国供应商的低 30% 至 50%，有时甚至低于生产成本，备忘录称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾在特朗普政府担任官员、现在帕兰提尔技术公司担任高级顾问的马特·特平说，中国的芯片生产对美国政府正在为建设新工厂投入的数十亿美元投资构成了威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果半导体公司的收入「因无法将芯片卖到中国而受到损害——因为它们正在被中国芯片取代，那么整个 CHIPS 法案就将付诸东流」，特平说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的计划也已在全球半导体之都台湾敲响了警钟。台湾国家科学及技术委员会主任委员吴诚文今年 12 月在记者会上说，「自由世界的所有人」都认为中国的市场行为不公平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半导体专家吴诚文说，中国芯片的低造价对芯片设计师有吸引力，这些设计师反过来会教给中国工厂如何以更高效的方式生产更高质量的芯片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这是一个非常重要的技术泄漏」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果中国能在制造先进芯片方面积累大量专业知识的话，它也能在对抗美国上「获得越来越大的筹码」，台湾民主、社会与新兴技术研究中心执行长张智程说。「中国能通过扰乱供应链对美国及其盟友实施制裁，最终扭转芯片战争的态势」，他补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几年来，拜登政府一直在考虑对传统芯片生产采取行动。美国政府已在近几个月里认真考虑或根据 301 条款启动调查，该条款的重点是不公平贸易行为，或使用与一项国家安全威胁有关法律，由商务部进行 232 条款授权的调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知情人士称，对不公平贸易行为的调查被认为激怒盟友的可能性小，而且可能也不会招致中国采取与国家安全相关的反制来进行报复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 一些官员对没有更早地开启调查，而且最终如何处理调查结果的决定权将落在候任总统特朗普手中表示失望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的许多顾问似乎对中国的传统芯片生产带来的挑战有一致意见，但政府和芯片行业的一些人推测，特朗普可能会用关税来解决所有的问题，他将关税视为贸易谈判的筹码，这是他在第一个任期内经常采取的策略。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Ana Swanson 报道贸易和国际经济新闻，常驻华盛顿。她从事新闻工作已超过十年。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/ana-swanson?action=click&amp;pgtype=Article&amp;state=default&amp;variant=1_link&amp;block=storyline_reporter_bio_recirc&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孟建国 (Paul Mozur) 是时报全球科技记者，常驻台北。此前，他自香港、上海和首尔报道亚洲科技与政治的交叉议题。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/paul-mozur&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/23/business/economy/us-china-semiconductor-legacy-chips.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 09:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[熊猫外交还是熊猫诱饵？中国对美国地方政府展开魅力攻势]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/china/20241223/china-influence-city-local-government-pandas-intelligence/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;马语琴, HEATHER KNIGHT, VIK JOLLY&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-12-23 01:31:06&quot; datetime=&quot;2024-12-23 01:31:06&quot;&gt;2024 年 12 月 23 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/17/multimedia/00panda-politics-04-ztmp/00panda-politics-04-ztmp-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;8 月，中国和加州官员在圣迭戈动物园举行的剪彩仪式上。 &lt;cite&gt;Ariana Drehsler for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;去年，旧金山市长伦敦·布里德在与中国领导人习近平共进晚餐后，陪同他前往机场送行。在停机坪上，她提出了自己的要求：大熊猫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时，旧金山的动物园正陷入困境。旅游业遭受重创，她面临着艰难的连任竞选。一对来自中国的大熊猫将是政治和公关的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来是几个月的非正式谈判，布里德在某种意义上成为了一名外交官，尽管作为政客，她并没有外交或者安全事务方面的经验。她的日程安排和电子邮件都显示，她后来去了中国，并见到了国家副主席和外交部副部长。这次访华行程的其他记录和照片显示，随行的还有美国《星岛日报》的主编，这是一份立场亲北京的报纸，在美国注册为外国代理人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民对外友好协会安排了这次行程，美国情报官员&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://2017-2021.state.gov/designation-of-the-national-association-for-chinas-peaceful-unification-nacpu-as-a-foreign-mission-of-the-prc/&quot;&gt;认为&lt;/a&gt;，这个机构试图「恶意影响」美国地方领导人。不同于华盛顿的政治人物出访，布里德没有听取中央情报局的介绍，了解她在访华期间可能面临的反情报威胁，以及那里的官员可能会如何试图操纵她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/17/multimedia/00panda-politics-01-ztmp/00panda-politics-01-ztmp-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;旧金山市长伦敦·布里德（左）和中国野生动物保护协会秘书长武明录 4 月在北京举行的向美国城市租借大熊猫的签字仪式上。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布里德想要的是大熊猫，但中国在这次会面中也是有所图的——可以借此机会与美国科技重镇之一的市长培养关系。虽然没有证据表明存在任何交换条件或不当行为，但情报官员表示，随着中国在华盛顿的影响力减弱，它越来越希望在地方政府中发挥影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文件和采访显示，大熊猫就是中方可以倚仗的一项工具。中国官员试图利用熊猫来培养关系，塑造对台湾的政策，并改善中国在国外的形象，这是习近平的一个重要目标。大熊猫交流为中国领导人提供了难得且高调的机会，来重塑他们国家的形象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种情况由来已久。美方谈判代表表示，在 2000 年代中期与奥马哈和奥克兰进行大熊猫谈判时，中国外交官曾试图破坏内布拉斯加州与台湾的贸易协议，并试图说服一位加州国会议员停止批评北京。在这些努力失败后，中国拒绝向这两个城市提供熊猫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但情报官员表示，中国在美国地方层面的影响力正在上升，地方官员往往没有接受必要的培训或情报简报，来抵御这种影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 9 月，联邦检察官&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/03/nyregion/linda-sun-arrested-hochul.html&quot;&gt;指控&lt;/a&gt;纽约州州长凯茜·霍格尔的一名前助手收受贿赂，以换取中国在奥尔巴尼的影响力。同样是在今年，纽约市市长埃里克·亚当斯的一名前助手因与中国政府关联团体合作而&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/13/nyregion/adams-greco-china-influence-investigation.html&quot;&gt;引起关注&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国和欧洲的地方官员还在极力搞清楚，那些突然冒出来的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/01/12/world/europe/china-outpost-new-york.html&quot;&gt;非正式中国海外警务站&lt;/a&gt;究竟是怎么回事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/11/14/business/us-china-economy-trade.html&quot;&gt;北京与华盛顿之间的关系&lt;/a&gt;降温，高层交流减缓，地方层面的外交变得越来越重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国动物园的前熊猫谈判代表戴维·汤说：「每个市长都希望借助熊猫的宣传效应。」他还说，「熊猫成了诱饵。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;熊猫是保护野生动物的代言人。动物园每年支付约 100 万美元从中国那里租来熊猫，并在人工饲养环境下进行繁殖，希望有朝一日熊猫能被放归野外。中国应该用这笔钱来保护野生物种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2024/10/15/world/asia/pandas-zoo-breeding-death-captivity.html&quot;&gt;《纽约时报》今年的一项调查报道&lt;/a&gt;显示，三十年来，中国捕获的熊猫数量实际上多余放归自然的数量。而激进的人工繁殖方式不仅令熊猫受伤，甚至导致了死亡的发生。中国还将数百万美元用于修建&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/29/world/asia/china-panda-money-us-zoos.html&quot;&gt;公寓和道路&lt;/a&gt;等基础设施，而美国动物园的管理者和监管机构对此视而不见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的动物园有维持这一项目继续运行的动机。大熊猫能够吸引大量游客和周边商品的销售。中国也能从这些交流中获益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于纽约州的亚洲协会美中关系中心主任夏伟 (Orville Schell) 表示，「在宣传和寻求影响力的谜题中，熊猫是一个有趣的部分，因为它们看似无害、毛茸茸的，让人想抱。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如奥马哈的亨利多利动物园和水族馆前任馆长李·西蒙斯所说：「几乎每位中国驻美大使都是熊猫的推销员。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻华盛顿的大使馆没有就北京是否利用大熊猫来推动其政治利益发表评论。该馆称大熊猫「促进了中美两国人民之间的交流，促进了两国人民的友谊」。它批评那些「在没有事实证据的情况下，恶意联系和无理诽谤中美在大熊猫保护方面合作」的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布里德的办公室拒绝透露，市长是否对她访华行程的组织单位以及那份注册为外国代理人的报纸感到担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这次出访旨在促进旅游，最终将有利于旧金山的经济」，她的办公室在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/17/multimedia/00panda-politics-zktw/00panda-politics-zktw-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;布里德在 4 月访华后在旧金山国际机场。北京利用所谓的熊猫外交来赢得世界的好感。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布里德今年春天宣布，两只大熊猫将于明年来到旧金山。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;熊猫的影响力&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民对外友好协会自称非政府组织。但它是共产党的一个分支机构，负责监督与外国地方政府的联络工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年，美国国家情报总监&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.dni.gov/files/NCSC/documents/SafeguardingOurFuture/PRC_Subnational_Influence-06-July-2022.pdf&quot;&gt;警告州和市政府机构&lt;/a&gt;，中国「加强了与美国各州和地方领导人结交的行动，一些人称之为‘地方包围中央’的战略」。情报官员表示，该友好机构是这一努力的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平主导了一项通过海外宣传重塑国家形象的努力，用他的话说就是「&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://chinamediaproject.org/the_ccp_dictionary/telling-chinas-story-well/&quot;&gt;讲好中国故事&lt;/a&gt;」。在他的领导下，中国制作了一系列支持北京的纪录片，并创办了以大熊猫为中心的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://chinamediaproject.org/2024/06/28/ola-panda/&quot;&gt;媒体频道&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到不久前，爱丁堡的动物园里还有大熊猫。中国政府支持的孔子学院与苏格兰首府的学校官员合作，开设了一个名为「熊猫之外」的单元。这个项目包括了显示台湾为中国一部分的地图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;友好协会还与美国政界人士和中国宣传官员共同组织了&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://web.archive.org/web/20240726192659/https://www.cctv.com/2023/11/28/ARTIrAUp9VFKlqRph89P1TaA231128.shtml&quot;&gt;与大熊猫相关的活动&lt;/a&gt;。该团体未回应置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「熊猫是中国在美国赢得公众关注并建立软实力的少数工具之一」，圣母大学美中关系专家凯尔·贾罗斯表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;b&gt;「&lt;/b&gt;&lt;b&gt;中华&lt;/b&gt;&lt;b&gt;福尼亚」&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加利福尼亚州有两个中国领事馆，有大量华裔人口。该州与北京长期保持联系，这种有时被称为「中华福尼亚」的关系带来了诸如气候变化合作等积极变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但专家表示，这种关系也使加州和地方政府面临安全风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔治敦大学高级研究员、前中情局东亚事务官员丹尼斯·怀尔德表示，在国会代表团访问中国之前，官员们通常会听取中情局的简报，讨论北京可能如何利用这些访问。出访者还会得到有关网络安全风险的警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但怀尔德指出，「在地方层面并没有类似的机制。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布里德办公室在声明中表示，她收到了国务院的简报。怀尔德表示，这些简报不如中情局的情报简报详尽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在旧金山湾对岸的奥克兰，政界人士花了近十年的时间试图为市动物园争取熊猫。前副市长张明德表示，他曾与一位中国副总理及其他多位中国高级官员会面，还说，他们提出了一些他认为越来越不合理的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/17/multimedia/00panda-politics-02-ztmp/00panda-politics-02-ztmp-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;位于加利福尼亚州的奥克兰动物园。该市官员花了近十年的时间试图为该公园引进熊猫。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2008 年，张明德在华盛顿与中国大使会面时，带上了国会众议员芭芭拉·李。他说，这次会议名义上是关于熊猫的，但一名中方助手向芭芭拉·李施压，要求她停止批评中国在非洲的活动。此前一年，芭芭拉·李曾发起一项动议，呼吁中国利用在苏丹的影响力结束当地的种族灭绝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「老实说，他们更感兴趣的是与芭芭拉·李讨论非洲问题，而不是谈论熊猫」，他提到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芭芭拉·李的办公室未回应置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张明德表示，奥克兰动物园耗资 100 万美元建造了熊猫园，并向中国成都的一个熊猫繁育中心捐赠了 37.5 万美元，但熊猫并没有来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内布拉斯加州奥马哈市的官员也有类似经历，时任动物园园长的西蒙斯表示。同一年，在该州与台湾达成了一项价值 4 亿美元的农业贸易协议后，熊猫计划落空。西蒙斯说，中国大使曾要求他阻止与台湾的这项协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当他没有照办时，中国拒绝把熊猫送来。「中国对奥马哈非常不满」，前美国熊猫谈判代表汤说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在圣迭戈，一名中国外交官于 2023 年末致信市长托德·格洛里亚，请求就熊猫和「互惠合作」举行会谈。根据电子邮件和日程记录，格洛里亚市长同意在动物园会面，这一地点选择是动物园的一位高层建议的，认为这是一个低调的地点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当圣迭戈终于在 6 月将迎来熊猫时，格洛里亚飞往中国参加熊猫的启程仪式。他在采访中表示，自己在北京与一名外交部副部长举行了会晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/17/multimedia/00panda-politics-03-ztmp/00panda-politics-03-ztmp-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;圣迭戈市市长托德·格洛里亚为迎接即将送往圣迭戈的熊猫而飞往中国。他表示，在北京期间，他会见了中国外交部副部长。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格洛里亚表示，他理解这是中美关系的「紧张时期」，但他对双方的关系保持清醒头脑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我能够控制我所参与的部分」，格洛里亚说。「通过双方接触，你可以获得理解，并能够合作。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但北京的宣传要点渗透到了圣迭戈熊猫欢迎仪式中——而且不只是体现在了中国大使的讲话中。动物园官员保罗·巴里博特提到该机构致力于「共同未来」，这是习近平主席的一项核心外交政策概念，认为&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.mfa.gov.cn/eng/xw/zyxw/202410/t20241024_11515589.html&quot; title=&quot;Link: https://www.mfa.gov.cn/eng/xw/zyxw/202410/t20241024_11515589.html&quot;&gt;中国及其他国家&lt;/a&gt;将与美国争夺国际影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加州州长加文·纽森提到「人类命运共同体」，这是习近平政府的另一个高频词汇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旧金山仍在等待熊猫到来的消息。布里德在 11 月的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/07/us/politics/san-francisco-mayor-breed-lurie.html&quot;&gt;连任竞选中失利&lt;/a&gt;，但她的继任者丹尼尔·卢里表示，他希望将熊猫带回这座城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近一份城市报告指出，旧金山动物园「对动物和游客都不安全」。该市也正在对动物园的财务状况进行审计，园方表示这可能会危及获得熊猫的希望。但尚无迹象表明中国改变了计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在圣迭戈欢迎仪式后的一次简短采访中，中国驻美国大使谢锋表示：「美国人民非常喜爱大熊猫。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/17/multimedia/00panda-politics-05-ztmp/00panda-politics-05-ztmp-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2023 年 8 月，中国驻美国大使谢锋在圣迭戈动物园熊猫馆开馆仪式上。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Joy Dong 对本文有报道贡献，Kirsten Noyes 对本文有研究贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马语琴 (Mara Hvistendahl) 是《纽约时报》调查记者，主要报道亚洲。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/mara-hvistendahl&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heither Knight 是一名驻旧金山记者，领导时报对湾区和北加州的报道。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/heather-knight&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/19/world/asia/china-influence-city-local-government-pandas-intelligence.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 14:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[书评：「麻烦制造者」黎智英]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/culture/20241223/the-troublemaker-jimmy-lai-biography/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;KEVIN PERAINO&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-12-23 01:31:57&quot; datetime=&quot;2024-12-23 01:31:57&quot;&gt;2024 年 12 月 23 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/20/multimedia/20Clifford-sub-mlvc/20Clifford-sub-mlvc-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;728&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;2014 年，黎智英（中）在警察的押送下离开抗议区。 &lt;cite&gt;Kin Cheung/Associated Press&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;《麻烦制造者：黎智英如何成为亿万富翁、香港&lt;/b&gt;&lt;b&gt;头号&lt;/b&gt;&lt;b&gt;异议人士，以及中国最令人畏惧的批评者》&lt;/b&gt;，马克·L·克利福德著 (THE TROUBLEMAKER: How Jimmy Lai Became a Billionaire, Hong Kong’s Greatest Dissident, and China’s Most Feared Critic, by Mark L. Clifford)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 8 月 10 日上午，大批武装警察抵达香港最著名的民主派报纸《苹果日报》的总部。他们搜查办公室，寻找叛国的证据，押送着这家报纸的亿万富翁出版人黎智英，从他在三楼的新闻编辑室走过。根据新的国安法，黎智英很快面临与外国势力勾结的指控。马克·L·克利福德在《麻烦制造者》中写道，几个月后，他开始意识到自己困境的严重性，他用 WhatsApp 向同事们发送了一条简短的消息：「全部删除。」这本书对黎智英的工作和生活进行了生动的描述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;始终没有认罪的黎智英在今年秋天的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/19/world/asia/jimmy-lai-hong-kong-trial.html?searchResultPosition=2&quot;&gt;审判中作证称&lt;/a&gt;，他所做的只是「高举火炬」传达现实中的香港的情绪。他的报纸曾大力支持 2014 年香港雨伞运动中的抗议者，该运动谴责北京在 1997 年从英国手中取得香港控制权后对它的控制日益收紧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自四年前被捕以来，黎智英一直处于被收押状态中，而且经常被单独监禁。虽然候任总统&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/19/world/asia/jimmy-lai-hong-kong-trial.html?searchResultPosition=2&quot;&gt;特朗普夸口&lt;/a&gt;他可以「轻易」促成黎智英的释放，但大多数观察人士并没有那么乐观。黎智英本人决定留在香港，而不是试图逃离，他知道自己可能会在监狱中度过余生。「我号召我的人民去战斗」，黎智英在被捕前不久向前苏联异议人士纳坦·沙兰斯基解释道。「我不能让他们失望。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《麻烦制造者》是一部圣徒传：虽然它并没有完全忽略黎智英的缺点，但最终呈现出来的还是某种在世圣人的形象。曾在香港一家报社任主编的克利福德也是人权倡导者，在黎智英的一家公司担任过董事。在书中，他突出了黎智英在捍衞民主和经济自由方面的自我牺牲精神和勇气。克利福德写道，黎智英的故事最终揭示出「一个超越了监狱牢笼的人，发现自己在精神上比以往任何时候都更加自由」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎智英的人生旅程是一部扣人心弦的传奇，始于内战时期的中国南方省份广东省，他在那里度过了贫困的童年，后来他成为了香港最富有的人之一。1949 年，毛泽东的革命颠覆了他的家庭生活。黎智英回忆说，他目睹党员干部强迫他的母亲跪在碎玻璃上。她在一个劳改地给人做饭，由于当时食物极其匮乏，她故意把米饭烧糊，这样就能带回家，让孩子们有口饭吃。黎智英记得在最艰难的日子里，自己还吃过烤田鼠。六岁时，他会去捡烟头，把烟叶残渣搜集起来，然后重新卷成烟再卖，赚取微薄的利润。他的父亲痛苦不堪，曾经试图在小儿子正在休息的房间里上吊自杀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12 岁时，黎智英决定偷渡到香港。他在工厂打工，失去了一个手指尖。在这个自 19 世纪以来一直由英国统治的殖民地，英欧文化无处不在。黎智英回忆道：「我注意到，所有的成功人士都说英语。」空闲下来的时候，他会认真收听美国之音，翻阅字典。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎智英最后自己开起了工厂，在寻找低成本供应商的美国百货公司买家之间奔波，在快速时尚领域赚到了第一桶金。他成为了其所谓的「西方文化、价值观和制度」的传播者，买来哈耶克的《通往奴役之路》四处送人，还成为古典自由主义经济学家米尔顿·弗里德曼的朋友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然克利福德没有用更多笔墨去说明，但黎智英也开始表现出无节制的资本主义的一些丑陋特征。在创立了他的第一个零售连锁几年后，他开着一辆金色的劳斯莱斯四处兜风，还拥有一处私人动物园，克利福德写道，里面「有几只孔雀、一只果蝠、鹿、一只猴子和一头喜欢喝奶油苏打水的宠物熊」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎智英的新闻事业同样带有过于低俗的色彩。他创办了《壹周刊》和小报《苹果日报》，为狗仔队购买摩托车，这样他们就能第一时间赶到车祸现场拍摄尸骨未寒的死者；他的报纸还对香港繁华的卖淫业做出了详尽的、迎合嫖客的描述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，1989 年北京镇压天安门广场抗议者后，黎智英发现了一种新的使命感。「在天安门事件发生之前，我对中国没有任何感觉」，黎智英在接受采访的时候说。「突然间，就像母亲在黑夜里呼唤我一样，我的内心打开了。」黎智英与民主活动人士和西方权势人物建立了联系。当雨伞运动爆发时，黎智英和其他抗议者一起走上街头，坐在一家肯德基餐厅旁的草坪椅上主持大局，成为公众关注的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管勇气可嘉且足智多谋，但在克利福德的笔下，黎智英是资本主义和西方路线的殉道者，这一点让人略感不满。我们现在已经清楚地看到，黎智英所信奉的那种自由市场原教旨主义会导致不平等，从而助长仇外的民族主义。眼下的西方世界领袖，正是一个&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/17/us/politics/trump-sues-des-moines-register.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/12/17/us/politics/trump-sues-des-moines-register.html&quot;&gt;开始利用诉讼和恐吓来压制新闻界&lt;/a&gt;的人。克利福德所讲述的故事有一些意想不到的受害者，其中就包括黎智英为之付出巨大牺牲的「西方价值观」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;《麻烦制造者：黎智英如何成为亿万富翁、香港&lt;/b&gt;&lt;b&gt;头号&lt;/b&gt;&lt;b&gt;异议人士，以及中国最令人畏惧的批评者》&lt;/b&gt;，马克·L·克利福德著，Free Press 出版社，264 页，定价：28.99 美元&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/20/books/review/the-troublemaker-jimmy-lai-biography.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 14:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中美之争或影响英伟达全球芯片销售]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/technology/20241223/nvidia-chip-sales-us-china/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;TRIPP MICKLE, 孟建国&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-12-23 12:28:39&quot; datetime=&quot;2024-12-23 12:28:39&quot;&gt;2024 年 12 月 23 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;8 月初，不丹国王吉格梅·凯萨尔·纳姆耶尔·旺楚克从自己位于亚洲内陆高山的国家来到地势平坦的硅谷，参观了人工智能芯片制造商英伟达的总部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旺楚克国王进行了两个小时的参观，期间英伟达全球业务负责人杰伊·普里向其介绍了不丹在数据中心以及在英伟达芯片方面的投资如何能与该国最大的自然资源——水电结合起来，以创建新的人工智能系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提案是英伟达过去两年向各国国王、总统、酋长和政府部长提出的数十项建议之一。许多国家随后投入数十亿美元用于建设超级计算机或生成式人工智能系统，希望能借此在可能定义本世纪的技术中占据竞争优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在华盛顿，官员们担心英伟达的全球大推销可能会增强对手的力量。&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20241210/china-nvidia-investigation-antitrust-ai/&quot;&gt;拜登政府正在制定规则&lt;/a&gt;，以加强对人工智能芯片销售的控制，并将其转化为外交工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据四位知情人士透露，该提议框架允许美国盟友进行不受限制的采购，而对手国家的采购则将被完全禁止，其他国家要根据其与美国战略目标保持一致的程度获得配额。这些人士因无权公开发言而要求匿名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些限制将威胁到英伟达首席执行官黄仁勋所谓的「主权人工智能」计划。他今秋在全球东奔西走，三个月内飞行超过 3 万英里，而他的公司预计今年在美国以外的国家销售额将超过 100 亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，像沙特阿拉伯、马来西亚和不丹这样的潜在买方可能会被卷入美中之间的人工智能霸权竞争中。对英伟达芯片的采购可能需要与经过批准的美欧云服务运营商合作，并向美国政府提供其他保证，以确保技术不会与中国共享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄仁勋已经发起最后一刻的游说行动，试图削弱这些规则，但可能为时已晚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「每届政府都非常明确表示，除非中国政府改变其在全球舞台上的姿态和运作方式，否则美中之间的技术竞争将继续」，美国企业研究所专注于国家安全和技术的非常驻高级研究员克隆·基钦表示。「像英伟达这样的公司应该早就预料到监管会收紧。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;「一场兴趣海啸」&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年，出身于现塞尔维亚的英伟达前高管萨沙·奥斯托伊奇了解到他的祖国正在考虑从中国公司华为购买人工智能芯片，以支持本国初创企业。他建议塞尔维亚官员先去英伟达一趟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在参观过英伟达总部后，塞尔维亚领导人被说服了：购买四台英伟达超级计算机（每台约 50 万美元）将有助于加速其科技行业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塞尔维亚议会主席顾问斯特凡·巴扎表示，一些塞尔维亚人对这笔投资表示质疑。但在 2021 年收到这些计算机后，塞尔维亚的初创企业从 200 家增至 800 家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年末，OpenAI 发布 ChatGPT，瞬间成为热门话题，这让塞尔维亚的举措显得明智。这个由人工智能驱动的聊天机器人引发了对英伟达人工智能芯片的狂热需求，该公司&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/06/technology/nvidia-antitrust-scrutiny.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/08/06/technology/nvidia-antitrust-scrutiny.html&quot;&gt;控制该市场 90% 的份额&lt;/a&gt;。即便 ChatGPT 在包括沙特阿拉伯和越南在内的 20 多个国家都无法使用，部分国家仍然争先恐后地要获得芯片，有一部分原因是如果这些地方想要人工智能技术，显然只能自己搭建起这种技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/18/multimedia/NVIDIA-VIETNAM-qflj/NVIDIA-VIETNAM-qflj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;本月，英伟达的杰伊·普里和黄仁勋与越南总理范明政及该国计划与投资部长阮志勇在河内合影。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这一意外的后果在这个社群中引起了反响，那就是这是一项非常重要的技术，你大概率不想在这方面依赖外国」，曾在英伟达工作的基思·斯特里尔表示，他现在担任芯片制造的竞争对手 AMD 的全球人工智能市场高级副总裁。「这引发了一场兴趣海啸。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界各国首都越来越深刻地认识到，人工智能应被视为一种公用事业。对于其重要性的认知让各国官员担心，如果不投入资金，他们可能在经济和军事上会落后于对手。此外，许多人希望确保数据保留在国土之内，以便保护敏感信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普里在采访中表示，对于这种情况，英伟达的回应是组建了一个与政府合作的部门来应对各国日益增长的兴趣。他和斯特里尔会见外国领导人，讨论他们的计算性能需求，而黄仁勋则激发了各国对满是英伟达芯片的数据中心的投资热情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些采购改变了政府处理计算的方式。直到最近，小国基本上都是向微软和谷歌等云计算巨头租用计算能力。这使它们免去了支付软件更新、工程支持和半导体进步的费用。现在，他们开始自己承担这些工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丹麦是众多与英伟达联系的国家之一。丹麦出口与投资基金首席执行官佩德·伦奎斯特说，该国领导人在 2019 年首次与黄仁勋谈论相关事宜，但当时没有感到必须立刻投资。他说，在使用 ChatGPT 之后，丹麦领导人了解了这项技术的威力，并主动联系英伟达购买其芯片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/18/multimedia/NVIDIA-DENMARK-bcjm/NVIDIA-DENMARK-bcjm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;10 月，黄仁勋与丹麦人工智能高管纳迪娅·卡尔斯滕，以及丹麦国王弗雷德里克十世。丹麦是众多与英伟达联系的国家之一。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出口与投资基金和专注于研究的丹麦非营利组织诺和诺德基金会联手投资 1 亿美元建造了一台超级计算机。经过 6 个月的建造，这台超级计算机于今年 10 月亮相，使用了 1528 块人工智能芯片，重量超过 30 吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们需要创新，需要在应用研究和企业之间建立紧密的联系」，伦奎斯特说。「要想脱颖而出，超级计算能力极其重要。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;AI 外交&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在各国竞相购买英伟达芯片的同时，拜登政府也通过了一些规定来观测该公司的销售情况。拜登政府担心，与中国有联系的国家可能会向中国研究人员和公司提供英伟达芯片，因此要求一些国家获得购买许可。中国的目标是到 2030 年成为世界人工智能领导者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿拉伯联合酋长国是首批申请许可证的国家之一。2022 年，阿联酋拨出 1000 亿美元用于人工智能投资，并希望建造该地区速度最快的超级计算机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员看到了机会。近十年来，他们一直苦于难以说服各国停止使用华为，即使在就网络安全风险和华为与中国共产党的关系提出警告之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许可证要求提供了一种新的解决方案，即通过英伟达芯片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为允许使用大量英伟达尖端芯片协议的一部分，阿联酋领先的人工智能公司 G42 承诺放弃使用华为技术。今年 10 月，该公司推出了一台超级计算机，里面装满了价值 3000 万美元的英伟达芯片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据两位熟悉相关讨论的人士称，今年夏天，白宫国家安全和商务部官员开始告诉芯片行业高管，他们正在制定一项新的人工智能政策。政府官员表示，阿联酋和其他国家目前的许可程序非常繁琐。他们希望出台一些规则，使在国外建立人工智能数据中心变得更容易，同时提高他们追踪芯片的能力，防止芯片流入中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们还想让阿联酋这样的国家更容易购买英伟达芯片，方法是用批量审批系统取代许可程序，允许向不超过预设限额的国家销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/18/multimedia/00nvidia-countries-UAE-bmcp/00nvidia-countries-UAE-bmcp-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;9 月，拜登总统欢迎阿拉伯联合酋长国总统谢赫·穆罕默德·本·扎耶德访问白宫。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月，一份规则草案开始在芯片游说人士中流传。这些限制将为美国和欧洲云计算提供商建立的数据中心提供更快的审批速度，芯片数量上限为数十万个。但对其他国家的公司来说，审批过程会更慢，审查也会更严格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三位熟知内情的人士表示，黄仁勋和英伟达的法律总顾问蒂姆·泰特曾致电拜登政府官员，称这些规定会损害公司利益。其他业内人士也表达了类似的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英伟达发言人肯·布朗在一份声明中表示：「我们完全支持国家安全，并乐意提供政府在制定政策时所需要的任何信息。」他还说：「对主流数据中心产品设置上限将是方法上的重大转变，不仅不会降低滥用的风险，反而会威胁经济增长。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部拒绝发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些人说，这些规定预计将在未来几周内公布，黄仁勋已经和能够接近即将上任的特朗普政府的人士进行了接触，希望他们能在 1 月收回这些规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战略与国际研究中心瓦德瓦尼人工智能中心主任格雷戈里·艾伦说，目前还不清楚特朗普政府将如何处理这一政策。但众议院和参议院的共和党领导人曾抨击拜登政府过去对芯片技术和中国的限制过于软弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们正在与中国进行一场人工智能竞赛，我们不希望美国公司在这场竞赛中把佳得乐和耐克鞋送给对手」，艾伦说。「我们希望它们站在我们这边，而且只站在我们这边。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Tripp Mickle 为时报报道苹果公司和硅谷新闻，常驻旧金山。他对苹果公司的关注包括产品发布、制造问题和政治挑战。他也报道整个科技行业的趋势，包括裁员、生成式 AI 和机器人出租车等。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/tripp-mickle&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孟建国 (Paul Mozur) 是时报全球科技记者，常驻台北。此前，他自香港、上海和首尔报道亚洲科技与政治的交叉议题。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/paul-mozur&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/19/technology/nvidia-chip-sales-us-china.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 13:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国公民因干预加州市议员选举被捕]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20241223/china-california-election-sun-chen/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;傅才德, JAY ROOT, BIANCA PALLARO&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-12-23 08:52:05&quot; datetime=&quot;2024-12-23 08:52:05&quot;&gt;2024 年 12 月 23 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/19/multimedia/19nat-china-arrest-kvcj/19nat-china-arrest-kvcj-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;检察官称，中国政府试图在美国的城市和州获得影响力，希望以此获得对北京来说重要的事业的支持。 &lt;cite&gt;Mark R Cristino/EPA, via Shutterstock&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;美国周四逮捕了一名中国男子，检察官称此人是一宗试图影响加州地方政治事件的核心人物，指控他充当非法外国代理人，帮助一名政治人物当选洛杉矶地区一座城市的市议员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检察官称，64 岁的迈克·孙（Mike Sun，又名孙耀宁）与另一名男子约翰·陈 (John Chen) 密切合作。后者于去年 11 月因担任中国代理人和行贿被&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.justice.gov/usao-sdny/pr/california-man-sentenced-acting-illegal-agent-prc-government-and-bribery&quot;&gt;判处&lt;/a&gt;20 个月监禁。两人讨论了孙耀宁为帮助那位政客在 2022 年当选所做的努力。根据周四公布的刑事起诉书（法庭文件中使用了约翰·陈的中文名陈军），他要求孙耀宁准备一份关于这位候选人的报告，以便发给中国官员。该报告的最新版本中包括要求中国提供 8 万美元资金，以支持在美国展开亲北京活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙耀宁定于周五下午出庭。目前尚不清楚他是否有律师。孙耀宁名下登记的电话号码已停机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙耀宁的被捕以及陈军在纽约的宣判是联邦检察官为遏制中国试图影响美国地方政客而采取的行动的一部分。检察官称，在扩大对华盛顿的影响力遭遇挫折后，中国政府已&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/19/world/asia/here-are-4-reasons-china-meddles-in-local-us-politics.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/12/19/world/asia/here-are-4-reasons-china-meddles-in-local-us-politics.html&quot;&gt;转向美国的城市和州&lt;/a&gt;，希望获得对北京来说重要的事业的支持，例如遏制对&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/03/nyregion/linda-sun-arrested-hochul.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/09/03/nyregion/linda-sun-arrested-hochul.html&quot;&gt;台湾自治的&lt;/a&gt;呼吁、反对香港的任何民主运动，以及打击强烈反共的灵修运动&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/topic/organization/falun-gong?page=10&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/topic/organization/falun-gong?page=10&quot;&gt;法轮功&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官员们表示，中国政府将参与小规模地方选举作为一项长期投资：成功的地方官员往往会寻求更高的职位，并能将自己引荐给更高位的政治人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙耀宁在南加州被捕表明中国政府影响美国选举的行动范围正在扩大。此前，《纽约时报》对一名&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20241209/chan-china-nyc-influence/&quot;&gt;有犯罪背景的&lt;/a&gt;纽约男子陈善庄进行了调查。陈善庄与纽约当地中国领事馆关系密切，并曾试图影响市、州和国会层面的选举结果。为了建立这些关系，中国政府可以使用金钱、对其国内庞大市场的准入、甚至熊猫来展开诱惑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们看到一种趋势，中华人民共和国的官员试图影响我们国家的政治体系，他们通过采取更广泛的方式来这样做，包括可能是地方层面的政府官员，他们可能尚未登上国家舞台」，洛杉矶联邦检察官马丁·埃斯特拉达在电话中对记者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃斯特拉达指出，孙耀宁和陈军将加州一位「冉冉升起的新星」的当选归功于他们，他们希望这位「新星」能够「在政治体制内步步高升」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「因此，我们看到中华人民共和国采取的绝对是一种长期博弈策略」，埃斯特拉达说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃斯特拉达表示，由孙耀宁担任竞选经理的那位政治人物在刑事起诉书中被称为「个人 1」，因为他尚未受到指控。竞选资金和其他记录显示，一名叫孙耀宁的男子与洛杉矶地区亚凯迪亚市的议员王爱琳密切合作，她的履历细节与起诉书中的描述相符。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙耀宁一度出现在王爱琳 2022 年的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://cms9files.revize.com/arcadia/410%20-%2002-14-2022_%20Redacted%20(EW).pdf&quot;&gt;竞选文件&lt;/a&gt;中，担任她的财务主管，并由她的竞选团队报销会议、一场筹款会以及差旅的费用。王爱琳当年以超过&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://results.lavote.gov/text-results/4300&quot;&gt;60% 的得票率&lt;/a&gt;赢得了她的席位。孙耀宁和王爱琳还是美国西南商会的官员，该商会是一家成立于 2018 年的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://projects.propublica.org/nonprofits/organizations/825368614/202400729349200545/full&quot; title=&quot;Link: https://projects.propublica.org/nonprofits/organizations/825368614/202400729349200545/full&quot;&gt;非营利组织&lt;/a&gt;，旨在「促进华裔社区小企业的发展」。一个以孙耀宁为名的 Instagram 账号上发布了近 175 个视频和照片，呼吁选民支持王爱琳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检察官还表示，孙耀宁在机动车管理局登记的最新地址是王爱琳名下的一处住宅。王爱琳没有被指控有任何不当行为。从起诉书中无法确定王爱琳是否知道孙耀宁和陈军之间，以及与中国政府官员之间就她参选一事进行的对话。从王爱琳的社交媒体帖文或对孙耀宁的刑事起诉书中也无法明显看出她是亲北京的。例如，在一个有她的名字和照片的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.facebook.com/eileen.li.121/&quot;&gt;Facebook 账户&lt;/a&gt;上，最近的一篇贴文讨论了她于 7 月底与一位来访的台湾官员的会面。中国声称民主的台湾是其领土。当美国议员与台湾官员会面时，北京会勃然大怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王爱琳没有立即回复寻求置评的电话、短信和电子邮件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月，陈军——孙耀宁的涉嫌同谋——在认罪后被&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.justice.gov/opa/pr/california-man-sentenced-acting-illegal-agent-peoples-republic-china-government-and-bribery&quot;&gt;判刑&lt;/a&gt;，检察官称，他和一名同谋策划压制美国的法轮功成员，并贿赂一名国税局官员以帮助取消该团体的免税资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在洛杉矶周四公布的新起诉书中，陈军被描述为孙耀宁和中国政府官员之间的中间人，陈军向中国政府官员吹嘘说，他组建了「一个专门为我们服务的基础团队」，这里指的是孙耀宁和那名洛杉矶县民选官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;起诉书称，陈军还曾告诉一名狱友，30 年前，中国间谍机构给他 25 万美元，让他来到美国，之后每月又付给他 5.2 万美元。在与中国政府官员的交谈中，陈军称孙耀宁是「自 1997 年以来我在华人社区的得力助手」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;起诉书称，在两人为中共一位未透露姓名的「大佬」准备的一份备忘录中，陈军和孙耀宁要求提供 8 万美元，用于在美国推动亲中活动；他们还计划索要「100 面鼓」和可用于游行的「中国红」制服。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据起诉书，检察官称，陈军指示孙耀宁揽下选举成功的功劳，孙耀宁写道：「最值得骄傲的是，在 2022 年美国中期选举期间，我精心策划并组织我的团队为市议员候选人[个人 1]赢得了选举。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;傅才德 (Michael Forsythe) 是时报调查记者，常驻纽约。他此前曾驻中国，广泛报道该国各类议题。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/michael-forsythe&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jay Root 是时报调查记者，常驻纽约奥尔巴尼，报道影响和受州和地方政府影响的人物和事件。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/jay-root&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bianca Pallaro 是《纽约时报》记者，她将传统报道与数据分析技能相结合，调查不法行为，并通过将数字转化为有洞察力的信息来解释复杂问题。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/bianca-pallaro&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/19/us/china-california-election-sun-chen.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 09:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[主权移交 25 年后，习近平想打造一个怎样的澳门]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/china/20241220/macau-china-xi-jinping/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;艾莎, ZIXU WANG&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-12-20 04:10:07&quot; datetime=&quot;2024-12-20 04:10:07&quot;&gt;2024 年 12 月 20 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/20/multimedia/20China-Macau-25-qhlp/20China-Macau-25-qhlp-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;澳门是全球盈利最高的赌博目的地，但北京希望其实现经济多元化，并更多地为中国的经济目标服务。 &lt;cite&gt;Qilai Shen for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;澳门这个世界赌博之都正在与一个临近的中国地区逐步实现更紧密的联系——通过人、列车和建筑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为前葡萄牙殖民地，澳门 25 年前回归中国，并被宣布为特别行政区：它属于大陆，但享有一定程度的独立性。北京承诺基本不干预这个面积为 33.3 平方公里的地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与临近的香港类似，澳门回归后属于中国，但可以自行管理和运行经济而不受北京干预。这里迅速崛起为全球最赚钱的赌博目的地，吸引了如永利和金沙这样的美国大型赌场，主要服务于中国游客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，中国在澳门的政治实验正经历另一个转变。中国领导人习近平本周前往澳门，纪念该地区「回归祖国」的周年庆典，他希望澳门减少独立于内地的运作。按照习近平的设想，澳门将摆脱对赌博经济的依赖，成为推动中国疲软的消费者经济的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次新计划的核心是横琴，一个与澳门仅一水之隔的中国岛屿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/20/multimedia/20China-Macau-02-mbpq/20China-Macau-02-mbpq-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;一条分隔澳门与横琴的水道。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/20/multimedia/20China-Macau-18-qhlp/20China-Macau-18-qhlp-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;中国大陆游客前往澳门参观大三巴牌坊等四个世纪的葡萄牙统治留下的遗迹。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/20/multimedia/20China-Macau-07-qhlp/20China-Macau-07-qhlp-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;横琴居民可以使用轻轨服务返回澳门。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在横琴口岸新建的大型边检综合体中，中国与澳门官员并肩而坐，引导人们通过新边界。最近几个月，已有超过 1.6 万名澳门居民移居至横琴。本月，一辆轻轨列车首次从横琴驶入澳门。此外，甚至还有关于在横琴的金融区设立澳门证券交易所可能性的讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周习近平抵达澳门后，横琴是他首批视察的地点之一。他会见了生活和工作在这个由中澳两地政府共同管理的新经济区的澳门居民，这里是在澳门回归 20 周年时的一份「生日礼物」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「要登高望远」，习近平在周四的欢迎晚宴上表示，并补充说，澳门应「更加积极主动对接粤港澳大湾区建设等国家发展战略」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，习近平出席了澳门下一任行政长官岑浩辉的就职仪式。岑浩辉是首位出生于中国大陆的澳门领导人，自 1999 年澳门从葡萄牙回归中国以来，他一直是澳门的最高法官。一个主要由北京支持者组成的选举委员会选择了他担任这一职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京为澳门提供了更多可供横琴扩张的土地，放宽了中国游客赴澳门赌博的限制，并为赌场提供了在横琴建设度假村和会议中心的优惠投资政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳门有 70 万人口，习近平对待澳门的方式与他在香港采取的方法形成鲜明对比。2019 年，香港数以百万计的人抗议将该地区变得更像中国大陆的举措。对此，北京实施了一项严厉的国家安全法，并将亲民主领导人关进监狱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/20/multimedia/20China-Macau-15-qhlp/20China-Macau-15-qhlp-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;澳门葡京酒店。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/20/multimedia/20China-Macau-czhk/20China-Macau-czhk-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;由中国和澳门共同管理的横琴经济区政府办公楼。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/20/multimedia/20China-Macau-05-qhlp/20China-Macau-05-qhlp-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;一条轻轨将澳门与横琴口岸连接起来。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「澳门听从了中央政府的指令，人民也接受了这一点，没有太多抗议或其他声音」，现已退休的澳门理工学院社工教授苏文欣表示。横琴对澳门居民的优惠政策「就像给乖孩子的糖果」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从许多方面来看，澳门都需要中国。它几乎没有空间发展新产业和开发住房，其政府大部分收入来自一个行业：赌场。澳门的淡水供应则来自汇入中国珠江的一条河流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府近年来对洗钱的打击，以及北京严格的疫情政策，减少了前往澳门赌博的中国游客数量。澳门新任领导人岑浩辉警告说，过度依赖赌场可能会给澳门带来经济上的危险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，北京也需要澳门。澳门是中国唯一可合法赌博的地方，让中国游客可以在这里放松、探索充满欧陆风情的鹅卵石街道和文化，以及四个世纪的葡萄牙统治留下的遗迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与横琴的更紧密联系可能使澳门进一步受到中国法规的约束，澳门货币澳门元的发钞行之一大西洋银行的首席执行官欧伟时 (Carlos Alvares) 表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/20/multimedia/20China-Macau-14-qhlp/20China-Macau-14-qhlp-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;澳门仍然保留着欧洲风格的鹅卵石街道和文化。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/20/multimedia/20china-macau-qwvg/20china-macau-qwvg-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;习近平的访问恰逢澳门下一任行政长官岑浩辉的就职典礼，他是首位出生于中国大陆的澳门领导人。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/20/multimedia/20China-Macau-19-qhlp/20China-Macau-19-qhlp-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;随着横琴的发展，澳门的老牌餐厅和其他企业可能会失去顾客。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「但澳门将保持其历史风貌和历史视角，因为当局表示他们非常希望澳门保持与其他城市的差异」，他补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平希望横琴能够借助澳门的声誉成为一个吸引外国投资和游客的地方，以提振疲软的经济。他周四告诉澳门领导人要「在国际舞台上展现更大作为」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳门企业被要求提供资金，在横琴建设如娱乐中心和度假村等景点，这是中国更广泛项目——大湾区计划的一部分，旨在融合和模糊包括香港在内的中国南部主要城市之间的界限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包括澳门银行、澳门美高梅和澳门永利在内的赌场已承诺投入资源建设新度假村。在习近平访问的前几天，博彩业巨头澳门博彩控股有限公司的一家子公司表示将收购横琴一栋办公楼中的九层，用于改建成一家三星级酒店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该交易为澳门融入「国家发展议程」做贡献，澳门博彩控股主席、澳门赌王何鸿燊之女何超凤表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现年 35 岁的劳伦斯·邓（音）最近在横琴的「澳门新街坊」买了一套房子，这是中国政府指定为澳门居民提供的一个区域，以鼓励他们搬迁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「人们称它为澳门的后花园」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邓先生和妻子在今年四月决定在这个住宅区买一套公寓，当时购房者排着长队，以至于他们不得不等了四个小时才能选到心仪的房子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我从未见过横琴有这么多人」，邓先生说。和许多其他买家一样，邓先生和他的妻子希望找到比在澳门更大的居住空间。每平方米约 3 万人民币的价格比澳门平均每平方米约合 10 万人民币的公寓便宜得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/20/multimedia/20China-Macau-17-qhlp/20China-Macau-17-qhlp-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;澳门 10 月接待了 310 万人次游客，接近疫情前的最高水平。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/20/multimedia/20China-Macau-04-qhlp/20China-Macau-04-qhlp-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;横琴口岸前庆祝澳门回归中国 25 周年的展示。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/20/multimedia/20China-Macau-02-mhtp/20China-Macau-02-mhtp-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;习近平于周四出席了在东亚运动会体育馆举行的晚宴，纪念澳门回归周年。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有其他福利，比如一张约合 2000 元人民币的食品消费券。&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://news.southcn.com/node_b6acdc8047/470c1bb920.shtml&quot;&gt;据中国官方媒体报道&lt;/a&gt;，当局同意为该住宅区的物业、互联网、水电费用提供补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在横琴的「澳门新街坊」，澳门与中国其他地区之间无形的边界正在重新被定义。这里的居民可以收看海外电视频道，并访问中国防火墙之外的互联网。他们还可以使用澳门货币，以及乘坐澳门公共巴士或轻轨服务回到澳门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于许多像 31 岁的滕滕（音）这样的年轻澳门居民，与中国其他地区的更深联系带来了好处。滕先生在澳门著名地标大三巴牌坊附近的一个小摊卖鸡蛋仔，他喜欢去邻近的珠海吃便宜的食物，放松放松。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然横琴的变化意味着澳门的小商户在旅游业上面临日益激烈的竞争，但 10 月澳门赌场的赌博收入达到自疫情以来的最高水平。10 月，中国黄金周假期期间访澳游客人次创下纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于 65 岁的钟光明来说，这是一种积极的信号。他在大三巴牌坊和议事亭前地广场附近的一个小摊出售冰箱贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我欢迎更多大陆游客来澳门玩」，钟光明说。「能帮助我的生意。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;艾莎 (Alexandra Stevenson) 是《纽约时报》上海分社社长，报道中国经济和社会新闻。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/alexandra-stevenson&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zixu Wang 是时报记者/研究员，报道中国大陆和香港的新闻。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/zixu-wang&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/19/business/macau-china-xi-jinping.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 16:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[通用汽车中国业务为何急剧崩溃]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20241220/gm-china/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-12-20 02:14:44&quot; datetime=&quot;2024-12-20 02:14:44&quot;&gt;2024 年 12 月 20 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/17/multimedia/00China-GM-chvj/00China-GM-chvj-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;706&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;将美国汽车技术引入中国包括与当地汽车制造商合作培训员工。图为 1998 年，上海的工人检查一辆别克汽车的底盘。 &lt;cite&gt;Greg Girard/Contact Press Images, for The New York Time&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;通用汽车曾是中国市场的先驱，在长达四分之一个世纪的时间里，该公司在中国获得了巨额利润，并与德国大众争夺汽车销量第一的宝座。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那些日子已经过去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通用汽车在中国的销量已陷入「死亡螺旋」，今年前 11 个月的销量下降了 42.5%。该公司目前销量排名第 16 位。中国业务的急剧崩溃迫使通用汽车本月&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/04/business/general-motors-china-electric-vehicles.html&quot;&gt;冲减了约 50 亿美元&lt;/a&gt;的利润。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这对该公司来说是一次重大挫折，通用汽车于 1996 年进入中国，初始投资为 3.5 亿美元，后来建立了一系列工厂，大量生产汽车，为位于底特律的总部带来了数十亿美元的利润。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通用汽车早期的中国高管对中国市场的独特性反应敏锐。他们制造了体积庞大、有许多闪亮镀铬装饰的商务车，以吸引国企领导人这样的大客户。他们&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2003/10/19/business/gm-to-sell-wider-range-of-vehicles-in-china.html&quot;&gt;销售别克&lt;/a&gt;——一个在美国已逐渐衰弱、但在中国仍有声望的品牌。对于农村的农民，通用汽车提供座椅简陋、没有空调的厢式货车和皮卡，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2005/08/09/automobiles/gm-thrives-in-china-with-small-thrifty-vans.html&quot;&gt;售价仅 5000 美元&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从很多方面来看，通用汽车在中国的故事都体现了外国汽车制造商在中国这个目前全球最大汽车市场的经历。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国允许通用汽车等外国车企进入中国市场仅仅是作为一项公开宣布的长期政策的一部分，这项政策旨在获取技术，并为中国自身打造具有全球竞争力的汽车产业。政府领导人也早就打算从汽油驱动的汽车——中国大部分汽油车都依赖进口——转向使用煤炭、太阳能和风能等本土能源驱动的电动汽车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通用汽车高管预见到了中国的实力，尤其是在电动汽车领域。「中国完全有能力引领这一领域。」通用汽车前中国政府政策总监大衞·图劳斯卡斯在 2009 年的一次&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2009/04/02/business/global/02electric.html&quot;&gt;采访&lt;/a&gt;中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在多年的成功过后，通用汽车发现与中国对手竞争或适应电动汽车的兴起变得越来越困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/13/multimedia/00China-GM-cqgp/00China-GM-cqgp-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2005 年，潜在买家在中国柳州五菱工厂附近的一家经销店里查看一辆价格低廉的五菱商务车。通用汽车在三年前投资了五菱。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府的政策要求通用汽车与中国公司建立合资企业，这意味着通用汽车最终将其所掌握的大部分汽车制造知识传授给了当地的竞争对手，而这些对手现在的汽车销量超过了通用汽车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2008 年以来，北京对大型进口汽车和 SUV 征收的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2017/03/20/business/economy/china-us-trade-tariffs.html&quot;&gt;税款&lt;/a&gt;总额超过 100%。如此高的税费导致通用汽车甚至放弃了进口某些车型，比如凯迪拉克凯雷德。这款全尺寸 SUV 在美国的售价为 87595 美元起，但在中国，如果通过进口代理商购买，含税价格为 18.6 万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而中国生产的电动汽车仅需缴纳 13% 的税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了对外国汽车制造商实施税收政策外，北京还限制或阻止政府对外资汽车进行补贴。这部分导致了通用汽车在纯电动汽车和插电式混合动力汽车领域未能有效竞争。中国乘用车市场信息联席会上周宣布，今年 11 月，这些车型合计占据中国市场的 52.3%。而 1 月份这一比例为 32.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在通用汽车今年销售的汽车中，这些快速增长的类别仅占不到 20%，而其汽油动力汽车的销量下降了一半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国市场的转型速度比任何人预期的都要快得多。政府&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2017/10/09/business/china-hastens-the-world-toward-an-electric-car-future.html&quot;&gt;在 2017 年设定的目标&lt;/a&gt;是，到 2025 年，每售出五辆汽车中就有一辆不使用汽油或柴油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通用汽车拒绝安排任何高管接受本文的采访。该公司提供了一份声明，对其在中国的主要业务——与生产雪佛兰、别克和凯迪拉克的国有上海汽车集团有限公司的合资企业——将恢复至健康水平表示乐观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「通用汽车正与合资伙伴上汽集团进行前所未有的密切合作，以恢复其在华业务，使其实现盈利和可持续发展」，通用汽车表示。上汽集团没有回应置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/13/multimedia/00China-GM-bltv/00China-GM-bltv-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;五菱合资企业位于中国南部广西柳州的总部，摄于 1 月。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通用汽车早期成功的缔造者是墨斐 (Philip F. Murtaugh)，他是一位名不见经传的中层经理，在俄亥俄州的一个农场长大。1973 年，墨斐高中毕业后直接进入通用汽车学院，这是一所由该公司资助的学院，位于密歇根州弗林特，学生在那里边工作边学习。墨斐在一家冲压汽车车身部件的工厂里苦干多年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着职位的提升，不会说中文的墨斐在通用汽车与上汽集团合资谈判团队中担任了重要角色。团队其他成员都回了美国，墨斐则留在上海管理新业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国当时的汽车市场很小——1998 年仅销售了 40 万辆汽车。如今，这个数字已经达到 2700 万辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;合资公司早期的一个明星产品是别克 GL8 豪华商务车，该车专为企业车队打造。这款车于 1999 年推出，设计旨在最大限度地利用车内空间，但车身又足够小，不至于被划定为商用车并在挡泥板上被贴上黄色标贴。四分之一个世纪过去了，北京和上海的豪华公寓停车场内仍然停放着许多最新款的 GL8。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/17/business/00China-GM/00China-GM-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;1999 年，在上海通用汽车工厂推出新款别克 GL8 商务车时，现场来宾试驾这款车。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/17/multimedia/00China-GM-pfch/00China-GM-pfch-jumbo.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2006 年北京车展开幕日，在通用汽车展台，参观者正在观看一台摆放在别克君越轿车旁的发动机。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来是别克君越轿车。21 世纪初期，中国消费者对买车的兴趣与日俱增。通用汽车高管注意到，许多买车的人会聘请专职司机，自己坐在后座。通用汽车与上汽集团合作&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2006/03/12/business/yourmoney/thanks-to-detroit-china-is-poised-to-lead.html&quot;&gt;设计了一款君越车型&lt;/a&gt;，为后座乘客提供了更大的腿部空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞争对手的高管看到通用和上汽合资企业的成功后十分恼火。「这让我很为难，因为我无法说服底特律、奥本山的人们把注意力放在后座上」，当时克莱斯勒公司中国区高管比尔·鲁索说，克莱斯勒总部位于密歇根州奥本山。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006 年 2 月推出的君越特别版为通用汽车在中国创造了巨大的财富。一年后，随着中国驾车者对省油和新技术的需求，通用和上汽合资公司推出了君越的油电混合动力版。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2002 年，墨斐安排通用汽车仅以 3100 万美元就收购了五菱汽车 34% 的股份，当时五菱是位于中国西南山区一家名不见经传的汽车制造商，主要生产简单、低价的厢式车。起初，通用汽车在底特律的高管对投资经济型轿车持怀疑态度，但随着这些实用型车辆在中国农村市场的受欢迎程度提高，这些高管后来将通用汽车在五菱的持股比例提高至 44%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，就在首款君越轿车即将在中国上市、五菱的潜力才刚刚显现时，墨斐&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2005/08/09/automobiles/gm-thrives-in-china-with-small-thrifty-vans.html&quot;&gt;却没了工作&lt;/a&gt;。2005 年，在距离通用汽车总部 1.1 万公里的地方，墨斐快速成长且高度自动化的帝国每天收入近 200 万美元，通用的北美业务却每天亏损约 1000 万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;身在密歇根州的通用汽车领导层决定通过大规模生产寻求更高的经济效益，这也是公司沿用百年的成功秘诀。他们将中国合资企业的汽车设计、采购和其他部门整合进了底特律的相关部门中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨斐失去了独立性和大部分权力，因此愤而辞职。在 49 岁时遭遇人生第一次失业后，他从上海回到了自己位于肯塔基州的家。他后来曾短暂为上汽集团工作，并先后加入了几家中国初创公司，但均未能再现他在通用汽车的成功。他拒绝就本文置评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在通用汽车与上汽的合资企业中，成功的步伐开始放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2007 年，就在混合动力君越轿车在中国上市的同一年，中国总理温家宝任命前奥迪工程师&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2009/04/02/business/global/02electric.html&quot;&gt;万钢&lt;/a&gt;为科技部长。万钢在这一岗位上工作了 11 年，按照国家领导人的指示，不惜一切代价推进中国汽车工业向电动车转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「与西方政府反复无常的政策相比，中国政府对电动车市场发展的坚定投入给企业和投资者带来了前进的信心」，曾在中国担任福特汽车高管、现为艾睿铂亚洲汽车咨询负责人戴加辉 (Stephen Dyer) 说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为应对中国市场的变化，通用汽车在 2011 年决定进口由奥巴马政府协助研发的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2011/09/06/business/global/gm-aims-the-volt-at-china-but-chinese-want-its-secrets.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2011/09/06/business/global/gm-aims-the-volt-at-china-but-chinese-want-its-secrets.html&quot;&gt;雪佛兰 Volt&lt;/a&gt;插电式混合动力车。但中国政府告诉通用汽车，Volt 将无法获得每辆车最高可达 1.93 万美元的政府补贴，除非通用汽车同意向上汽集团转移电动车技术，包括如何制造可多次充电的高性能电池。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通用汽车面临来自美国国会的压力，要求其不要分享部分利用联邦资金开发的技术。最终，通用汽车同意向合资企业&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2011/09/21/business/global/gm-plans-to-develop-electric-cars-with-chinese-automaker.html&quot;&gt;转移电动车技术&lt;/a&gt;，但其中不包括 Volt 的相关技术。因此，该车型无法获得中国的补贴，导致其竞争力低下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此后，通用汽车对中国市场的策略变得更加谨慎。大众、福特等汽车制造商的高管早就警告通用汽车，认为其与上汽集团分享了太多先进技术。美国的通用汽车高管也开始产生了同样的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/16/multimedia/00China-GM-gqlh/00China-GM-gqlh-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;去年，中国合肥一家蔚来工厂的生产线上运行的机器人。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/17/multimedia/00China-GM-02-fqjc/00China-GM-02-fqjc-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;像小鹏汽车这样的中国汽车初创企业在大力投资于机器人和设计创新。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/17/multimedia/00China-GM-03-fqjc/00China-GM-03-fqjc-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2021 年，中国宁波的一家极氪汽车工厂。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通用的合资企业开始在中国使用低技术含量的汽车技术制造许多车型，但随着中国逐渐富裕起来，中国汽车制造商也学会制造品质更佳的汽车，相关技术逐渐失去了吸引力。通用汽车将巴西和墨西哥业务的设计师和工程师调往上海，以替代薪资更高的美国工程师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，中国工程师在通用汽车的技术环境中工作过之后，上汽集团逐渐将他们从合资企业撤回，让这些工程师研发上汽自己的小汽车和小型货车。这些上汽的车型后来与其与通用汽车合资企业生产的汽车构成了直接竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016 年，通用汽车再次尝试推出插电式混合动力车别克 Velite。尽管该款车型电池是在中国制造的，但由于供应这些电池的公司 LG 是韩国公司，北京决定&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20211222/china-catl-electric-car-batteries/&quot;&gt;不向消费者提供补贴&lt;/a&gt;，且并未事先告知通用汽车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年初疫情爆发后，通用汽车将几乎全部外籍员工及其家属从中国撤离，大众和其他汽车制造商也采取了同样的措施。中国关闭了边境，但&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20210226/china-nio-electric-cars/&quot;&gt;蔚来&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20210506/china-electric-cars/&quot;&gt;小鹏汽车&lt;/a&gt;和极氪等中国汽车初创企业在机器人和设计创新方面投入了巨资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，中国汽车制造商主导了国内市场。通用汽车长期合作伙伴上汽集团是其中最成功车企之一。&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240220/byd-china-electric-vehicle/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/business/20240220/byd-china-electric-vehicle/&quot;&gt;比亚迪&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240507/china-electric-vehicles/&quot;&gt;小米&lt;/a&gt;和&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20241125/elon-musk-tesla-china/&quot;&gt;华为&lt;/a&gt;这样从手机行业转型过来的中国民营企业则成为更强悍的竞争对手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，通用汽车叫停了其在美国的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/gm-cruise-robotaxi.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/gm-cruise-robotaxi.html&quot;&gt;Cruise 无人驾驶出租车项目&lt;/a&gt;。该项目对公司在中国的长期竞争力至关重要，因为中国政府在推动&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240613/china-driverless-cars/&quot;&gt;自动驾驶技术方面&lt;/a&gt;比世界其他任何地方都更积极。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通用汽车表示，他们并未放弃中国市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 4 月，通用汽车与上汽集团的合资企业推出了一款 GL8 商务车的插电式混合动力版本，自上世纪 90 年代以来该车型几乎没有发生变化。它仍然是中国销量最好的商务车。但上汽集团推出了一款几乎相同的竞争车型——迈克萨斯 G90。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，通用汽车开始从美国进口雪佛兰 Tahoe 全尺寸 SUV。为了避开中国的征税，该公司正在用更小的发动机取代这些车型的引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国，生产实用小型厢式车和皮卡的五菱汽车的销量是通用汽车主流车型的三倍。通用汽车仍可从其持有的 44% 股份中获利，但上汽集团凭借 49% 的股份成为了五菱的控股股东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通用汽车表示，今年夏末其在中国销售的电动车和插电式混合动力车首次超过了燃油车的销量。自 7 月以来，该公司总体销量每月都在增长。「我们的业绩已经开始改善」，公司表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在中国，许多人认为，不仅是通用汽车，所有外国汽车制造商都显得严重落后。中国市场销售的电动车和插电式混合动力车中，超过五分之四为中国品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「不仅仅是通用汽车」，曾任克莱斯勒高管、现为一家上海电动车咨询公司顾问的鲁索表示。「所有的外国汽车制造商都对中国企业拥抱创新的能力持有一种居高临下的傲慢态度。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/13/multimedia/00China-GM-02-lzpj/00China-GM-02-lzpj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2023 年，上海车展上展出的一辆别克 GL8 小型厢式车。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/13/multimedia/00China-GM-03-lzpj/00China-GM-03-lzpj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;在上海的一家销售进口汽车的通用汽车经销店展示的一辆雪佛兰 Tahoe。尽管通用汽车在中国的大部分车型是通过合资企业生产并销售的，但它正在尝试从美国进口少量车型。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Li You 对本文有研究贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Keith Bradsher 是《纽约时报》北京分社社长，此前曾任上海分社社长、香港分社社长、底特律分社社长，以及华盛顿记者。他在新冠疫情期间常驻中国进行报道。 &lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/19/business/gm-china.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 14:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[为什么星巴克在中国「糊」了]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/china/20241220/starbucks-china/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;艾莎, JULIE CRESWELL, ZIXU WANG&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-12-20 10:47:34&quot; datetime=&quot;2024-12-20 10:47:34&quot;&gt;2024 年 12 月 20 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/13/multimedia/00Starbucks-China-01-jhwg/00Starbucks-China-01-jhwg-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;715&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;北京一家星巴克门店前的行人，摄于今年 9 月。星巴克 1999 年进入中国时，那里还没有其他真正经营咖啡的公司。 &lt;cite&gt;Jessica Lee/EPA, via Shutterstock&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;星巴克有一个中国难题：咖啡和茶饮爱好者们想要物美价廉的商品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;维维安·严（音）第一次喝星巴克咖啡是八年前。上班的时候，她特别需要一些咖啡因，而那家星巴克就在附近。「这并不一定意味着我爱喝星巴克」，她说，「它也不是我的首选。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些日子里，她觉得一杯星巴克咖啡有点太贵了，更爱去麦当劳喝咖啡。但她真正喜欢的是霸王茶姬、喜茶，以及其他中国连锁店，这些连锁店里有椰奶拿铁、芝士奶盖珍珠奶茶，以及用茉莉花茶制作的甜味冰沙。「它们很好喝，而且有更多的选择」，现年 35 岁的严女士说道，她来自东部省份江苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;严女士对更多样化口味的偏好给星巴克带来了一个十分严重的挑战。星巴克的客户正在迅速流失。新任首席执行官布莱恩·尼科尔已在今年 10 月敲响了警钟，称星巴克在中国这个仅次于美国的第二大市场面临的竞争「异常激烈」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/13/multimedia/00Starbucks-China-03-jhwg/00Starbucks-China-03-jhwg-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;瑞幸咖啡的员工在一家北京门店里制作白酒拿铁，摄于去年。瑞幸是中国最成功的本土咖啡连锁店之一。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1999 年，星巴克在中国开设第一家门店时，茶在当地占主导地位，咖啡文化几乎不存在。但该公司很快建起了一个蓬勃发展的中国市场，那时，中国的中产阶级不断壮大，他们正在转向 iPhone、古驰手袋，以及其他国际品牌来彰显新获得的财富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，中国消费者对外国品牌的兴趣已大不如前，他们对价格更敏感，并受到了本土竞争对手的吸引，这些提供略微不同产品的商家已在全国各地的街头涌现。星巴克的数十家竞争对手们每周都在推出新口味的茶和咖啡，而且价格更低，竞争如此之激烈，以至于星巴克中国的同店销售额在最近的财季中下降了 14%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞幸咖啡是七年前创立的中国品牌，目前在中国的营收已超过星巴克。瑞幸门店的数量几乎是星巴克的三倍，并以平均每小时开一家新门店的速度增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尼科尔今年 9 月接任了星巴克首席执行官，他不仅要想办法帮助这家咖啡连锁店在美国&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/30/business/starbucks-customers-brian-niccol.html&quot;&gt;重新&lt;/a&gt;站稳脚跟，也需要在中国找到解决方案。星巴克在美国有 1.7 万家门店，去年在美国的营收是 267 亿美元；在中国有 7600 家门店，去年在华销售额约合 30 亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尼科尔今年 10 月与华尔街分析师举行财报电话会议时说，「我们需要（在中国）找到实现当前和未来增长的办法。」他还表示，可能要在战略合作伙伴的帮助下实现增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星巴克拒绝让任何高管接受本文记者的采访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们在中国有一个世界一流团队和一个强大品牌，我们在中国市场看到巨大的长期增长潜力」，公司发言人马克·伯特尔在发给记者的电子邮件中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星巴克远非在中国苦苦挣扎的唯一外国公司。许多曾经将中国视为蓬勃发展市场的品牌如今正在努力应对产品需求放缓的问题。中国消费者们仍然缺少花钱意愿，房地产危机和疲软的劳动力市场拖累了中国经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 12 月初，通用汽车表示，因为在对近年来一直亏损的中国业务进行重组，公司四季度的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/04/business/general-motors-china-electric-vehicles.html&quot;&gt;利润将降低至少 50 亿美元&lt;/a&gt;。随着公司在中国的汽车销量大幅下降，通用汽车的中国业务一直在亏损。雅诗兰黛因中国经济的不确定性撤回了对 2025 年的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.cnbc.com/2024/10/31/estee-lauder-withdraws-annual-forecasts-cuts-dividend-on-waning-china-demand.html&quot;&gt;预测&lt;/a&gt;后，这家美容产品公司的股价在一天内暴跌了 21%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本土公司愿意对几乎所有类别的商品大幅降价，让它们的汽车、咖啡、服装在价格上击败竞争对手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星巴克已将其中国菜单多样化，上面有更多迎合当地口味的饮品（如奶茶），但价格通常贵于竞争对手，有时也没能达到目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受民族主义浪潮影响，许多中国年轻消费者也在避开外国品牌，转向中国品牌，这个现象被称为「&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20210406/china-xinjiang-local-brands/&quot;&gt;国潮&lt;/a&gt;」，即中国的潮流风尚。中国领导人在与其他国家关系紧张时动用宣传工具激发爱国主义情绪的做法由来已久。如果候任总统特朗普兑现他的承诺，对所有从中国进入美国的产品&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/25/business/economy/trump-tariffs-canada-mexico-china.html&quot;&gt;加征关税&lt;/a&gt;，中国政府可能会把矛头指向美国品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星巴克已经意识到这个问题。它的中国门店提供的饮品更多是美国人喜欢的口味（如南瓜拿铁），公司&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.sec.gov/Archives/edgar/data/829224/000082922423000058/sbux-20231001.htm&quot;&gt;最近表示&lt;/a&gt;，其中国业务面临的风险包括「美&lt;b&gt;&lt;/b&gt;中紧张关系升级，（中国人的）反美情绪加剧，潜在的提升关税，中国的反制措施、限制性法规或抵制，以及中国日益增长的政治敏感性」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾与百事可乐、麦肯锡等多家在华跨国品牌合作的公关专家卢进（音）说，对外国品牌来说，爱国意识是一个越来越重要的因素，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中国的民族主义势头已变得非常非常强劲」，卢先生说。「人们往往这样想：‘这个国家更强大了，已经是第二大经济体。我们真的需要外国投资吗？’」&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 今年 12 月，现年 47 岁的刘宁（音）不情愿地在香港一家星巴克点了一杯抹茶拿铁。他从中国北方城市郑州来香港玩，逛街逛累了，需要找个地方坐坐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「星巴克咖啡的味道很差劲，给人一种工业生产的感觉」，刘先生说。这家店几乎空无一人，除了坐在几张桌边的学生和几个使用笔记本电脑的上班族。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但就在拐角处，几十个人站在星巴克竞争对手霸王茶姬门店外，等着取他们的正山小种茶拿铁和大红袍奶茶。他们在门店招牌前摆姿势，手持红色或蓝色的外带杯自拍，发到社交媒体上，还配有评测和价格信息，霸王茶姬的饮品通常比星巴克的便宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/13/multimedia/00Starbucks-China-04-jhwg/00Starbucks-China-04-jhwg-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;杭州一家霸王茶姬门店里等待顾客取走的饮品，摄于今年 8 月。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据市场研究公司 World Coffee Portal 的数据，中国目前的咖啡店数量已超过美国。据贝恩公司估计，中国的咖啡市场在 2018 到 2023 年间增长了 25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「从某种意义来说，中国消费者被宠坏了，因为中国是一个竞争非常激烈的市场，所有的卖家都在试图推出新产品，取悦消费者」，贝恩上海合伙人郑思远说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，瑞幸咖啡每年推出约 60 种新产品，每周推出一款新饮品。瑞幸咖啡的新款椰奶拿铁每年的销售额接近 1.4 亿美元，郑思远说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星巴克的店面往往更宽敞，里面有沙发，仍是专业人士见面谈生意、学生学习，或疲惫的购物者歇脚的地方。从某种意义上来说，这让星巴克处于与竞争对手不同的层次，后者的店面往往较小，它们关心的是处理顾客用智能手机应用程序下的大量订单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星巴克「仍然是一个强大的品牌」，投资公司春华资本创始人胡祖六说，他也是百胜中国的非执行董事长，百胜中国是肯德基、必胜客和塔可钟品牌在中国的独家授权商。「没有理由说他们不能在未来取得成功。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「但是」，他补充道，「他们确实需要改变。」这些改变可能包括寻找当地合作伙伴或剥离中国业务，像&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2015/10/21/business/dealbook/yum-brands-to-split-china-business-into-separate-company.html&quot;&gt;百胜&lt;/a&gt;在 2016 年做的那样。要看尼科尔采取什么做法，春华资本可能在未来有意收购一个合作伙伴的股份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家们说，无论尼科尔最终怎么做，时间可能已经不多了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/13/multimedia/00Starbucks-China-06-jhwg/00Starbucks-China-06-jhwg-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;北京一家喜茶门店外的顾客，摄于 2023 年 9 月。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，星巴克前首席执行官霍华德·舒尔茨坚称，这家咖啡连锁店不会加入中国的价格战。「随着顾客对咖啡的了解越来越多，他们会希望从低端或打折产品升级」，他在上海复旦大学&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.yicai.com/news/102038854.html&quot;&gt;发表讲话&lt;/a&gt;时说。「只要我们继续在市场上赢得尊重，他们就会选择升级到星巴克来。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，公司一直在尝试其中国竞争对手使用的一些策略。星巴克中国在整个夏季的大部分时间都在加大促销力度并提供优惠券。这家咖啡巨头也开始效仿瑞幸和库迪等中国境内竞争对手的做法，进入更小的城市。今年春节假期，星巴克中国推出了一款红烧肉拿铁。这款售价 68 元的饮品被广泛视为一大失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「星巴克是中国的第一个咖啡品牌，因此捍衞自己的地位肯定会很有挑战性，因为所有新产品都在抢他们的顾客」，郑思远说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她补充道，星巴克的「许多顾客已被中国品牌抢走」。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Li You 自上海和北京对本文有研究贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾莎 (Alexandra Stevenson) 是《纽约时报》上海分社社长，报道中国经济和社会新闻。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/alexandra-stevenson&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Julie Creswell 是时报商业记者，报道食品行业，撰写有关食品的各个方面的文章，包括农业、食品通胀、供应链中断和气候变化。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/julie-creswell&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zixu Wang 是时报记者/研究员，报道中国大陆和香港的新闻。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/zixu-wang&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/19/business/starbucks-china.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 11:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>