<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>纽约时报</title>
        <description>纽约时报全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://nytimes.com</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[真主党领导人遇袭身亡将中东冲突推向新领域]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20240930/nasrallah-israel-hezbollah-iran/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;AARON BOXERMAN, RONEN BERGMAN, PATRICK KINGSLEY, STEVE LOHR&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-30 09:36:46&quot; datetime=&quot;2024-09-30 09:36:46&quot;&gt;2024 年 9 月 30 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/28/multimedia/28mideast-crisis-ledeall-01-plcq/28mideast-crisis-ledeall-01-plcq-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;以色列上周五空袭了贝鲁特南郊，炸死了真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉。 &lt;cite&gt;David Guttenfelder for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;黎巴嫩民兵组织真主党上周六证实，其长期领导人哈桑·纳斯鲁拉在最近的袭击中身亡，这次袭击标志着以色列打击伊朗在中东代理人行动的重大升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳斯鲁拉是在以色列用炸弹夷平了三栋公寓楼时死亡的，以色列称这些公寓楼下面窝藏着真主党的地下总部。这次袭击将以色利针对伊朗支持的武装团伙的战争推入了新领域。伊朗长期以来一直寻求用代理人——加沙的哈马斯、黎巴嫩的真主党、也门的胡塞武装组织——为其提供与以色列作战的前线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但如果对伊朗最有军事价值的团伙之一真主党被大大削弱的话，以色列会感到威胁有所减弱，而伊朗则面临是否要做出回应决定的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗领导人虽然强烈谴责了袭击，但并未采取任何直接的报复步骤，他们也没有对以色列上个月在德黑兰杀死哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼耶进行惩罚。伊朗的无行动已导致一些分析人士得出结论认为，伊朗人不想冒下与以色列发生直接对抗的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗最高领袖阿亚图拉阿里·哈梅内伊上周六发表声明称，「该地区所有的抵抗力量都与真主党站在一起，并支持真主党。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/28/multimedia/28mideast-crisis-ledeall-99/28mideast-crisis-carousel-gqzb-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;伊朗人上周六在德黑兰举行了反对以色列、支持真主党的集会。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次袭击让以色列与真主党停火谈判的未来变得不确定，美国和其他国家一直认定真主党为恐怖组织。直到袭击发生的当天，拜登政府一直与其他调解人一起试图确保用外交方式解决双方长达 11 个月的战斗，但没能成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这次袭击似乎增长了色列总理本雅明·内塔尼亚胡的志气。上周五，在炸弹在贝鲁特落下之前，面对高涨的停火呼声，内塔尼亚胡在听众稀疏的联合国会场发表了一番挑衅性的演讲，宣称「我们正在取得胜利」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡在纳斯鲁拉周六被打死后发表的首次讲话中表示，以色列已与杀害了「无数以色列人和许多其他国家公民」的凶手「算清了账」。他还说，那名真主党领导人「不只是个恐怖分子，他是恐怖分子的核心人物」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登总统周六表示，杀死纳斯鲁拉「对（包括美国人在内的）他的众多受害者来说是正义的伸张」，但他再次呼吁为结束战斗达成外交协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳斯鲁拉的死是一次突然的轰炸袭击造成的。三名以色列高级国防官员称，以色列领导人几个月前就已知道纳斯鲁拉的行踪，但在得知这名真主党领导人很快会转移到另一个地点后，他们决定发动袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据伊朗国家通讯社报道，伊朗「圣城旅」高级指挥官阿巴斯·尼尔福鲁尚准将也在这次袭击中丧生。尼尔福鲁尚是负责黎巴嫩和敍利亚作战的指挥官，是伊斯兰革命衞队经验丰富的老手，他是被以色列击毙的级别最高的伊朗指挥官之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两名以色列官员表示，以色列在这次几分钟的行动中投下了 80 多枚炸弹。黎巴嫩衞生部上周六表示，袭击已造成至少 11 人丧生，100 多人受伤。随着救援人员在废墟中继续搜寻，伤亡人数预计会大幅增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列对黎巴嫩和加沙的袭击已造成了数万平民死亡，引发了国际社会的谴责，以色列指责这些激进组织混迹于普通民众之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳斯鲁拉在中东及其他地方的反以色列势力中是一名显赫人物，他的死亡是&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/live/2024/09/28/world/israel-lebanon-hezbollah-hamas#hezbollah-hassan-nasrallah-next-steps&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/live/2024/09/28/world/israel-lebanon-hezbollah-hamas#hezbollah-hassan-nasrallah-next-steps&quot;&gt;对真主党的沉重打击&lt;/a&gt;，这结束了这个黎巴嫩组织与以色列数十年斗争的一个时代，引发了对真主党未来的疑问。纳斯鲁拉在真主党成员的生活中起多重作用，他既是宗教指导者，又是政治战略家和军事总司令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/28/multimedia/28mideast-crisis-ledeall-03-plcq/28mideast-crisis-ledeall-03-plcq-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;纳斯鲁拉 2017 年在贝鲁特发表电视讲话。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色利目前与真主党的冲突发生在去年 10 月 7 日哈马斯领导的袭击引发了加沙战争之后，真主党开始向以色列发射导弹和出动无人机。以色利和黎巴嫩总共已有逾 15 万人被迫逃离；真主党几个月来一直誓言不会停止战斗，除非以色列结束对真主党的巴勒斯坦盟友哈马斯的战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎以冲突似乎远未结束。上周六，真主党和以色列军方官员都誓言要继续战斗，以色列已恢复了对黎巴嫩的空袭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳斯鲁拉是一名什叶派神职人员，自 1992 年以来一直领导着真主党，在他的监督下，该党成长为一个在黎巴嫩议会拥有议席的有影响力的政党，并且是一个拥有大量导弹、火箭和无人机的强大民兵组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳斯鲁拉的死讯不仅引起了贝鲁特和该地区其他地方的真主党支持者的震惊和哀悼，也引起了中东地区一些反真主党团体的欢呼雀跃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在贝鲁特市中心的一座大清真寺外，儿童和成年人都在流泪，几名女性开始悲哀地哭号。「他走了！赛义德，他走了！」一名女子喊道，她用的是一个常见的对纳斯鲁拉的尊称。另一名女子、53 岁的贾米拉·盖斯摇着头。「我们会继续在他的道路上走下去」，她喊道。「即使他死了，他也将胜利。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/28/multimedia/28mideast-crisis-ledeall-02-plcq/28mideast-crisis-ledeall-02-plcq-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;周六，贝鲁特民众对纳斯鲁拉死讯的反应。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周六，哀悼纳斯鲁拉的伊朗人聚集在德黑兰的几个地点，包括巴勒斯坦广场，他们挥舞着真主党的旗帜，随着扩音器播放出宗教歌曲，捶打着胸膛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊拉克总理穆罕默德·希亚·苏丹尼宣布伊拉克全国哀悼三天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯发声明称，以色列的暗杀「只会让巴勒斯坦和黎巴嫩的抵抗更坚定、更持久」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在四分五裂的黎巴嫩，各个地区的反应不一。在贝鲁特以基督教徒为主的阿什拉菲耶区，人们对纳斯鲁拉死亡的消息表示欢迎，但也有些不安。虽然许多黎巴嫩基督徒极度鄙视纳斯鲁拉，但有些人担心，他的暗杀会引发内乱，甚至引发另一场内战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他们正在把黎巴嫩最强大的政党作为打击目标。天知道这将带来什么」，现年 60 岁的约瑟夫·哈达德在阿什拉菲耶区的一个十字路口说，他正在那里下十五子棋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在敍利亚部分地区，以色列最近对真主党的袭击和真主党领导人死亡的消息受到了欢迎，有人甚至在街头高声唱起歌来。真主党是什叶派民兵组织，曾在 2011 年敍利亚总统巴沙尔·阿萨德镇压以逊尼派为主的反对派造反时起过关键作用，真主党对缺吃少食的被围社区发动了几个月的围攻，并将许多逊尼派穆斯林赶出了社区和城镇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着以色列在过去两周里对真主党发动了一次又一次的成功打击——先是传呼机和对讲机爆炸，接着是空袭炸死了真主党的长期领导人——许多敍利亚反对派人士在社交媒体上发了庆祝短信。有些人用了「ana shamtan」的标签，大致意思是「我幸灾乐祸」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/28/multimedia/28mideast-crisis-ledeall-05-plcq/28mideast-crisis-ledeall-05-plcq-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;以色列的空袭炸死了呆在地下掩体里的纳斯鲁拉，将贝鲁特南郊的三座建筑物夷为平地，还导致了一座建筑物倒塌。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;居住在土耳其东部的敍利亚难民穆罕默德·沙马里称纳斯鲁拉的死是「最美好的消息」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对以色列人来说，纳斯鲁拉的死是以色列与哈马斯和真主党似乎永无休止的消耗战中一个罕见的胜利时刻，这轮战斗已进行了将近一年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列北部社区的居民长期以来一直关注着真主党领导人，担心他们的生活在什么时候会因新的暴力而改变，基尔亚特什莫纳的副市长奥菲尔·叶赫兹凯利说。基尔亚特什莫纳是一座位于以色列边境的城市，在真主党不停地火箭弹袭击后，该市已空无一人，居民为了躲避真主党的轰炸已各奔东西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「从我小时候起，我们就一直关注他说的话，他的演讲，想知道是否会有火箭弹袭来」，他说。「这是一个时代的终结。这是正在创造的历史。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在贝鲁特，黎巴嫩政府正在为示威和骚乱做准备。预计纳斯鲁拉死后可能会发生社区冲突，黎巴嫩军队的坦克已在周六下午晚些时候部署到加扎勒大厦附近的桥边。这座桥将什叶派的 Khandaa Al-Ghami 社区与基督教的阿什拉斐叶社区分隔开来，以前曾在桥边发生过冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就目前而言，以色列战机继续袭击黎巴嫩各地的真主党目标，包括位于贝鲁特南部郊区的目标，以色列军方发言人海军少将丹尼尔·哈加里说。「此时此刻，我们在继续打击、消灭和杀死真主党的指挥官」，哈加里在一次电视直播的吹风会上对记者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列军方上周六表示，他们还击毙了真主党情报机构的高级成员哈桑·哈利勒·亚辛，他负责确定平民和军事目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;空袭不仅针对真主党的领导人，也针对真主党庞大的武器库，包括无人机、火箭和导弹。以色列的轰炸在摧毁真主党军火库方面的效果目前尚不确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，以色列上周六还是采取了预防措施。预计真主党可能会做出回应，以色列军方已对以色列中部部分地区（包括大特拉维夫地区）的群众集会规模颁布了新限制。1000 人以上的集会将被禁止，哈加里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/28/multimedia/28mideast-crisis-ledeall-08-plcq/28mideast-crisis-ledeall-08-plcq-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;黎巴嫩萨克萨基耶被以色列空袭炸毁的废墟中的纳斯鲁拉年轻时的肖像，摄于上周四。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Erika Solomon、Aryn Baker、Euan Ward、Ephrat Livni、Christina Goldbaum、Vivian Yee、Hwaida Saad、Jacob Roubai 和 Peter Baker 对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aaron Boxerman 是时报奖学金项目成员，主要关注国际新闻。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/aaron-boxerman&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ronen Bergman 是《纽约时报杂志》记者，常驻特拉维夫。他的最新著作&quot;Rise and Kill First: The Secret History of Israel’s Targeted Assassinations&quot;由兰登书屋出版。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/ronen-bergman&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Patrick Kingsley 是时报耶路撒冷分社社长，领导时报对以色列、加沙和西岸的报道。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/patrick-kingsley&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Steve Lohr 撰写关于科技及其对经济、就业和劳动市场的影响的文章。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/steve-lohr&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/28/world/middleeast/nasrallah-israel-hezbollah-iran.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 10:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国总统竞选进入最危险时期，候选人如何应对外国干预]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240930/october-election-interference/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;DAVID E. SANGER, JULIAN E. BARNES&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-30 08:55:41&quot; datetime=&quot;2024-09-30 08:55:41&quot;&gt;2024 年 9 月 30 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/25/multimedia/25dc-election-threat-cwlh/25dc-election-threat-cwlh-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;在本周举行的一系列闭门情报简报会上，美国官员描述了一个严峻的、时常令人困惑的战场，在这个战场上，虚假信息愈演愈烈，网络攻击构成了最大风险。 &lt;cite&gt;Nanna Heitmann for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在即将到来的大选中对抗外国干预的联邦官员表示 ，他们正在进入竞选活动中最危险的时期：10 月，此时最有可能出现恶意的行为，却又没有多少时间做出反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯人几乎不掩饰他们对前总统唐纳德·特朗普的支持，而伊朗人——莫斯科在乌克兰战争中最重要的供应国之一——则拼命想阻止他重返总统宝座，并忙于让黑客刺探他的竞选团队，泄露他们发现的任何东西，以及&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/24/us/politics/trump-iran-threats.html&quot;&gt;密谋暗杀&lt;/a&gt;他。预计司法部最快将于周五宣布起诉一个与伊斯兰革命衞队关系密切的伊朗黑客组织，罪名是黑客攻击特朗普竞选团队，以及攻击华盛顿记者和其他人的账户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而一度被认为会在选举中扮演重要角色的中国似乎不确定自己更讨厌哪位候选人。因此，目前中国政府正专注于美国地方选举，开展有可能破坏公众对基本民主进程信心的影响力行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是最近为选举工作人员和国会议员举行的一系列闭门情报简报会的核心内容，联邦官员描述了一个严峻的、时常令人困惑的战场，在这个战场上，虚假信息愈演愈烈，网络攻击构成了最大风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乍看之下，这些简报内容与 2016 年和 2020 年发生过的事如出一辙。在 9 月 13 日的一次此类会议上，美国官员表示，俄罗斯仍然是「最活跃的外国影响力威胁」，其他国家正在互联网上大量炮制旨在「煽动不和并破坏对我们选举进程的信心」的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但随着简报会的进行，我们可以清楚地看到，未来一个半月可能出现的情况包括一些美国选举官员从未见过的新特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/26/multimedia/26dc-election-threat-btpg/26dc-election-threat-btpg-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;本月早些时候，亚利桑那州参议员马克·凯利在参议院情报委员会就外国对选举的威胁举行的听证会上提问。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯可能完全支持特朗普，尽管弗拉基米尔·普京的言论与此相反。但在这个选举周期中，俄罗斯的努力可能会被伊朗的部分努力所抵消，而伊朗是俄罗斯如今在大多数事情上的盟友。中国的立场含混不清。而在操纵选举方面又出现了新的担忧，主要集中在犯罪分子用来让美国城市、公司和医院无法正常运行的技术，是否会在美国人准备投票时被用来达到类似的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「未来两个月要发生的将是一场猛烈的攻击」，参议院情报委员会成员、缅因州无党派参议员安格斯·金说。他表示，外国势力「正变得更加活跃，更具攻击性」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;令美国官员担忧的情况不胜枚举。虽然 11 月 5 日使用的实际投票过程似乎比之前的选举更安全——97% 的选票将使用某种形式的纸质备份，让重新计票变得更加可靠——但联邦官员一直对登记系统被锁定的可能性进行战棋推演，也许最初看起来像是导致巴尔的摩或亚特兰大的城市服务关闭的那种勒索软件攻击，或者西雅图机场受到的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人们担心的是，如果在选举前的最后几周选民登记变得困难，可能会使 11 月 5 日的选举结果出现偏差——又或者，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/06/us/politics/georgia-elections-certification.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/08/06/us/politics/georgia-elections-certification.html&quot;&gt;在佐治亚州&lt;/a&gt;等几个关键州，掌权的选举官员似乎是支持特朗普的，这有可能提供可乘之机，让他们有借口不认证投票结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于这些威胁，情报官员增加了机密类和非机密类汇报，包括周三为参议员们召开的那种闭门会议。官员们上周还为众议院情报委员会举行了一次高度保密的汇报，据了解会议情况的官员称，这次会议很快引起了争论，因共和党人对有关俄罗斯意图的情报提出了质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些抱怨与共和党过去几年的批评如出一辙，特朗普曾质疑美国对俄罗斯和普京的情报评估，并指责联邦调查局和美国情报机构伪造了俄罗斯干预的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年的不同之处在于，美国政府对可能的选举威胁发出了更为积极的警告，希望提前进行的一点教育工作会削弱外国行为者对选举日或任何重新计票的影响力。与八年前相比，这是一个重大变化，当时奥巴马政府花了几个月的时间才正式点名俄罗斯行为者，并指控他们干预选举，而这一举措是在特朗普击败希拉里·克林顿之后才采取的。网络安全和基础设施安全局局长珍·伊斯特利表示，美国政府今年正在进行一项复杂得多的努力，以确保公众知道「这些行为者在做什么，以及他们是如何做的」。网络安全和基础设施安全局拥有帮助各州捍衞选举制度的主要联邦权力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊斯特利表示，无论外国势力倾向于谁，他们都有共同的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他们的两个主要目标是：破坏美国人对我们的选举和民主制度安全的信心，以及制造党派分歧」，她在接受采访时说。「这就是我们所有外国对手的两个目标。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/26/multimedia/26dc-election-threat-qvfg/26dc-election-threat-qvfg-jumbo.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;虽然 11 月 5 日使用的实际投票过程似乎比之前的选举更安全，但联邦官员一直对登记系统被锁定的可能性进行战棋推演，也许最初看起来像是导致巴尔的摩或亚特兰大的城市服务关闭的那种勒索软件攻击，或者西雅图机场受到的攻击。 &lt;cite&gt;Rebecca Noble for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;今年官员们担心的是，在日益两极分化的选民中，有很大一部分人甚至在选举干预问题上也存在分歧。当特朗普警告某处有人在操纵选举时——他越来越频繁地提出这一指控——他通常指的是国内的政治对手和选举工作人员。当民主党人谈论干涉时，他们经常指向俄罗斯——以及俄罗斯对特朗普的喜爱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为参议院情报委员会成员的金说：「只要我们的情报部门能够确定我们选举中的错误信息和不信任来自外国，我们就应该采取防御措施并公之于众。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金援引了《联邦党人文集》第 68 篇，亚历山大·汉密尔顿在文中指出了外国干预我们的政治是一个严重威胁。「这很有先见之明」，金说。「200 多年后，就在这里，这一切正在实时上演。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/26/multimedia/26dc-election-threat-jhvc/26dc-election-threat-jhvc-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;「未来两个月要发生的将是一场猛烈的攻击」，参议院情报委员会成员、缅因州无党派参议员安格斯·金说。他表示，外国势力「正变得更加活跃，更具攻击性」。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上周参议院情报委员会的听证会上，议员们询问了微软、Meta 和谷歌与 YouTube 的母公司字母表的代表，询问他们为抵御外国影响所做的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该委员会主席、弗吉尼亚州民主党参议员马克·华纳表示，外国对手「比以往任何时候都更有动机干预我们的选举」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国在民主党执政期间对乌克兰的支持意味着，11 月的选举对俄罗斯来说事关重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「普京明白，影响美国的舆论和选举是一种削弱西方对乌克兰支持，以及破坏美国在世界上的地位的低成本方式」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本周向公众发布的最新报告中，美国情报官员宣布，俄罗斯和伊朗正在利用生成式人工智能技术来增强他们对选举的影响力。情报官员表示，对人工智能的使用谈不上具有革命性，但能让外国势力更快地生成更好的素材。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;情报官员称，俄罗斯可能使用人工智能和标准的编辑工具，伪造了民主党提名人、副总统贺锦丽的演讲，用听起来像她的声音添加她没有说过的话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，在视频中使用人工智能仍然很难成功，而且用不好反而比较容易被人看破。因此，俄罗斯继续使用老式的假视频，利用行为者和虚构的故事情节来宣传他们的一些信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;情报机构的发现与微软本月所做的工作不谋而合，微软报告称，俄罗斯特工已转向攻击贺锦丽。拜登总统退出竞选后，俄罗斯似乎一开始有些措手不及。微软威胁分析中心负责人克林特·瓦茨说表示，在贺锦丽取代拜登后的几天里，俄罗斯特工继续发布视频指责拜登家族腐败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「克里姆林宫花了几周时间来确定如何评价贺锦丽副总统，以及采取什么样的攻击策略。」他还说：「你可以看到，所有的俄罗斯行为者都在关注美国大选。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;David E. Sanger 报道拜登政府和国家安全。他在时报任职超过 40 年，著有数本关于美国国家安全挑战的书。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/david-e-sanger&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Julian E. Barnes 是一名国家安全记者，常驻华盛顿，报道情报机构新闻。2018 年加入时报之前，他为《华尔街日报》报道安全相关议题。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/julian-e-barnes&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/26/us/politics/october-election-interference.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 09:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国股市创 16 年来最大单周涨幅]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20240927/asia-stocks-csi-300/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-27 03:26:23&quot; datetime=&quot;2024-09-27 03:26:23&quot;&gt;2024 年 9 月 27 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/27/multimedia/27China-Markets-chjg/27China-Markets-chjg-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;中国央行。周二，金融监管机构宣布了包括降息在内的一揽子措施，以帮助提振中国经济。 &lt;cite&gt;Ng Han Guan/Associated Press&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中国领导人突然采取举措刺激经济，促使中国股市强劲反弹，创下近 16 年来最大单周涨幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至周五中午，由在上海或深圳交易的中国大型公司组成的沪深 300 指数本周上涨了 14.9%。这一强劲表现包括周五交易中上涨的 3.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是该指数自 2008 年 11 月以来单周最大涨幅，当时全球金融危机爆发，股价剧烈波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;向来波动剧烈的香港恒生指数本周迄今为止也上涨了 12.9%，该指数包括一系列在香港和中国大陆开展业务的公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一轮上涨使中国大陆的沪深 300 指数年内收益由负转正，并使香港股市在 2024 年大幅上涨 21%。对于这两个一年多来一直落后于亚洲其他地区和美国市场的股市来说，这无疑是一个重大转折。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国经济面临物价普遍下跌、零售业销售疲软和房地产崩溃之际，股价的大幅增长至少可以暂时支撑公众的信心。政府一直在努力重建信心，说服消费者和购房者开始花钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二，中国最高金融监管机构宣布了&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240924/china-cuts-mortgage-rates/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/business/20240924/china-cuts-mortgage-rates/&quot;&gt;一揽子措施&lt;/a&gt;，包括降息和要求降低抵押贷款首付比例。其中一项改变于周五生效：允许商业银行将更大比例的资产用于放贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构在周二一次新闻发布会上表示，将允许银行向公司提供大量贷款以回购其股票，并允许银行向大股东提供贷款以增持股份，这对股价尤其起到了提振作用。这两项举措可为股票购买提供更有力的资金支持，并有助于提升股价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二天，民政部和财政部宣布，地方政府周二应在为期一周的国庆节假期开始前向贫困人口发放一次性补助金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京的经济顾问安迪·陈说：「虽然发放的具体数额和范围尚不得而知，但这标志着政府愿意向非常贫困的人提供直接救济。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央政治局周四召开会议，呼吁采取进一步行动提振经济，但没有提供太多细节。该机构由执政的中国共产党的 24 名男性领导人组成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治局的声明并没有明确授权采取怎样的措施，但似乎表明了进一步使用政府资金来稳定金融市场和经济的意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「要努力提振资本市场，大力引导中长期资金入市，打通社保、保险、理财等资金入市堵点」，该声明写道，声明还呼吁稳定房地产市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于中国是否会以向贫困人口发放补助金的计划为入手点，开始一项扩大社会保障体系和提高消费支出在中国经济中的作用的广泛计划，经济学家们意见不一。中国最高领导人习近平多年来一直对政府向贫困人口发放更多补助金持谨慎态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在三年前&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20230824/china-economy-safety-net/&quot;&gt;警告&lt;/a&gt;称，中国「不能提过高的目标，搞过头的保障，坚决防止落入‘福利主义’养懒汉的陷阱」。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Li You 对本文有研究贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Keith Bradsher 是《纽约时报》北京分社社长，此前曾任上海分社社长、香港分社社长、底特律分社社长，以及华盛顿记者。他在新冠疫情期间常驻中国进行报道。 &lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/27/business/asia-stocks-csi-300.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 15:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[为何马斯克这样的硅谷精英会支持特朗普]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/opinion/20240927/silicon-valley-trump/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;CHRIS HUGHES&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-27 02:46:02&quot; datetime=&quot;2024-09-27 02:46:02&quot;&gt;2024 年 9 月 27 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/25/opinion/25Hughes/25Hughes-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;1050&quot;&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Ana Miminoshvili&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;今年 5 月的一个周五上午，也就是特朗普因涉嫌伪造商业记录影响 2016 年大选，被判 34 项重罪成立后的第二天，我在曼哈顿熨斗区与一位科技行业领袖共进早餐。他一生都是民主党人，最近才改头换面成为特朗普的热心支持者。他对这一判决不为所动，大约一周后，他去了前总统的筹款活动（起价 5 万美元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20 年前，我在大学期间与人共同创立了 Facebook，但我很久以前就离开了加州和创业文化，转而投身公共政策和经济学。当我们坐在一起吃炒蛋、鸡肉香肠和全麦吐司时，我惊讶地发现硅谷有那么多最富有、最有权势的人物——包括一些我认识的人——现在都在大张旗鼓地支持特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的同伴乘飞机去参加的那个活动一晚上就筹集了 1200 万美元。这位前总统在硅谷最引人注目的支持者包括风险投资家马克·安德森和本·霍洛维茨，他们在自己的播客上支持特朗普，还有埃隆·马斯克，他成立了支持特朗普竞选活动的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/17/us/politics/elon-musk-donald-trump-super-pac.html&quot;&gt;资金最雄厚的超级政治行动委员会&lt;/a&gt;之一。特朗普&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://nymag.com/intelligencer/article/donald-trump-ear-campaign-assassination-attempt.html&quot;&gt;声称&lt;/a&gt;，马克·扎克伯格给他打电话说不会在 11 月支持民主党人，尽管扎克伯格的发言人否认了这一说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们很容易把科技行业的右倾归结为富人出于自身经济利益的行为，但硅谷一直是由利益驱动的，自上世纪 80 年代以来，它就没有向共和党倾斜过。即使是现在，它&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/20/business/dealbook/silicon-valley-trump.html&quot;&gt;在很大程度上仍然是民主党的天下&lt;/a&gt;，虽然就连贺锦丽在硅谷一些最坚定的支持者也对她会如何处理科技政策感到担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普对一些硅谷精英有吸引力，因为他们认同这个人。对他们来说，他也是国家的受害者，因为大胆的想法而受到不公正的迫害。实际上，他也是他们逃避责任的挡箭牌。特朗普可能会威胁民主范式，传播虚假信息；他甚至可能引发经济衰退，但他不会挑战他们构建自己喜欢的技术的能力，不管这样的技术会带来多么大的社会成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些领导人赌的是他们可以通过公众支持和财政支持让特朗普接受他们的想法，他们可能是对的。特朗普曾是加密货币的批评者，但在加密货币高管向他的竞选活动捐款后，他&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.washingtonpost.com/politics/2024/07/14/trump-cryptocurrency-donors/&quot;&gt;转向&lt;/a&gt;反对监管，本月，他和他的儿子&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/16/technology/trump-crypto-world-liberty-financial.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/09/16/technology/trump-crypto-world-liberty-financial.html&quot;&gt;推出了一个加密货币企业&lt;/a&gt;。特朗普最近提议成立一个「政府效率委员会」——这是马斯克几周前向他&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/06/technology/elon-musk-donald-trump-influence.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/09/06/technology/elon-musk-donald-trump-influence.html&quot;&gt;提出的想法&lt;/a&gt;。虽然特朗普在硅谷的盟友可能很少，但他们的支持可能会让他们对特朗普可能的第二届政府——乃至共和党——在未来几年如何制定科技政策产生影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们不仅想影响特朗普的政策，还想反击拜登—贺锦丽政府，他们认为后者不公平地针对了自己的行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在推动科技公司为公众利益服务方面，拜登总统和贺锦丽比互联网时代的任何一届政府做得都要多。他们的做法的关键是支持初创企业，以抗衡科技巨头的主导地位。这些科技巨头的总市值超过了许多国家的 GDP。拜登的国家经济委员会前主任布莱恩·迪斯&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.whitehouse.gov/briefing-room/statements-releases/2022/07/14/brian-deese-remarks-on-president-bidens-competition-agenda/&quot; title=&quot;Link: https://www.whitehouse.gov/briefing-room/statements-releases/2022/07/14/brian-deese-remarks-on-president-bidens-competition-agenda/&quot;&gt;明确表示&lt;/a&gt;，「大」公司并非天生就不好。但是，当他们行使市场权力时，他们可以不公平地提高价格，缩小消费者的选择范围，降低工资，并阻碍通过卓有成效的竞争而产生的创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去三年，美国联邦贸易委员会和司法部起诉了一些最大的科技公司——Facebook、谷歌、亚马逊和苹果——称它们扼杀竞争，伤害消费者。他们已经取得了一些进展，包括一项针对谷歌的重大反垄断&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/05/technology/google-antitrust-ruling.html&quot;&gt;裁决&lt;/a&gt;，这可能会为其他案件创造动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅仅是反垄断。拜登的证券交易委员会由加里·詹斯勒领导，他是科技精英反对的另一个目标，该委员会对加密货币实行积极控制，这种&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2021/06/14/opinion/bitcoin-cryptocurrency-flaws.html&quot;&gt;错误命名&lt;/a&gt;的类别对大多数美国人来说几乎没有实用价值。拜登—贺锦丽政府去年还发布了一项具有里程碑意义的行政命令，创建了一个框架，以确保人工智能技术的安全和公平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数美国人认为早就该采取这些行动了。他们指责科技公司助长了青少年的心理健康危机、政治极化、猖獗的错误信息和侵犯隐私等问题。我们中的许多人在读到有关社交媒体对孩子产生负面影响的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.anxiousgeneration.com/research/the-evidence&quot;&gt;证据&lt;/a&gt;后，都不愿意在新技术面前重犯未能及时建立保护措施的错误，无论这些新技术看起来多么有潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的科技支持者对此有不同看法。&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/17/technology/jd-vance-tech-silicon-valley.html&quot;&gt;他们&lt;/a&gt;与过去的垄断者如出一辙，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.politico.com/news/2024/07/16/david-sacks-trashes-san-francisco-rnc-00168589&quot;&gt;声称&lt;/a&gt;自己是激进的进步人士的受害者，这些激进人士希望对该行业进行过度监管。对他们市场力量的限制威胁着他们业务的增长，并挑战了他们的基本信念，即技术进步本身就是好的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，安德森的风险投资公司在加密领域投入了大量资金，他写了一份被广泛讨论的「&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://a16z.com/the-techno-optimist-manifesto/&quot;&gt;宣言&lt;/a&gt;」，声称「官僚主义、否决政治、老人政治」的敌对声音反对「追求技术、富裕和生命」。他几乎毫不掩饰地批评拜登—贺锦丽政府，他认为，那些相信在采用新技术之前要仔细评估其影响的人是「非常不道德的」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，科技巨头与自诩救世主和殉道者的特朗普产生某种友情也就不足为奇了。和他们一样，他也不想循规蹈矩，也不想接受对他「更美好」美国愿景的挑战。「没有人比我更了解这个体系」，他在第一次总统竞选中&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2016/07/22/us/politics/trump-transcript-rnc-address.html&quot;&gt;说&lt;/a&gt;。「所以我一个人就能将其修复。」他在&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.rev.com/blog/transcripts/former-president-trump-announces-2024-presidential-bid-transcript&quot;&gt;开启&lt;/a&gt;2024 年总统竞选时说「我是受害者」，并继续声称司法系统和选举都受到了操纵。他将为各种自认为的受害者而战，甚至是（或者尤其是）那些住在镀金豪宅里的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安德森这样的论点提供了一个虚假的选择，要么是经济和技术进步——由打破边界的商业领袖促成——要么是无效的官僚主义监管。我也是一个技术乐观主义者，我相信，由于过去二十年来涌现的大量新技术，世界在很大程度上变得更好了。但是，就像我们需要汽车的道路规则和飞机的安全规定一样，我们需要通过公共政策来管理这些新技术，以确保我们喜欢它们对我们所做的事情，而不是听任它们肆意妄为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些共和党人似乎已经意识到了这一点，乍一看，这可能会让科技公司和特朗普之间的新兴联盟显得有些奇怪。包括 JD·万斯在内的一群经济民族主义者声称希望加强对科技公司的监管。参议员林赛·格雷厄姆与民主党人合作，提出成立一个数字监管机构，参议员乔希·霍利&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/07/27/opinion/lindsey-graham-elizabeth-warren-big-tech-regulation.html&quot;&gt;提出&lt;/a&gt;了一个特别激进的框架来管理人工智能公司。万斯本人也&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://thehill.com/policy/technology/4491363-vance-biden-ftc-chief-is-doing-a-pretty-good-job/&quot;&gt;表示&lt;/a&gt;，拜登的联邦贸易委员会主席莉娜·汗「做得相当不错」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在总统竞选中，特朗普的竞选伙伴关于反垄断的零星言论对特朗普本人没有多大影响。特朗普控制着他的政党，科技领袖们知道，唯一真正重要的声音，是他听到的最后一个在他耳边低语的声音。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Chris Hughes 是经济安全项目的主席，也是即将出版的《Marketcrafters: The 100-Year Struggle to Shape the American Economy》一书的作者。他还是 Facebook 的联合创始人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：晋其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/25/opinion/silicon-valley-trump.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 15:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[廉价机票和被删除的信息：亚当斯案起诉书的 10 个关键细节]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240927/nyc-mayor-eric-adams-indictment-takeaways/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;DANA RUBINSTEIN, WILLIAM K. RASHBAUM&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-27 12:08:11&quot; datetime=&quot;2024-09-27 12:08:11&quot;&gt;2024 年 9 月 27 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/26/multimedia/26adams-indictment-highlights-kltj/26adams-indictment-highlights-kltj-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;埃里克·亚当斯在 2021 年 6 月赢得民主党初选的那天。就在同一天，亚当斯的一位助手联系了土耳其航空公司，为他安排了便宜的机票。 &lt;cite&gt;Sarah Blesener for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;周四公布的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2024/09/26/nyregion/eric-adams-indictment-charges-annotated.html&quot;&gt;对纽约市长埃里克·亚当斯的起诉书&lt;/a&gt;带来了纽约南区联邦检察官和联邦调查局在调查期间发现的一系列奇怪、有趣和令人不安的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1. 可疑的廉价机票——而且升舱了&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年 6 月的那一天，亚当斯赢得了民主党的市长初选，几乎确定了他将入主市政厅，但他的心思在别的事上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚当斯的一名助手给土耳其航空公司驻纽约的总经理坚克·厄恰尔发信息，让他为亚当斯预订飞往伊斯坦布尔的航班。该工作人员符合当时亚当斯与土耳其的联络人拉娜·阿巴索瓦的特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;厄恰尔说，他要向市长收取 50 美元，这个价格低得让人觉得荒谬。而事情不能做的太明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「不，亲爱的。50 美元？什么？给一个合理报价」，阿巴索瓦回答。「他现在每走一步都有人看着。1000 美元左右。显得真一点吧。我们不想让别人说他是免费坐飞机。现在媒体特别关注埃里克。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚当斯最终为自己和伴侣支付了约 2200 美元购买机票，而且很快升级为商务舱，价格本应超过 1.5 万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿巴索瓦问厄恰尔建议亚当斯在伊斯坦布尔住在哪里，这位经理建议他住四季酒店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿巴索瓦说那个酒店太贵，厄恰尔回答说，「他为什么要在乎？不会让他付钱的。他的名字也不会出现在任何东西上。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「太棒了」，阿巴索瓦回答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几天后，亚当斯取消了那次旅行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检察官表示，自 2016 年以来，亚当斯从土耳其利益集团获得了超过 10 万美元的旅行福利，他没有按照法律要求披露这些利益。检察官表示，他在担任布鲁克林区长、候任市长和市长期间的官方行为回报了金主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2. 纽约选举的胜利&lt;/b&gt;&lt;b&gt;在&lt;/b&gt;&lt;b&gt;土耳其&lt;/b&gt;&lt;b&gt;引起一片欢腾&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚当斯于 2021 年 11 月当选市长后的第二天，自称品牌顾问的商人阿尔达·塞耶纳对另一名商人说：「我要去和安卡拉那些大人物谈谈，看看我们怎么才能把这变成我们国家游说团体的优势」，。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时任土耳其总领事雷汉·厄兹居尔几乎在同一时间对阿巴索瓦说，土耳其外交部长「亲自在关注他」，土耳其的事亚当斯「用不着费心」去联系别的什么人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3. 前往加纳的「&lt;/b&gt;&lt;b&gt;灵修&lt;/b&gt;&lt;b&gt;之旅」，中途在伊斯坦布尔停留&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年上任之前，亚当斯曾和他的伴侣前往加纳，进行了一次他称之为「&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2021/12/10/nyregion/eric-adams-ghana.html&quot;&gt;灵修之旅&lt;/a&gt;」的旅行。亚当斯的发言人当时表示，候任市长自己支付了旅行费用，但根据规定，他们不会披露收据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;起诉书称，事实上，价值 1.4 万美元的商务舱机票大部分由土耳其航空公司支付。在伊斯坦布尔停留的九个小时期间，厄兹居尔安排了一名开着宝马的司机带亚当斯和他的伴侣去一家高档餐厅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;厄兹居尔向阿巴索瓦保证，他会对中途停留一事保密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;4. 忽视一座大厦消防安全系统的缺陷&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据消防部门称，2021 年 9 月，厄兹居尔要求亚当斯让消防局批准在曼哈顿中城新建一座高层土耳其领事馆，尽管据消防局称，该领事馆存在「严重」消防安全缺陷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时间紧迫。厄兹居尔希望领事馆能在土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安因联合国大会事宜访美之前开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在电话中，厄兹居尔告诉阿巴索瓦，现在「轮到」亚当斯帮助土耳其了。她把这条信息告诉了亚当斯，亚当斯回答说：「我知道。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检察官称，「亚当斯按照指示行事」，并多次给消防局长发信息，而后者正试图保住自己在亚当斯手下的职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名负责监督安全检查的消防部门官员被告知，如果他不为大楼开放提供便利，就将失去工作，尽管该部门的一名员工认为这栋大楼「安全情况不适合居住」。这位官员照吩咐做了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「您是土耳其真正的朋友」，厄兹居尔在 9 月 10 日给亚当斯发信息说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 天后，埃尔多安出席了这座摩天大楼的剪彩仪式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;5. &lt;/b&gt;&lt;b&gt;意外地为&lt;/b&gt;&lt;b&gt;非法捐赠&lt;/b&gt;&lt;b&gt;背书&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当亚当斯为 2021 年的市长竞选筹集资金时，品牌顾问塞耶纳通过短信建议阿巴索瓦为亚当斯筹集非法外国捐款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿巴索瓦怀疑亚当斯「不会参与这样的游戏」，因为「以后可能会惹上大麻烦」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她答应「不管怎样，会问一下」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;令她吃惊的是，亚当斯竟然同意了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年 11 月，联邦调查局搜查了阿巴索瓦的家，不久之后，她转而反对市长，开始与检察官合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;6.&lt;/b&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;b&gt;隐藏&lt;/b&gt;&lt;b&gt;通信踪迹的规矩&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;起诉书称，亚当斯很注意掩盖自己的踪迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在关于 2019 年另一次可能的土耳其之行（由厄恰尔安排）的短信交流中，阿巴索瓦提醒亚当斯「请删除你发给我的所有信息」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「一直如此」，亚当斯回答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;7.&lt;/b&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;b&gt;餐厅会面和金钱交易&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上任不到两周后，亚当斯在纽约市一家高档餐厅的包间里会见了阿巴索瓦和塞耶纳，讨论募集外国捐款的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检察官说，在那次会面中，塞耶纳谈到了之前在土耳其为亚当斯筹集竞选资金的努力。他指出，他将来可以募集更多外国捐款。他还表示，如果亚当斯访问土耳其，与那里的商人会面，他可以为 2025 年的市长竞选筹集更多资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「亚当斯欢迎外国捐款的提议」，起诉书说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;8. 生日快乐，塞耶纳先生&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 9 月，亚当斯在纽约市一个据称由「国际可持续发展领袖」主办的晚宴上会见了一群外国捐助者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;价格是每人 5000 美元。起诉书称，在此之前，塞耶纳从与会者那里收取了款项，其中许多人是外国人，然后用其中一些钱为竞选活动提供了「稻草捐赠」（以他人名义捐出超出辖区法律规定限额的竞选捐款。——译注）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塞耶纳似乎为土耳其报纸《自由报》(Hurriyet) 撰写了有关该事件的文章。他得到了一个生日蛋糕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「亚当斯和我一起切蛋糕，他的给我生日礼物是，他答应我年底前再次到访土耳其」，塞耶纳写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;9. 对亚美尼亚的民族创伤保持沉默&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年 4 月，随着亚美尼亚种族灭绝纪念日的临近，厄兹居尔多次要求阿巴索瓦保证亚当斯不会谈论这一事件，这对土耳其政府来说是一个高度敏感的话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检察官称，阿巴索瓦「证实亚当斯不会发表声明」，而他「的确没有发表这样的声明」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年，拜登总统不顾&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2021/09/29/world/europe/erdogan-putin-turkey-russia.html&quot;&gt;埃尔多安总统&lt;/a&gt;的阻止，承认这场一个多世纪前的大规模杀戮是&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2021/04/23/world/europe/armenia-genocide-turkey-biden.html&quot;&gt;种族灭绝&lt;/a&gt;。埃尔多安一再否认这场屠杀构成种族灭绝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;10.&lt;/b&gt;&lt;b&gt; 一个被遗忘的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;手机密码&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在联邦调查局特工于 2023 年 11 月扣押亚当斯的私人手机后，他声称自己不记得密码，因为前不久刚刚改了密码。他说，他改密码是为了防止工作人员因调查而无意或故意删除任何内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「随着联邦政府对被告埃里克·亚当斯犯罪行为的调查继续进行，阻挠调查的行为也在继续」，起诉书写道。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Dana Rubinstein 为时报报道纽约市政治和政府新闻。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/dana-rubinstein&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;William K. Rashbaum 是《纽约时报》记者，报道纽约市的市政和政治腐败、法院和更广泛的执法议题相关新闻。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/william-k-rashbaum&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/26/nyregion/nyc-mayor-eric-adams-indictment-takeaways.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 12:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[Telegram 如何成为犯罪分子和恐怖分子的游乐场]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/technology/20240927/telegram-crime-terrorism/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;孟建国, ADAM SATARIANO, AARON KROLIK, STEVEN LEE MYERS&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-27 11:43:26&quot; datetime=&quot;2024-09-27 11:43:26&quot;&gt;2024 年 9 月 27 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/06/multimedia/2024-09-04-telegram-index/2024-09-04-telegram-index-master1050-v4.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;《纽约时报》对 1.6 万个 Telegram 频道的 320 多万条信息进行了为期四个月的调查，结果显示，Telegram 已经成为汇聚全球犯罪活动、虚假信息、儿童性虐待材料、恐怖主义和种族主义煽动的下水道。该公司提供的功能使犯罪分子、恐怖分子和骗子能够大规模组织起来，避开当局的审查，但当非法和极端主义活动在该应用上公开猖獗时，该公司却睁一只眼闭一只眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Telegram 被此类内容淹没的程度此前从未有过报道。时报的调查发现，白人至上主义者运营着 1500 个频道，策动全球近 100 万人的行动。至少有 24 个频道出售武器。在至少 22 个拥有 7 万以上用户的频道里，摇头丸、可卡因、海洛因和其他毒品的广告被投放到 20 多个国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯、ISIS 和其他恐怖组织在 Telegram 上如鱼得水，经常在数十个频道上聚集大量受众。《纽约时报》分析了 40 多个与哈马斯有关的频道，结果显示，在 10 月 7 日袭击事件发生后，这些频道的平均浏览量飙升了 10 倍，10 月份的浏览量超过了四亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约警察局负责情报和反恐事务的副局长丽贝卡·韦纳说，Telegram 是「居心不良的暴力行为者最常聚集的地方，如果你是一个坏人，那就是你的落脚点」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Telegram 像一个无国籍组织一样运作，长期以来的行为仿佛凌驾于法律之上——尽管这种情况可能正在改变。该平台的俄罗斯裔创始人&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/26/technology/pavel-durov-telegram-founder.html&quot;&gt;帕维尔·杜罗夫&lt;/a&gt;上月&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/28/business/telegram-ceo-pavel-durov-charged.html&quot;&gt;在法国被捕&lt;/a&gt;并受到指控，罪名是未能与执法部门合作，以及在该平台上串谋犯罪，包括传播儿童性虐待材料、贩毒和欺诈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在许多民主国家，人们对这款应用的耐心正在消耗殆尽。两名知情人士表示，欧盟正在探索根据《数字服务法案》对 Telegram 进行新的监管。该法案迫使大型在线平台更积极地监管自己的服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Telegram 对有害活动的容忍始于 39 岁的杜罗夫，他经营这家公司时坚信政府不应该干涉人们在网上的言行。今年，他在自己的 Telegram 频道上写道：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Telegram 让专制国家中需要自由交流方式的人们受益匪浅，但这款应用也造成了&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2024/08/09/technology/migrants-racism-social-media-violence.html&quot;&gt;现实世界中的伤害&lt;/a&gt;。在这个平台上传播的仇恨言论，在最近英国的骚乱和爱尔兰移民公屋的纵火事件中发挥了作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个名为 Terrorgram 的群组（与 Telegram 公司无关）与一些袭击事件有关联，其中包括 2022 年在斯洛伐克一家 LGBTQ 酒吧发生的枪击事件，新法西斯分子在该群组中分享了怂恿暴力的信息和视频。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管用户已接近 10 亿，但 Telegram 仍为自己与其他同级别科技公司的不同之处感到自豪。该公司总部位于阿拉伯联合酋长国的迪拜，运营方式就像一家初创企业，拥有大约 60 名全职员工。它只雇佣了几百名承包商来担任内容管理者，而且坚决无视执法机构的大多数协助请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前雇员说，用于接收政府机构询问的电子邮箱很少得到查阅。当调查 2021 年 1 月 6 日国会山袭击事件的众议院委员会要求 15 个互联网平台提供信息时，只有 Telegram 没有回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，Instagram、YouTube 和 TikTok 都有专门的部门来满足执法部门的要求，还有&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2021/08/31/technology/facebook-accenture-content-moderation.html&quot;&gt;成千上万的管理员&lt;/a&gt;在他们的服务中搜索非法和有害的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士、政府官员和科技公司高管表示，只有苹果和谷歌能够将 Telegram 从其应用商店中删除，并成功推动该平台删除和限制有害信息的传播。政府有时会向科技巨头寻求帮助，让 Telegram 采取行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在时报向 Telegram 发送了一份详细的问题清单数小时后，杜罗夫于周四向他的 1200 多万粉丝发表了&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/05/technology/telegram-pavel-durov-comments.html&quot;&gt;自被捕以来的首次评论&lt;/a&gt;。他说，声称 Telegram 是「某种无政府主义天堂的说法绝对是不真实的」，公司「每天删除数百万条有害帖子和频道」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将大量非法和有害内容归因于 Telegram 的「成长烦恼」，并说，「这就是为什么我把确保我们在这方面取得重大进展作为个人目标。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Telegram 在给时报的声明中表示，「99.999% 的用户」都是合法的，虽然「还有很多工作要做」，但该平台正在改进其功能和审核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;犯罪市场&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年 12 月，海登·埃斯皮诺萨开始在路易斯安那州的联邦监狱服刑 33 个月，罪名是非法买卖用 3D 打印机制造的枪支和武器部件。但这并没有断了他的生意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据曼哈顿地区检察官小阿尔文·L·布拉格 6 月的一份起诉书，埃斯皮诺萨使用走私进监狱的手机，继续在 Telegram 频道上进行非法交易。该频道以 3D 打印和美国宪法第二修正案允许携带武器的权利命名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在该频道的「商店」中，一个帖子列出了武器部件的价格菜单，包括弹夹条和一种叫做「自动压杆」的装置，只需扣住扳机就能一次性将弹匣内的子弹全部射出。「私信联系国际订单」帖子上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Telegram 结合了暗网的匿名性和在线市场的易用性。很容易搜索并找到销售枪支、非法麻醉品、处方药和被称为克隆卡的伪造 ATM 卡的渠道。除了现有商品的照片和视频，经销商还会留下如何直接给他们留言的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们经常扮演推销员的角色，庆祝交货成功，并推销折扣价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Telegram 之所以成为此类活动的天堂，原因之一在于其独特的功能，包括「频道」和「超级群组」，而 WhatsApp 等竞争对手在增加这些功能方面进展较慢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Telegram 最初是一款类似于 iMessage 或 WhatsApp 的标准短信服务，直到 2014 年才开始发展，增加了广播功能。这些「频道」现在是该平台最著名的工具之一，被新闻机构、世界领导人和政府机构用于分享文字、图像、链接和视频。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Telegram 随后推出了「超级群组」，让人回想起无法无天的 AOL 聊天室时代。这些群组吸引了新用户，但也带来了风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;WhatsApp 将群聊人数控制在数百人，并限制链接分享，以遏制虚假信息的传播，而 Telegram 却反其道而行，逐步提高了群聊人数的上限。到 2019 年，群组管理员可以管理拥有多达 20 万用户的城市人口规模的聊天群组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初，这吸引了对加密货币感兴趣的新用户。在加密货币领域，Telegram 成为讨论新的数字货币和培养专注于特定货币的社区的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/27/technology/telegram-crypto-industry-defender.html&quot;&gt;重要工具&lt;/a&gt;，这些社区往往对特定货币投入巨资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些工具还吸引了一群不太讨人喜欢的用户，包括极端分子、虚假信息贩子和非法商品卖家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我不想一概而论」，曼哈顿地区检察官布拉格说，「但我认为，加密技术、接触大量人群的能力、建立子群的能力以及他们对执法部门的姿态，这些因素的结合创造了一种环境，在这种环境中发生犯罪活动不足为奇。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该平台也没有投入大量资源来清除这种活动。随着 Telegram 的膨胀，它的员工几乎没有增长。今天，它有承包商和人工智能工具来主动监控 Telegram 的公开部分，但不包括许多群组或个人聊天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司表示，它有一个审核程序，包括不断审查内容，处理用户投诉，以及发布有关儿童性虐待材料的每日报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便如此，时报还是发现至少有 50 个频道公开出售违禁品，包括枪支、毒品和欺诈性借记卡。其中一个频道的名字让人想到荒蛮西部，它把成功的送货称为「达阵」，这是这类团体中流行的俚语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Telegram 的功能——再加上它拒绝与警方合作——阻碍了刑事调查，令当局愈发不满。据两名前雇员透露，除非用户选择端到端加密的秘密聊天选项，否则该公司可以访问信息。一位知情人士说，至少有两次，该公司取得了前员工的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但公司否认员工有权访问用户数据，并拒绝与政府分享信息。法国指控杜罗夫参与贩卖儿童色情图像等罪行，原因是首席检察官称，他对当局的协助请求「几乎完全没有回应」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于非法仇恨言论的德国州检察官斯文嘉·迈宁豪斯表示，其他主要社交媒体平台已经制定了与执法部门合作的方法。但「我们根本没有得到 Telegram 的任何合作」，她说，并补充说，「我想不起有任何案例。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Telegram 表示，它「正在努力确保我们能够处理来自民主国家的合法请求，同时还能捍衞其他地方用户的权利。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果不是群组成员&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/02/15/nyregion/buffalo-shooting-gunman-sentencing.html&quot;&gt;佩顿·根德隆&lt;/a&gt;于 2022 年在布法罗的一家超市杀害了 10 人，埃斯皮诺萨在 Telegram 上的枪支交易市场可能永远不会被发现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查人员在他的网络生活中寻找枪击动机，结果发现了这个频道，其中还有他分享的种族主义和极端主义观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;起诉书称，纽约市一名卧底警察偶然发现该频道存在非法交易无法追踪的「鬼枪」部件的行为，于是联系了 24 岁的埃斯皮诺萨，并于 2023 年 8 月从他那里购买了一把手枪、一支突击步枪和两个消音器。记者无法联系到法律援助协会为埃斯皮诺萨提供服务的律师置评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;一场在&lt;/b&gt;&lt;b&gt;Telegram 上直播的恐怖袭击&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 月 7 日上午袭击以色列时，哈马斯在 Telegram 上宣布了这次行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一次入侵的两个半小时内，哈马斯开始发布可怕的屠杀视频。根据《纽约时报》的分析，在战争开始的头 72 小时里，隶属于该组织的频道发布了近 700 个帖子，浏览量超过 5400 万次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Telegram 对哈马斯来说非常有用，以至于该组织更倾向于使用这个平台，而不是哈马斯的官方应用程序——卡桑旅 (Al-Qassam Brigades) 安卓应用程序，它是哈马斯为与支持者沟通而开发的。时报发现，对比同时在这两个平台上发布的内容，Telegram 上的点击率一直是卡桑旅应用的 100 倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯还利用了 Telegram 的其他功能。10 月 7 日之后，该组织的成员和其他支持者轻松下载了暴力视频，并在几乎没有干扰的情况下将其发布到其他平台。其结果是可怕的视频片段在互联网上激增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在苹果和谷歌要求适度调整后，Telegram 让步了——但只是稍微让步。10 月下旬，该公司限制了通过苹果和谷歌官方应用商店发布的应用副本访问一些与哈马斯有关的内容。该公司还向一些用户发送了如何下载未删除内容的另一版本应用的说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果你想继续阅读这些频道，可以使用 Android 版 Telegram 的直接版本，该版本尽可能减少了限制」，时报看过的一个 Telegram 官方账户发出的消息说，其中包含了一个链接，指向未过滤版本的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，Facebook、Instagram、TikTok 和 YouTube 封锁了与哈马斯有关的账户及公开同情哈马斯的帖子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 10 月 13 日的一篇文章中，杜罗夫为哈马斯相关内容的可用性进行了辩护。他指出，有一次，哈马斯曾使用 Telegram 向以色列人发出即将发生袭击的警报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月，哈马斯利用 Telegram 发布了加沙人质的视频，这些人质后来被杀害。其中一个视频的浏览量超过了 10 万次，其中包括英语、阿拉伯语和希伯来语字幕，以便最大限度地扩大受众范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯发言人巴塞姆·纳伊姆拒绝置评。在与时报联系后，Telegram 于周五屏蔽了几个哈马斯频道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;联合起来的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;白人民族主义者&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杜罗夫于 1984 年出生于苏联，在 2006 年创立了类似 Facebook 的社交网络 VKontakte，因此被称为俄罗斯的马克·扎克伯格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杜罗夫说，随着 VKontakte 的发展，克里姆林宫向他施压，要求他删除内容并举报用户，担心该网络有能力组织反政府情绪。这促使他创办了 Telegram，以确保通信安全，避免克里姆林宫的窥视。这款应用于 2013 年发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014 年，杜罗夫离开了俄罗斯，此后辗转各地，在柏林、旧金山、伦敦和其他地方工作，最后抵达迪拜。拥有 90 亿美元身家的他已经成为言论自由的民间英雄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，8 月 24 日，当杜罗夫在法国被捕的消息传遍世界时，在近 8000 公里外的蒙大拿州，一群人开始讨论这些事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们是当地 Telegram 频道「白人的命也是命」的成员。该频道是一个由各路人等组成的白人民族主义组织，其名称源自 2013 年那场抗议警察杀害黑人的运动的名称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个白人民族主义组织的沟通、招募和协调工作与 Telegram 有着千丝万缕的联系。在这个平台上，该运动在世界各地有近 50 个分会，分布在佛罗里达州、阿拉巴马州、纽约、意大利、俄罗斯、德国和捷克共和国等地。时报发现，他们分享反移民的观点和评论，组织抗议活动或其他行动，比如在公共场所展示种族主义横幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「加入我们的团队，让我们做出一些好的改变！」蒙大拿频道最近的一条帖子写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些通常有几百名成员的分会涉及暴力活动。&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.adl.org/sites/default/files/pdfs/2024-04/Complaint-and-Demand-for-Jury-ADL.pdf?utm_source=substack&amp;utm_medium=email&quot;&gt;法庭文件显示&lt;/a&gt;，去年，一名俄亥俄州成员在俄亥俄州阿莱恩斯一家举办变装活动的教堂投掷燃烧弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该行动充分利用了 Telegram 的功能。在被称为「中心辐射」的模式下，一个国际频道拥有 21000 多名成员，可以放大更广泛的信息，而较小的地方团体则专注于组织和招募。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究极端主义运动的专家说，更小的私人频道是策划活动的地方，有时是非法活动。这就形成了一个反馈循环，当地的行动（如破坏活动），被扩大到全球，进而激发了其他地方的更多行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他极右翼民族主义团体也在 Telegram 上萌芽。美国极右翼极端组织「骄傲男孩」的一个频道策划了政治恐吓行动，包括 2022 年在选举中心外举行示威，以及今年在「骄傲月」期间偷窃和破坏 LGBTQ 彩虹旗的活动。在爱尔兰，反移民活动人士使用 Telegram 分享移民中心的位置，其中一些移民中心后来成为纵火犯的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着对 Telegram 的审查力度加大，一些极端组织变得更加谨慎。置顶在本地频道上的信息指导新成员如何保持匿名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「记住：这是一个公共频道，并不是所有观看它的人都对支持‘白人的命也是命’的人友好」，一个频道上的帖子写道。「发言和聊天需考虑到这一点。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;群组管理员指示新成员「请设置非个人资料图片」。要受邀参加更多私人聊天，新成员必须首先与一个自动机器人互动，该机器人在审查他们的意图和背景后，会帮他们与当地分会取得联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们来这里只是因为我们喜欢 Telegram 所代表的东西，也就是不受审查的言论自由」，该频道的一名管理员在回答问题时写道。「我们来到这里，是因为‘白皮肤不是罪’被谴责是仇恨言论，我们将继续发声，反对那些反白人的言论。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 11 月美国总统大选之前，安全研究人员正在监控 Telegram 上的暴力威胁。马萨诸塞州大学洛厄尔分校的犯罪学教授阿里·佩里格说，活动人士已经在许多公共渠道上声称存在选民舞弊，并呼吁做好采取行动的准备。佩里格的研究得到了美国司法部下属研究机构国家司法研究所的部分资助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩里格说，如果前总统特朗普在 11 月的大选中败选，「我们需要明白，对于那些想为此做点什么的极端分子来说，Telegram 可能会成为一个重要的基础设施。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Telegram 能被逼就范吗？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每年，苹果硅谷总部的员工都会多次给 Telegram 发通知，要求其删除被标记为非法或有害的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果解释说，根据其规范要求，该应用必须有过滤不良内容和阻止滥用用户的政策，因涉私人谈话，三位知情人士拒绝透露姓名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们说，Telegram 经常表示反对，但它几乎总是屈从于苹果的要求。在政府未能让该应用采取行动甚至做出回应的情况下，苹果和谷歌通过威胁将这款服务踢出它们的应用商店，取得了一些成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于 Telegram，这些公司正试图平衡这款应用的潜在危害，以及它作为私人通信工具和乌克兰和俄罗斯等国数字基础设施的重要组成部分所发挥的有益作用。他们还必须考虑世界各地对不法言论的不同规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在实践中，让 Telegram 采取行动的最有效方法是一种「低声传话」的方式，即用户、倡导团体、新闻报道，有时还有政府，提请苹果和谷歌注意该应用的有害和非法内容。这些科技巨头转过头来通知 Telegram 做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四位知情人士说，除了苹果公司定期发出处理此类内容的信息外，谷歌几乎每周都会向 Telegram 发送请求。他们说，当发现明显非法的内容，比如儿童性虐待内容时，Telegram 会迅速做出反应，但对于处理与言论有关、不那么明显非法的内容的要求，它会比较抵制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Telegram 表示，它遵守了苹果和谷歌的审核规则。谷歌和苹果拒绝对 Telegram 发表评论，并表示它们的规定在&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://support.google.com/googleplay/android-developer/answer/9878810?hl=en#:~:text=We%20don't%20allow%20apps%20that%20promote%20violence%2C%20or%20incite,that%20is%20associated%20with%20systemic&quot;&gt;开发者指南&lt;/a&gt;中有详细说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杜罗夫对科技巨头的敌意越来越大。他称苹果是一个「价值数万亿美元的垄断企业」，并在今年 4 月指责苹果在其中国应用商店屏蔽 Telegram，他写道，「将利润置于用户自由之上并不是一个好的长期战略。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「对 Telegram 最大的压力不是来自政府，而是来自苹果和谷歌」，杜罗夫今年接受塔克·卡尔森采访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;调查&lt;/b&gt;&lt;b&gt;方法&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;时报分析了来自 16220 个频道的 3242664 条 Telegram&lt;/i&gt;&lt;i&gt;信息。&lt;/i&gt;&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.prose.ltd/&quot;&gt;&lt;i&gt;Prose Intelligence&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;i&gt; 是一家分析 Telegram 数据的公司，提供了最初的频道列表。利用这些信息，时报编写了下载信息的代码，并使用标签、常用短语和转发信息扩展了该网络。&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;孟建国 (Paul Mozur) 是时报全球科技记者，常驻台北。此前，他自香港、上海和首尔报道亚洲科技与政治的交叉议题。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/paul-mozur&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Adam Satariano 是时报科技记者，常驻伦敦。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/adam-satariano&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Steven Lee Myers 为《纽约时报》报道关于虚假信息的新闻。他曾在华盛顿、莫斯科、巴格达和北京工作，驻北京期间，他对获得 2021 年普利策公共服务奖的报道有报道贡献。他著有《新沙皇：弗拉基米尔·普京的崛起和统治》(The New Tsar: The Rise and Reign of Vladimir Putin) 一书。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/steven-lee-myers&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/07/technology/telegram-crime-terrorism.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 12:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[香港《立场新闻》「煽动」案宣判，两名编辑获刑]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/china/20240927/stand-news-sentences-hong-kong/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;TIFFANY MAY&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-27 09:57:39&quot; datetime=&quot;2024-09-27 09:57:39&quot;&gt;2024 年 9 月 27 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/26/multimedia/26hongkong-media-wkzl/26hongkong-media-wkzl-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;已经停运的《立场新闻》前总编辑钟沛权（左）和时任总编辑林绍桐离开香港法院，摄于 2023 年。 &lt;cite&gt;Bertha Wang/EPA, via Shutterstock&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;周四，香港一名法官在一个具有里程碑意义的案件中对两名编辑进行了宣判，展示了中国的镇压如何削弱了这座曾经的自由之城的新闻自由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这两名编辑是钟沛权和他的继任林绍桐，他们已在今年 8 月&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20240830/hong-kong-stand-news-verdict/&quot;&gt;被判有罪&lt;/a&gt;，罪名是在现已停运的民主派新闻网站《立场新闻》上串谋发布煽动性文章。钟沛权被判入狱 21 个月，林绍桐因患有严重疾病被判处不到一年的有期徒刑，等于从他被捕后到保释期间已被关押的时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与香港另外几家新闻媒体一样，&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20211229/hong-kong-stand-news-arrest/&quot;&gt;立场新闻&lt;/a&gt;曾是香港拥有公民自由的一个例子，这些自由在中国其他地方是不可想象的。立场新闻开展调查，揭露政府的失职行为，为香港陷入困境的民主运动发声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年，香港爆发了反政府抗议活动后，北京的中央政府用强大的国家安全法镇压了反对派。但立场新闻继续在社论和采访报道中发表支持民主的声音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年 12 月，钟沛权和林绍桐&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20211229/hong-kong-stand-news-arrest/&quot;&gt;被逮捕&lt;/a&gt;，数百名警察突袭了立场新闻编辑部，收集了一箱箱的证据后，立场新闻关闭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两名记者被捕后被拘留了近一年，后来获准保释。审理是从 2022 年 10 月开始的，持续了近两个月，推迟了三次才做出裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四，林绍桐被告知他获得释放，他患有一种罕见的肾脏疾病，需要做透析并和定期的医学观察。钟沛权站在玻璃挡板后面的证人席上，等待被带去服刑。前同事们在被引导出法庭时向他挥了手。钟沛权微笑着挥手回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/26/multimedia/26hongkong-media-02-vlbw/26hongkong-media-02-vlbw-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;载有两名被告钟沛权和林绍桐的囚车驶往香港法院，摄于 2022 年。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钟沛权在被定罪后给法官的一封信中写道，他相信香港许多人仍然支持言论自由和新闻独立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他们中的一些人关心社会上每个人的自由和尊严，并愿意付出失去自身自由的代价」，他写道。「如实地报道他们的故事和想法是记者坚定不移的责任。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;维权人士和记者团体称，立场新闻编辑被起诉表明&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://hkja.org.hk/en/statements/hkja-believes-sedition-conviction-of-stand-news-editors-exemplifies-worrying-decline-of-hong-kongs-press-freedom/&quot; title=&quot;Link: https://hkja.org.hk/en/statements/hkja-believes-sedition-conviction-of-stand-news-editors-exemplifies-worrying-decline-of-hong-kongs-press-freedom/&quot;&gt;香港新闻自由的减少&lt;/a&gt;，也让人们对当局可能认为哪些新闻活动是非法提出了疑问。香港记者协会本身已成为政府批评的对象，该协会曾表示反对使用煽动法来「起诉行使宪法赋予的新闻权利的人」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港外国记者会在今年 8 月发表的一份声明中表示，对立场新闻案的裁决「震惊了香港的新闻编辑部以及在香港设有分社的国际新闻机构，新闻从业者现在要搞明白他们的日常工作是否违反了香港法律」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港政府已对这些有关新闻自由的担忧进行了反击。政府在一份声明中说：「新闻从业员与其他人一样都有义务遵守所有法律。只要不违法，传媒评论及批评政府施政的自由并无受到限制。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，官员们已明确表示，界限已经重新划定。在立场新闻关闭之前，《苹果日报》已经停刊，后者是一份充满活力的民主出版物，由媒体大亨黎智英拥有，黎智英本人已受到违法国家安全法的指控，面临审判。香港当局拒绝发给多名外国记者和摄影师工作签证，或禁止他们进入香港，包括一名美联社摄影师，他曾拍过一张黎智英走在铁丝网围栏里的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://apnews.com/article/hong-kong-prodemocracy-china-activist-publisher-jimmy-lai-8e03b4415b10754255487d0b0f7b0097&quot;&gt;照片&lt;/a&gt;。政治漫画家尊子讽刺了警察后，政府官员多次谴责他，直到他为之工作了四十年的报纸停掉了他的漫画专栏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/26/multimedia/26hongkong-media-03-vlbw/26hongkong-media-03-vlbw-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;被关在香港赤柱监狱的出版商和著名民主活动人士黎智英（中），摄于去年。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多当地新闻媒体已停止报道香港活动人士的努力，现已流亡海外的活动人士呼吁外界关注中国对香港的镇压。其他新闻网站已采取在社评文章底部刊登免责声明，称社评文章作者的观点不代表出版物的观点，出版物无意违反国家安全法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港记者协会本月表示，除了面临法律风险外，数十名记者、他们的家人和邻居也成了似乎是系统性骚扰活动的目标，包括死亡威胁、勒索信和网暴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港当局也对异见人士进行更广泛的打压。根据乔治城亚洲法律中心研究人员维护的数据库，已有近 300 人因违法国家安全或煽动叛乱的指控被捕，其中的 70 多人已被定罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;30 多名反对派议员和知名活动人士正在等待集体审判的宣判。在另一起案件中，许多专家预计，被指控与外国势力勾结的传媒大亨黎智英将面临长期监禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四在宣布刑罚之前，法官郭伟健表示，监禁是对发表被他判定为煽动性文章的「唯一适当惩罚」。他说，立场新闻并不仅仅是一个没有政治立场的新闻机构，而是在许多人对政府缺乏信任的时候发生的一场运动的参与者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;立场新闻的一些社论未能提供背景和平衡的分析，郭伟健说，一位明星记者后来以反对派候选人的身份参加竞选。他说，这些加起来的效应「对公众造成了严重的、无法量化的伤害」。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Tiffany May 是时报驻香港记者，报道香港和更广泛地区的政治、商业和文化议题。 &lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/tiffany-may&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/26/world/asia/stand-news-sentences-hong-kong.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 10:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[纽约市长亚当斯被起诉，详解案件调查时间线]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240926/eric-adams-indictment-timeline/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;LOLA FADULU&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-26 04:00:18&quot; datetime=&quot;2024-09-26 04:00:18&quot;&gt;2024 年 9 月 26 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/18/multimedia/00adams-indictment-timeline-01-vctk/00adams-indictment-timeline-01-vctk-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;针对埃里克`亚当斯市长的联邦腐败调查部分在于审查他的竞选团队是否与土耳其政府合谋非法接收外国捐款。 &lt;cite&gt;Dave Sanders for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;对埃里克·亚当斯市长的指控源于&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/15/nyregion/eric-adams-fbi-investigation.html&quot;&gt;2021 年开始&lt;/a&gt;的一项广泛的公共腐败调查，该调查审查了市长及其竞选团队当年是否与&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/11/02/nyregion/eric-adams-brianna-suggs-fbi-raid.html&quot;&gt;土耳其政府&lt;/a&gt;合谋非法接受外国捐款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，联邦调查还审查了亚当斯是否向纽约消防局官员&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/11/12/nyregion/eric-adams-investigation-turkey-consulate.html&quot;&gt;施压&lt;/a&gt;，使其不顾安全问题的顾虑，同意土耳其领事馆新建一栋高层建筑。探员们还调查了他们认为市长从土耳其航空公司获得的价值不菲的航班&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/05/nyregion/eric-adams-turkish-airlines-upgrades.html&quot;&gt;升舱服务&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是困扰亚当斯政府的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2024/nyregion/eric-adams-investigations.html&quot;&gt;几起联邦腐败调查&lt;/a&gt;之一。以下是市长被起诉前的一系列关键事件：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2023 年 11 月 2 日：联邦调查局&lt;/b&gt;&lt;b&gt;突查&lt;/b&gt;&lt;b&gt;埃里克·亚当斯市长首席筹款人的家。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联邦特工突查了布里安娜·萨格斯在布鲁克林的家，在亚当斯 2021 年竞选市长时，当时刚刚大学毕业不久的萨格斯负责了他的筹款工作。亚当斯挑选她担任这一职务时，她只有 23 岁，许多从事筹款工作的民主党官员对亚当斯选择一个专业经验如此之少的人感到震惊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;搜查令文件显示，探员们在萨格斯家中查获了三部 iPhone 和两台笔记本电脑；他们还拿走了文件和其他证据，包括探员们确认的「标有埃里克·亚当斯的马尼拉文件夹」，以及七个「捐款卡册」和其他材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2023 年 11 月 2 日：联邦调查局&lt;/b&gt;&lt;b&gt;突查了&lt;/b&gt;&lt;b&gt;市长国际事务办公室的一名助手以及曾在市长过渡团队任职的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;一名&lt;/b&gt;&lt;b&gt;土耳其航空公司前高管的住所。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据熟悉内情的人士&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/11/16/nyregion/nyc-adams-turkey-raid-aide.html&quot;&gt;透露&lt;/a&gt;，调查人员还搜查了亚当斯国际事务办公室助理拉娜·阿巴索瓦和曾在其过渡团队任职的土耳其航空公司前高管岑克·厄卡尔在新泽西州的住所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚当斯担任布鲁克林区区长时，阿巴索瓦是他与土耳其社区的长期联络人。厄卡尔曾担任土耳其航空公司纽约办事处总经理，直至 2022 年初。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2023 年 11 月 6 日：联邦调查局没收了市长的手机和 iPad。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11 月初，联邦调查局特工在亚当斯出席曼哈顿的一个活动后找到了他和他的安保人员。特工要求保安人员让开，然后依据法院下发的搜查令进入市长的 SUV，拿走了他的设备。据两位熟悉情况的人士称，这些设备在几天后归还给了市长。执法调查人员可以复制被扣押设备上的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市长的律师博伊德·约翰逊当时表示，亚当斯并未被指控有不当行为，而且「立即遵照联邦调查局的要求，向他们提供了电子设备」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约翰逊还说，亚当斯已经「主动报告」了至少一起不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2023 年 11 月 28 日：亚当斯宣布解雇他的首席筹款人。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特工搜查了萨格斯的家几周后，亚当斯市长在每周新闻发布会上表示，她已经不再负责管理他的政治筹款。他拒绝透露解除她职务的原因。据市长发言人称，在市政厅得知阿巴索瓦有「不当行为」后，她也被安排休假。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2024 年 2 月 5 日：一名退休&lt;/b&gt;&lt;b&gt;警督&lt;/b&gt;&lt;b&gt;承认向市长的竞选活动输送非法资金。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前警务督察德韦恩·蒙哥马利承认犯有轻罪共谋罪，承认指使「稻草捐赠者」（用别人的钱为竞选活动捐款的人）为市长的竞选活动捐款。蒙哥马利于 2023 年 7 月被起诉，同时被起诉的还有其他五人，包括四名建筑企业高管和一名簿记员。蒙哥马利在认罪书中同意一年内不组织或主办任何筹款活动，也不为竞选活动募集捐款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市长本人没有被该起诉牵连，也没有受到任何不当行为的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2024 年 2 月 29 日：FBI 搜查了市长的亚洲事务顾问的家，这位顾问是市长竞选的重要筹款人。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特工&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/02/29/nyregion/fbi-adams-greco-investigation-nyc.html&quot;&gt;搜查了郑祺蓉 (Winnie Greco) 的两处宅邸&lt;/a&gt;，作为重要的筹款人，这位助手与纽约市的华人社区有着密切联系。她在 2022 年亚当斯当选后成为市长的亚洲事务主任。是次搜查属于布鲁克林联邦检察官办公室的一项调查，尚不清楚该调查的重点为何，是否与市长有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特工还执行了对皇后区法拉盛新世界商场的一道搜查令，那里是亚当斯经常露面的地方，包括在一次农历新年晚会上讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2024 年 7 月：联邦检察官向市长、他的选举委员会和市政厅再次发出一系列传票。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/15/nyregion/eric-adams-fbi-investigation.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/08/15/nyregion/eric-adams-fbi-investigation.html&quot;&gt;传票要求获取几个方面的信息&lt;/a&gt;，包括市长、其助手及其他人等的出行，以及筹款活动。尚不清楚新一批的传票是因何而起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2024 年 9 月 4 日：联邦特工扣押了警察局长、第一副市长、教育局长等人的手机。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市政府高级官员的手机被扣押，包括警察局长爱德华·A·卡班；第一副市长希娜·赖特；她的伴侣、教育局长戴维·C·班克斯；公共安全副市长&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2022/01/27/nyregion/philip-banks-corruption-investigation.html&quot;&gt;菲利普·班克斯三世&lt;/a&gt;；市长的高级顾问蒂莫西·皮尔森。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;手机的扣押似乎与市长及其竞选筹款活动面临的腐败调查&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/05/nyregion/banks-sheena-fbi-search-nyc.html&quot;&gt;无关&lt;/a&gt;，不过此事让他的政府进一步陷入动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顾问特伦斯·班克斯——教育局长和公共安全副市长的兄弟——的宅邸也被搜查，手机被扣押。据了解内情的人士透露，特工扣押三兄弟的手机是因为，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/10/nyregion/adams-banks-consultant-investigation.html&quot;&gt;他们相信其中能找到贿赂及其它罪行的证据&lt;/a&gt;，包括欺诈和违反《旅行法》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2024 年 9 月 12 日：警察局长辞职。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约警察局长卡班在市政厅要求下辞职，后者在联邦调查人员扣押其手机后向他提出了&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/12/nyregion/edward-caban-resigns-nypd-commissioner.html&quot;&gt;辞职&lt;/a&gt;的要求。媒体对调查的报道「给我局造成了干扰」，卡班在给警察局成员的邮件中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡班的律师发布声明，称联邦检察官已经告诉他们，他并非调查的目标人物，并且他愿意积极配合政府的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2024 年 9 月 15 日：市长的首席顾问辞职。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丽莎·佐恩伯格&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/15/nyregion/lisa-zornberg-resigns-eric-adams-counsel.html&quot;&gt;辞去&lt;/a&gt;了市长顾问和首席法务顾问的职务。她一直是市长最坚定的捍衞者之一，呼吁纽约人不要急于下结论。她此前是资深曼哈顿联邦检察官，当时所在的办公室，如今正对市长及其部分高级助手展开三宗互不相关的腐败调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2024 年 9 月 16 日：两位前消防局长因贿赂指控被捕。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;49 岁的布莱恩·E·科尔达斯科和 59 岁的安瑟尼·M·萨卡维诺曾是纽约消防局的负责人，今年早些时候离任。他们被控帮人加快市内建筑项目的消防审批，因此&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/16/nyregion/nyc-fdny-bribery-arrest.html&quot;&gt;获得了数万美元的贿赂&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没有迹象表明此案与牵涉市长、其竞选活动和多名高级助手的几宗联邦腐败调查有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2024 年 9 月 21 日：联邦特工搜查了临时警察局长的宅邸。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/12/nyregion/thomas-donlon-nypd.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/09/12/nyregion/thomas-donlon-nypd.html&quot;&gt;接替辞职的卡班暂任局长&lt;/a&gt;的托马斯·G·唐隆说，联邦特工&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/22/nyregion/nypd-thomas-donlon-search.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/09/22/nyregion/nypd-thomas-donlon-search.html&quot;&gt;搜查了他的家，扣押了与警察局无关的材料&lt;/a&gt;。据两名知情的联邦官员透露，扣押材料属于机密文件，多年来一直掌握在唐隆手中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2024 年 9 月 23 日：市衞生局长称他将辞职。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;领导纽约市走出新冠疫情的阿什温·瓦桑博士&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/23/nyregion/vasan-health-commissioner-resigns.html&quot;&gt;成为 9 月第三位调查期间辞职的市府高官&lt;/a&gt;。他的辞职定于明年初生效。瓦桑说他做出这一决定是因为想有更多跟家人相处的时间。一位市政厅发言人说，他的离任与联邦调查无关，局长在时报的一次简短采访中也证实了这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2024 年 9 月 23 日：首次有报道称，除了土耳其之外，联邦检察官还在调查市长与另外五个国家的往来。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/23/nyregion/fbi-adams-qatar-israel-china-uzbekistan-korea.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/09/23/nyregion/fbi-adams-qatar-israel-china-uzbekistan-korea.html&quot;&gt;这其中包括&lt;/a&gt;以色列、中国、卡塔尔、韩国和乌兹别克斯坦，7 月向市政厅、市长及其竞选团队提出信息索取要求的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/15/nyregion/eric-adams-fbi-investigation.html?searchResultPosition=1&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/08/15/nyregion/eric-adams-fbi-investigation.html?searchResultPosition=1&quot;&gt;大陪审团传票&lt;/a&gt;涉及面很广。此事在此前从未被报道过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2024 年 9 月 24 日：教育局长表示将辞职。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主管纽约市公立学校系统的戴维·C·班克斯说，他将在 12 月底&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/24/nyregion/david-banks-resigns-nyc-schools-chancellor.html&quot;&gt;辞去职务&lt;/a&gt;。他是在自己的手机被联邦特工扣押数周了宣布这一决定的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2024 年 9 月 25 日：亚历山德里娅·奥卡西奥-科尔特兹众议员呼吁亚当斯辞职，她是目前为止做出这一呼吁的最显要民选官员。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;代表皇后区和布朗克斯部分地区的奥卡西奥-科尔特兹在&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/25/nyregion/aoc-eric-adams-resign.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/09/25/nyregion/aoc-eric-adams-resign.html&quot;&gt;向时报做出的声明&lt;/a&gt;中称，她「无法想象亚当斯市长能继续在纽约市施政」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「大量的辞职和职位空缺已经威胁到政府的运转」，她说。「无休止的调查会导致政府无法物色并留住称职的官员。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「为了这座城市」，她接着说，「他应该辞职。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在作为全国民主党进步派领袖的奥卡西奥-科尔特兹敦促亚当斯辞职前，一些纽约议员已经发出过这样的呼吁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2024 年 9 月 25 日：埃里克·亚当斯市长被起诉的消息被公之于众。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃里克·亚当斯将是第一位面临刑事指控的在任纽约市长。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Lola Fadulu 为时报报道纽约新闻。点击查看更多关于她的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：Ziyu Qing、杜然&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/25/nyregion/eric-adams-indictment-timeline.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 16:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国两党议员敦促政府对中国镇压维吾尔人采取更强硬立场]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240926/congress-uyghurs-china/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;JULIAN E. BARNES, KAROUN DEMIRJIAN&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-26 01:40:17&quot; datetime=&quot;2024-09-26 01:40:17&quot;&gt;2024 年 9 月 26 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/25/multimedia/25dc-uyghur-cpzt/25dc-uyghur-cpzt-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;2020 年 10 月，美国维吾尔协会成员在白宫前集会，支持《维吾尔强迫劳动预防法》。 &lt;cite&gt;Jacquelyn Martin/Associated Press&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;民主党和共和党都在加大对拜登政府的压力，要求加强对中国镇压维吾尔少数民族的立场，但两党采用了不同的策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周，纽约州民主党众议员里奇·托雷斯给国家情报总监阿夫里尔·海恩斯发了一封措辞严厉的信，指责政府未能提交一份有关中国对待维吾尔人的报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三，众议院通过了一项共和党主导的议案，试图迫使拜登政府禁止与参与压迫少数民族的中国官员接触。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府于 2021 年&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20210120/trump-china-xinjiang/&quot;&gt;宣布中国针对维吾尔人的行动是种族灭绝&lt;/a&gt;，并通过了《维吾尔强迫劳动预防法》，对中国实施与侵犯人权有关的制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「但自从这些官方行动以来，情报界对中共镇压维吾尔穆斯林和种族灭绝运动的现状一直保持沉默」，托雷斯说。「所以我对整个联邦政府，尤其是情报界的惊人沉默深感不安。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国国会通过了一项法案，要求国家情报总监就中国侵犯维吾尔人的人权问题提交一份公开报告，该报告应于今年 6 月提交。周三接受采访时，众议院中国委员会成员托雷斯说，他起草了这项立法，是为了凸显他所称的中国政府对穆斯林少数民族的种族灭绝运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海恩斯的发言人承认收到了托雷斯的信，但拒绝置评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国会要求情报机构提交许多机密和非机密报告，而情报机构往往难以按时提交。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，他们认真对待中国对维吾尔人的压迫，并不回避对中国政府的批评。但托雷斯表示，他怀疑这份报告之所以被推迟，是因为地缘政治的复杂性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们不能因为这是地缘政治上的权宜之计，或者因为这样可能会让中国共产党感到不舒服或触犯其极度敏感性，就把问题简单地掩盖起来」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保护维吾尔人是一项少有的得到国会两党支持的事业。众议院两党多数通过了几项议案，旨在促进维吾尔人的人权，并从剥削维吾尔族劳动力的公司中撤资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但随着美国大选的临近，维吾尔人的困境已被卷入党派政治，议员们就共和党在众议院提出的因中国政府侵犯人权而对其实施制裁的努力展开了争论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管国会两党都关注维吾尔人的命运，但两党长期以来一直就如何以最佳方式对中国采取强硬态度的问题上争吵不休。共和党领导人指责拜登政府对北京软弱无力，民主党人指责共和党人试图用焦土策略破坏外交。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着竞选季的到来，政治僵局已经升级。本月，众议院共和党人投票通过了&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/12/us/politics/china-congress-republicans.html&quot;&gt;一系列他们知道民主党人会反对的对华法案&lt;/a&gt;，以此在争夺激烈的众议院控制权选举之前展示国家安全问题方面的实力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三通过的《制止中共法案》将对任何在制定限制香港自治、威胁台湾或侵犯包括维吾尔人在内的中国少数民族权利的政策方面发挥重要作用的中共成员实施制裁。制裁将冻结这些中国官员的资产，禁止他们前往美国，但参加联合国会议、参与情报收集活动或获得总统有限豁免的官员除外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众议院周三以 243 票对 174 票通过了这项法案，其中 33 名民主党人投下赞成票，除了两名共和党人之外，所有共和党人都支持该法案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管该法案得到了民主党的大力支持，但众议院的民主党领导人称，法案中的惩罚措施过于宽泛，几乎涵盖了中国所有领导层。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这项法案将破坏与北京的高层外交」，外交事务委员会民主党领袖、纽约州众议员格雷戈里·米克斯周三表示。他说，这项立法「对维吾尔人、香港人和台湾人民没有任何帮助，同时使得同中国接触以促进美国的任何利益都变得极其困难」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;托雷斯说，他也投票反对共和党的行动，因为这会切断与中国的外交关系，他认为这会适得其反。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「世界上最危险的事实之一是美国和中国之间缺乏沟通」，他说。「当缺乏沟通时，这意味着你离一场灾难性的战争爆发只差一次意外或一次误判。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周早些时候，白宫也发表了类似的批评，它在一份声明中指出，这项立法「可能会切断我们两国政府之间的任何沟通渠道」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党人对这种描述感到不满，认为该法案没有明确禁止与中国领导人进行外交接触。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「法案中没有任何内容说我们不能与他们对话」，密歇根州共和党众议员、该法案的起草者丽莎·麦克莱恩在听证会上说。「法案中没有任何内容说我们不能开展这种外交活动。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麦克莱恩还对拜登政府与中国接触的外交努力表示不屑。「我希望文字能起作用，但它们没起作用，根本没有」，她说。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Julian E. Barnes 是一名国家安全记者，常驻华盛顿，报道情报机构新闻。2018 年加入时报之前，他为《华尔街日报》报道安全相关议题。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/julian-e-barnes&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Karoun Demirjian 报道国会新闻，重点关注国防、外交政策、情报、移民、贸易和技术。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/karoun-demirjian&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/25/us/politics/congress-uyghurs-china.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 14:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[台湾和美国将联手制造无人机，抗衡中国产业主导地位]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240926/us-taiwan-drones-china/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;储百亮, AMY CHANG CHIEN&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-26 10:49:40&quot; datetime=&quot;2024-09-26 10:49:40&quot;&gt;2024 年 9 月 26 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/25/multimedia/25TAIWAN-DRONES-01-zqcf/25TAIWAN-DRONES-01-zqcf-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;2022 年展出的台湾研制的无人机。台湾计划增加军用无人机的数量。 &lt;cite&gt;Walid Berrazeg/Associated Press&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;出于对中国大规模生产无人机实力的担忧，美国和台湾的公司及政府官员正在努力联手制造可能对保衞台湾至关重要的空中和海上无人机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有关人员在台湾举行了为期数天的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.taisounds.com/news/content/71/148776&quot;&gt;讨论&lt;/a&gt;，它将&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.trade.gov/aerospace-defense-trade-mission-taiwan-participants&quot;&gt;20 多家&lt;/a&gt;生产无人机和反无人机技术的美国公司与想得到美国知识和客户的台湾公司带到了一起。讨论已在周三结束，基本上未对外公开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.trade.gov/aerospace-defense-trade-mission-taiwan&quot;&gt;美国国际贸易管理局&lt;/a&gt;组织的贸易代表团是华盛顿和台北已被中国成为全球最大商用无人机制造商的事实唤醒的最新迹象。军用无人机有可能削弱台湾的防御能力，使其无法抵御中国可能的入侵或攻击，后者称台湾是其领土。台湾计划增加军用无人机的数量，以降低这种风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾官员希望台湾能成为美国及其盟友的无人机供应链中更重要的参与者，重复台湾在生产先进半导体方面取得的成功。美国官员希望利用台湾的制造优势，减少美国对中国制造的无人机及其零部件的依赖。双方都在借鉴来自&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/09/30/technology/ukraine-russia-war-drones-china.html&quot;&gt;乌克兰&lt;/a&gt;战场和其他&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/04/world/asia/myanmar-war-drones.html&quot;&gt;交战地区&lt;/a&gt;的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.cnas.org/press/press-release/new-cnas-report-assesses-the-role-of-drones-in-a-future-fight-to-defend-taiwan&quot;&gt;经验教训&lt;/a&gt;，无人机已在这些战场上成为发动攻击和监视敌军的重要工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他们有一定的能量，他们也要来知道我们的能量是什么」，台湾国防部长顾立雄上周在台北对记者说，他指的是美国无人机代表团。「我们可以成为国际供应链的一环。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国代表团包括来自大型军事装备供应商诺斯罗普·格鲁曼公司的代表，还有来自提供水下无人机、无人机侦查设备，以及在无人驾驶飞行器方面有其他创新的公司的代表。据台湾的新闻报道，代表团中有美国国防的官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国在台协会（事实上的华盛顿驻台北大使馆）的新闻办公室在一份声明中表示：「美台工业合作对于发展一系列技术的供应链安全至关重要。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但障碍可能会减慢甚至阻碍台湾的部分雄心，台湾想在美国及其盟友在无人机的设计和制造方面发挥更大作用。美国大部分军用无人机的生产依靠国防承包商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;代表嘉义的台湾立法委员&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.ly.gov.tw/EngPages/List.aspx?nodeid=55284&quot;&gt;陈冠廷&lt;/a&gt;表示，如果没有更多的政府支持，台湾的小型制造商们可能很难筹集足够的资金来增加产量，而且它们必须设法通过严格的安全检查，才能为美国的军用无人机提供零部件。嘉义正在建设机载技术的生产和测试基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政策制定者也许会对过度依赖台湾的无人机零部件持谨慎态度。有些人担心工业秘密会泄露给中国。如果台湾被中国封锁或攻击的话，美国的无人机制造商可能会失去重要零部件的供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/25/multimedia/25TAIWAN-DRONES-02-zqcf/25TAIWAN-DRONES-02-zqcf-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;美国国务院已批准美国国防承包商 AeroVironment 公司向台湾出售最多 720 架 Switchblade 无人机。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「安全和知识产权风险是真实存在的，但只要有适当的保障措施，这些风险是可控的」，华盛顿研究机构捍衞民主基金会高级研究员&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.fdd.org/team/craig-singleton/&quot;&gt;克雷格·辛格尔顿&lt;/a&gt;说。「与台湾的合作至关重要，但这需要成为更广泛战略的一部分，其中包括将一些生产转移到更安全的地方。这样，美国就可以从台湾的能力中受益，又不会过度暴露在地缘政治风险中。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，对中国军事技术的共同担忧可能会继续推动美台企业加强合作。根据台湾国防部提供的文字记录，台湾国防部副部长徐衍璞周一在费城举行的美台国防工业会议上表示，「贵我双方深化国防产业合作，可以对中共发出正确的信息，就是勿对台湾轻启战端。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据台湾国防部称，中国军用无人机已越来越频繁地出现在台湾附近的天空中，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.taipeitimes.com/News/taiwan/archives/2024/08/05/2003821799&quot;&gt;曾绕台湾本岛飞行&lt;/a&gt;。中国在美国和世界大部分地区的商用无人机销售中占据主导地位，其中以大疆为首，该公司声称拥有全球&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://dronedj.com/2024/08/13/dji-china-drone-success-secret/#:~:text=Founded%20in%20a%20college%20dorm,to%20surpass%20its%20market%20leadership.&quot;&gt;70%&lt;/a&gt;的市场份额。尽管台湾与中国的政治关系冷淡，但大疆无人机同样受到台湾消费者的欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「大疆无人机——我认为最好把它们想象成长了翅膀的华为」，辛格尔顿在最近的一次演讲中将大疆比作中国的巨型电信公司。「通过使用蛮力的经济学，中国人建立了一个控制我们当前市场的中国冠军。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国在市场上的主导地位使得台湾无人机企业更难以发展壮大，以便在军事订单不景气的时候保持强劲。如果能获得更多的美国订单，无论是商业订单还是国防订单，都有助于克服这一困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们理解支持台湾自己的无人机产业的重要性，我们相信，可以通过对双方都有利的方式构建合作关系」，此次贸易代表团中的一家公司 AeroVironment 负责营销和传播的副总裁雷纳·卡邦·巴尔多夫在声明中说。今年 6 月，美国国务院为 AeroVironment 公司向台湾出售 720 架 Switchblade 无人机&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.dsca.mil/press-media/major-arms-sales/taipei-economic-and-cultural-representative-office-united-states-33&quot;&gt;开了绿灯&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/25/multimedia/25TAIWAN-DRONES-03-zqcf/25TAIWAN-DRONES-03-zqcf-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;去年在台湾嘉义进行的雷虎无人机演示。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾国防部&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.mnd.gov.tw/newupload/ndr/112/112ndreng.pdf&quot;&gt;去年表示&lt;/a&gt;，未来几年将采购 7700 架无人机。但转而在台湾生产越来越多的零部件可能会提高成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「一时之间要把这些产业都搬回来台湾制造，这是要看到底我们（有没有）去除中国零件供应商在无人机产业的一个决心」，参加了会谈的台湾公司雷虎的董事长陈冠如说。「我觉得这个就是完全要看政府的态度。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;储百亮 (Chris Buckley) 是《纽约时报》首席中国记者，在台北报道中国和台湾问题，重点关注政治、社会变革以及安全和军事问题。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/chris-buckley&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Amy Chang Chien 是《纽约时报》记者/研究员，常驻台北，报道台湾和中国新闻。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/amy-chang-chien&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/25/world/asia/us-taiwan-drones-china.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 11:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>