<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Nytimes - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://nytimes.com</link>
    <item>
      <title>iPhone 为何中国制造？</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20120122/c00appleone/</link>
      <description>&lt;address&gt;CHARLES DUHIGG, KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-05 05:53:24" datetime="2025-08-05 05:53:24"&gt;2012 年 1 月 22 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2012/01/22/business/apple/appple-jumbo.jpg" width="1024" height="673"&gt;&lt;figcaption&gt;2010 年中国河南省的一个工作招聘会上，应聘者蜂拥在富士康科技公司的展台前。 &lt;cite&gt;Donald Chan/Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;去年 2 月 ，巴拉克·奥巴马在加州与硅谷的各位顶尖名人共进晚餐。按照这次晚宴的规矩，每位客人都得向总统提一个问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2012/01/22/business/JP-APPLE-2/JP-APPLE-2-jumbo.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;在中国，林丽娜（音）是 PCH International 的一个项目经理。该公司和苹果签有合同。&amp;quot;有很多工作机会，&amp;quot;她说。「特别是在深圳。」&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，轮到苹果公司的史蒂芬·P·乔布斯 (Steven P. Jobs) 说话的时候，奥巴马总统却用自己的问题打断了他：要在美国生产 iPhone 的话，需要满足什么样的条件呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没多久之前，苹果公司还吹嘘自己的产品都是「美国制造」。今天，美国制造的苹果产品已经少之又少。苹果公司去年售出了 7000 万部 iPhone、3000 万台 iPad 和 5900 万台其他产品，这些产品几乎都是在海外制造的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;干嘛不把这些工作拿回来做呢？奥巴马先生问道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔布斯先生的回答毫不含糊。按照另一位在座嘉宾的说法，乔布斯的回答是：「这些工作是不会回来的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统的问题触及了苹果公司的一个核心信念。苹果的做法不光是因为外国工人比较便宜。更重要的是，苹果公司管理层认为，外国工厂的巨大规模，以及外国工人的灵活性、勤勉精神和工业技能，全都远远地超过了美国同侪。这样一来，对于大多数的苹果产品来说，「美国制造」已经不再是一个可行的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司已经成为全球最知名、最受人崇敬、最多人仿效的企业之一，原因之一就是它毫不手软地实施着高水平的全球运作。去年，苹果公司员工创造的人均利润超过了 40 万美元，令高盛 (Goldman Sachs)、埃克森美孚 (Exxon Mobil) 和谷歌 (Google) 相形见绌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，让奥巴马先生、各位经济学家和各位决策人士着恼的是，说到为美国创造工作机会的问题，苹果公司跟它的许多高科技同行一样，远不像其他一些鼎盛时期的著名公司那么热心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司在美国有四万三千名雇员，并有两万名海外雇员。20 世纪 50 年代的通用汽车公司 (General Motors) 雇用了超过 40 万美国工人，20 世纪 80 年代的通用电气 (General Electric) 也拥有数十万美国员工，与之相比，苹果公司的员工数目只是一个零头。为苹果的外包商打工的人却要比这多得多：苹果员工之外，另有 70 万人在设计、制造和组装 iPad、iPhone 和其他苹果产品。不过，这些人的工作地点几乎都不在美国。恰恰相反，他们的雇主是亚洲、欧洲和其他地方的外国公司，几乎所有的电子产品设计商都要靠他们服务的厂家来制造产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到去年还在担任白宫经济顾问的杰瑞德·伯恩斯坦 (Jared Bernstein) 说，「今天的美国很难创造出适合中产阶级的工作机会，苹果公司的做法就可以说明原因何在。如果说苹果公司代表着资本主义巅峰状态的话，我们就该担惊受怕了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果管理层宣称，走向海外是他们在目前阶段的惟一选择。按照一位前苹果管理人员的讲述，离 iPhone 预定上架日期只有数周的时候，苹果公司靠一家中国工厂帮忙才完成了生产计划。原因在于苹果公司临时改变了 iPhone 屏幕的设计，不得不对装配线进行全面调整。将近午夜的时候，新的屏幕才陆续运抵装配工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据这位管理人员的说法，厂里的一名工头立刻叫醒了公司宿舍里的八千名工人，给每名工人发了一包饼干和一杯茶，吩咐他们前往车间。不到半个钟头，往倾斜放置的手机外壳上安装玻璃屏幕的 12 小时工作班次宣告开始。不到 96 个小时，那家工厂就已经在以日产一万多台的速度生产 iPhone 了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位管理人员说，「那家工厂的速度和灵活性令人咋舌，没有哪家美国工厂能跟它相提并论。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的电子公司都讲得出类似的故事，「外包」也已经成为数百个行业的通行做法，会计、法律服务、银行、汽车制造和制药行业都是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司虽然远远算不上个例，但却为我们提供了一个窗口，我们可以从中窥见，一些杰出公司的成功表现为什么没有衍生大量的国内工作机会。除此之外，这家公司的种种决策还引出了一个更为深广的问题，在全球经济与国内经济日益融合的今天，美国企业对美国国民负有什么样的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直至去年 9 月还是美国劳工部首席经济学家的贝特西·史蒂文森 (Betsey Stevenson) 说，「美国公司曾经觉得自己有责任支持美国工人，即便这并不是财务上的最佳选择。这样的观念已然不复存在，利润和效率压倒了慷慨的情操。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各家公司以及其他一些经济学家纷纷表示，前述观念实属天真幼稚。公司高管们指出，美国人虽然居于世界上教育程度最高的工人之列，但美国的培训工作已经跟不上形势，再也不能为各家工厂提供足够数量的中等技术工人了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各家公司辩称，要想兴旺发达，他们就只能把工作转移到那些利润足以维持不断创新的地方。如其不然，假以时日，美国的工作机会还有进一步减少的风险。例证便是包括通用在内的众多美国制造业巨头，它们曾经豪气干云，后来却纷纷缩水，因为市场上出现了一些身手灵活的竞争者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《纽约时报》向苹果公司提供了本篇报道的详细纲要，然而，以行事隐秘著称的苹果公司拒绝就此发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本篇报道基于大量访谈，采访对象包括近 40 名离职或现职苹果员工及外包商，其中多人都要求隐去姓名，怕的是丢掉工作。此外，报道的采访对象还包括一些经济学家、制造业专家、国际贸易专家、技术分析家、学术研究人员、苹果供应商员工、竞争对手、合作伙伴以及政府官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司的一些管理人员私下表示，鉴于世界形势已经急剧改变，仅以员工数目来衡量企业贡献是一种错误的做法。他们同时指出，苹果在美国的工人数目比以往任何时候都要多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们说，苹果的成功给创业者带来了商机，并在手机运营商以及苹果产品承运人之类的企业里催生了更多的工作机会，由此推动了美国经济。他们还说，说到底，消除失业并不是他们的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司的一位现职管理人员说，「我们在 100 多个国家销售 iPhone，并没有义务解决美国的问题。我们只有一个义务，那就是推出最好的产品。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「我想要玻璃屏幕」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2007 年，离 iPhone 预定的上架时间还有一个月出头，乔布斯先生把一小群僚属召进了一间办公室。几个星期以来，他兜里一直都揣着一部 iPhone 样机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据一名与会者回忆，乔布斯先生气冲冲地举起了样机，调整着样机的角度，好让大家都看到塑料屏幕上的几十条微小划痕。这之后，他把自己的钥匙从牛仔裤兜里掏了出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他告诉与会者，人们都会把手机揣在兜里，还会把钥匙装进去。「我不愿意出售会有划痕的产品」，他疾言厉色地说。这一来，惟一的办法便是代之以不会产生划痕的玻璃。「我想要玻璃屏幕，这件事情必须在六周之内办好。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与会的一名管理人员走出房间，订了一张去深圳的机票。既然乔布斯先生提出了「办好」的要求，那就只能到深圳去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两年多的时间里，苹果公司一直在开发这个代号为「紫色 2」(Purple 2) 的项目，同样的一些问题在项目的每个阶段反复浮现：怎样才能彻底颠覆原有的「手机」概念？怎样才能设计出一款质量最上乘——比如说，带有不会划花的屏幕——的手机，同时确保公司能以足够低廉的成本迅速推出数以百万计的产品、由此赚取丰厚的利润呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎是在每一次讨论当中，问题的答案都出现在美国之外。iPhone 的组件虽然因型号而异，所有的 iPhone 却都包含着数百个零件，在海外生产的零件估计占总数的 90%。高科技半导体来自德国和台湾，内存来自韩国和日本，显示屏和电路板来自韩国和台湾，芯片组来自欧洲，稀有金属来自非洲和亚洲，组装的地点则是中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;创业之初，苹果公司通常只会在自家后院里寻找代工厂。举例来说，该公司于 1983 年推出了个人台式电脑 Macintosh，数年之后，乔布斯先生曾经吹嘘它是「真正美国制造的机器」。1990 年，乔布斯先生还在打理后来被苹果收购的 NeXT 公司。当时他曾经告诉一名记者，「我为我们的电脑自豪，同样为我们的工厂自豪。」迟至 2002 年，苹果公司的高层都还会时不时地开车往总部的东北方向走上两个小时的车，到加州的埃克格鲁夫 (Elk Grove) 去视察公司的 iMac 工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，进入 2004 年的时候，苹果公司已经把大部分的生产工作转到了国外。主导这一决策的人是苹果公司的运营专家蒂莫西·D·库克 (Timothy D. Cook)。去年 8 月，乔布斯先生去世六周之前，他接替乔布斯先生当上了苹果的首席执行官。2004 年的时候，大多数美国电子公司已然转向海外，正在挣扎求生的苹果公司由是认为，自己必须用上所有的有利条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚洲之所以诱人，部分原因是那里的半熟练工人比较便宜。不过，吸引苹果公司的并不是这一点。对于高科技公司来说，支出的大头是零件采购和管理来自数百个公司的组件及服务供应链，与之相较，人力成本可谓微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名苹果公司前高管说，按照库克先生的看法，聚焦亚洲的决策「可以归结为两个原因」。亚洲的工厂「扩大或缩小规模的速度比较快」，与此同时，「亚洲的供应链也比美国强」。这名前高管说，由此而来的结果就是「在这一阶段，我们没法跟别人竞争」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2007 年，乔布斯先生提出关于玻璃屏幕的要求之后，上述条件的优越性立刻变得一目了然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年以来，手机生产商一直不愿意使用玻璃屏幕，因为它需要精确的切割和打磨，达到标准的难度非常之大。苹果公司已经选定美国的康宁公司 (Corning Inc.) 来生产大块的强化玻璃板。然而，要想把玻璃板切成数以百万计的 iPhone 屏幕，那就得找到一家空闲的切割工厂、数百块实验用的玻璃板以及一大帮中级技师。光是准备工作就得消耗一大笔资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在这时，一家中国工厂跑来投标，要求承揽这项工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果的考察小组赶到那家中国工厂的时候，厂主们已经开始兴建新厂房了。一名前苹果公司管理人员回忆，厂长的解释是，「这是在提前做准备，免得你们的订单让我们措手不及」。此前中国政府已经承诺为许多产业提供成本补贴，那家玻璃切割工厂也从中分了一杯羹。他们有一间装满玻璃样品的仓库，可以向苹果公司提供免费样品。厂主们还答应提供技师，几乎不需要费用。他们已经建起了厂内宿舍，员工可以 24 小时随叫随到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那家中国工厂拿到了订单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一名前苹果高管说，「整条供应链如今都在中国。需要 1000 个橡胶垫圈吗？隔壁就有这样的工厂。需要 100 万个螺丝钉吗？厂子就在一个街区之外。需要对螺丝钉做一点小小的改动吗？三个小时就可以办到。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;走进「富士康城」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;距那家玻璃厂 8 小时车程的地方是一大片俗称「富士康城」(Foxconn City) 的建筑，iPhone 的装配线就在那里。在苹果管理层看来，富士康城进一步证明了一个事实：中国有能力提供比美国同行更好的工人，勤勉的态度也超过美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原因在于，美国根本找不出像富士康城这样的东西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这片厂区有 23 万员工，其中许多人都是每周工作 6 天，一天的工作时间经常会达到 12 小时。超过四分之一的富士康员工住在公司的宿舍里，许多工人的日薪都不到 17 美元。一名苹果管理人员曾经在换班的时候进入工厂，他的轿车卡在了川流的员工之中。「这样的规模真是难以想象」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富士康雇了将近 300 名保安来引导步行的人流，免得工人堵在门口的狭窄区域。厂区的主食堂平均每天消耗 3 吨猪肉和 13 吨大米。厂房虽然一尘不染，附近的茶馆里却弥漫着烟雾和臭烘烘的烟草味道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富士康科技公司 (Foxconn Technology) 在亚洲、东欧、墨西哥和巴西拥有数十家工厂，组装的电子消费品估计占世界总量的 40%，客户都是亚马逊 (Amazon)、戴尔 (Dell)、惠普 (Hewlett-Packard)、摩托罗拉 (Motorola)、任天堂 (Nintendo)、诺基亚 (Nokia)、三星 (Samsung) 和索尼 (Sony) 之类的公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;詹妮弗·瑞格尼 (Jennifer Rigoni) 担任苹果公司全球供需经理至 2010 年，但却拒绝谈论自己的工作细节。她说，「他们可以在一夜之间雇来三千人。哪家美国工厂能在一夜之间雇来三千人、说服他们住进宿舍呢？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2007 年中期，做了一个月的实验之后，苹果公司的技师最终拿出了一个完善的办法，可以把强化玻璃板切割成适合 iPhone 的屏幕。据一名前苹果公司管理人员所说，夜深人静的时候，运送第一批玻璃屏幕的卡车才抵达富士康城。各位工头立刻叫醒了数千名工人，工人手忙脚乱地穿上制服——男制服是黑白衬衫，女制服则是红色——迅速排成队伍，开始手工组装手机。不到三个月，苹果公司就卖出了 100 万部 iPhone。那之后，富士康又组装了超过 2 亿部 iPhone。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富士康在声明当中拒绝对具体的客户发表意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司在书面声明当中宣称，「本公司招募的所有员工都签有列明各种条款及工作条件的合同，受到中国劳动法的保护。」富士康「认真履行对员工的责任，努力为百万有余的员工提供安全有益的工作环境」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富士康对那名前苹果管理人员讲述的一些细节提出了异议，并在书面声明当中指出，所谓的午夜班根本不可能存在，「因为我们为不同班次员工的工作时间制定了严格的规章，所有的员工都有电子计时卡，根本不可能在规定班次之外的时间进厂工作。」公司还说，所有班次要么是从早上 7 点开始，要么就是从晚上 7 点开始，如果有所变更，公司会提前至少 12 个小时通知员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接受采访的时候，富士康的员工对公司的说法提出了质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对苹果公司来说，另一个至关重要的有利条件是中国可以提供大量技师，数目令美国望尘莫及。按照苹果管理层之前的估计，生产 iPhone 最终要用到 20 万名装配线工人，需要大约 8700 名工业技师来承担监督和指导的职责。苹果公司的分析师预计，要想在美国找到这么多的合格技师，所需时间将会长达 9 个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到了中国，这件事情只花了 15 天的时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麻省理工学院 (Massachusetts Institute of Technology) 副教务长马丁·施密特 (Martin Schmidt) 说，苹果之类的公司「宣称，在美国建厂的难点在于寻找技术工人」。这些公司还说，具体说来，他们需要的技师应该受过超过高中生的教育，但又不是非得拥有学士学位。管理人员们坚称，这种层次的技师在美国非常难找。施密特先生说，「这样的工作相当不错，美国却找不出足够的人来填补这些空缺。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;iPhone 具有一些美国独有的特色，软件就是其中一例，与此同时，它新颖的营销手段也基本上源自美国。不久之前，苹果公司在北卡罗莱纳建立了一个耗资 5 亿美元的数据中心。用于 iPhone 4 和 4S 的关键性半导体由韩国的三星公司提供，产地则是位于德克萨斯州奥斯丁 (Austin) 的一家工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，以上这些设施并不能提供大量的工作机会。举例来说，苹果的北卡罗莱纳中心只有 100 名全职员工。据估计，三星的奥斯丁工厂也只有 2400 名工人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让-路易斯·卡西 (Jean-Louis Gassée) 曾经负责苹果公司的产品开发和营销，于 1990 年去职。他说，「即便手机销量从 100 万部增加到了 3000 万部，你也用不着更多的程序员。包括 Facebook、谷歌和推特 (Twitter) 在内，所有的新公司都尝到了这种甜头。他们不断成长，但却不需要雇用太多的人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国生产 iPhone 会增加多少成本，相关的数字很难估算。不过，按照多位学者和制造业分析师的估计，由于人力成本对高科技制造业来说微不足道，支付美国标准的薪金会让每部 iPhone 的成本增加至多 65 美元。鉴于苹果公司从每部手机收获的利润往往可以达到数百美元，从理论上说，即便在美国生产手机，苹果公司依然可以得到相当不错的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这样的分析从很多方面来说都没有什么意义，原因在于，在美国生产手机的条件远不只是雇用美国人那么简单，还意味着要对美国乃至全球经济进行调整。苹果管理层认为，美国就是没有那么多符合公司需要的工人，也没有速度够快、灵活性够大的工厂。康宁公司之类的苹果合作方也宣称，他们必须走向海外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司的玻璃订单让康宁公司设在肯塔基州的一家工厂获得了新生，时至今日，用于 iPhone 的大部分玻璃仍然产于此地。iPhone 大获成功之后，康宁公司从急欲模仿苹果设计的各家公司那里接到了一大堆订单。它的强化玻璃年销售额增长到了 7 亿美元以上。为了满足新起的市场需求，公司雇用了或说是保留了大约 1 千名美国员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，随着市场的扩张，康宁公司已经把大部分的强化玻璃生产任务转到了位于日本和台湾的工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;康宁公司副主席兼首席财务官詹姆斯·B·弗罗斯 (James B. Flaws) 说，「我们的客户来自台湾、韩国、日本和中国大陆。我们固然可以在美国生产玻璃，然后再用船运过去，航程却长达 35 天。我们也可以改用空运，可空运的费用是海运的 10 倍。既然如此，我们就把玻璃厂开在了那些组装厂的隔壁，那些组装厂都在国外。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;161 年前，康宁公司在美国诞生，时至今日，它的总部依然位于纽约州北部。理论上说，公司可以把所有的玻璃生产任务放在国内。但是，弗罗斯先生说，这就「需要对整个行业的结构来一次全面调整。电子消费品行业已经变成了亚洲的独门生意。身为美国人，我对这种状况感到担心，可我没办法阻止这样的势头。亚洲已经取代了美国在过去 40 年当中的地位。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中产阶级工作萎缩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一次踏进加州埃克格鲁夫那家苹果工厂的时候，埃里克·萨拉戈萨 (Eric Saragoza) 恍然觉得，自己走进了一处工程技术的仙境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时是 1995 年，这家邻近萨克拉门托 (Sacramento) 的工厂雇用了超过 1500 名工人。厂房里面就像是一个万花筒，有各式各样的机械手，有承载着各种电路板的传送带，最后还有处于各个装配流程的花花绿绿的苹果电脑。身为技师的萨拉戈萨先生在厂里的地位迅速攀升，很快就进入了负责诊断产品问题的精英团队，薪水也增加到了 5 万美元。他和妻子生了三个孩子，还买了一幢带游泳池的房子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，「当时的感觉就是，我的学总算是没有白上。我早就知道，这个世界需要会做东西的人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，电子产业却起了变化。由于产品销势每况愈下，苹果公司正在奋力进行自我改造。萨拉戈萨先生入职几年之后，他的老板谈起了加州工厂相对于海外工厂的劣势：刨去原材料不算，在埃克格鲁夫生产一台售价 1500 美元的电脑需要 22 美元的成本，在新加坡生产的成本是 6 美元，台湾则是 4.85 美元。造成差距的主要原因并不是工资，而是仓储之类的成本，以及工人完成活计的速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨拉戈萨先生说，「老板告诉我们，我们必须每天工作 12 个小时，星期六也得上班。可我是个有家有口的人，还想看我的孩子们踢足球呢。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现代化的进程总是会让一些工作变化或者消失。美国经济先是从农业转型为制造业，然后又转入其他产业，在此期间，农夫变成了钢铁工人，跟着又变成了推销员或者中层管理人员。这样的转变带来了许多经济效益，总体说来，即便是没有技术的工人也可以通过每一次的转变获得更高的工资，获得更大的上升机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，经济学家们指出，过去 20 年当中，某种更为根本的东西发生了改变。中等收入的工作开始消失。今天的新工作过多地集中于餐馆职员、接线员、医院护理人员和临时杂工之类的服务性岗位，这些岗位提供不了多少升入中产阶级的机会。对于没有大学学位的美国人来说，情况尤其如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便是拥有大学学位的萨拉戈萨先生也抵挡不住这样的势头。刚开始，公司把埃克格鲁夫工厂的一些日常工作交到了海外，萨拉戈萨先生没有在意。接下来，人工智能设备把苹果公司变成了一个未来主义风格的游乐场，也给公司管理层提供了用机器取代工人的机会。公司把一部分的问题诊断工作交给了新加坡。管理工厂库存的中层纷纷下岗，原因在于，公司突然发现，有那么几个连着网的人就够用了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨拉戈萨先生身价太高，没法安排不需要技术的工作。与此同时，他又不具备担任高层管理人员的资质。2002 年的一次夜班之后，上头把他叫进一间小办公室，辞退了他，然后就让人送他出厂。他教了一阵高中，跟着又尝试重返科技行业。然而，到那个时候，曾经帮助该地区赢得「北方硅谷」美名的苹果公司已经把埃克格鲁夫工厂的大部分改造成了一个售后服务电话中心，新员工的时薪通常只有 12 美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;硅谷倒是有工作机会，只可惜都没有变成现实。萨拉戈萨先生现年 48 岁，家里已经有了 5 个孩子。他说，「他们真正想要的是 30 来岁、没有孩子的人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;找了几个月工作之后，他产生了绝望的感觉。就连教书的工作也已经无处寻觅了。于是乎，他在一家电子行业临时工介绍所找了个工作，苹果公司雇那家介绍所来检修退回的 iPhone 和 iPad，然后再把机器还给顾客。萨拉戈萨先生每天都要开车去他曾经担任技师的那座大楼，在那里擦洗数以千计的玻璃屏幕、插入耳机以测试音频接口，时薪 10 美元，没有福利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;苹果公司的发财日子&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司的海外业务及销量膨胀之际，公司高层也大发其财。上一个财政年度，苹果公司的收入高达 1080 亿美元，超过密歇根、新泽西和马萨诸塞三州预算的总和。2005 年拆分股份之后，苹果的股价已经从 45 美元左右涨到了 427 美元以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一部分的财富落到了股东手里。苹果股票是股东最分散的股票之一，高涨的股价让数百万个人投资者、401(k) 基金和养老基金从中受益，也让苹果的工人发财致富。上一个财政年度，除了工资之外，苹果的员工和经理还得到了总值超过 20 亿美元的股票，兑现或生效的股票及期权总值也达到了 14 亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，最大的受益者通常都是苹果公司的高层管理人员。去年，苹果首席执行官库克先生获得了将在 10 年之内逐步生效的大量赠与股，按现在的股价计算，这些股票的价值是 4.27 亿美元。除此之外，他的薪水也涨到了 140 万美元。苹果公司的证券披露材料显示，2010 年，库克先生的薪酬包总值为 5900 万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名与苹果公司关联紧密的人士宣称，苹果员工的薪酬是合理的，部分是因为苹果公司为美国乃至全世界创造了如此庞大的价值。随着业务的发展，公司已经扩大了国内员工的规模，包括从事制造业的员工。去年，苹果公司在美国的雇员增加了八千人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他公司纷纷将电话中心迁往海外，苹果公司却把自己的电话中心留在了美国。某消息来源估计，苹果产品的销售已经促使其他公司雇用了数以万计的美国人。举例来说，联邦快递 (FedEx) 和 UPS 宣称，由于苹果产品带来的巨大运输量，他们都为美国人提供了更多的工作机会。不过，两家公司都不愿意提供具体的数字，说是需要得到苹果公司的许可，与此同时，苹果公司拒绝提供这样的许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司的一名现职管理人员说，「我们雇用中国工人的做法无可指责，因为美国已经不能提供我们需要的人才了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，苹果方面的消息来源说，公司已经为美国人创造了大量的好工作，有的岗位是在苹果的零售店里，还有的是在销售 iPhone 和 iPad 应用软件的商家那里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;做了两个月 iPad 测试工作之后，萨拉戈萨先生辞了职。按他的盘算，与其忍受这么低的薪水，还不如把时间用来寻找别的工作。不久之前的一个十月夜晚，萨拉戈萨先生坐在自己的苹果笔记本跟前，又在网上发了一轮简历。与此同时，半个地球之外，一位女士走进了自己的办公室。这位女士名叫林丽娜（音译），是 PCH 国际公司深圳分公司的项目经理，该公司与苹果等电子公司签有合约，负责协调配件生产，比如 iPad 玻璃屏幕的保护套。林女士不是苹果雇员，但却为苹果的生产能力发挥着不可或缺的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林女士的工资略少于萨拉戈萨先生受雇于苹果时的工资。通过看电视和中国一所大学的教育，她学会了一口流利的英语。每个月，她和丈夫都会把四分之一的工资存入银行。夫妻俩住在一套 108 平方米的公寓里，同住的还有儿子和姻亲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「工作机会多得很」，林女士说，「尤其是在深圳。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;创新浪潮的输家&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，奥巴马先生与乔布斯先生及其他硅谷高管的那场晚宴临近尾声的时候，所有人都起身准备离开。一群想要合影的人围在了总统身边，乔布斯先生身边也围起了一群规模略小的人。关于他病情恶化的流言已经传开，有些人希望跟他合个影，没准儿是最后一次了呢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到最后，两个人走到了一起。按照一名旁观者的敍述，乔布斯先生对奥巴马先生说，「我并不为国家的长远前途担心。这个国家棒极了。我只是担心，我们关于解决方案的探讨不够彻底。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;举例来说，晚宴过程之中，各位高管曾经建议政府修改签证政策，为各家公司雇请外国技师打开方便之门。有些人敦促总统给各家公司一个「税负假期」，好让他们把海外利润转回国内，同时还说，他们会用这些利润来创造工作机会。乔布斯先生甚至提出，如果政府愿意协助培训美国技师的话，有朝一日，苹果兴许会把一部分高技能制造业务迁回美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济学家们就以上及其他一些措施的效用争论不休，同时指出，有些时候，意料之外的发展会为步履艰难的经济带来转机。举例来说，分析师们上一次为美国失业率高居不下而揪心的情形出现在 20 世纪 80 年代早期，那个时候，互联网几乎还不存在。当时很少有人能够想到，平面设计学位会迅速成为一个精明的赌注，与此同时，电话修理却会变成一个没有前途的专业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，美国能不能把未来的技术革新变成千百万个工作机会，眼下还是个未知之数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去 10 年当中，太阳能、风能、半导体制造以及显示技术方面的技术飞跃已经带来了数以千计的工作机会。这类产业有许多都是发源于美国，由此而来的大部分工作机会却落到了国外。各家公司纷纷关闭在美国的大型设施，为的是在中国重新开张。公司管理层的说辞是，他们这么做，是为了跟苹果争夺投资者。要是增长速度和利润率赶不上苹果的话，他们就无法生存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈佛大学的经济学家劳伦斯·凯茨 (Lawrence Katz) 说，「新的中产阶级工作机会终将出现。可是，那些 40 多岁的人具备赢得机会的技能吗？他们会不会被刚刚毕业的大学生抢在头里、再也无法回到中产阶级的行列呢？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自多个产业的管理人员纷纷表示，乔布斯先生之类的商人加快了创新的速度。在以前，通用公司要等长达五年的时间才会对车型进行大幅度修改。反观苹果公司，它在 4 年之内就推出了 5 款 iPhone，手机的速度和内存都翻了倍，针对部分用户的售价却有所降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跟奥巴马先生道别之前，乔布斯先生从兜里掏出了一部 iPhone，为的是炫耀一款影像效果无比精细的应用软件——一款驾驶游戏。手机反射着房间里的柔和光线，身价总和超过 690 亿美元的其他高管争先恐后地隔着他的肩膀观赏游戏画面。所有的人众口一词，这款游戏妙不可言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;手机屏幕之上，不见丝毫划痕。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;David Barboza、Peter Lattman、Catherine Rampell 对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：李家真-&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 10:07:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>硅谷「大厂」员工的美好时代结束了</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/technology/20250805/tech-jobs-silicon-valley-changes/</link>
      <description>&lt;address&gt;KATE CONGER&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-05 04:43:53" datetime="2025-08-05 04:43:53"&gt;2025 年 8 月 5 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/17/business/17SV-Tech-Workers/17SV-Tech-Workers-master1050.jpg" width="1050" height="1050"&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Petra Péterffy&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;2007 年蕾切尔·格雷入职谷歌软件工程师时，对于一名 Noogler（谷歌对新员工的称呼）来说，那是一个美好的时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在加州山景城谷歌总部为期两周的入职培训期间，各种福利令格雷眼花缭乱。公司的自助餐厅有牛排有大虾，厨房里备有新鲜果汁，健身房提供各种免费课程。员工除了工资外，还有股票期权可以拿；你往退休账户里存多少钱，公司就再贴给你一半；还有装在信封里的 1000 美元圣诞奖金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在入职培训期间给格雷留下深刻印象的，还有谷歌披露了数据中心服务器数量。「我见识了公司的透明度」，她谈到这些通常秘而不宣的信息时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些年来，随着格雷晋升为软件工程经理，她的感受也发生了变化。圣诞奖金缩水了；公司不再像过去那样向员工大量公开内部信息；公司放弃了不将其人工智能用于武器的&lt;a href="https://www.nytimes.com/2018/06/07/technology/google-artificial-intelligence-weapons.html"&gt;承诺&lt;/a&gt;；晋升预算枯竭，迫使她不得不压低手下员工的绩效评分，她形容这一过程「痛苦不堪」。今年 4 月，48 岁的格雷在入职将满 18 年之际，辞去了她曾经的梦想工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;硅谷巨头员工的生活已经不同以往了。而且是大不一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谷歌、苹果、Meta 和网飞曾以高薪、豪华园区和自由的企业文化成为科技人才梦寐以求的归宿。如今，这些巨头已蜕变为臃肿的官僚机构。尽管其中许多企业仍提供免费餐饮和高薪，却在裁员时毫不手软，强制坐班并&lt;a href="https://www.nytimes.com/2024/04/08/technology/google-memegen-gaza-war.html"&gt;压制员工争议&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;员工们感叹，现在是埋头苦干不要说话的时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「科技公司在免费午餐和高薪方面可能仍然是最好的」，格雷说，但是「恐惧指数已直线飙升」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她补充道：「我想，有午餐吃但吓得要死，总比没午餐吃也吓得要死要好，但我不确定留在那里是否明智。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谷歌发言人表示，许多员工获得了晋升，并且绩效管理体系已优化以奖励优秀员工。公司政策旨在激励员工专注工作，同时坚守谷歌的目标与文化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着科技企业膨胀，员工规模超越许多城镇，成本相应激增，审查也就随之增加。Meta、谷歌、苹果等企业在员工和公众质疑它们的权力过大时，被迫做出了改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;转折点发生在 2022 年和 2023 年，&lt;a href="https://www.nytimes.com/2022/10/27/technology/elon-musk-twitter-deal-complete.html"&gt;埃隆·马斯克收购了 Twitter&lt;/a&gt;（随后将其更名为 X），并解雇了四分之三的员工；而 Meta 的首席执行官马克·扎克伯格在他所谓的「&lt;a href="https://www.nytimes.com/2023/02/01/technology/meta-restructuring-charge.html"&gt;效率年&lt;/a&gt;」裁减了数千个工作岗位。&lt;a href="https://www.nytimes.com/2023/01/20/business/google-alphabet-layoffs.html"&gt;谷歌&lt;/a&gt;和亚马逊也进行了大规模裁员。许多企业将责任归咎于疫情期间数字服务需求激增导致的过度招聘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此过程中，公司对员工的直言不讳变得不是那么宽容了。在员工抗议包括职场性骚扰在内的问题后，管理层重新强化了掌控。随着就业市场工程师的过剩，批评者很容易被取代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谷歌首席执行官桑达尔·皮查伊去年在一篇&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://blog.google/inside-google/company-announcements/building-ai-future-april-2024/"&gt;博客文章&lt;/a&gt;中说：「这是一家企业，而非扰乱同事、制造不安的场所，亦非个人宣传平台或政治争论的战场。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人会说，这些变化只是让科技行业员工与美国其他企业员工趋同而已，在那些企业，员工习惯于完成公司的优先事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但生成式人工智能的兴起加剧了科技行业的这种转变，高管们表示，人工智能已经让一些工作变得多余。今年 1 月，扎克伯格称，他认为人工智能今年将取代一些中层工程师。马斯克则更进一步，他去年预测人工智能最终将取代所有工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「现在正在向着不利于科技工作者的方向发展」，推动行业经济包容性的非营利组织 TechEquity 的创始人兼首席执行官凯瑟琳·布雷西说。「公司有更多手段可以用来对付员工，而人工智能正在加剧这一点。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/13/business/0biz-tech-workers-Liz1/0biz-tech-workers-Liz1-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;曾为谷歌员工、现供职于 Honeycomb 的丽兹·方-琼斯表示，目前人工智能对科技行业就业的影响仍不确定。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帮助工程师发现并调试代码问题的旧金山公司 Honeycomb 的首席技术官利兹·方-琼斯表示，人工智能对就业的影响被夸大了。但她警告说，五年后情况可能会改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾在谷歌工作过的方-琼斯说，科技工作者可以阻止人工智能占据主导地位，「但我们都太害怕了，以至于只能顺从，训练自己的替代者。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对一些科技工作者来说，职场的变化很突然。32 岁的亚当·特雷特勒是一名人力资源策略师，在马斯克收购前后都在 Twitter 的纽约办公室工作，他说，新老板接手后，公司的举措令人震惊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「从埃隆接手的那一刻，公司一夜之间就从‘我们如何改进人力资源管理’转变为‘如何以最少的步骤和最少的人员来支付员工工资’」，特雷特勒说，他在 2021 年加入 Twitter，2023 年 1 月离职，如今在珠宝公司潘多拉工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;X 没有回应置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也有人表示，这种转变是渐进的。40 多岁的艾娃·佐佐波（音）是西雅图的一名设计师，2022 年加入 Meta，负责开发帮助用户设置隐私的工具。这位两个孩子的母亲说，她觉得自己有能力帮助解决一些作为家长让她担心的科技问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，Meta 还允许灵活的工作安排，这样她就可以陪孩子去完成预约事项，而且该公司的 LGBTQ 友好政策让她感觉受到接纳，因为她有同性恋家人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但佐佐波说，随着时间的推移，Meta 削减了家庭福利。今年 1 月，公司取消了多元化项目以及针对 LGBTQ 群体的反仇恨言论社交媒体政策。一个月后，Meta 裁员 5%，她也被解雇了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们现在明白了为什么科技行业需要工会」，正在找新工作的佐佐波说。「当前的文化削弱了员工的权力。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meta 发言人拒绝置评。在 1 月的财报电话会议上，扎克伯格说：「作为一家更精简的公司，我们运营得更好。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/16/multimedia/TECH-WORKERS-jasonsub-jmzf/TECH-WORKERS-jasonsub-jmzf-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;身在旧金山的前苹果公司设计师杰森·袁。他于 2023 年离开苹果，因感到人工智能领域的竞争正在将他甩在身后而焦虑。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些员工正离开大型科技公司，投身人工智能领域。杰森·袁（音）今年 28 岁，2021 年开始在苹果位于加州库比蒂诺的总部担任设计师。他说他推崇苹果的设计，能在这家公司工作让他感到荣幸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，2022 年 OpenAI 推出 ChatGPT 聊天机器人，人工智能热潮到来后，杰森·袁说，他渴望参与其中。2023 年，他离开苹果，创办 New Computer 公司，致力于打造个人伴侣聊天机器人。他希望工作节奏更快、赚更多钱，因为他说人工智能可能在他有生之年取代他的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们正接近经济生命周期的终点」，他说，而且「有一种感觉是，我必须让现在做的任何事情都有意义」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司拒绝置评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对格雷来说，谷歌令人振奋的早期岁月仿佛是另一段人生。她说，工作并不总是轻松的，但公司的文化让人们更容易坚持下去。她回忆说，有一天，她和同事们到岗后，发现办公桌上放着 Nerf 玩具枪。停电导致电脑关机时，他们拿起 Nerf 枪，展开了一场友好的「战斗」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「那时的谷歌散发着一种光芒」，她说。「有一种受到公司认可的活泼气氛。我很喜欢这一点。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，「整个行业的未来似乎非常不稳定」，暂时离开科技行业的格雷说。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Mike Isaac 对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/kate-conger"&gt;Kate Conger&lt;/a&gt;是一名科技记者，常驻旧金山。可以通过电子邮件&lt;a rel="nofollow" target="_blank"&gt;kate.conger@nytimes.com&lt;/a&gt;联系她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：杜然、晋其角&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/04/technology/tech-jobs-silicon-valley-changes.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 09:07:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普如何胁迫贸易伙伴：不给钱就面临高额关税</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/usa/20250805/trump-tariffs-foreign-investment/</link>
      <description>&lt;address&gt;ALAN RAPPEPORT&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-05 02:49:48" datetime="2025-08-05 02:49:48"&gt;2025 年 8 月 5 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;特朗普总统的关税威胁已演变为真金白银的争夺，他试图利用美国的经济实力迫使其他国家进行数十亿美元的投资，以维持进入美国市场的资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普总统第二任期的贸易议程明显呼应了他在《交易的艺术》中展现的风格，本质上是要求贸易伙伴以投资承诺的形式出示资金，否则将面临天文数字的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些资金承诺为特朗普带来契机，以容易理解的方式展现自己的谈判技巧，炫耀他为美国吸引来巨额资金，为其贸易议程增添了真人秀般的吸引力。随着特朗普政府&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/07/31/us/politics/deadline-trump-tariffs.html"&gt;在周四的截止日期前&lt;/a&gt;加速与数十个国家达成贸易协议，他的策略已不止于开放国际市场和减少美国贸易逆差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，在特朗普及其团队为赶在自定的 8 月 1 日截止日期前&lt;a href="https://www.nytimes.com/interactive/2025/07/28/business/economy/trump-tariff-tracker.html" title="Link: https://www.nytimes.com/interactive/2025/07/28/business/economy/trump-tariff-tracker.html"&gt;密集推出一系列新贸易协议&lt;/a&gt;时，这种策略就有所体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「韩国目前正面临 25% 的关税，但他们提出了降低关税的方案」，特朗普周三在社交媒体上写道，「我很想听听他们的方案是什么。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二天，特朗普同意&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/07/30/business/economy/trump-tariffs-south-korea.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/07/30/business/economy/trump-tariffs-south-korea.html"&gt;对韩国进口商品征收 15% 的关税&lt;/a&gt;。这一较低税率的达成是因为韩国同意在美国投资 3500 亿美元，并购买 1000 亿美元的液化天然气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;并非只有韩国做出此类承诺。&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/07/23/business/trump-trade-japan-election.html"&gt;日本表示&lt;/a&gt;将设立一个 5500 亿美元的基金，用于在美国的投资。&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/07/27/world/europe/eu-trade-deal-trump-tariffs.html"&gt;欧盟则表示&lt;/a&gt;，其企业准备投资至少 6000 亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在贸易专家看来，这些承诺引发了一个问题：特朗普是在与贸易伙伴谈判，还是在挟持贸易伙伴？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这无疑是一种全球性的敲诈」，右翼的卡托研究所国民经济学副总裁斯科特·林奇科姆说。「事实是，特朗普正利用美国的关税政策，事实上等于将这些条款强加给那些不那么情愿的参与方。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这些非正式承诺的模糊性表明，其他国家或许也在寻找巧妙的方式来规避特朗普的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管关税的执行相对直接，但投资和采购承诺的监管却没那么容易。例如，欧盟无权强制企业进行其所承诺的投资类型，而日本承诺的大部分投资将以贷款形式进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些投资公告还引发了混乱，且缺乏此类协议通常会包含的详细信息，以避免未来纠纷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国的 3500 亿美元投资中，绝大多数将以贷款和贷款担保的形式进行。美国官员称这些投资 90% 的利润将归美国人民所有，韩国官员对这个表述感到困惑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一份宣布欧盟计划的情况说明书留出了一定余地，称「欧盟企业已表示有兴趣在‘美国各行业’投资至少 6000 亿美元」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我认为，包括那些已宣布承诺的国家在内，很多人都对这些承诺的实际含义存在诸多疑问」，美国外交关系委员会主席、曾在奥巴马政府担任首席贸易谈判代表的迈克尔·弗罗曼说，「这些承诺是否具有约束力？如果这些国家在特定时期内没有完成一定数额的投资，关税会恢复吗？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在第一任期内与中国达成的贸易协议中包含了中国大量采购美国农产品的承诺，但这些承诺从未兑现。该协议虽设有执行机制，却被证明毫无效力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些初步的投资承诺似乎大得离谱。美国经济分析局的新数据显示，2024 年，外国用于收购、创办或扩张美国企业的支出总计 1510 亿美元——这跟新宣布的承诺比起来微不足道。欧盟 6000 亿美元的投资承诺，与美国去年从欧洲进口商品的总价值相当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管美国长期以来一直是吸引外国投资的磁石，但迫使各国在胁迫下进行投资的长期影响尚不明朗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这种交易更像是你会在一个无法凭借自身优势吸引资本的新兴市场看到的」，曾在拜登政府时期任职于白宫科学和技术政策办公室的亚伦·巴特尼克说，「随着时间的推移，我们可能会发现，如果美国坚持以新兴市场的方式行事，我们的贸易伙伴可能也会开始以相应的方式对待我们——采用更苛刻的条款和更不利的税率，而这是美国企业和消费者不习惯应对的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论其经济影响如何，特朗普的这些策略丝毫没有减弱的迹象，他频繁宣称外国企业和国家的投资已超过 10 万亿美元，且还在不断增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哥伦比亚商学院教授、教授谈判策略的丹尼尔·埃姆斯表示，特朗普的贸易协议谈判方式，似乎直接源自他作为开发商和商人的经历。特朗普因在谈判中以极低报价扰乱对手、令人眼花缭乱的推销话术，以及善于利用对方弱点获取优势而闻名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，埃姆斯指出，日本、韩国和欧盟等国家和地区在公布可能最终落空的巨额投资承诺时，或许也是在迎合特朗普的虚荣心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「唐纳德·特朗普是个天才的故事讲述者，我认为当他的谈判对手意识到这一点时，他们就能加以利用」，埃姆斯说，「如果你在与一个自恋者谈判，你要想办法让他们觉得自己赢了。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Ana Swanson 对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/alan-rappeport"&gt;Alan Rappeport&lt;/a&gt;是时报驻华盛顿的经济政策记者。 他负责报道财政部并撰写有关税收、贸易和财政事务的文章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/04/us/politics/trump-tariffs-foreign-investment.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 07:07:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国将要求部分外国游客支付最高 1.5 万美元入境保证金</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/usa/20250805/state-department-bonds-visas/</link>
      <description>&lt;address&gt;MICHAEL CROWLEY&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-05 11:50:08" datetime="2025-08-05 11:50:08"&gt;2025 年 8 月 5 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/04/multimedia/dc-visas-qkvl/dc-visas-qkvl-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;此举是特朗普政府多管齐下打击非法移民的最新举措。 &lt;cite&gt;Anna Watts for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;根据周一宣布的一项国务院试点计划，为了应对所谓「明显的国家安全威胁」，特朗普政府将要求一些外国入境者支付最高 1.5 万美元的保证金，以防逾期滞留的发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://aboutblaw.com/bi5I"&gt;国务院的公告称&lt;/a&gt;，逾期滞留率较高国家的公民申请美国旅游或商务签证时，需缴纳不低于 5000 美元的保证金。签证到期未离境者的保证金将被没收，遵守签证要求的离境者将获全额退款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告未明确适用国家名单，仅表示将依据国土安全部收集发布的签证逾期数据来确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是特朗普总统将打击非法移民作为 2024 年竞选核心纲领后，政府多管齐下的最新举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《联邦公报》上宣布这项新规的公告称，这是「特朗普政府外交政策的一个关键支柱，旨在保护美国免受签证逾期滞留以及筛选和审查不足所造成的明显的国家安全威胁」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告引用国土安全部 2023 年的数据称，超过 50 万通过航空或海运入境口岸进入美国的访客很可能在其授权停留期结束后仍然留在美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;缴纳保证金者须从该计划指定的机场出入境，国务院将在保证金制度实施前 15 日公布机场名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务院没有立即回应置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公告，这个为期 12 个月的试点计划也将适用于来自「审查和核实信息不足」国家的公民，以及提供投资入籍或无居住要求即可入籍国家的公民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公告，保证金的金额将由签证官决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该计划旨在检验国务院过去认为保证金制度「因繁琐而难具操作性」的假设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告指出，领事官员虽然一直有权收取保证金，但国务院的官方《外交事务手册》规定「收取此类保证金的做法很少使用，甚至可能从不使用」。公告表示，其实操性「未经实践检验」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务院曾计划在特朗普首个任期末测试类似方案，但因疫情导致国际旅行停滞而未能实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该在线通知定于周二在《联邦公报》印刷版上发布，并将于 15 天后——即 8 月 20 日——正式生效。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/michael-crowley"&gt;Michael Crowley&lt;/a&gt;为《纽约时报》报道国务院和美国外交政策。他曾在 30 多个国家进行报道，经常与国务卿一起出访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/04/us/politics/state-department-bonds-visas.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 04:07:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lyft 与百度合作，将在欧洲市场部署中国无人驾驶汽车</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250805/lyft-baidu-driverless-cars-europe/</link>
      <description>&lt;address&gt;KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-05 10:23:10" datetime="2025-08-05 10:23:10"&gt;2025 年 8 月 5 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/04/multimedia/04Biz-Baidu-Europe-01-vfzg/04Biz-Baidu-Europe-01-vfzg-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;行驶在武汉街头的一辆百度无人驾驶出租车，摄于去年。 &lt;cite&gt;Qilai Shen for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中国的汽车制造商正联手软件公司，&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://investor.lyft.com/news-and-events/news/news-details/2025/Lyft-Partners-with-Baidu-to-Deploy-Autonomous-Rides-Across-Europe/default.aspx" title="Link: https://investor.lyft.com/news-and-events/news/news-details/2025/Lyft-Partners-with-Baidu-to-Deploy-Autonomous-Rides-Across-Europe/default.aspx"&gt;推动其无人驾驶汽车进军全球市场&lt;/a&gt;。在西方制造商尚未形成竞争态势之际，中国的自动驾驶汽车已准备好在这个不断增长的市场中占据重要份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管欧盟去年对中国电动汽车加征了关税，且欧洲对依赖中国供应商可能带来的安全问题存在一些担忧，但它的自动驾驶产业仍在扩张中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国最大的软件公司之一百度周一表示，将为美国网约车服务公司 Lyft 提供由中国江铃汽车组装的自动驾驶汽车。两家公司称，Lyft 计划在获得监管批准后，于明年在德国和英国开始运营这些车辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此三个月前，优步与中国自动驾驶公司 Momenta 宣布，计划明年初在欧洲某个未指明的城市推出自动驾驶汽车服务。Momenta 即将为中国智己汽车提供辅助驾驶技术，用于其在英国销售的汽车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然 Momenta 尚未明确优步将使用的车型，但已暗示会选择一款中国车型。Momenta 欧洲区董事长格哈德·斯泰格表示，在中国，「发展的速度和大规模交付的压力推动着企业快速改进」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国电动汽车行业争夺全球领导地位的过程中，由国家主导的银行体系一直以低利率向该行业提供贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/04/multimedia/04Biz-Baidu-Europe-02-vfzg/04Biz-Baidu-Europe-02-vfzg-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;南昌江铃汽车工厂的一名工人正在电动汽车装配线上工作。该工厂将为百度和 Lyft 生产 RT6 车型，供其在欧洲使用。摄于去年。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的无人驾驶汽车也开始进入其他市场。百度和 Uber 上月宣布，今年将在除中国以外的亚洲地区和中东推出其自动驾驶汽车服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的汽车制造商尚未尝试在美国推出无人驾驶汽车。部分原因是担心人身伤害诉讼的高昂成本，以及去年对从中国进口的电动汽车征收的 100% 关税。此外，美国以安全为由，在 1 月严格限制了中国辅助驾驶系统的使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些汽车在导航时会使用摄像头每秒拍摄数十张道路及路边区域的高分辨率图像。汽车制造商和软件公司表示，这些照片中的信息很少会被上传或存储。但数据收集引发了美国政策制定者和企业的担忧。中国对驾驶相关数据同样实施严格管控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特斯拉首席执行官埃隆·马斯克 6 月开始在得克萨斯州奥斯汀推出无人驾驶汽车。Waymo（前身为谷歌自动驾驶汽车项目）在奥斯汀以及洛杉矶、旧金山、菲尼克斯和亚特兰大也有无人驾驶汽车在运营。在欧洲，大众表示正在研发电动 ID. Buzz 小型货车的无人驾驶版本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但中国以外的汽车制造商在所谓「机器人出租车」所需的雷达、摄像头和其他技术方面面临着高昂的成本。电动汽车本身的价格也更高。不含自动驾驶设备的 ID. Buzz 零售价为 6.2 万至 7.2 万美元，而体积稍小一些的江铃 RT6 售价不到 3 万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国已有十几个城市开展了无人驾驶汽车试验，至少有 19 家车企参与其中。去年，百度将其在中国中部城市武汉的试验项目打造成了&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20240613/china-driverless-cars/" title="Link: https://cn.nytimes.com/business/20240613/china-driverless-cars/"&gt;全球规模最大&lt;/a&gt;的无人驾驶汽车试验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/04/multimedia/04Biz-Baidu-Europe-03-vfzg/04Biz-Baidu-Europe-03-vfzg-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;武汉街头车流中的一辆百度无人驾驶出租车，摄于去年。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府对这项技术给予了支持。政府对无人驾驶技术的安全性提出要求，并&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20240614/china-driverless-car-safety/"&gt;通过审查&lt;/a&gt;来压制网上关于事故及其他安全事件的讨论。同时，中国的司法体系也使得消费者很难从汽车制造商那里获得高额赔偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，中国企业正在积累现实世界驾驶数据库，用于训练自动驾驶模型。Momenta 和百度均在中国训练其无人驾驶汽车系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国，人身伤害律师已开始关注这个行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，佛罗里达州的一个陪审团裁定，特斯拉自动驾驶软件的缺陷对 2019 年的一起车祸&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/08/01/business/tesla-autopilot-federal-trial-verdict.html"&gt;负有三分之一的责任&lt;/a&gt;。这起车祸导致一名 22 岁女性死亡，其男友受重伤。如果上诉后维持原判，特斯拉需向该女子的父母及其男友支付高达 2.43 亿美元的惩罚性赔偿和补偿性赔偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无人驾驶技术在电动车上的表现优于燃油车。这是因为电动车的计算机系统能够极快地调节传至车轮的动力。中国是全球主要的电动汽车生产国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;将机器人出租车服务扩展到新的城市并非易事，更不用说新的国家。虽然这些车辆都没有司机，但通常每数辆汽车就需要一名操作员来处理突发问题并解答用户疑问。而且这些车辆往往需要针对每个城市特有的交通状况进行专门编程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，Lyft 和百度表示，他们计划「在未来数年将车队规模扩至数千辆，覆盖欧洲多国」。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Li You 对本文有研究贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher"&gt;Keith Bradsher&lt;/a&gt;是《纽约时报》北京分社社长，此前曾任上海分社社长、香港分社社长、底特律分社社长，以及华盛顿记者。他在新冠疫情期间常驻中国进行报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/04/business/lyft-baidu-driverless-cars-europe.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 02:37:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚的警钟：当特朗普瞄准转口贸易，中国工厂撤离</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250805/malaysia-solar-china/</link>
      <description>&lt;address&gt;艾莎, ZUNAIRA SAIEED&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-05 08:52:45" datetime="2025-08-05 08:52:45"&gt;2025 年 8 月 5 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/01/multimedia/BIZ-MALAYSIA-SOLAR1-cfmq/BIZ-MALAYSIA-SOLAR1-cfmq-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;吉隆坡。马来西亚曾在过去十年里变成了全球最大的太阳能电池板生产国之一，但如今只剩下两家太阳能电池板制造商。 &lt;cite&gt;Amrita Chandradas for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;这在东南亚已成为一种常见战略。觊觎美国市场却受制于关税的中国企业采取迂回战术。它们&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20250512/trump-tariffs-vietnam-china/"&gt;涌入&lt;/a&gt;某个东南亚国家&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20250526/vietnam-china-transshipment/"&gt;开工厂&lt;/a&gt;，填补供应链。它们投资数十亿美元，创造就业和商机。当地经济因此而繁荣起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普总统想要切断这种贸易。上周五，他宣布对所有经第三国转运美国的商品加征新关税，全球税率为 40%。这些关税的目的是切断转口贸易，美国政府称这让中国制造的商品得以规避惩罚性关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项政策对东南亚地区造成巨大冲击，因为中国的投资已帮助其较贫穷的邻国实现了经济更快增长。打击转口贸易将打击这些国家的经济，也使东南亚的供应链变得更加复杂，因为该地区严重依赖中国的原材料和零部件。从越南到柬埔寨再到印度尼西亚，官员和企业高管们正在紧急评估这个新关税的后果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新关税给一些国家带来了难题，这些国家一直使用中国的零部件来生产它们最终销往美国的商品。特朗普政府尚未详细说明将如何执行这项新的转运关税——难道是打算对所有此类产品都征税吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一个国家为其他国家接下来该如何应对提供了可借鉴的案例，那就是马来西亚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马来西亚已在过去十年里成为全球最大的太阳能电池板生产国之一。十家公司（其中大部分是中国公司）给马来西亚各地的工厂投入了 150 亿美元，创造了数万个就业岗位。后来，美国在拜登总统执政期间对来自马来西亚的太阳能设备征收了高达 250% 的关税。该国如今只剩下两家太阳能电池板制造商，其中一家已停止了大部分生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种大起大落已给马来西亚敲响了警钟，这个拥有 3500 多万人口的国家正在重新思考如何推动本国未来的经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们正努力将自身定位为技术创造者，而非单纯的投资接受者」，马来西亚投资、贸易及工业部副部长刘镇东说。「不仅把自己的当作一个生产基地，也是一个拥有庞大中产阶级的消费市场。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一直在努力与美国达成贸易协议的马来西亚官员曾说，愿与特朗普政府合作，制止企业将中国商品伪造成本国产品。但他们上周五得知，美国将对马来西亚的商品征收 19% 的关税。对任何被认定原产于中国的商品追加 40% 的额外关税。新规将于本周生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/01/multimedia/BIZ-Malaysia-Solar3-fwlg/BIZ-Malaysia-Solar3-fwlg-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;马来西亚未来五年的目标是，全国一半的能源消耗来自太阳能等清洁能源。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马来西亚发现自己正被夹在美中之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马来西亚相信中国的太阳能企业能在本国提高可再生能源使用的努力中发挥重要作用。马来西亚的目标是在未来五年内，让一半的能源消耗来自太阳能等清洁能源。无法再出口到美国的太阳能设备已将仓库堆满，政府想让企业将这些设备卖给本国的太阳能发电厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马来西亚面临的一个挑战是，它仍需要中国的太阳能产业。该国本土使用的太阳能电池板中，逾 75% 从中国进口——因北京推行鼓励出口的扶持政策，使得中国产品价格更低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从长远来看，马来西亚想让中国公司重启它们在该国的闲置工厂，为国内市场生产太阳能电池板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普首个总统任期内正式打响的中美贸易战中，东南亚承受的冲击远超其他地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着中国企业和全球跨国公司纷纷将工厂迁出中国，以规避特朗普第一任期的关税，东南亚国家曾从中受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对马来西亚来说，眼下的目标是减轻世界两大经济体之间的贸易战给本国带来的连带损害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我不希望看到我们不得不在美国和中国之间做出选择」，刘镇东说，并补充道，「我想看到我们增强自身能力。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这两个超级大国对马来西亚有很大的影响。美国的科技企业英伟达、英特尔以及德州仪器都在当地建立了大型的半导体生产基地，把马来西亚视为规避在华业务风险的理想地点。美国马来西亚商会首席执行官西沃恩·达斯指出，50 年来，已有 600 多家美国公司在马来西亚投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，中国投资塑造了马来西亚的制造业格局，它在过去十年间一直是马来西亚外资的最大来源国之一。马来西亚智库社会经济研究中心的执行董事李兴裕说，马来西亚从中国进口的商品总额已在过去十年差不多翻了一番。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国太阳能企业于大约十年前开始在马来西亚投资建厂。这些工厂生产的所有产品都出口到了美国和欧洲等其他主要市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们知道，我们无法与中国公司长期竞争」，马来西亚太阳能资源公司的首席执行官丽莎·王（音）说。这家太阳能公司已在 2013 年关闭了太阳能电池板生产设施。因为公司在运营了六年后发现，它在价格和产能上都比不过中国企业。如今，这家公司已将重点转移到建设太阳能发电场上，它从中国进口太阳能电池板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府对在马来西亚、柬埔寨、越南和泰国运营的中国太阳能企业不公平的做法展开调查后，中企开始放慢它们在东南亚的部分业务。该调查导致在这些国家运营的数家中国太阳能企业被课以重税，并促使它们中的大多数放弃了在马来西亚的工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/01/multimedia/BIZ-MALAYSIA-SOLAR2-zkbc/BIZ-MALAYSIA-SOLAR2-zkbc-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;隆基绿能在马来西亚雪兰莪州的光伏组件厂。拜登政府的一项调查导致美国对许多在马来西亚运营的中国公司征收高额关税后，仍在马来西亚生产太阳能电池板的中国公司只剩下隆基绿能一家。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唯一一家仍在马来西亚生产太阳能电池板的中企是行业巨头隆基绿能。它在吉隆坡郊区建的第三家马来西亚工厂 2023 年开工，该公司当时曾表示这家工厂投产是「隆基绿能国际化布局的重要里程碑」。公司高管夸口说已为当地创造了 900 个工作岗位，并许愿说，未来的工作岗位增加到逾 2000 个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隆基绿能非但没有扩产，反而关闭了该工厂的几条生产线。如今，这家隆基工厂的大部分空间处于闲置状态。在上个月的一个工作日，停车场上空着一大半停车位。隆基绿能拒绝就本文置评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据马来西亚光伏和可持续能源行业协会会长贾斯汀·沈（音）表示，隆基绿能已与马来西亚官员见面，商讨如何为当地供应链提供更多支持。他正敦促政府借助隆基等中企的技术经验，重建本土太阳能电池板产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「当所有中国公司最初来到这里时，本地市场几乎没有产能，也缺乏发展兴趣」，沈先生说。「后来它们都倒闭或离开了，因为美国和欧洲的关税让它们受到了打击。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马来西亚太阳能资源公司的王女士说，不排除她的公司重返太阳能电池板制造业的可能性，尤其是在中国政府宣布了减少为企业提供补贴的计划后。尽管如此，她仍有些犹豫，理由是中国企业的激烈竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我对我们的未来感到担忧，也有些不安」，她说。「许多中国人正在移民马来西亚，他们比我们中的许多人都更勤奋。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;艾莎 (&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/alexandra-stevenson"&gt;Alexandra Stevenson&lt;/a&gt;) 是《纽约时报》上海分社社长，报道中国经济和社会新闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/04/business/malaysia-solar-china.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 01:07:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄国利用孤儿领养政策要挟爱尔兰</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/world/20130426/c26russia/</link>
      <description>&lt;address&gt;ANDREW E. KRAMER&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-04 05:36:12" datetime="2025-08-04 05:36:12"&gt;2013 年 4 月 26 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;莫斯科——俄罗斯政府致函爱尔兰议会 (Ireland’s Parliament) 警告说，如果爱尔兰议会的一个委员会通过一项批评俄罗斯人权状况的决议，该国就会停止跨境收养协议谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该信函所发出的信号是，俄罗斯会利用收养政策，阻止除美国之外的其他西方国家批评俄罗斯践踏人权。去年年末，一项有关美国的收养禁令已经生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国会 (The United States Congress) 通过了《马格尼茨基法案》(Magnitsky Act)，对于涉嫌与律师谢尔盖·马格尼茨基 (Sergei Magnitsky) 狱中死亡案有关的俄罗斯官员，及其他涉嫌腐败及侵犯人权的官员，禁止其进入美国，并下令没收他们在美国的财产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为回应，俄罗斯议会通过了《季马·雅科夫列夫法案》(Dima Yakovlev Law)，禁止美国人领养俄罗斯孤儿。该法案得名于一名俄罗斯幼儿。该幼儿被其美国养父留在一辆气温很高的车里，然后死去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这封写给爱尔兰立法者的信意味着，俄罗斯仍会继续该策略，尽管有人批评俄罗斯在损害该国孤儿的利益，而且击碎了国外那些希望领养孩子的家长的愿望，而作为充满强烈情绪，有着很大决心的选民，那些家长对民选官员很有影响力。但是，自从冷战结束后，克里姆林宫的外交政策影响力大幅缩小，现在已没有太多其他具有影响力的手段可用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该信函于上月发出。在信中，俄罗斯驻爱尔兰大使马克西姆·佩什科夫 (Maksim Peshkov) 称，由于被领养的俄罗斯孤儿受到虐待，所以说禁止美国人领养是正确的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他写道，「俄罗斯有着充分论据，而且反复公开声明过。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;爱尔兰议会的外事及贸易联合委员会 (Joint Committee on Foreign Affairs and Trade) 一直在考虑效仿其他的欧洲国家议会，通过一项有关马格尼茨基案的决议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯大使写给该委员会的信称，这种决议，「会对俄罗斯及爱尔兰的收养协议谈判产生负面影响。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该警告似乎有效，至少使得立法者暂停了行动。周四，在一次电话采访中，外事委员会 (foreign affairs committee) 主席帕特·布林 (Pat Breen) 说，他收到了一个组织表示担忧的多封来信。该组织代表的是那些希望领养俄罗斯孤儿的选民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管布林称，他不会在人权问题上动摇，但该委员会的一位副主席伯纳德·德坎 (Bernard Durkan) 提议用另一项决议作为替代，该项决议会对马格尼茨基案表示关注，但不建议禁发签证或没收资产。布林称，在下周三的听证会上，委员会将考虑在决议中使用折中的表述。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;翻译：梁英&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 10:07:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>穆尔西对以色列来说意味着什么？</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/opinion/20120707/c07friedman/</link>
      <description>&lt;address&gt;托马斯·弗里德曼&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-04 05:47:55" datetime="2025-08-04 05:47:55"&gt;2012 年 7 月 7 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;穆斯林兄弟会 (Muslim Brotherhood) 的候选人穆罕默德·穆尔西 (Mohamed Morsi) 当选埃及总统，这是否意味着以色列与埃及之间的戴维营 (Camp David) 和平协议即将终结？倒不一定。事实是，这可能成为以色列和埃及人民之间达成真正和平的开端，以取代现有的以色列与埃及「法老」一人达成的、正式却充满敌意的和平。但是，想要做到这一点，双方都必须转变根深蒂固的行为方式，而且要快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，让我们摒弃一些无稽之谈。以色列的本雅明·内塔尼亚胡 (Benjamin Netanyahu) 政府以及一些右翼分析人士反复念叨的是：「我们早就告诉过你们了。」他们指的是，奥巴马总统仿佛本可插手「拯救」埃及总统胡斯尼·穆巴拉克 (Hosni Mubarak)，但是奥巴马太天真了，不愿这么做，结果却无可避免地导致了穆斯林兄弟会的上台。不好意思，天真的是以下想法。难道只因为对以色列来说，比起与 8000 万埃及人打交道，与单个的独裁者穆巴拉克达成和平协议更加便捷，因而这样该独裁者或别的什么将军就将会或应该永远执掌埃及。到底是谁天真呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我真心理解以色列人看到邻国内乱时的焦虑情绪。但是，对一个把以解放为主题的故事《出埃及记》 作为自身核心理念的民族而言，对于这些一直辩称只有阿拉伯人获得民主之后和平才会到来的人们而言，他们却不相信埃及人民有一天也会对解放的故事表示认同，而且现在还声称阿拉伯人的问题是他们正走向民主，这还是相当令人震惊的。当然，以色列人的想法有其根源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「谈到与权力的关系，流亡的犹太人一直更青睐纵向的上层联盟，而非横向的群众路线」，犹太学者、《新共和》杂志的文学编辑利昂·维泽尔蒂尔 (Leon Wieseltier) 指出。「他们总是更倾向于与国王或者主教建立关系，这样就能避免与普通大众打交道。因为他们内心深处不信任群众，当然这样想也往往是有理由的。作为一个主权国家的以色列，重复了犹太人纵向联盟的古老传统，只不过此时的联盟对象变成了阿拉伯国家。他们认为，只要与穆巴拉克或者约旦国王建立了联系，就完全足够了。但是，纵向联盟模式只适用于威权政治体制。一旦威权主义瓦解、民主化进程开始，纵向模式就终结了。你进入了一个横向联盟的时期，此时，人民的想法将会举足轻重，而这里的人民正是普通的阿拉伯民众。」因此，以色列将必须让那些街头的普通人「不仅惧怕以色列，而且还得理解以色列。这样做并不容易，但也不是全无可能。无论如何，对独裁者的缅怀都不是一项经过深思熟虑的政策。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不知道目前的巴勒斯坦领导层是否能够与以色列合作，达成一个安全的、两国之间的的和平协议。但是我确切地知道，以色列需要更有创意地来尝试一下这种可能性是否存在。若非如此，替代方案即是巴勒斯坦不建国，而那将意味着以色列作为犹太民主国家的灭亡，同时意味着它与民主埃及之间和平的终结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么穆尔西的职责又是什么呢？不要抱有幻想：穆斯林兄弟会的深层核心价值观反自由、反多元、反女权。兄弟会指望长期占有权力，并从不是自己发起的革命中谋取好处。我认为这这件事情不太好办。伊朗的伊斯兰政权保有石油，能用来化解压力和矛盾。沙特阿拉伯的伊斯兰政权也保有石油。但埃及的伊斯兰政权将没有石油。倘若没有旅游业、外国投资和援助来创造工作岗位、建造学校、营造机会来满足发起这场革命的年轻人和很多其他被动支持革命的群众，埃及将无法生存下去。而且，美国不能、不会、也不应当给予穆斯林兄弟会与穆巴拉克相同的待遇。那就是，只要逮捕和拷打我们美国通缉的圣战分子，你们埃及政府就能对外与以色列保有「冷和平」，对内无视宪政。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师侯赛因·伊比什在「现在的黎巴嫩」(Now Lebanon) 网站上撰文指出，如今穆斯林兄弟会掌权了，对埃及国内外的自由派来说，至关重要的一点是：集中精力确保埃及的新宪法建立在以下原则之上，即法律会限制「政府的权力，并保证个人权益、少数族群权益和妇女权益的牢不可破及不容亵渎。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样穆尔西将面临巨大的压力去效仿土耳其，而非塔利班。但他会这么做吗？我不知道。尽管如此，他应该明白自己拿了一张王牌，一张以色列将会珍视的牌，即该国与穆斯林兄弟会领导下的埃及达成真正的和平。这将意味着与穆斯林世界的和解，以及冲突的真正终结。当然，这种可能性微乎其微。穆尔西会在提出某些条件后使用这张牌吗？我还是不知道。但我的确知道，穆巴拉克时代终结了，而且随着保守的穆斯林兄弟会统治了埃及、保守的宗教民族主义者称霸以色列政坛，双方要么改变各自的行为方式来使得戴维营协议在两国人民面前具有真正的合法性，要么就眼见协议逐渐变得难以为继。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;翻译：黄铮&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 10:07:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佛教徒的快乐</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/opinion/20120630/c30buddhism/</link>
      <description>&lt;address&gt;杰姆士·阿特拉斯&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-04 05:20:18" datetime="2025-08-04 05:20:18"&gt;2012 年 6 月 30 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;我为什么会呆在弗蒙特 (Vermont) 北部的一个帐篷里？更不用说是在佛教冥想中心的树林里，还在借着智能手机的光亮看萨姜·米庞仁波切 (Sakyong Mipham) 的《把思维变成盟友》(「Turning the Mind Into an Ally」)？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你真想要听为什么，借用霍尔登·考尔菲尔德 (Holden Caulfield) 的一句话来说我是在度假。或许我更该说，我是在归隐，撤出曼哈顿疯狂的生活，希望能找到两千五百年前悉达多·乔达摩 (Siddhartha Gautama)（释迦穆尼，译者注）在印度北部菩提树下大彻大悟之后，作为佛教传统基础的平和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佛祖洞悉的真谛在于：人生充满着痛苦。痛苦根源于对自我的依恋，这种依恋又跟世界上的万事万物联系在一起。只有把自己从无穷的欲望统治下解放出来，才能获得真正的自由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我并非要放弃这个世界或世界上的事物。「我还在期望一些令人兴奋的事」，埃德蒙·威尔逊 (Edmund Wilson) 六十过半时在自己日记中坦言：「饮酒、生动的交谈、无拘无束的思想交流带来的愉悦。」我也如此。但是我也需要暂缓这些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不想最后像那对佛教信徒夫妻一样归隐到亚利桑那，之后在偏远的山洞里一个死亡，另一个严重脱水，几乎丧命。但跟我一样选择精神补给的大有人在。到弗蒙特归隐的活动已经人满为患，人们只能睡在大殿的蒲团上。（我比较幸运地得到了一个帐篷。）世界宗教和宗教关系教授保罗·D.努姆里奇 (Paul D. Numrich) 推测目前美国的佛教信徒可能和穆斯林一样多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;努姆里奇的说法令人吃惊，但是不管怎样，一些数据显示：佛教是美国第四大宗教。转信佛教的人比转信摩门教的多。（想一下吧，米特。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多转信佛教的人都是托马斯 A.特威德 (Thomas A. Tweed) 在《美国遭遇佛教》(in 「The American Encounter With Buddhism」) 中称作「床头佛教徒」，指的是大多数天主教、犹太教（是的，我知道，「犹太佛教徒」）还有其他宗教转信佛教的人都在床头有一堆佩玛·肖德龙 (Pema Chödrön) 的书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么这些新佛教徒都是哪些人？（我敢这样称他们吗？）被佛教强调平息「心猿」理念吸引的疲惫不堪的黑莓手机上瘾者？被连杰布·布什 (Jeb Bush) 都认为「衰退」国家财政和民族认同危机困扰的侍僧（不理解原文意思）？纽约客漫画里跳出来举着海报宣传的末日论者？萧条时期大家都容易受到集体灾难思想的影响，宗教运动就是在这种条件下繁盛起来的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;又或者佛教证明了我们当前身心饱受困扰。安德鲁·韦尔 (Andrew Weil) 博士的新书《自然的快乐》(「Spontaneous Happiness」) 在佛教行为和「不断发展的心理健康综合模式」之间建立联系。这种关联经过充分证明：科学家在威斯康星大学的情感神经科学实验室里发现佛教徒冥想的方式可以改变我们大脑的结构。目前无数的临床研究认为，人类大脑可以改变我们的生理机能。加州大学洛杉矶分校正念认知研究中心 (Mindful Awareness Research Center) 正在收集一项 「基于正念的认知疗法」 领域的数据。这种疗法显示治疗方法和中心主任丹尼尔·西格尔博士 (Dr. Daniel Siegel) 称为「第七感」(mindsight) 之间是正相关关系。他写到通过形成一种专注于内心世界的能力「我们可以重塑我们的神经通路，刺激对心灵健康来说关键的区域生长。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在自己归隐的四天中感觉到了这点。我们每天都在由谷仓改建的冥想室打坐几个小时，蜜蜂在装着窗纱的窗子外嗡嗡作响。 一开始很难集中注意力，每个尝试过冥想的人都知道：这需要忍耐那些不断浮现在自我审视的意识里空洞（经常是无聊的）的各种想法。（佛教徒用「正念」来形容这个过程；有时候觉得更像无念。）但是过一会儿，当铜碗被敲响，我们都陷入寂静时我发现自己被包了起来，即使只有一小会儿，沉浸在没有杂念的平和之中。在这一小会儿的时间里，我觉得从纽约开车过来的七个小时似乎也值得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;授课期间，经常会讲到「感觉」，「爱的仁慈」和「我们作为人善的本性」，期间还伴随着善意的怀疑。（一次很长的「打坐」之后老师说「现在可以继续在现实事物中挣扎了。」）但是这也不全是只关注内心世界。我们也讨论一些现实话题。「影响这个世界的是我们不健康的内心。影响到文化、环境和社会」，一位老师提醒我们：「暴力、恐惧、偏见、生态灾难、人类所有的痛苦。」他说在西藏，僧侣并没有完全与他们周围的生活隔开，而是作为集体的中心。对中国压迫的反抗也主要来自僧侣，他们游行，甚至在抗议中牺牲自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西方有佛教传统（但佛教对我来说是新观念）。佛教在美国的早期支持者艾伦·金斯伯格 (Allen Ginsberg) 和杰克·凯鲁亚克 (Jack Kerouac) 也关注其他人。凯鲁亚克崇拜佛祖的《达摩流浪者》(Dharma Bums) 是性解放的先驱（他们的密宗「yabyum」仪式听起来很有趣）；金斯伯格和安妮·瓦尔德曼 (Anne Waldman) 一起创立了科罗拉多州纳洛巴大学的杰克·凯鲁亚克虚体诗歌学院，这是美国第一所经认证的佛教学院，在 1968 年全国民主集会上因采取静坐方式被动抗议而遭到警察镇压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;读大衞·L.麦克马汉 (David L. McMahan) 编辑的散文集《现代世界的佛教》时，我吃惊于作者们那种实用主义的口吻、被麦克马汉称之为「全球化、性别问题、和佛教与现代化、科学、通俗文化、国家政治之间的冲突」的成见。他们的目的是要使佛教变得活跃起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后一天当我从停车场开车出来时或多或少做好准备去回归到所谓的文明世界中。我怀疑自己是否能够坚持住自己所学到的，甚至怀疑我是否知道学了什么，再或者我什么都没有学到。或许这仅仅是学习接受、学习适度自我转型的可能性。一个老师曾说：「不要先给自己做好安排，然后再去实施：这两者是不可分的。」在这个世界要实践或者「传递」改变，我们需要从自我开始，「学会如何拥有一个灵活、成功、有条理、有效率的生活。」这对于只有 4 天的归隐来说要求有点多，但它至少是个开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的电话响了。一会儿再查看吧。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;杰姆士&lt;strong&gt;·阿特拉斯&lt;/strong&gt;是《我的中年生活：幸存者的故事》作者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;译者：张亮亮&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 09:37:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当美国总统表现得像个五岁小孩，我们该怎么办？</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/opinion/20250804/trump-bls-fired-labor-jobs-data/</link>
      <description>&lt;address&gt;GEORGE A. AKERLOF&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-04 03:36:19" datetime="2025-08-04 03:36:19"&gt;2025 年 8 月 4 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/03/multimedia/03akerlof-qckp/03akerlof-qckp-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Nathan Howard/Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;想象一下，一群五岁的孩子在玩棋盘游戏。规则清晰，目标公平，一个孩子逐渐领先——直到另一个孩子突然开始落后。这时麻烦就来了。「他作弊！」落后的孩子大喊。「反正我才是赢家！」他宣称。然后，顺理成章地，他掀翻了棋盘。在幼儿园的冲突解决中，我们知道会有这种行为。我们将其归因于孩子的成长。我们教育孩子们要有更好的体育精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，当美国总统表现出这种行为时，我们该怎么办？周五，&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/08/01/business/economy/trump-bls-firing-jobs-report.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/08/01/business/economy/trump-bls-firing-jobs-report.html"&gt;特朗普总统解雇了劳工统计局局长&lt;/a&gt;——这个国家负责记录就业、工资和生产力的日常记分员。原因何在？因为&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/08/01/us/politics/jobs-report-us-economy.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/08/01/us/politics/jobs-report-us-economy.html"&gt;数据让特朗普很没面子&lt;/a&gt;。这些统计数据让人难堪。所以总统不只是质疑结果，还解雇了统计官员。这不是治理，这是在掀棋盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个多世纪以来，美国经济数据的可靠性依赖于一个脆弱却至关重要的原则：独立性。像劳工统计局、人口普查局和经济分析局这样的机构虽隶属于行政部门，但其使命是为真相服务，而非为行政当局服务。它们的工作是报告事实，而不是白宫希望的事实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没错，从法律上讲，总统可以解雇该局局长。这个职位不受法规保护。但是，就像民主制度的许多支柱——新闻自由、公平选举、公正法庭——保护劳工统计局的不是法律，而是关于政府应如何运作的一套共识。一个基本理念是：总统不操纵数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历任总统都尊重这一界限。该机构在里根的第一个任期里报告了两位数的失业率，他没有解雇其负责人。克林顿、乔治·W·布什和奥巴马都坦然接受了官方统计数据中的坏消息。特朗普则走了一条不同的路。这不是他第一次与真相发生冲突。他曾质疑失业率数据，还驳斥新冠死亡人数被夸大。因数据与自己的说法不符而解雇劳工统计局局长，这是一种新的越界。这不仅是在攻击比赛本身，更是在撤掉裁判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这听起来可能像是内行人才关心的问题，或者说只有劳动经济学家才看重。但事实并非如此。美国统计数据的可信度是根基所在。它支撑着投资者的信任，指导着财政和货币政策，告诉企业何时招聘、何时扩张、何时观望。当这些数据受到污染或看似不实的时候，连锁反应是巨大的。市场可能会对数据以及产生这些数据的国家失去信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诚然，劳工统计局对 5 月和 6 月的报告做了一些追溯性修改，大幅下调了对就业增长的评估。这类修订是常规操作，因为劳工统计局会纳入新数据，即便这次的调整幅度特别大。随着调查回应率下降，统计工作确实越来越难。但这并非渎职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那公民呢？当政府解雇「裁判」时，我们都有理由怀疑：我们到底在玩什么游戏？一个明显的风险是，未来的劳工统计局局长可能会感受到政治压力，被迫篡改就业报告。更深层的风险是根本上的怀疑，是对制度信念的悄然侵蚀。如果我们连数据都不能相信，那我们还能相信什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数孩子都会学到，掀翻棋盘不会让他们成为赢家，只会让比赛结束。在民主制度中，同样的道理也成立。我们需要裁判，需要记分员。最重要的是，我们需要领导者能够明白：公平地输掉比赛，远比靠强迫赢得比赛更光荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么？因为当总统掀翻棋盘时，结束的不只是一场比赛。民主的碎片也会散落一地。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;George A. Akerlof 是诺贝尔经济学奖获得者，现任乔治城大学教授。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/03/opinion/trump-bls-fired-labor-jobs-data.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:07:01 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
