<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>纽约时报</title>
        <description>纽约时报全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://nytimes.com</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[小肯尼迪的动荡人生：家族悲剧、毒瘾和阴谋论]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20241205/kennedy-rfk-profile-trump/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;SHERYL GAY STOLBERG, SUSANNE CRAIG, REBECCA DAVIS O’BRIEN&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-12-05 05:25:16&quot; datetime=&quot;2024-12-05 05:25:16&quot;&gt;2024 年 12 月 5 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/01/multimedia/00pol-RFK-profile-qwtg/00pol-RFK-profile-qwtg-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;小罗伯特·肯尼迪的朋友和密友表示，他所做的种种选择，最合理的解释是他希望对得起父亲罗伯特·肯尼迪的声名，这位前司法部长、参议员和自由派偶像在 1968 年竞选总统时遇刺身亡。 &lt;cite&gt;Kenny Holston/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;1983 年 9 月，小罗伯特·F·肯尼迪在飞往南达科他州拉皮德城的航班上突发急症。飞行员用无线电提前通知了医护人员。肯尼迪当时 29 岁，刚从法学院毕业，凭借这个赫赫有名的姓氏，他被送到机场的贵宾室，在那里，调查人员发现了他行李中的海洛因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肯尼迪后来承认犯下持有海洛因的重罪，按他的说法，自己在十多岁时因为父亲遇刺身亡而备受打击，因此染上了毒瘾。飞机上那一幕发生两天后，他进了新泽西州的一家戒毒中心。他说，从那以后自己没有再碰过毒品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，肯尼迪是候任总统特朗普的衞生部长人选，这一提名是在他进行了一次背叛原党派的总统竞选后获得的，在竞选中，他把自己的人生描绘成一个关于救赎的故事。今年，他告诉一位保守派基督教电台主持人，作为一个吸毒成瘾、麻烦缠身的年轻人，他曾经历了一次「精神觉醒」，「知道自己必须从根本上进行深刻的改变。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，肯尼迪早期为远离毒品而进行的斗争远非他与内心的恶魔和自我毁灭冲动斗争的终点。通过对十几个人的访谈、法庭文件和他自己的陈述，对他生活的审视揭示出他从一个极端到另一个极端循环的独特模式，包括早期的毒瘾、强迫性性行为，以及对阴谋论的深信不疑——所有这些都发生在名声的显微镜下 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中年时，肯尼迪作为一名坚定的环保律师赢得了公众赞誉，他起诉污染企业，清理河流，并游说对纽约饮用水进行保护。但他也是一个风流成性的花花公子，他写日记记录艳遇，给女人打分，尽管他痛斥自己无法控制自己的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据对认识肯尼迪夫妇的人的采访，他的不忠导致了第二段婚姻破裂。一位在此期间为他家工作的保姆也指控肯尼迪对她有性暗示，并在未经同意的情况下触碰她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/01/multimedia/00pol-RFK-profile-print6-SUB/00pol-RFK-profile-bwvq-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;肯尼迪于 2023 年 4 月以「肯尼迪派民主党人」的身份开始竞选总统，但后来他离开了民主党，以独立候选人的身份参选。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名反疫苗倡导者，肯尼迪陷入了对政府、媒体、科研机构，尤其是制药行业的阴暗和阴谋论的观点中。他一直在宣扬一些荒谬的、已被证伪的理论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肯尼迪拒绝了采访请求。他的朋友和密友表示，关于他所做的种种选择，最合理的解释是，他希望对得起父亲罗伯特·肯尼迪的声名，这位前司法部长、参议员和自由派偶像在 1968 年竞选总统时遇刺身亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的一位朋友（与许多接受本文采访的人一样，要求保持匿名）说，肯尼迪自我吹嘘以效仿他父亲的动机是一个「悲剧性的缺陷」，这导致了「对奉承的需要，对认可的需要，对追随者的需要」。小肯尼迪长期以来一直信奉他的家族神话，把自己想像成一个新的英雄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我生命中发生的一切」，肯尼迪在一段竞选视频中说，「把我带到了现在的位置——死亡、悲剧、毒瘾、戒毒，找到了对上帝的深刻信仰。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，肯尼迪走过的道路，使他与一个家人和民主党同僚恨之入骨人结成了联盟。特朗普为巩固自己的票仓拉他入伙，肯尼迪加入了，他告诉不安的盟友，这是他实现真正变革的最佳机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/26/multimedia/00pol-RFK-profile-bmch/00pol-RFK-profile-bmch-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;肯尼迪是候任总统特朗普的衞生部长人选，这一提名是在他进行了一次背叛原党派的总统竞选后获得的，在竞选中，他把自己的人生描绘成一个关于救赎的故事。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肯尼迪家族的其他成员多次谴责他。妹妹凯莉·肯尼迪说，他「放火」烧了父亲的政治遗产，并称支持特朗普的决定是「一个悲伤故事的悲惨结局」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;密友和支持者认为他是一位革命者，敢于对权力者说真话。他们还说，不应该用毒瘾来定义他，而应该用戒毒来定义他：他们指出，他自律、专注。他全身心投入锻炼，并遵循一种被称为间歇性禁食的严格饮食习惯。他说，在飞往南达科他州的航班上发病 40 多年后，他仍然每天参加强化戒瘾项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的前通讯主任德尔·比格特里形容肯尼迪是一个非常虔诚的人，还说他感觉到自己「被召唤去改变现状」。肯尼迪的安全顾问、与之私交甚笃的加文·德·贝克尔表示，肯尼迪戒毒后的自制力是他「耐力、承诺和韧性的来源」——他称这是担任衞生部长的「绝对的黄金资质」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肯尼迪本人倾向于讲述自己坎坷的过去。「&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/culture/20180605/wod-skeleton-in-the-closet/?changeLang=zh-hans&quot;&gt;我的柜子里有很多骷髅&lt;/a&gt;（意为过往有不可告人的秘密——编注）」，他在竞选总统时说，「要是骷髅能投票，我就成世界之王了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;复杂的政治遗产&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/01/multimedia/00pol-RFK-profile-print2-SUB/00pol-RFK-profile-qtkl-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;1975 年 8 月在肯尼亚，肯尼迪在一个电视特别节目里训鸟。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的伯父约翰·肯尼迪总统在达拉斯遇刺身亡时， 博比·肯尼迪（博比是罗伯特这个英文名字的暱称。——译注）只有九岁。他在 11 个孩子中排行老三，小时候想成为一名科学家或兽医。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五年后的 1968 年 6 月，他的父亲遇刺。那年秋天，他进入纽约哈德逊河谷的男子寄宿学校米尔布鲁克就读九年级。那是一所与世隔绝的田园风学校，对动物着迷的肯尼迪喜欢里面的小动物园。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据他的回忆录《美国价值观：我从家人那里学到的教训》(American Values: Lessons I Learned From My Family)，1970 年，16 岁的肯尼迪因吸毒被米尔布鲁克开除。那年夏天，他在马萨诸塞州因持有大麻被捕。第二年夏天，他再次被捕，被控向一名警察的脸上吐冰激凌。他否认了这一指控，但缴纳了罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肯尼迪在毕业前转学去了两所高中，尽管麻烦不断，他还是进入了父亲的母校哈佛大学。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以优异成绩从哈佛大学美国史专业毕业后，他又进入弗吉尼亚大学法学院深造——这与他父亲的经历如出一辙。「在他去世后，我觉得自己有义务接过他丢下的火炬」，肯尼迪在为总统竞选活动制作的一段视频中说，「因此我改变了自己的事业轨迹，以便与他的轨迹更一致。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1982 年，时年 28 岁的肯尼迪在曼哈顿地区检察官办公室找到了一份不错的工作，但由于没有通过律师考试，他不得不辞职。随后，他因持有海洛因被捕并被定罪。他被判处两年缓刑和社区服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据一位当时认识他的人说，来到土地保护组织开放空间研究所完成社区服务工作时，他的健康状况明显不佳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;成为「&lt;/b&gt;&lt;b&gt;有份量&lt;/b&gt;&lt;b&gt;的肯尼迪」&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究所让肯尼迪开始工作，帮助整修纽约加里森的一所旧农舍。那栋房子后来被哈德逊河守护者组织租下，该组织致力于清理被污染的哈德逊河。肯尼迪对这项事业充满热情，很快就加入了该组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985 年获得律师执照后，他又获得了环境学的法学硕士学位。起初，他保持着低调，但到 20 世纪 90 年代初，他又回到了聚光灯下，他的名字吸引着记者。他似乎乐在其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1995 年，《纽约杂志》授予他「有份量的肯尼迪」称号。据当时认识他的人说，他广泛传播了那篇文章。1997 年，他参加了《名人危险边缘》(Celebrity Jeopardy!) 节目，有传言说他可能会竞选联邦参议员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在佩斯大学获得硕士学位，并在大学里运营一个环境诉讼诊所，他的办公室墙上挂满他与名人合影的照片。他最终还和一位名人结了婚——演员谢丽尔·海恩斯，他的第三任妻子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肯尼迪成为全国知名的环境律师。1999 年，他因与河流守护者组织的合作被《时代》杂志评为地球英雄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/01/multimedia/00pol-RFK-profile-print1-SUB/00pol-RFK-profile-gmhf-jumbo.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;1995 年，肯尼迪在佩斯大学担任教授。 &lt;cite&gt;Suzanne DeChillo/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;对抗强权&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2000 年代初的一个夏天，曾与肯尼迪的一位姻亲一起上过大学的明尼苏达州心理学家萨拉·布里奇斯突然出现在肯尼迪位于马萨诸塞州海恩尼斯港的家中。布里奇斯说，她的儿子在接种了一种百日咳疫苗后遭受了脑损伤，并被诊断为自闭症，这种疫苗目前在美国已经不再使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肯尼迪一直致力于将汞从水道中清除；布里奇斯希望他调查硫柳汞，这是一种以汞为基础的防腐剂，在美国，这种防腐剂已基本从儿童疫苗中去除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一旦他投入其中，就再也没有人能拦住他。他在希尔斯代尔学院的一次演讲中说，他利用「我的名字和家人的关系」，与时任政府最高传染病专家安瑟尼·福奇博士和时任美国国立衞生研究院院长弗朗西斯·柯林斯博士会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，他们的回答让他确信，美国国立衞生研究院只不过是制药业的「孵化器」。他说：「这是一种加强版的监管圈套。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2005 年，肯尼迪写了一篇文章，发表在《滚石》和《沙龙》杂志上，指责硫柳汞是儿童自闭症发病率上升的原因。这两家新闻媒体后来发现文章的一些说法是错误或可疑的，撤回了这篇文章，肯尼迪也受到了科学界的广泛批评。疫苗导致自闭症的理论已被广泛推翻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这在肯尼迪眼里只是成了制药业控制政府和主流媒体的又一个证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他出版大量书籍，创立了非营利组织「儿童健康保护」，将其变成了一个反疫苗的庞然大物，收入数以百万计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是肯尼迪新的公众形象的开始：一个充满敌意的反媒体、反建制斗士。在他的支持者眼中，肯尼迪是在挑战权贵，就像他的父亲那样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肯尼迪的出版商托尼·莱昂斯说：「我觉得他确实认为这里面有问题，认为存在着根深蒂固的腐败，这与他父亲和伯父看待世界的方式非常相似。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/26/multimedia/00pol-RFK-profile-jtlk/00pol-RFK-profile-jtlk-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;肯尼迪还是一个花花公子，据说会写日记记录自己的艳遇。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;找到受众&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新冠大流行为肯尼迪带来了他长期以来一直寻求的追随者。他传达的信息的核心——联邦政府决心限制个人自由，制药公司试图从危机中获利——突然吸引了一批新的美国受众，他们对疫情封锁大为不满，对一种研发和推广速度异常快的疫苗持怀疑态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「儿童健康保护」网站的访问量激增。肯尼迪的书也畅销一时。他在充斥着特朗普支持者的活动中受到欢迎，其中还有许多否认大选结果的人和基督教民族主义者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反数字仇恨中心将他列为「虚假信息十二人」的一员，他被 Instagram 封杀了——这再次验证了他的信念，即大型科技公司与拜登政府合谋压制言论自由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年春天考虑挑战乔·拜登总统的民主党总统候选人提名时，他告诉顾问，他在这个决定中听到了历史的回响：他的父亲因越南战争问题对民主党人感到失望，在 1968 年不顾民主党领导人的反对，在初选中对时任总统林登·约翰逊发起挑战。他说，他的生活似乎走了一个轮回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他以「肯尼迪派民主党人」的身份开始总统竞选，但后来离开民主党，以独立人士的身份竞选，并指责腐败的民主党领导层扼杀了他的初选挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年夏天，肯尼迪的民调支持率只有个位数，他的竞选资金也开始枯竭，他面临着一个选择：要么继续他堂吉诃德式的努力，要么退出竞选，支持特朗普。据《纽约时报》报道，前总统的盟友们担心肯尼迪会导致他们的支持者被分流，因此一直有意结盟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在宾夕法尼亚州巴特勒遇刺未遂后，两个阵营开始认真对话，刺杀的阴影也依然影响着肯尼迪自己的生活，这似乎为他们的结盟打开了大门。肯尼迪确信自己可以得到一个掌握实权的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今他的力量有望得到提升。肯尼迪的一些盟友相信，他会再次竞选总统。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Sheryl Gay Stolberg) 是《纽约时报》驻华盛顿的衞生政策专栏作家。她曾担任国会和白宫记者，主要关注衞生政策与政治的交汇领域。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/sheryl-gay-stolberg&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Susanne Craig 是一名调查记者。她曾撰写过有关唐纳德·J·特朗普和小罗伯特·F·肯尼迪财务状况的文章，从事记者工作已有 30 多年。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/susanne-craig&quot;&gt;点击更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rebecca Davis O'Brien 是一名报道 2024 年总统选举的政治记者。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/rebecca-davis-obrien&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：晋其角、杜然&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/29/us/politics/kennedy-rfk-profile-trump.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 17:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[20 年、超 8000 万美元：美国付的熊猫租借费「去哪了」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/china/20241205/china-panda-money-us-zoos/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;马语琴&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-12-05 02:50:34&quot; datetime=&quot;2024-12-05 02:50:34&quot;&gt;2024 年 12 月 5 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/21/multimedia/00panda-money-btjm/00panda-money-btjm-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;8 月，圣地亚哥动物园的雌性熊猫鑫宝。 &lt;cite&gt;Ariana Drehsler for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;几十年来，美国动物园筹集数千万美元的捐款，把钱送到中国，以获得大熊猫的托管和展示权。根据美国法律，这些资金必须用于保护野生大熊猫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但记录显示，中国政府将数以百万计的美元用于公寓楼、道路、电脑、博物馆和其他开支。多年来，中国甚至拒绝说明更多数以百万计美元的支出情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20 年来，负责监督这笔款项的监管机构美国鱼类和野生动物管理局一直在向美国动物园管理人员和中国官员就此提出担忧。文件显示，美国政府曾三次因记录保存不完整而冻结对中国的付款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;动物园也知道，这些钱并不总是用于保护动物。但他们担心，如果管理局完全切断这笔钱，中国可能会要求归还熊猫，而动物园依靠熊猫来吸引游客、销售商品和吸引媒体关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据记录和前官员的说法，最终，监管机构允许资金继续流动，并同意不再对中国的支出进行彻底检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前管理局官员肯尼斯·斯坦塞尔说，「关于美国不应该提出任何要求的问题，人们一直在反复争论。」斯坦塞尔在 2000 年代曾经前往中国讨论大熊猫问题。他说，他的中国对等官员认为，「美国政府不应该对此有任何担忧。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一切都没有向公众透露过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;钱都到哪里去了？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为从中国获取成对的大熊猫，美国的动物园每年支付大约 100 万美元，这是监管机构根据《濒危物种法》的一项规定所允许的安排。动物权利组织曾就大象、犀牛和老虎的类似付款问题提起诉讼，称监管机构扭曲了法律精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大熊猫到目前为止还没有受到这样的监管审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大熊猫租赁项目被誉为保护大熊猫的重大成功。但《纽约时报》的一项调查发现，该项目的最大作用是为动物园繁殖更多的熊猫。作为该项目核心的保护资金的使用方式，动物园在筹集资金时不会透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时报利用 20 年的财务报告、内部通信、照片和档案记录，追踪了从美国动物园流向中国政府管理的两个组织的 8600 多万美元。世界上其他地方的动物园也捐出了数千万美元。在野生动物保护领域，这是一笔巨款，远远超过了动物园在海外为其他任何物种所做的捐赠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哪些项目得到资助由动物园批准，然后动物园会在提交给管理局的年度报告中列出这些项目。相关记录显示，资金被分配到远离自然保护区的地方建造公寓楼。记录显示，中国还为地方政府办公室购买了电脑和衞星电视，并用这笔钱建造了至少三座博物馆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的资金帮助中国西部的一个熊猫繁殖中心变成了一个熙熙攘攘的景点，根据一位建筑师的计划，它可能很快就会迎来像迪斯尼乐园一样多的游客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些只是有记录可查的付款。动物园管理人员有时很难说服他们的中国合作伙伴披露这些支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「你必须相信他们的话」，戴维·汤恩说。2016 年之前，他一直是一家代表美国动物园饲养大熊猫的基金会的负责人。「中国觉得这不关我们的事——我们得到了熊猫，我们不应该告诉他们如何花钱。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早期的协议赋予动物园实地核查资金的权利。但是，华盛顿国家动物园和圣地亚哥动物园最近签署的合同没有提到对资金使用情况的检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/21/multimedia/00panda-money-02-vhpl/00panda-money-02-vhpl-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;10 月，圣地亚哥动物园的纪念品。美国的动物园每年支付约 100 万美元从中国获取一对熊猫。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国动物园管理人员在给监管机构的信中承认，有时候账目是对不上的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样租借了大熊猫的欧洲动物园也得出了类似的结论。在爱丁堡动物园，有两只大熊猫一直生活到去年，会议纪要显示，2021 年，该动物园的一名管理人员表示，动物园的资金无法追踪，因为「所有动物园的资金都集中在一起」。因此，这家苏格兰动物园无法确定其资助的任何「具体工作、项目或成果」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个问题已经存在了几十年。2007 年，鱼类和野生动物管理局官员要求孟菲斯动物园明确哪些中国地区将从用于熊猫监测的 87.5 万美元拨款中受益，动物园没有给出答案。该动物园在一份年度报告中写道，其中国合作伙伴「没有提供其他信息」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在给时报的一份声明中，该动物园承认存在问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「孟菲斯动物园无法控制汇往中国的资金，因为这笔资金一旦到了中国，就不再由孟菲斯动物园官员掌握」，声明说。「而且，资金一旦进入中国，并不总是提供有关信息。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国家动物园最近迎来了两只新的大熊猫，动物园的保护生物学家梅丽莎·松厄尔说，中国很好地利用了捐赠资金。「他们在保护上做了很多正确的事——停止伐木，投入资金」，她说。「其中一部分资金来自世界各地的动物园。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/21/multimedia/00panda-money-03-vhpl/00panda-money-03-vhpl-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;10 月，一架载有两只来自中国的大熊猫的航班抵达弗吉尼亚州杜勒斯机场。这两只名叫宝力和青宝的熊猫将被送往美国国家动物园。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家动物园没有回答有关资金的书面问题。圣地亚哥动物园拒绝置评。中国国家林业和草原局以及中国动物园协会也没有回应记者的提问。这两家机构共同监管大熊猫交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记录显示，中国确实扩大了自然保护区网络，一些美国资金被分配用于巡逻车、小型护林站、设备和其他保护土地所需的物品。前监管人员斯坦塞尔说，在访问中国时，他确实看到了一些保护项目。前熊猫基金会主任汤恩说，即使没有确凿的证据，他还是看到了进步的迹象，包括保护区工作的专业人员越来越多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大熊猫仅生活在其中的一部分土地上，而且它们的栖息地正在缩小。&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nature.com/articles/s41559-017-0317-1&quot;&gt;中美两国科学家得出结论&lt;/a&gt;，中国在自然保护区内外修路、发展旅游业，破坏了大熊猫的自然栖息地，导致大熊猫的种群数量越来越少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们的报告估计，与 20 世纪 80 年代外国动物园资金涌入之前相比，野生大熊猫的活动范围更小了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「把这些保护工作描绘成巨大成功符合所有人的利益」，金伯利·特雷尔说，她在孟菲斯动物园担任保护主任期间曾前往中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「从来没有对这些项目进行过真正的评估」，她还说。「在某些情况下，很难看出这些项目与大熊猫保护之间的联系。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（特雷尔现在是路易斯安那州杜兰大学的一名科学家，在 2018 年与孟菲斯动物园达成了一项与大熊猫保护无关的性别歧视诉讼和解。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国鱼类和野生动物管理局表示，该局「非常重视」联邦法律，并要求有大熊猫的动物园提供「足够详细的财务会计数据」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前局长丹·阿什称中国和美国之间的资金分歧是「技术问题」。他说他批准过新的报告标准，以维持一个他认为对保护环境有显著好处的项目。「我们必须想出解决方案」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿什现在是美国动物园行业协会的负责人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;秘密妥协&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010 年，阿什率领一个由美国野生动物管理高级官员组成的代表团前往中国，参加一场事关重大的会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记录显示，当时熊猫租赁计划濒临崩溃。如果他不能与中国同行达成协议，亚特兰大、孟菲斯、圣地亚哥和华盛顿的大熊猫可能不得不返回中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该项目的财务状况从一开始就很不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早期的资金被用于亚特兰大动物园所称的「大规模扩建和建设」中国西部成都的一个熊猫繁殖中心。还有数以百万计的美元用于自然保护区内部及周边的基础设施建设，包括道路、建筑和供水系统——监管机构对这些资金提出了质疑。国家动物园的一个项目是一栋带公寓和办公空间的多功能建筑，距离自然保护区约 50 公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/27/multimedia/00panda-money-jtfm/00panda-money-jtfm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;来自史密森学会档案的一张罕见照片，显示 2000 年国家动物园的工作人员正在参观成都大熊猫繁育研究基地的建筑工地。在美国动物园的帮助下，该基地成为一个重要旅游景点。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「虽然我们理解在中国建立基础设施的必要性，但我们强烈认为，仅靠设施建设无法实现提高野生大熊猫存活率的目标」，美国鱼类和野生动物管理局的监管人员在给国家动物园的信中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;动物园行业进行了反击。「如果基础设施不存在，野生动物保护活动就无法进行」，目前由阿什领导、现在名为「动物园和水族馆协会」的行业组织回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;管理局最终批准了大部分资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记录显示，后来在 2003 年，由于缺乏文件，监管机构冻结了流向中国的资金。但他们很快就屈从了中国提出的减少报告细节的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「管理局认为这是一种合理的方式，可以继续推进这个项目」，前管理局官员斯坦塞尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种情况反复了好几年，中方有时会隐瞒信息，或者把钱花在与环保没有多少直接联系的项目上，美国监管机构则会时不时冻结资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚特兰大动物园提交了一份资金提案，为中国西北部甘肃省的「自然保护区基础设施项目」提供约 2500 平米的建筑，48 套办公家具和约 80 公里的道路，以及电脑和一台复印机。亚特兰大动物园拒绝对此发表评论，称其没有关于旧项目的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，当管理局官员们于 2010 年抵达北京时，多年的资金问题已经到了必须解决的地步。根据国家动物园的内部文件显示，中方已经完全停止上报他们的开支，而美国监管机构在两年内冻结了 1200 万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;动物园员工承认，他们无法核实支出，并担心失去熊猫。他们写道：「我们的目标是找到一个折中方案。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一份文件写道：「这是一个‘更新’程序的好机会。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;动物园没有披露这些信息。国家动物园管理者唐·摩尔那一年告诉 ABC 新闻：「所有这些钱都用于中国的保护研究」，尽管动物园的付款遭到了冻结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/21/multimedia/00panda-money-06-vhpl/00panda-money-06-vhpl-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;9 月，中国西南部都江堰的熊猫保护研究中心。华盛顿国家动物园的一位生物保护学家说，中国把捐赠者的钱用在了刀刃上。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，动物园得到了他们想要的妥协。鱼类和野生动物管理局同意减少监督。阿什在接受采访时说，今后，动物园可以直接批准中国的资助提案，而不是送交该机构审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：「这样做的结果就是把问责放在一个合理的位置上。」动物园，「而不是中国人，有责任表明它们正在报告重要和有价值的保护项目」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;熊猫&lt;/b&gt;&lt;b&gt;迪士尼&lt;/b&gt;&lt;b&gt;乐园&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然报告的要求更加宽松，但问题依然存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中三个动物园为当地政府林草局支付了办公设备费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他资金则用于圈养大熊猫，而不是野生大熊猫。孟菲斯动物园为上海动物园的动物围栏、竹子和兽医设施拨款了数十万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记录显示，2017 年，一个中国政府组织未能说明圣地亚哥动物园的资金使用情况。在致监管机构的一封信中，动物园将责任归咎于中国国家林草局领导层的变动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;动物权益组织和学者表示，问题的核心在于《濒危物种法》执行不力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他们批准这些项目本身就令人震惊」，佛蒙特州法律与研究生院动物法教授德尔西安娜·温德斯说。「然后也没有后续跟进，以确保这些钱真的用在了该用的地方」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鱼类和野生动物管理局表示，捐款是「支持保护濒危和受威胁物种的重要工具」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国动物园继续宣传他们正在拯救一个野生物种。而在中国西部，野生熊猫生态系统比以往任何时候都更加支离破碎，熊猫旅游业却在蓬勃发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成都大熊猫繁育研究基地是美国的动物园在二十年前帮助翻新的，现在每年接待 1100 万游客，并拥有自己的 IMAX 影院。它本身就是一个动物园，控制着世界上三分之一的大熊猫。园区非常大，游客乘坐小巴士从一端穿梭到另一端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/21/multimedia/00panda-money-05-vhpl/00panda-money-05-vhpl-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;成都大熊猫繁育研究基地的熊猫塔。该基地本身就是一个动物园，控制着世界上三分之一的大熊猫。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 8 月的一次参观中，游客们早上 7 点就簇拥着通过大门，以便在大熊猫返回装有空调的圈舍前一睹它们的芳容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该基地正在规划第二座衞星设施。根据&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.sasaki.com/projects/chengdu-panda-reserve/&quot;&gt;一家建筑公司的规划&lt;/a&gt;，该综合设施建成后，预计每年将接待 2000 万游客，超过迪士尼乐园。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该开发项目是成都旅游业一项大规模开发的一部分，包括新建度假村和举办国际熊猫节。中国官方通讯社新华社称，其目标是「充分挖掘大熊猫的品牌价值、文化价值和经济价值」。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Joy Dong 和 Eve Sampson 对本文有报道贡献。James Lambert、Dylan Freedman、Kirsten Noyes 和 Muyi Xiao 有研究贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马语琴 (Mara Hvistendahl) 是《纽约时报》调查记者，主要报道亚洲。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/mara-hvistendahl&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/29/world/asia/china-panda-money-us-zoos.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 15:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[面对第二轮中美贸易恶战，北京已做好准备]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20241205/china-us-trade-export-controls/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-12-05 11:11:14&quot; datetime=&quot;2024-12-05 11:11:14&quot;&gt;2024 年 12 月 5 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/04/multimedia/04china-US-01-wpmq/04china-US-01-wpmq-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;山东一家为汽车行业生产半导体的制造商的工人。 &lt;cite&gt;Future Publishing, via Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;当特朗普在第一个任期打响贸易战的头几枪时，中国官员往往需要数天时间才能做出回应，中国企业对每一次威胁都感到不安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但本周，在拜登政府扩大了&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20241203/biden-china-chips-exports/&quot;&gt;对可能出口到中国的先进技术的限制&lt;/a&gt;后，北京在一天内就宣布了全面的报复措施。中国股市投资者对拜登政府的举动大多并不在意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三，曾经是美国工业实力基石的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/04/business/general-motors-china-electric-vehicles.html&quot;&gt;通用汽车&lt;/a&gt;承认不再能够与中国汽车制造商进行充分竞争，因而将承受 50 亿美元的利润损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些快速发展的事态凸显出中国作为工业超级大国所取得的巨大成就，以及它已经做好准备，与特朗普第二任政府展开一场潜在的恶战。中国现在的制造业规模超过了美国、德国、日本、韩国和英国的总和，并生产一些世界上最先进的技术设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在少数领域，中国还没有赶上美国，其中最突出的可能是最先进的半导体。但在许多其他领域，包括除了速度最快的半导体以外的所有领域，中国制造商正接近结束对美国供应的依赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周二，四家与政府有关联的行业协会发表声明，敦促制造从汽车到通信设备等各种产品的中国企业谨慎采购美国电脑芯片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中国芯片产业现在比八年前更强大了，所以我们可以发表如此强烈的声明」，中国颇具影响力的民族主义评论员胡锡进表示。「八年前，这样的声明是不可想象的」，在社交媒体上拥有近 2500 万粉丝的胡锡进说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二，北京对华盛顿的另一项回应涉及矿产，也凸显出中国公开和直接对抗外国贸易伙伴的新意愿。商务部在其网站上发表声明称，已禁止向美国出口四种主要在中国开采或加工的关键矿产，立即生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，当中国在 2010 年对日本实施为期两个月的稀土金属出口禁运时，是在完全保密的情况下进行的。商务部召集了二十多家公司的代表，告诉他们不要出口，并警告他们如果向新闻媒体透露消息，就会失去出口许可证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/04/multimedia/04china-US-02-wpmq/04china-US-02-wpmq-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;去年上海车展上的通用雪佛兰展台。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国工业实力的最新迹象是通用汽车公司在重组与上汽集团的中国合资企业时的利润亏损公告。2017 年初特朗普上任时，通用汽车和大众汽车的在华合资企业为争夺中国市场的领导地位而展开了一场旷日持久的争夺战，中国国内品牌则远远落在后面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，别克、雪佛兰和凯迪拉克等曾经在中国销量名列前茅的通用品牌，甚至连前 20 名都排不进了。总部位于深圳的中国电动汽车制造商比亚迪目前是中国最畅销的品牌，并正在迅速扩大对世界其他地区的出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1998 年，通用汽车在上海&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/1998/12/18/business/gm-opens-buick-plant-in-shanghai.html&quot;&gt;开设了一条装配线&lt;/a&gt;，展示了从中国以外进口的几十台机器人。但是，当德国标志性的汽车制造商大众汽车去年在中国合肥开设一家电动汽车装配厂时，它只订购了一台从德国进口的机器人。大众从上海的一家工厂购买了另外&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/12/12/business/volkswagen-china.html&quot;&gt;1074 台机器人&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上世纪 90 年代末，通用汽车决定在上海开设一条装配线，每年生产 10 万辆别克汽车，这是对中国市场的一次重大押注，现在，比亚迪正在合肥建设一个年产 150 万辆的工业园区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国利用关税和其他财政政策帮助本土企业获得优势：它对进口的大型汽油发动机汽车和运动型多用途车征收高达 100% 的关税，而这正是通用汽车的优势领域。相比之下，中国制造商生产的电动汽车的税率仅为 13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，通用汽车及其底特律的竞争对手们长期以来只能在中国销售少量的美国汽车。现在，由于超过一半的中国消费者选择电池电动或插电式混合动力汽车，美国公司在中国工厂生产的汽油动力汽车的销量也大幅下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在最大的问题是特朗普政府将如何回应中国的强硬立场。几十年来，中国从美国每购买价值一美元的商品，就向美国出售价值四美元的商品。这种不平衡在一定程度上反映了中国政府对进口商品征收的多种关税和非正式限制，以及政府在近 20 年里用国产取代进口所做的巨大努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总的来说，中美贸易增长迅速。因此，一边倒的比例转化为巨大的美国贸易逆差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国在制成品方面的总体贸易顺差（主要但不完全是对美贸易）现在相当于中国整个经济产出的十分之一。这种盈余在中国创造了数以百万计的工厂就业机会。但这也意味着，在一场广泛的贸易战中，中国比美国损失更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国官员似乎正在为这样一个世界做准备：在这个世界里，他们不寻求与美国对抗，而是让两国各自走自己的经济道路。他们更喜欢用「和平共处」来形容这一进程。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Keith Bradsher 是《纽约时报》北京分社社长，此前曾任上海分社社长、香港分社社长、底特律分社社长，以及华盛顿记者。他在新冠疫情期间常驻中国进行报道。 &lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/04/business/china-us-trade-export-controls.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 11:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[尹锡悦深陷危机：他为何孤注一掷进行政治豪赌？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20241205/south-korea-yoon-martial-law/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;CHOE SANG-HUN&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-12-05 09:04:25&quot; datetime=&quot;2024-12-05 09:04:25&quot;&gt;2024 年 12 月 5 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/04/multimedia/04yoon-reconstruct-btmc/04yoon-reconstruct-btmc-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;韩国总统尹锡悦宣布紧急戒严后，抗议者在首尔的国会大厦外阻挡一辆军车，摄于周三。 &lt;cite&gt;Chang W. Lee/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;对于韩国不得人心的总统尹锡悦，情况似乎一天比一天糟。数千名医生为抵制他的医疗改革已&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240301/doctor-strike-south-korea/&quot;&gt;罢工&lt;/a&gt;将近一年。国会里的反对派一再推动对&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240202/south-korea-first-lady-dior/&quot;&gt;他的妻子&lt;/a&gt;进行调查，并弹劾他的内阁成员，指控他们腐败和滥用权力。这些议员还阻止了尹锡悦的多项法案和政治任命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周二晚，尹锡悦采取了孤注一掷的措施。他表示进行这场最大胆的政治赌博是出于沮丧和危机感。在对全国发表电视讲话时，他突然&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20241204/south-korea-yoon-martial-law/&quot;&gt;宣布了戒严令&lt;/a&gt;，这是韩国几十年来的第一次。戒严令禁止了一切政治活动、公民集会和「假新闻」，他称此举是为了让国家不被「亲朝鲜反国家势力」者「剿灭掠夺」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但戒严令的解除几乎与宣布来得一样突然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成千上万的韩国公民走上街头，高呼「弹劾尹锡悦」。在民众拦挡警察的同时，反对派议员翻墙进入国会。国会助理们用家具和灭火器阻止了特种部队进入国会大厅。在国会大厅内，全体议员，包括尹锡悦所在的国民力量党的议员都对解除戒严令投了赞成票。宣布戒严令六小时后，尹锡悦再次出现在电视上，这次是撤回他的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/04/multimedia/04yoon-reconstruct-fchk/04yoon-reconstruct-fchk-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;士兵们在周二宣布戒严令后试图进入国会大厦正厅。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是韩国历史上最短命、最离奇的戒严。韩国已在 20 世纪 80 年代末结束了军事独裁统治，成为一个充满活力的民主国家，那之前，韩国曾经历过多次军事政变和戒严时期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据一名前助手和政治分析人士，尹锡悦身边的内部圈子很小，里面的人很少对这名以爱发脾气著称的领导人说「不」，最终，尹锡悦在他本人的一时冲动驱使下，搬起石头砸了自己的脚。现在，他的政治未来处于危险境地，他把美国在亚洲最重要的盟友之一推入了政治动荡，也让许多韩国人感到震惊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拥有立法机构半数以上席位的反对派已于周三提出一项弹劾法案，因为尹锡悦宣布戒严令违宪，而他没有回应他们提出的下台要求。主要的保守派报纸、以前经常对尹锡悦友好的《朝鲜日报》现在在一篇社论中指责他「侮辱」韩国民主。自从前军事独裁者全斗焕在 1979 年使用戒严令夺取了政权，后来以戒严为由&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240625/south-korea-photos-gwangju-crackdown/&quot;&gt;屠杀支持民主的学生&lt;/a&gt;以来，韩国人还没有看到过他们的领导人宣布戒严令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/04/multimedia/04yoon-reconstruct-gmtb/04yoon-reconstruct-gmtb-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;抗议者在首尔的国会大厦附近高呼要求解除戒严，摄于周三。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「尹锡悦现在最好的选择是辞职」，京畿大学政治学教授咸成得说，该校位于首尔西部。「尽管这也许显得很不幸，但发生在前一夜的事情表明了韩国民主的恢复力和持久性。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦没有马上回应反对派的要求。周三，尹锡悦所有的高级助手都已向尹锡悦递交了辞呈，使得他比以往任何时候都更加孤立。分析人士对尹锡悦的政治未来持怀疑态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我不认为他能干满他的五年任期」，首尔国立大学政治学家姜元泽（音）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三，尹锡悦办公室表示，总统宣布戒严令的决定是不可避免的措施，是依据宪法让国家从政治瘫痪中「恢复到正常状态」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在尹锡悦当总统前就认识他的咸成得说，尹锡悦近几个月来对事态的发展越来越绝望，尤其是围绕着他和妻子的丑闻不断升级，以及反对派不断施加的政治压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「事情对他来说已变得难以承受」，咸成得说。「他的精神状态已在政治压力下变得不稳定。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/04/multimedia/04yoon-reconstruct-vlcj/04yoon-reconstruct-vlcj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;韩国主要的反对党民主党党员们用障碍物挡住了首尔国会大厦的入口，摄于周三。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据一名曾在尹锡悦手下担任总统助理的人说，尹锡悦身边有几名助手，包括前军事将领，他们很少会质疑上司的决定。这名前助理同意在不具名的条件下讨论总统的领导作风。那个圈子很小，让人怀疑尹锡悦对宣布戒严令是否作出充分的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该前总统助理称，他一听到戒严令，就给尹锡悦办公室和政府其他部门的熟人打了电话。但他们事先都对此事一无所知，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甚至连尹锡悦所在政党的高层领导也表示，他们是从新闻中得知戒严消息的。反对派议员、退役将军金炳柱周三对韩国文化广播公司说，他给在韩朝边境附近的陆军将领们打电话时，他们都不知道发生了什么。同样是受命占领国会，特种部队没有表现出 1980 年军队在镇压民主活动人士时的果断和残暴，当时南部城市光州有几百人在全斗焕实施戒严令期间被枪杀。周三，国会投票解除了尹锡悦的戒严令后，特种部队和平地撤出了国会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/04/multimedia/04yoon-reconstruct-mgpl/04yoon-reconstruct-mgpl-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;1980 年 5 月，学生示威者要求结束戒严，并要求时任总理的申铉碻和曾任韩国中央情报局局长的全斗焕中将辞职。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些反对派议员和社交媒体评论员猜测，尹锡悦今年 9 月任命金龙显为国防部长官时可能已在为戒严做准备，金龙显是陆军退役将领，曾任总统保安室长。但尹锡悦政府成员将这个说法称为阴谋论，称没有多少人把它当真。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 2022 年成为总统大选的黑马之前，尹锡悦是一名政治新手。他曾是一名明星检察官，利用法律帮助&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20170328/park-geun-hye-arrest-warrant-south-korea/&quot;&gt;将两名前总统送进了监狱&lt;/a&gt;，他习惯于严格的自上而下文化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他以微弱优势在总统大选中&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2022/03/09/world/asia/south-korea-election-yoon-suk-yeol.html&quot;&gt;获胜&lt;/a&gt;，那在很大程度上要归功于公众对前任文在寅的不满。但他从一开始就有雄心勃勃的打算，似乎想给自己留下一笔政治遗产，成为打破政治体系僵局的变革者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦让韩国重新走上使用更多核电的道路，修复了与日本的关系，扩大了与美国和日本的军事合作，同时对朝鲜采取了更强硬的立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他的国内议程几乎毫无进展。他的对手们在今年的议会选举中赢得了更大的控制权。他的政府被指控使用起诉和刑事调查来恐吓反对派领导人，打击被他指责为传播「&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/11/10/world/asia/south-korea-fake-news-disinformation.html&quot;&gt;假新闻&lt;/a&gt;」的新闻媒体。由于他多次否决反对派提出的对其妻金建希的指控进行独立调查的要求，他的支持率已跌到 20% 左右。反对派还对他明年的预算提案做了大量修改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/04/multimedia/04yoon-reconstruct-ghcq/04yoon-reconstruct-ghcq-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;反对派领导人聚集在首尔国会大厦台阶上举行抗议活动，要求逮捕尹锡悦，并要求他辞职。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦经常被政治分析人士称为「部落领袖」，因为他喜欢任命他当检察官时的忠实朋友和高中同学担任军事和政府要职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中包括韩东勋，他曾是尹锡悦担任检察长时的忠实副手。尹锡悦就任总统后任命韩东勋为法务部长官，后来还帮助他当选了执政党党魁。但他们因如何处理针对第一夫人的指控发生了分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据前助手和当地媒体，他们变得如此讨厌对方，以至于尹锡悦认为韩东勋背叛了他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他一定是觉得自己被敌人包围着，必须做出大胆的决定」，首尔庆熙大学的政治学家安秉镇（音）说。「但令人不解的是，他竟然不知道国会和人民会怎样看待这个决定。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;咸成得说，尹锡悦是个易冲动的人，身边都是些「阿谀奉承的助手」。尹锡悦所在的政党在今年 4 月的议会选举中&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240412/south-korea-yoon-election/&quot;&gt;惨败&lt;/a&gt;后，咸成得曾与总统见过面，他对尹锡悦已变得更加「固执和健谈」感到惊讶，咸成得说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/04/multimedia/04yoon-reconstruct-jczv/04yoon-reconstruct-jczv-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;今年 7 月，曾任国民力量党临时党魁的韩东勋在首尔西北的高阳市举行的全国代表大会上当选为该党新任党魁后，发表感言。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;咸成得说，尹锡悦似乎生活在矛盾的情绪之中。一方面，他充满乐观，认为事情会几乎奇迹般地顺利发展，就像他在以前的职业生涯中经历的那样。另一方面，他担心自己会最终成为一名失败的总统，没有留下值得一提的正面政治遗产，他周二晚动用军队对付对手的行动似乎确保了这个结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我觉得这两种情绪结合在一起导致他做出了那个决定」，咸成得说。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Choe Sang-Hun 是时报驻首尔首席记者，报道韩国和朝鲜新闻。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/choe-sang-hun&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：Cindy Hao&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/04/world/asia/south-korea-yoon-martial-law.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 09:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[从爱国侨领到美国间谍：中美换囚主角之一梁成运]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/china/20241204/china-spy-john-leung/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;马语琴, JOY DONG, ADAM GOLDMAN&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-12-04 04:19:32&quot; datetime=&quot;2024-12-04 04:19:32&quot;&gt;2024 年 12 月 4 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/01/multimedia/00china-informant-01-kwzp/00china-informant-01-kwzp-jumbo.jpg&quot; width=&quot;900&quot; height=&quot;600&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;梁成运参加中国和平统一促进会德克萨斯州分会的活动，摄于 2019 年。梁成运曾支持中国政府的目标，包括让民主自治的台湾与中国大陆实现统一。 &lt;cite&gt;David Tang&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;梁成运是个让人意想不到的间谍。在他生活的俄克拉荷马州小镇，认识他的人知道他曾是一家餐馆的老板、一位父亲。在他经常去的休斯顿，人们知道他是该市充满活力的华人社区政治组织者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国，人们知道他是行善的爱国人士，他筹办音乐演出，支持大陆与台湾统一等官方目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但据两名美国高级官员说，梁成运实际上&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/world/20241128/us-china-prisoner-swap/&quot;&gt;曾是联邦调查局的线人&lt;/a&gt;，负责收集有关中国的情报。这项工作导致他在 2021 年前往中国大陆时被当局拘留，当时他 75 岁。他后来被判处无期徒刑，这是几十年来中国第一次对被指控从事间谍活动的美国人处以这样的刑罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梁成运上周三已在华盛顿与北京的一次罕见的囚犯交换中获释。离 80 岁生日还有六个月的他，与另外两名被中国监禁的美国人以及&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20241203/china-secret-deal-uyghurs/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/usa/20241203/china-secret-deal-uyghurs/&quot;&gt;三名维吾尔人一起&lt;/a&gt;被送上了飞往美国的飞机。（维吾尔人是受中国政府镇压的少数民族。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为交换，美国政府释放了因&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20230308/china-spying-intellectual-property/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/usa/20230308/china-spying-intellectual-property/&quot;&gt;间谍罪&lt;/a&gt;被判处 20 年有期徒刑的徐延军，以及正在服八年有期徒刑、现年 31 岁的纪超群（音），前者是后者的上司。在签署提前释放徐延军文件的同一天，美国还释放了第三名中国公民，因儿童色情犯罪入狱的靳善霖（音）。中国表示，美国还向中国移交了一名逃犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/01/multimedia/00china-informant-02-kwzp/00china-informant-02-kwzp-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;在上周的一次罕见的囚犯交换中，中国释放了三名美国公民：马克·斯威丹、李凯和梁成运，图为他们乘坐飞机抵达圣安东尼奥。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梁成运给自己建立了一个慈善家形象，这使他能够接触中国的权力圈。他曾在休斯顿担任促进中国政府政治利益团体的领导，出席过中国政府举办的国宴。他还曾与中国高级官员有过接触，包括中国的外交部长、驻美大使，以及三名驻美总领事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但精心营造的形象是一种伪装。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了解梁成运从小镇餐馆老板到中美地缘政治争端囚徒的不寻常经历，《纽约时报》采访了数十名认识他的人，包括他在美国和香港的亲戚、他在休斯顿的商业伙伴，以及他在纽约唐人街的熟人。记者还查阅了公司记录、档案材料和其他文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梁成运与美国联邦调查局的关系仍有许多不清楚之处。中国国家安全部称梁成运在中国从事间谍活动，但美国官员表示，梁成运已有多年不为美国联邦调查局工作，该局曾劝他不要去中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梁成运曾参与的一些亲中国团体与已受到美国政府审查的组织有关，包括一个隶属于中国和平统一促进会的组织。特朗普政府曾在 2020 年将中国和平统一促进会列管为「外国使团」，指责其试图「在美国传播中国政府的恶意影响」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「众所周知，中国情报人员利用这些组织为其秘密行动作掩护」，曾在美国政府担任中国情报分析师的伟德宁 (Dennis Wilder) 说，他现在是乔治城大学的高级研究员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梁成运与这些组织的工作联系会让他成为一名有用的线人，英国秘密情报局的前行动和情报主管奈杰尔·英克斯特说。他称梁成运可能是「门路特工」，虽然「他自己没有机会接触机密，但他有接触可能掌握机密的人的门路」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联邦调查局局长克里斯托弗·雷已把中国政府描述为「我们的经济和国家安全所面临的最大的长远威胁」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的国家安全部已将梁成运的案件&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/5mrYR3VRndnp-g42cDLdsg&quot;&gt;公开&lt;/a&gt;，该部在描述其背叛行为时写道，他「搜集大量涉华情报」，并称梁成运曾「设置色情圈套」，把中国官员引诱到美国的酒店房间进行策反。美国联邦调查局的前任和现任官员说，这是虚假指控，因为联邦调查局不会使用那种手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国安部还公布了当局在梁成运被拘留期间给他&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/FBMMEIP5ZUJOJ4y5HZXRrg&quot;&gt;拍摄的一段视频&lt;/a&gt;，梁成运在视频中对自己的所作所为表示了懊悔。（中国过去曾强迫囚犯在电视上认罪，以达到宣传目的。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梁成运抵达美国后被送往圣安东尼奥郊外的一家陆军医疗中心，记者无法联系到他置评。据一名当时在机场迎接母亲的律师努里·特克尔说，梁成运的一个儿子在机场迎接了他。特克尔的母亲是中国政府释放的维吾尔人之一。梁成运的家人没有回复记者打去的电话和给他们的留言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戴维·唐（音）曾和梁成运一起曾担任休斯顿地区几个亲中团体的董事，他说，他很高兴得知梁成运已回到美国。他说，他不相信梁成运是间谍，中国将他释放表明他是无辜的。「错误终于被纠正了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;被捕，然后指控被撤销&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梁成运 1945 年在香港新界出生，新界多为山地，主要是郁郁葱葱的村庄和农田。20 世纪 70 年代，他移民纽约后曾在联合国做过一些低级别的邮件收发工作，同时与兄弟们在唐人街办旅行社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旅行社的生意红火。其中一家名为「梁氏兄弟」的旅行社在纽约和多伦多设有办事处。长期在多伦多当旅行社代理人的汤姆·姚（音）说，这家旅行社曾是新加坡航空公司的独家订票代理，许多想去亚洲旅行的人那时都需要经过新加坡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那时，纽约的唐人街犯罪猖獗，华人帮派之间经常为争夺地盘发生血腥冲突，据两名与他相识多年的朋友说，梁成运还干过贩卖枪支的副业。据熟人以及当时的中文新闻报道，1980 年，梁成运的第二家旅行社的合伙人被两名蒙面男子开枪打死，梁成运当时正在上厕所，躲过了一劫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几年后，他和当时的妻子吴金兰（音）一起搬到了俄克拉荷马州东南部的大学小城杜兰特。据房产和家谱记录、以及对其中一个儿子基特·梁（音）的采访，夫妻俩在一个购物中心开了一家中餐馆，买了一栋不太大的房子，并养育了三个儿子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1984 年，梁成运在杜兰特被捕，当时他企图从一名卧底联邦特工那里购买一只.22 口径的手枪和一个消音器。法庭记录显示，对他的指控是持有未登记的枪支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾为烟酒火器和爆炸物管理局特工的里克·穆斯蒂奇是把枪和消音器卖给梁成运的人。穆斯蒂奇对时报说，在从一名线人那里获得密报，得知梁成运参与了非法活动并准备前往中国后，他开始接近梁成运。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梁成运那个案子的律师马克·F·格林说，检察官撤销了指控，因为穆斯蒂奇没有出席法庭听证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的国安部称，美国情报人员首次与梁成运接触是在那个案子结束不久后的 1986 年，他们在 1989 年与梁成运建立了正式关系。时报无法核实这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然只是一个小镇餐馆的老板，当时中国正向西方开放，梁成运很快就在中国建立起了不同寻常的高层关系。据公司记录，梁成运成立了一个团体，以促进俄克拉荷马城与中国南方城市广州之间的商业和文化联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梁成运还为东南俄克拉荷马州立大学和纽约的茱莉亚音乐学院组织了与中国城市的音乐交流活动。他曾在 1999 年安排中国钢琴演奏家李云迪在俄克拉荷马州举行古典音乐会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参加过几场演出的茱莉亚学院钢琴师亚伦·温施说，他在中国举办的演出有时很混乱。温施说，有一次他到达现场时发现钢琴被塑料包裹着，琴腿也不见了。但是，温施还说：「他会以一种真诚的方式谈论中国，以及他如何热爱中国和美国。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梁成运的努力为他在中国赢得了赞誉。2004 年，中国共产党的喉舌《&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://web.archive.org/web/20240604115500/https://news.sina.cn/sa/2004-09-08/detail-ikkntiam1006621.d.html&quot;&gt;人民日报&lt;/a&gt;》将他列为「55 位杰出华人代表」之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2008 年，在北京举行的庆祝新中国成立的国宴上，他与时任外交部长杨洁篪合影留念，同样参加了那次活动的戴维·唐说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现已退休的广州市外办主任李良洲（音）曾帮助梁成运组织多次交流之旅。「他没有问过我们政府内部的信息」，李良洲在 3 月份接受电话采访时说。「我们根本没想到他是间谍。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;进军休斯顿&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 2005 年前后，梁成运开始在休斯顿建立亲华团体，那里有庞大的华人社区和中国领事馆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在那里，梁成运书写了自己的另一种过去。亲华团体的另一位组织者戴维·唐说，他在休斯顿的一个派对上遇到了梁成运，两人因为说粤语而结识。梁成运有时会向他们的团体捐款，他说自己出身富裕家庭，在俄克拉何马州拥有牧场，有时会带着农场的鸡蛋出现。据戴维·唐说，尽管唐自己也是餐馆老板，但梁成运没有提到自己开过餐馆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两人在得克萨斯州促进中国和平统一委员会合作，该组织与那个后来被特朗普政府指定为外国使团的华盛顿组织有联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戴维·唐否认了特朗普政府的定性，并表示该组织的成立是为了支持美国的对华政策。他说，他和梁成运参加了 2018 年抗议时任台湾总统&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20180820/taiwan-president-china-us-relations/&quot;&gt;蔡英文在休斯顿停留&lt;/a&gt;的活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据休斯顿华人公民中心的税务申报，梁成运还担任该中心的董事。中心为华人社区提供服务，并设有一个单独的服务中心，后者因&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.budd.senate.gov/wp-content/uploads/2023/07/Budd-Letter-to-DOJ-re-Overseas-Chinese-Service-Centers11.pdf&quot;&gt;涉嫌&lt;/a&gt;与北京有联系而受到审查。2023 年，司法部指控两名男子在纽约的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/world/20230113/china-outpost-new-york/&quot;&gt;类似站点&lt;/a&gt;经营一个「非法海外警务站」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/01/multimedia/00china-informant-03-kwzp/00china-informant-03-kwzp-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2018 年，时任台湾总统蔡英文在休斯敦参观美国国家航空航天局的太空中心。梁成运参加了针对蔡英文在休斯顿停留的抗议活动。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;休斯顿的网络安全专家谢斌（音）说，就是在这段时间，他在一次有中国外交官参加的中秋节活动上认识了梁成运。「他和每个人都打招呼」，谢斌说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但戴维·唐说，梁成运一直没有在休斯顿安家，而是住在离唐人街不远的华美达酒店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从 2018 年开始，中国政府在休斯顿的行动成为联邦调查局关注的焦点。该局花了一年多的时间，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.science.org/content/article/exclusive-major-us-cancer-center-ousts-asian-researchers-after-nih-flags-their-foreign&quot;&gt;调查&lt;/a&gt;与中国有联系的研究人员涉嫌在得克萨斯医疗中心窃取知识产权的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两国关系恶化后，特朗普政府于 2020 年 7 月&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20200722/us-china-houston-consulate/&quot;&gt;关闭&lt;/a&gt;了中国驻休斯顿领事馆，称其为间谍活动中心。作为回应，北京关闭了美国驻成都领事馆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;从无期徒刑到意外释放&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年，中国一家法院称，梁成运于两年前被江苏省苏州市的国家安全人员逮捕。多年来，他定期&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://web.archive.org/web/20140706192229/https://www.gqb.gov.cn/news/2014/0305/32563.shtml&quot;&gt;前往&lt;/a&gt;江苏，与当地官员打交道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国，最高领导人习近平授权安全机构追捕间谍，梁成运的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20230516/china-american-spy-prison/&quot;&gt;被捕和无期徒刑&lt;/a&gt;被视为胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国，梁成运案几乎没有被新闻报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基特·梁在得克萨斯州的家中说，1997 年，梁成运曾带他和一个兄弟去香港，见证香港回归中国，但后来他和父亲关系疏远了。他说他是通过新闻报道得知父亲被监禁的消息。梁成运的前妻、现居纽约的吴金兰说，她已经好几年没和梁成运联系了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邻居们说，梁成运的另一个儿子搬进了梁成运在杜兰特的房子，并告诉他们，自己的父亲已经去世。今年 1 月，记者联系到他的儿子卡尔·梁，他拒绝置评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但拜登政府在高度保密的情况下与中国政府制定了交换计划的框架。上个月在秘鲁举行的全球峰会上，拜登总统与习近平讨论了潜在的交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/01/multimedia/00china-informant-04-kwzp/00china-informant-04-kwzp-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;拜登总统和中国国家主席习近平上个月在秘鲁利马举行的双边会晤中。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梁成运和另外两名美国囚犯获释后，美国驻华大使伯恩斯在北京机场与他们见面，把美国护照交给他们。拜登总统和国务卿布林肯在飞机降落在阿拉斯加加油时，各自给这三人打了电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对梁成运来说，这意味着他结束了在中国的监禁——同时也结束了以假面示人的生活。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;黄安伟 (Edward Wong)、Isabelle Qian、储百亮 (Chris Buckley)，Keith Bradsher 和 Mattathias Schwartz 对本文有报道贡献。Jack Begg、Kirsten Noyes 有研究贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马语琴 (Mara Hvistendahl) 是《纽约时报》调查记者，主要报道亚洲。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/mara-hvistendahl&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Adam Goldman 报道 FBI 和国家安全新闻。他从事新闻行业已超过 20 年。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/adam-goldman&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/03/world/asia/china-spy-john-leung.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 16:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国禁止对美出口关键稀有矿物质]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/china/20241204/china-minerals-semiconductors/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;DAVID PIERSON, KEITH BRADSHER, ANA SWANSON&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-12-04 12:34:16&quot; datetime=&quot;2024-12-04 12:34:16&quot;&gt;2024 年 12 月 4 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/03/world/03china-retaliation/03china-retaliation-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;中国生产全球几乎所有的关键矿产品，并一直在加强对这些材料的控制。 &lt;cite&gt;Wu Changqing/VCG, via Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中国周二表示将开始禁止向美国出口某些稀有矿产，这是世界上两个最大国家之间技术战的升级。此前一天，拜登政府加强了对中国获取美国先进技术的限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项禁令表明，中国政府愿意通过阻止用于制造武器和半导体等重要产品的重要零部件的出口来打&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/11/27/business/china-retaliation-skydio.html&quot;&gt;供应链战争&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国商务部表示，将立即停止向美国销售镓、锗、锑和所谓的超硬材料，理由是它们属于军民两用物项。石墨的出口也将受到更严格的审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国是许多全球供应链的核心，但在特朗普的第一个任期，中国通常不会对本国的出口进行打压，而是倾向于采取更有限的行动，比如从巴西而不是美国购买大豆。但中国的高级官员担心，美国的候任总统特朗普有意在即将到来的任期内实施更严格的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普已经放话，要对来自中国的商品征收高额关税，并进一步切断两国间的贸易关系。周二的举动是中国为反制美国政府日益严厉的限制政策而采取的最激进举措之一，可能预示着随着特朗普入主白宫，会出现更多的经济冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球制造半导体等先进技术产品所需的关键矿产&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/26/business/china-critical-minerals-semiconductors.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/10/26/business/china-critical-minerals-semiconductors.html&quot;&gt;几乎全部&lt;/a&gt;来自中国。北京一直在加强对这些原材料的控制，以报复过去两年美国对华技术出口的限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，中国建立了一个法律框架来控制半导体中使用的镓和锗的出口，9 月 15 日，中国将可用于军用炸药的锑纳入控制范围。10 月，中国&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/10/26/business/china-critical-minerals-semiconductors.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/10/26/business/china-critical-minerals-semiconductors.html&quot;&gt;开始要求&lt;/a&gt;稀土金属的出口商逐步披露这些矿物在西方供应链中的使用情况，稀土金属用于从先进半导体到智能炸弹的各种产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一年前，中国的镓和锗出口曾一度停止，直到有关部门制定了一套批准此类交易的制度。对美国的出口一直没有完全恢复，迫使美国更多地依赖从日本等其他国家购买半加工材料，这些国家可以直接从中国购买。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二中国的举动让人想起 2010 年在中日领土争端期间，北京&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2010/09/23/business/global/23rare.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2010/09/23/business/global/23rare.html&quot;&gt;突然对日本实施的为期两个月的稀土金属出口禁令&lt;/a&gt;。这一禁令在日本制造商中引发了相当大的不安，因为某些稀土金属的全球供应有 99% 来自中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与当时的日本相比，美国现在受中国措施的影响可能要小一些。近几十年来，美国的许多化工厂已经关闭，因此它已经在从中国以外的国家购买半成品材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国对超硬矿物出口的禁令可能会引起美国国家安全界的特别不满。伦敦一家计划在内华达州开采钨矿的公司 Guardian Metal Resources 的首席执行官奥利弗·弗里森表示，这一禁令似乎是针对中国的钨矿出口，钨对于制造穿甲子弹和炮弹至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，在内华达州新开一座钨矿需要近三年的时间，并称，「我们的进展相当迅速。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 9 月，拜登政府扩大了特朗普在第一任期内征收的关税，对从中国进口的钨征收 25% 的关税，这是为了说服美国的钨用户在其他地方寻找更可靠供应商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甚至在周二颁布禁令之前，中国就已经开始严格限制锑的整体出口，以至于全球锑价格在过去三个月里翻了一番。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美国地质调查局的数据，美国使用的锗有 54% 来自中国。锗是一种用于红外技术和光纤的材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 1987 年以来，美国就再也没有开采过可用于半导体的镓。在美国进口的镓中，日本占 26%，中国占 21%，德国占 19%，还有几个较小的供应国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;停止关键矿物出口的效果可能会适得其反。2010 年中国暂停对日本的出口后，日本政府帮助澳大利亚的 Lynas 公司在当地开发了一个大型稀土金属矿，作为替代供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一，拜登政府扩大了&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20241203/biden-china-chips-exports/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/business/20241203/biden-china-chips-exports/&quot;&gt;对华技术出口的限制&lt;/a&gt;，禁止出售某些类型的芯片和制造这些芯片的设备，并将 100 多家中国公司列入了贸易限制名单。美国官员称这些限制是例行行动，目的是更新现有的限制措施，堵塞一些企业用来规避禁令的漏洞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府稳步扩大了与中国做生意的其他限制，比如限制美国对中国某些行业的投资，以及&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/02/29/us/politics/biden-chinese-electric-vehicles.html&quot;&gt;阻止中国电动车进入美国市场&lt;/a&gt;，因担心其操作系统可能与北京共享数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普承诺将采取积极措施，进一步减少两国间的贸易。例如，他在竞选时承诺对中国产品征收 60% 或更多的关税，并取消与中国的所谓永久正常贸易关系，这也将导致对中国商品征收更高的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国将美国实施技术限制批评为「非法」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这种做法严重破坏国际经贸秩序，扰乱全球产供链稳定，损害所有国家利益」，中国外交部发言人林剑说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对美国的技术限制，中国代表半导体和汽车制造等行业的行业团体于周二发表声明，呼吁中国企业更多地从国内或美国以外的国家采购芯片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国半导体行业协会表示：「美国芯片产品不再安全、不再可靠，中国相关行业将不得不谨慎采购美国芯片。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些行业协会代表着一些全球最大的半导体消费企业，因此这一警告可能对美国芯片制造商产生财务影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美光和英特尔等美国公司此前曾是中国国家安全调查的目标，这些调查可能会切断它们与一个主要市场的联系。中国政府还不鼓励官员使用外国制造的电子产品，这&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/09/11/business/apple-china-iphones.html&quot;&gt;对苹果公司的市场份额构成了威胁&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部设在华盛顿的半导体行业协会主席约翰·诺伊弗在一份声明中表示，该组织正在评估这些提议的影响，并指出，「任何关于美国芯片‘不再安全、不再可靠’的说法都是不准确的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，该协会「长期以来一直主张出口管制应缩小范围且有针对性，以满足特定的国家安全目标」。他还表示：「我们鼓励两国政府避免事态进一步升级。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Berry Wang 对本文有研究贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;David Pierson 报道中国外交政策和中国与世界的经济与文化交互。他从事新闻工作已超过 20 年。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/david-pierson&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Keith Bradsher 是《纽约时报》北京分社社长，此前曾任上海分社社长、香港分社社长、底特律分社社长，以及华盛顿记者。他在新冠疫情期间常驻中国进行报道。 &lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ana Swanson 报道贸易和国际经济新闻，常驻华盛顿。她从事新闻工作已超过十年。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/ana-swanson?action=click&amp;pgtype=Article&amp;state=default&amp;variant=1_link&amp;block=storyline_reporter_bio_recirc&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/03/world/asia/china-minerals-semiconductors.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 12:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[尹锡悦戒严令震惊全国，韩国政治两极化何以至此]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20241204/south-korea-yoon-martial-law/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;ALAN YUHAS&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-12-04 11:47:45&quot; datetime=&quot;2024-12-04 11:47:45&quot;&gt;2024 年 12 月 4 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/03/multimedia/03skorea-timeline-6-vzlc/03skorea-timeline-6-vzlc-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;周二，聚集在韩国国会外的抗议人士。 &lt;cite&gt;Chang W. Lee/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;2022 年，尹锡悦以微弱的优势赢得了韩国总统大选，自韩国在 20 世纪 80 年代放弃军事统治、开始举行自由选举以来，这是两名候选人之间差距最小的一次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两年多之后的本周二，尹锡悦短暂宣布戒严令，令原本希望那个动荡的军事干预时代已经过去的韩国人感到震惊。数以千计的抗议者聚集在首尔，要求逮捕尹锡悦。他们的国家曾被视为文化软实力的典范和亚洲民主的中坚力量，如今却突然转向另一个方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，尹锡悦周二发表这一惊人声明——以及六小时之后，国会投票否决该戒严令的情况下，他决定取消戒严令——的肇因，始于他以微弱优势获胜之前。它们戏剧性地展现了韩国政治的严重两极化，以及在它日益强大的全球实力表象下深刻的社会不满情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦曾是负责调查前总统的强硬检察官，当他发现自己正受到愤怒的反对派的政治攻击时，一切都变得岌岌可危。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;获胜，但没有授权&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为保守派领导人，尹锡悦在韩国从来都不受欢迎。他仅以 0.8 个百分点的优势赢得了选举。分析人士说，那次投票与其说是对尹锡悦的支持，不如说是表明属于自由派的前任总统是多么失败的全民公决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选的激烈程度从尹锡悦的主要对手李在明的声明中可见一斑，李在明后来在议会中领导反对尹锡悦政府的反对派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我真诚地请求候任总统领导这个国家超越分裂和冲突，开启一个团结与和谐的时代」，他写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/03/multimedia/03skorea-timeline-2-gwlj/03skorea-timeline-2-gwlj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;尹锡悦总统于 2022 年 5 月宣誓就职。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;63 岁的尹锡悦不太可能是引导国家走向和解的人物。作为总检察长，在朴槿惠任总统期间被&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2017/03/09/world/asia/park-geun-hye-impeached-south-korea.html&quot;&gt;弹劾&lt;/a&gt;后，他曾参与了对这位自己政党前领导人的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2018/08/24/world/asia/park-geun-hye-sentenced-south-korea.html&quot;&gt;定罪&lt;/a&gt;，将她&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2017/03/30/world/asia/park-geun-hye-south-korea-arrest.html&quot;&gt;关入监狱&lt;/a&gt;。专门调查腐败案件的他还曾起诉&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2018/10/05/world/asia/lee-myung-bak-south-korea-convicted.html&quot;&gt;另一位前总统&lt;/a&gt;和&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2017/02/16/world/asia/korea-samsung-lee-jae-yong.html&quot;&gt;三星集团总裁&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在尹锡悦调查朴槿惠的过程中，他任职的政府延续了韩国长期以来的一种模式：新领导人会对前任展开调查，这加剧了韩国政治中的敌对本质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选时，尹锡悦强烈批评他的前任上司、进步派总统文在寅与朝鲜领导人金正恩会面，却未能阻止朝鲜的核野心。他呼吁加强军事演习，并严格执行对朝鲜的制裁，把韩国设想为美国在亚洲的主要盟友，从而发挥其影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「除非有实力做后盾，否则和平毫无意义」，尹锡悦在竞选期间说。「只有当我们有能力发动先发制人的打击，并表现出使用它们的意愿时，战争才能避免。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种方式为他赢得了华盛顿的支持，拜登政府很高兴韩国能够更紧密地与美国站在一起，成为对抗中国的堡垒。但这对尹锡悦在国内的处境没有什么帮助，他在国内面临的挑战越来越多，还陷入了与反对派无休止的斗争中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;不满情绪的熔炉&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管韩国在&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/1987/04/07/world/boom-time-in-south-korea-an-era-of-dizzying-change.html&quot;&gt;商业&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20211012/squid-game-netflix-inequality/&quot;&gt;电影、电视和音乐&lt;/a&gt;领域的全球&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20211104/squid-game-korea-bts/&quot;&gt;影响力&lt;/a&gt;日益增强，但极度的不平等在国内引发了广泛的不满。飞涨的房价迫使人们以越来越高的成本住在越来越小的空间里。刚毕业的大学生很难找到合适的工作，有时会指责老一代人把他们拒之门外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对不确定的经济前景，许多年轻人&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/world/20210524/global-population-shrinking/&quot;&gt;不愿结婚或生孩子&lt;/a&gt;，而且该国人口迅速老龄化，是世界上出生率最低的国家。选民们越来越多地指责政治对手，以及&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2022/03/01/world/asia/south-korea-diversity-muslims.html&quot;&gt;移民&lt;/a&gt;和&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20220104/south-korea-men-anti-feminists/&quot;&gt;女权主义者&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/03/multimedia/03skorea-time-line-3-vjtw/03skorea-time-line-3-vjtw-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;俯瞰首尔，2022 年。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦在竞选活动中承诺废除韩国主管性别平等的部门，批评者指责他利用了其中的一些分歧，说他煽动偏见，尤其是在年轻男性当中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，从一开始，尹锡悦就面临着两个障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党共同民主党在国民议会中保持了多数席位，并在 4 月的国会选举中扩大了多数优势，使他成为数十年来首位在议会中从未获得过多数席位的韩国领导人。此外，他本人的支持率也很低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦与反对党议员之间的恶性关系——以及他们在各方面都极力反对他——使他的亲商议程瘫痪了两年，阻碍了他削减公司税、改革国家养老金制度和解决&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2021/03/23/world/asia/korea-housing-lh-scandal-moon-election.html&quot;&gt;房价&lt;/a&gt;问题的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;因谩骂而火上浇油的选举&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦的政党曾将 2024 年的选举视为赢回国会的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，危机和丑闻越来越多。一场万圣节庆祝活动变成了&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20221118/seoul-itaewon-crowd-crush/&quot;&gt;致命灾难&lt;/a&gt;，朝鲜&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240122/north-korea-nuclear-war/&quot;&gt;加大&lt;/a&gt;了威胁力度。许多医生&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240301/doctor-strike-south-korea/&quot;&gt;举行罢工&lt;/a&gt;，称医疗系统工作条件恶劣、工资过低。涉及尹锡悦&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240202/south-korea-first-lady-dior/&quot;&gt;妻子&lt;/a&gt;和一个价值 2200 美元的迪奥手袋的腐败指控在他的政党中掀起了轩然大波，一名高级成员将她比作玛丽·安托瓦内特。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;敌对政治活动人士在社交媒体上组织的抗议活动变得很&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20231025/south-korea-protests/&quot;&gt;常见&lt;/a&gt;，左右两派形成激烈对峙，右派大致是去教堂的人和其他年长公民，左派则主要是年轻人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举演变成了恶毒的相互指责，左翼抗议者说尹锡悦的政策是反女权主义的，称他为「民族叛徒」；他们还攻击他指责新闻机构传播「假新闻」。他们批评他在万圣节人群&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20221118/seoul-itaewon-crowd-crush/&quot;&gt;踩踏&lt;/a&gt;事件中的表现，以及他&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/05/07/world/asia/south-korea-japan-kishida-yoon.html&quot;&gt;改善韩日关系的努力&lt;/a&gt;。日本曾是韩国的殖民统治者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派领导人警告说，尹锡悦正在把韩国带上「独裁统治」的道路。尹锡悦所在政党的成员称反对派是「罪犯」，右翼选民则联合起来反对他们所称的「亲朝鲜共产主义者」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（周二，尹锡悦在宣布戒严时重复了上述措辞，称他宣布戒严是「捍衞自由大韩民国免受朝鲜共产主义势力的威胁，剿灭掠夺我国人民自由和幸福的无耻亲朝鲜反国家势力」。)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/03/multimedia/03skorea-timeline-add-qwjf/03skorea-timeline-add-qwjf-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;周二，反对党领袖在国会外发言。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 月份的选举最终使反对党获得了韩国几十年来最大的议会多数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多韩国人称那一天为「审判日」。但选举结果也进一步&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240412/south-korea-yoon-election/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240412/south-korea-yoon-election/&quot;&gt;强化了政府内部的僵局&lt;/a&gt;，限制了双方就国家预算达成一致或解决公众不满的能力。随着反对派开始弹劾尹锡悦政府的几名成员，双方的敌意进一步加深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 4 月的投票之后，总理和总统的许多高级助手辞职。尹锡悦的幕僚长转达了总统的口信，并援引总统的话称，总统将「彻底改革政府的运作方式」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但到在周二晚上，尹锡悦的态度变得惊人地强硬。他说：「本应成为自由民主主义基础的国会变成了摧毁自由民主主义的怪物。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不久后，抗议者冲到国会门口，议员们投票取消了总统的戒严令。反对党领袖李在明说，尹锡悦「背叛了人民」，李在明于 1 月在一次&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/09/18/world/asia/south-korea-hunger-strike-lee-jae-myung.html&quot;&gt;刺杀事件&lt;/a&gt;中幸免于难，后来又以&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/09/18/world/asia/south-korea-hunger-strike-lee-jae-myung.html&quot;&gt;绝食抗议&lt;/a&gt;尹锡悦政府。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几个小时后，尹锡悦说他将遵守立法机关的命令。但即便如此，在他的政治前途陷入极度不确定的情况下，他还是提出了一个请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我呼吁国会」，他说，「立即停止通过弹劾、操纵立法和操纵预算等手段使国家运转陷入瘫痪的骇人行为。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/03/multimedia/03skorea-timeline-6-qtlz/03skorea-timeline-6-qtlz-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;国会的警官。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;翻译：晋其角&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/03/world/asia/south-korea-yoon-martial-law.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 12:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韩国总统颁布戒严令五小时后宣布解除，发生了什么？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20241204/what-is-martial-law-south-korea/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;CHOE SANG-HUN, JIN YU YOUNG, JOHN YOON, EPHRAT LIVNI&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-12-04 08:05:24&quot; datetime=&quot;2024-12-04 08:05:24&quot;&gt;2024 年 12 月 4 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/03/multimedia/03skorea-martiallaw-wwk-kzvp/03skorea-martiallaw-wwk-kzvp-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;周二，韩国总统尹锡悦在首尔的总统府举行新闻发布会。 &lt;cite&gt;South Korea Presidential Office, via Associated Press&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;韩国总统尹锡悦周二晚间宣布戒严，指责反对派「试图推翻自由民主」。但在大约五小时后，屈服于国会一致通过决议要求解除戒严的压力，尹锡悦称他将解除戒严。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「内阁成员达到法定人数后，我将立即解除戒严令。现在还是凌晨，我们还没有达到法定人数。」尹锡悦在讲话中说。他呼吁国会「立即停止通过弹劾、操纵立法和操纵预算等手段使国家运转陷入瘫痪的骇人行为」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是韩国 40 多年来首次宣布戒严，韩国于 1980 年代末结束了军事独裁统治。尹锡悦于 2022 年当选总统，他与控制国会的反对派几乎一直处于政治对峙状态，他的政府面临着民众支持率暴跌的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦在周二晚间宣布戒严的讲话中表示，他采取这一举措是为了「捍衞自由大韩民国免受朝鲜共产主义势力的威胁，剿灭掠夺我国人民自由和幸福的无耻亲朝鲜反国家势力，维护自由宪政秩序。通过实施紧急戒严，将重建并捍衞自由大韩民国，以防国家走入亡国之路」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;戒严令意味着什么？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国宪法规定，总统在「战争、武装冲突或类似的国家紧急状态期间动员军队，以应对军事需要或维护公共安全和秩序」时，可以宣布戒严。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陆军大将朴安秀被尹锡悦任命为戒严司令官，他禁止「一切政治活动」，包括政党活动和公民集会。朴安秀说：「所有新闻媒体和出版物都要接受戒严司令部的控制。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还宣布禁止劳工活动和传播「假新闻」。戒严令称，违反戒严令的人可在未经法院授权的情况下被逮捕。据韩联社报道，戒严司令部表示，所有媒体和出版商都将受到控制，并命令所有医务人员（包括许多一直在罢工的实习医生）在 48 小时内返回工作岗位。违反戒严令的人可在没有逮捕令的情况下被逮捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;尹锡悦是谁？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦曾任检察官，2022 年，他在&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2022/03/09/world/asia/south-korea-election-yoon-suk-yeol.html&quot;&gt;总统选举中以微弱优势获胜&lt;/a&gt;，从而使韩国保守派重新掌权。他呼吁对朝鲜采取更加强硬的立场，并与美国建立更牢固的联盟。他的前任总统文在寅是一位进步派领导人，完成了一届五年任期，根据法律规定，总统不能连任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同年 5 月宣誓就职时，尹锡悦誓言要捍衞自由和自由民主在内的价值观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，尹锡悦当选后不久就开始诉诸法律手段、国家监管和刑事调查来&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/11/10/world/asia/south-korea-fake-news-disinformation.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2023/11/10/world/asia/south-korea-fake-news-disinformation.html&quot;&gt;打击&lt;/a&gt;他所称的虚假信息言论，这些努力主要针对新闻机构。警方和检察官多次突击搜查记者的住宅和新闻编辑部，总统办公室指控他们传播「假新闻」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 4 月，尹锡悦领导的国民力量党&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/11/world/asia/south-korea-yoon-election.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/04/11/world/asia/south-korea-yoon-election.html&quot;&gt;在国会选举中惨败&lt;/a&gt;，反对党获得了绝对多数席位。他成为数十年来首位在任期间一直与反对党控制的国会抗衡的韩国总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;韩国各个政党有何反应？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.koreatimes.co.kr/www/nation/2024/12/356_387616.html&quot; title=&quot;Link: https://www.koreatimes.co.kr/www/nation/2024/12/356_387616.html&quot;&gt;据韩联社报道&lt;/a&gt;，尹锡悦所属的国民力量党党魁韩东勋表示，宣布戒严是「错误的」，他将「阻止它」 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在前往国会的路上，韩国反对党领袖李在明在车里录制了一段视频，呼吁民众到国会聚集。「没有理由宣布戒严。我们不能让军队统治这个国家」，他说。「尹锡悦总统背叛了人民。尹锡悦非法宣布紧急戒严是无效的。从这一刻起，尹锡悦已不再是韩国总统。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国共同民主党议员李在汀&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.facebook.com/share/p/1EQmfwWBjA/&quot;&gt;在 Facebook 上写道&lt;/a&gt;，她正在前往国会。「我们将不惜一切代价阻止它发生」，她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=MRUBBpsqJP8&quot; title=&quot;Link: https://www.youtube.com/watch?v=MRUBBpsqJP8&quot;&gt;国家新闻媒体&lt;/a&gt;的报道显示，士兵和警察推搡试图进入国会大楼的民众，抗议者高呼「解除戒严！解除戒严！」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;戒严该如何解除？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据韩国法律，只要国会多数票通过，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://elaw.klri.re.kr/eng_mobile/viewer.do?hseq=45785&amp;type=part&amp;key=13&quot;&gt;即可解除戒严&lt;/a&gt;，而反对党共同民主党在国会中占多数席位。法律规定，当「国会要求解除戒严时，总统应立即照做，并向民众宣布」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=3os_q35CikA&quot; title=&quot;Link: https://www.youtube.com/watch?v=3os_q35CikA&quot;&gt;国会现场直播画面&lt;/a&gt;显示，部分议员似乎正在参加由国会议长禹元植主持的紧急会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;禹元植随后表示，议会通过决议要求解除戒严，总统尹锡悦的戒严令「无效」。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Choe Sang-Hun 是时报驻首尔首席记者，报道韩国和朝鲜新闻。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/choe-sang-hun&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/jin-yu-young&quot;&gt;Jin Yu Young&lt;/a&gt;自首尔分社报道韩国和其它亚洲国家的新闻。她于 2021 年加入时报。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/jin-yu-young&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;John Yoon 是时报驻首尔记者，报道突发新闻和热门新闻。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/john-yoon&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ephrat Livni 是时报交易录新闻电邮记者，常驻华盛顿。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/ephrat-livni&quot;&gt;点击查看更多关于她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：Koney Bai&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/03/world/asia/what-is-martial-law-south-korea.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 08:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[拜登出访安哥拉，推广铁路项目对抗中国影响力]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20241203/biden-angola-visit/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;JOHN ELIGON&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-12-03 04:26:36&quot; datetime=&quot;2024-12-03 04:26:36&quot;&gt;2024 年 12 月 3 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/02/multimedia/02angola-biden-01-jpbv/02angola-biden-01-jpbv-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;安哥拉首都罗安达的一处中国建筑工地。中国一直是安哥拉最大的投资者之一。 &lt;cite&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;克里斯蒂娜·南本迪在安哥拉接受美国资助项目的农业技术培训。但被问及她是否听说过拜登总统或对美国了解多少时，她显得很困惑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，被问及中国时，她的眼睛亮了起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我听到和看到的是，他们正在建造大厦和住宅，他们在卖东西」，47 岁的南本迪说。她在这个非洲南部国家种植玉米和豆类已有 20 多年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登于周一访问安哥拉，这是他作为总统唯一一次访问非洲，也是他任期内最后一次出访。他将在当地推广「洛比托走廊」，这是一个约 1300 公里的铁路项目，部分资金由美国提供，将是他在非洲大陆的标志性倡议，也是对中国在许多非洲国家巨大影响力的回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员说，这条走廊将鼓励在安哥拉的私人投资，并为西方国家提供获得电动汽车和其他清洁能源技术所需矿产的更好途径。然而，中国已经花了几十年的时间，在该国和整个非洲大陆资助项目，这让一些人怀疑美国是否能与其对手竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/02/multimedia/02angola-biden-02-jpbv/02angola-biden-02-jpbv-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;安哥拉本格拉的农场工人，这是连接安哥拉与刚果民主共和国和赞比亚的洛比托走廊的一部分。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国在这里修建了许多华丽的购物中心和带有中国标识与标志的道路。安哥拉人说，中国人让他们的生活更加便利，创造了就业机会。美国没有为这些发展项目提供资金，而是寻求创造条件，吸引私人投资，但不知道这需要多长时间，也不知道安哥拉人什么时候能看到好处。一些人对这些好处能否实现持怀疑态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「真的就是真的」，首都罗安达的中国驻安哥拉大使馆发言人埃杜·熊（音）说。「高谈阔论是很容易的，但让它成为现实是另一回事。有人谈起这条走廊。‘我们会雇用很多人。’但我们还没有看到。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安哥拉是撒哈拉以南非洲第二大石油生产国。2002 年，正在从惨痛的内战恢复的安哥拉去敲富国的门，请求他们帮助重建家园。美国拒绝了。中国同意了。安哥拉人记得这件事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到目前为止，美国在安哥拉唯一的重大经济投资是在石油和天然气工业领域。对该走廊持批评态度的人说，石油和天然气仍然是美国的真正利益所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的当选加深了美国将如何参与当地事务的不确定性，人们对美国的真正目的也不乏怀疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「有时他们会说，‘我们也关心农业，’」在沿海城市本格拉，48 岁的农民贝托·皮涅罗谈到美国官员时说。「但归根结底，他们只关心汽油和矿。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管安哥拉人持怀疑态度，但该国总统若昂·洛伦索近年来还是坚定地转向了美国，在某些情况下，甚至不惜抛弃中国和俄罗斯等传统盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/02/multimedia/02angola-biden-03-jpbv/02angola-biden-03-jpbv-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;安哥拉本格拉省洛比托港的景色。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2017 年洛伦索上任以来，他与拜登两次会晤。他的政府没有选择一家中国公司来负责洛比托铁路，而是选了一个由欧洲公司组成的财团，尽管是中国在安哥拉内战后重建了这条有百年历史的铁路线。洛伦索还求助美国帮助该国老化的军队实现现代化，尽管其军方历来与俄罗斯结盟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多安哥拉人仍然对美国心怀怨恨，因为美国没有支持该国反抗葡萄牙殖民者的斗争。1975 年安哥拉独立后的内战期间，美国支持的力量反对该国最大的反殖民运动，该运动采纳了共产主义主张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛伦索在接受采访时表示，安哥拉应该更像日本或越南，这两个国家曾经与美国交战，但已经放下过去，现在欢迎美国的投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 「安哥拉也可以成为翻过这一页的国家之一」，他说。「我们加入了市场经济，今天，世界上没有一个国家在加入市场经济后不与美国保持良好关系。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评者认为洛比托走廊是外国势力剥夺非洲国家资源的又一例证。这条铁路线从安哥拉与刚果民主共和国的边境一直延伸到大西洋上港口城市洛比托。从那里，矿产可以更容易地运往美国、欧洲和其他国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在获得非洲关键矿产方面，中国远远领先于美国。但曾在特朗普第一届政府任职的非洲政策专家 J·彼得·范说，该走廊可能会削弱这一优势，因此可能引起特朗普的兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「任何一个国家封锁供应链都不符合任何人的利益」，范说。「如果你想恢复美国伟大荣光，重建工业基础，没有关键的矿产，你将无法做到这一点。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/02/multimedia/02angola-biden-04-jpbv/02angola-biden-04-jpbv-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;克里斯蒂娜·南本迪在家中。她是美国支持安哥拉女性农民项目的参与者。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登称这条走廊是帮助安哥拉实现经济多样化的催化剂。美国官员说，这将吸引制造商在铁路沿线建厂，因为他们可以利用铁路运输货物。而且它不会让安哥拉陷入债务之中。（自 2002 年以来，安哥拉累积了超过 420 亿美元的中国债务，比其他任何非洲国家都多。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员们表示，这条走廊可以让自给自足的小农户将收成运往海外，而不是像目前大多数人那样在路边市场出售。美国还引进了一些传授最佳农业实践的项目，在洛比托铁路途经的库巴尔村帮助了南本迪的项目就是其中之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参加这个&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.usaid.gov/news-information/speeches/apr-24-2024-administrator-samantha-power-woman-angola-farming-expansion-event&quot;&gt;项目&lt;/a&gt;的女人们说，她们学会了如何自己生产肥料，并在播种时适当地将种子隔开。她们还学会了读写，这样就可以经营自己的生意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南本迪是七个孩子的母亲，她说，自从加入这个项目以来，她第一次收获农作物就赚了很多钱，让她能够买一只山羊，投资建造她用泥砖盖起来的简陋房子，并建造了一个户外木柴烤箱，支持她的另一项生意——烤面包。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些都是美国官员希望累积起来的小进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为该项目提供资金的美国国际开发署驻安哥拉代表威廉·巴特菲尔德说，重要的是安哥拉人要明白，美国支持的这些举措是在支持他们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/02/multimedia/02angola-biden-05-jpbv/02angola-biden-05-jpbv-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;南本迪家的孩子们。自从加入这个项目以来，她靠着第一次农作物收获赚了很多钱，得以买下一只山羊。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：「这有助于我们营造善意的氛围，这是我们开展其他许多业务所必需的」，比如贸易和国防。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些安哥拉人开始注意到这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;库巴尔的副行政官安东尼奥·安德拉德站在女人们接受培训的农场上，展望着这样的未来：在美国的努力下，一排排整齐的庄稼如同大型商业农场，还有生产果汁和玉米粉的工厂，以及牛的屠宰场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「美国要保守自己的名声」，他说。「他们不只是为了快速获利。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在途经罗安达的繁忙高速公路 Via Expressa 上，随处可见写着汉字的广告牌，宣传着北京方面的存在。柳工中国重型机械的一则广告写道：「艰难的世界，坚固的设备。」中国城是一个大型露天购物中心，占据了高速公路沿线的几个街区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但由于国内经济面临挑战，中国近年来减少了对非洲的投资。许多非洲国家也不太愿意承担更多中国债务。中国民营企业家正转向绿色能源、矿业和制造业等行业。一些人表示，他们也可以从洛比托走廊中获益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「洛比托项目对安哥拉的发展来说是一个非常好的项目」，在安哥拉经商 18 年的中国企业家郑刚（音）说。「安哥拉的经济在增长，这意味着我们将有更多的机会。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/12/02/multimedia/02angola-biden-06-jpbv/02angola-biden-06-jpbv-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;副行政官安东尼奥·安德拉德在库巴尔火车站，库巴尔是洛比托走廊的一部分。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;摄影：Joao Silva&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gilberto Neto 对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;John Eligon 是《纽约时报》驻约翰内斯堡分社社长，报道影响和塑造南部非洲普通民众生活的各类事件和趋势。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/john-eligon&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Joao Silva 是驻南非的摄影师。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/joao-silva&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/02/world/africa/biden-angola-visit.html&quot;&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 17:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[笔墨写自由：为大都会博物馆「写大字」的台湾书法家]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/culture/20241112/taiwanese-calligrapher-message-of-freedom-met/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;ZACHARY SMALL&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-12-03 01:01:35&quot; datetime=&quot;2024-12-03 01:01:35&quot;&gt;2024 年 11 月 12 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在董阳孜的公寓，藏在角落的纸堆证明了这位台湾书法家对完美令人生畏的追求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它们是废弃的艺术作品，像用过的纸巾一样皱成一团，墨汁将它们浸透，成了一团团带着黑斑的纸浆。多年来，成千上万的草稿——包括以巨幅尺寸书写中国诗歌的尝试——变成了这些故纸堆。最近的一次尝试是她受大都会艺术博物馆&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.metmuseum.org/exhibitions/the-great-hall-commission-tong-yang-tze&quot;&gt;委托&lt;/a&gt;所创作的作品，将于 11 月 21 日亮相。策展人表示，这是近年来美国最有分量的女性书法家作品展，并表示，它将把这一艺术形式从古代带入 21 世纪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年秋天早些时候，81 岁的董阳孜在她台北公寓的地板上展开一卷卷纸，家具已经推到了墙边，她将一支大得可笑的毛笔浸入装着柔滑墨汁的碗里。她正在为将悬挂在大都会艺术博物馆标志性入口大厅的两幅作品打稿。这些诗句都出自千百年前的诗人之手，传达了关于实用主义和道德等价值观的信息。但&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2001/06/22/arts/art-in-review-china-without-borders.html&quot;&gt;在董阳孜这样的书法大师手中&lt;/a&gt;，汉字也充满了微妙的不同——没有两个字是一样的——在她的巨幅作品中也是如此。「在台湾，无限的自由让我可以一心一意去钻研我的艺术」，她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/10/multimedia/00yang-met-01-mbgh/00yang-met-01-mbgh-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;董阳孜在台北的工作室展示她为大型书法作品绘制的草图，摄于 9 月。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/10/multimedia/00yang-met-02-mbgh/00yang-met-02-mbgh-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;她在网上找到了超大号的毛笔。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后，她开始舞动起来。在 26 平方米的纸张上，她以惊人的速度挥动着巨大的毛笔，写下她一生都在研究的汉字。她师法八世纪的书法家、唐朝武将和地方官&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.bbc.com/news/world-asia-china-46887545&quot;&gt;颜真卿&lt;/a&gt;这样的大师，试图借助现代性、政治性和鲜明的台湾特色的融入，来复兴这一行将消亡的艺术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我把我的艺术生涯归功于台湾」，董阳孜通过翻译说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;董阳孜是台湾最重要的书法家之一，1942 年出生在中国大陆的上海。1952 年，她随父母和弟弟移居台湾（当时称福尔摩沙），几年前，毛泽东建立了中华人民共和国，迫使蒋介石及其反共追随者前往台湾。董阳孜的三位姐妹与一位姑姑留在大陆，两岸的动荡关系导致了她们长达数十年的分离。1972 年尼克松总统访问中国后，在一位美国朋友的帮助下，他们得以安排一家人在香港短暂团聚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;董阳孜小时候以练书法消磨时间，她的习字更接近遒劲有力的颜体，而不是那个时代的年轻女孩通常被推荐学习的柔美字体。她的父亲要求她从小学四年级起每天练习写 100 个大字和 200 个小字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;董阳孜说，出于政治原因，这种艺术教育在中国大陆的学校曾经基本消失，练习书法仅限于艺术家和学者的高雅追求（虽然在近年，中国重新重视书法，试图恢复传统文化的地位）。台湾一直使用的是繁体字，而不是大陆使用的简体字，而且数十年来，公立学校一直教授书法——虽然也已逐渐式微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全球范围内，熟悉书法的人越来越少。董阳孜注意到，大多数说中文的年轻人都是在电子设备上透过注音符号或英文字母写字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我认为现代人变懒了」，这位艺术家说道，除了睡觉，她的大部分时间都花在了工作上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于董阳孜来说，书法是一种本能之道。她发展出的「字画」从小幅的速写参照入手，明确了每一滴墨水将落在卷轴上的位置。但她经常把自己比作爵士乐人，音乐不断变化。没有两笔是相同的，这为她的作品注入了一种即兴成分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/10/multimedia/00yang-met-03-mbgh/00yang-met-03-mbgh-jumbo.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;董阳孜在台北家中的工作室。 &lt;cite&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/10/multimedia/00yang-met-04-mbgh/00yang-met-04-mbgh-jumbo.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;用于创作的各种毛笔。 &lt;cite&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;「所有的一切都发生在你的脑海中」，这位艺术家解释道。「你只是将它表达出来。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考虑到她的作品篇幅——其中最大的一件达到 180×5200 厘米——以及她公寓工作室的空间有限，一切都必须依次进行。创作的时候，卷轴的不同部分依次打开，几周过后才会看到最后的结果。有时候，她不喜欢最后的成品，就会将其作废，放进 17 个纸箱中，然后从头开始创作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「她为大都会大厅的委约写了 40 多稿」，大都会艺术博物馆的现当代艺术部亚洲艺术副策展人&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.metmuseum.org/press/news/2022/lesley-ma&quot;&gt;马唯中&lt;/a&gt;说。「她总是很焦虑，可能是因为她 9 月份写的东西要到 10 月份才能看到最后的成品。她在寻找什么是对的，什么是错的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种不确定性——存在失败的可能性——正是董阳孜的父亲在她宣布打算成为一名书法家、并于上世纪 60 年代末前往美国学习西方艺术时所担忧的。当时，书法主要用于赠礼和人情，而不是可以销售的艺术品。然而，董阳孜坚持走这条路，1967 年来到布鲁克林博物馆艺术学校，并于 1970 年在马萨诸塞大学阿默斯特分校获得绘画硕士学位。在美国，她受到启发，开始创作大尺幅的绘画作品，尤其是在看到马蒂斯的作品&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.moma.org/collection/works/79124&quot;&gt;《舞蹈（1）》&lt;/a&gt;后，作品传达出的能量和纯粹让她仰慕。她在观看威廉·德库宁和弗朗茨·克莱因等抽象表现主义者的动势绘画时，也感受到了一种竞争感，因为她在其中看到了书法的线条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我会让你们涨涨见识」，她记得当时自己这么想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/10/multimedia/00yang-met-07-mbgh/00yang-met-07-mbgh-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;董阳孜在台北市立美术馆回顾展上的作品目录。这是她 2011 年的书法作品《鸢飞戾天，鱼跃于渊》。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;董阳孜回到台湾，通过接受委约来支持自己的艺术创作，她设计火车站和书店的视觉标识，为舞蹈团体和爵士乐手创作，甚至为香奈儿的周年庆广告加入汉字。她的作品悬挂在台北的松山机场和国家音乐厅——一座庞大的艺术综合体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2013 年，台湾外交部邀请她设计台湾的护照印章，面对这一殊荣，她幽默地说，这是一项很容易的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这些字非常规整」，她耸耸肩。「在台湾，没有多少人知道护照印章上是我的书法。我甚至都没和我的兄弟说过。只有当过海关时，移民官员看到我的名字才知道是我。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/10/multimedia/00yang-met-05-mbgh/00yang-met-05-mbgh-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;董阳孜在翻看颜真卿灯中国著名书法家的作品，她经常在他们的作品中寻找灵感。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于这些委托，董阳孜虽然没有在艺术市场上出现，但却闻名世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;董阳孜希望在大都会博物馆委托作品中重新找回这种肆意。她一直在考虑她的美国受众，他们可能很少接触书法，还有她的中国受众，他们占博物馆国际游客的近 4%。（疫情爆发前，近 10% 的游客是中国人。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她从九幅不同的字中最终选择了两幅作为大厅展品。其中一幅来自近 3000 年前的《诗经》：「他山之石，可以攻玉。」据马唯中说，这句话传统上被解释为来自另一个国家的人才可以对自己有用。现代的解释已经转向反思接受差异如何能帮助我们进步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一句格言是&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.christies.com/en/stories/su-shi-giant-of-chinese-culture-64a72a8689a14c3694f37f3babcb4abb&quot; title=&quot;Link: https://www.christies.com/en/stories/su-shi-giant-of-chinese-culture-64a72a8689a14c3694f37f3babcb4abb&quot;&gt;诗人学者苏轼&lt;/a&gt;在 1100 年所写，是关于创作过程的：「行于其所当行，止于其不得不止」——这句话提醒观者要有自知之明，要有道德约束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/11/10/multimedia/00yang-met-06-mbgh/00yang-met-06-mbgh-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;董阳孜的大型书法作品的参考草稿。下方为正在创作中的作品。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于熟记数百句这样的话语的董阳孜来说，它们具有个人意义。但她说，她选择这些文字是为了帮助人们找到自己在世界上的位置，并表达了吸引中国大陆游客的愿望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我选择这些文字是给那些会阅读这些作品的人」，艺术家说，她还说，这些观者「会思考文字的含义，因为他们很长时间没有看到这些文字了。」她还说，既然他们已经开始阅读，「他们就可以反思如何做一个人，如何做一个公民，如何获得自由。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;摄影：许安荣&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zachary Small 是《纽约时报》记者，撰写关于艺术界与金钱、政治和技术关系的文章。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/zachary-small&quot;&gt;点击查看更多关于他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：Duran、晋其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;点击查看本文英文版。&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 13:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>