<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Nytimes - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://nytimes.com</link>
    <item>
      <title>《竹林女儿》：离散和跨国收养，一对双胞胎的命运回响</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/culture/20250717/daughters-of-the-bamboo-grove-barbara-demick/</link>
      <description>&lt;address&gt;KEVIN PERAINO&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-07-17 04:22:15" datetime="2025-07-17 04:22:15"&gt;2025 年 7 月 17 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/05/20/multimedia/20TBR-DEMICK-Review-mpzg/20TBR-DEMICK-Review-mpzg-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;芳芳（右）被美国养父母改名为艾丝特，她从小就不知道自己曾被贩卖，还与双胞胎姊妹失散。 &lt;cite&gt;via Barbara Demick&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;《&lt;b&gt;竹林女儿——从中国到美国，关于绑架、收养和失散双胞胎的真实故事》，芭芭拉·德米克，著&lt;/b&gt;(DAUGHTERS OF THE BAMBOO GROVE: From China to America, a True Story of Abduction, Adoption, and Separated Twins, by Barbara Demick)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前来抢走孩子的男人来自一个名为「计生办」的机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在那个晚春的早晨，当闯入者涌进家门的时候，孩子的姑姑独自在家带孩子。村子坐落在中国湖南，四周是稻田和柚树林，这里本来与世隔绝，如今却遭到了来自外部世界的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中几哥人按住了女人的手脚，其他人把 21 个月大的孩子紧抓着她衬衫下摆的小手掰开。这群男子随后抱着孩子钻进一辆等候的汽车，扬长而去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这名被掳走的孩子小时候叫芳芳，长大后叫做艾丝特，芭芭拉·德米克这本引人入胜又令人不安的新书《竹林女儿》讲述的就是她的故事。书中记录了她从中国孤儿院开始的离奇经历——她被人口贩子带进孤儿院，之后被美国得州一个福音派基督徒家庭收养。更为戏剧性的是，她后来发现自己在中国还有一个同卵双胞胎妹妹，由亲生父母抚养长大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾任《洛杉矶时报》驻外记者的德米克是一位杰出的东亚纪实作家，著有多部作品，包括入围美国国家图书奖的关于朝鲜脱北者的《我们最幸福》(Nothing to Envy)。她斟酌出一个又一个坚实有力的句子，直到整部作品如同宏伟建筑般清晰显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她笔下的人物栩栩如生，许多故事都是多年深度采访的成果，能带来罕见的情感冲击。比如，在她的《我们最幸福》中，那对期盼着停电以便能在黑暗中独处的年轻恋人让人难以忘怀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而这本新书也必然会激起强烈的情感。故事的背景是中国为了控制人口增长而推行的雄心勃勃却误入歧途的尝试，即所谓的「独生子女政策」，但这个说法在某种程度上是有误导性的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从 1979 年开始的 36 年里，中国当局对最私密的行为——生育——采取管控措施，有时手段极其野蛮，包括强制绝育、注射甲醛进行晚期引产、破坏违规者的财产，甚至绑架。那些追踪女性月经周期的监督员被嘲讽为「月经警察」。据一项估计，到 20 世纪 90 年代，约有 8300 万中国人以某种身份为计划生育部门工作过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人权组织对此发出了警告。美国的福音派基督徒尤为关注，他们从美国国内的堕胎政治视角审视中国的计划生育。反对者也批评中国传统社会重男轻女的观念，因为儿子被视为赡养父母的保障。（很说明问题的一点是，在中国，「要弟」是一个常见的女孩名字。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/05/20/books/20barbara-demick-cover/20barbara-demick-cover-master1050.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;在 1983 年的一桩广为流传的事件中，一名中国父亲因渴望生儿子，将女儿扔进井里，当时女孩还尖叫着「爸爸！」。这一事件激怒了美国人，促使一些活动人士——包括抚养芳芳的父母在内——通过收养中国儿童来进行「拯救」。巨型教会牧师华理克 (Rick Warren) 宣称：「上帝在精神上如何造就我们，他就期望我们在肉体上如何对待孤儿——重生并收养。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国执行计划生育政策的过程中确有诸多令人震惊之处。但这些恐怖故事也在某种程度上助长了冷战式的东方主义。这种「拯救敍事」——文明的西方、落后的东方——严重扭曲了事实。学者葛苏珊 (Susan Greenhalgh) 已指出，中国的政策本身植根于西方科学与经济学：它由中国的「火箭科学家」们构想，旨在减少人口、提高 GDP，从而在中国改革开放后增强国家在全球市场的竞争力。这些政策是共产主义的产物，但同样也是资本主义的产物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在婴儿市场方面，情况无疑正是如此。1992 年，中国向国际收养开放大门，最终催生了贩卖儿童的黑市。作为当时在中国工作的记者，德米克较早意识到了这一问题。她在 2009 年撰写了一篇题为《被拐中国婴儿满足收养需求》的报道，随后沿着一条又一条线索追踪，最终锁定了住在得克萨斯州的芳芳的收养家庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德米克本人也是这一事件的核心参与者。起初，在发现这个女孩的身份后，她不得不隐瞒消息。收养家庭担心可能引发的动荡，不愿谈及此事，德米克艰难地决定向女孩的原生家庭隐瞒她的确切下落。然而，多年后，收养家庭的一名成员给德米克发了一条诱人的 Facebook 消息：他们准备好谈论这件事了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这对双胞胎最终重新取得联系，先是通过视频通话，后来在中国见面。但这些会面始终弥漫着一丝紧张。有一次，女孩的亲生父亲问收养家庭：「你们花了多少钱买她？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从经济角度描述事件——包括描述她自己——的德米克会展现出最冷静的分析能力。散文家琼·狄迪恩曾被问及，在报道中遇到一个服用 LSD 后产生幻觉的五岁儿童是什么感受。「这么跟你说吧」，狄迪恩冷冷地答道，「就是挖到宝了。」读这本书时，能感觉到德米克知道自己挖到了宝。这是一个非凡的故事，是记者们梦寐以求的素材。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但记者也受制于创作与传播的需求。「我的经济状况并不宽裕」，德米克在某个时刻承认，她在盘算自己出面让这对女孩团聚需要多少费用。她说服编辑承担部分费用；当然，代价是她要将姐妹重逢的私密细节公之于众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这本出色的书若说有什么瑕疵，那就是单个家庭的故事——即便（或许尤其是）像这样如此戏剧性的故事——并非理解中国计划生育政策整体的理想途径。这些政策推行了 35 年，内容繁杂，且因地区和时间的不同而存在差异，难以通过这样一个轰动的个案来全面理解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幸运的是，德米克没有强行给出一个圆满的结局。她让我们始终无法确定，两姐妹究竟谁过上了更好的生活——是在中国长大的女孩，还是在得克萨斯州长大的女孩。这种源于对完美圆满怀着不切实际向往的不安感，是德米克作品的一大特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们渴望成为家庭、国家和教会的一员——成为比自身更宏大的事物的一部分。但无论美国人还是中国人，我们都生活在一个由市场驱动、高度个人主义的世界里。从某种意义上说，我们都是流亡的孤儿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;《竹林女儿——从中国到美国，关于绑架、收养和失散双胞胎的真实故事》&lt;/b&gt;| 芭芭拉·德米克，著 | 兰登书屋 | 342 页 | 32 美元&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;本文最初发表于 2025 年 5 月 24 日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/05/24/books/review/daughters-of-the-bamboo-grove-barbara-demick.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 16:37:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「谁杀死了爱情」：《捞女游戏》映照中国社会的男性焦虑</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/china/20250717/china-video-games-women/</link>
      <description>&lt;address&gt;袁莉&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-07-17 03:20:25" datetime="2025-07-17 03:20:25"&gt;2025 年 7 月 17 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/22/business/00nw-love/00nw-love-master1050.jpg" width="1050" height="735"&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Lisk Feng&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;一名快递员爱上了一个女主播。女主播引诱他，榨干他的积蓄后便消失得无影无踪。心碎之下，他改头换面成为一名成功商人，决心向这类女人复仇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是《捞女游戏》的剧情，它是中国最热门也最具争议的电子游戏之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这款互动游戏于 6 月推出后大获成功，在全球游戏平台 Steam 中国版的排行榜上一度位居榜首。其宣传语「是谁，杀死了爱情？是捞女杀死了爱情」在中文社交媒体上掀起轩然大波。玩家扮演「情感诈骗猎手」，在恋爱关系中周旋，既要识破骗局、守护钱包，也要保护自己的心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;游戏社区版块中，一条获赞颇多的评论称其为「我们这代中国大陆男性的悲歌」。另一条则宣称：「男人，绝不后退一步，这是决死的斗争。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这款游戏吸引了心怀不满的年轻人的热情，同时也遭到了其他方面的猛烈抨击。它被抨击为厌恶女性。一些男性玩家抱怨游戏迎合了中国政府对结婚率和出生率急剧下降的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;围绕《捞女游戏》的争论揭示了中国男性内心深处的怨恨，以及对爱情、婚姻和经济安全的广泛社会经济焦虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，高昂的房价、不断恶化的就业市场和&lt;a href="https://cn.nytimes.com/china/20250623/china-upward-mobility-inequality/"&gt;有限的社会流动性&lt;/a&gt;加剧了&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20230822/china-deflation/"&gt;停滞感&lt;/a&gt;，让许多中国年轻男性心灰意冷。经济不景气与对约会、婚姻和男子气概的焦虑交织在一起，滋生出一种情感上的绝望感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国互联网上充斥着男性的怨言，他们说在恋爱关系中感觉自己沦为了「行走的钱包」，从而延续了一种受害者的感觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出于对经济、就业、高婚姻成本和性别失衡的焦虑，许多年轻人不愿结婚生子。去年，有 610 万对夫妇登记结婚，比前一年下降了 21%，不到 2013 年的一半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「经济下行是真实的，就会有焦虑情绪」，北京的一位视频制作人说，因担心遭政府报复，他仅透露自己姓黄（音）。他在采访中称这款游戏是「很廉价很投机的产品」，「很精准切中了中国目前剧烈的两性对立情绪。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他认为，这款游戏对非自愿独身者 (incel) 尤其具有吸引力。这类男性自认对女性缺乏吸引力。作为一种全球现象，非自愿独身者往往将恋爱不顺归咎于女性。他们通常在经济上处于边缘地位，在社会上被孤立，将这款游戏视为一种疗愈，也是一种反抗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位仅透露自己姓席（音）的失业男子现年 23 岁，与父母同住，他告诉我：「我承认厌女，但也不是不想恋爱，好像有那么一点愿望。」他说自己从未谈过恋爱，希望《捞女游戏》能教会像他这样的男人如何处理感情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大学毕业后，席先生曾在一家电子装配厂短暂工作，还做过电话客服销售。他说，因健康原因和觉得无聊，他辞去了这两份工作，大部分时间都泡在网上。他还参加了对被认为支持女权主义的品牌（如京东）的线上抵制活动。这家电商平台去年因聘请了脱口秀演员&lt;a href="https://cn.nytimes.com/china/20241101/china-comedy-women-yang-li/"&gt;杨笠&lt;/a&gt;而成为众矢之的，她曾开玩笑说：「男人为什么明明看起来那么普通，却又那么自信？」抗议发生后，京东与杨笠解约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席先生表示，他对女性和女权主义的看法受社交媒体影响，有时会后悔并删除一些过激言论。但他说，有时候他还是忍不住在网上和女性争执。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和许多同龄人一样，席先生觉得自己受到双重压迫——来自女性和政府。「中国共产党还有中国政府他们实际上已经和我们形成了是两个世界，他们看不到我们的真实情况」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/17/multimedia/17biz-newworld-hgzp/17biz-newworld-hgzp-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;《捞女游戏》的截图。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《捞女游戏》的开头是一位心碎的肥胖男子正要跳楼自杀。这被广泛认为是影射 2024 年的一起事件：一名男子在女友提出暂时分开后，跳入长江身亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方调查后认为该女子并无过错，称这是「真实恋爱关系」。但一些男性称她是「捞女」，要求追究其法律责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;游戏评论区引用的另一个案例是 2023 年山西省的一起案件。一名男子因强奸未婚妻被判处三年有期徒刑。辩方辩称，订婚意味着同意，尤其是在该男子支付了约 10 万元的所谓彩礼之后。但法院做出了不利于他的判决。该判决被收录到中国最高法院的案例库中，提升了其重要性，也进一步激怒了男性评论者，他们认为这证明女权主义者已经控制了司法系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诸多不满的核心是彩礼——这是中国的一项传统习俗，即新郎家在婚前向新娘家支付金钱或礼物。彩礼曾被视为一种善意的表达，如今常被视为一种金钱交易，也因此充满争议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国一些男多女少的地区，彩礼金额可能高达数十万元，给年轻男性带来沉重的经济负担。男性玩家和网友有时将这一习俗称为「合法抢劫」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女权主义者和许多人则认为，这一体系源于社会更深层次的不平等。她们指出，女性未必是经济上的受益者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「彩礼通常的受益者并不是女儿」，斯坦福大学访问学者、女权倡导者李思磐在采访中说，「很多时候是要提供给自己的父母，甚至主要是父母要拿来做兄弟交给别人的彩礼。这种情况下，彩礼是一种代际剥削，也是对姐妹的剥削。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，政府未能解决更广泛的不平等问题，也未能为女性提供充分的社会安全网，这加剧了两性之间的不信任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些男性玩家开始抵制《捞女游戏》。在开发商前方工作室公开感谢女性玩家的支持后，一些男性玩家发布了取消购买的截图以示抗议。游戏导演随后就伤害玩家感情一事发表了道歉声明。前方工作室没有回应置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府对这款游戏的态度则更为矛盾。游戏推出后不久，工作室将其中文名称改为《情感反诈模拟器》。其英文名称未变，外界普遍认为此举是为了规避批评、安抚政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但《北京青年报》发表了一篇&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="http://www.news.cn/tech/20250623/5e181eb3501041c7a4db12a729689cc1/c.html"&gt;正面评论&lt;/a&gt;——后被新华社转载，强调这款游戏的公众教育潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章指出：「网络婚恋诈骗案件持续高发，（这款游戏）希望帮助青年群体树立‘学会保护自己，才能守护真心与爱情’的认知。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/li-yuan"&gt;袁莉&lt;/a&gt;为《纽约时报》撰写「新新世界」专栏，专注中国及亚洲科技、商业和政治交叉议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/07/17/business/china-video-games-women.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 15:37:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「更好的生活遥不可及」：中国梦的幻灭</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/china/20250623/china-upward-mobility-inequality/</link>
      <description>&lt;address&gt;袁莉&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-07-17 03:20:49" datetime="2025-07-17 03:20:49"&gt;2025 年 6 月 23 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/23/business/00nw-inequality/00nw-inequality-master1050-v2.jpg" width="1050" height="1050"&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Dongyan Xu&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;自 20 世纪 80 年代以来，超过 8 亿中国人摆脱了贫困。中国的中产阶级从几乎没有，扩大到大约 4 亿人。村民们搬到了城市。数以千万计的人成为家中第一个上大学的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天，中国的经济增长已经放缓。随着工资停滞不前，工作岗位逐渐消失，社会向上流动的希望正在破灭，尤其是对那些出身普通的人来说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对许多像鲍里斯·高（音）这样的人来说，中国梦已经遥不可及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的父母从国有工厂下岗后，父亲开出租车，母亲留在家里。一家人的生活捉襟见肘。为了省钱，母亲取消了学校的短信服务，导致他错过了家庭作业和学校活动的通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是鲍里斯·高特别努力。2016 年大学毕业后，他勤奋工作，积极存钱，在香港读了研究生。自 2024 年以来，他的求职一波三折。一家公司要求他在试用期无偿工作。因为两个月未领到工资，他辞掉了另一份工作。还有一家公司拒绝他，是因为他在中国大陆以外接受教育，这使得他在政治上不可靠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次面试中，他被问及父母的职业，这在中国并不罕见。「你的家庭社会地位很低」，鲍里斯·高被告知，并且没有得到这份工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「对他们来说，坚持不懈是一种缺陷」，他说。「如果你必须拼命奋斗，那就意味着你不够好。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国，对不平等的焦虑正在加剧。特权家庭的子女不仅继承财富，还继承了有声望的工作和强大的关系网。而劳工和农民的孩子，无论多么努力或受过多么良好的教育，往往难以取得突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/23/multimedia/00Biz-NewWorld-01-qtvj/00Biz-NewWorld-01-qtvj-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;北京的大学生。在中国，对不平等的担忧与日俱增，因为即使受过教育也不一定能找到一份稳定的工作。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种情况，对于美国和其他一些发达国家的许多人来说都很熟悉。但在中国意味着更严重的后果。人们的平均生活水平更低，社会保障体系也更加脆弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;网络上以一种讽刺的方式捕捉到了这种幻灭感。其中一个流行语是「拼爹」， 这是一个对裙带关系的尖刻说法，意思是「靠父亲来竞争」。另一个流行语是「县城婆罗门」，讽刺那些通过垄断关系和工作获得地位的小镇精英。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，一位与医生发生婚外情的实习医生被怀疑资质有问题，对&lt;a href="https://cn.nytimes.com/china/20250606/china-harvard-economy-inequality/" title="Link: https://cn.nytimes.com/china/20250606/china-harvard-economy-inequality/"&gt;特权&lt;/a&gt;的不满情绪随之爆发。人们注意到，她的父亲领导着一家大型国有企业，她的母亲是一所大学的高级官员。经过调查，她的行医执照被吊销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;网上的争论激起了人们的愤怒，认为在今天的中国，家庭关系，而不是价值，才是晋升的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在当前优质教育资源竞争激烈，毕业后工作难找的情况下，公平尤其是实现社会情绪平稳的关键事项」，官方小报《环球时报》退休主编胡锡进写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了理解这种转变，我呼吁中国人给我写信，告诉我他们从工人阶级出身努力向上发展的经历。我收到的所有回复都来自男性。我采访了其中的五位，年龄在 25 岁到 49 岁之间。由于担心政府的报复，他们要求我只使用他们的姓氏或英文名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/23/multimedia/00Biz-NewWorld-02-qtvj/00Biz-NewWorld-02-qtvj-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;无论多么有抱负，工人和农民的子女在向上流动时往往都会面临巨大的障碍。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这群人中年龄最大的两位没有上过大学，但却搭上了本世纪初中国经济增长的便车。他们现在担心自己会倒退，回到起点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中一位要求我只透露他姓赵，他高中辍学后成了一名煤矿工人。三年来，他在黑暗、冰冷的矿井里轮班工作，每班工作八小时。后来他搬到北京从事表演工作，做过一段时间的电影临时演员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014 年，中国房地产市场蓬勃发展。赵先生开始从事房地产工作。他每月约 5000 元的工资与他当矿工时的相当，但他说，「我可以看到太阳，过上正常的生活。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017 年，他成了一名抵押贷款经纪人，工资增加了几倍。2020 年的一个月，他赚了约 10 万元。他结婚了，还买了车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接着，房地产市场崩溃了。他去年没有任何收入。他曾考虑过回到矿上，但一想到那个黑暗的世界，他就感到厌恶。现在，38 岁的赵先生和妻子靠她每月 3500 元的工资生活。要孩子是不可能的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我进退两难」，他说。「更好的生活遥不可及，我又不能落到重新开始的地步。我不知道我该做什么。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我采访的三位 90 后年轻人自称是「小镇做题家」。这是一个俗语，用来形容那些相信教育能提升地位的奋斗者，结果，他们却发现自己被精英网络拒之门外，从事着没有前途的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这三个人在农村和工人阶级家庭长大，通过努力工作和上大学而超越了父母的社会阶层。但他们都知道，要完全摆脱自己的社会经济背景是很难的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中两名学生因为学费问题，不得不放弃了外国名校的入学资格，一个人放弃了哥伦比亚大学，另一个人放弃了伦敦政治经济学院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们三个人都回忆说，在他们成长的过程中，父母很少关注他们的教育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/23/multimedia/00Biz-NewWorld-03-qtvj/00Biz-NewWorld-03-qtvj-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;对一些中国学生来说，教育让他们看到了不平等。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们的教育经历与中国许多中上层家庭的孩子截然相反。这些父母强迫孩子去上数学和计算机课，钢琴课和英语辅导。他们害怕孩子「输在起跑线上」。与中国的工人阶级相比，这些家庭与美国同阶层家庭的共同点可能更多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于我采访的三位小镇做题家来说，他们所受的教育让他们看到了不平等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中一位名叫加里·梁（音）的学生说，他小学同学的父母大多在工厂工作。到他上中学的时候，大多数同学的父母都是白领。一个同学在家有英语外教。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当加里·梁进入中国中部的一所名牌大学时，这种反差更加强烈。他的一个室友的父亲是地方党委书记；另一个室友的父亲是一所大学的院长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当室友去吃馆子的时候，加里·梁靠大学食堂勉强度日，给高中生当家教赚点外快。当时，他不明白室友们为什么要花那么多时间，在学校里建立关系网。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这很不公平」，正在日本攻读博士学位的梁先生说。「你付出了如此多的努力，然后你意识到有些事情对其他人来说要容易得多，或者对他们来说没有那么难。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/23/multimedia/00Biz-NewWorld-04-qtvj/00Biz-NewWorld-04-qtvj-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中国广州一家制衣厂的夜班。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国，进入国有企业是炙手可热的晋升之路，国企可以提供稳定的精英职位。但要实现这一目标，可能需要合适的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约西·唐（音）是一名农村出身的理科毕业生，他想改变自己的职业生涯，摆脱科技行业艰苦的工作文化。他的父亲是一名体力劳动者，曾经开过一家小公司，他请村里的亲戚帮儿子在银行找到一份工作。约西·唐提交了两份申请，但都没有得到面试机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来又回到科技行业工作的约西·唐说，当经济好转时，国有企业的工作偶尔会流向他这种家庭背景的人，但现在，他说，「它们被视为最安全的选择，所以它们在同一个阶层中流动。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「它们被囤积起来，不对外分享」，他说。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/li-yuan"&gt;袁莉&lt;/a&gt;为《纽约时报》撰写「新新世界」专栏，专注中国及亚洲科技、商业和政治交叉议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/23/business/china-upward-mobility-inequality.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 15:37:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国是如何斥巨资打造人工智能超级大国的</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/technology/20250717/china-ai/</link>
      <description>&lt;address&gt;MEAGHAN TOBIN&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-07-17 08:15:18" datetime="2025-07-17 08:15:18"&gt;2025 年 7 月 17 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/14/multimedia/Biz-China-AI-01-mjvt/Biz-China-AI-01-mjvt-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;中国的地方政府为推动人工智能初创企业的发展建设了杭州梦想小镇这样的社区。阿里巴巴和 DeepSeek 的总部都设在杭州，那里有日益壮大的人工智能人才队伍。 &lt;cite&gt;Qilai Shen for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;OpenAI 去年 7 月禁止中国用户访问其先进的人工智能系统后，中国的程序员们并没把它当回事。&lt;a href="https://cn.nytimes.com/technology/20240726/china-open-source-ai/"&gt;反正他们总有&lt;/a&gt;开源系统可用，那里有公开共享的底层技术，供他人在其基础上发展人工智能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时，那主要意味着中国程序员们转向使用&lt;a href="https://cn.nytimes.com/technology/20240222/china-united-states-artificial-intelligence/" title="Link: https://cn.nytimes.com/technology/20240222/china-united-states-artificial-intelligence/"&gt;另一个受欢迎的美国工具&lt;/a&gt;，即 Meta 公司的产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在那之后的一年里，研发先进 AI 技术的全球竞争已出现了一个巨大变化。&lt;a href="https://cn.nytimes.com/technology/20250124/deepseek-china-ai-chips/" title="Link: https://cn.nytimes.com/technology/20250124/deepseek-china-ai-chips/"&gt;DeepSeek&lt;/a&gt;和阿里巴巴等中国公司已大量炮制出自己的开源 AI 系统，它们的性能已进入世界前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在研发与人脑相匹敌的&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/27/technology/ai-spending-openai-amazon-meta.html"&gt;技术竞争&lt;/a&gt;中，中国正迅速缩小与美国的差距。这并不令人意外。在过去十年里，中国政府集中资源打造人工智能超级大国，这个战略在&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20240515/china-exports-manufacturing/" title="Link: https://cn.nytimes.com/business/20240515/china-exports-manufacturing/"&gt;电动汽车和太阳能&lt;/a&gt;领域已获验证——中国目前在这两个行业占据了主导地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中国正在把国家支持用在整个人工智能技术栈上，从芯片、数据中心，乃至能源」，智库兰德公司的特约研究员凯尔·陈（音）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年来，中国政府推动本国企业在高科技行业建立制造能力，此前这些行业依赖进口。这个做法已帮助中国成为全球三分之一制成品的生产国，并成为电动汽车、电池，以及太阳能电池板生产的领军者。中国政府还把这种做法用在了发展先进 AI 系统的组成部分上：计算能力、训练有素的工程师，以及数据资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国推行这种产业政策是因为，先后三届美国政府都试图扼杀中国发展人工智能等技术的能力，包括限制美国领先的人工智能芯片制造商英伟达把芯片卖给中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英伟达周一表示，美国政府已批准它在获得许可后，向中国销售一款名为 H20 的特供版芯片。但在中国政府的支持下，华为等本土企业一直在竞相研发替代英伟达产品的技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/14/multimedia/Biz-China-AI-02-mjvt/Biz-China-AI-02-mjvt-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;杭州一家人工智能初创企业的员工。今年 4 月，中国政府表示将出资 600 亿元为人工智能初创企业提供早期资金。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府这样做的目的是帮助本土科技企业在受到美国政府限制的情况下仍能在人工智能方面取得进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国，谷歌和 Meta 等公司已斥资数十亿美元建设数据中心。但在中国的人工智能基础设施和硬件（包括数据中心、高算力服务器以及芯片）投资上起主要作用的是政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了把国内的工程学人才集中起来，中国政府还投资建设了一个实验室网络，国内最先进的人工智能研究大多在此进行，而且通常是与阿里巴巴和字节跳动等大型科技企业合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府还指示银行和地方政府大举放贷，催生出数百家初创企业。自 2014 年成立以来，中国的&lt;a href="https://cn.nytimes.com/china/20230512/china-us-chip-controls/"&gt;国家集成电路产业投资基金&lt;/a&gt;已募集了近 7000 亿元，该基金在今年 4 月宣布出资 600 亿元为人工智能初创企业提供早期资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地方政府还把整片整片的街区变成初创企业孵化器，例如位于杭州的梦想小镇。这座城市以&lt;a href="https://cn.nytimes.com/technology/20250708/china-artificial-intelligence-hangzhou/" title="Link: https://cn.nytimes.com/technology/20250708/china-artificial-intelligence-hangzhou/"&gt;中国人工智能人才的聚集地&lt;/a&gt;闻名，也是阿里巴巴和 DeepSeek 的总部所在地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「哪怕政府能帮我们承担 10% 到 15% 的早期研发成本，那对我们也是巨大的支持」，杭州初创公司深度原理 (Deep Principle) 的创始人贾皓钧说。这家公司主要从事用人工智能来生成新型化学反应和材料的工作，去年完成了近千万美元的种子融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不同城区竞相提供激励措施吸引初创企业落户。深度原理迁入杭州时，获得了杭州一个区政府 1800 万元的补贴，贾皓钧说。一名当地官员还帮他解决了办公场所和员工住房问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/14/multimedia/Biz-China-AI-05-mjvt/Biz-China-AI-05-mjvt-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;DeepSeek 和阿里巴巴等中国公司发布的开源 AI 系统已进入了性能最好的全球模型行列。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的人工智能系统在训练的时候使用了来自各类网站的信息，包括在中国受到严格审查的互联网上无法访问的网站，例如 Reddit 和维基百科。但中国企业必须确保任何供公众使用的人工智能产品符合政府的信息管控要求。因此，中国建立了包含获得政府批准的信息的数据资源，供企业用来训练它们的 AI 系统，例如基于官方媒体平台的新闻报道产生的所谓「主流价值观知识数据」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的科技企业还掌握着互联网用户的大量行为数据，这些数据帮助 TikTok 的母公司&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/04/11/business/tiktok-china-bytedance-ai.html"&gt;字节跳动&lt;/a&gt;等企业开发出一些国内最受欢迎的 AI 系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但中国政府用产业政策发展人工智能的做法也存在低效问题。大量 AI 初创企业在竞争激烈的市场上争夺份额，竞相以低价把它们的模型提供给工程师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种自上而下的做法也导致资源难以随技术变革快速调整。虽然中国企业已在研发人脸识别等人工智能技术上花了多年时间，但 ChatGPT 背后的生成式人工智能技术的进步让它们措手不及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「可能难以弄清在何处投资、分配资源」，兰德公司的研究员陈先生说。「人工智能与钢铁或造船等传统行业不同，那些行业的技术已相当稳定。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府的大部分资金已投给了&lt;a href="https://cn.nytimes.com/technology/20240920/smic-china-us-trade-war/" title="Link: https://cn.nytimes.com/technology/20240920/smic-china-us-trade-war/"&gt;中国领先的芯片制造商&lt;/a&gt;中芯国际，该公司生产由华为和高通等公司设计的芯片。中芯国际已迅速行动起来，为华为生产与英伟达竞争的 AI 芯片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然华为设计的芯片也许足以胜任某些任务，但它们不具有英伟达芯片的所有功能。企业也不愿更换供应商，因为中芯国际难以实现大规模量产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「政府的想法是，万一芯片断供，国内仍有一些可行的替代产品——即使性能落后。这样的话，中国的人工智能产业能继续取得一些进展，不至于完全停顿下来」，陈先生说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/14/multimedia/Biz-China-AI-04-mjvt/Biz-China-AI-04-mjvt-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中国政府的大部分资金已投给了本土领先的芯片制造商中芯国际，该公司已迅速行动起来，为华为生产人工智能芯片，与英伟达的芯片展开竞争。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国企业正在转向开源 AI 系统，将其作为赶超硅谷竞争对手的最快途径，后者据信至少领先中国最先进的技术几个月时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿里巴巴已在过去一年里发布了几个受欢迎的开源 AI 系统。字节跳动去年在数据中心和其他 AI 基础设施的投资高达 800 亿元，还公开了某些技术的研发细节。本月，华为新发布了一个开源系统。就连此前曾盛赞封闭式 AI 产品「盈利潜力」的中国互联网公司百度，最近也发布了其某些系统的开源版本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OpenAI 和谷歌对使用其封闭式人工智能产品高级功能的用户收费，而中国将 AI 模型公开的做法已让世界各地的工程师更容易在这些系统上进行开发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OpenAI 警告，DeepSeek 等中国人工智能公司可能会阻止美国竞争对手进入全球市场，从而让它们有机会为新技术的使用制定标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OpenAI 首席执行官萨姆·奥尔特曼已从意识形态的角度来谈论美中人工智能企业的竞争，称他要「&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://openai.com/index/evolving-our-structure/"&gt;确保民主的 AI 战胜专制的 AI&lt;/a&gt;」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一种看法是，中国的做法也许对全球更多的工程师有吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「开源是技术软实力的来源」，凯文·徐（音）说，他是投资人工智能技术的对冲基金 Interconnected Capital 的美国创始人。「相当于技术界的好莱坞电影或巨无霸。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Xinyun Wu 和 Siyi Zhao 对本文有研究贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/meaghan-tobin"&gt;Meaghan Tobin&lt;/a&gt;是时报科技记者，常驻台北，报道亚洲地区的商业和科技新闻，重点关注中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/07/16/technology/china-ai.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 12:37:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大对中国钢铁实施新的关税措施</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/world/20250717/carney-trump-us-canada-steel-tariffs/</link>
      <description>&lt;address&gt;IAN AUSTEN&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-07-17 10:30:13" datetime="2025-07-17 10:30:13"&gt;2025 年 7 月 17 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/16/multimedia/16canada-china-zklm/16canada-china-zklm-master1050.jpg" width="1050" height="669"&gt;&lt;figcaption&gt;加拿大总理马克·卡尼周三在安大略省汉密尔顿的一家钢铁厂宣布了旨在减少从中国进口钢铁的措施。 &lt;cite&gt;Carlos Osorio/Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;加拿大总理马克·卡尼周三宣布采取措施，阻止目前中国和其他被美国加征关税国家的钢铁大量涌入加拿大市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「美国的贸易行动正进一步改变全球钢铁市场态势和供应链」，卡尼告诉记者，「加拿大将是受这些事态影响最大的国家之一。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普总统对钢铁征收 50% 的关税，在全球市场引发动荡，包括以钢铁作为重要产业的加拿大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尼政府表示，由于美国加征关税，中国正寻求向加拿大扩大钢铁出口。包括加拿大在内的许多国家认为，中国的钢铁等出口产品以远低于生产成本的价格倾销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月，卡尼曾表示，与加拿大没有自由贸易协定的国家（包括中国），如果对加钢铁出口量超过 2024 年水平，将被征收 50% 的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但加拿大钢铁行业官员抱怨，这一措施不足以保护国内产业免受他们担忧的外国钢铁激增的冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，卡尼在周三加大了管控力度，宣布与加拿大没有自由贸易协定的国家，若钢铁出口量超过 2024 年出口量的一半以上，将面临 50% 的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于同加拿大签订自由贸易协定国家的钢铁生产商，出口量将被限制在去年的水平，超出部分同样要缴纳 50% 的关税。（加拿大已对美国钢铁征收 50% 的关税。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这是向前迈出的一大步」，加拿大钢铁生产商协会主席凯瑟琳·科布登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尼是在安大略省汉密尔顿市的一家钢铁厂宣布这一消息的。该市位于多伦多以西，是加拿大两家最大钢铁制造商的所在地。此前一天，卡尼承认，他&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/07/15/us/politics/canada-tariffs-mark-carney-trump.html"&gt;可能无法通过谈判实现取消特朗普关税的目标&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被问及加拿大现在如果能接受美国的关税，那么能够接受多少时，卡尼拒绝透露。「谈判期间，这样的回应会很糟糕」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还对铝征收了 50% 的关税。加拿大是美国最大的钢铝出口国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，特朗普升级了与加拿大的贸易战，警告称他计划于 8 月 1 日&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/07/10/us/politics/trump-canada-tariffs.html"&gt;对其他加拿大进口商品征收 35% 的关税&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普指出，加拿大已通过加征关税进行报复，并再次声称加拿大在遏制芬太尼跨境流动方面做得不够，尽管&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/02/06/world/canada/canada-fentanyl-trump.html"&gt;这一说法并无数据支持&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前尚不清楚美国的新关税是否会排除符合加、美、墨三国现行自由贸易协定的产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还誓言要对铜征收关税，并表示将把目标对准加拿大封闭的乳制品市场，以及该国的药品和木材出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的关税实际上已经瓦解了特朗普在第一任期内签署的三边自由贸易协定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了贸易措施，特朗普还多次呼吁将加拿大吞并为美国第 51 个州，并坚称加拿大作为一个国家在经济上不可行，这引发了许多加拿大人的愤怒和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当特朗普开始推行保护主义措施时，一些分析师曾猜测，加拿大可能会抛弃墨西哥，试图与美国达成双边协议。长期以来，墨西哥和加拿大在就业和投资方面竞争激烈，尤其是在汽车行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但随着与美国的关系进一步削弱，加拿大与墨西哥的关系似乎日益密切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥总统克劳迪娅·希恩鲍姆周三在墨西哥城的新闻发布会上表示，上个月在加拿大举行的主要工业国七国集团峰会上，她和卡尼「讨论了加强与加拿大在不同领域的关系，主要是贸易方面」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，两位领导人本周进行了电话交谈，卡尼将前往墨西哥进行会晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尼的发言人艾米丽·威廉姆斯表示，会晤日期尚未确定，但将在「未来几个月内」进行。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/ian-austen"&gt;Ian Austen&lt;/a&gt;为时报报道加拿大新闻，常驻渥太华。他报道加拿大的政治、文化和与加拿大人有关的新闻已有 20 年。欢迎通过电邮&lt;a rel="nofollow" target="_blank"&gt;austen@nytimes.com&lt;/a&gt;与他联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/07/16/world/canada/carney-trump-us-canada-steel-tariffs.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 12:37:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黄仁勋访华，在中美之间谨慎寻求平衡</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250717/nvidia-jensen-huang-beijing/</link>
      <description>&lt;address&gt;KEITH BRADSHER, MEAGHAN TOBIN&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-07-17 11:04:51" datetime="2025-07-17 11:04:51"&gt;2025 年 7 月 17 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/16/multimedia/16biz-nvidia-china-tpqw/16biz-nvidia-china-tpqw-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;在过去几天里，黄仁勋与华盛顿和北京的高级官员举行了一系列会晤，推销人工智能以及他的公司在该行业的核心作用。 &lt;cite&gt;Andy Wong/Associated Press&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;本周，在特朗普政府解除关键限制措施后，英伟达正在庆祝重新获得向中国销售某些人工智能计算芯片的许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但黄仁勋无意将政策的转变归功于自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位硅谷芯片巨头的首席执行官周三在北京举行了一场长达 95 分钟的新闻发布会，他淡化了自己在说服特朗普总统允许向中国销售芯片方面所起到的作用。同时，他还与中国最新的出口管制措施保持距离，甚至暗示对芯片中使用的一种稀土金属的限制也不会影响英伟达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去几天里，黄仁勋与华盛顿和北京的高级官员举行了一系列会晤，其中包括特朗普，旨在推销人工智能以及他的公司在该行业的核心作用。世界上许多最先进的 AI 系统都依赖英伟达芯片完成计算。上周，该公司成为首家&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/07/10/technology/nvidia-4-trillion-market-value.html"&gt;市值突破 4 万亿美元&lt;/a&gt;的上市公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我不认为我改变了他的想法」，黄仁勋在谈到特朗普时说，「我的工作是向总统介绍我非常了解的领域，也就是科技产业、人工智能以及全球人工智能的发展。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;表面上的谦逊态度凸显了黄仁勋在全球两大经济体之间必须采取的平衡策略，因为这两个国家正在争夺人工智能领域的主导地位。华盛顿的三届政府都试图通过切断先进芯片的供应来遏制中国的人工智能发展，包括限制英伟达向中国企业销售芯片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，北京也在强调人工智能产业的自力更生，就像在电动车和太阳能电池板领域所做的一样。政府部门一直在推动本土企业自主生产人工智能所需的一切。在政府支持下，像电信巨头华为这样的中国企业正在加紧研发可替代英伟达技术的本土方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄仁勋在讲话中鼓励两国加强合作。他说，中国拥有全球一半的人工智能研究人员，而且市场如此之大，以至于美国科技企业必须在那里开展业务才能保持竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「技术领先需要大市场」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到本周之前，华盛顿最新一轮的出口管制似乎将导致英伟达面临数十亿美元的中国市场库存损失。根据咨询公司伯恩斯坦研究的数据，中国在英伟达上一个财年中贡献了 170 亿美元的营收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数月来，英伟达一直在游说华盛顿的政界人士，希望能继续向中国销售芯片。上周四，黄仁勋面见特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，在本周一，英伟达表示美国政府已批准它向中国销售一款专为中国市场开发的芯片——H20，但需要获得销售许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一决定将使中国科技企业能够重新开始购买 H20 芯片。黄仁勋周三表示，一些之前看似无法出货的库存现在可以出售了，但他拒绝对具体数量做出估算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/16/multimedia/16biz-nvidia-china-clpk/16biz-nvidia-china-clpk-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;黄仁勋今年多次访问北京，并承诺将继续向中国市场销售英伟达产品。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，中国正在对技术向海外转移实施自己的管制。中国商务部&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/07/15/business/china-electric-vehicle-battery-manufacturing.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/07/15/business/china-electric-vehicle-battery-manufacturing.html"&gt;周二宣布&lt;/a&gt;，未来八种电动汽车电池化学技术的境外转移将首先需要获得中国政府的许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英伟达也面临中国对镝实施的出口管制，这是一种稀土金属，英伟达的许多芯片都会用到它，但量很小。北京方面在今年 4 月对这种几乎完全在中国精炼的金属实施了管制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但黄仁勋表示，他本周在与中国官员的会谈中并未讨论这个问题，并暗示仍有足够的镝可满足英伟达的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「从整体来看，我们使用的量并不那么大——我认为全球的总体库存量对我们来说是足够的」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被问及周三是否与中国官员讨论过中国的稀土或电池技术限制时，黄仁勋只简单回答说「没有」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄仁勋&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/05/21/business/nvidia-china-washington-chip-controls-failure.html"&gt;此前&lt;/a&gt;曾形容华盛顿的出口管制为失败之举，并表示它们刺激了英伟达在中国的竞争对手。周三，他承认出口管制不太可能消失。「出口管制作为国家安全支柱，以及它作为全球贸易机制，我认为都会长期存在」，他补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在美国允许向中国出售先进计算机芯片一天后，中国商务部周二决定限制电池化学技术转让，对此特朗普政府尚未做出太多回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党人则更加担忧。特拉华州民主党参议员克里斯·库恩斯在一份声明中抨击特朗普，指责他销售芯片「为中国提供了一个将强化其经济和军事实力的工具」，而中国却限制了「我们自己的经济和安全所需的」电池技术。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher"&gt;Keith Bradsher&lt;/a&gt;是《纽约时报》北京分社社长，此前曾任上海分社社长、香港分社社长、底特律分社社长，以及华盛顿记者。他在新冠疫情期间常驻中国进行报道。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/meaghan-tobin"&gt;Meaghan Tobin&lt;/a&gt;是时报科技记者，常驻台北，报道亚洲地区的商业和科技新闻，重点关注中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/07/16/business/nvidia-jensen-huang-beijing.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 12:37:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民主党指责特朗普将全球影响力拱手让给中国</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/usa/20250716/democrats-china-report-trump/</link>
      <description>&lt;address&gt;DAVID E. SANGER&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-07-16 02:37:37" datetime="2025-07-16 02:37:37"&gt;2025 年 7 月 16 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/14/multimedia/14dc-CHINA-DEMS-vmpk/14dc-CHINA-DEMS-vmpk-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;参议院民主党人表示，通过大幅削减国际援助并抨击顶尖的研究型大学，特朗普为中国提供了外交上的可乘之机。 &lt;cite&gt;Pedro Pardo/Agence France-Presse — Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;周一，参议院外交关系委员会的民主党成员发布报告，指责特朗普政府将外交阵地和全球影响力拱手让给中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.foreign.senate.gov/press/dem/release/ranking-member-shaheen-and-senate-foreign-relations-committee-democratic-members-publish-major-new-report-on-the-consequences-of-the-trump-administrations-global-retreat-and-chinas-strategic-gains"&gt;报告&lt;/a&gt;认为，在美国关闭了国际援助项目和美国之音等机构、削减基础研究经费、疏远关键盟友后，北京正在「填补我们留下的空白」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份报告是民主党人就特朗普总统上任六个月以来的一系列举措——包括削减预算、与顶尖研究型大学的对抗、终止美国的软实力项目等——作出的首个全面政治和政策回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告最耐人寻味之处在于：民主党选择对华关系——而非特朗普拒援乌克兰或关税政策影响——作为其国家安全批判的框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;牵头起草该报告的新罕布什尔州参议员、该委员会的民主党领袖珍妮·沙欣在接受采访时解释说：「这是因为两党存在共识：美国未来所面临的最大威胁之一——无论是经济安全还是国家安全——就是来自中国的竞争。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「然而，在我看来，本届政府上任以来所做的一个又一个决定都削弱了我们应对中国的任何协调战略回应」，她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到目前为止，特朗普尚未与中国国家主席习近平举行会晤。据官员透露，特朗普与习近平的几次电话互动，都未超出台湾未来、中国的核武建设以及关键技术出口管制的争议等老话题。他的助手表示，特朗普将全部注意力放在美中贸易关系上，而且有迹象表明，政府内部在将美军重心从欧洲和中东转移到印太地区的问题上存在分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被问及对该报告的回应时，白宫发言人安娜·凯利表示：「参议院民主党人当初否认武汉实验室泄漏理论，还允许一个间谍气球在我国上空侦察，他们实际上是在助长并赞扬乔·拜登的软弱。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在特朗普总统的领导下，美国再次强大，他的外交政策之所以有效，是因为他愿意直视任何人，为美国人民争取更好的交易。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该报告重点关注了特朗普的几项举措，民主党人认为，无论是否出于本意，这些行动都给中国留下了可乘之机。但报告提出的改革建议将等同于否定特朗普政府的「美国优先」理念，并且似乎不太可能说服占国会多数席位的共和党人，即使能说服，人数也微乎其微。这使得该报告更像是民主党人为反击特朗普政府绘制的一份路线图，而非一份面向未来三年半的国家行动计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告开篇就提及国务院的裁员——其美国本土工作人员被削减约 17%，以及国际援助项目中针对食物、药品和教育的资金削减。报告指出，中国将其外交预算增加了 8.4%，还向世界衞生组织承诺捐助 5 亿美元，并「继续投入数十亿美元用于国际教育和文化交流项目」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告将中国的支出比作当年美国的做法——例如扩大和平队规模，以及向希望在美国高校就读的外国学生提供帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告总结指出：「中国正在利用其外交杠杆，在全球南方国家中将美国描绘成一个不可靠的合作伙伴。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，引发民主党人最严厉批评的是白宫削减美国之音和自由亚洲电台的拨款。这两个机构几十年来一直在全球范围内突破威权政权的信息封锁。报告指出，近年来，其中一些支持实际上来自前参议员、现任特朗普政府国务卿兼国家安全顾问的马可·鲁比奥。而他并未公开反对政府裁撤这两家机构几乎所有工作人员的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告写道：「到目前为止，政府尚未提出一个切实可行的替代方案来对抗中国的宣传。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/david-e-sanger"&gt;David E. Sanger&lt;/a&gt;报道特朗普政府和一系列国家安全问题。他在时报任职超过 40 年，著有数本关于美国国家安全挑战的书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/07/14/us/politics/democrats-china-report-trump.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 15:07:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊利诺伊「玉米地」里的正宗中餐馆</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/usa/20250716/chinese-food-urbana-champaign-student-visa/</link>
      <description>&lt;address&gt;PETE WELLS&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-07-16 01:58:27" datetime="2025-07-16 01:58:27"&gt;2025 年 7 月 16 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;朱莉娅·孙（音）是&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://illinois.edu/"&gt;伊利诺伊大学香槟分校&lt;/a&gt;的一名法学院学生，10 岁之前生活在上海。去年，她在离校园不到一公里的一家亚洲超市购物时，零食区的一个包装让她眼前一亮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「那是一种华夫饼干，我二年级的时候吃过」，朱莉娅·孙说。她已经很久没见过这种饼干了，还以为它早就停产了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我还以为自己在做梦呢」，她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于厄巴纳市和香槟市的 6000 多名中国学生来说，丰富的家乡特产和菜肴让这两座城市仿佛成了从伊利诺伊州中部平原上升起的一场「海市蜃楼」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这两座城市被绵延数公里平坦的、绿油油的大豆田和谷物田环绕，总人口约 12.7 万，天际线最高的建筑也很少超过 15 层。这一地区并非人们印象中的大都会中心，按理说，想吃到地道的中餐，这里绝不会是首选之地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/16/dining/16FD-chinese-restaurants10/14FD-chinese-restaurants10-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;去年，伊利诺伊大学香槟分校招收了 6000 多名中国大陆学生，还有数百名台湾学生。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，从大学主校区出发，步行一小段路，你就能坐下来享用一顿正宗的川味麻辣牛蛙火锅，汤底里满是青花椒。附近还有一家餐馆供应羊肉泡馍——这是陕西的一道羊肉汤，里面漂着掰碎的馍，是西安人喜爱的美食。如果深夜突然想吃长沙风味的臭豆腐，晚上 8 点半之后也能吃到，厨师会把炸好的黑色发酵豆腐块淋上亮晶晶的橙色辣椒油，和湖南省会街头小贩的做法一模一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 200 公里外的芝加哥这样的大城市，你得费一番功夫才能找到这样的菜肴，但在香槟市和厄巴纳市，它们早已成为生活的一部分。校园附近聚集了至少 20 多家中餐馆、面包店、珍珠奶茶店和亚洲超市。在香槟市被称为「校园镇」的主要商业街格林街，短短五个街区的范围内，橱窗海报和人行道上的夹板广告牌上满是饺子、面条和炒菜的大幅彩色照片，配有中文说明，通常也会有英文（但并不是都有）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些店大多是今年来新开的，历史几乎都不会超过 15 年。石黛（音）是当地的一名&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.instagram.com/p/DFjIXP_v-k4/"&gt;甜点师&lt;/a&gt;，老家在福州，她 2010 年第一次来到香槟市，当时她父母在这里开了一家中餐馆。她说，那时候竞争对手寥寥无几。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那时约有 1100 名中国学生就读于这所大学。如今，中国学生的数量是当时的五倍多，校园周边也成了草原上的一个小小唐人街。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/16/multimedia/16FD-chinese-restaurants11-jwfq/14FD-chinese-restaurants11-jwfq-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;与其他有众多留学生的城镇的餐馆一样，伊利诺伊州香槟市的御膳房代表了美国中餐业的新浪潮。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约大学的中国学生数量在美国各高校中位居第一。但根据《纽约时报》对美国移民与海关执法局 2023 年签证数据的分析，伊利诺伊大学香槟分校与南加州大学几乎并列第二。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际学生数量的激增改变了许多地方的当地文化和经济，厄巴纳和香槟市并非个例。但这一地区地处乡村、相对偏僻，且中国学生数量异常庞大，使其成为这种变化的一个鲜明例证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未来数月或数年，这里或许还会成为一个实验室，可以用来观察特朗普政府削减研究预算、收紧留学生签证（尤其是中国学生）所带来的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;玉米地里的盛宴&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的大学生们给伊利诺伊大学起了个暱称——「玉米地」。这所大学因其周边的农田，以及在工程、计算机科学等 STEM 领域的实力而闻名，而不是因为它附近可以吃到北方风味的爆猪肚。每年 8 月，数以百计新来的中国学生来到这里，完全没想到这片「玉米地」里竟有他们从小吃到大的食物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学校的招生人员偶尔会用饺子之类的美食来吸引潜在的学生。「我申请的时候，和导师 Zoom 视频了两次，每次他都告诉我，‘这里的中餐太棒了，你一定会喜欢的’」，来自上海、正在该校吉斯商学院攻读博士学位的斯嘉丽·钱（音）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月，我和钱女士以及她的两位华裔同学在她们最喜欢的格林街餐厅「&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.northerncuisineusa.com/"&gt;北味轩&lt;/a&gt;」共进晚餐。我们很快就落座了，她们说，这在学年期间很难得，这样的时候，门口几乎总是排着队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/16/multimedia/16FD-chinese-restaurants10-bfwz/14FD-chinese-restaurants10-bfwz-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;香槟市渔满楼餐厅的菜单上有 1000 多种菜品。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/16/multimedia/16FD-chinese-restaurants-cover1-wkhv/14FD-chinese-restaurants-cover1-wkhv-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;干煸肥肠是北味轩餐厅的特色菜之一。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北味轩是两年前开业的，店内铺着青灰色地砖，摆放着中世纪现代风格的家具，餐桌上方悬挂着石墨色的吊灯。在这样的光线下，拍出来的菜肴照片清晰，很适合发社交媒体，比如哈尔滨特色菜锅包肉：猪肉条经过两次油炸，形成浅金色的外壳，里面布满细小的气穴，裹上近乎透明的糖醋汁也不会变软。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这和我在国内吃的很像」，在山东长大的李轩逸（音）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，有超过 27 万名中国学生在美国高校就读。为他们服务的餐馆代表了美国中餐业的新浪潮。20 年前在曼哈顿，纽约大学和哥伦比亚大学周边的街区几乎没有像样的中餐，现在已经成为&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.instagram.com/fooodinmybelly/p/CWrwHNFs0Ya/?locale=zh-hans&amp;img_index=1"&gt;上海醉蟹&lt;/a&gt;和&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.instagram.com/p/C-srMLTvERm/?hl=en"&gt;港式叉烧包&lt;/a&gt;的宝地。在内布拉斯加州&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.imperialpalacene.net/"&gt;林肯市&lt;/a&gt;和&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.szechuanhouseia.com/"&gt;艾奥瓦城&lt;/a&gt;的大学校园附近甚至也能吃到高水平的中餐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与 20 世纪初为广东移民提供家常菜、铺着油毡地板的旧城区唐人街餐馆相比，这些新餐馆更具国际化气息；与 20 世纪 60 至 70 年代因躲避文化大革命而来的那些训练有素的厨师经营的贵族式中餐厅相比，这些新餐馆更加与时俱进。它们面向的是离开中国不久的年轻顾客，往往氛围轻松、价格适中（虽然并非极低），且忠实地再现了真正的地方菜系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/16/multimedia/16FD-chinese-restaurants6-zlpm/14FD-chinese-restaurants6-zlpm-jumbo.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;本地地标性餐厅渔满楼如此著名，以至于一支独立摇滚乐队为它创作了一首歌曲。 &lt;cite&gt;Anjali Pinto for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;香槟分校的学生们会在小红书和微信等社交媒体的中文群聊里交流各地菜肴的信息。在这片「玉米地」点餐时，最有用的工具是&lt;a href="https://www.nytimes.com/2023/11/06/dining/food-delivery-apps-chinese-speakers.html"&gt;亚洲外卖应用&lt;/a&gt;「&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.hungrypanda.co/"&gt;熊猫外卖&lt;/a&gt;」和「&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://fantuan.ca/delivery/zh/"&gt;饭团&lt;/a&gt;」，它们的配送车上印有拟人化的饺子标志，在街头很常见，就像其他美国大学城的红蓝色达美乐披萨车一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「司机都是中国人」，钱女士说，「他们到公寓后，会打电话给我，直接说普通话。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;「所有人都绷紧了神经」&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一年前，在竞选活动中，&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.cnn.com/2024/06/20/politics/trump-green-cards-gradutate-college/index.html"&gt;特朗普总统提议&lt;/a&gt;，所有从美国大学毕业的国际学生应「自动」获得绿卡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 1 月上任后，特朗普选择了另一条道路。他的政府在 5 月冻结了学生签证申请。一个月后签证流程恢复时，国务院发布了新指令，对申请者的「网络活动」进行更严格的审查——其中包括寻找对美国表现出「敌意」的迹象等内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国领事馆被告知，应优先处理那些前往国际学生占总人数不到 15% 的学校就读的签证申请。而伊利诺伊大学香槟分校的这一比例超过了 20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，在美国的 110 万名国际学生中，中国公民占超过四分之一。他们正面临额外的审查。今年 5 月，国务卿马可·鲁比奥&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/05/new-visa-policies-put-america-first-not-china/"&gt;宣布&lt;/a&gt;，政府将「大力撤销中国学生的签证」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;副校长罗宾·凯勒表示，更严格的审查和签证延迟是否会影响伊利诺伊大学在新学年接收的国际学生人数，要到 9 月才能看出结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/16/multimedia/16FD-chinese-restaurants1-tgbq/14FD-chinese-restaurants1-tgbq-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;北味轩这样的餐厅主要面向的是离开中国不久的年轻食客。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此之前，教职员工、校方管理层以及当地商家都在为可能带来的影响做准备。国际学生人数的大幅下降可能会对厄巴纳和香槟这样的大学城产生重大的经济影响。根据&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.nafsa.org/"&gt;国际教育者协会&lt;/a&gt;(NAFSA)2024 年的一项分析，国际学生每年在伊利诺伊州的支出高达 24 亿美元，支持了该州超过 23000 个就业岗位。学费是其中最大的支出项，但房地产、汽车经销商以及其他类型的商家也都从中受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香槟市的格林街周边新建起了许多五六层高的公寓楼，其中很多配备了健身中心、露天火炉，甚至还有游泳池。甜点师石女士和她的丈夫在厄巴纳市拥有一家法式甜品店兼咖啡馆，店铺所在的大楼几乎将其 400 间卧室全部出租给学生。根据她的估计，其中大约三分之一是中国学生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数以千计中国和印度学生、数百名韩国和台湾学生的到来引起了全国各大餐饮企业的关注。今年 1 月，韩国超市&lt;a href="https://www.nytimes.com/2021/05/11/dining/h-mart.html"&gt;H Mart&lt;/a&gt;进驻厄巴纳市。主营过桥米线的「&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.10snoodles86.com/"&gt;十秒到云南过桥米线&lt;/a&gt;」去年也入驻香槟，在中国拥有数百家门店。而由芝加哥名厨&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.laoszechuanusa.com/locations"&gt;胡晓军&lt;/a&gt;创办的「老四川」自 2018 年起就在厄巴纳市开设分店，供应椒香牛舌等四川菜肴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016 年，杰克·萧（音）在香槟大学城开设了他创办的台湾珍珠奶茶品牌&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.latealounge.com/"&gt;Latea&lt;/a&gt;分店。他曾在附近的普渡大学就读本科，对该地区颇为熟悉，因此他相信，这里的亚洲学生会喜欢他自家制作的珍珠奶茶——采用他台湾祖母的配方，珍珠用烤糖焦糖调味。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们一开门就有客人了」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/16/multimedia/16FD-chinese-restaurants12-hqzw/14FD-chinese-restaurants12-hqzw-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;御膳房的特色是港式茶点。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着越来越多亚洲商家涌入，生存竞争变得愈发残酷。格林街上的餐馆可能一年内就开开关关。与妻子石女士共同拥有三家咖啡馆的业主提姆·赵 （音）表示，现在店主们预计来自其他国家，尤其是中国的学生会减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵先生表示，不久之前，许多餐馆老板的产品主要针对这些学生。如果大量学生无法进入美国，或者选择去更友好的国家留学，「普遍的看法是，他们将不得不改变口味、调整菜单以及改变经营方式」，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，那家出售长沙臭豆腐的面馆最近在其宵夜菜单中新增了烤肉串和其他更为大众化的菜品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「所有人都绷紧了神经」，赵先生说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多长期居民希望自己喜爱的餐馆能够继续经营下去，并保持特色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这种文化的多样性让我们大家都受益」，退休奶酪制造师&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.smilepolitely.com/food-drink/talking_baby_goats_and_cheeses_with_leslie_cooperband_co-owner_of_prairie_f/" title="Link: https://www.smilepolitely.com/food-drink/talking_baby_goats_and_cheeses_with_leslie_cooperband_co-owner_of_prairie_f/"&gt;莱斯利·库珀班德&lt;/a&gt;在香槟的&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.goldenharboronline.com/"&gt;渔满楼&lt;/a&gt;餐厅和我们一起品尝了一道非常美味的三杯鸡后说。渔满楼是一家著名的台湾和中国餐馆，甚至&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.youtube.com/watch?v=DKoYnPLfFCY" title="Link: https://www.youtube.com/watch?v=DKoYnPLfFCY"&gt;有一支独立摇滚乐队为它写过一首歌&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「就像是——哇，看看我们这座有 10 万人口的小城里有什么」，她说，「我们因此过得更好了。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Steven Rich 对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/pete-wells"&gt;Pete Wells&lt;/a&gt;在 2012 至 2024 年间担任时报餐厅评论家，此前是美食版面编辑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：晋其角、Ziyu Qing&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/07/14/dining/chinese-food-urbana-champaign-student-visa.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 14:07:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国对电动汽车电池技术实施出口限制</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250716/china-electric-vehicle-battery-manufacturing/</link>
      <description>&lt;address&gt;KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-07-16 11:33:09" datetime="2025-07-16 11:33:09"&gt;2025 年 7 月 16 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/15/multimedia/15biz-China-Battery-02-hqfj/15biz-China-Battery-02-hqfj-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;作为全球最大的电动车电池生产商，宁德时代于 4 月在上海车展上展示了一款能够在五分钟内充满电的锂离子电池。 &lt;cite&gt;Andrea Verdelli for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中国政府周二表示，将限制八项电动汽车关键电池制造技术的对外输出，此举可能会巩固中国在电动汽车制造领域已占据的主导地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该计划可能加大中国电动汽车制造商在海外建厂的难度，而欧盟一直在推动它们这样做。中国商务部在一份声明中表示，自即日起，通过贸易、投资或技术合作等方式将这些技术转移到海外，必须事先获得中国政府的许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去五年中，中国制造商在电动车的低成本高续航电池领域取得重大突破。新一代电池技术是中国在打造电动车方面取得成功的核心优势，使其售价远低于其他国家生产的电动车和燃油车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟一直在施压中国汽车制造商和电池制造商，要求它们在欧盟境内设厂，作为维持对欧出口增长的一个非正式条件。虽然美国对中国投资更为警惕，但目前已有至少&lt;a href="https://cn.nytimes.com/usa/20240828/vance-trump-michigan-china-gotion/"&gt;两家中国电动车电池工厂&lt;/a&gt;计划在密歇根州落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/15/multimedia/15biz-China-Battery-01-hqfj/15biz-China-Battery-01-hqfj-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;2025 年 4 月，一名员工正在中国东部淮北的一家工厂的锂电池生产线上工作。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项出台针对电池技术的新限制前不到三个月，北京开始对七种稀土金属及其制造的磁体出口&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20250414/china-rare-earths-exports/"&gt;实行许可制度&lt;/a&gt;。这些限制已经对西方和日本的多家公司造成了相当大的干扰，这些公司生产的汽车、机器人及其他先进设备依赖小型高性能稀土磁体电机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部位于中国深圳的比亚迪最近已超越特斯拉，成为全球最大的电动汽车制造商。五年前，比亚迪在技术上取得了突破，&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20211222/china-catl-electric-car-batteries/"&gt;推出了一系列新型锂离子电池&lt;/a&gt;。这些电池摒弃了成本较高的镍、钴和锰化学体系，转而采用价格低廉的铁和磷酸盐。此外，这种新型电池化学体系还显著降低了碰撞事故中的起火风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比亚迪的主要竞争对手宁德时代几乎在同一时间推出了类似的技术。如今，磷酸铁锂电池已占据全球市场的半壁江山，且几乎完全由中国制造。日本、韩国、德国和美国的电池及化工公司仍主要依赖含镍、钴和锰的电池化学体系，但它们一直在努力追赶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比亚迪在周二晚间拒绝对中国商务部的公告发表评论。宁德时代同样拒绝置评。正在密歇根州斥资 30 亿美元建设工厂、计划使用宁德时代技术生产磷酸铁锂电池的福特汽车公司也拒绝发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/15/multimedia/15biz-China-Battery-04-hqfj/15biz-China-Battery-04-hqfj-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;2021 年，比亚迪位于中国西宁的工厂。该工厂生产锂电池。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部在声明中没有详细说明为何要实施许可制度。声明中表示：「这是基于技术的发展和变化，对现有限制技术的一项调整。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国有近 50 个研究生学位项目专注于电池化学或与之密切相关的电池冶金学科。相比之下，美国目前从事电池研究的教授寥寥无几。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部对锂铁磷酸电池的三项核心技术实施新的海外转让许可制度。同时，对生产各种电池所需的五项关键锂技术也施加了许可要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;锂铁磷酸电池最初是在美国发明的，距今已有近 30 年历史。但多年来，这种电池只能充放电有限次数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过多年的研究，日本科学家逐渐开发出增加锂铁磷酸电池充电次数的方法。随后，比亚迪和宁德时代进一步提升了电池的充电次数，使其达到与传统电池化学体系相当的水平。他们还解决了如何在单个新电池中存储更多电能以及如何实现批量生产的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/15/multimedia/15biz-China-Battery-03-hqfj/15biz-China-Battery-03-hqfj-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中国拥有近 50 个电池化学与冶金学的研究生学位项目，而美国在该领域的研究人员仅有几位。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在包括化学在内的多个研究领域，中国领先于世界其他国家。根据澳大利亚战略政策研究所去年的统计，在 64 项关键技术中，中国研究人员有 52 项在发表被广泛引用的论文数量上&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20240809/china-ev-battery-tech/"&gt;位居世界第一&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年夏天，中国共产党领导层举行了&lt;a href="https://cn.nytimes.com/china/20240722/china-economy-third-plenum-decision/"&gt;二十届&lt;/a&gt;&lt;a href="https://cn.nytimes.com/china/20240722/china-economy-third-plenum-decision/"&gt;三中全会&lt;/a&gt;，会议将科学培训和教育确定为国家的首要经济重点之一。该目标在会议最终决议中所占篇幅仅次于加强党的自身建设，超过了其他所有政策。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Xinyun Wu 对本文有研究贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher"&gt;Keith Bradsher&lt;/a&gt;是《纽约时报》北京分社社长，此前曾任上海分社社长、香港分社社长、底特律分社社长，以及华盛顿记者。他在新冠疫情期间常驻中国进行报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/07/15/business/china-electric-vehicle-battery-manufacturing.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 11:37:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚总理访华，在贸易与安全问题中寻求平衡</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/world/20250716/china-australia-trade-security/</link>
      <description>&lt;address&gt;DAVID PIERSON, VICTORIA KIM&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-07-16 09:08:51" datetime="2025-07-16 09:08:51"&gt;2025 年 7 月 16 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/15/world/15int-china-australia/15int-china-australia-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴尼斯周一抵达北京。 &lt;cite&gt;Lukas Coch/AAP, via Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;澳大利亚总理自上周末抵达上海以来已多次强调中国对澳大利亚的重要性。他大力强调中国进口的铁矿石中有一半以上来自澳大利亚，中国的游客每年在澳大利亚花掉几十个亿，还有中国人过春节的时候爱买澳大利亚的车厘子、牛肉和葡萄酒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二，安东尼·阿尔巴尼斯在北京与中国最高领导人习近平举行了会晤，推动与澳大利亚最大贸易伙伴建立更加紧密的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然两国领导人都没有公开提及美国或特朗普总统，但华盛顿多变的贸易政策及要求盟友承担更多责任的背景显而易见。阿尔巴尼斯和习近平都表示，双方承诺加强双边关系，寻找合作领域。这显示出中国经济的吸引力，也凸显了特朗普要求美国盟友限制对华贸易的政策所面临的局限性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平说，「无论国际风云如何变化」，中澳关系都将继续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我注意到您在开场白中提到求同存异，这种做法确实已给澳大利亚和中国带来了实实在在的福祉」，阿尔巴尼斯回答说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿尔巴尼斯把稳定对华关系作为他外交政策的标志。但他需要越来越小心地平衡澳大利亚与美国和中国的关系，美国是澳大利亚最重要的盟友，中国是澳大利亚最大的经济主顾。尽管中国在越来越靠近澳大利亚海岸线的区域展示军事主导地位，阿尔巴尼斯仍然努力加强与中国的贸易往来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平承认两国关系出现了转折，称「中澳关系近年来走出低谷」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/15/multimedia/15int-china-australia-jqvw/15int-china-australia-jqvw-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;阿尔巴尼斯周二在北京与习近平举行会晤。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿尔巴尼斯还在周二与中国国务院总理李强举行了会晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他努力把这次访问的重点放在贸易议题上，但安全问题仍笼罩着为期六天的行程。就在阿尔巴尼斯抵达上海的时候，《金融时报》报道称，五角大楼正在向澳大利亚和日本施压，要求它们明确说明，如果中美因台湾问题开战的话，两国将采取怎样的立场。中国政府声称对自治的台湾拥有主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿尔巴尼斯与习近平见面后表示，习近平并未提及美国在台湾问题上的相关要求。阿尔巴尼斯说，他重申了澳大利亚的立场，那就是支持台湾维持「现状」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本和澳大利亚都是美国的盟友，但如果承诺在那样一场战争中做出响应，将严重冲击它们与中国的重要贸易关系，而且提前表态在国际舞台上也将是极不寻常的举动。即便是美国自己也并未明确表示是否会为台湾而开战，保持战略模糊正是其数十年来对台政策的核心——既要威慑中国发动攻击，也要劝阻台湾寻求正式独立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但华盛顿仍可能向堪培拉施压。五角大楼上月表示，正在审查与与英国达成的为澳大利亚配备核动力潜艇的三方安全协议是否符合特朗普政府的「美国优先标准」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「澳大利亚一直在美中之间走钢丝，现在钢丝的两端都拉得更紧了」，悉尼大学历史学家詹姆斯·柯兰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平的团队很可能会私下向澳大利亚官员强调，美国要求澳方在台湾问题上作出更大承诺的做法，表明华盛顿正成为一个越来越不可靠的伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京正试图说服澳大利亚等国家不要与美国签署会限制中国出口的贸易协议。中国一直将自己塑造成全球贸易体系的捍衞者，批评特朗普政府以关税手段扰乱国际经济秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「面对变乱交织的国际形势，各国要共同维护国际公平正义，维护多边主义和自由贸易」，习近平在会晤时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被问及特朗普的贸易政策如何影响中澳关系时，阿尔巴尼斯避开话锋，称「我们与中国的关系与此完全无关」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿尔巴尼斯 2023 年以总理身份首次访华，此前数年，在澳大利亚前政府时期，两国关系充满尖锐言辞，澳大利亚出口也受到中国的惩罚性贸易限制。此后澳大利亚坚持强调双边经济关系的重要性，同时在谈论中国威胁时保持克制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周二的会谈中，双方似乎淡化了若干争议点，甚至避而不谈，这体现了两国改善关系的共同意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿尔巴尼斯表示，习近平并未提及达尔文港的问题，该港口的租赁权由一家中国公司持有，这在澳大利亚国内引发了争议。阿尔巴尼斯还表示，他谈到了杨恒均案——这位澳大利亚公民因国家安全指控被中国监禁，并面临死刑判决，但他也指出，不应对该案「立即取得进展」抱有期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，澳大利亚战略分析研究所分析师、前国防情报官员迈克尔·休布里奇指出，阿尔巴尼斯加码经济关系的做法也暗藏风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他忽视的是，澳大利亚本已极高的贸易依赖度若进一步加深，将带来巨大的脆弱性和风险」，休布里奇说。「到头来，贪婪总是战胜恐惧。"&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Berry Wang 自香港对本文有报道贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/victoria-kim"&gt;Victoria Kim&lt;/a&gt;是时报驻澳大利亚记者，常驻悉尼，报道澳大利亚、新西兰和泛太平洋地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/david-pierson"&gt;David Pierson&lt;/a&gt;报道中国外交政策和中国与世界的经济与文化交互。他从事新闻工作已超过 20 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译：纽约时报中文网&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/07/15/world/asia/china-australia-trade-security.html"&gt;点击查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 09:37:02 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
