<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>紐約時報</title>
        <description>紐約時報全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://nytimes.com</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[拜登真的越來越「老糊塗」了？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240703/biden-lapses/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;PETER BAKER, DAVID E. SANGER, ZOLAN KANNO-YOUNGS, KATIE ROGERS&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-07-03 05:26:37&quot; datetime=&quot;2024-07-03 05:26:37&quot;&gt;2024 年 7 月 3 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/03/multimedia/01dc-biden-debate-top-gptj/01dc-biden-debate-top-gptj-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;6 月初，拜登總統登上空軍一號。在與前總統特朗普進行辯論前的三週裏，他一直保持着高強度的旅行安排，甚至年輕得多的助手們也疲憊不堪。 &lt;cite&gt;Al Drago for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;拜登總統在亞特蘭大辯論舞台上的表現產生了災難性的政治影響，而在那之前的幾周乃至幾個月裏，多名現任和前任官員以及其他與他私下接觸的人都曾注意到，他越來越顯得困惑或倦怠，或者在談話中跑題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和許多同齡人一樣，81 歲的拜登早就出現過這樣的情況：説錯話、忘記名字、混淆一些事實，儘管他在大多數時候都能保持敏鋭和專注。但在採訪中，最近曾與他同處一室的人説，這樣的失誤似乎變得越來越頻繁、越來越明顯，也越來越令人擔憂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種令人不適的情況無法預測，但似乎更有可能發生在他置身人羣，或在經歷了特別勞累的日程安排後感到疲憊之時。在與前總統特朗普辯論之前的 23 天裏，拜登兩次飛越大西洋，與外國領導人會面，然後從意大利飛往加州，參加盛大的籌款活動，他保持着高強度的工作節奏，連年輕得多的助手都疲憊不堪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;連續前往歐洲的行程給他造成的消耗，促使他的團隊將原定的辯論準備時間縮短了兩天，讓他可以在特拉華州里霍伯斯比奇的家中休息，然後再與顧問們一起到戴維營進行排練。據知情人士透露，準備工作持續了六天，都在上午 11 點之後開始，拜登每天都有午睡的時間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宮發言人安德魯·貝茨週二表示，總統每天先做鍛鍊，然後在每天上午 11 點之前開始做準備工作，「狀態很好。」不過，在週二晚上的一個籌款活動上，拜登將自己在辯論中的表現歸咎於疲勞。「我之前不是很明智」，他説。「我滿世界跑了好幾次，不知道跨越了多少時區。」他還説：「我沒有聽工作人員的話，我回來以後在台上睡着了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/03/multimedia/02dc-biden-debate-cd-kpjm/02dc-biden-debate-cd-kpjm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;拜登在連續的歐洲之行後，在位於特拉華州里霍伯斯比奇的家中休養了幾天，然後前往戴維營準備辯論。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登最近的迷茫時刻引起了顧問和盟友的擔憂。6 月 6 日，在法國舉行的諾曼底登陸週年紀念儀式上，他顯得有些困惑。翌日，在與烏克蘭總統會面時，他錯誤地陳述了向烏克蘭提供新一輪軍事援助的目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 10 日，在提前舉行的解放黑奴紀念日慶祝活動上，他似乎愣住了。6 月 18 日，在一次移民活動上，他那輕聲細語的語調，以及一度叫不出國土安全部部長的名字，讓在場的一些盟友面面相覷，有人後來説，他們「被嚇到了」。後來拜登醒過神來，叫出了亞歷杭德羅·N·馬約卡斯的名字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，他不是一直如此。辯論失敗後的幾天裏，他的助手和其他接觸過他的人，包括外國官員，都説他狀態良好——機警、條理清晰、幹練，能參與複雜重要的討論，並能處理動盪的危機。他們舉了一個又一個事關國家安全重大問題的例子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戰情室的助手們描述，伊朗向以色列發射大量導彈和無人機當晚，總統指揮若定，他在電話中告誡內塔尼亞胡總理，要他避免可能激怒中東的報復性升級。「讓我把話説清楚」，拜登説。「如果你對伊朗發動大規模攻擊，你就只能靠自己了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/03/multimedia/01dc-biden-debate-nc-ljwv/01dc-biden-debate-nc-ljwv-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;辯論結束後的第二天，拜登在北卡羅來納州發表競選演説時顯得犀利而充滿活力。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;內塔尼亞胡極力回擊，聲稱有必要以牙還牙，以阻止未來的襲擊。「你要是這麼做」，拜登強硬地説，「那我就退出。」助手們指出，內塔尼亞胡最終縮減了迴應的規模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本報道基於對現任和前任白宮助手、政治顧問、政府官員、外國外交官、國內盟友和捐助者的採訪，這些人在過去幾周見過拜登，有的是短暫見面，有的時間更長。在大多數情況下，由於涉及敏感事況，他們都要求匿名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宮官員説，總統的狀態非常好，他在辯論中的表現雖然令人失望，但這只是反常現象。白宮醫生凱文·奧康納今年 2 月還表示，儘管總統有睡眠呼吸暫停和足部周圍神經病變等小病，但他「具備履職能力」。他説，檢查沒有發現與帕金森症相符的結果。白宮拒絕讓奧康納回答問題，也沒有迴應今年早些時候《紐約時報》就他的健康狀況提出的詳盡問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週二，在回答《紐約時報》的問題時，白宮發言人貝茨表示，奧康納醫生沒有發現任何理由，對拜登是否患有帕金森症進行重新評估，他沒有帕金森症的表現，也從未服用左旋多巴或其他治療該疾病的藥物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的助手在回答本文的問題時，請幾位高級顧問描述了他們與拜登的互動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他顯得好奇。專注。他記憶清晰，還很敏鋭」，總統的國內政策顧問尼拉·坦登説。在簡報會上，她説，「他會問你一個棘手的問題，他會説，‘這和普通人有什麼關係？’如果你當時沒想出來，你必須事後回去找他。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總統的國土安全顧問伊麗莎白·舍伍德-蘭德爾回憶 6 月 17 日在戰情室為拜登做反恐簡報時的情況，他在會上「消化了大量信息」，提出了「深入而有見地」的問題。她承認，拜登在辯論中的表現有所不同。「這並不能反映我每天和他在一起時的情況」，她説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/02/multimedia/02dc-biden-debate-2-lfhv/02dc-biden-debate-2-lfhv-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;拜登在亞特蘭大的辯論之夜。他的表現甚至讓他的一些支持者感到震驚。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但很多人都説，從視頻、觀察和採訪等許多方面來看，如今的拜登與他三年半前上任時也不一樣了。白宮定期發佈的拜登講話稿是經過更正的，在這些講話中，他經常混淆地點、人物或日期。在辯論結束後的幾天裏，拜登在東漢普頓的一個籌款活動上談到退伍軍人時，把法國和意大利這兩個國家搞混了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上週的辯論促使他身邊的一些人表達了擔憂，認為他最近的下滑趨勢有所加速。幾位經常與拜登見面，但不是每天或每週都見的顧問，以及現任和前任政府官員説，拜登在辯論中的表現讓他們感到震驚，因為這是他們印象中拜登表現最差的一次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「你不必坐在橢圓形辦公室與喬·拜登會面，就能意識到過去兩年裏他變得遲緩，有了明顯的不同」，總統歷史學家道格拉斯·布林克利説。「一方面，我很驚訝」，布林克利説，他已經有一年時間沒有見過總統本人了。「總統可以像那樣在全國各地穿梭。但白宮可能只是向我們展示了他們希望我們看到的拜登。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自從首次入主白宮以來，78 歲的特朗普這些年來也出現了走下坡路的跡象。他經常把名字和細節搞混，語無倫次。他的公共活動安排比拜登要少，也不鍛鍊，在最近的封口費審判中，他似乎多次睡着。他的競選團隊發佈了一份只有三段的健康狀況概要。選民們也表達了對他年齡的擔憂，但程度不及拜登。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普抓住時機攻擊拜登在辯論中的表現，還説他自己當晚經常令人困惑、缺乏事實依據的表現是總統競選史上「最偉大的辯論」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/03/multimedia/02dc-biden-debate-trump-pcmt/02dc-biden-debate-trump-pcmt-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;前總統特朗普在 CNN 辯論會上的表現充斥着誤導性的攻擊和謊言，他説自己擁有總統辯論史上「最偉大的辯論表現」。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從最近對拜登的採訪中可以看出，他是一位壓力很大的總統——這並不罕見——他試圖在緊張的國際合作夥伴、頑固不化的盟友（其對哈馬斯的持續戰爭正在對他的第二個任期造成又一個威脅）之間周旋，他還出現了家庭危機，他的兒子被判犯有刑事指控，可能會被送進監獄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，這是一幅不完整的畫面。隨着拜登年齡的增長，白宮限制了他與記者的接觸。長期研究總統溝通的學者瑪莎·庫馬爾整理的統計數據顯示，儘管拜登經常停下來幾分鐘回答一兩個問題，但截至週日，他接受採訪的次數比當代任何一位總統都少，舉行新聞發佈會的次數也比羅納德·里根以來的任何一位總統都少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在拜登臨時起意要見記者的時候，情況也並不總是順利。今年 2 月，他對特別檢察官&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/02/08/us/politics/biden-special-counsel-report-documents.html&quot;&gt;關於他處理機密文件的報告&lt;/a&gt;大為光火，在報告中，特別檢察官羅伯特·赫爾形容拜登是「善意的、記性不好的老人家」。火冒三丈的總統衝着記者為自己和記憶力辯護，但在回答問題的時候卻把埃及總統阿卜杜勒-法塔赫·塞西稱為「墨西哥總統」。週一，眾議院共和黨人要求拜登政府提供他與赫爾的談話錄音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/03/multimedia/02dc-biden-debate-oval-lhkm/02dc-biden-debate-oval-lhkm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;今年 2 月，拜登在白宮談到了特別檢察官的報告，那份報告將他描述為「一個記性不好的老人家」。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但歷史學家可能會認為，拜登在亞特蘭大的電視舞台上與特朗普交鋒前的 23 天，是他總統任期內最關鍵的三週，因為拜登面對的對手不僅是他討厭的人，而且還被視為美國民主的生存威脅。向超過 5000 萬觀眾直播的這番東扯西拉、沒有結論的講話，究竟只是一個糟糕的夜晚，是令人筋疲力盡的一個月的結果，還是什麼更大的原因所致？如果他沒有如此頻繁地在全球各地奔波，包括離開意大利後，跨越九個時區前往洛杉磯參加一個籌款活動，情況會有所不同嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據與拜登會過面的人士透露，在訪歐期間，他有在重要會議上鋒芒畢露的時刻，包括一場關於將俄羅斯資產收入用於援助烏克蘭的複雜會議，也有偶爾出現的茫然不知所措的時刻。有時候，他看起來完全遊刃有餘，有時候又顯得迷失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在諾曼底，他會見了一羣由一個退伍軍人組織帶到法國的老兵。據一名參與了會面的美國人説，拜登有時看上去不知道自己身在何處。在隨後的儀式上，當軍樂奏響時，總統沒有面對美國國旗，而是轉過身去，他這麼做也可能是為了不想背對退伍軍人顯得失禮。隨後，吉爾·拜登、法國總統馬克龍夫婦也紛紛效仿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;後來還出現了一個讓人尷尬的時刻，馬克龍先確保拜登安全地走下坡道，而後回來跟所有的老兵一一握手。而人們原本以為拜登也會留下握手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二天，在與烏克蘭總統澤連斯基的會晤中，拜登説話的聲音小到幾乎聽不見，他説新一輪援助旨在重建該國的電網，而事實並非如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，當拜登在諾曼底登陸日發表演講時，他的講話又變得有力而清晰，層層鋪墊，最後是一個鏗鏘有力的收尾。這提醒我們，就像在年初的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/03/08/us/politics/biden-sotu-speech.html&quot;&gt;國情諮文演講&lt;/a&gt;中一樣，重大場合讓他得心應手，一旦掌握了演講的節奏，腎上腺素似乎就會開始分泌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在法國呆了幾天後，拜登短暫地飛回美國，處理兒子被定罪後的家庭危機。他提前舉辦了紀念六月節假期的音樂會，有人看到他在音樂表演的時候僵硬地站着。一位坐在總統身邊的人説，在活動的大部分時間裏，他的表情都顯得「茫然和困惑」。這位知情人士説，自幾周前的一次會議以來，拜登表現出「劇烈的退化」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在國內呆了幾天後，拜登又飛回歐洲，這次是去意大利參加七國集團領導人峯會。據與會的高級官員説，在整個會議期間，他的表現和之前是一樣的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陪同拜登前往意大利的兩名政府官員説，領導人在引導下參加當日活動是正常的。他們説，舉行七國集團峯會的酒店裏走廊四通八達，讓人犯暈，而且裏面擠滿了 25 位世界領導人和他們的安保人員。但據着這兩名官員表示，在幾個小時的會議中，拜登口齒清晰、言辭犀利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/01/multimedia/01dc-debate-normandy1-lpfv/01dc-debate-normandy1-lpfv-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;拜登上個月在諾曼底諾曼底登陸日紀念活動上向「二戰」老兵致意。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當被問及是否可以想象今天讓拜登與俄羅斯總統普京共處一室時，一個之前幫助準備此次訪問的前美國官員沉默了一會兒，然後説：「我不知道。」一名前歐洲高級官員則乾脆地回答説，「無法想象」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些白宮官員堅決否認了拜登不擅長跟強硬的外國元首打交道的説法，並講述了伊朗在 4 月份襲擊以色列那天晚上的經歷。拜登和他的高級國家安全官員在戰情室裏呆了幾個小時，為午夜時分的襲擊做準備。當拜登下令進入該地區的部隊開始擊落伊朗的導彈和無人機後，他得到了實時更新的信息。在整個迴應過程中，他不斷向其他領導人提出問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;軍事行動結束後，幾乎所有的導彈和無人機都被擊落，拜登打電話給內塔尼亞胡，勸説他不要將行動升級。據當時在作戰室的兩個人説，拜登對以色列總理説，「見好就收」，他沒有照着稿子念，也沒有去翻之前做的許多筆記。最後，內塔尼亞胡選擇了規模小得多、更為適度的迴應，有效地結束了敵對行動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自辯論結束後，拜登一直試圖表明，他只是在當晚表達自己的觀點時遇到了困難，這並不意味着存在什麼更大的問題。第二天，他在競選造勢集會上發表了一個&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/28/us/politics/biden-rally-debate.html&quot;&gt;強有力的演講&lt;/a&gt;，並參加了一系列籌款活動，他希望在這些活動上能安撫到緊張的捐贈者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他的演講很有力，他沒有口吃、口齒不清，也沒有表現出困惑的樣子」，前紐約州民主黨主席朱迪思·霍普週六在東漢普頓參加一場籌款活動時説。「他還是那個喬大叔。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;霍普將總統在辯論上的表現歸結為密集的日程安排。「你知道他過去七天都在哪裏嗎？」她提高了聲音説道。「他仍然保持着一個我無法想象的日程安排，年輕人都吃不消」，她補充道，「我認為我們需要看看自己的預期是否符合實際。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Michael D. Shear 和 Erica L. Green 自華盛頓、Matina Stevis-Gridneff 自布魯塞爾、Catherine Porter 和 Roger Cohen 自巴黎、Sarah Maslin Nir 和 Steven Erlanger 自柏林、 Andrew E. Kramer 自基輔對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Peter Baker 是時報首席白宮記者。他報道了最近的五位美國總統的新聞，有時也撰寫將總統和美國政府置於更宏觀的背景和歷史框架下的分析性文章。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/peter-baker&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;David E. Sanger 報道拜登政府和國家安全。他在時報任職超過 40 年，著有數本關於美國國家安全挑戰的書。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/david-e-sanger&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zolan Kanno-Youngs 是一名白宮記者，報道拜登總統及其政府。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/zolan-kanno-youngs&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Katie Rogers 是《紐約時報》白宮記者，在過去十年的大部分時間裏，她專注於報道總統、第一家庭和華盛頓的生活，此外還報道了一系列國內和外交政策問題。她著有一本關於第一夫人的書。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/katie-rogers&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：晉其角、杜然&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/02/us/politics/biden-lapses.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 17:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[拜登能送給美國的最好的禮物：退選]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/opinion/20240703/biden-trump-step-aside/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;託馬斯·弗裏德曼&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-07-03 02:19:43&quot; datetime=&quot;2024-07-03 02:19:43&quot;&gt;2024 年 7 月 3 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;去年 10 月 7 日哈馬斯入侵以色列後，我立即&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/10/10/opinion/israel-hamas-.html&quot;&gt;敦促&lt;/a&gt;以色列在思考如何應對時問自己一個問題：你最大的敵人希望你做什麼？然後做相反的事。伊朗和哈馬斯希望以色列一頭扎進加沙——沒有任何計劃，沒有能協助善後的巴勒斯坦合作方——不幸的是，以色列就是這麼做的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這個對美國和民主黨至關重要的時刻，我想敦促拜登總統、他的家人和他所在政黨的領導層提出同樣的問題：你們最大的敵人唐納德·特朗普現在希望你們做什麼？然後做相反的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普渴盼着拜登能繼續參加大選。這樣他就可以從現在起到選舉日，每天用 15 秒鐘的電視和廣播廣告——當然還有社交媒體上的米姆——圍繞拜登上週辯論時語無倫次的表現狠狠地打擊他，每則廣告都會問：「如果俄羅斯人、中國人或伊朗人攻擊我們，你希望在凌晨三點接聽電話的是這個人嗎？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這將是特朗普-共和黨邪教絕對有信心贏得的競選。我懷疑，邪教分子一直都知道，特朗普在許多關鍵民調中領先的唯一原因是，拜登的許多潛在選民擔心的不是物價上漲，而是年齡上漲——拜登的年齡。如果共和黨能把這個變成問題所在，大選勝利就會落入他們手中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼，什麼會讓特朗普凌晨三點還睡不着呢？我的猜測是出現這個場景：拜登向他的家人和高級顧問求助，並引用音樂劇《漢密爾頓》（Hamilton）中的一句台詞：&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 喬治·華盛頓：我要辭職了。我不會競選總統。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 亞歷山大·漢密爾頓：對不起，什麼？&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 華盛頓：最後一次，放鬆點，跟我喝一杯。最後一次。我們今晚休息一下。然後我們將教會他們如何説再見。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是的，特朗普現在最擔心的是拜登會教這個國家如何説再見。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他擔心拜登會展現把國家放在第一位的領導人和政黨與把自己放在第一位的領導人和政黨——特朗普和支持他的共和黨人——之間的區別。儘管這些共和黨人知道特朗普的許多前顧問都説他不適合擔任公職，儘管他們知道特朗普試圖推翻上次大選，儘管他們知道，特朗普除了對所有反對他和他的追隨者的人進行「報復」之外，並沒有為國家的未來制定真正的計劃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普是一個在大時代裏不願意説再見，甚至不願承認自己在 2020 年公平公正地輸掉了大選的小人。拜登如何才能做到對國家最有利、對特朗普最不利？答案不是手忙腳亂地把一些慌亂的捐款人爭取到自己一邊，硬撐到 11 月，堅稱自己只是在一個辯論之夜表現不佳。也不是挑戰民主黨，看它敢不敢罷免自己。他應該把自己和黨提升到整個紛爭之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這就意味着，他應宣佈放棄那些已做出承諾的代表的支持——他們將在 8 月芝加哥民主黨全國代表大會上投票使他成為提名人——並與民主黨合作，立即開始建立一個有序的程序，讓下一代民主黨候選人向公眾闡述自己的立場，最終由大會代表選出新的提名人。(順便提一下，林肯總統和兩位羅斯福總統都是通過大會投票獲得提名的——到頭來都給這個國家帶來了相當不錯的結果）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果他願意的話，拜登可以選擇支持副總統卡馬拉·哈里斯，也可以保持中立。但他應該明確表示，提名必須通過公開競爭來決定。在民主黨大會召開前的六週以及大會召開的時候，美國每個人都將密切關注下一代民主黨人中最優秀的人為國家提出的充滿希望的願景。這將與共和黨大會形成鮮明對比，後者的唯一綱領就是他們親愛的領導人的突發奇想。到時候會很混亂嗎？當然會。但現在每個替代方案都很混亂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登可以補充説，一旦民主黨的替代候選人獲得提名，他將利用他的聲望和地位——以及這一舉動必將為他贏得的所有政治派別的美國人的讚賞和欽佩——確保他們擊敗特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這樣一來，拜登就不必疲於應付鋪天蓋地而來的關於他心智衰退的攻擊性廣告，而是可以通過電視廣播進行信息轟炸，反駁特朗普的謊言，同時提醒選民，他們之所以在 2020 年選了他，是因為他們知道只有由一個團結人民的人而不是復仇者來領導人民，美國才能保持偉大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如廣告一上來可以是特朗普在上週四辯論中拋出的最令人髮指的謊言之一，即自拜登入主白宮以來，美國經濟一直是一場災難。拜登可以這樣説：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐納德，我看到消息説你因為性虐待和誹謗 E·珍·卡羅爾而必須&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.cbsnews.com/news/trump-e-jean-carroll-trial-closing-arguments-courtroom/&quot;&gt;賠償她 8830 萬美元&lt;/a&gt;。我剛剛大概算了算：如果你在我宣誓就任總統的那天把 8830 萬美元投入標準普爾指數基金，那麼現在漲幅將達到&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://finance.yahoo.com/news/the-biden-stock-market-is-swamping-trumps-182858118.html?guccounter=1&amp;guce_referrer=aHR0cHM6Ly93d3cuZ29vZ2xlLmNvbS8&amp;guce_referrer_sig=AQAAAKpUx0rv6M097odeNGTB8DuvqQ277aVnjpMh682dFKifwrY-dxcdPwvFva6pdNn5JJ9HXWRdVtmV-BEV9r8tlb8r9iC1um2LPXUvi7pfZEPjppkiA8S7USvg8KjJQKajrywv0VK4SJhh3F3G9bEgL7FYeZrtuOnp_nwPZm7GZ8_s&quot;&gt;約 40%&lt;/a&gt;，大概是 3500 萬美元，唐納德。真是一場災難！想想這筆錢能幫你付多少律師費吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;還可以引用特朗普的言論，即關於他是如何與俄羅斯總統弗拉基米爾·普京合作的，而拜登永遠無法做到這一點。拜登可以這樣説：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐納德，如果普京可以在我們的選舉裏投票，他會投票給你，你知道為什麼嗎？這是因為他了解你身上的這一點：你永遠無法組織起能將他趕出烏克蘭並遏制中國的聯盟，而我可以。你會拋棄這些聯盟，因為你能想到的只有生意場上的交易。唐納德，持久的聯盟，就像持久的婚姻一樣，不是交易關係。它是由共同的價值觀加固的。你對待我們的盟友就像他們都是特朗普大廈大堂裏沒有付夠租金的鞋店一樣。你不僅在我們的盟友對烏克蘭的貢獻方面胡説八道（他們實際做出了&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.cnn.com/2024/02/13/politics/fact-check-trump-nato/index.html&quot;&gt;大量貢獻&lt;/a&gt;），你也不知道它們在多大程度上放大了美國的實力和價值觀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對特朗普的這種反駁，將是拜登能給予他的黨和所有美國人的最好的離別禮物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究總統的學者、《挑選總統》(&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.ucpress.edu/book/9780520379992/picking-presidents&quot; title=&quot;Link: https://www.ucpress.edu/book/9780520379992/picking-presidents&quot;&gt;Picking Presidents&lt;/a&gt;) 一書的作者高塔姆·穆昆達前幾天向我指出，「1783 年，當喬治·華盛頓宣佈放棄對他的任命時，英國國王喬治三世——那位摧毀了大英帝國的君主——曾&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.mountvernon.org/george-washington/10-things-you-really-ought-to-know-about-george-washington&quot; title=&quot;Link: https://www.mountvernon.org/george-washington/10-things-you-really-ought-to-know-about-george-washington&quot;&gt;説過&lt;/a&gt;，如果他真的放棄任命，‘他將成為世界上最偉大的人。’十四年後，華盛頓再次這樣做了，心甘情願地放棄了總統職位，而他本可以輕而易舉地成為終身總統。通過表明有時總統能為國家做的最好的事情就是放棄這個職位，我們的國父確立了他的偉大地位。今天，面對自內戰以來對美國民主的最嚴重威脅，喬·拜登可以效仿華盛頓，鞏固自己的政治遺產。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登不僅是一個好人，還是一位真正有影響力的總統。他值得被銘記，因為他在 2020 年拯救了美國，使美國擺脫了特朗普的領導，帶領我們走出了新冠疫情的黑暗時期，通過了重建美國基礎設施的重要立法，恢復了人們工作的尊嚴，促進了向綠色經濟的過渡——並且，最終，他知道何時以及如何説再見。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;託馬斯·L·弗裏德曼 (Thomas L. Friedman) 是外交事務方面的專欄作者。他 1981 年加入時報，曾三次獲得普利策獎。他著有七本書，包括贏得國家圖書獎的《從貝魯特到耶路撒冷》(From Beirut to Jerusalem)。歡迎在&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://twitter.com/tomfriedman&quot;&gt;Twitter&lt;/a&gt;和&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.facebook.com/thomaslfriedman&quot;&gt;Facebook&lt;/a&gt;上關注他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：Annie Xu、Ziyu Qing&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/02/opinion/biden-trump-step-aside.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 14:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[擔心選舉失敗，民主黨人公開表達對拜登擔憂]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240703/democrats-panic-biden-electoral-debacle/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;CATIE EDMONDSON, KELLEN BROWNING, NICHOLAS NEHAMAS&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-07-03 12:58:43&quot; datetime=&quot;2024-07-03 12:58:43&quot;&gt;2024 年 7 月 3 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/02/multimedia/02dc-biden-dems-01-lhvk/02dc-biden-dems-01-lhvk-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;拜登總統上週的辯論後，國會山許多民主黨議員的辦公室報告説，選民紛紛致電敦促議員們要求拜登退出。 &lt;cite&gt;Callaghan O'Hare for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;週二，民主黨對拜登總統是否適合競選連任的焦慮情緒在恐慌中驟然爆發，第一位在任國會議員呼籲拜登退出競選，其他一些支持總統的知名官員也紛紛表達了擔憂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名民主黨參議員&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.wpri.com/news/elections/sen-whitehouse-horrified-by-debate-urges-candor-from-biden-team-about-his-condition/&quot;&gt;公開要求&lt;/a&gt;白宮保證拜登的「狀況」——「這確實是反常的情況，不僅僅是他最近的表現」，羅德島州參議員謝爾登·懷特豪斯對當地一家電視台説，他對總統的辯論表現感到「震驚」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一位是佛蒙特州參議員彼得·韋爾奇，他在接受新聞網站 Semafor 採訪時，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.semafor.com/article/07/01/2024/democratic-senator-criticizes-biden-campaigns-dismissive-attitude-after-debate&quot;&gt;指責拜登的競選團隊&lt;/a&gt;「對那些提出問題進行討論的人態度輕蔑」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週二晚些時候，資深進步派、得克薩斯州眾議員勞埃德·多格特發表聲明説，他原本希望拜登能借由這次辯論給他帶來動力，彌補相對於前總統特朗普的劣勢，結果卻令他顯得沒有資格再次參選。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我曾希望這場辯論能提供一些動力，去改變這種狀況。但事實並非如此」，多格特説。「總統非但沒有讓選民放心，而且沒能有效地捍衞自己的許多成就，也沒能揭露特朗普的許多謊言。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包括民主黨領導人在內的絕大多數民主黨人仍然公開支持拜登，而迄今為止敢於表達擔憂的少數批評者並不是擁有大量追隨者的黨內重要人物。儘管如此，在就拜登上週辯論中的笨拙表現私下抱怨了幾天之後，到週二，越來越多的民主黨人似乎願意表達不滿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是一個值得注意的轉折點，就在一天前，總統在黃金時段向全國發表了講話，試圖緩解人們對他在公共場合講話能力的擔憂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出於對來自拜登陣營內部壓力的擔憂，白宮官員正在討論讓拜登前往搖擺州，包括週五前往威斯康星州，週日前往賓夕法尼亞州，響應盟友的呼籲，延長他在公共場合的露面時間。他們還在討論讓拜登在週三與一些民主黨州長會面，許多州長自辯論後尚未與總統進行過直接接觸，這讓一些尚未接到總統電話的州長感到憤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;議員、策略師和工作人員的大部分焦慮來自雙重的擔憂——不僅擔心拜登的失誤會讓他失去白宮，還擔心可能會讓民主黨人無法贏得決定眾議院和參議院控制權的關鍵競選，從而令他們失去對潛在的特朗普總統權力的關鍵制衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「顯然，他必須明白」，伊利諾伊州民主黨眾議員邁克·奎格利週二在 CNN 上説，「他的決定不僅會影響到未來四年誰將入主白宮，還會影響到誰將入主參議院，誰將入主眾議院，這將對未來幾十年產生影響。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國會山的許多民主黨議員辦公室都報告稱，接到了大量選民敦促議員要求拜登下台的電話。多格特在接受採訪時説，他從選民和支持者那裏接到的電話和信息顯示，支持拜登退出和不希望他退出的比例是「10 比 1」。另一位議員表示，要求拜登退出的選民和認為他適合擔任公職的選民各佔一半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很明顯，共和黨人有意利用圍繞拜登精神敏鋭度和是否適合擔任公職的問題，把這作為壓在脆弱的民主黨人脖子上的沉重負擔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辯論結束後的第二天，共和黨的跟拍者——跟拍候選人並向他們拋出危險政治問題的人——在眾議院民主黨人回到各自選區的路上跟蹤他們，問他們同樣的問題：「喬·拜登適合當總統嗎?」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「喬·拜登&lt;b&gt;就是&lt;/b&gt;總統」，俄亥俄州民主黨眾議員瑪西·卡普圖爾憤怒地&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://x.com/nrcc/status/1806724826251321728?s=46&quot;&gt;回答&lt;/a&gt;。「那&lt;b&gt;你&lt;/b&gt;適合當總統嗎？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但私下裏，許多民主黨人對此深感擔憂。長期以來，全國各地參加國會競選的民主黨人都明白，他們需要比拜登表現得更好，才能贏得自己的席位。從這個意義上説，參與國會競選的幾名黨內人士表示，拜登的表現對他們的戰略影響不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，緬因州民主黨眾議員賈裏德·戈爾登代表的是特朗普曾在 2020 年獲勝的選區，週二，他在一篇&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.bangordailynews.com/2024/07/02/opinion/opinion-contributor/jared-golden-donald-trump-going-to-win-election-democracy-be-just-fine/&quot;&gt;觀點專欄&lt;/a&gt;中表示，他一直認為前總統會在 11 月獲勝——「我對此沒有意見」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戈爾登寫道：「緬因州的代表們需要在有利於緬因州的時候與他合作，在不利於緬因州的時候向他問責，無論如何都要超越兩黨分歧，獨立地進行工作。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在民主黨兩院競選部門的兩份聲明中，發言人強調，正如參議院競選聯絡主任戴維·伯格斯坦所説，國會競選是「候選人與候選人之間的戰鬥」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/02/multimedia/02dc-biden-dems-03-lhvk/02dc-biden-dems-03-lhvk-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;俄亥俄州民主黨眾議員瑪西·卡普圖爾。 &lt;cite&gt;Kenny Holston/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/02/multimedia/02dc-biden-dems-02-lhvk/02dc-biden-dems-02-lhvk-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;伊利諾伊州民主黨眾議員邁克·奎格利。 &lt;cite&gt;Samuel Corum for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;但拜登在辯論中的表現引發了對他年齡和精神狀況的新一波質疑，給正在競選的民主黨人蒙上了陰影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「值得注意的是，我們最重要的參議員候選人在內華達州和全國其他地方的支持率一直遙遙領先於總統」，多格特在接受採訪時説。「但是，如果我們不能展開一場更積極、更有效的競選，最終可能會產生由共和黨把持的參眾兩院。而且，令人擔憂的是，就算他們只擁有其中一院，我們也根本無法制衡特朗普。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多格特説，他相信民主黨有能力贏得眾議院的控制權。「但是如果逐個州來看，在最好的情況下，優勢也不會太大。所以我們需要儘可能多地得到來自高層的幫助。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，民主黨領導人都在大力支持拜登。參議院多數黨領袖、紐約州參議員查克·舒默週二在錫拉丘茲露面時表示，「是的」，他認為拜登適合擔任總統。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我支持喬·拜登」，他説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，至少有一位仍然支持拜登的知名民主黨人首次接受了有關他退出的質疑。南卡羅來納州眾議員詹姆斯·克萊伯恩表示，如果拜登退出，他將支持副總統卡瑪拉·哈里斯。克萊伯恩在 2020 年的支持幫助拜登獲得了民主黨提名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果他退出，我會支持她」，克萊伯恩週二在 MSNBC 上説，但他還説：「我希望這張票依然是拜登—哈里斯。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些民主黨人認為，如果拜登繼續參加競選，在民調中繼續落後於特朗普，或者落後得更多，民主黨及其主要捐助者可能會把資金和精力集中在保住參議院和贏回眾議院，而不是競選總統。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1996 年大選時，共和黨人就是這樣處理的，當時他們的總統候選人鮑勃·多爾嚴重落後。他們的努力讓共和黨保持了對國會的控制，給比爾·克林頓的第二任期帶來阻礙，民主黨人希望，如果特朗普獲得第二任期，他們也能做到這樣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「民主黨人可能會説，‘我們最好齊心協力，否則我們可能會失去一切，’」民主黨資深政治策略師、哈佛大學肯尼迪學院前講師史蒂夫·賈丁説。「美國公眾似乎喜歡由不同黨派控制不同機構的政府。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Luke Broadwater、Maggie Haberman、Maya C. Miller 和 Aishvarya Kavi 對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Catie Edmondson 為時報報道美國國會新聞。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/catie-edmondson&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kellen Browning 是《紐約時報》記者，報道 2024 年總統大選，主要關注內華達和亞利桑那兩個搖擺州的新聞。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/kellen-browning&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nicholas Nehamas 是《紐約時報》政治記者，報道拜登總統的連任競選活動。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/nicholas-nehamas&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：晉其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/02/us/politics/democrats-panic-biden-electoral-debacle.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 13:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[朝鮮人的「必備單品」：金正恩像章]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240703/north-korea-kim-jong-un-pin/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;CHOE SANG-HUN&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-07-03 08:45:50&quot; datetime=&quot;2024-07-03 08:45:50&quot;&gt;2024 年 7 月 3 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/02/multimedia/02nkorea-pin-01-tbjh/02nkorea-pin-01-tbjh-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;朝鮮官方媒體提供的照片顯示，一名週日在平壤出席勞動黨會議的高級官員胸前佩戴着金正恩像章。 &lt;cite&gt;Korean Central News Agency, via Associated Press&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;朝鮮領導人金正恩上週主持召開執政的勞動黨會議時給與會者帶來了一些好消息。長期以來，朝鮮飽受&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2021/06/16/world/asia/north-korea-food-shortage.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2021/06/16/world/asia/north-korea-food-shortage.html&quot;&gt;饑荒&lt;/a&gt;困擾，金正恩在講話中指出，「到目前為止，全國農業生產狀況還算不錯」；而且，朝鮮最近還與俄羅斯簽署了&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/19/world/asia/putin-meets-kim-north-korea.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/06/19/world/asia/putin-meets-kim-north-korea.html&quot;&gt;共同防禦條約&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但更大的新聞也許是出席這個在首都平壤召開的會議的官員們佩戴的東西：據朝鮮官媒發佈的照片​​，他們胸前都佩戴着&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://en.yna.co.kr/view/PYH20240701006500315?section=image/nk&quot; title=&quot;Link: https://en.yna.co.kr/view/PYH20240701006500315?section=image/nk&quot;&gt;金正恩像章&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金氏家族自 1948 年朝鮮建國以來一直領導該國，並一直在朝鮮民眾當中對金氏家族加以神化。在朝鮮，每戶人家和每棟辦公樓的牆上都掛着金正恩祖父金日成和父親金正日的畫像。每個朝鮮人必須在胸前佩戴&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Kim_Il_Sung_and_Kim_Jong_Il_badges&quot;&gt;金日成或者金正日&lt;/a&gt;&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Kim_Il_Sung_and_Kim_Jong_Il_badges&quot;&gt;像章&lt;/a&gt;，或是&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.ebay.co.uk/itm/226220465455?_trkparms=amclksrc%3DITM%26aid%3D1110006%26algo%3DHOMESPLICE.SIM%26ao%3D1%26asc%3D267024%26meid%3D82d120c06d9549f4a1090703d03da62b%26pid%3D101224%26rk%3D2%26rkt%3D5%26sd%3D226147533347%26itm%3D226220465455%26pmt%3D0%26noa%3D1%26pg%3D4429486%26algv%3DDefaultOrganicWebV9BertRefreshRanker&amp;_trksid=p4429486.c101224.m-1&quot; title=&quot;Link: https://www.ebay.co.uk/itm/226220465455?_trkparms=amclksrc%3DITM%26aid%3D1110006%26algo%3DHOMESPLICE.SIM%26ao%3D1%26asc%3D267024%26meid%3D82d120c06d9549f4a1090703d03da62b%26pid%3D101224%26rk%3D2%26rkt%3D5%26sd%3D226147533347%26itm%3D226220465455%26pmt%3D0%26noa%3D1%26pg%3D4429486%26algv%3DDefaultOrganicWebV9BertRefreshRanker&amp;_trksid=p4429486.c101224.m-1&quot;&gt;這兩名已故朝鮮領導人頭像&lt;/a&gt;&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.ebay.co.uk/itm/226220465455?_trkparms=amclksrc%3DITM%26aid%3D1110006%26algo%3DHOMESPLICE.SIM%26ao%3D1%26asc%3D267024%26meid%3D82d120c06d9549f4a1090703d03da62b%26pid%3D101224%26rk%3D2%26rkt%3D5%26sd%3D226147533347%26itm%3D226220465455%26pmt%3D0%26noa%3D1%26pg%3D4429486%26algv%3DDefaultOrganicWebV9BertRefreshRanker&amp;_trksid=p4429486.c101224.m-1&quot; title=&quot;Link: https://www.ebay.co.uk/itm/226220465455?_trkparms=amclksrc%3DITM%26aid%3D1110006%26algo%3DHOMESPLICE.SIM%26ao%3D1%26asc%3D267024%26meid%3D82d120c06d9549f4a1090703d03da62b%26pid%3D101224%26rk%3D2%26rkt%3D5%26sd%3D226147533347%26itm%3D226220465455%26pmt%3D0%26noa%3D1%26pg%3D4429486%26algv%3DDefaultOrganicWebV9BertRefreshRanker&amp;_trksid=p4429486.c101224.m-1&quot;&gt;放&lt;/a&gt;&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.ebay.co.uk/itm/226220465455?_trkparms=amclksrc%3DITM%26aid%3D1110006%26algo%3DHOMESPLICE.SIM%26ao%3D1%26asc%3D267024%26meid%3D82d120c06d9549f4a1090703d03da62b%26pid%3D101224%26rk%3D2%26rkt%3D5%26sd%3D226147533347%26itm%3D226220465455%26pmt%3D0%26noa%3D1%26pg%3D4429486%26algv%3DDefaultOrganicWebV9BertRefreshRanker&amp;_trksid=p4429486.c101224.m-1&quot; title=&quot;Link: https://www.ebay.co.uk/itm/226220465455?_trkparms=amclksrc%3DITM%26aid%3D1110006%26algo%3DHOMESPLICE.SIM%26ao%3D1%26asc%3D267024%26meid%3D82d120c06d9549f4a1090703d03da62b%26pid%3D101224%26rk%3D2%26rkt%3D5%26sd%3D226147533347%26itm%3D226220465455%26pmt%3D0%26noa%3D1%26pg%3D4429486%26algv%3DDefaultOrganicWebV9BertRefreshRanker&amp;_trksid=p4429486.c101224.m-1&quot;&gt;在一起&lt;/a&gt;的像章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韓國官員和分析人士稱，金正恩推出自己的像章，是將對他的個人崇拜和迷信提升到了此前保留給金日成和金正日的水平。金日成從 1948 年起統治朝鮮，直至 1994 年去世；金正日繼承了父親的統治地位，直至 2011 年去世。新像章的啓用意味着朝鮮人民現在能在三個像章之間作出選擇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果按照傳統做法，最新一代領導人像章，也就是金正恩像章最終將成為最普遍的選擇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/02/multimedia/02nkorea-pin-03-tbjh/02nkorea-pin-03-tbjh-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;朝鮮官媒提供的據稱是勞動黨會議的照片。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這是金正恩樹立領袖自主形象努力的一部分」，韓國政府統一部副發言人金仁愛週一説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鮮在 1970 年推出金日成像章。當時這名建國領袖 58 歲，已清除了在國內的所有競爭對手，建立起獨裁統治。金正日像章是在 1992 年啓用的，當時他 50 歲。那時候，他已鞏固了自己的繼承人地位，正在與患病的父親一起管理國家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像章從那時起成為了朝鮮個人崇拜最鮮明的特徵。但在普通民眾當中，像章&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.rfa.org/english/news/korea/badge-12092022161144.html&quot; title=&quot;Link: https://www.rfa.org/english/news/korea/badge-12092022161144.html&quot;&gt;開始失去魅力&lt;/a&gt;，尤其是在 20 世紀 90 年代的饑荒導致數百萬人死亡之後。曾經被朝鮮人視為聖物的像章被走私到中國，作為廉價旅遊紀念品在中朝邊境附近出售。脫北者稱像章為「奴隸的徽章」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金仁愛指出，在朝鮮面臨&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20200821/north-korea-economy-coronavirus/&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2020/08/19/world/asia/north-korea-economy-coronavirus.html&quot;&gt;經濟困難&lt;/a&gt;以及&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2021/06/11/world/asia/kim-jong-un-k-pop.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2021/06/11/world/asia/kim-jong-un-k-pop.html&quot;&gt;所謂外部影響的威脅&lt;/a&gt;——其中包括來自競爭對手韓國的 K-pop——之際，新像章的啓用與金正恩將國家團結在自己領導之下的努力有關。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金正恩是在父親 2011 年去世後上台執政的。他迅速採取行動，在一個被韓國官員和分析人士稱之為「&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2015/05/16/world/asia/park-guen-hye-south-korea-kim-jong-un-north-korea.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2015/05/16/world/asia/park-guen-hye-south-korea-kim-jong-un-north-korea.html&quot;&gt;恐怖統治&lt;/a&gt;」的時期建立了自己的極權領導地位。任何被視為對其權威構成挑戰的人或者消失，或者遭到&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2016/03/13/world/asia/north-korea-executions-jang-song-thaek.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2016/03/13/world/asia/north-korea-executions-jang-song-thaek.html&quot;&gt;處決&lt;/a&gt;與&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2017/02/15/world/asia/kim-jong-nam-assassination-north-korea.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2017/02/15/world/asia/kim-jong-nam-assassination-north-korea.html&quot;&gt;暗殺&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金家向長期飽受苦難的朝鮮人民承諾建立一個「強大而繁榮的國家」，讓人民不再因為糧食短缺而勒緊褲腰帶，不再擔心來自美國的入侵。但金正恩面臨重重困難，始終難以兌現這些承諾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金正恩在經濟上舉步維艱，無法説服華盛頓解除對它因研發核武器而實施的制裁。他在人民心目中的威望&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2017/08/10/world/asia/kim-jong-un-north-korea-nuclear.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2017/08/10/world/asia/kim-jong-un-north-korea-nuclear.html&quot;&gt;主要取決於他為自己精心塑造的形象&lt;/a&gt;，即他是最終把朝鮮變成一個擁核國家的領導人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在金正恩的領導下，朝鮮已經進行了四次地下核試驗，研發出一系列的導彈，包括能夠打擊美國本土的遠程導彈。在勞動黨會議的最後一天，也就是週一，朝鮮宣佈試射了一枚能夠攜帶「超大彈頭」的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/02/world/asia/north-korea-missile-test.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/07/02/world/asia/north-korea-missile-test.html&quot;&gt;新型彈道導彈&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管取得了這些軍事成就，但金正恩對權力的掌握依賴於給個人崇拜注入新的活力，讓朝鮮人遠離來自&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/card/2024/06/29/world/asia/balloon-south-korea&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/card/2024/06/29/world/asia/balloon-south-korea&quot;&gt;外部的新聞&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/02/multimedia/02nkorea-pin-ghjf/02nkorea-pin-ghjf-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;金正恩對權力的掌握依賴於給個人崇拜注入新的活力。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金正恩試圖以新形式展現金氏統治，將自己塑造為一名年輕、精力充沛，甚至具有變革精神的領導人。他用祖父風格的穿着來強調自己的家族血統，但同時似乎也想與先輩保持距離，努力擺脫他們長長的影子，讓自己看起來是一名值得尊敬的領導人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，他放棄了金日成設定的與韓國實現統一的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240117/north-korea-reunification-policy/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240117/north-korea-reunification-policy/&quot;&gt;長期目標&lt;/a&gt;，把韓國稱為必須征服的敵人，如有必要，將發動核戰爭。朝鮮今年也沒有在 4 月 15 日像以往那樣大舉紀念金日成的生日。政府宣傳人員已開始用過去頌揚金日成和金正日的方式讚美金正恩，稱他是朝鮮人民的「太陽」，所有朝鮮人的「父親」，並分發他的畫像供政府大樓和家中懸掛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士説，在金正恩像章的背後，可以看到他對自己的獨裁統治越來越有信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這是用官方形式表明，金正恩現在與前輩金日成和金正日處於同一層次」，位於首爾的朝鮮研究大學校長楊武仁（音）説。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Choe Sang-Hun 是時報駐首爾的首席記者，報道韓國和朝鮮新聞。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/choe-sang-hun&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：Cindy Hao&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/02/world/asia/north-korea-kim-jong-un-pin.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 09:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[拜登團隊無視退選呼聲與質疑，堅持繼續參選]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240702/biden-debate-performance/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;SHANE GOLDMACHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-07-02 04:25:35&quot; datetime=&quot;2024-07-02 04:25:35&quot;&gt;2024 年 7 月 2 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/01/multimedia/01pol-biden-memo-top-cmbh/01pol-biden-memo-top-cmbh-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;拜登總統在上週四辯論中的表現，引發了新一輪關於他是否應該繼續競選的質疑。 &lt;cite&gt;Haiyun Jiang for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;多年來，拜登總統對那些質疑他是否有能力、是否適合以 81 歲高齡再次競選總統並任職到 86 歲的反對者，一直有一個掛在嘴邊的反駁。「看我的」，他説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但自從數千萬美國人觀看了他在週四辯論直播中的笨拙表現後，拜登就完全採用了一個新説法：相信我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「各位」，第二天晚上他在紐約的一個籌款活動上説，「如果我不是充分相信自己能夠勝任這份工作，我是不會再次參選的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治策略的老生常談是，聰明的競選活動要迎合選民的需要。這通常意味着制定一種利用公眾既有感受的策略，而不是尋求改變選民對事物的看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，拜登總統的麻煩之處在於，在辯論失敗的前夕，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/26/us/politics/trump-poll-hush-money-conviction.html&quot;&gt;《紐約時報》和西恩納學院所做的一項民調顯示，69% 的選民&lt;/a&gt;——以及 55% 的拜登支持者——認為拜登年紀太大，無法勝任總統的職位。這並非一個新問題：將近兩年前，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2022/07/11/us/politics/biden-approval-polling-2024.html&quot;&gt;多數民主黨選民&lt;/a&gt;表示，他們希望有一個新的旗手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在，這些來自普通美國人的持續擔憂得到了許多民主黨專家階層的公開響應，也得到了立法者、捐助者和戰略家的私下響應。他們擔心前總統特朗普會將 2024 年大選收入囊中，而許多人都認為，他對這個國家構成了生存威脅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位眾議院民主黨議員給民主黨捐款者惠特尼·蒂爾森發來一條短信：「拜登在這次辯論會上的表現是一場災難，也許無法挽回。」曾任對沖基金經理的蒂爾森在分享這條短信時，要求不要透露該議員的身份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圍繞着拜登，他的團隊已經形成了一種受困者心態，他們沒有忘記——而且也樂於重複——四年前是如何戰勝質疑者，贏得提名的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「專家們反應過度，把他排除在外，其實他處於最佳狀態」，拜登最親密的顧問之一、他擔任參議員時期的辦公室主任泰德·考夫曼在接受採訪時説。「他的表現非常出色。我認為他應該留下來。他是現代史上最出色的總統。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，這次&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/28/us/politics/presidential-debate-takeaways-biden-trump.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/06/28/us/politics/presidential-debate-takeaways-biden-trump.html&quot;&gt;辯論的慘淡表現&lt;/a&gt;，引發了對拜登是否應該繼續參選的新一輪質疑。至少，這讓他的團隊原本希望平息的話題得以延續下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/01/multimedia/01pol-biden-memo-2-wlkv/01pol-biden-memo-2-wlkv-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;辯論兩天後，紐約州東漢普頓的示威者。拜登的競選團隊曾希望這場辯論能迫使選民儘快接受特朗普與拜登再次交手的現實。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「喬·拜登送給我們的禮物是同意在民主黨大會之前舉行一場辯論」，曾為奧巴馬總統撰寫演講稿、大受歡迎的進步派播客《拯救美國》的共同主持人喬恩·法夫羅説道。他呼籲民主黨考慮換人。「如果辯論是在 10 月進行，我就什麼都不會説了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法夫羅表示，拜登陣營企圖讓那些質疑者保持沉默的做法，是對選民的侮辱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法夫羅在談到辯論時説：「你猜怎麼着——數以百萬計的美國人看到了這一點，你不能對批評你的人説他們是尿牀的瘋子。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在民主黨全國委員會週末召集成員開會時，主席傑米·哈里森在其他人都靜音的狀態下做了發言。&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://apnews.com/article/bidendebatetrumpdnc-aa08cc2b556b315e728d1e9c2bf81be9&quot;&gt;在一些人看來&lt;/a&gt;，這似乎是一個過於淺白的隱喻，表明黨內領導層並不想真正聽到來自基層的反饋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的競選團隊認為，2600 萬美元的基層捐款和志願者報名人數是平時的三倍，都是辯論後選民支持的證據。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近幾天，拜登更加坦率地承認了自己的問題所在——不僅僅是在辯論台上，他説自己「走路沒有以前那麼輕鬆了」，「説話也沒有以前那麼流暢了」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些注意力集中在第一夫人吉爾·拜登的角色上。拜登在辯論結束後試圖走下台階時，她幫忙攙扶的畫面在網上瘋傳，同樣瘋傳的還有她在辯論後的集會上所做的讚美（「喬，你做得很好！）。週一，《Vogue》雜誌公佈了最新一期的封面，是吉爾·拜登身穿&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://x.com/KateBennett_DC/status/1807746416862704109&quot;&gt;一件價值 5000 美元的白色拉爾夫·勞倫禮服&lt;/a&gt;，配文寫着：「我們將決定我們的未來。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吉爾·拜登的前顧問邁克爾·拉羅莎説，那些期待她敦促丈夫退選的人根本不理解他們之間的政治關係。他説，拜登在 1988 年的總統競選中因剽竊醜聞提前退出，在一定程度上塑造了這種夥伴關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「1987 年，她親眼目睹他被媒體、專家和民調逼着退出，這對他們倆來説真的是一次痛苦的經歷」，拉羅薩説道。他還表示，之前為第一夫人工作時，兩人曾多次討論過 1988 年的事情。「我認為他們從那次經歷中吸取了教訓，不會再像 1987 年那樣受到強迫。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉羅莎解釋説，拜登夫婦將拜登的生活和職業生涯視為一個不斷戰勝逆境的故事。他説，「目前是喬·拜登的故事中又一個關於堅韌不拔的篇章」，並總結道，他相信他們會這樣看待這件事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事實上，在拜登競選團隊&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/01/us/politics/biden-debate-ad.html&quot;&gt;於辯論後發佈的第一支競選廣告&lt;/a&gt;的結尾，拜登宣稱：「當你被擊倒時，你會重新站起來。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 2022 年中期選舉後，關於拜登年齡的任何嚴肅考量都被擱置了。當時&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2022/11/12/us/politics/midterm-elections-officials.html&quot;&gt;民主黨的表現超出了預期&lt;/a&gt;。白宮認為這是對其政治策略的肯定，同時也證明瞭從總統不斷下滑的支持率去判斷選舉的成敗是有侷限的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/01/multimedia/01pol-biden-memo-jill-gfzp/01pol-biden-memo-jill-gfzp-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;辯論後第二天，拜登和第一夫人吉爾·拜登在北卡羅來納州羅利市參加競選造勢活動。拜登競選團隊在辯論後發佈的第一支廣告中，拜登宣稱：「當你被擊倒時，你會重新站起來。」&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我打算再次參選」，拜登第二天表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沒有什麼可説的了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辯論結束後，拜登競選團隊的高級官員們私下表示，更換候選人是不現實的，這麼做存在很大冒險，而且容易導致混亂。副競選經理羅布·弗萊赫蒂在一條籌款信息中明確表示，任何替代人選都「比喬·拜登更不可能獲勝」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些民主黨未來的領導人也敦促選民支持拜登。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們必須支持這位總統」，辯論結束後，加州州長加文·紐森在採訪室接受 MSNBC 採訪時説。第二天早上，賓夕法尼亞州州長約什·夏皮羅在 MSNBC 上説，「放下憂慮，專心做事。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Shane Goldmacher 是時報美國政治的記者，報道 2024 年總統競選活動，以及塑造美國政治的主要進展，趨勢和力量。可以通過郵件聯繫他：shane.goldmacher@nytimes.com。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/shane-goldmacher&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：杜然&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/01/us/politics/biden-debate-performance.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 16:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「馬克龍主義」自殘式失敗，法國面臨危險分水嶺]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20240702/macron-election-national-rally/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;ROGER COHEN&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-07-02 02:47:09&quot; datetime=&quot;2024-07-02 02:47:09&quot;&gt;2024 年 7 月 2 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/01/multimedia/01macron-analysis-1-vlkm/01macron-analysis-1-vlkm-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;週日，法國總統馬克龍在法國北部勒圖凱的一個投票站。 &lt;cite&gt;Pool photo by Yara Nardi&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;法國的一個時代結束了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週日，法國總統馬克龍領導的政黨在第一輪議會選舉中遭遇了壓倒性的失敗，他對國家政治中長達七年的統治也隨之告終。他不僅通過臨時投票解散了議會，實際上解散了被稱為「馬克龍主義」的中間派運動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;極右翼政黨國民聯盟雖然贏得了三分之一的選票，但並不能保證在六天後的決選中贏得絕對多數，儘管很可能會接近。但馬克龍冒着一切風險宣佈舉行大選，最終確實保證了他將被邊緣化，他的政黨目前擁有的席位可能不超過三分之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「解散國民議會的決定，實際上終結了 2017 年總統選舉後出現的政治格局」，曾任馬克龍政府總理的愛德華·菲利普説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017 年，時年 39 歲的馬克龍以壓倒性優勢上台，他以 21 世紀圍繞務實中間派的重組為名，徹底摧毀了戰後法國的支柱——中右翼戴高樂主義者和中左翼社會主義者。這種做法在一段時間內奏效了，但是，由於馬克龍未能組建一個可信的溫和政黨，結果只能是一個人和一個不斷縮小的盟友圈子對抗左右兩派的極端勢力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這一立場有時對馬克龍很有好處，但現在已經崩潰，成為近年來歐洲政治中最引人注目的自殘式失敗之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管國民聯盟在歐洲議會選舉中擊敗了馬克龍，但在巴黎奧運會開幕前幾周，馬克龍沒有必要舉行大選。讓馬琳·勒龐領導的國民聯盟無法在國民議會獲得絕對多數席位，就可以稱得上是馬克龍的小勝，即使這樣做的代價是無法控制的混亂，這本身也反映了法國今天的絕望處境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/02/multimedia/02macron-analysis-3-lvhp/02macron-analysis-3-lvhp-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;週日，在法國北部的埃寧-博蒙，極右翼國民聯盟的勒龐的支持者在第一輪選舉預測結果公佈後做出反應。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他們完蛋了」，巴黎政治學院高級研究員呂克·魯本在談到馬克龍的中間派運動時説。「我看不出他們有任何迴旋餘地。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與意大利和比利時不同，法國沒有長期處於無指定政府狀態的文化。但這種可能性現在正在逼近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果國民聯盟贏得絕對多數席位，馬克龍幾乎肯定將不得不讓勒龐的門徒、28 歲的喬丹·巴德拉擔任總理，因為該黨會採取行動推翻其他任何人。但馬克龍和巴德拉觀點相左，他們的合作關係肯定不會融洽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果國民聯盟沒有這樣的多數席位，馬克龍將面臨一個非常龐大的極右翼團體，以及議會中一個龐大的左翼和極左聯盟，這些人都強烈反對他。目前還不清楚他將如何組建執政聯盟。唯一的可能是成立某種形式的看守政府，由技術官僚領導，等待一年後憲法允許議會再次解散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/cartes-resultats-des-legislatives-2024-visualisez-dans-quelles-circonscriptions-le-nouveau-front-populaire-ensemble-rn-et-lr-sont-qualifies-pour-le-second-tour_6637365.html&quot; title=&quot;Link: https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/cartes-resultats-des-legislatives-2024-visualisez-dans-quelles-circonscriptions-le-nouveau-front-populaire-ensemble-rn-et-lr-sont-qualifies-pour-le-second-tour_6637365.html&quot;&gt;根據 Franceinfo 對選舉結果的分析&lt;/a&gt;，國民聯盟及其盟友在 480 多個選區獲得了第二輪投票資格，並在其中 297 個選區領先或直接當選。相比之下，馬克龍的中間派聯盟在 319 個選區有資格參加第二輪投票，在其中只有 69 個選區領先或直接當選，可能會失去自 2022 年以來擁有的 250 個席位中的許多席位。一個政黨需要 289 個席位才能在議會中佔絕對多數。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬克龍的復興黨敦促在該黨第一輪中排名第三的候選人退出選區的競選，目的是避免分裂選票，從而防止極右翼贏得絕對多數。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但一些中間派人士不願支持左派——這也是當前分裂局面的一個表現，因為他們認為左派的經濟計劃和極左派領導人讓-呂克·梅蘭雄的言論是災難性的，他對巴勒斯坦事業的熱情支持似乎不止一次越過了反猶太主義的底線。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「沒有人選擇解散」，週一，即將卸任的總理加布裏埃·阿塔爾尖鋭地説，他曾是馬克龍的親信。「但我拒絕讓我們成為受害者。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬克龍有任期限制，必須在 2027 年卸任，他將繼續擔任總統，如果巴爾德拉成為總理，馬克龍無疑會把自己描繪成倖存下來，對抗將視移民為二等公民的極右翼的堡壘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/02/multimedia/02macron-analysis-2-tmlz/02macron-analysis-2-tmlz-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;週日，國民聯盟主席喬丹·巴爾德拉在巴黎第一輪選舉後發表演講。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他在國內政策方面的權威將受到限制，他在國際舞台上的話語權——傳統上，這是法國總統的專屬領域——將被削弱，尤其是在歐盟問題上，對歐元持懷疑態度的國民聯盟將盡其所能，讓權力從布魯塞爾迴歸法國。馬克龍一直是他所稱的「歐洲力量」的熱情倡導者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;引人矚目的是，勒龐和巴爾德拉週日都選擇以法國國旗為背景下發表勝利演講，而不是懸掛在法國每個市政廳和政府辦公室（包括總理官邸馬提翁府和總統府愛麗捨宮）的藍金色歐盟旗幟。國際重點正在轉移的信息是明確無誤的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼，馬克龍為什麼要求舉行選舉呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很明顯，他打錯了算盤，尤其是在左翼方面，他認為左翼會分裂成溫和的社會主義者和梅蘭雄領導的不屈法國兩派，從而增加他自己的政黨進入第二輪的機會。這一分裂並未發生。相反，由這些左翼政黨組成的新人民陣線聯盟贏得了 27.99% 的選票，而馬克龍的政黨只獲得了 20.04% 的選票，並得到在更多的決選中的一席之地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二個誤判是，馬克龍認為，雖然在七年總統任期中，對他的敵意一直在穩步增長，但他仍然可以成為一個團結各方的人物。他希望體現共和國及其價值觀，反對極端主義。然而沒有多少選民願意相信這一點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相反，他們似乎覺得他明顯的冷漠和高度個性化的統治與大眾脫節，典型的例子是他宣佈進行選舉這一令人震驚的決定。長期以來反對國民聯盟的禁忌不再起作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這是對他個人的否決」，政治學家雅克·魯普尼説。「人們不再希望馬克龍把他們團結在一起。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果真是這樣，對馬克龍來説將是一次沉重打擊。他是一個非常聰明的人，領悟力強，魅力十足，他一直認為自己能夠説服任何人，讓他們同意自己的觀點，從俄羅斯總統普京到美國前總統特朗普。這並不總能奏效，但他打破政治障礙的大膽決心從未減弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/01/multimedia/01macron-analysis-4-wqgh/01macron-analysis-4-wqgh-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;法國極右翼國民聯盟在國民議會第一輪投票中一舉領先。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 2022 年烏克蘭戰爭爆發後，他與普京交談數月，當時西方几乎沒有人願意這樣做。今年，他不排除向烏克蘭派遣西方地面部隊的可能性，當時以拜登總統為首的幾乎所有人都否定這樣的想法。他宣稱，如果歐洲不開始從美國手中解放，將面臨「死亡」，而當時許多其他歐洲國家認為，與盟國保持距離將會敲響喪鐘。最後，在一小羣人的建議下，他宣佈了這次選舉，令他自己的許多部長感到驚訝，他們認為這幾乎是自殺之舉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「馬克龍的想法是，房子將在三年內燒燬」，作家、政治學家妮可·巴卡蘭説，她指的是勒龐在 2027 年總統大選中當選的可能性。「那我們現在就把它燒掉吧。然後我們再看看會怎樣。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法國是一個擁有強大制度和深厚民主傳統的法治國家。它不願也不會隨隨便便就亂作一團。作為聯合國安理會常任理事國和核大國，法國在國際事務中擁有重要的地位，儘管其國內的困境會產生某種程度上的影響，但地位不會變。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年來，部分由於馬克龍的政策，法國經濟吸引了大量外國投資，失業率也有所下降。即使國家債務和預算赤字上升到令歐盟委員會和評級機構感到震驚的水平，它的經濟活力似乎比陷入困境的德國更大。開車穿過法國時，不會有人感覺這個國家處於崩潰邊緣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，馬克龍把法國帶到了一個危險的分水嶺。長期以來，人們對國民聯盟設置政治障礙是有原因的，因為它有準法西斯的歷史（現已被否認），而且一直認為移民稀釋了法國民族的本質。該黨激起了極端的反應，喚起了人們對戰時通敵的維希政府的不安記憶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法國的穆斯林少數民族人口眾多（估計約有 500 萬人），他們中的許多人都擔心國民聯盟的統治。總的來説，一種深刻的不確定感籠罩着法國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「燒燬一座房子是很危險的」，巴卡蘭説，「馬克龍本應知道這一點。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Roger Cohen 是《紐約時報》巴黎分社社長。他已經在時報工作了 33 年，曾擔任駐外記者、國際新聞編輯和觀點版面專欄作家。2023 年，他作為報道烏克蘭戰爭的時報團隊成員獲得了普利策獎和喬治波爾克獎。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/roger-cohen&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：晉其角&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/01/world/europe/macron-election-national-rally.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 15:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普被裁定享有部分刑事起訴豁免權，這意味着什麼]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240702/trump-supreme-court-immunity/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;MAGGIE HABERMAN&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-07-02 01:11:46&quot; datetime=&quot;2024-07-02 01:11:46&quot;&gt;2024 年 7 月 2 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/01/multimedia/01dc-trump-scotus-topart-klpq/01dc-trump-scotus-topart-klpq-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;前總統特朗普週五在弗吉尼亞州的競選集會上。 &lt;cite&gt;Tom Brenner for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;過去六個月來給特朗普帶來沉重打擊的法律體系剛剛為他帶來了一個自競選開始以來最重要的好消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國最高法院保守派佔絕對多數的情況因特朗普任內提名的法官而得以鞏固，該法院週一裁定，特朗普在試圖抵禦特別檢察官傑克·史密斯針對他在 2020 年大選後阻撓權力移交而提出的訴訟時，可部分免於起訴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幾個月來，政治人士和法院觀察人士預料到了這項裁決的大致內容——總統的公務行為將受到實質性保護。儘管如此，特朗普仍將其吹噓為自己的勝利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「對我們的憲法和民主來説是一次大獲全勝。我以身為美國人為榮！」特朗普在「真實社交」網站上用大寫字母寫道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接近特朗普的人士表示，這一裁決意味着，該案的審判幾乎肯定會被推遲到 11 月大選之後——而且，如果特朗普獲勝，司法部幾乎肯定會撤銷此案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尋求連任的拜登總統正努力把特朗普描述成危險分子，對他來説，這一裁決顯然是不利的。最有利的結果應該是對指控的確認。拜登的團隊旋即強調，這一裁決證明瞭現任總統的説法：他的前任、也是可能的繼任者對這個國家構成了致命威脅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登高級競選顧問發表的聲明稱，「今天的裁決不會改變事實，所以讓我們非常清楚地説明 1 月 6 日發生的事：唐納德·特朗普在輸掉 2020 年大選後勃然大怒，慫恿暴徒推翻自由公正的選舉結果。特朗普是在以被判有罪的重罪犯身份競選總統，這與他在暴徒用暴力襲擊國會大廈時袖手旁觀的原因是一樣的：他認為自己凌駕於法律之上，願意不擇手段為自己謀取和掌握權力。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和黨人很快指出，該裁決是特朗普的又一次好運——有些好運是他自己創造的，比如由他一手塑造的最高法院——特朗普經常得到這種好運，因為他把制度延伸到極限，有時甚至超出了制度的初衷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當特朗普因 2021 年 1 月 6 日的事件面臨彈劾審判時，一個接一個的共和黨人解釋説，他們之所以沒有在參議院投票給他定罪，是因為刑事司法系統才是更適合追究他責任的地方。同樣是這些共和黨人現在支持特朗普獲得第二個任期，而特朗普已經承諾，一旦當選總統，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2024/06/16/us/politics/trump-policy-list-2025.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/interactive/2024/06/16/us/politics/trump-policy-list-2025.html&quot;&gt;將以最大化的方式行使行政權力&lt;/a&gt;；而且這個任期是在最高法院對免於起訴的公務行為做出了寬泛定義之後。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/07/01/multimedia/01dc-trump-scotus-jan6-whgz/01dc-trump-scotus-jan6-whgz-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;特朗普因 1 月 6 日的事件面臨彈劾審判，但一個接一個的共和黨人解釋説，他們之所以沒有在參議院投票給他定罪，是因為刑事司法系統才是更適合追究他責任的地方。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受福克斯新聞網站採訪時，特朗普聲稱自己「多年來」一直受到民主黨人——包括前總統奧巴馬和拜登——的「騷擾」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普説，「現在法院已經做出了裁決。」他還表示，「現在我可以像其他人一樣自由地競選了。我們在每項民意調查中都遙遙領先，我們會恢復美國偉大榮光。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普一直按照他想要的方式競選：白天打高爾夫，一個月參加幾次集會，2023 年全年和 2024 年初，他還選擇出席少數幾次庭審。特朗普似乎陶醉於這些時刻，以及隨之而來的媒體盛況。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但到了今年 4 月的刑事審判在曼哈頓開庭時，這種歡天喜地幾乎消失殆盡——現在幾乎可以肯定，這是他在選舉日前面臨的唯一一次刑事審判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在為期六週的審判中，特朗普被判犯有 34 項偽造商業記錄的重罪，檢察官稱他偽造商業記錄是為了掩蓋 2016 年競選期間向一名色情明星支付封口費的事實。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他將於 7 月 11 日接受該案宣判，最高法院的裁決不太可能推遲這一宣判。然而，儘管特朗普團隊中的一些人對這種可能性感到焦慮，但觀察人士普遍認為，胡安·默奇大法官不會在總統競選期間迫使特朗普入獄或被禁閉在家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普成了被定罪的重罪犯，他對此一點也不滿意。然而在政治上，這一定罪在短期內為他的候選人資格帶來了好處。他籌集了驚人的資金，與此同時，廣泛的共和黨人突然&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://apnews.com/article/trump-trial-verdict-republicans-revenge-1c35203e6fd5a62d490969bea1eb9174&quot; title=&quot;Link: https://apnews.com/article/trump-trial-verdict-republicans-revenge-1c35203e6fd5a62d490969bea1eb9174&quot;&gt;呼籲起訴民主黨人&lt;/a&gt;以示報復。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然最高法院在豁免權問題上邁出了第一步，但接下來的時間安排尚不清楚。法院已將此事退回給初審法官塔尼婭·丘特坎，她現在必須決定是否舉行一場小型審判，以決定特別檢察官起訴書中的哪些指控構成公務行為，從而可能根據最高法院週一的裁決免於起訴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種訴訟程序取決於丘特坎法官允許審理的事項範圍，可能會在細節上給特朗普帶來麻煩。1 月 6 日支持特朗普的暴徒襲擊國會大廈的事實，以及特朗普在大選後幾周公開謊稱自己贏得了 2020 年大選的事實，對爭取搖擺選民來説顯然不利於特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出於這個原因，令特朗普的盟友大鬆一口氣的是，在上週與拜登的辯論中，最初的問題不是關於特朗普仍在為之辯護的國會大廈襲擊事件，而是關於經濟的問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一場小型審判可能會讓人們重新關注華盛頓那天發生的事情。但事實證明，特朗普的法律團隊善於拖延時間，而且可能不會在大選前開庭。即便在大選前開庭，任何與特朗普為繼續掌權的行動有關的實際審判都還很遙遠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管如此，對於民主黨人來説，舉行小型審判可能是最好的情況，他們希望特朗普破壞選舉的行為繼續成為公眾關注的焦點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「當特朗普試圖推翻他在 2020 年輸掉的選舉結果時，這不屬於總統的公務行為」，伊利諾伊州民主黨州長 J·B·普利茲克在聲明中説。「這是一個專橫的自戀者試圖推翻我們的民主制度，以緊握權力的行為，他需要為自己的行為負責。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Maggie Haberman 是時報高級政治記者，報道 2024 年總統競選活動，全國各地的選票以及對前總統特朗普的調查。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/maggie-haberman&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：晉其角&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/01/us/politics/trump-supreme-court-immunity.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 13:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國推出以舊換新補貼刺激消費，民眾不買賬]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20240702/china-cash-for-clunkers/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-07-02 10:05:45&quot; datetime=&quot;2024-07-02 10:05:45&quot;&gt;2024 年 7 月 2 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/25/multimedia/00China-Clunkers-01-bcwm/00China-Clunkers-01-bcwm-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;788&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;上海一家電氣廠位於南昌的空調壓縮機製造廠。中國國內的消費疲軟，導致工廠去海外尋找更多的客戶。 &lt;cite&gt;Keith Bradsher/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;四個月前，中國領導人宣佈了一項看似簡單而且有效的經濟刺激方案：為想更換舊車和舊家用電器的消費者提供補貼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這個方案的初步結果不太樂觀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至 6 月 25 日，僅有 11.3 萬輛車符合以舊換新的補貼條件，在一個汽車月銷量超過 200 萬輛的國家，這個數量微不足道。政府為購買新洗衣機和冰箱等電器的家庭只提供 10% 左右的折扣，具體補貼金額取決於居住城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些激勵措施不足以吸引顧客進店消費。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果沒有必要，人們不會特意在家裏找個舊東西去換新的」，江西景德鎮一個家用電器商店的經理戴宇（音）説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為刺激消費提供經濟激勵的想法並不新鮮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2009 年，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2009/08/07/business/07clunker.html&quot;&gt;美國&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2009/08/08/world/europe/08germany.html&quot;&gt;德國&lt;/a&gt;、法國、西班牙以及奧地利都為重振汽車銷售推出過所謂「舊車換現金」的項目。這些國家為家庭提供現金，讓他們報廢耗油的舊車，換上燃油經濟性更好的新車。中國也曾為消費者購買新車和家用電器提供過廣泛的減稅和補貼，將許多家電的售價減半，尤其是對農村居民，導致銷量激增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但目前的刺激措施有嚴格的限制條件，提供的資金也不多，未產生明顯的效果。與往常一樣，中央政府將為購買家電提供補貼的項目幾乎全部交給省級和地方政府來實施，而許多地方政府正受到鉅額債務的困擾，不願提供更慷慨的補貼。債務較少的中央政府則提供汽車以舊換新補貼的 60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;結果是，這一努力尚無法解決中國目前最大的經濟問題之一：消費者不願花錢。工廠對此作出的迴應是尋求更多的海外客戶，但這已引起了歐美和發展中國家政府的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240313/china-exports-backlash/&quot;&gt;強烈不滿&lt;/a&gt;以及貿易限制措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;透過江西省會南昌的一家電動汽車廠和一家空調壓縮機廠，可以清楚地看見中國目前以舊換新項目的不足之處。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這個壓縮機廠的組裝線上有迷宮般的黃色機器人，身穿藍色工裝的工人穿插在機器人之間。工人每天只上一班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幾公里外，一家虧損運行的電動汽車廠每年組裝的汽車不到 3 萬輛，儘管其產能是 10 萬輛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/25/multimedia/00China-Clunkers-03-bcwm/00China-Clunkers-03-bcwm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;今年春季的國內家電銷量跟不上工廠產量的增長。製造商們正在海外尋找客戶。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國各地生產電動汽車或家用電器的工廠都在忙着尋找出口市場。例如，南昌的這家電動汽車廠每年將 3000 輛車銷往海外，但是以不賺錢的小批量向 30 個國家發貨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些工廠通常部分或全部由地方或省級政府擁有，為了讓工人有活可幹，它們需要出口。儘管國內銷售疲軟，但它們不願裁員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240524/china-property-crisis/&quot;&gt;房地產市場崩潰&lt;/a&gt;，數百萬中國家庭對購買售價高的商品持謹慎態度。儘管如此，國有銀行系統在中央政府的指示下，每年仍發放數千億美元的貸款用於工廠的建設和擴建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國的汽車製造商四年前幾乎不向歐洲銷售電動汽車，而今年已佔據了歐洲電動汽車市場約四分之一份額。這種成功，以及中國&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/14/business/china-exports-manufacturing.html&quot;&gt;補貼電動汽車行業&lt;/a&gt;的證據，已引發&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240613/eu-china-ev-tariffs/&quot;&gt;歐盟&lt;/a&gt;起草對中國電動汽車進口徵收關稅的計劃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然歐盟和中國的官員們上個月同意為避免關稅舉行談判，但雙方仍存在很大分歧。歐洲官員堅稱，中國為其電動汽車供應鏈提供補貼。中國官員則堅稱不存在補貼問題，中國電動汽車行業的增長反映的是創新和製造效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國為刺激消費提供的以舊換新計劃得到了高層的政治支持。今年 3 月，中國總理李強要求地方和省級政府「推動新一輪大規模設備更新和消費品以舊換新」工作。李強是位置僅次於國家主席習近平的中國二號領導人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/25/multimedia/00China-Clunkers-02-bcwm/00China-Clunkers-02-bcwm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;江西江鈴集團在南昌的電動車廠裝配線。事實證明政府目前提供的購車補貼太低，對消費者沒有吸引力。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但負債累累的地方政府沒有為這些項目投入足夠的資金。中央政府也一直不願提供幫助。結果是，政府向消費者提供的折扣不大或微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近的一個晚上，辦公室職員羅宇（音）空着手從戴先生的家用電器店走了出來，她對 10% 的折扣並不滿意。「如果東西沒壞，為什麼要換新的？」她問道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為消費者購買電動汽車提供的補貼也算不上慷慨。大多數汽車必須至少使用了 13 年才符合更換資格。全國 2.5 億輛註冊汽車中，只有約 1000 萬輛滿足這個條件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舊車的車主們購買新電動汽車或插電式混合動力汽車時，如果將名下的舊車報廢註銷的話，他們將獲得 1 萬元的補貼，這隻相當於最便宜的電動汽車價格的十分之一或更少。如果他們以舊換新的舊車是污染嚴重的車型，購買的符合最新排放標準的小型汽油發動機的新車，他們得到的補貼是 7000 元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，美國 2009 年為購買汽車提供了&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2009/08/21/business/21clunkers.html&quot;&gt;每輛 4500 美元的補貼&lt;/a&gt;。該「舊車換現金」的方案非常受歡迎，以至於通用汽車、福特汽車和其他汽車製造商都增加了產量，還召回了一些閒置的工人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國的車企和銀行也為促進銷售提供折扣和貸款。但行業領導人承認，許多購車者並不熱心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/25/multimedia/00China-Clunkers-04-bcwm/00China-Clunkers-04-bcwm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;在景德鎮的陶瓷市場，許多年輕人只逛不買。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「消費者們目前仍不願意以舊換新」，中國乘用車市場信息聯席會祕書長崔東樹説。「這將是一個漸進的過程。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商務部消費促進司司長徐興鋒在上週的新聞發佈會上説，汽車以舊換新「呈現加快增長態勢」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國的純電動汽車和插電式混合動力汽車的銷量正在上升。但這種增長被汽油動力汽車銷量的下降抵消。中國 5 月份的汽車總銷量與去年同期相比變化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然今年春季的家電銷售相當強勁，但仍不足以跟上工廠產量增長的步伐。產能過剩的製造商正在降價競爭，這是中國許多產品價格普遍下降的一部分。這些工廠也正在海外尋找客戶：今年 5 月的中國家電出口額比去年同期增長了 27%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府通過以舊換新鼓勵消費者購買大型製造業的產品。但在景德鎮這樣的城市，已有跡象表明，如果政府直接把現金交給消費者，讓他們選擇如何花錢的話，中國消費者們花錢的意願會更高。景德鎮是有 1000 多年曆史的陶瓷製造中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在景德鎮佔地 190 畝的露天陶器市場能看到成千上萬的年輕人，其中包括許多面臨嚴峻就業市場的應屆畢業生。他們花很多時間逛市場，但幾乎不花錢買東西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王亞軍（音）一直在自己的攤位上銷售手繪的中國神仙瓷塑。她現在也銷售自己繪製的價格更低的冰箱磁貼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「人們很難接受高價商品」，她説。「便宜的產品也許銷路更好。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Li You 對本文有研究貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Keith Bradsher 是《紐約時報》北京分社社長，此前曾任上海分社社長、香港分社社長、底特律分社社長，以及華盛頓記者。他在新冠疫情期間常駐中國進行報道。 &lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/01/business/china-cash-for-clunkers.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 10:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[拜登家人敦促其抵抗退選壓力，保持鬥志繼續競選]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240701/biden-debate-anxious-democrats/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;KATIE ROGERS, PETER BAKER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-07-01 04:08:35&quot; datetime=&quot;2024-07-01 04:08:35&quot;&gt;2024 年 7 月 1 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/30/multimedia/30dc-biden1-cqjf/30dc-biden1-cqjf-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;拜登總統週六與第一夫人吉爾·拜登和他的孫女芬尼根和娜塔莉·拜登在一起。 &lt;cite&gt;Haiyun Jiang for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;華盛頓——據知情人士週日透露，儘管拜登在上週辯論中的表現是一場災難級的失敗，他的家人仍敦促他不要放棄，即使一些家族成員私下對他的幕僚為辯論做的準備工作感到不滿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正試圖緩解民主黨焦慮的拜登與妻子與兒孫們在戴維營相聚。家人們很清楚拜登在與前總統特朗普的辯論中表現有多麼糟糕，但他們認為，拜登仍然可以向全國人民表明，他有能力再任職四年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登一直在向顧問們徵求意見，討論下一步該如何行動。他的幕僚們在討論是否應召開新聞發佈會或接受採訪為自己辯護並改變輿論，但尚未決定任何行動。競選團隊已安排週一與全國籌款委員會舉行一次可能至關重要的電話會議，以安撫情緒並瞭解眼下的形勢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位知情人士表示，勸説拜登抵抗退選壓力的最強聲音之一來自他的兒子亨特·拜登，總統一直重視他的建議。與其他人一樣，這名知情人士要求匿名。亨特·拜登希望美國人看到他所瞭解的那個父親——充滿鬥志，對事實知根知底——而不是週四晚上看到的那位説話磕磕絆絆、衰老的總統。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他家庭成員也在思考該如何發揮自己的作用。知情人士透露，至少有一位總統的孫輩表示有興趣更多地參與競選活動，可能會與社交媒體上有影響的人士進行更多交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週日，民主黨內部的憤怒情緒顯而易見。與拜登的兄弟弗蘭克關係密切的頂級民主黨捐助者約翰·摩根公開指責負責總統辯論準備工作的顧問，點名批評了羅恩·克萊恩、安妮塔·鄧恩和鮑勃·鮑爾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「拜登長久以來被安妮塔·鄧恩和她丈夫的價值觀所愚弄」，摩根在社交媒體上寫道。「他們需要走人……今天就走。令人髮指的騙子。這是政治瀆職。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在隨後接受採訪時進一步解釋説，「這就好比你把一個要打冠軍賽的拳擊手放在桑拿房裏蒸 15 個小時，然後説‘去戰鬥吧，’」他説。「我認為這場辯論完全是羅恩·克萊恩、鮑勃·鮑爾和安妮塔·鄧恩的責任。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克萊恩、鄧恩和鮑爾對辯論準備工作沒有置評，但克萊恩表示，拜登總統 100% 肯定會繼續參選。「他是民主黨選民的選擇」，克萊恩説。「我們看到草根捐助者的支持率創下了歷史新高。我們的辯論之夜很糟糕。但贏得競選的方法是面對逆境而戰——而不是放棄。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他回憶起 2019 年的一場初選辯論，雖然當時結果很糟糕，但並沒有讓拜登停下來。「這是一場艱難而勢均力敵的競選，他是能贏得勝利的人」，克萊恩説。「民主黨的候選人不是由大額捐款人説了算的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自辯論以來的幾天裏，拜登私下和公開都承認過自己表現不佳，並一直在打電話給值得信賴的顧問，其中包括克萊恩、他的長期助手和朋友泰德·考夫曼和歷史學家兼非正式顧問喬恩·米查姆，以及關鍵捐助者和黨內人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但三位瞭解情況的人表示，這些通話更多的是瞭解外界的輿論，而不是尋求重新評估他的未來的建議。他們形容他的語氣顯得很慎重。其中一位與拜登通話的人表示，總統希望繼續努力競選，以與特朗普形成鮮明對比。作為一名被定罪的重罪犯，特朗普曾試圖推翻上次選舉，並在辯論期間發表了許多不實言論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整個週末，競選顧問一直在與對這種情況感到憤怒的主要捐助者通電話，希望阻止這股倒戈的浪潮。競選團隊計劃於週一下午 5 時 30 分舉行電話會議，讓高級競選顧問珍·奧馬利·狄龍和魯弗斯·吉福德對其全國籌款委員會發表講話。許多內部人士表示，保住捐助者票倉將是總統繼續競選的關鍵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登原定於週一晚上返回白宮，預計獨立日長週末至少有一部分時間會與家人在特拉華州海灘度過，但白宮尚未宣佈他本週的其餘行程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管競選團隊堅決拒絕了外界讓拜登在「唱名錶決」正式確定提名前幾周讓位給其他候選人的建議，但許多民主黨人，包括一些為拜登總統工作的民主黨人，表示他們認為這種可能性尚未完全消除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但拜登是一個驕傲的人，他們説，他們相信他堅持到底的幾率仍然是 4 比 1 或 5 比 1。他們説，他們能想象到他改變路線的唯一方式是，如果他能有尊嚴地離開，他就可以宣稱自己在 2020 年讓特朗普下台，讓美國恢復之前的狀態，併成為向下一代過渡的功臣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CBS 新聞頻道的新民調顯示，民主黨選民強烈希望 81 歲的拜登讓位給更年輕的提名人。45% 的民主黨人表示，他們希望由另一位候選人與特朗普展開競爭。在全體選民中，只有 27% 的人認為拜登的心理和認知健康狀況適合擔任總統，低於辯論前的 35%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主黨盟友在週日的脫口秀節目中為總統辯護。佐治亞州參議員拉斐爾·沃諾克在 NBC 的《會見媒體》(Meet the Press) 節目上説，「如果他們沒有焦慮不安，他們就不是民主黨人。」但他還説，「喬·拜登展現了他的性格和勇氣，不是在那 90 分鐘的時間裏，而是在過去四年當中。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬裏蘭州州長韋斯·摩爾承認，選民們擔心拜登的年齡。「81 是一個重要的數字」，他在 CBS 的《面對全國》節目中説。「但是處於歷史低位的失業率也是很重要的數字。我認為人們不應該忽視這一點。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩爾表示，如果拜登退出，他將不會參選。「拜登不會退出這場競選，他也不應該退出」，他説。「他一直是一位出色的合作伙伴。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前眾議院議長南希·佩洛西駁斥了拜登總統可能退出的説法。「我支持拜登-哈里斯組合」，她在 MSNBC 上對拜登的前白宮新聞祕書珍·普薩基説。「目前我不會因為任何猜測而放棄喬·拜登。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，這句話中的「目前」並沒有被無視，民主黨人仍在關注他們的資深民選領導人會怎麼做，他們在想，儘管他們公開表示支持，但他們是否會私下與總統交涉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬裏蘭州民主黨眾議員傑米·拉斯金承認，總統何去何從尚不明朗。「我們黨內的各個層面都在進行非常誠實、嚴肅和嚴謹的對話」，他在 MSNBC 上説，他還説，「無論由他還是由別的什麼人蔘選」，民主黨都將團結一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的兩名親信表示，就算拜登一家要就總統的未來展開鄭重的討論，也不會在戴維營進行，因為可能會被太多家人以外的人聽到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登一家辯論之前就已經計劃在戴維營度週末，部分原因是為了讓資深名人攝影師安妮·萊博維茨給他們拍照。這是自亨特·拜登因聯邦槍支指控被定罪後，全家人第一次聚集在一個地方；亨特·拜登目前仍面臨判決，以及有關另一項稅務指控的審判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名未被授權透露內部談話細節的高級政府官員表示，關於總統如何推進的討論正在進行中——不是關於退出，而是關於如何以最好的方式證明他不應該退出。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Adam Entous 自華盛頓對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Katie Rogers 是《紐約時報》白宮記者，在過去十年的大部分時間裏，她專注於報道總統、第一家庭和華盛頓的生活，此外還報道了一系列國內和外交政策問題。她著有一本關於第一夫人的書。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/katie-rogers&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Peter Baker 是時報首席白宮記者。他報道了最近的五位美國總統的新聞，有時也撰寫將總統和美國政府置於更宏觀的背景和歷史框架下的分析性文章。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/peter-baker&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/30/us/politics/biden-debate-anxious-democrats.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 16:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[拜登辯論表現不佳引發美國盟友焦慮]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20240701/biden-trump-debate-europe/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;STEVEN ERLANGER, MOTOKO RICH&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-07-01 02:43:48&quot; datetime=&quot;2024-07-01 02:43:48&quot;&gt;2024 年 7 月 1 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/28/multimedia/28debate-allies-01-jvtq/28debate-allies-01-jvtq-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;拜登總統在辯論中的疲弱表現，讓歐洲、亞洲及其他地區的分析人士和官員擔心特朗普會重新執政。 &lt;cite&gt;Ruth Fremson/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;拜登總統在週四晚上的總統辯論中表現不佳，而前總統特朗普只是聳了聳肩，就引起了美國盟友的焦慮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普經常貶低北約，甚至威脅要讓美國退出北約，他在辯論中説的話無助於緩解歐洲人對他反感該軍事聯盟的擔憂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登問他是否會退出北約，特朗普沒有回答，只是聳了聳肩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在這場辯論之前我就非常擔心，現在我更擔心了」，歐洲外交關係委員會德國辦公室主任賈娜·普格利林説。「特朗普可能想正式脫離北約，也可能不想，但他擁有一切破壞北約的手段。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北約的核心是其憲章的第五條，即每個成員國都有義務保護所有其他成員國。「威懾的關鍵在於可信度，而從根本上説，第五條一直取決於你對它怎麼理解」，普格利林説。「所以，這取決於美國總統是否把它作為一種可信的威懾。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她説，鑑於特朗普對聯盟持懷疑態度，那些依賴美國保護承諾的歐洲國家擔心，他可能會試圖與歐洲建立雙邊關係，「使之成為一種生意上的往來。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北約前助理祕書長卡米爾·格蘭德表示，如果有第二個任期，聚集到他身邊的「會是那種想把他的直覺轉化為政策的人，而不是説，‘總統先生，這是個壞主意’」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「但是，最糟糕的是他的不可預測性，而歐洲正處於戰爭狀態」，他還説。「在和平時期，總會有另一次峯會或建立關係的機會」，格蘭德説。「但在一場戰爭中，如果他突然在一夜之間提出和平解決方案，或者提出一些讓美國的安全保證變得空洞的東西，那就更難處理了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普週四晚間吹噓自己迫使歐洲國家增加了軍費開支，儘管&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/17/us/politics/nato-military-spending-targets.html&quot;&gt;在拜登領導下歐洲軍費開支增加得更多&lt;/a&gt;。格蘭德説，歐洲人已經明白，他們必須在自己的防務方面做得更多，事實上，他們每年的防務支出比 2014 年增加了 1300 億美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但無論誰當選總統，「我們都需要確保我們能在美國參與更少的情況下保衞歐洲。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北約的支持者並不是唯一對這場辯論感到不安的國際觀察者。&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/27/us/politics/biden-trump-debate-who-won.html&quot;&gt;氣勢洶洶的特朗普&lt;/a&gt;和&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/27/us/politics/biden-debate-democrats.html&quot;&gt;步履蹣跚的拜登&lt;/a&gt;之間的交鋒讓分析人士感到不安——而且不僅僅是關於誰有可能在 11 月的選舉中獲勝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;華盛頓約翰·霍普金斯大學高級國際研究學院的歷史學家謝爾蓋·拉德琴科&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://x.com/DrRadchenko/status/1806550043991708129&quot;&gt;在 X 上寫道&lt;/a&gt;：「這次選舉對美國民主聲譽的損害遠超普京和習近平所能達到的程度。」他指的是美國最大的對手俄羅斯和中國的領導人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我擔心外界對我們的印象」，他繼續寫道。「這不是領導者的形象。這是一幅走向衰落的畫面。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;無論誰當上總統，美國都面臨着重大的全球性挑戰——在亞洲，來自崛起的中國，以及最近得到普京支持的擁核朝鮮；在歐洲，來自俄羅斯對烏克蘭的戰爭；在中東，以色列對哈馬斯的戰爭有可能蔓延到黎巴嫩南部甚至伊朗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這場喧鬧的辯論中，幾乎沒有關於外交政策的實質性內容。特朗普沒有做出解釋就堅稱自己本可阻止普京入侵烏克蘭，或阻止哈馬斯入侵以色列，以及他本可迅速結束這兩場衝突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提到了他聯合盟友援助烏克蘭和對抗俄羅斯的努力。「我讓世界其他 50 個國家支持烏克蘭，包括日本和韓國」，他説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/28/multimedia/28debate-allies-05-jvtq/28debate-allies-05-jvtq-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;拜登離開辯論舞台。無論誰成為總統，美國都面臨着重大的全球性挑戰。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法國分析人士弗朗索瓦·埃斯堡説，一些人認為，特朗普本來就很有可能成為總統，這場辯論他的機會變得更大了。「因此，在所有問題上，這場辯論證實了歐洲的擔憂，其中一些擔憂已經融入了人們的思維。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「人們聽到特朗普説他想削減對烏克蘭的援助，所以這將成為辯論的中心」，他説，此外，特朗普還表示喜歡普京這個鐵腕領導人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在以色列和加沙問題上，「我不確定這會帶來多大的不同」，埃斯堡説。「你不能把大使館搬到耶路撒冷兩次。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了擔心特朗普的難以預測（辯論愈發證實了這一點），人們還對拜登的執政能力產生了新的擔憂。波蘭外交部長拉多斯瓦夫·西科爾斯基的評價最為嚴厲。他在社交媒體上發帖，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://x.com/sikorskiradek/status/1806597637740576910&quot;&gt;將拜登與羅馬皇帝馬可·奧勒留相提並論&lt;/a&gt;，他寫道，奧勒留「把接力棒交給了無能的兒子康茂德，搞砸了自己的權力交接，康茂德的災難性統治開啓了羅馬的衰落」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「安排好暮年的最後一段工作，這非常重要」，西科爾斯基寫道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/28/multimedia/28debate-allies-03-jvtq/28debate-allies-03-jvtq-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;在整個亞洲，最緊迫的擔憂之一是，如果特朗普當選，他可能在多大程度上加劇與中國之間不斷擴展的緊張關係。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在烏克蘭，關於這場辯論的喧囂在週五迴盪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於拜登，頗受歡迎的電台主持人&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.facebook.com/BogdanButkevych?__cft__%5B0%5D=AZVc64OL7lQ3hiMCfaMx27k9fnevYT81hXk1fKZlMTySEp1lv0UlRLMlnICNulEd18aJesfPI-jcbWTJWgWzOpkaq_8_WQ59n-yVUvuAKo7ioKeFPgFrFrRVQGSSEEGHeqMl8Z_9IzVkQRWlbp_jFiUS9mEtmKZA_3HNQbFxVxwY9jo_-wx1h9JyO9TIZ8Yba4VGdmVsv90BfqAew0FaqJMD&amp;__tn__=-%5DC%2CP-R&quot;&gt;博格丹·布特科維奇&lt;/a&gt;在社交媒體上這樣寫道：「他的主要任務是讓選民相信他很有活力，併為執政做好了準備。」但是，布特科維奇寫道，「他沒能做到這一點。因此，另一位民主黨候選人取代他的可能性增加了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示，他認為克里姆林宮保留被佔領土是不可接受的，一些人對此感到欣慰。烏克蘭新聞媒體《基輔獨立報》的標題是「特朗普拒絕普京的和平條件，拜登則令民主黨人感到不安」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄羅斯媒體將這場辯論描述為美國軟弱和混亂的標誌。俄羅斯議員德米特里·諾維科夫週五在官方電視台的脫口秀節目中説，這個結果「對我們有利」。「對手內部的不穩定總是一件好事。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在亞洲，有關美國政治將如何影響穩定的嚴肅問題再次浮出水面。特朗普的任期曾經深深震撼該地區的聯盟，過去四年裏，希望看到美國製衡中國影響力、削弱&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240624/putin-korea-china-disruption/&quot;&gt;朝鮮&lt;/a&gt;核野心的國家一直在努力重建與華盛頓的關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這顯然是特朗普的勝利，也為拜登的競選活動雪上加霜」，首爾慶南大學遠東研究所教授李炳哲（音）説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們現在必須為特朗普的第二屆政府做好準備」，他還説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美國在亞洲的主要盟友日本，官員們幾乎總是不遺餘力地宣稱，他們樂於同美國選出的任何領導人合作。但特朗普在辯論中表示，他不想花錢保衞盟友，這可能會令人們再度擔心他將國際關係視為交易，而不是持久的關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我猜日本的政策制定者在想，‘好吧，很有可能是特朗普，所以我們必須儘可能地鞏固制度上的聯繫，這樣他就無法破壞它們，’」東京上智大學政治學家中野晃一説。「這就像把自己綁在可能很快就會沉沒的桅杆上，所以，這是一種虛假的安全錯覺。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/06/28/multimedia/28debate-allies-04-jvtq/28debate-allies-04-jvtq-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;在一場充滿人身攻擊的總統辯論之後，亞洲的一些分析人士對美國政治話語的現狀感到擔憂。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年來，印度一直在努力克服長期以來的不信任，擴大與華盛頓的軍事和貿易關係。雖然在特朗普擔任總統期間，印度總理納倫德拉·莫迪與其關係融洽，但印度建制派認為拜登有着穩健的一面，他知道聯盟如何運作，也知道如何遏制地緣政治風險。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度國家安全委員會前高級官員塔拉·卡塔指出，特朗普是不可預測的，可能會改變立場——比如，如果北京向他提供更好的貿易條件，他可能會改變目前對中國的強硬態度。這種不確定性使得與中國接壤並與北京長期競爭的印度很難慎重評估事態。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們正在迴避與中國正面衝突」，她表示。「因為你不確定美國會發生什麼。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中國，總統辯論成為社交媒體平台微博上的熱門話題。中國官方媒體大多直截了當地報道兩位候選人的發言——以及他們沒有握手——沒有做出太多評論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海國際關係學者沈丁立説，這場辯論只是強化了中國政府長期以來的想法：無論下一任總統是誰，美國的對華政策只會變得更加強硬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在週四的辯論之後，很明顯，沒有幾個亞洲分析人士對美國的總統人選感到樂觀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「好人在哪裏？勇敢的人在哪裏？」曾任泰國外交部長和駐華盛頓大使的卡西·皮羅米亞説。他還説，東南亞國家必須有自己的外交政策願景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我為什麼要等着特朗普來做壞人？」他説。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Damien Cave、黃瑞黎 (Sui-Lee Wee)、Choe Sang-Hun、王月眉 (Vivian Wang)、Camille Elemia、Mujib Mashal、Ségolène Le Stradic、Marc Santora 和 Oleg Matsnev 對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Steven Erlanger 是時報歐洲首席外交記者，常駐柏林。他此前曾在布魯塞爾、倫敦、巴黎、耶路撒冷、柏林、布拉格、貝爾格萊格、華盛頓、莫斯科和曼谷等地進行報道。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/steven-erlanger&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Motoko Rich 是駐東京記者，領導時報對日本新聞的報道。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/motoko-rich&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/06/28/world/europe/biden-trump-debate-europe.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 15:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>