<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Nytimes - 繁體中文（台灣）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://nytimes.com</link>
    <item>
      <title>香港連日暴雨引發洪災：醫院淹水，巴士被困</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/china/20250806/hong-kong-floods/</link>
      <description>&lt;address&gt;JOY DONG, 儲百亮&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-06 09:36:31" datetime="2025-08-06 09:36:31"&gt;2025 年 8 月 6 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/05/multimedia/05int-hongkong-floods-wtkl/05int-hongkong-floods-wtkl-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;週二，香港鰂魚湧地區的一條街道被水淹沒。連日暴雨引發的洪水導致香港部分地區交通癱瘓。 &lt;cite&gt;Tommy Wang/Agence France-Presse — Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;香港連日暴雨在週二引發嚴重洪災，車輛被沖走，一家醫院急診室淹水，巴士被困。盤繞陡峭山勢的城市道路變成了河道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使對於習慣季節性颱風的香港來説，這場破紀錄的暴雨仍使其達到承受極限，城市服務系統不堪重負，民眾的耐心與智慧面臨考驗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週二早間，香港八天內第四次發佈最高級別暴雨警報。「黑色暴雨警告」意味着每小時降雨量將達 70 毫米以上。截至週二下午三點，單日降雨量&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1816812-20250805.htm?spTabChangeable=0" title="Link: https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1816812-20250805.htm?spTabChangeable=0"&gt;已達&lt;/a&gt;355.7 毫米，創 1884 年有氣象記錄以來的 8 月最高日降雨量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.hko.gov.hk/en/detail.htm"&gt;負責發佈天氣預報&lt;/a&gt;的香港天文台表示，此前全年黑雨警告最多不超過三次。該機構提醒：「市民應留在安全地方暫避。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在香港，許多人即使在大雨天也會打傘穿上雨靴，照常外出辦事。然而這一次，連日的暴雨已經將地面浸透、下水道溢出，造成了不同尋常的混亂與危險。市政工人在停車場涉入齊腰深的積水中，尋找堵塞的排水口以便疏通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這兩年雨量明顯增多」，78 歲的餐廳後廚盧茲·維亞多表示。這位自 1970 年代定居香港的老人説：「但我今天仍要上班。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港市區多建於陡峭的山坡之上或周邊，政府通報至少發生十餘起山體滑坡，目前沒有人員傷亡報告。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;全港學校週二停課，多數上班族居家辦公。法庭延期審理案件。香港國際機場逾百架航班延誤。週一晚，在香港東北部的將軍澳地區，兩輛巴士被洪水圍困，救援人員從車中救出 36 名乘客和兩名司機。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.hko.gov.hk/en/wxinfo/currwx/fnd.htm"&gt;天文台預報&lt;/a&gt;週三將持續強降雨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在過去一週，東亞其他地區也遭受了強降雨襲擊。在台灣——尤其是該島南部，特大暴雨導致至少五人死亡，三人失蹤。上週，北京及周邊地區的強降雨和洪水&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/07/28/world/asia/china-rain-beijing-deaths.html"&gt;導致數十人死亡&lt;/a&gt;。 &lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Amy Chang Chien 自台北對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儲百亮 (Chris Buckley) 是《紐約時報》首席中國記者，自台北報道中國和台灣問題，重點關注政治、社會變革以及安全和軍事問題。&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/chris-buckley"&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/05/world/asia/hong-kong-floods.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 02:07:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國的新「武器」：用人工智能發起宣傳戰</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/opinion/20250806/china-ai-propaganda/</link>
      <description>&lt;address&gt;BRETT J. GOLDSTEIN, BRETT V. BENSON&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-06 08:55:15" datetime="2025-08-06 08:55:15"&gt;2025 年 8 月 6 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/05/opinion/05goldstein-benson-image/05goldstein-benson-image-master1050.jpg" width="1050" height="1050"&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Illustration by Sam Whitney/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;俄羅斯干預 2016 年、2020 年美國總統大選的手段技術含量相當低。他們靠一般的機器人賬號向大眾投放數量極多的即時短信和低質量內容，這些行動的影響可能有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那些日子已是過去式。隨着生成式人工智能系統的迅猛發展，社交媒體上鋪天蓋地的辱罵和謊言已不再是最大的危險。最大的危險反而是對線上交流緩慢、隱蔽且具有腐蝕性的操縱——這種宣傳的設計不是為了製造轟動，而是為了悄無聲息地滲透到我們的日常數字討論中來。我們已進入了國際輿論影響力行動的新時代，在這個時代裏，人工智能生成的敍事會以不動聲色的方式改變政治格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據我們任職的範德比爾特大學國家安全研究所最近發現的大量文件，一家名叫中科天璣 (GoLaxy) 的中國公司已正在進行這類活動。這些文件顯示，中科天璣正在成為一場技術上先進、國家導向型的影響力行動中的領軍者，通過部署類人的機器人賬號網絡和心理畫像技術，鎖定個體目標。這家公司的活動和宣稱都表明它與中國政府有聯繫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中科天璣已把它的技術部署到香港和台灣。文件暗示，公司也許正在為將活動擴大到美國做準備。人工智能驅動的政治宣傳已不再是假想的未來威脅。這種複雜巧妙的技術已投入使用，並正在重塑大規模輿論操控的模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中科天璣的一名代表稱，公司業務的重點是提供商業情報服務，並否認公司已研發了針對個體的機器人賬號網絡或心理畫像工具。公司還否認隸屬於任何政府機構或組織。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中科天璣的獨特之處在於它將生成式 AI 與海量的個體數據結合起來。公司的系統不斷挖掘社交媒體平台，以構建動態的心理畫像，用個體的價值觀、信仰、情緒傾向以及弱點來生成定製的內容。文件顯示，這些 AI 生成的形象能與用戶用看似對話的方式互動，內容真實感強，還能實時調整，讓對話者難以察覺。其結果是一個設計得與真人在線互動幾乎難以區分的高效宣傳引擎，把宣傳以前所未有的規模即時傳遞給受眾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然文件沒有給出這些對話的具體示例，但揭示了該技術生成個性化內容的原理。通過提取用戶數據，以及對更廣泛的行為模式進行分析，AI 能構建吸引不同受眾的合成信息。據文件描述，它能適應用戶的語氣、價值觀、習慣和興趣。然後，它能通過給帖子點贊、發表評論，以及推送有針對性內容等做法來模仿真實的用戶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據我們發現的文件，為了把針對 2020 年實施的國家安全法（該法律被用於打擊政治異見）的反對聲音減少到最低限度，中科天璣使用其技術，從 18 萬個香港 Twitter 賬號中識別出幾千個參與者和一件領袖的賬號。然後，中科天璣針對被其認定為謊言和誤解的信息，動用虛假資料建立的賬號大軍對這些消息源進行「糾正」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 2024 年的台灣大選前夕，中科天璣再次出擊。當時曾有一些親中國的團體散佈&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.journalofdemocracy.org/online-exclusive/how-taiwan-should-combat-chinas-information-war/"&gt;虛假的腐敗指控&lt;/a&gt;，在社交媒體上發佈深度偽造的視頻。在競選期間，中科天璣曾建議削弱台灣民進黨的辦法（該黨反對中國對台灣的領土主張）。該公司收集並很可能提供了有關台灣政治辯論趨勢的信息，並建議部署機器人賬號網絡，以充分利用黨派政治分歧。據發現的文件，中科天璣已為支持這種幹預積累了大量有關台灣的數據，包括政府機構的組織結構圖——詳盡到政治傾向、對中國的態度，以及 GPS 座標，還有逾 5000 個屬於台灣人賬號的個人資料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中科天璣在一份書面聲明中否認公司為香港和台灣的相關活動提供了技術支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到目前為止，中科天璣的主動部署似乎僅限於印太地區。發現的文件中有證據暗示，該公司正為業務擴張進行佈局，包括在美國的行動。中科天璣已收集了至少 117 名美國國會議員及 2000 多名美國政治人物和思想領袖的數據檔案。假設中科天璣繼續構建美國人的數據庫，公司有可能將活動範圍擴大到太平洋彼岸。中科天璣稱公司沒有針對美國官員收集數據。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中科天璣的行動與中國的國家安全優先事項密切相關，儘管沒有公開資料表明公司處於政府的正式控制之下。這家公司是政府機構中國科學院的一個研究所在 2010 年創立的，該研究所的一名副所長一直擔任公司董事長。據發現的文件，中科天璣自那時起就一直與高層情報機構、黨政和軍事部門合作，表明公司與中國的政治體系密不可分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中科天璣的戰略定位在 2021 年變得更加清晰，公司在那年獲得了中科曙光的資助。總部設在北京的中科曙光是一家超級計算公司，&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.defense.gov/News/Releases/Release/article/3180636/dod-releases-list-of-peoples-republic-of-china-prc-military-companies-in-accord/" title="Link: https://www.defense.gov/News/Releases/Release/article/3180636/dod-releases-list-of-peoples-republic-of-china-prc-military-companies-in-accord/"&gt;已被五角大樓列為&lt;/a&gt;中國軍方附屬機構。中科天璣面向公眾的人工智能平台與中科曙光的超級計算機以及中國領先的人工智能模型之一 DeepSeek-R1 有合作關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些關係提醒人們，影響力行動不再只是一種次要活動，它們正在成為治國的核心工具。戰場不只是有軍隊和艦艇存在的地理版圖，也包括我們每天使用的網絡平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中科天璣等公司部署的戰略是將構成民主社會基礎的開放性加以武器化。辯論、透明、多元是民主力量的標誌，也是其脆弱點。中科天璣等公司使用的技術工具利用的正是這些特性。監控與説服之間的界限正在迅速消失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;危險在於這些方法的隱蔽性、規模以及改進的速度。人工智能生成的內容能在幾乎不遇到任何阻力的情況下悄無聲息地傳播給整個人口。它不間斷地運作，在潛移默化中塑造輿論、腐蝕民主制度。它的規模比如今能想象出來的最有效的社交媒體平台大得多，它針對目標使用的模型更全面，它合成的宣傳內容更具盅惑性、更加難以抵擋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為消除 AI 驅動的外國影響力行動日益嚴峻的威脅，各方協調響應至關重要。從事學術研究的人需要緊急行動起來，以釐清人工智能、可公開獲得的情報以及網絡影響力行動是怎樣彙集起來，為敵對國家的目的服務。美國政府必須在打擊這些行動背後的基礎設施方面發揮主導作用，讓國防部打擊外國影響力網絡，讓聯邦調查局與數字平台密切合作，以確認和消除用 AI 偽裝真人建的賬號。私營部門需要加快人工智能檢測能力，以增強我們發現合成內容的能力。如果我們無法識別，我們就無法阻止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們正在進入一個灰色地帶衝突的新時代，其標誌是信息戰正在以前所未有的規模、速度和複雜程度展開。若不能迅速找到如何防禦這種 AI 驅動的影響力的辦法，我們將徹底暴露在危險面前。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Brett J. Goldstein 是範德堡大學國家安全研究所「棘手問題實驗室」的負責人，曾任五角大樓官員。Brett V. Benson 是範德堡大學政治學副教授，也是該校國家安全研究所的的合作教員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/05/opinion/china-ai-propaganda.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 01:07:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>iPhone 為何中國製造？</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20120122/c00appleone/</link>
      <description>&lt;address&gt;CHARLES DUHIGG, KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-05 05:53:24" datetime="2025-08-05 05:53:24"&gt;2012 年 1 月 22 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2012/01/22/business/apple/appple-jumbo.jpg" width="1024" height="673"&gt;&lt;figcaption&gt;2010 年中國河南省的一個工作招聘會上，應聘者蜂擁在富士康科技公司的展台前。 &lt;cite&gt;Donald Chan/Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;去年 2 月 ，巴拉克·奧巴馬在加州與硅谷的各位頂尖名人共進晚餐。按照這次晚宴的規矩，每位客人都得向總統提一個問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2012/01/22/business/JP-APPLE-2/JP-APPLE-2-jumbo.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;在中國，林麗娜（音）是 PCH International 的一個項目經理。該公司和蘋果簽有合同。&amp;quot;有很多工作機會，&amp;quot;她説。「特別是在深圳。」&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，輪到蘋果公司的史蒂芬·P·喬布斯 (Steven P. Jobs) 説話的時候，奧巴馬總統卻用自己的問題打斷了他：要在美國生產 iPhone 的話，需要滿足什麼樣的條件呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沒多久之前，蘋果公司還吹噓自己的產品都是「美國製造」。今天，美國製造的蘋果產品已經少之又少。蘋果公司去年售出了 7000 萬部 iPhone、3000 萬台 iPad 和 5900 萬台其他產品，這些產品幾乎都是在海外製造的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幹嘛不把這些工作拿回來做呢？奧巴馬先生問道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喬布斯先生的回答毫不含糊。按照另一位在座嘉賓的説法，喬布斯的回答是：「這些工作是不會回來的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總統的問題觸及了蘋果公司的一個核心信念。蘋果的做法不光是因為外國工人比較便宜。更重要的是，蘋果公司管理層認為，外國工廠的巨大規模，以及外國工人的靈活性、勤勉精神和工業技能，全都遠遠地超過了美國同儕。這樣一來，對於大多數的蘋果產品來説，「美國製造」已經不再是一個可行的選擇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘋果公司已經成為全球最知名、最受人崇敬、最多人仿效的企業之一，原因之一就是它毫不手軟地實施着高水平的全球運作。去年，蘋果公司員工創造的人均利潤超過了 40 萬美元，令高盛 (Goldman Sachs)、埃克森美孚 (Exxon Mobil) 和谷歌 (Google) 相形見絀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，讓奧巴馬先生、各位經濟學家和各位決策人士着惱的是，説到為美國創造工作機會的問題，蘋果公司跟它的許多高科技同行一樣，遠不像其他一些鼎盛時期的著名公司那麼熱心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘋果公司在美國有四萬三千名僱員，並有兩萬名海外僱員。20 世紀 50 年代的通用汽車公司 (General Motors) 僱用了超過 40 萬美國工人，20 世紀 80 年代的通用電氣 (General Electric) 也擁有數十萬美國員工，與之相比，蘋果公司的員工數目只是一個零頭。為蘋果的外包商打工的人卻要比這多得多：蘋果員工之外，另有 70 萬人在設計、製造和組裝 iPad、iPhone 和其他蘋果產品。不過，這些人的工作地點幾乎都不在美國。恰恰相反，他們的僱主是亞洲、歐洲和其他地方的外國公司，幾乎所有的電子產品設計商都要靠他們服務的廠家來製造產品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到去年還在擔任白宮經濟顧問的傑瑞德·伯恩斯坦 (Jared Bernstein) 説，「今天的美國很難創造出適閤中產階級的工作機會，蘋果公司的做法就可以説明原因何在。如果説蘋果公司代表着資本主義巔峯狀態的話，我們就該擔驚受怕了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘋果管理層宣稱，走向海外是他們在目前階段的惟一選擇。按照一位前蘋果管理人員的講述，離 iPhone 預定上架日期只有數週的時候，蘋果公司靠一家中國工廠幫忙才完成了生產計劃。原因在於蘋果公司臨時改變了 iPhone 屏幕的設計，不得不對裝配線進行全面調整。將近午夜的時候，新的屏幕才陸續運抵裝配工廠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據這位管理人員的説法，廠裏的一名工頭立刻叫醒了公司宿舍裏的八千名工人，給每名工人發了一包餅乾和一杯茶，吩咐他們前往車間。不到半個鐘頭，往傾斜放置的手機外殼上安裝玻璃屏幕的 12 小時工作班次宣告開始。不到 96 個小時，那家工廠就已經在以日產一萬多台的速度生產 iPhone 了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這位管理人員説，「那家工廠的速度和靈活性令人咋舌，沒有哪家美國工廠能跟它相提並論。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幾乎所有的電子公司都講得出類似的故事，「外包」也已經成為數百個行業的通行做法，會計、法律服務、銀行、汽車製造和製藥行業都是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘋果公司雖然遠遠算不上個例，但卻為我們提供了一個窗口，我們可以從中窺見，一些傑出公司的成功表現為什麼沒有衍生大量的國內工作機會。除此之外，這家公司的種種決策還引出了一個更為深廣的問題，在全球經濟與國內經濟日益融合的今天，美國企業對美國國民負有什麼樣的責任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直至去年 9 月還是美國勞工部首席經濟學家的貝特西·史蒂文森 (Betsey Stevenson) 説，「美國公司曾經覺得自己有責任支持美國工人，即便這並不是財務上的最佳選擇。這樣的觀念已然不復存在，利潤和效率壓倒了慷慨的情操。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各家公司以及其他一些經濟學家紛紛表示，前述觀念實屬天真幼稚。公司高管們指出，美國人雖然居於世界上教育程度最高的工人之列，但美國的培訓工作已經跟不上形勢，再也不能為各家工廠提供足夠數量的中等技術工人了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各家公司辯稱，要想興旺發達，他們就只能把工作轉移到那些利潤足以維持不斷創新的地方。如其不然，假以時日，美國的工作機會還有進一步減少的風險。例證便是包括通用在內的眾多美國製造業巨頭，它們曾經豪氣幹雲，後來卻紛紛縮水，因為市場上出現了一些身手靈活的競爭者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《紐約時報》向蘋果公司提供了本篇報道的詳細綱要，然而，以行事隱祕著稱的蘋果公司拒絕就此發表評論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本篇報道基於大量訪談，採訪對象包括近 40 名離職或現職蘋果員工及外包商，其中多人都要求隱去姓名，怕的是丟掉工作。此外，報道的採訪對象還包括一些經濟學家、製造業專家、國際貿易專家、技術分析家、學術研究人員、蘋果供應商員工、競爭對手、合作伙伴以及政府官員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘋果公司的一些管理人員私下表示，鑑於世界形勢已經急劇改變，僅以員工數目來衡量企業貢獻是一種錯誤的做法。他們同時指出，蘋果在美國的工人數目比以往任何時候都要多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們説，蘋果的成功給創業者帶來了商機，並在手機運營商以及蘋果產品承運人之類的企業裏催生了更多的工作機會，由此推動了美國經濟。他們還説，説到底，消除失業並不是他們的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘋果公司的一位現職管理人員説，「我們在 100 多個國家銷售 iPhone，並沒有義務解決美國的問題。我們只有一個義務，那就是推出最好的產品。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「我想要玻璃屏幕」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2007 年，離 iPhone 預定的上架時間還有一個月出頭，喬布斯先生把一小羣僚屬召進了一間辦公室。幾個星期以來，他兜裏一直都揣着一部 iPhone 樣機。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據一名與會者回憶，喬布斯先生氣沖沖地舉起了樣機，調整着樣機的角度，好讓大家都看到塑料屏幕上的幾十條微小劃痕。這之後，他把自己的鑰匙從牛仔褲兜裏掏了出來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他告訴與會者，人們都會把手機揣在兜裏，還會把鑰匙裝進去。「我不願意出售會有劃痕的產品」，他疾言厲色地説。這一來，惟一的辦法便是代之以不會產生劃痕的玻璃。「我想要玻璃屏幕，這件事情必須在六週之內辦好。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與會的一名管理人員走出房間，訂了一張去深圳的機票。既然喬布斯先生提出了「辦好」的要求，那就只能到深圳去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兩年多的時間裏，蘋果公司一直在開發這個代號為「紫色 2」(Purple 2) 的項目，同樣的一些問題在項目的每個階段反覆浮現：怎樣才能徹底顛覆原有的「手機」概念？怎樣才能設計出一款質量最上乘——比如説，帶有不會劃花的屏幕——的手機，同時確保公司能以足夠低廉的成本迅速推出數以百萬計的產品、由此賺取豐厚的利潤呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幾乎是在每一次討論當中，問題的答案都出現在美國之外。iPhone 的組件雖然因型號而異，所有的 iPhone 卻都包含着數百個零件，在海外生產的零件估計佔總數的 90%。高科技半導體來自德國和台灣，內存來自韓國和日本，顯示屏和電路板來自韓國和台灣，芯片組來自歐洲，稀有金屬來自非洲和亞洲，組裝的地點則是中國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;創業之初，蘋果公司通常只會在自家後院裏尋找代工廠。舉例來説，該公司於 1983 年推出了個人台式電腦 Macintosh，數年之後，喬布斯先生曾經吹噓它是「真正美國製造的機器」。1990 年，喬布斯先生還在打理後來被蘋果收購的 NeXT 公司。當時他曾經告訴一名記者，「我為我們的電腦自豪，同樣為我們的工廠自豪。」遲至 2002 年，蘋果公司的高層都還會時不時地開車往總部的東北方向走上兩個小時的車，到加州的埃克格魯夫 (Elk Grove) 去視察公司的 iMac 工廠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，進入 2004 年的時候，蘋果公司已經把大部分的生產工作轉到了國外。主導這一決策的人是蘋果公司的運營專家蒂莫西·D·庫克 (Timothy D. Cook)。去年 8 月，喬布斯先生去世六週之前，他接替喬布斯先生當上了蘋果的首席執行官。2004 年的時候，大多數美國電子公司已然轉向海外，正在掙扎求生的蘋果公司由是認為，自己必須用上所有的有利條件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亞洲之所以誘人，部分原因是那裏的半熟練工人比較便宜。不過，吸引蘋果公司的並不是這一點。對於高科技公司來説，支出的大頭是零件採購和管理來自數百個公司的組件及服務供應鏈，與之相較，人力成本可謂微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名蘋果公司前高管説，按照庫克先生的看法，聚焦亞洲的決策「可以歸結為兩個原因」。亞洲的工廠「擴大或縮小規模的速度比較快」，與此同時，「亞洲的供應鏈也比美國強」。這名前高管説，由此而來的結果就是「在這一階段，我們沒法跟別人競爭」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2007 年，喬布斯先生提出關於玻璃屏幕的要求之後，上述條件的優越性立刻變得一目瞭然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年以來，手機生產商一直不願意使用玻璃屏幕，因為它需要精確的切割和打磨，達到標準的難度非常之大。蘋果公司已經選定美國的康寧公司 (Corning Inc.) 來生產大塊的強化玻璃板。然而，要想把玻璃板切成數以百萬計的 iPhone 屏幕，那就得找到一家空閒的切割工廠、數百塊實驗用的玻璃板以及一大幫中級技師。光是準備工作就得消耗一大筆資金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在這時，一家中國工廠跑來投標，要求承攬這項工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘋果的考察小組趕到那家中國工廠的時候，廠主們已經開始興建新廠房了。一名前蘋果公司管理人員回憶，廠長的解釋是，「這是在提前做準備，免得你們的訂單讓我們措手不及」。此前中國政府已經承諾為許多產業提供成本補貼，那家玻璃切割工廠也從中分了一杯羹。他們有一間裝滿玻璃樣品的倉庫，可以向蘋果公司提供免費樣品。廠主們還答應提供技師，幾乎不需要費用。他們已經建起了廠內宿舍，員工可以 24 小時隨叫隨到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那家中國工廠拿到了訂單。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一名前蘋果高管説，「整條供應鏈如今都在中國。需要 1000 個橡膠墊圈嗎？隔壁就有這樣的工廠。需要 100 萬個螺絲釘嗎？廠子就在一個街區之外。需要對螺絲釘做一點小小的改動嗎？三個小時就可以辦到。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;走進「富士康城」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;距那家玻璃廠 8 小時車程的地方是一大片俗稱「富士康城」(Foxconn City) 的建築，iPhone 的裝配線就在那裏。在蘋果管理層看來，富士康城進一步證明瞭一個事實：中國有能力提供比美國同行更好的工人，勤勉的態度也超過美國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原因在於，美國根本找不出像富士康城這樣的東西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這片廠區有 23 萬員工，其中許多人都是每週工作 6 天，一天的工作時間經常會達到 12 小時。超過四分之一的富士康員工住在公司的宿舍裏，許多工人的日薪都不到 17 美元。一名蘋果管理人員曾經在換班的時候進入工廠，他的轎車卡在了川流的員工之中。「這樣的規模真是難以想象」，他説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富士康僱了將近 300 名保安來引導步行的人流，免得工人堵在門口的狹窄區域。廠區的主食堂平均每天消耗 3 噸豬肉和 13 噸大米。廠房雖然一塵不染，附近的茶館裏卻瀰漫着煙霧和臭烘烘的煙草味道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富士康科技公司 (Foxconn Technology) 在亞洲、東歐、墨西哥和巴西擁有數十家工廠，組裝的電子消費品估計佔世界總量的 40%，客戶都是亞馬遜 (Amazon)、戴爾 (Dell)、惠普 (Hewlett-Packard)、摩托羅拉 (Motorola)、任天堂 (Nintendo)、諾基亞 (Nokia)、三星 (Samsung) 和索尼 (Sony) 之類的公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;詹妮弗·瑞格尼 (Jennifer Rigoni) 擔任蘋果公司全球供需經理至 2010 年，但卻拒絕談論自己的工作細節。她説，「他們可以在一夜之間僱來三千人。哪家美國工廠能在一夜之間僱來三千人、説服他們住進宿舍呢？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2007 年中期，做了一個月的實驗之後，蘋果公司的技師最終拿出了一個完善的辦法，可以把強化玻璃板切割成適合 iPhone 的屏幕。據一名前蘋果公司管理人員所説，夜深人靜的時候，運送第一批玻璃屏幕的卡車才抵達富士康城。各位工頭立刻叫醒了數千名工人，工人手忙腳亂地穿上制服——男制服是黑白襯衫，女制服則是紅色——迅速排成隊伍，開始手工組裝手機。不到三個月，蘋果公司就賣出了 100 萬部 iPhone。那之後，富士康又組裝了超過 2 億部 iPhone。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富士康在聲明當中拒絕對具體的客戶發表意見。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該公司在書面聲明當中宣稱，「本公司招募的所有員工都簽有列明各種條款及工作條件的合同，受到中國勞動法的保護。」富士康「認真履行對員工的責任，努力為百萬有餘的員工提供安全有益的工作環境」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富士康對那名前蘋果管理人員講述的一些細節提出了異議，並在書面聲明當中指出，所謂的午夜班根本不可能存在，「因為我們為不同班次員工的工作時間制定了嚴格的規章，所有的員工都有電子計時卡，根本不可能在規定班次之外的時間進廠工作。」公司還説，所有班次要麼是從早上 7 點開始，要麼就是從晚上 7 點開始，如果有所變更，公司會提前至少 12 個小時通知員工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接受採訪的時候，富士康的員工對公司的説法提出了質疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對蘋果公司來説，另一個至關重要的有利條件是中國可以提供大量技師，數目令美國望塵莫及。按照蘋果管理層之前的估計，生產 iPhone 最終要用到 20 萬名裝配線工人，需要大約 8700 名工業技師來承擔監督和指導的職責。蘋果公司的分析師預計，要想在美國找到這麼多的合格技師，所需時間將會長達 9 個月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到了中國，這件事情只花了 15 天的時間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麻省理工學院 (Massachusetts Institute of Technology) 副教務長馬丁·施密特 (Martin Schmidt) 説，蘋果之類的公司「宣稱，在美國建廠的難點在於尋找技術工人」。這些公司還説，具體説來，他們需要的技師應該受過超過高中生的教育，但又不是非得擁有學士學位。管理人員們堅稱，這種層次的技師在美國非常難找。施密特先生説，「這樣的工作相當不錯，美國卻找不出足夠的人來填補這些空缺。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;iPhone 具有一些美國獨有的特色，軟件就是其中一例，與此同時，它新穎的營銷手段也基本上源自美國。不久之前，蘋果公司在北卡羅萊納建立了一個耗資 5 億美元的數據中心。用於 iPhone 4 和 4S 的關鍵性半導體由韓國的三星公司提供，產地則是位於德克薩斯州奧斯丁 (Austin) 的一家工廠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，以上這些設施並不能提供大量的工作機會。舉例來説，蘋果的北卡羅萊納中心只有 100 名全職員工。據估計，三星的奧斯丁工廠也只有 2400 名工人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讓-路易斯·卡西 (Jean-Louis Gassée) 曾經負責蘋果公司的產品開發和營銷，於 1990 年去職。他説，「即便手機銷量從 100 萬部增加到了 3000 萬部，你也用不着更多的程序員。包括 Facebook、谷歌和推特 (Twitter) 在內，所有的新公司都嚐到了這種甜頭。他們不斷成長，但卻不需要僱用太多的人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美國生產 iPhone 會增加多少成本，相關的數字很難估算。不過，按照多位學者和製造業分析師的估計，由於人力成本對高科技製造業來説微不足道，支付美國標準的薪金會讓每部 iPhone 的成本增加至多 65 美元。鑑於蘋果公司從每部手機收穫的利潤往往可以達到數百美元，從理論上説，即便在美國生產手機，蘋果公司依然可以得到相當不錯的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，這樣的分析從很多方面來説都沒有什麼意義，原因在於，在美國生產手機的條件遠不只是僱用美國人那麼簡單，還意味着要對美國乃至全球經濟進行調整。蘋果管理層認為，美國就是沒有那麼多符合公司需要的工人，也沒有速度夠快、靈活性夠大的工廠。康寧公司之類的蘋果合作方也宣稱，他們必須走向海外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘋果公司的玻璃訂單讓康寧公司設在肯塔基州的一家工廠獲得了新生，時至今日，用於 iPhone 的大部分玻璃仍然產於此地。iPhone 大獲成功之後，康寧公司從急欲模仿蘋果設計的各家公司那裏接到了一大堆訂單。它的強化玻璃年銷售額增長到了 7 億美元以上。為了滿足新起的市場需求，公司僱用了或説是保留了大約 1 千名美國員工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，隨着市場的擴張，康寧公司已經把大部分的強化玻璃生產任務轉到了位於日本和台灣的工廠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;康寧公司副主席兼首席財務官詹姆斯·B·弗羅斯 (James B. Flaws) 説，「我們的客戶來自台灣、韓國、日本和中國大陸。我們固然可以在美國生產玻璃，然後再用船運過去，航程卻長達 35 天。我們也可以改用空運，可空運的費用是海運的 10 倍。既然如此，我們就把玻璃廠開在了那些組裝廠的隔壁，那些組裝廠都在國外。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;161 年前，康寧公司在美國誕生，時至今日，它的總部依然位於紐約州北部。理論上説，公司可以把所有的玻璃生產任務放在國內。但是，弗羅斯先生説，這就「需要對整個行業的結構來一次全面調整。電子消費品行業已經變成了亞洲的獨門生意。身為美國人，我對這種狀況感到擔心，可我沒辦法阻止這樣的勢頭。亞洲已經取代了美國在過去 40 年當中的地位。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中產階級工作萎縮&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一次踏進加州埃克格魯夫那家蘋果工廠的時候，埃裏克·薩拉戈薩 (Eric Saragoza) 恍然覺得，自己走進了一處工程技術的仙境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當時是 1995 年，這家鄰近薩克拉門託 (Sacramento) 的工廠僱用了超過 1500 名工人。廠房裏面就像是一個萬花筒，有各式各樣的機械手，有承載着各種電路板的傳送帶，最後還有處於各個裝配流程的花花綠綠的蘋果電腦。身為技師的薩拉戈薩先生在廠裏的地位迅速攀升，很快就進入了負責診斷產品問題的精英團隊，薪水也增加到了 5 萬美元。他和妻子生了三個孩子，還買了一幢帶游泳池的房子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他説，「當時的感覺就是，我的學總算是沒有白上。我早就知道，這個世界需要會做東西的人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與此同時，電子產業卻起了變化。由於產品銷勢每況愈下，蘋果公司正在奮力進行自我改造。薩拉戈薩先生入職幾年之後，他的老闆談起了加州工廠相對於海外工廠的劣勢：刨去原材料不算，在埃克格魯夫生產一台售價 1500 美元的電腦需要 22 美元的成本，在新加坡生產的成本是 6 美元，台灣則是 4.85 美元。造成差距的主要原因並不是工資，而是倉儲之類的成本，以及工人完成活計的速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;薩拉戈薩先生説，「老闆告訴我們，我們必須每天工作 12 個小時，星期六也得上班。可我是個有家有口的人，還想看我的孩子們踢足球呢。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現代化的進程總是會讓一些工作變化或者消失。美國經濟先是從農業轉型為製造業，然後又轉入其他產業，在此期間，農夫變成了鋼鐵工人，跟着又變成了推銷員或者中層管理人員。這樣的轉變帶來了許多經濟效益，總體説來，即便是沒有技術的工人也可以通過每一次的轉變獲得更高的工資，獲得更大的上升機會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，經濟學家們指出，過去 20 年當中，某種更為根本的東西發生了改變。中等收入的工作開始消失。今天的新工作過多地集中於餐館職員、接線員、醫院護理人員和臨時雜工之類的服務性崗位，這些崗位提供不了多少升入中產階級的機會。對於沒有大學學位的美國人來説，情況尤其如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便是擁有大學學位的薩拉戈薩先生也抵擋不住這樣的勢頭。剛開始，公司把埃克格魯夫工廠的一些日常工作交到了海外，薩拉戈薩先生沒有在意。接下來，人工智能設備把蘋果公司變成了一個未來主義風格的遊樂場，也給公司管理層提供了用機器取代工人的機會。公司把一部分的問題診斷工作交給了新加坡。管理工廠庫存的中層紛紛下崗，原因在於，公司突然發現，有那麼幾個連着網的人就夠用了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;薩拉戈薩先生身價太高，沒法安排不需要技術的工作。與此同時，他又不具備擔任高層管理人員的資質。2002 年的一次夜班之後，上頭把他叫進一間小辦公室，辭退了他，然後就讓人送他出廠。他教了一陣高中，跟着又嘗試重返科技行業。然而，到那個時候，曾經幫助該地區贏得「北方硅谷」美名的蘋果公司已經把埃克格魯夫工廠的大部分改造成了一個售後服務電話中心，新員工的時薪通常只有 12 美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;硅谷倒是有工作機會，只可惜都沒有變成現實。薩拉戈薩先生現年 48 歲，家裏已經有了 5 個孩子。他説，「他們真正想要的是 30 來歲、沒有孩子的人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;找了幾個月工作之後，他產生了絕望的感覺。就連教書的工作也已經無處尋覓了。於是乎，他在一家電子行業臨時工介紹所找了個工作，蘋果公司僱那家介紹所來檢修退回的 iPhone 和 iPad，然後再把機器還給顧客。薩拉戈薩先生每天都要開車去他曾經擔任技師的那座大樓，在那裏擦洗數以千計的玻璃屏幕、插入耳機以測試音頻接口，時薪 10 美元，沒有福利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;蘋果公司的發財日子&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘋果公司的海外業務及銷量膨脹之際，公司高層也大發其財。上一個財政年度，蘋果公司的收入高達 1080 億美元，超過密歇根、新澤西和馬薩諸塞三州預算的總和。2005 年拆分股份之後，蘋果的股價已經從 45 美元左右漲到了 427 美元以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一部分的財富落到了股東手裏。蘋果股票是股東最分散的股票之一，高漲的股價讓數百萬個人投資者、401(k) 基金和養老基金從中受益，也讓蘋果的工人發財致富。上一個財政年度，除了工資之外，蘋果的員工和經理還得到了總值超過 20 億美元的股票，兌現或生效的股票及期權總值也達到了 14 億美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，最大的受益者通常都是蘋果公司的高層管理人員。去年，蘋果首席執行官庫克先生獲得了將在 10 年之內逐步生效的大量贈與股，按現在的股價計算，這些股票的價值是 4.27 億美元。除此之外，他的薪水也漲到了 140 萬美元。蘋果公司的證券披露材料顯示，2010 年，庫克先生的薪酬包總值為 5900 萬美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名與蘋果公司關聯緊密的人士宣稱，蘋果員工的薪酬是合理的，部分是因為蘋果公司為美國乃至全世界創造瞭如此龐大的價值。隨着業務的發展，公司已經擴大了國內員工的規模，包括從事製造業的員工。去年，蘋果公司在美國的僱員增加了八千人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他公司紛紛將電話中心遷往海外，蘋果公司卻把自己的電話中心留在了美國。某消息來源估計，蘋果產品的銷售已經促使其他公司僱用了數以萬計的美國人。舉例來説，聯邦快遞 (FedEx) 和 UPS 宣稱，由於蘋果產品帶來的巨大運輸量，他們都為美國人提供了更多的工作機會。不過，兩家公司都不願意提供具體的數字，説是需要得到蘋果公司的許可，與此同時，蘋果公司拒絕提供這樣的許可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘋果公司的一名現職管理人員説，「我們僱用中國工人的做法無可指責，因為美國已經不能提供我們需要的人才了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，蘋果方面的消息來源説，公司已經為美國人創造了大量的好工作，有的崗位是在蘋果的零售店裏，還有的是在銷售 iPhone 和 iPad 應用軟件的商家那裏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;做了兩個月 iPad 測試工作之後，薩拉戈薩先生辭了職。按他的盤算，與其忍受這麼低的薪水，還不如把時間用來尋找別的工作。不久之前的一個十月夜晚，薩拉戈薩先生坐在自己的蘋果筆記本跟前，又在網上發了一輪簡歷。與此同時，半個地球之外，一位女士走進了自己的辦公室。這位女士名叫林麗娜（音譯），是 PCH 國際公司深圳分公司的項目經理，該公司與蘋果等電子公司簽有合約，負責協調配件生產，比如 iPad 玻璃屏幕的保護套。林女士不是蘋果僱員，但卻為蘋果的生產能力發揮着不可或缺的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林女士的工資略少於薩拉戈薩先生受僱於蘋果時的工資。通過看電視和中國一所大學的教育，她學會了一口流利的英語。每個月，她和丈夫都會把四分之一的工資存入銀行。夫妻倆住在一套 108 平方米的公寓裏，同住的還有兒子和姻親。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「工作機會多得很」，林女士説，「尤其是在深圳。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;創新浪潮的輸家&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，奧巴馬先生與喬布斯先生及其他硅谷高管的那場晚宴臨近尾聲的時候，所有人都起身準備離開。一羣想要合影的人圍在了總統身邊，喬布斯先生身邊也圍起了一羣規模略小的人。關於他病情惡化的流言已經傳開，有些人希望跟他合個影，沒準兒是最後一次了呢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到最後，兩個人走到了一起。按照一名旁觀者的敍述，喬布斯先生對奧巴馬先生説，「我並不為國家的長遠前途擔心。這個國家棒極了。我只是擔心，我們關於解決方案的探討不夠徹底。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舉例來説，晚宴過程之中，各位高管曾經建議政府修改簽證政策，為各家公司僱請外國技師打開方便之門。有些人敦促總統給各家公司一個「稅負假期」，好讓他們把海外利潤轉回國內，同時還説，他們會用這些利潤來創造工作機會。喬布斯先生甚至提出，如果政府願意協助培訓美國技師的話，有朝一日，蘋果興許會把一部分高技能製造業務遷回美國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;經濟學家們就以上及其他一些措施的效用爭論不休，同時指出，有些時候，意料之外的發展會為步履艱難的經濟帶來轉機。舉例來説，分析師們上一次為美國失業率高居不下而揪心的情形出現在 20 世紀 80 年代早期，那個時候，互聯網幾乎還不存在。當時很少有人能夠想到，平面設計學位會迅速成為一個精明的賭注，與此同時，電話修理卻會變成一個沒有前途的專業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，美國能不能把未來的技術革新變成千百萬個工作機會，眼下還是個未知之數。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;過去 10 年當中，太陽能、風能、半導體製造以及顯示技術方面的技術飛躍已經帶來了數以千計的工作機會。這類產業有許多都是發源於美國，由此而來的大部分工作機會卻落到了國外。各家公司紛紛關閉在美國的大型設施，為的是在中國重新開張。公司管理層的説辭是，他們這麼做，是為了跟蘋果爭奪投資者。要是增長速度和利潤率趕不上蘋果的話，他們就無法生存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈佛大學的經濟學家勞倫斯·凱茨 (Lawrence Katz) 説，「新的中產階級工作機會終將出現。可是，那些 40 多歲的人具備贏得機會的技能嗎？他們會不會被剛剛畢業的大學生搶在頭裏、再也無法回到中產階級的行列呢？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;來自多個產業的管理人員紛紛表示，喬布斯先生之類的商人加快了創新的速度。在以前，通用公司要等長達五年的時間才會對車型進行大幅度修改。反觀蘋果公司，它在 4 年之內就推出了 5 款 iPhone，手機的速度和內存都翻了倍，針對部分用戶的售價卻有所降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跟奧巴馬先生道別之前，喬布斯先生從兜裏掏出了一部 iPhone，為的是炫耀一款影像效果無比精細的應用軟件——一款駕駛遊戲。手機反射着房間裏的柔和光線，身價總和超過 690 億美元的其他高管爭先恐後地隔着他的肩膀觀賞遊戲畫面。所有的人眾口一詞，這款遊戲妙不可言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;手機屏幕之上，不見絲毫劃痕。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;David Barboza、Peter Lattman、Catherine Rampell 對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：李家真-&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 10:07:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>硅谷「大廠」員工的美好時代結束了</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/technology/20250805/tech-jobs-silicon-valley-changes/</link>
      <description>&lt;address&gt;KATE CONGER&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-05 04:43:53" datetime="2025-08-05 04:43:53"&gt;2025 年 8 月 5 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/17/business/17SV-Tech-Workers/17SV-Tech-Workers-master1050.jpg" width="1050" height="1050"&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Petra Péterffy&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;2007 年蕾切爾·格雷入職谷歌軟件工程師時，對於一名 Noogler（谷歌對新員工的稱呼）來説，那是一個美好的時代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在加州山景城谷歌總部為期兩週的入職培訓期間，各種福利令格雷眼花繚亂。公司的自助餐廳有牛排有大蝦，廚房裏備有新鮮果汁，健身房提供各種免費課程。員工除了工資外，還有股票期權可以拿；你往退休賬戶裏存多少錢，公司就再貼給你一半；還有裝在信封裏的 1000 美元聖誕獎金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在入職培訓期間給格雷留下深刻印象的，還有谷歌披露了數據中心服務器數量。「我見識了公司的透明度」，她談到這些通常祕而不宣的信息時説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些年來，隨着格雷晉升為軟件工程經理，她的感受也發生了變化。聖誕獎金縮水了；公司不再像過去那樣向員工大量公開內部信息；公司放棄了不將其人工智能用於武器的&lt;a href="https://www.nytimes.com/2018/06/07/technology/google-artificial-intelligence-weapons.html"&gt;承諾&lt;/a&gt;；晉升預算枯竭，迫使她不得不壓低手下員工的績效評分，她形容這一過程「痛苦不堪」。今年 4 月，48 歲的格雷在入職將滿 18 年之際，辭去了她曾經的夢想工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;硅谷巨頭員工的生活已經不同以往了。而且是大不一樣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谷歌、蘋果、Meta 和網飛曾以高薪、豪華園區和自由的企業文化成為科技人才夢寐以求的歸宿。如今，這些巨頭已蛻變為臃腫的官僚機構。儘管其中許多企業仍提供免費餐飲和高薪，卻在裁員時毫不手軟，強制坐班並&lt;a href="https://www.nytimes.com/2024/04/08/technology/google-memegen-gaza-war.html"&gt;壓制員工爭議&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;員工們感嘆，現在是埋頭苦幹不要説話的時代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「科技公司在免費午餐和高薪方面可能仍然是最好的」，格雷説，但是「恐懼指數已直線飆升」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她補充道：「我想，有午餐吃但嚇得要死，總比沒午餐吃也嚇得要死要好，但我不確定留在那裏是否明智。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谷歌發言人表示，許多員工獲得了晉升，並且績效管理體系已優化以獎勵優秀員工。公司政策旨在激勵員工專注工作，同時堅守谷歌的目標與文化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨着科技企業膨脹，員工規模超越許多城鎮，成本相應激增，審查也就隨之增加。Meta、谷歌、蘋果等企業在員工和公眾質疑它們的權力過大時，被迫做出了改變。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;轉折點發生在 2022 年和 2023 年，&lt;a href="https://www.nytimes.com/2022/10/27/technology/elon-musk-twitter-deal-complete.html"&gt;埃隆·馬斯克收購了 Twitter&lt;/a&gt;（隨後將其更名為 X），並解僱了四分之三的員工；而 Meta 的首席執行官馬克·扎克伯格在他所謂的「&lt;a href="https://www.nytimes.com/2023/02/01/technology/meta-restructuring-charge.html"&gt;效率年&lt;/a&gt;」裁減了數千個工作崗位。&lt;a href="https://www.nytimes.com/2023/01/20/business/google-alphabet-layoffs.html"&gt;谷歌&lt;/a&gt;和亞馬遜也進行了大規模裁員。許多企業將責任歸咎於疫情期間數字服務需求激增導致的過度招聘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此過程中，公司對員工的直言不諱變得不是那麼寬容了。在員工抗議包括職場性騷擾在內的問題後，管理層重新強化了掌控。隨着就業市場工程師的過剩，批評者很容易被取代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谷歌首席執行官桑達爾·皮查伊去年在一篇&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://blog.google/inside-google/company-announcements/building-ai-future-april-2024/"&gt;博客文章&lt;/a&gt;中説：「這是一家企業，而非擾亂同事、製造不安的場所，亦非個人宣傳平台或政治爭論的戰場。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人會説，這些變化只是讓科技行業員工與美國其他企業員工趨同而已，在那些企業，員工習慣於完成公司的優先事項。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但生成式人工智能的興起加劇了科技行業的這種轉變，高管們表示，人工智能已經讓一些工作變得多餘。今年 1 月，扎克伯格稱，他認為人工智能今年將取代一些中層工程師。馬斯克則更進一步，他去年預測人工智能最終將取代所有工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「現在正在向着不利於科技工作者的方向發展」，推動行業經濟包容性的非營利組織 TechEquity 的創始人兼首席執行官凱瑟琳·佈雷西説。「公司有更多手段可以用來對付員工，而人工智能正在加劇這一點。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/13/business/0biz-tech-workers-Liz1/0biz-tech-workers-Liz1-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;曾為谷歌員工、現供職於 Honeycomb 的麗茲·方-瓊斯表示，目前人工智能對科技行業就業的影響仍不確定。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幫助工程師發現並調試代碼問題的舊金山公司 Honeycomb 的首席技術官利茲·方-瓊斯表示，人工智能對就業的影響被誇大了。但她警告説，五年後情況可能會改變。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾在谷歌工作過的方-瓊斯説，科技工作者可以阻止人工智能佔據主導地位，「但我們都太害怕了，以至於只能順從，訓練自己的替代者。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對一些科技工作者來説，職場的變化很突然。32 歲的亞當·特雷特勒是一名人力資源策略師，在馬斯克收購前後都在 Twitter 的紐約辦公室工作，他説，新老闆接手後，公司的舉措令人震驚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「從埃隆接手的那一刻，公司一夜之間就從‘我們如何改進人力資源管理’轉變為‘如何以最少的步驟和最少的人員來支付員工工資’」，特雷特勒説，他在 2021 年加入 Twitter，2023 年 1 月離職，如今在珠寶公司潘多拉工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;X 沒有回應置評請求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也有人表示，這種轉變是漸進的。40 多歲的艾娃·佐佐波（音）是西雅圖的一名設計師，2022 年加入 Meta，負責開發幫助用戶設置隱私的工具。這位兩個孩子的母親説，她覺得自己有能力幫助解決一些作為家長讓她擔心的科技問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她説，Meta 還允許靈活的工作安排，這樣她就可以陪孩子去完成預約事項，而且該公司的 LGBTQ 友好政策讓她感覺受到接納，因為她有同性戀家人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但佐佐波説，隨着時間的推移，Meta 削減了家庭福利。今年 1 月，公司取消了多元化項目以及針對 LGBTQ 羣體的反仇恨言論社交媒體政策。一個月後，Meta 裁員 5%，她也被解僱了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們現在明白了為什麼科技行業需要工會」，正在找新工作的佐佐波説。「當前的文化削弱了員工的權力。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meta 發言人拒絕置評。在 1 月的財報電話會議上，扎克伯格説：「作為一家更精簡的公司，我們運營得更好。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/16/multimedia/TECH-WORKERS-jasonsub-jmzf/TECH-WORKERS-jasonsub-jmzf-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;身在舊金山的前蘋果公司設計師傑森·袁。他於 2023 年離開蘋果，因感到人工智能領域的競爭正在將他甩在身後而焦慮。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些員工正離開大型科技公司，投身人工智能領域。傑森·袁（音）今年 28 歲，2021 年開始在蘋果位於加州庫比蒂諾的總部擔任設計師。他説他推崇蘋果的設計，能在這家公司工作讓他感到榮幸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，2022 年 OpenAI 推出 ChatGPT 聊天機器人，人工智能熱潮到來後，傑森·袁説，他渴望參與其中。2023 年，他離開蘋果，創辦 New Computer 公司，致力於打造個人伴侶聊天機器人。他希望工作節奏更快、賺更多錢，因為他説人工智能可能在他有生之年取代他的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們正接近經濟生命週期的終點」，他説，而且「有一種感覺是，我必須讓現在做的任何事情都有意義」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘋果公司拒絕置評。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對格雷來説，谷歌令人振奮的早期歲月彷彿是另一段人生。她説，工作並不總是輕鬆的，但公司的文化讓人們更容易堅持下去。她回憶説，有一天，她和同事們到崗後，發現辦公桌上放着 Nerf 玩具槍。停電導致電腦關機時，他們拿起 Nerf 槍，展開了一場友好的「戰鬥」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「那時的谷歌散發着一種光芒」，她説。「有一種受到公司認可的活潑氣氛。我很喜歡這一點。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在，「整個行業的未來似乎非常不穩定」，暫時離開科技行業的格雷説。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Mike Isaac 對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/kate-conger"&gt;Kate Conger&lt;/a&gt;是一名科技記者，常駐舊金山。可以通過電子郵件&lt;a rel="nofollow" target="_blank"&gt;kate.conger@nytimes.com&lt;/a&gt;聯繫她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：杜然、晉其角&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/04/technology/tech-jobs-silicon-valley-changes.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 09:07:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普如何脅迫貿易夥伴：不給錢就面臨高額關稅</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/usa/20250805/trump-tariffs-foreign-investment/</link>
      <description>&lt;address&gt;ALAN RAPPEPORT&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-05 02:49:48" datetime="2025-08-05 02:49:48"&gt;2025 年 8 月 5 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;特朗普總統的關稅威脅已演變為真金白銀的爭奪，他試圖利用美國的經濟實力迫使其他國家進行數十億美元的投資，以維持進入美國市場的資格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普總統第二任期的貿易議程明顯呼應了他在《交易的藝術》中展現的風格，本質上是要求貿易夥伴以投資承諾的形式出示資金，否則將面臨天文數字的關稅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些資金承諾為特朗普帶來契機，以容易理解的方式展現自己的談判技巧，炫耀他為美國吸引來鉅額資金，為其貿易議程增添了真人秀般的吸引力。隨着特朗普政府&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/07/31/us/politics/deadline-trump-tariffs.html"&gt;在週四的截止日期前&lt;/a&gt;加速與數十個國家達成貿易協議，他的策略已不止於開放國際市場和減少美國貿易逆差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上週，在特朗普及其團隊為趕在自定的 8 月 1 日截止日期前&lt;a href="https://www.nytimes.com/interactive/2025/07/28/business/economy/trump-tariff-tracker.html" title="Link: https://www.nytimes.com/interactive/2025/07/28/business/economy/trump-tariff-tracker.html"&gt;密集推出一系列新貿易協議&lt;/a&gt;時，這種策略就有所體現。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「韓國目前正面臨 25% 的關稅，但他們提出了降低關稅的方案」，特朗普週三在社交媒體上寫道，「我很想聽聽他們的方案是什麼。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二天，特朗普同意&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/07/30/business/economy/trump-tariffs-south-korea.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/07/30/business/economy/trump-tariffs-south-korea.html"&gt;對韓國進口商品徵收 15% 的關稅&lt;/a&gt;。這一較低稅率的達成是因為韓國同意在美國投資 3500 億美元，併購買 1000 億美元的液化天然氣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;並非只有韓國做出此類承諾。&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/07/23/business/trump-trade-japan-election.html"&gt;日本表示&lt;/a&gt;將設立一個 5500 億美元的基金，用於在美國的投資。&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/07/27/world/europe/eu-trade-deal-trump-tariffs.html"&gt;歐盟則表示&lt;/a&gt;，其企業準備投資至少 6000 億美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在貿易專家看來，這些承諾引發了一個問題：特朗普是在與貿易夥伴談判，還是在挾持貿易夥伴？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這無疑是一種全球性的敲詐」，右翼的卡託研究所國民經濟學副總裁斯科特·林奇科姆説。「事實是，特朗普正利用美國的關稅政策，事實上等於將這些條款強加給那些不那麼情願的參與方。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但這些非正式承諾的模糊性表明，其他國家或許也在尋找巧妙的方式來規避特朗普的關稅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管關稅的執行相對直接，但投資和採購承諾的監管卻沒那麼容易。例如，歐盟無權強制企業進行其所承諾的投資類型，而日本承諾的大部分投資將以貸款形式進行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些投資公告還引發了混亂，且缺乏此類協議通常會包含的詳細信息，以避免未來糾紛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韓國的 3500 億美元投資中，絕大多數將以貸款和貸款擔保的形式進行。美國官員稱這些投資 90% 的利潤將歸美國人民所有，韓國官員對這個表述感到困惑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一份宣佈歐盟計劃的情況説明書留出了一定餘地，稱「歐盟企業已表示有興趣在‘美國各行業’投資至少 6000 億美元」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我認為，包括那些已宣佈承諾的國家在內，很多人都對這些承諾的實際含義存在諸多疑問」，美國外交關係委員會主席、曾在奧巴馬政府擔任首席貿易談判代表的邁克爾·弗羅曼説，「這些承諾是否具有約束力？如果這些國家在特定時期內沒有完成一定數額的投資，關稅會恢復嗎？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在第一任期內與中國達成的貿易協議中包含了中國大量採購美國農產品的承諾，但這些承諾從未兌現。該協議雖設有執行機制，卻被證明毫無效力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些初步的投資承諾似乎大得離譜。美國經濟分析局的新數據顯示，2024 年，外國用於收購、創辦或擴張美國企業的支出總計 1510 億美元——這跟新宣佈的承諾比起來微不足道。歐盟 6000 億美元的投資承諾，與美國去年從歐洲進口商品的總價值相當。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管美國長期以來一直是吸引外國投資的磁石，但迫使各國在脅迫下進行投資的長期影響尚不明朗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這種交易更像是你會在一個無法憑藉自身優勢吸引資本的新興市場看到的」，曾在拜登政府時期任職於白宮科學和技術政策辦公室的亞倫·巴特尼克説，「隨着時間的推移，我們可能會發現，如果美國堅持以新興市場的方式行事，我們的貿易夥伴可能也會開始以相應的方式對待我們——採用更苛刻的條款和更不利的稅率，而這是美國企業和消費者不習慣應對的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;無論其經濟影響如何，特朗普的這些策略絲毫沒有減弱的跡象，他頻繁宣稱外國企業和國家的投資已超過 10 萬億美元，且還在不斷增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哥倫比亞商學院教授、教授談判策略的丹尼爾·埃姆斯表示，特朗普的貿易協議談判方式，似乎直接源自他作為開發商和商人的經歷。特朗普因在談判中以極低報價擾亂對手、令人眼花繚亂的推銷話術，以及善於利用對方弱點獲取優勢而聞名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，埃姆斯指出，日本、韓國和歐盟等國家和地區在公佈可能最終落空的鉅額投資承諾時，或許也是在迎合特朗普的虛榮心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「唐納德·特朗普是個天才的故事講述者，我認為當他的談判對手意識到這一點時，他們就能加以利用」，埃姆斯説，「如果你在與一個自戀者談判，你要想辦法讓他們覺得自己贏了。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Ana Swanson 對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/alan-rappeport"&gt;Alan Rappeport&lt;/a&gt;是時報駐華盛頓的經濟政策記者。 他負責報道財政部並撰寫有關稅收、貿易和財政事務的文章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/04/us/politics/trump-tariffs-foreign-investment.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 07:07:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美國將要求部分外國遊客支付最高 1.5 萬美元入境保證金</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/usa/20250805/state-department-bonds-visas/</link>
      <description>&lt;address&gt;MICHAEL CROWLEY&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-05 11:50:08" datetime="2025-08-05 11:50:08"&gt;2025 年 8 月 5 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/04/multimedia/dc-visas-qkvl/dc-visas-qkvl-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;此舉是特朗普政府多管齊下打擊非法移民的最新舉措。 &lt;cite&gt;Anna Watts for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;根據週一宣佈的一項國務院試點計劃，為了應對所謂「明顯的國家安全威脅」，特朗普政府將要求一些外國入境者支付最高 1.5 萬美元的保證金，以防逾期滯留的發生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://aboutblaw.com/bi5I"&gt;國務院的公告稱&lt;/a&gt;，逾期滯留率較高國家的公民申請美國旅遊或商務簽證時，需繳納不低於 5000 美元的保證金。簽證到期未離境者的保證金將被沒收，遵守簽證要求的離境者將獲全額退款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告未明確適用國家名單，僅表示將依據國土安全部收集發佈的簽證逾期數據來確定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是特朗普總統將打擊非法移民作為 2024 年競選核心綱領後，政府多管齊下的最新舉措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《聯邦公報》上宣佈這項新規的公告稱，這是「特朗普政府外交政策的一個關鍵支柱，旨在保護美國免受簽證逾期滯留以及篩選和審查不足所造成的明顯的國家安全威脅」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告引用國土安全部 2023 年的數據稱，超過 50 萬通過航空或海運入境口岸進入美國的訪客很可能在其授權停留期結束後仍然留在美國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;繳納保證金者須從該計劃指定的機場出入境，國務院將在保證金制度實施前 15 日公佈機場名單。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國務院沒有立即回應置評請求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據公告，這個為期 12 個月的試點計劃也將適用於來自「審查和核實信息不足」國家的公民，以及提供投資入籍或無居住要求即可入籍國家的公民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據公告，保證金的金額將由簽證官決定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該計劃旨在檢驗國務院過去認為保證金制度「因繁瑣而難具操作性」的假設。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告指出，領事官員雖然一直有權收取保證金，但國務院的官方《外交事務手冊》規定「收取此類保證金的做法很少使用，甚至可能從不使用」。公告表示，其實操性「未經實踐檢驗」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國務院曾計劃在特朗普首個任期末測試類似方案，但因疫情導致國際旅行停滯而未能實施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該在線通知定於週二在《聯邦公報》印刷版上發佈，並將於 15 天后——即 8 月 20 日——正式生效。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/michael-crowley"&gt;Michael Crowley&lt;/a&gt;為《紐約時報》報道國務院和美國外交政策。他曾在 30 多個國家進行報道，經常與國務卿一起出訪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/04/us/politics/state-department-bonds-visas.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 04:07:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lyft 與百度合作，將在歐洲市場部署中國無人駕駛汽車</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250805/lyft-baidu-driverless-cars-europe/</link>
      <description>&lt;address&gt;KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-05 10:23:10" datetime="2025-08-05 10:23:10"&gt;2025 年 8 月 5 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/04/multimedia/04Biz-Baidu-Europe-01-vfzg/04Biz-Baidu-Europe-01-vfzg-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;行駛在武漢街頭的一輛百度無人駕駛出租車，攝於去年。 &lt;cite&gt;Qilai Shen for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中國的汽車製造商正聯手軟件公司，&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://investor.lyft.com/news-and-events/news/news-details/2025/Lyft-Partners-with-Baidu-to-Deploy-Autonomous-Rides-Across-Europe/default.aspx" title="Link: https://investor.lyft.com/news-and-events/news/news-details/2025/Lyft-Partners-with-Baidu-to-Deploy-Autonomous-Rides-Across-Europe/default.aspx"&gt;推動其無人駕駛汽車進軍全球市場&lt;/a&gt;。在西方製造商尚未形成競爭態勢之際，中國的自動駕駛汽車已準備好在這個不斷增長的市場中佔據重要份額。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管歐盟去年對中國電動汽車加徵了關稅，且歐洲對依賴中國供應商可能帶來的安全問題存在一些擔憂，但它的自動駕駛產業仍在擴張中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國最大的軟件公司之一百度週一表示，將為美國網約車服務公司 Lyft 提供由中國江鈴汽車組裝的自動駕駛汽車。兩家公司稱，Lyft 計劃在獲得監管批准後，於明年在德國和英國開始運營這些車輛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此三個月前，優步與中國自動駕駛公司 Momenta 宣佈，計劃明年初在歐洲某個未指明的城市推出自動駕駛汽車服務。Momenta 即將為中國智己汽車提供輔助駕駛技術，用於其在英國銷售的汽車。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然 Momenta 尚未明確優步將使用的車型，但已暗示會選擇一款中國車型。Momenta 歐洲區董事長格哈德·斯泰格表示，在中國，「發展的速度和大規模交付的壓力推動着企業快速改進」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中國電動汽車行業爭奪全球領導地位的過程中，由國家主導的銀行體系一直以低利率向該行業提供貸款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/04/multimedia/04Biz-Baidu-Europe-02-vfzg/04Biz-Baidu-Europe-02-vfzg-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;南昌江鈴汽車工廠的一名工人正在電動汽車裝配線上工作。該工廠將為百度和 Lyft 生產 RT6 車型，供其在歐洲使用。攝於去年。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國的無人駕駛汽車也開始進入其他市場。百度和 Uber 上月宣佈，今年將在除中國以外的亞洲地區和中東推出其自動駕駛汽車服務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國的汽車製造商尚未嘗試在美國推出無人駕駛汽車。部分原因是擔心人身傷害訴訟的高昂成本，以及去年對從中國進口的電動汽車徵收的 100% 關稅。此外，美國以安全為由，在 1 月嚴格限制了中國輔助駕駛系統的使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些汽車在導航時會使用攝像頭每秒拍攝數十張道路及路邊區域的高分辨率圖像。汽車製造商和軟件公司表示，這些照片中的信息很少會被上傳或存儲。但數據收集引發了美國政策制定者和企業的擔憂。中國對駕駛相關數據同樣實施嚴格管控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特斯拉首席執行官埃隆·馬斯克 6 月開始在得克薩斯州奧斯汀推出無人駕駛汽車。Waymo（前身為谷歌自動駕駛汽車項目）在奧斯汀以及洛杉磯、舊金山、菲尼克斯和亞特蘭大也有無人駕駛汽車在運營。在歐洲，大眾表示正在研發電動 ID. Buzz 小型貨車的無人駕駛版本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但中國以外的汽車製造商在所謂「機器人出租車」所需的雷達、攝像頭和其他技術方面面臨着高昂的成本。電動汽車本身的價格也更高。不含自動駕駛設備的 ID. Buzz 零售價為 6.2 萬至 7.2 萬美元，而體積稍小一些的江鈴 RT6 售價不到 3 萬美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國已有十幾個城市開展了無人駕駛汽車試驗，至少有 19 家車企參與其中。去年，百度將其在中國中部城市武漢的試驗項目打造成了&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20240613/china-driverless-cars/" title="Link: https://cn.nytimes.com/business/20240613/china-driverless-cars/"&gt;全球規模最大&lt;/a&gt;的無人駕駛汽車試驗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/04/multimedia/04Biz-Baidu-Europe-03-vfzg/04Biz-Baidu-Europe-03-vfzg-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;武漢街頭車流中的一輛百度無人駕駛出租車，攝於去年。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國政府對這項技術給予了支持。政府對無人駕駛技術的安全性提出要求，並&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20240614/china-driverless-car-safety/"&gt;通過審查&lt;/a&gt;來壓制網上關於事故及其他安全事件的討論。同時，中國的司法體系也使得消費者很難從汽車製造商那裏獲得高額賠償。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，中國企業正在積累現實世界駕駛數據庫，用於訓練自動駕駛模型。Momenta 和百度均在中國訓練其無人駕駛汽車系統。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美國，人身傷害律師已開始關注這個行業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週五，佛羅裏達州的一個陪審團裁定，特斯拉自動駕駛軟件的缺陷對 2019 年的一起車禍&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/08/01/business/tesla-autopilot-federal-trial-verdict.html"&gt;負有三分之一的責任&lt;/a&gt;。這起車禍導致一名 22 歲女性死亡，其男友受重傷。如果上訴後維持原判，特斯拉需向該女子的父母及其男友支付高達 2.43 億美元的懲罰性賠償和補償性賠償。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;無人駕駛技術在電動車上的表現優於燃油車。這是因為電動車的計算機系統能夠極快地調節傳至車輪的動力。中國是全球主要的電動汽車生產國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;將機器人出租車服務擴展到新的城市並非易事，更不用説新的國家。雖然這些車輛都沒有司機，但通常每數輛汽車就需要一名操作員來處理突發問題並解答用戶疑問。而且這些車輛往往需要針對每個城市特有的交通狀況進行專門編程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管如此，Lyft 和百度表示，他們計劃「在未來數年將車隊規模擴至數千輛，覆蓋歐洲多國」。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Li You 對本文有研究貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher"&gt;Keith Bradsher&lt;/a&gt;是《紐約時報》北京分社社長，此前曾任上海分社社長、香港分社社長、底特律分社社長，以及華盛頓記者。他在新冠疫情期間常駐中國進行報道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/04/business/lyft-baidu-driverless-cars-europe.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 02:37:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>馬來西亞的警鐘：當特朗普瞄準轉口貿易，中國工廠撤離</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250805/malaysia-solar-china/</link>
      <description>&lt;address&gt;艾莎, ZUNAIRA SAIEED&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-05 08:52:45" datetime="2025-08-05 08:52:45"&gt;2025 年 8 月 5 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/01/multimedia/BIZ-MALAYSIA-SOLAR1-cfmq/BIZ-MALAYSIA-SOLAR1-cfmq-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;吉隆坡。馬來西亞曾在過去十年裏變成了全球最大的太陽能電池板生產國之一，但如今只剩下兩家太陽能電池板製造商。 &lt;cite&gt;Amrita Chandradas for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;這在東南亞已成為一種常見戰略。覬覦美國市場卻受制於關稅的中國企業採取迂迴戰術。它們&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20250512/trump-tariffs-vietnam-china/"&gt;湧入&lt;/a&gt;某個東南亞國家&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20250526/vietnam-china-transshipment/"&gt;開工廠&lt;/a&gt;，填補供應鏈。它們投資數十億美元，創造就業和商機。當地經濟因此而繁榮起來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普總統想要切斷這種貿易。上週五，他宣佈對所有經第三國轉運美國的商品加徵新關稅，全球稅率為 40%。這些關稅的目的是切斷轉口貿易，美國政府稱這讓中國製造的商品得以規避懲罰性關稅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這項政策對東南亞地區造成巨大沖擊，因為中國的投資已幫助其較貧窮的鄰國實現了經濟更快增長。打擊轉口貿易將打擊這些國家的經濟，也使東南亞的供應鏈變得更加複雜，因為該地區嚴重依賴中國的原材料和零部件。從越南到柬埔寨再到印度尼西亞，官員和企業高管們正在緊急評估這個新關稅的後果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新關稅給一些國家帶來了難題，這些國家一直使用中國的零部件來生產它們最終銷往美國的商品。特朗普政府尚未詳細説明將如何執行這項新的轉運關稅——難道是打算對所有此類產品都徵稅嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一個國家為其他國家接下來該如何應對提供了可借鑑的案例，那就是馬來西亞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬來西亞已在過去十年裏成為全球最大的太陽能電池板生產國之一。十家公司（其中大部分是中國公司）給馬來西亞各地的工廠投入了 150 億美元，創造了數萬個就業崗位。後來，美國在拜登總統執政期間對來自馬來西亞的太陽能設備徵收了高達 250% 的關稅。該國如今只剩下兩家太陽能電池板製造商，其中一家已停止了大部分生產。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種大起大落已給馬來西亞敲響了警鐘，這個擁有 3500 多萬人口的國家正在重新思考如何推動本國未來的經濟增長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們正努力將自身定位為技術創造者，而非單純的投資接受者」，馬來西亞投資、貿易及工業部副部長劉鎮東説。「不僅把自己的當作一個生產基地，也是一個擁有龐大中產階級的消費市場。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一直在努力與美國達成貿易協議的馬來西亞官員曾説，願與特朗普政府合作，制止企業將中國商品偽造成本國產品。但他們上週五得知，美國將對馬來西亞的商品徵收 19% 的關稅。對任何被認定原產於中國的商品追加 40% 的額外關稅。新規將於本週生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/01/multimedia/BIZ-Malaysia-Solar3-fwlg/BIZ-Malaysia-Solar3-fwlg-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;馬來西亞未來五年的目標是，全國一半的能源消耗來自太陽能等清潔能源。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬來西亞發現自己正被夾在美中之間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬來西亞相信中國的太陽能企業能在本國提高可再生能源使用的努力中發揮重要作用。馬來西亞的目標是在未來五年內，讓一半的能源消耗來自太陽能等清潔能源。無法再出口到美國的太陽能設備已將倉庫堆滿，政府想讓企業將這些設備賣給本國的太陽能發電廠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬來西亞面臨的一個挑戰是，它仍需要中國的太陽能產業。該國本土使用的太陽能電池板中，逾 75% 從中國進口——因北京推行鼓勵出口的扶持政策，使得中國產品價格更低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從長遠來看，馬來西亞想讓中國公司重啓它們在該國的閒置工廠，為國內市場生產太陽能電池板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普首個總統任期內正式打響的中美貿易戰中，東南亞承受的衝擊遠超其他地區。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨着中國企業和全球跨國公司紛紛將工廠遷出中國，以規避特朗普第一任期的關稅，東南亞國家曾從中受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對馬來西亞來説，眼下的目標是減輕世界兩大經濟體之間的貿易戰給本國帶來的連帶損害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我不希望看到我們不得不在美國和中國之間做出選擇」，劉鎮東説，並補充道，「我想看到我們增強自身能力。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這兩個超級大國對馬來西亞有很大的影響。美國的科技企業英偉達、英特爾以及德州儀器都在當地建立了大型的半導體生產基地，把馬來西亞視為規避在華業務風險的理想地點。美國馬來西亞商會首席執行官西沃恩·達斯指出，50 年來，已有 600 多家美國公司在馬來西亞投資。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與此同時，中國投資塑造了馬來西亞的製造業格局，它在過去十年間一直是馬來西亞外資的最大來源國之一。馬來西亞智庫社會經濟研究中心的執行董事李興裕説，馬來西亞從中國進口的商品總額已在過去十年差不多翻了一番。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國太陽能企業於大約十年前開始在馬來西亞投資建廠。這些工廠生產的所有產品都出口到了美國和歐洲等其他主要市場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們知道，我們無法與中國公司長期競爭」，馬來西亞太陽能資源公司的首席執行官麗莎·王（音）説。這家太陽能公司已在 2013 年關閉了太陽能電池板生產設施。因為公司在運營了六年後發現，它在價格和產能上都比不過中國企業。如今，這家公司已將重點轉移到建設太陽能發電場上，它從中國進口太陽能電池板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府對在馬來西亞、柬埔寨、越南和泰國運營的中國太陽能企業不公平的做法展開調查後，中企開始放慢它們在東南亞的部分業務。該調查導致在這些國家運營的數家中國太陽能企業被課以重稅，並促使它們中的大多數放棄了在馬來西亞的工廠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/01/multimedia/BIZ-MALAYSIA-SOLAR2-zkbc/BIZ-MALAYSIA-SOLAR2-zkbc-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;隆基綠能在馬來西亞雪蘭莪州的光伏組件廠。拜登政府的一項調查導致美國對許多在馬來西亞運營的中國公司徵收高額關稅後，仍在馬來西亞生產太陽能電池板的中國公司只剩下隆基綠能一家。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唯一一家仍在馬來西亞生產太陽能電池板的中企是行業巨頭隆基綠能。它在吉隆坡郊區建的第三家馬來西亞工廠 2023 年開工，該公司當時曾表示這家工廠投產是「隆基綠能國際化佈局的重要里程碑」。公司高管誇口説已為當地創造了 900 個工作崗位，並許願説，未來的工作崗位增加到逾 2000 個。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隆基綠能非但沒有擴產，反而關閉了該工廠的幾條生產線。如今，這家隆基工廠的大部分空間處於閒置狀態。在上個月的一個工作日，停車場上空着一大半停車位。隆基綠能拒絕就本文置評。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據馬來西亞光伏和可持續能源行業協會會長賈斯汀·沈（音）表示，隆基綠能已與馬來西亞官員見面，商討如何為當地供應鏈提供更多支持。他正敦促政府藉助隆基等中企的技術經驗，重建本土太陽能電池板產業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「當所有中國公司最初來到這裏時，本地市場幾乎沒有產能，也缺乏發展興趣」，沈先生説。「後來它們都倒閉或離開了，因為美國和歐洲的關稅讓它們受到了打擊。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬來西亞太陽能資源公司的王女士説，不排除她的公司重返太陽能電池板製造業的可能性，尤其是在中國政府宣佈了減少為企業提供補貼的計劃後。儘管如此，她仍有些猶豫，理由是中國企業的激烈競爭力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我對我們的未來感到擔憂，也有些不安」，她説。「許多中國人正在移民馬來西亞，他們比我們中的許多人都更勤奮。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;艾莎 (&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/alexandra-stevenson"&gt;Alexandra Stevenson&lt;/a&gt;) 是《紐約時報》上海分社社長，報道中國經濟和社會新聞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/04/business/malaysia-solar-china.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 01:07:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄國利用孤兒領養政策要挾愛爾蘭</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/world/20130426/c26russia/</link>
      <description>&lt;address&gt;ANDREW E. KRAMER&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-04 05:36:12" datetime="2025-08-04 05:36:12"&gt;2013 年 4 月 26 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;莫斯科——俄羅斯政府致函愛爾蘭議會 (Ireland’s Parliament) 警告説，如果愛爾蘭議會的一個委員會通過一項批評俄羅斯人權狀況的決議，該國就會停止跨境收養協議談判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該信函所發出的信號是，俄羅斯會利用收養政策，阻止除美國之外的其他西方國家批評俄羅斯踐踏人權。去年年末，一項有關美國的收養禁令已經生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國國會 (The United States Congress) 通過了《馬格尼茨基法案》(Magnitsky Act)，對於涉嫌與律師謝爾蓋·馬格尼茨基 (Sergei Magnitsky) 獄中死亡案有關的俄羅斯官員，及其他涉嫌腐敗及侵犯人權的官員，禁止其進入美國，並下令沒收他們在美國的財產。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為回應，俄羅斯議會通過了《季馬·雅科夫列夫法案》(Dima Yakovlev Law)，禁止美國人領養俄羅斯孤兒。該法案得名於一名俄羅斯幼兒。該幼兒被其美國養父留在一輛氣溫很高的車裏，然後死去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這封寫給愛爾蘭立法者的信意味着，俄羅斯仍會繼續該策略，儘管有人批評俄羅斯在損害該國孤兒的利益，而且擊碎了國外那些希望領養孩子的家長的願望，而作為充滿強烈情緒，有着很大決心的選民，那些家長對民選官員很有影響力。但是，自從冷戰結束後，克里姆林宮的外交政策影響力大幅縮小，現在已沒有太多其他具有影響力的手段可用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該信函於上月發出。在信中，俄羅斯駐愛爾蘭大使馬克西姆·佩什科夫 (Maksim Peshkov) 稱，由於被領養的俄羅斯孤兒受到虐待，所以説禁止美國人領養是正確的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他寫道，「俄羅斯有着充分論據，而且反覆公開聲明過。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;愛爾蘭議會的外事及貿易聯合委員會 (Joint Committee on Foreign Affairs and Trade) 一直在考慮效仿其他的歐洲國家議會，通過一項有關馬格尼茨基案的決議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄羅斯大使寫給該委員會的信稱，這種決議，「會對俄羅斯及愛爾蘭的收養協議談判產生負面影響。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該警告似乎有效，至少使得立法者暫停了行動。週四，在一次電話採訪中，外事委員會 (foreign affairs committee) 主席帕特·布林 (Pat Breen) 説，他收到了一個組織表示擔憂的多封來信。該組織代表的是那些希望領養俄羅斯孤兒的選民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管布林稱，他不會在人權問題上動搖，但該委員會的一位副主席伯納德·德坎 (Bernard Durkan) 提議用另一項決議作為替代，該項決議會對馬格尼茨基案表示關注，但不建議禁發籤證或沒收資產。布林稱，在下週三的聽證會上，委員會將考慮在決議中使用折中的表述。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;翻譯：梁英&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 10:07:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>穆爾西對以色列來説意味着什麼？</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/opinion/20120707/c07friedman/</link>
      <description>&lt;address&gt;託馬斯·弗裏德曼&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-04 05:47:55" datetime="2025-08-04 05:47:55"&gt;2012 年 7 月 7 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;穆斯林兄弟會 (Muslim Brotherhood) 的候選人穆罕默德·穆爾西 (Mohamed Morsi) 當選埃及總統，這是否意味着以色列與埃及之間的戴維營 (Camp David) 和平協議即將終結？倒不一定。事實是，這可能成為以色列和埃及人民之間達成真正和平的開端，以取代現有的以色列與埃及「法老」一人達成的、正式卻充滿敵意的和平。但是，想要做到這一點，雙方都必須轉變根深蒂固的行為方式，而且要快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，讓我們摒棄一些無稽之談。以色列的本雅明·內塔尼亞胡 (Benjamin Netanyahu) 政府以及一些右翼分析人士反覆唸叨的是：「我們早就告訴過你們了。」他們指的是，奧巴馬總統彷彿本可插手「拯救」埃及總統胡斯尼·穆巴拉克 (Hosni Mubarak)，但是奧巴馬太天真了，不願這麼做，結果卻無可避免地導致了穆斯林兄弟會的上台。不好意思，天真的是以下想法。難道只因為對以色列來説，比起與 8000 萬埃及人打交道，與單個的獨裁者穆巴拉克達成和平協議更加便捷，因而這樣該獨裁者或別的什麼將軍就將會或應該永遠執掌埃及。到底是誰天真呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我真心理解以色列人看到鄰國內亂時的焦慮情緒。但是，對一個把以解放為主題的故事《出埃及記》 作為自身核心理念的民族而言，對於這些一直辯稱只有阿拉伯人獲得民主之後和平才會到來的人們而言，他們卻不相信埃及人民有一天也會對解放的故事表示認同，而且現在還聲稱阿拉伯人的問題是他們正走向民主，這還是相當令人震驚的。當然，以色列人的想法有其根源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「談到與權力的關係，流亡的猶太人一直更青睞縱向的上層聯盟，而非橫向的羣眾路線」，猶太學者、《新共和》雜誌的文學編輯利昂·維澤爾蒂爾 (Leon Wieseltier) 指出。「他們總是更傾向於與國王或者主教建立關係，這樣就能避免與普通大眾打交道。因為他們內心深處不信任羣眾，當然這樣想也往往是有理由的。作為一個主權國家的以色列，重複了猶太人縱向聯盟的古老傳統，只不過此時的聯盟對象變成了阿拉伯國家。他們認為，只要與穆巴拉克或者約旦國王建立了聯繫，就完全足夠了。但是，縱向聯盟模式只適用於威權政治體制。一旦威權主義瓦解、民主化進程開始，縱向模式就終結了。你進入了一個橫向聯盟的時期，此時，人民的想法將會舉足輕重，而這裏的人民正是普通的阿拉伯民眾。」因此，以色列將必須讓那些街頭的普通人「不僅懼怕以色列，而且還得理解以色列。這樣做並不容易，但也不是全無可能。無論如何，對獨裁者的緬懷都不是一項經過深思熟慮的政策。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不知道目前的巴勒斯坦領導層是否能夠與以色列合作，達成一個安全的、兩國之間的的和平協議。但是我確切地知道，以色列需要更有創意地來嘗試一下這種可能性是否存在。若非如此，替代方案即是巴勒斯坦不建國，而那將意味着以色列作為猶太民主國家的滅亡，同時意味着它與民主埃及之間和平的終結。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼穆爾西的職責又是什麼呢？不要抱有幻想：穆斯林兄弟會的深層核心價值觀反自由、反多元、反女權。兄弟會指望長期佔有權力，並從不是自己發起的革命中謀取好處。我認為這這件事情不太好辦。伊朗的伊斯蘭政權保有石油，能用來化解壓力和矛盾。沙特阿拉伯的伊斯蘭政權也保有石油。但埃及的伊斯蘭政權將沒有石油。倘若沒有旅遊業、外國投資和援助來創造工作崗位、建造學校、營造機會來滿足發起這場革命的年輕人和很多其他被動支持革命的羣眾，埃及將無法生存下去。而且，美國不能、不會、也不應當給予穆斯林兄弟會與穆巴拉克相同的待遇。那就是，只要逮捕和拷打我們美國通緝的聖戰分子，你們埃及政府就能對外與以色列保有「冷和平」，對內無視憲政。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析師侯賽因·伊比什在「現在的黎巴嫩」(Now Lebanon) 網站上撰文指出，如今穆斯林兄弟會掌權了，對埃及國內外的自由派來説，至關重要的一點是：集中精力確保埃及的新憲法建立在以下原則之上，即法律會限制「政府的權力，並保證個人權益、少數族羣權益和婦女權益的牢不可破及不容褻瀆。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這樣穆爾西將面臨巨大的壓力去效仿土耳其，而非塔利班。但他會這麼做嗎？我不知道。儘管如此，他應該明白自己拿了一張王牌，一張以色列將會珍視的牌，即該國與穆斯林兄弟會領導下的埃及達成真正的和平。這將意味着與穆斯林世界的和解，以及衝突的真正終結。當然，這種可能性微乎其微。穆爾西會在提出某些條件後使用這張牌嗎？我還是不知道。但我的確知道，穆巴拉克時代終結了，而且隨着保守的穆斯林兄弟會統治了埃及、保守的宗教民族主義者稱霸以色列政壇，雙方要麼改變各自的行為方式來使得戴維營協議在兩國人民面前具有真正的合法性，要麼就眼見協議逐漸變得難以為繼。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;翻譯：黃錚&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 10:07:02 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
