<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Nytimes - 繁體中文（台灣）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://nytimes.com</link>
    <item>
      <title>普京為何想與特朗普舉行峯會</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/world/20250808/putin-trump-russia-ukraine-summit/</link>
      <description>&lt;address&gt;PAUL SONNE, ANTON TROIANOVSKI&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-08 03:45:05" datetime="2025-08-08 03:45:05"&gt;2025 年 8 月 8 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/07/multimedia/07int-putin-assess-01-gbjh/07int-putin-assess-01-gbjh-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;官方媒體發佈的一張照片，普京總統週二在莫斯科克裏姆林宮參加會議。 &lt;cite&gt;Pool photo by Mikhail Metzel&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;普京總統一直表示希望與特朗普總統會晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原因在於：他認為這樣的會晤——而不僅僅是戰場上的進展——是贏得烏克蘭戰爭勝利的最佳機會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究普京的分析人士以及瞭解他的人自戰爭初期就&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/07/09/world/europe/russia-ukraine-putin-trump.html"&gt;表示&lt;/a&gt;，這位俄羅斯領導人的總體目標主要是達成一項實現其地緣政治目標的和平協議，而未必是在戰場上征服一定面積的領土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們説，美國總統是最有能力實現這些目標的人選，其中包括阻止烏克蘭加入北約並防止該聯盟未來的擴張。這有助於解釋為什麼普京似乎如此專注於安撫特朗普、避免與華盛頓發生決裂，儘管美國總統對普京拒絕同意停火越來越不耐煩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「普京希望將特朗普作為戰略資源保留，為可能實現的和平過渡鋪路」，親克里姆林宮的莫斯科政治分析人士謝爾蓋·馬爾科夫表示，「俄羅斯提的條件要想實現，離不開特朗普的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這很可能就是普京幾個月來一直説想舉行峯會的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們可能最好見一面」，普京在 1 月份談到特朗普時&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/01/27/world/americas/trump-putin-ukraine.html"&gt;説&lt;/a&gt;，「根據今天的現實，冷靜地討論美國和俄羅斯都感興趣的所有領域。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的特使史蒂夫·維特科夫在莫斯科與普京見面後次日，克里姆林宮週四上午&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/08/07/world/europe/trump-putin-ukraine.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/08/07/world/europe/trump-putin-ukraine.html"&gt;證實&lt;/a&gt;，普京和特朗普計劃在未來幾天舉行會晤，但沒有確定峯會的具體日期。俄羅斯和美國官員表示，峯會可能最早在下週舉行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/07/multimedia/07int-putin-assess-gthk/07int-putin-assess-gthk-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;據官方媒體發佈的照片，普京總統週三會見了特朗普總統的特使維特科夫。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/08/06/us/politics/trump-meeting-putin-zelensky.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/08/06/us/politics/trump-meeting-putin-zelensky.html"&gt;曾告訴&lt;/a&gt;歐洲領導人，他打算先與普京會晤，然後不久再與普京和烏克蘭總統澤連斯基一起會晤。然而，克里姆林宮的一名助手週四表示，莫斯科尚未同意舉行三方會議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這不過是美國代表在克里姆林宮會談過程中提到的選項」，普京的外交政策助手尤里·烏沙科夫對記者表示。他説，莫斯科對三方峯會的想法「完全不置可否」，也沒有與維特科夫「具體」討論過。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幾個小時後，普京表示，自己並不反對與澤連斯基會面——烏克蘭領導人多次提出這一請求——但他重申，在此之前必須滿足「某些條件」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「遺憾的是，目前我們離那些條件還差很遠」，普京説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在白宮隨行記者團的一份報道，在橢圓形辦公室，當記者追問是否必須先舉行美俄烏三方會談，特朗普才會與普京會晤時，特朗普表示「不需要」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澤連斯基在 X 上的一份聲明中表示，已經提出了多種會議形式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「烏克蘭不怕會面，並期待俄羅斯方面展現同樣勇敢的態度」，他説。「是時候結束戰爭了。感謝所有提供幫助的人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 1 月與克里姆林宮修復關係以來，特朗普政府一直未同意與普京舉行峯會，他希望能從克里姆林宮的示意中看到，俄羅斯領導人確實想要一場真正的停火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宮突然決定舉行峯會引發了外界關於普京是否在週三&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/08/06/world/europe/russia-trump-witkoff-putin-ukraine.html"&gt;與維特科夫的會談&lt;/a&gt;中達成了什麼一致的質疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兩人討論的具體內容尚不清楚。烏沙科夫週三告訴記者，普京已就烏克蘭問題向維特科夫傳達了某些「信號」，但這位克里姆林宮助手未加詳細説明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一種可能性是，普京在俄烏之間就土地的分割或交換問題上表現出了更大的靈活性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/07/multimedia/07int-putin-assess-02-gbjh/07int-putin-assess-02-gbjh-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;上個月哈爾科夫遭受俄羅斯襲擊，現場的烏克蘭消防員。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幾個月來，俄羅斯特使在與美國同行的談判中始終堅持要求莫斯科必須完全控制克里姆林宮聲稱在 2022 年底自烏克蘭&lt;a href="https://www.nytimes.com/2022/09/29/world/europe/russia-ukraine-annexation-regions.html"&gt;「吞併」&lt;/a&gt;的四個地區，儘管這些領土的大部分仍在烏克蘭控制之下。美國談判代表視此立場為無理要求，認為這恰恰表明俄方根本無意認真談判以結束戰爭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些分析人士認為，普京曾指示特使在今年會談中只堅持最強硬立場，以促成他與特朗普的會晤。俄羅斯官員可能希望一對一的峯會將給普京一個機會，説服長期以來同情俄羅斯的特朗普重新支持這位俄羅斯領導人關於其所謂「衝突根源」的看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接近克里姆林宮的人士以及政治分析人士表示，普京的要求——將烏克蘭排除在北約之外、限制烏克蘭的軍事能力，併為在基輔建立一個親莫斯科的政府奠定基礎——對他來説比俄羅斯最終控制哪些領土一類的細節問題更為重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「對普京來説最重要的是北約和烏克蘭不會加入北約、北約國家不會在烏克蘭境內駐軍這些鐵定的保證，再加上一系列對烏克蘭本身的政治要求」，卡內基莫斯科歐亞中心的高級研究員塔季揚娜·斯塔諾瓦婭表示。她還補充説，其他要求可能可以談判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫斯科沒有正式劃定四個「吞併」地區的邊界，斯坦諾瓦婭説這表明在土地問題上一直存在一定的靈活性。她沒有排除俄羅斯可能願意在談判中交換某些領土的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些分析人士認為，俄羅斯控制的、莫斯科尚未「吞併」的烏方土地最有可能在談判中用於交換。根據烏克蘭團體 DeepState 的數據，俄羅斯在哈爾科夫和蘇梅地區控制了 1719 平方公里的烏克蘭領土——這兩個地區都沒有被俄羅斯「吞併」。DeepState 利用戰場影像資料來跟蹤記錄衝突進展並繪製地圖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但斯坦諾瓦婭説，普京「沒有事先準備好的計劃」。「他只關注眼前，知道自己最終想要得到什麼。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她説，在這種情況下，這位俄羅斯領導人希望的是烏克蘭不再成為他眼中的「反俄項目」，並回歸莫斯科的勢力範圍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「所以，要麼他通過北約的保證——即西方的保證——來實現這一點，要麼他通過在烏克蘭內部的政治控制來實現這一點」，斯坦諾瓦婭説。「二者選其一，或兩者兼而有之。然後，我們再看情況會怎麼樣。領土問題是非常次要的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管白宮的威脅不斷升級，但幾乎沒有跡象表明，普京已經放棄了自己的強硬目標。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄羅斯軍隊在戰場上佔有優勢，因此普京如果選擇停火而不是試圖征服更多的烏克蘭領土，這本身就應該被視為一種讓步，俄羅斯政府資助的研究機構世界經濟與國際關係研究所主任費奧多爾·沃伊託洛夫斯基表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們可以再打一段時間，再等幾個月，在戰場上取得更大、更重要的成果」，在俄羅斯外交部和安全委員會擔任顧問的沃伊託洛夫斯基説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，儘管俄羅斯軍隊自發起夏季攻勢以來一直在烏克蘭推進，但他們也損失慘重，距離佔領四個「吞併」地區的全部領土仍然遙遠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯坦諾瓦婭説，普京更希望澤連斯基在特朗普的壓力下投降，這樣俄羅斯軍隊就可以停止戰鬥。但她表示，這位俄羅斯領導人的邏輯是，「我們會不惜一切代價得到我們想要的」，無論經濟或社會代價有多大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果有必要，他們準備打上多年的時間」，她補充道。「能不打當然更好。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Maggie Haberman 對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/paul-sonne"&gt;Paul Sonne&lt;/a&gt;是一名國際新聞記者，報道俄羅斯新聞和普京的國內和國際政策產生的一系列影響，主要關注烏克蘭戰爭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/anton-troianovski"&gt;Anton Troianovski&lt;/a&gt;是時報莫斯科分社社長。他報道關於俄羅斯、東歐、高加索和中亞地區的新聞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/07/world/europe/putin-trump-russia-ukraine-summit.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:07:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列安全內閣批准軍事接管加沙計劃</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/world/20250808/israel-gaza-military-offensive/</link>
      <description>&lt;address&gt;ADAM RASGON, NATAN ODENHEIMER, RONEN BERGMAN, ISABEL KERSHNER&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-08 02:07:50" datetime="2025-08-08 02:07:50"&gt;2025 年 8 月 8 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/07/multimedia/07israel-gaza-offensive-01-kmpf/07israel-gaza-offensive-01-kmpf-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;以色列軍方表示已攻佔加沙約 75% 的區域。以色列尚未控制的主要是從北部的加沙城延伸至南部的汗尤尼斯的沿海地帶。 &lt;cite&gt;Ohad Zwigenberg/Associated Press&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;週五凌晨，以色列領導人批准了一項逐步軍事接管整個加沙的計劃。這是一項關鍵且冒險的決定，違背了以色列軍方的建議，並可能將這場持續近兩年的戰爭推向未知領域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據以色列總理辦公室凌晨發佈的聲明，經過 10 小時的商議，本雅明·內塔尼亞胡總理攻佔加沙城核心區域的方案得到了其安全內閣多數成員的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在後續階段，軍方預計將推進至加沙地帶的中部區域，那裏據信是哈馬斯關押以色列人質的地方，且軍方此前基本未在該區域開展行動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聲明稱，此舉旨在徹底擊敗哈馬斯。同時，該計劃允許向「戰區之外」的平民提供人道主義援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要推進至加沙城，軍方至少需要數日時間徵調預備役人員和部署兵力，還要為迫使數萬名巴勒斯坦人從新戰區撤離留出時間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;內閣還批准了五項結束戰爭的原則，包括解除哈馬斯武裝；交換所有 50 名人質（其中 20 人據信還活着）；實現加沙非軍事化；以色列對加沙地帶實施安全管控；以及在當地建立一個既不包含哈馬斯，也不包含巴勒斯坦民族權力機構的替代性民事管理機構。巴勒斯坦民族權力機構是受西方支持的對立組織，在被佔領的約旦河西岸部分地區行使有限控制權。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列軍方表示已攻佔加沙約 75% 的區域。以色列尚未控制的主要是從北部的加沙城延伸至南部的汗尤尼斯的沿海地帶。加沙的 200 萬巴勒斯坦人中，許多人（包括在該地區流離失所者）擠在這些區域的帳篷、臨時避難所和公寓裏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;內塔尼亞胡週四表示，以色列計劃控制整個加沙，此舉與以色列軍方的建議相左，也無視了擴大行動可能危及被扣人質並導致更多巴勒斯坦平民死亡的警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他是在安全內閣會議召開前&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.foxnews.com/video/6376659553112"&gt;接受福克斯新聞採訪&lt;/a&gt;時發表上述言論的。與此同時，旨在實現停火和釋放人質的談判&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/07/24/us/politics/israel-us-hamas-talks.html"&gt;陷入僵局&lt;/a&gt;，以色列和哈馬斯官員互相指責對方導致談判停滯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當被問及以色列是否會接管整個加沙時，他回應道：「我們打算這麼做。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;內塔尼亞胡稱，此舉將「確保我們的安全」，推翻哈馬斯的統治，並使加沙的民事管理權得以移交至其他方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們希望將自己以及加沙人民從哈馬斯可怕的恐怖統治中解放出來」，他在採訪片段中表示，但未提供任何計劃中行動的細節。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，這位總理暗示，以色列無意對整個加沙地帶保持永久控制。「我們不想佔有它」，他補充道，「我們不想治理它。我們不想作為管理機構留在那裏。我們希望將其移交給阿拉伯部隊。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在福克斯新聞發佈的採訪片段中，內塔尼亞胡幾乎未提及計劃的具體內容。一些分析人士表示，他威脅要擴大攻勢，以迫使哈馬斯在停火談判中做出讓步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈馬斯在週四的一份聲明中稱，內塔尼亞胡的言論「明顯逆轉了談判進程，清晰地暴露了他退出最後一輪談判背後的真實動機」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列擴大軍事行動的做法也無視了許多國家關於結束這場持續近兩年的加沙戰爭的呼籲。近幾周來，以色列面臨一些&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/07/31/world/middleeast/gaza-starvation-aid-israel-netanyahu.html"&gt;長期盟友日益增大的壓力&lt;/a&gt;，要求其採取更多措施解決加沙地帶的&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/07/24/world/middleeast/gaza-starvation.html"&gt;飢慌危機&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據四名要求匿名以討論敏感問題的以色列安全官員透露，以軍總參謀長埃亞勒·扎米爾中將反對該計劃。他們表示，扎米爾對預備役人員的疲憊狀態和體能狀況，以及軍方將承擔治理數百萬巴勒斯坦人的責任表示擔憂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中三名官員稱，軍方領導層更傾向於達成新的停火協議而非加劇戰事。內塔尼亞胡辦公室的聲明表示，多數部長認為，軍方提出的替代方案無法實現擊敗哈馬斯或釋放人質的目標。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/07/multimedia/07israel-gaza-offensive-add-gzwk/07israel-gaza-offensive-add-gzwk-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;以軍總參謀長埃亞勒·扎米爾中將對預備役人員的疲憊狀態和體能狀況、軍方將承擔治理數百萬巴勒斯坦人的責任表示擔憂。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三名安全官員稱，軍方認為可在數月內攻佔加沙剩餘地區，但要建立一個類似於約旦河西岸的體系需要長達五年的持續作戰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週二，內塔尼亞胡辦公室在一份聲明中表示，以色列軍方將執行安全內閣做出的任何決定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列反對黨成員以及被哈馬斯和巴勒斯坦伊斯蘭聖戰組織扣押在加沙的人質家屬，均對擴大軍事行動發出了警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「攻佔加沙在行動上是個壞主意，在道德上是個壞主意，在經濟上也是個壞主意」，議會反對黨領袖亞伊爾·拉皮德週三在與內塔尼亞胡會面後對記者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人質家屬擔心，以色列擴大控制範圍可能導致軍方誤殺他們的親人，或促使哈馬斯處決人質。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/03/08/world/middleeast/israel-hamas-gaza-hostages.html"&gt;據《紐約時報》調查&lt;/a&gt;，在 2023 年 10 月 7 日哈馬斯領導的對以色列的襲擊中，約有 250 人被劫持為人質，超過 36 名人質在囚禁期間被殺害。以色列當局表示，據信在加沙最多還有 20 名人質活着，另有 30 人的遺體也被扣押在該地區。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/07/multimedia/07israel-gaza-offensive-03-kmpf/07israel-gaza-offensive-03-kmpf-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;加沙地帶 200 萬巴勒斯坦居民中的許多人已流離失所，被迫居住在少數未被以色列軍方佔領區域的帳篷和臨時避難所中。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於巴勒斯坦平民而言，以色列可能升級行動的可能性加劇了他們的擔憂，即更多居民可能會被殺害，他們在加沙&lt;a href="https://www.nytimes.com/issue/world/2024/10/21/the-scale-of-destruction-in-gaza"&gt;本已悲慘的生活條件&lt;/a&gt;可能會變得更糟。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Patrick Kingsley 自耶路撒冷對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/adam-rasgon"&gt;Adam Rasgon&lt;/a&gt;是時報駐耶路撒冷記者，報道以色列和巴勒斯坦事務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/natan-odenheimer"&gt;Natan Odenheimer&lt;/a&gt;是時報駐耶路撒冷記者，報道以色列和巴勒斯坦事務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/ronen-bergman"&gt;Ronen Bergman&lt;/a&gt;是《紐約時報雜誌》駐特拉維夫的撰稿人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/isabel-kershner"&gt;Isabel Kershner&lt;/a&gt;是時報駐耶路撒冷記者，自 1990 年以來一直報道以色列和巴勒斯坦事務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：經雷&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/07/world/middleeast/israel-gaza-military-offensive.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 06:37:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何定義「轉運產品」？東南亞國家希望美國明確規則</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250808/tariffs-southeast-asia-transshipments/</link>
      <description>&lt;address&gt;黃瑞黎&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-08 10:14:45" datetime="2025-08-08 10:14:45"&gt;2025 年 8 月 8 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/07/multimedia/07biz-tariffs-southeast-asia-wvgj/07biz-tariffs-southeast-asia-wvgj-master1050.jpg" width="1050" height="787"&gt;&lt;figcaption&gt;越南同奈省的一家牛仔布廠，攝於今年。 &lt;cite&gt;Linh Pham for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;東南亞官員在過去幾天裏一直稱讚特朗普總統的關稅政策是一次勝利，表示他們現在可以與鄰國公平競爭，企業也能夠進行未來的規劃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管對柬埔寨、泰國和越南的關稅被設定在大約 20% 左右，這些國家在談判持續進行的過程中仍面臨不確定性的陰影。最大的擔憂在於：針對所謂中國產品「轉運」徵收 40% 關稅的具體細節，尤其是中國製造的零部件所佔比例達到多少會觸發這一關稅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管這些國家已採取措施打擊這種做法，但他們表示，特朗普政府並未明確界定何為「轉運產品」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這對東南亞有着重要影響，因為中國製造商早已在該地區設廠，而這些工廠生產的許多商品都使用來自中國的零部件。目前尚不清楚，一件來自泰國的產品是適用於 19% 的關稅，還是 40% 的關稅，美國究竟將如何判定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;東南亞的高級官員表示，美國正在單方面制定所謂「原產地規則」的標準，根據原材料、間接生產成本和勞動力成本計算來界定何為本地產品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們向他們解釋説，如果他們設定一個非常高的比例，我們將無法達標，因為我們還沒有建立起上游產業，因此我們需要改善並多元化我們的供應鏈」，柬埔寨副首相兼首席貿易談判代表孫佔託表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們請求他們予以理解，並給予我們時間來提升本地含量」，他補充道。「只要我們有一個寬限期來實現這個目標，我們應該沒問題；但如果他們一上來就實施這一要求，那我們將面臨困難。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自特朗普總統第一個任期以來，許多跨國公司為了供應鏈多元化、減少對中國製造的依賴，已將生產轉移至東南亞，尤其是在中美貿易緊張局勢加劇的背景下。這一「中國+1」戰略推動了越南、印尼和泰國的外國直接投資大幅增長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，特朗普政府似乎正在提出一些數字，以試探各國政府在「原產地規則」上的接受程度。一位參與對美貿易談判的泰國高級官員表示，美方最近向泰國提出的一個建議是，是否能夠達到 70% 的本地製造比例。由於與美國政府簽署了保密協議，該官員要求匿名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這位泰國官員表示，其政府沒有作出回應，因為他們認為這個數字要求過於苛刻。「這很大程度上取決於他們與中國的談判結果，所以我只能等等再説」，他指的正是中美之間持續進行的貿易談判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以明確的是，美國正在大幅增加中國利用東南亞作為中轉站，將商品運往美國的難度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據該地區官員稱，美國一直在通知東南亞各國政府，有中國企業利用這些國家的倉庫，將中國產品重新轉運，以規避關稅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這位泰國官員表示，他曾會見中國大使，向其解釋他們必須遵守法律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，他表示，儘管存在不確定性，他仍然樂觀認為泰國最終能夠從特朗普的貿易政策中受益。比如，像電動汽車製造商這樣的中國公司很可能會繼續留在泰國，他補充説，這些公司最終將不得不與泰國政府合作，使其企業更具「泰國」元素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全球半導體產業中佔據重要地位的馬來西亞，企業正努力應對特朗普政府將對進口半導體徵收 100% 關稅的消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們需要特朗普總統清楚説明這 100% 關稅的具體適用方式」，馬來西亞半導體行業協會會長黃秀海表示。「現在連確定的生效日期也沒有。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Zunaira Saieed 自吉隆坡對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黃瑞黎 (&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/sui-lee-wee"&gt;Sui-Lee Wee&lt;/a&gt;) 是《紐約時報》東南亞分社社長，負責該地區 11 個國家的報道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：Ziyu Qing&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/07/business/economy/tariffs-southeast-asia-transshipments.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 02:37:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>四川江油校園霸凌事件引發大規模抗議，警方強力鎮壓</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/china/20250808/china-bullying-protests/</link>
      <description>&lt;address&gt;儲百亮, AMY CHANG CHIEN&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-08 08:55:15" datetime="2025-08-08 08:55:15"&gt;2025 年 8 月 8 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/07/07int-china-protest-promo/07vid-protest-25988-cover-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Social Media&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;一名 14 歲女孩遭幾名未成年少女掌摑、踢打和折磨的視頻在中國互聯網上廣泛傳播，並在中國西南地區引發了大規模抗議活動，數百名居民指責有關部門對肇事者處罰過輕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抗議最初針對的是四川省江油市的校園霸凌事件，後來升級為民眾與地方當局的更大沖突。警方在週一晚對抗議羣眾進行了強力鎮壓，居民們用照片和視頻記錄了警方的做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當地民眾要求為霸凌受害者伸張正義，並抗議警方使用高壓手段，稱當局扼殺了他們表達不滿的權利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一段在社交媒體上廣泛傳播並經《紐約時報》證實的視頻顯示，民眾在一排排警察面前高呼「反對霸凌」。他們還喊出了「還我民主！」的口號。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與警方緊張對峙的視頻在被社交媒體平台刪除前曾在中國廣泛傳播，大規模的抗議活動在中國並不常見。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這起廣泛傳播的霸凌事件視頻中，施暴者將一名 14 歲女生帶到一棟空置的未完工建築內，對她拳打腳踢、扇耳光，並強迫她下跪。這段視頻在網上引發了廣泛的憤怒，許多人對校園霸凌表示擔憂，並要求對施暴者追究責任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週一，江油市公安局&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://sichuan.scol.com.cn/ggxw/202508/83094848.html"&gt;發通報&lt;/a&gt;表示，經調查案件發生在 7 月 22 日。通報稱，兩名施暴者已被「送往專門學校進行矯治教育」。&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://baijiahao.baidu.com/s?id=1839562120299710544&amp;wfr=spider&amp;for=pc"&gt;中國媒體&lt;/a&gt;引用警方的説法報道，她們還面臨最多 15 天的拘留。另外一名參與霸凌事件的女孩和其他旁觀者在受到警告後被釋放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者的父母抱怨處罰太輕。他們在江油市政府大樓前表達了不滿，數十名羣眾聚集在那裏予以支持，支持者的人數後來增加到數百名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;許多人憤怒的原因是他們聽説遭霸凌女生的父母屬於弱勢羣體；據中國的新聞報道，該女生的&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://news.ycwb.com/ikinvkctko/content_53583019.htm"&gt;母親是聾啞人&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;緊張氣氛隨着警方試圖驅散人羣而加劇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/07/07vid-protest-88626-cover/07vid-protest-88626-cover-master1050.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Social Media&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;「是不是要拖起走？」一名男子對着似乎正要將一名年長女性帶離現場的警察大喊道。該警察對那名男子喊道：「你是不是要拖起走？拖起走！」隨着警察將那名男子制服並將他帶走，怒火在人羣中爆發。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相關視頻已從中國的網絡平台刪除，但有些視頻被中國境外的網絡賬號分享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://freedomhouse.org/zh-hans/report/china-dissent-monitor" title="Link: https://freedomhouse.org/zh-hans/report/china-dissent-monitor"&gt;異言網&lt;/a&gt;》的研究負責人史凱文 (Kevin Slaten) 説，抗議活動在中國並不少見，但江油的抗議活動顯得突出，因為它們的規模比大多數抗議活動大，還產生了視頻和圖像，並引發全國強烈關注。《異言網》在社交媒體平台上收集中國抗議活動的數據。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國的許多抗議活動與拖欠工資或房產問題有關，例如已經付款但尚未完工的公寓。但校園安全問題（如霸凌）也一直是公眾憤怒的原因，史凱文説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江油的抗議者們喊出了「要民主」的口號，他們的意思很可能是要求正義和公平對待，史凱文説。「通常是這樣，像我們在江油看到的，當局加大鎮壓力度，導致抗議者的情緒激發，民眾的憤慨更強烈」，他説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管如此，江油的抗議民眾仍試圖表明他們是愛國公民，試圖在體制範圍內尋求解決而非對抗體制。一些視頻顯示，被毆打女孩的父母似乎跪在地上請求一名官員關注此事。抗議者們夜間與手持防暴盾牌的警察對峙時唱着國歌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下跪這樣的行為「在中國文化傳統中有悠久的歷史，庶民用這種方式請求仁慈的官員主持公道」，在多倫多大學研究中國抗議活動和異見的政治學者&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.dianafu.ca/"&gt;黛安娜·傅&lt;/a&gt;（音）説。民眾唱國歌似乎是「在表達對中央政府統治的認可的同時，對地方當局進行諷刺」，她補充説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週一晚間，地方當局似乎增加了警力，試圖驅散示威者。大批警察衝入人羣，把抗議者制服並帶走。中國互聯網上有關這次騷亂的評論大多已被刪除。時報週四打電話給江油市政府辦公室附近的一家商店時，一名接聽電話的女士説，她對抗議活動毫無所知，然後掛斷了電話。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Joy Dong 自香港對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儲百亮 (Chris Buckley) 是《紐約時報》首席中國記者，自台北報道中國和台灣問題，重點關注政治、社會變革以及安全和軍事問題。&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/chris-buckley"&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Amy Chang Chien 是《紐約時報》記者/研究員，常駐台北，報道台灣和中國新聞。&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/amy-chang-chien"&gt;點擊查看更多關於她的信息&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/07/world/asia/china-bullying-protests.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 01:07:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我是長崎核爆倖存者，是時候停止核威脅了</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/opinion/20250807/hiroshima-nagasaki-anniversary-nuclear-weapons/</link>
      <description>&lt;address&gt;TERUMI TANAKA&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-07 03:53:56" datetime="2025-08-07 03:53:56"&gt;2025 年 8 月 7 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;1945 年 8 月 9 日美國在日本長崎投下原子彈時，我 13 歲。我家距離爆心不到三公里，但奇蹟般地，我活了下來。那扇壓在我身上的玻璃門沒有碎裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的其他家人沒有那麼幸運。當我和母親去找他們時，發現炸彈奪走了五位親人的生命：我的兩位阿姨、祖父和一位表親都死於嚴重的燒傷。過了一段時間我們才發現，叔叔在前往求助途中因輻射病去世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到 1945 年底，長崎的死亡人數估計約為 7 萬人。幾天前投在廣島的炸彈造成了 14 萬人死亡。據估計，&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://thebulletin.org/2020/08/counting-the-dead-at-hiroshima-and-nagasaki/"&gt;總共有 40 萬人&lt;/a&gt;受到這兩顆炸彈的影響。其中絕大多數是平民——主要是婦女、兒童和老人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年 12 月，在諾貝爾和平獎頒獎典禮上，我代表日本原子彈氫彈受害者組織聯合會領獎時，&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.nobelprize.org/prizes/peace/2024/nihon-hidankyo/lecture/"&gt;講述&lt;/a&gt;了這段經歷。委員會授予我們這個獎項，是為了表彰我們過去 70 年來為建立和強化全球核武器使用禁忌所做的工作。我們通過原子彈倖存者——像我和聯合會其他成員這樣的「被爆者」(hibakusha)——的證詞，向全世界傳播核武器對人類實際造成的傷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那次爆炸深深烙印在倖存者的記憶中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當時 14 歲的岡芳惠（音）正在廣島的一個掩體裏站崗。「我看向房間另一邊，想和旁邊的人説話，突然一道白光閃過」，她回憶道。岡芳惠被炸到了一些設備下面，但她和另一位倖存的同學得以逃到外面。「放射性氣體像霧一樣，我們甚至看不清前方 10 米的地方。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一位廣島倖存者中村節子描述了地面原爆點附近的情景，當時數以千計的學生正在幫忙清理防火通道。「幾乎所有學生都被燒成了灰燼，蒸發得無影無蹤，更多人在接下來的幾天內死去」，她説，「就這樣，這座城市裏我這個年齡段的人幾乎死光了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;核爆炸後，強大的衝擊波以每小時數百公里的速度傳播。在直接爆炸區域之外，衝擊波會造成肺部損傷、耳部損傷和內出血。熱浪會導致大面積嚴重燒傷和火災，常常引發巨大的火風暴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當時 16 歲的谷口稔曄在長崎騎自行車。「爆炸的閃光中，我從後方受到衝擊，從自行車上摔下來」，他説。谷口看到周圍玩耍的孩子們都死了。他距離爆炸地點超過一公里，但背部、左臂和左腿嚴重燒傷，很快就感染了。他在醫院花了將近四年時間康復。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然後是輻射中毒的毀滅性影響。在廣島，七歲的池本徹（音）和他 9 歲的姐姐池本愛子（音）在爆炸時正在室內，但幾天後他們開始脫髮、發燒、無法進食，牙齦也開始出血。儘管他們都從急性期恢復過來，但最終還是死於延遲效應。徹在 11 歲時去世，愛子在 29 歲時去世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;許多當時還在母親子宮裏的孩子要麼宮內死亡，要麼患有先天缺陷。對傷害未出生孩子的恐懼，再加上被爆經歷帶來的污名，讓我們很多人始終沒有組建家庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，核禁忌正瀕臨崩潰。當前歐洲和中東涉及核武國家的戰爭中，有充分理由相信國際法正被頻繁違反，而交戰國使用核武器的威脅，正在削弱禁止使用核武器的禁忌。值得慶幸的是，印度和巴基斯坦在最近的衝突中沒有使用核武器，但這次小規模衝突提醒我們，核大國之間的戰爭是可能發生的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們獲得的諾貝爾和平獎向年輕人傳遞了一個信息：他們需要意識到我們正面臨緊急情況，需要有更多的年輕活動家站出來應對核威脅。即使在日本，也沒有足夠多的人將這視為緊迫問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們手中掌握着解決方案：《聯合國禁止核武器條約》。該條約不僅禁止核武器及所有與核武器生產、部署和使用相關的活動，還要求加入條約的國家為過去受核武器傷害的人提供支持，並清理曾用於核試驗的地區。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;條約生效四年多來，世界上一半的國家已經簽署、批准或直接加入了該條約。但還需要更多國家加入。令人擔憂的是，相反，我們看到一些國家，特別是擁有核武器的國家及其實際上支持使用核武器的盟友——不幸的是，日本也在其中——越來越依賴核威懾作為軍事戰略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;核武器根本無法提供保護。如果那些主張更多依賴核武器的人真正瞭解 80 年前在我的城市和廣島發生的事情，他們就會明白，認為這些武器能保障安全是多麼不切實際。核威懾只不過是恐嚇的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果人類不通過以聯合國及其條約為基礎的國際法來追求和平，下一代很可能會見證第三次世界大戰——這對我們所有人來説都將是真正的災難。正如約翰·F·肯尼迪總統關於核威脅生死攸關的本質&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.jfklibrary.org/archives/other-resources/john-f-kennedy-speeches/united-nations-19610925"&gt;所言&lt;/a&gt;：「必須在戰爭武器消滅我們之前，先消滅戰爭武器。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Tanaka 博士是日本原子彈氫彈受害者組織聯合會的聯合主席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/06/opinion/hiroshima-nagasaki-anniversary-nuclear-weapons.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:07:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「智能宣傳系統」：中國如何用 AI 武裝信息戰</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/china/20250807/china-artificial-intelligence-information-warfare/</link>
      <description>&lt;address&gt;JULIAN E. BARNES&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-07 03:06:09" datetime="2025-08-07 03:06:09"&gt;2025 年 8 月 7 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/05/multimedia/dc-disinfo11-jbqt/dc-disinfo11-jbqt-master1050.jpg" width="1050" height="699"&gt;&lt;figcaption&gt;中國科技企業中科天璣曾在網上追蹤香港人，以設法壓制對 2020 年出台的港區國家安全法的反對。 &lt;cite&gt;Lam Yik Fei for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;據現任和前任美國官員的説法以及研究人員發現的文件顯示，中國政府正在利用掌握人工智能技術的企業，監視和操縱輿論，為其信息戰提供新武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一家公司的內部文件顯示，它在香港和台灣開展影響力活動，並收集美國的國會議員和其他影響力人士的數據。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然該公司尚未在美國開展活動，但美國的情報機構已在監視，尋找其可能試圖幹預美國選舉或政治辯論的跡象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人工智能正在越來越多地成為間諜活動和惡意影響行動的新領域，這項技術讓情報部門能比以往更快、更有效、更大規模地開展活動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國政府長期以來難以成功地對其他國家的目標開展信息行動，它缺乏俄羅斯情報機構的那種攻擊性和實效性。但美國官員和專家們表示，中國在人工智能方面取得的進展可能幫助其克服這些弱點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這個新技術能追蹤中國政府感興趣的公開辯論，不僅能監控個人言論立場，還能把握整體輿論動向。該技術還有針對國內外輿論的變化大規模生成宣傳材料的前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正當美國政府逐步削減應對外國惡意影響行動的力度之際，中國在該領域的能力卻正在不斷提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然美國情報機構仍在收集外國操縱輿論的信息，但特朗普政府已解散了國務院、聯邦調查局以及網絡安全和基礎設施安全局負責向公眾發佈潛在威脅警告的團隊。俄羅斯在上次的美國總統大選期間開展的惡意影響活動包括在網上散佈&lt;a href="https://www.nytimes.com/2024/11/01/us/politics/russia-election-misinformation.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2024/11/01/us/politics/russia-election-misinformation.html"&gt;詆譭副總統賀錦麗 (Kamala Harris)&lt;/a&gt;和&lt;a href="https://www.nytimes.com/2024/10/25/us/politics/pennsylvania-ballots-video-russia.html"&gt;謊稱選票已被銷燬&lt;/a&gt;的視頻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據研究人員發現的文件，這項新技術讓中國公司中科天璣能夠在選舉幹預方面超越近年來俄羅斯所採取的影響行動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從這些文件中看不出來中科天璣在台灣、香港以及中國內部的行動效果，也不清楚其技術是否真的具備它所宣稱的全部能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中科天璣在聲明中否認正在研發任何類型的「機器人賬號網絡或心理畫像工具」，也否認公司參與過任何與香港或其他地方的選舉有關的工作。聲明將《紐約時報》提供的有關中科天璣的文件稱為「虛假信息」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該公司表示：「中科天璣的產品主要基於開源數據，沒有專門收集針對美國官員的數據。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/05/us/politics/dc-disinfo10/dc-disinfo10-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;2022 年，中科天璣在一次科技大會上的展位。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《紐約時報》取得聯繫後，該公司開始修改官網，刪除了它為中國政府從事國家安全工作的相關內容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人員審查的文件似乎是由一名對公司的薪資和工作條件不滿的員工泄露的。雖然大多數文件沒有註明日期，但有日期的文件大多來自 2020 年、2022 年和 2023 年。這些文件由範德比爾特大學國家安全研究所獲得，該研究所是一個研究網絡安全、情報和其他關鍵挑戰的無黨派研究和教育中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中科天璣對外宣稱自己是一家為中國企業和政府收集數據並分析公眾情緒的公司。但在《紐約時報》審閲的文件中，該公司私下聲稱可以通過一項新技術，為中國政府重塑和影響公眾輿論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該公司詳細説明瞭如何利用一種名為「智能宣傳系統」（Smart Propaganda System，又稱 GoPro）的技術，精準針對社交媒體和互聯網用戶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;範德比爾特大學的研究人員佈雷特·戈爾茨坦和佈雷特·本森&lt;a href="https://cn.nytimes.com/opinion/20250806/china-ai-propaganda/" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/08/05/opinion/china-ai-propaganda.html"&gt;在《紐約時報》觀點版面撰文&lt;/a&gt;，披露了這些文件的存在，他們認為中科天璣有能力挖掘社交媒體資料，然後生成「真實感強，還能實時調整，讓對話者難以察」的定製內容。他們説，由此獲得的是一個「宣傳引擎」，能夠生成比以前多得多的材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們寫道：「人工智能驅動的政治宣傳已不再是假想的未來威脅。這種複雜巧妙的技術已投入使用，並正在重塑大規模輿論操控的模式。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;專家表示，該公司正在迅速採用中國先進的人工智能技術，根據公司內部文件，這些技術應該能讓中科天璣的影響力行動在複雜程度上遠超外國政府之前的做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在傳統的影響力行動中——比如俄羅斯 2016 年通過社交媒體在美國製造混亂的行動——虛假信息必須逐條製作。自動機器人可以放大某些信息，但像俄羅斯這樣的國家需要建立「網絡水軍工廠」，動用數十甚至數百人撰寫虛假帖子，有時這些帖子還是蹩腳的英文。這類水軍工廠能傳播的虛假信息是有限的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而中科天璣的技術有可能徹底顛覆影響力行業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如人工智能可以幫助美國高中生瞬間寫出幾乎真假難辨的論文一樣，外國政府也可以利用這種新技術，以更大規模炮製出可信度更高的宣傳內容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據這些文件顯示，中科天璣的新技術有望自動追蹤輿論的大範圍變化，以及特定意見領袖的論點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據官網信息，中科天璣面向公眾的平台已經開始使用中國自己開發的先進人工智能模型 DeepSeek。中科天璣能夠迅速生成回應，以強化中國政府的立場並反駁反對意見。一旦投入使用，這些宣傳帖就可能淹沒真實的討論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該公司能從一系列中外社交媒體公司收集數據。文件顯示，它每日從微博獲取數千萬條帖子及用戶數據，從微信獲取 180 萬篇文章，從 X 平台（原 Twitter）獲取 400 萬條帖文，從 Facebook 獲取 1 萬條帖子，這些數據用來建立並完善個人畫像。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該公司正在尋找那些支持北京立場的政治評論，並制定信息策略，用於反擊中共想要壓制的觀點。文件稱，目標包括對中國新冠政策的批評、反對中國對香港日益增強的控制，以及對台灣執政黨的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;GoPro「已具備感知政治局勢、實時目標鎖定、生成高質量內容和快速反制的能力」，公司稱，並且新系統「已經在相關國家部門中產生了一定的政治影響」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文件還顯示，該公司曾為中國情報系統工作，包括國家安全部——也就是中國的主要情報機構——以及其他國內安全機構。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前美國官員表示，美國情報機構掌握的信息證實了這些合作關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據現任和前任美國官員稱，該公司的業務與中國的國家安全戰略是一致的，而文件內容也支持這一判斷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;長期研究中國信息戰的毛文傑 (James Mulvenon) 表示，中科天璣一直在收集大量有關中國國家潛在目標的數據，並利用人工智能開發新的宣傳工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中科天璣是一家非常重要的公司」，毛文傑説道，他也是 Pamir Consulting 的首席情報官，該公司專門評估企業在華運營的風險。「它與中國政府的安全部門和軍方關係密切，正在開發旨在提升信息戰效能的新工具。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中科天璣似乎將主要精力集中在收集中國以及港台人口的信息上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但根據一份文件，它聲稱已經為 117 名現任和前任美國國會議員建立了虛擬畫像，其中包括佛羅裏達州議員拜倫·唐納茲、德克薩斯州議員奇普·羅伊和亞利桑那州議員安迪·比格斯。範德比爾特大學研究人員獲得的文件中列出的議員都是共和黨人，不過該公司很可能也收集了民主黨人的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，根據文件，中科天璣還跟蹤和收集了 2000 多名美國政治和公眾人物、4000 名右翼意見領袖和特朗普總統支持者，以及記者、學者和企業家的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文件沒有顯示美國政客相關數據的詳盡程度，中科天璣也沒有説明它對這些信息的具體用途。但美國官員長期以來一直聲稱，中國會跟蹤美國政治人物在北京關注議題上的政策立場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前美國官員稱，儘管中國在 2024 年曾試圖幹預一些地方選舉，但在總統大選中基本保持觀望，美國也沒有發現中科天璣在美開展影響力行動的證據。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管中國政府可能並不直接指揮中科天璣的日常運作，但現任和前任官員都表示，幾乎可以肯定這家公司的信息行動得到了中國政府的支持，而共產黨對該公司擁有最終控制權。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受美國出口管制的中國國有超級計算公司中科曙光是其投資方。而根據官網和前述文件，中科天璣由中國科學院創辦，後者本身就是國家機構。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這家公司公開宣稱正在為國家戰略任務開發生成式人工智能能力」，蘭德公司的技術分析高級顧問、中國問題研究員吉米·古德里奇表示，「它是國家機構的延伸。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中科天璣在聲明中表示，公司是一家「純粹的獨立商業企業，不隸屬於任何政府機構或組織」。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/julian-e-barnes" title="Link: https://www.nytimes.com/by/julian-e-barnes"&gt;Julian E. Barnes&lt;/a&gt;為《紐約時報》報道美國情報機構和國際安全事務。他撰寫安全相關議題已有 20 餘年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/06/us/politics/china-artificial-intelligence-information-warfare.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 07:37:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦再現「榮譽處決」，女性因婚外情被槍殺引發抗議</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/world/20250807/pakistan-honor-killing-gender-violence/</link>
      <description>&lt;address&gt;ELIAN PELTIER, ZIA ur-REHMAN&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-07 02:48:31" datetime="2025-08-07 02:48:31"&gt;2025 年 8 月 7 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/04/multimedia/00pakistan-killing-1-hcbf/00pakistan-killing-1-hcbf-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;上月在巴基斯坦奎達舉行的抗議活動，反對殺害巴諾·比比和埃哈桑阿拉·薩馬拉尼——兩人被指控有婚外情。一份警方報告顯示，是一名部族首領下令處決他們的。 &lt;cite&gt;Banaras Khan/Agence France-Presse — Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;這名女子在巴基斯坦南部開闊的沙漠地帶走完了最後幾步，停了下來。行刑者舉槍時，她轉過身背對着他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「你可以開槍打死我」，35 歲的巴諾·比比説道，她那身米色披肩在風中飄動。「但別的什麼也別想做。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那人朝比比開了三槍，她當場身亡，而對她的指控僅僅是這位五個孩子的母親有婚外情。隨後，他轉向被指控為比比情人的 50 歲男子埃哈桑阿拉·薩馬拉尼——也是四個孩子的父親，同樣將其槍殺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對這二人的處決震驚了許多巴基斯坦人，引發了&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.facebook.com/watch/?v=1946221912827302"&gt;抗議活動&lt;/a&gt;，也遭到了政界人士的廣泛譴責。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此事激起公憤，不僅因為這是巴基斯坦又一起所謂的「名譽殺人」——在這個國家，平均每天都有不止一名女性因被指「玷污家族名譽」而慘遭殺害——更因為事發六個多星期後，相關槍擊視頻在網上瘋傳，當局才採取行動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「許多社羣和家庭固執地認為，他們扭曲的‘名譽’觀念繫於女性的身體與行為之上。」參議員雪莉·雷曼説道。她已提出一項決議，呼籲起訴參與殺害比比和薩馬拉尼的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雷曼表示，這類殺人案件的起訴率極低，這讓行兇者更加有恃無恐。「這也是為什麼，在維護這種殘暴習俗的過程中，有那麼多人勾結起來，控制女性的行為與權利。」她在書面回覆相關問題時如此説道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這個擁有 2.4 億多人口的穆斯林國家，政界人士和執法官員長期以來一直承諾採取更多措施保護女性。他們屢次承諾，要對這類以古老傳統之名實施的殺人兇手採取行動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，比比的死亡、她那充滿反抗精神的遺言，以及下令殺害她的人逍遙法外數週之久的事實，都再次讓人質疑巴基斯坦官員是否有能力——或者説意願——去解決這個國家最頑固、最惡劣的暴力形式之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;視頻中可以看到，男性旁觀者們沉默地注視着一切，既沒有走開，也沒有試圖幹預，其中一些人還用智能手機拍攝行刑過程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這起殺戮事件發生在 6 月初，直到上月末，警方才展開調查。短短几天內，就有超過 15 人被捕。其中包括比比的母親，她在被捕前錄製的一段視頻中稱，這場殺戮「必須進行」，「是為了洗刷我們家族的恥辱，必不可少。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這類案件大多會指責受害者，兇手會説‘她玷污了我們家族的名譽’」，古典舞者、女權活動人士希瑪·克爾馬尼説道。她是巴基斯坦主要女權運動&lt;a href="https://www.nytimes.com/2022/03/06/world/asia/pakistan-aurat-march-women.html?smid=nytcore-ios-share&amp;referringSource=articleShare"&gt;「奧拉特遊行」&lt;/a&gt;的聯合創始人。「但這些殺戮行為毫無名譽可言，它們是卑劣的謀殺。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/04/multimedia/00pakistan-killing-2-qwmj/00pakistan-killing-2-qwmj-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;巴諾·比比的母親古爾·詹·比比在一段視頻中表示，殺害自己的女兒「是為了洗刷家族的恥辱，這是必須做的事」。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據獨立人權組織巴基斯坦人權委員會統計，去年至少有 405 名女性成為所謂「名譽謀殺」的受害者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這類事件常發生在農村地區，在那裏，根深蒂固的父權觀念被用作對女性實施暴力的藉口。發生在南部俾路支省奎達市郊的比比和薩馬拉尼案也屬於此類。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但這類殺戮在巴基斯坦各個經濟階層、全國各地都有發生，包括大城市，甚至在巴基斯坦僑民中也存在。今年 1 月，一名男子將住在紐約的 14 歲女兒&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/01/30/world/asia/pakistan-new-york-honor-killing.html"&gt;誘回巴基斯坦&lt;/a&gt;後殺害，只因不滿她的生活方式，包括她的着裝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦有一些法律禁止基於性別的暴力，但這類殺戮往往要麼未被舉報，要麼兇手未受懲罰，因為在該國大部分地區，流傳了幾個世紀的部落法規凌駕於民法之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這類案件中，地方議事會（稱為「吉爾伽」）作出的決定，比巴基斯坦的法庭更具效力。親屬——父親、兄弟、叔叔——常常會因為女性拒絕包辦婚姻、尋求離婚，或是發生了他們認為違背文化價值觀的戀情而將其殺害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據巴基斯坦非營利組織「可持續社會發展組織」稱，去年在所有已報告的此類殺戮案件中，僅 0.5% 的案件兇手被定罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016 年出台的一項法律旨在確保更多施暴者受到懲罰，其中規定，在此類案件中，受害者家屬不得赦免被告。但巴基斯坦人權委員會主任法拉·齊亞表示，過去幾年裏，這類殺戮不僅持續發生，數量甚至還在增加。該組織的數據來源於警方，而她稱，實際死亡人數可能要高得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「法律並未起到緩解這些罪行的作用」，齊亞説，「時不時會有一些事件引起媒體關注，但這種可恥的行為仍在繼續。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近幾周，警方逮捕了一名 18 歲女子的父親和兄弟。這名女子從拉瓦爾品第的包辦婚姻中逃脫後被發現死亡，拉瓦爾品第距離首都伊斯蘭堡 30 多公里。在巴基斯坦南部，一名 80 歲的男子供認，他在兒子和兄弟的幫助下，以「名譽」之名謀殺了 23 歲的孫女，只因她在拒絕包辦婚姻後離家出走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《紐約時報》看到的一份警方報告顯示，6 月初，比比和薩馬拉尼被帶到俾路支省的一名部族首領面前，後者宣稱他們做了恥辱的行為，並下令將二人處決。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此後，當局指控這名首領及其他 15 人犯有蓄意謀殺罪。他們還被控犯有恐怖主義罪，理由是他們試圖通過發佈視頻來煽動恐懼和恐慌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至週二，視頻中開槍射殺比比和薩馬拉尼的男子仍在逃。比比的兄弟——視頻中可以看到他在圍觀人羣中——也未被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活動家克爾馬尼説：「那段視頻傳遞出一個令人不寒而慄的信息：‘別讓任何女性膽敢為自己的人生做決定，否則我們就會對她們做出同樣的事。’」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/elian-peltier"&gt;Elian Peltier&lt;/a&gt;是《紐約時報》國際版記者，報道阿富汗和巴基斯坦新聞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：經雷&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/06/world/asia/pakistan-honor-killing-gender-violence.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 07:07:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國 7 月出口激增超預期，主要運往美國以外地區</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250808/china-tariffs-exports-imports/</link>
      <description>&lt;address&gt;KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-07 01:40:15" datetime="2025-08-07 01:40:15"&gt;2025 年 8 月 8 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/07/multimedia/07tariffs-china-trade-data-fzml/07tariffs-china-trade-data-fzml-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;青島港，攝於週一。 &lt;cite&gt;Agence France-Presse — Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中國 7 月的出口激增比預期的還要高。中國企業爭相將貨物出口至東南亞和其他地區，通常是為了趕在特朗普總統提高進口商品關稅之前轉運至美國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國 7 月的整體出口同比增長了 7.2%，進口增長 4.1%。對東南亞和非洲的出口增速是整體出口的兩倍多，這些地區是轉運至美國的重要中轉地。中國對歐盟的出口也大幅增長，歐盟是美國市場的主要替代選擇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，由於美國買家似乎對支付特朗普額外加徵的 30% 關稅持謹慎態度，中國 7 月份對美國的直接出口下降了超過五分之一。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;（本文稍後將有更新，敬請關注。）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher"&gt;Keith Bradsher&lt;/a&gt;是《紐約時報》北京分社社長，此前曾任上海分社社長、香港分社社長、底特律分社社長，以及華盛頓記者。他在新冠疫情期間常駐中國進行報道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/07/business/economy/china-tariffs-exports-imports.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 06:07:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>遏制中國同盟破裂？特朗普為何向印度「宣戰」</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250807/india-china-trump-tariffs/</link>
      <description>&lt;address&gt;ALEX TRAVELLI&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-07 11:39:54" datetime="2025-08-07 11:39:54"&gt;2025 年 8 月 7 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/06/multimedia/06Biz-India-China-01-gzlq/06Biz-India-China-01-gzlq-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;特朗普總統與印度總理莫迪於 2 月在白宮會晤。特朗普最高達 50% 的關稅威脅震驚了印度。 &lt;cite&gt;Eric Lee/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;週三，特朗普總統幾乎相當於向印度進行了宣戰，他威脅稱，除了上週宣佈的 25% 關稅外，還要對印度購買的俄羅斯石油額外加徵 25% 的懲罰性關稅。外界原本預期特朗普會在第二任期內拉攏印度，並將其作為制衡中國挑戰的友好力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但結合在一起，這 50% 的關稅將印度置於美國政治敵人的行列，讓其加入了巴西的行列——巴西的左翼總統曾因該國受到類似懲罰性關稅威脅而&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/07/30/world/americas/brazil-president-lula-trump-tariffs.html"&gt;與特朗普發生爭執&lt;/a&gt;。美印之間的危機突然變得遠遠超出了貿易範疇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對印度的攻擊始於 7 月 30 日，當天特朗普宣稱印度經濟「已經死了」。在此之前，他的政府一直在致力於降低印度的貿易壁壘，卻從未公開批評印度兩年來以戰時折扣價&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/08/05/business/india-russia-oil.html"&gt;購買俄羅斯石油&lt;/a&gt;一事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今年 4 月特朗普宣佈驚人的大規模全球關稅之前，這兩個世界上最大的民主國家似乎還沉浸在兩國領導人建立起來的友好關係中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 2 月，印度總理納倫德拉·莫迪在白宮與特朗普會面時表示，印度有意成為世界上最發達的經濟體之一，並將美國視為合作伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「用美國的話説，這就是‘讓印度再次偉大’——簡稱 MIGA」，他説。「當美國和印度攜手合作，MAGA（讓美國再次偉大）加 MIGA，就成了‘超級繁榮夥伴’。」特朗普聽了露出笑容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然沒有明説，但顯然繞不開的話題是中國——唯一一個人口能與印度抗衡、經濟能對印度構成阻礙的國家。中國也是美國迄今為止最重要的經濟競爭對手。外界曾認為，美印兩國已準備好相互利用，以試圖遏制中國的實力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美印雙邊貿易總額約為 1300 億美元。印度對美主要出口產品包括藥品、汽車零部件、電器產品和寶石。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫迪對爭取美國支持印度經濟崛起抱有信心，這是有充分理由的。自印度宣佈其核武庫作為對中國的威懾手段以來，25 年多的時間裏，美國政府一直在拉攏印度作為地緣政治盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨着中國經濟逐漸成熟且愈發強硬，大量美元湧入了印度。新冠疫情和烏克蘭戰爭成為了投資激增的催化劑。跨國公司對在印度開展業務表現出極大興趣，以減少對中國市場的依賴風險，因為中國正準備與美國展開貿易戰，還有可能跟台灣真的打起來。製造業和專業服務行業成為這一趨勢的主力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/06/multimedia/06Biz-India-China-05-gzlq/06Biz-India-China-05-gzlq-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;跨國公司曾寄望於印度的未來增長，因為印度擁有年輕的人口結構和強大的政治穩定性。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;華爾街也緊隨其後，押注印度未來的增長潛力——印度人口結構相對年輕，政治穩定性也令人羨慕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在過去一週，特朗普對印度不斷升級的攻擊突然破壞了這一聯合計劃，並在兩國商界引發震動。週三，&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/08/06/us/politics/trump-india-tariffs-russia-oil.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/08/06/us/politics/trump-india-tariffs-russia-oil.html"&gt;特朗普發佈行政命令稱&lt;/a&gt;，如果印度繼續從俄羅斯購買石油，將從 8 月 27 日起對其額外加徵 25% 的關稅。這一針對印度輸美商品的關稅將疊加上週特朗普宣佈的 25% 關稅，後者將於週四生效，本身已是亞洲國家中最嚴厲的關稅之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度外交部週三對特朗普的行政命令作出回應，重申印度從俄羅斯進口石油是為了滿足 14 億人口的能源需求。外交部在聲明中表示：「美國決定因印度做出與多國出於本國利益同樣的行為而加徵關稅，這是極其令人遺憾的。」印度官員週末&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/08/02/world/asia/india-russia-oil-trump-threats.html"&gt;暗示&lt;/a&gt;，他們不打算停止購買俄羅斯石油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的關稅威脅讓兩國數月來的貿易談判陷入了不確定之中。就在幾周前，談判代表和商界領袖還&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/07/29/business/trump-tariffs-india-trade.html"&gt;顯得頗為樂觀&lt;/a&gt;。儘管還有一些棘手的細節有待解決，但人們曾認為，美印對彼此而言都太過重要，不會讓一場全球貿易戰將兩國撕裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/30/business/apple-foxconn-india.html"&gt;蘋果等公司已向印度投入數十億美元&lt;/a&gt;。印度在 2023 年&lt;a href="https://www.nytimes.com/2023/04/19/world/asia/india-china-population.html"&gt;人口&lt;/a&gt;數量超過中國，這些公司既看重印度的國內市場，也看好它向美國及其他地區出口製成品的能力。這些投資被認為不僅能夠帶來可觀利潤，還應當能夠減輕甚至消除各國對中國作為世界工廠的依賴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;25% 的關稅已遠高於越南、日本和韓國等亞洲競爭對手，嚴重削弱相關貿易的可行性。而 50% 的關稅則會徹底將其扼殺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/06/multimedia/06Biz-India-China-02-gzlq/06Biz-India-China-02-gzlq-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;富士康正在班加羅爾附近建造的一座宿舍樓，這裏將住進組裝 iPhone 的工人。像蘋果這樣的公司已經向印度投入了數十億美元。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週二，特朗普又瞄準了印度兩個作為中國替代選項正在快速發展的產業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度在製藥領域擁有世界級的優勢，每年對美銷售額超過 100 億美元。特朗普表示，將在「一週左右」宣佈對該行業加徵一項最終可能高達 250% 的特別關稅。例如，禮來公司作為眾多在印度投資的美國企業之一，最近在印度一家工廠投資了 30 億美元。印度生產的仿製藥佔美國仿製藥採購量的近 40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的計劃是將製造業帶回美國，這也是他對半導體加徵另一項特別關稅的理由。但對印美企業以及一些東亞企業而言，不幸的是，各方都一直在投入資金，幫助印度在該領域崛起。總部位於愛達荷州的美光公司利用印度政府的補貼，在莫迪的家鄉古吉拉特邦投入 25 億美元建設&lt;a href="https://www.nytimes.com/2023/09/13/business/india-semiconductors.html"&gt;芯片廠&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高端金融也緊隨實體企業的腳步。印度股市一直處於牛市，吸引了眾多印度中產階級投身股市，也激起外國投資者對私募交易的濃厚興趣。紐約投資公司黑石集團的首席執行官斯蒂芬·施瓦茨曼今年表示，將向印度的數據中心投入 110 億美元，以推動全球人工智能熱潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美印關係中的某些方面看起來相對穩固。兩國之間的商品貿易，從未像服務貿易以及其他人文交流那樣，對雙方的經濟關係起到至關重要的作用。印度人在美國的董事會中隨處可見，接受過美國教育的印度人也同樣活躍在孟買的高管辦公室裏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/06/multimedia/06Biz-India-China-04-gzlq/06Biz-India-China-04-gzlq-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;印度每年向美國出口價值超過 100 億美元的藥品。該行業可能很快面臨一項特殊關稅，最終可能達到 250%。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種交流的一個方面是印度全球一體化高端辦公領域的蓬勃發展，&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/03/26/business/india-jobs-global-capability-center.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/03/26/business/india-jobs-global-capability-center.html"&gt;首先是信息技術領域，隨後擴展到各個專業領域&lt;/a&gt;，這一直是一個亮點。去年該領域的產值為 650 億美元，超過了貨物貿易赤字的總額。在承接其他國家外包辦公業務方面，中國遠不及印度作為樞紐的實力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管新關稅讓許多印度工廠感到恐慌，但大多數在印度持有股份的美國投資者尚未撤離。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他們確實記得 2020 年發生的事情——當時印度和中國在邊境發生衝突，導致 24 名士兵喪生。幾乎一夜之間，中國企業被迫以虧損價格拋售在印度的投資。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，口水戰和關稅戰是不同的。但美印圍繞中國展開的合作已不再是任何人可以依賴的穩定因素。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/alex-travelli"&gt;Alex Travelli&lt;/a&gt;是駐新德里記者，報道印度和南亞其他地區的商業和經濟發展議題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/06/business/india-china-trump-tariffs.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 04:07:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美國向廣島長崎投下的原子彈如何改變了日本</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20250807/hiroshima-nagasaki-nuclear-explainer/</link>
      <description>&lt;address&gt;HANNAH BEECH&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-07 08:09:28" datetime="2025-08-07 08:09:28"&gt;2025 年 8 月 7 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/05/multimedia/05int-hiroshima-explainer-bhkl/05int-hiroshima-explainer-bhkl-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;廣島和平博物館展出的原子彈投下時的視覺模擬。 &lt;cite&gt;Chang W. Lee/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;目前全球擁有核武器的國家有九個，這種武器能在瞬間摧毀和輻射人類定居地。但核武器只被使用過兩次，那是在 80 年前，當時只有一個國家掌握這種剛起步的毀滅性技術。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1945 年 8 月 6 日，美國在日本西部城市廣島投下一枚原子彈，人們認為這個極端行動加速了日本在第二次世界大戰中投降。一架名為「埃諾拉·蓋伊」的美國轟炸機投下了這枚重達約 4.4 噸的原子彈，原子彈在距離地面 600 多米的空中引爆，形成巨大的蘑菇雲，以高達 4000 攝氏度的高溫將這座城市烤焦。到當年年底，原子彈爆炸及其核輻射影響奪走了約 14 萬人的生命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三天後，另一架美國轟炸機在日本西南部城市長崎投下了第二枚原子彈，造成那裏的 7 萬人死亡。這兩座城市被摧毀數天後，日本宣佈投降，結束了其長達數十年的殘暴征服戰爭。但這兩次轟炸也宣告了一個更可怕時代的到來，這是一個人類的創新可能引發規模空前的死亡和破壞的時代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/05/multimedia/05int-hiroshima-explainer-jwth/05int-hiroshima-explainer-jwth-jumbo.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;1945 年 8 月 9 日，美國在日本港口城市長崎投下原子彈後，爆炸產生的煙霧上升到 1.8 萬多米的高空。 &lt;cite&gt;United States Air Force&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;被夷為平地的廣島在重建過程中，也將自己奉獻給了和平事業。原子彈爆炸的倖存者們一直致力於推動一個沒有核武器的世界。但 80 年過去了，這個夢想已在逐漸渺茫。日本的三個鄰國——俄羅斯、中國、朝鮮——都是擁核國家，而日本依靠美國為其提供覈保護傘。隨着太平洋地區緊張局勢的加劇，以及核毀滅親歷記憶的逐漸消退，越來越多的日本人開始懷疑國家不惜任何代價維護和平的承諾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;日本為什麼在「二戰」後全力推行和平主義？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是美國人強迫它那樣做的。大日本帝國武裝力量殘暴地入侵了亞洲大部分地區，偷襲了珍珠港，而且日本軍國主義者願意為帝國犧牲一代年輕士兵的性命，這些原因使獲勝的美國堅定地認為，再也不能讓日本發動戰爭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/05/multimedia/05int-hiroshima-explainer-mpwb/05int-hiroshima-explainer-mpwb-master1050.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;1945 年 9 月 2 日，日本外務大臣於停靠在東京灣的美國海軍戰艦密蘇裏號上籤署《日本投降書》。美國人後來佔領日本數年時間，並起草了日本的和平憲法。 &lt;cite&gt;Carl Mydans/The LIFE Picture Collection, via Shutterstock&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;日本的所謂「和平憲法」是美國人起草的，美國曾佔領日本近七年。該憲法規定日本「永遠放棄以國權發動的戰爭」。其第九條一直被解讀為日本永遠不得擁有具備進攻能力的軍隊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為對日本放棄戰爭的回報，美國承諾在日本受到攻擊時提供防衞。美日安全條約讓日本成了核威懾理論的受益者，該理論認為，對核報復的懼怕能阻止先發制人的核打擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;那為什麼日本有軍隊呢？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考慮到憲法中的這些限制，日本的軍隊叫自衞隊。日本自衞隊不能在國際衝突中參與戰鬥。但憲法並不阻止日本擴充軍備，以應對來自中國等亞洲鄰國的潛在威脅。但反過來，由於日本的「二戰」行為，中國等鄰國也對日本的重新武裝感到擔憂。如果國防預算持續增長的話，日本將很快躋身於世界上軍費開支最高的國家行列。所有這些現代化裝備理論上僅用於防禦目的，但日本國內關於本國全球軍事地位的爭論已變得日益激烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/05/multimedia/05int-hiroshima-explainer-vhfz/05int-hiroshima-explainer-vhfz-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;一名日本士兵在沖繩島參加訓練演習，攝於今年 5 月。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;日本民眾如何看待本國重整軍備？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然許多老一輩擔心日本對和平主義的承諾正在減弱，但年輕的日本人普遍更為樂觀。支持軍事擴張者表示，不應該永遠強迫日本採取被動防禦姿態，尤其是在太平洋地區的安全威脅日益加劇的時候。（除了超級大國在東亞地區的角逐，日本也與中國、俄羅斯，以及朝鮮和韓國有領土爭端。）這些人擔心美國也許不會總為日本提供安全保障，尤其是在特朗普總統領導下，他批評日本過度依賴&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/02/18/world/asia/us-marines-japan-okinawa.html"&gt;美國軍事基地的存在&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/05/multimedia/05int-hiroshima-explainer-chlv/05int-hiroshima-explainer-chlv-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;廣島的街景，攝於今年 7 月。許多老一輩日本人擔心國家對和平主義的承諾正在減弱，而一些年輕人則擔心如何應對當今的威脅，比如中國的崛起。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨着廣島和長崎原子彈爆炸的親歷記憶逐漸消失，大多數日本人現已不太瞭解那些灼熱證言，那些證言曾支持了日本的和平主義和不擁核立場。以修改憲法第九條為目的的「日本會議」是一個極端民族主義的政治團體，它在執政的自民黨議員中獲得了顯著支持。修憲曾經是不可想象的事情，而現在已成為一個政治話題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;核武器問題呢？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;代表原子彈受害者的組織「日本被團協」去年被授予諾貝爾和平獎，以表彰該組織為實現一個無核武世界所做的努力。但日本從未簽署過《禁止核武器條約》。2023 年，時任日本首相的岸田文雄在廣島（岸田文雄的家族來自廣島）為七國集團峯會作東時，支持了一項暗示核威懾可能帶來某種形式和平的峯會聲明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/05/multimedia/05int-hiroshima-explainer-tkhg/05int-hiroshima-explainer-tkhg-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;2023 年，時任日本首相的岸田文雄與出席七國集團峯會的世界各國領導人在廣島。雖然他支持裁軍，但也在一份暗示核威懾可能帶來某種形式和平的聲明上籤了名。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;岸田文雄的立場反映了日本國內不斷增長的一種情緒：雖然核武器很危險，徹底消除核武器是一個崇高的理想，但現實世界也需要威懾力和強勁的防禦能力。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Hisako Ueno 對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/hannah-beech"&gt;Hannah Beech&lt;/a&gt;是《紐約時報》記者，常駐曼谷。她報道亞洲新聞超過 25 年，主要報道深度和調查新聞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：Cindy Hao&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/06/world/asia/hiroshima-nagasaki-nuclear-explainer.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 00:37:01 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
