<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Nytimes - 繁體中文（台灣）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://nytimes.com</link>
    <item>
      <title>特朗普稱以色列和伊朗同意停火</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/world/20250624/iran-missile-attack-us-base-qatar/</link>
      <description>&lt;address&gt;FARNAZ FASSIHI, ADAM RASGON, ERIC SCHMITT, MICHAEL LEVENSON&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-24 11:41:23" datetime="2025-06-24 11:41:23"&gt;2025 年 6 月 24 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/23/multimedia/23mideast-ledeall-1-tqvw/23mideast-ledeall-1-tqvw-master1050.jpg" width="1050" height="746"&gt;&lt;figcaption&gt;伊朗週一襲擊卡塔爾烏代德空軍基地，一枚導彈被攔截。 &lt;cite&gt;Yousef Masoud for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;最新消息：伊朗國家電視台於週二凌晨宣佈與以色列停火。&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週一，伊朗向美國在卡塔爾的一個主要軍事基地發射導彈，以報復美國上週末對伊朗三處核設施的襲擊。但特朗普總統表示，伊朗提前發出了襲擊的警告，他立即感謝德黑蘭保持克制，並表示現在「是和平的時候了」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨後，他在社交媒體上宣佈，在超過一週針鋒相對的導彈襲擊，以及美國&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/21/world/middleeast/us-bomb-iran-trump-war.html"&gt;轟炸機和巡航導彈&lt;/a&gt;在&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/21/world/middleeast/us-bomb-iran-trump-war.html"&gt;週末&lt;/a&gt;對伊朗核設施的襲擊之後，以色列和伊朗已同意停火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以伊雙方均未立即確認停火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗週一向卡塔爾的烏代德空軍基地發射了 14 枚導彈，但沒有造成人員傷亡，其中 13 枚被攔截，還有一枚未被攔截，特朗普説，因為它飛向了「不構成威脅的方向」。此次空襲的規模有限，讓人們認為中東地區有望避免更大範圍衝突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普似乎正在尋找擺脫這場衝突的方式，他在一系列社交媒體帖子中稱伊朗的密集攻擊是「非常微弱的回應」，並表示他希望「他們已經發泄完了情緒」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我要感謝伊朗提前通知我們」，他還説，「這使得沒有人喪生，沒有人受傷。也許伊朗現在可以着手實現該地區的和平與和諧，我將熱情地鼓勵以色列也這樣做。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他用大寫字母結尾：「祝賀世界，是和平的時候了！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在伊朗發動襲擊之前，美國於週日派出了一個&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/22/world/middleeast/pentagon-iran-nuclear-sites-attack-details.html?smid=url-share"&gt;B-2 隱形轟炸機中隊&lt;/a&gt;，向伊朗戒備森嚴、埋藏在山體裏的福爾多核設施發射了約 13.6 噸重的「地堡炸彈」。美國還用潛艇向納坦茲和伊斯法罕的核設施發射了 30 枚戰斧巡航導彈。美國官員表示，這次襲擊&lt;a href="https://www.nytimes.com/interactive/2025/06/22/world/middleeast/us-iran-nuclear-sites.html"&gt;嚴重破壞&lt;/a&gt;了伊朗的核設施，但未將其完全摧毀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全世界都在為伊朗的反應做準備，該地區的民眾被警告就地避難。卡塔爾宣佈，在導彈發射前，它就已經關閉了領空。襲擊發生後，巴林、伊拉克、科威特和阿拉伯聯合酋長國也採取了同樣的行動。機場關閉擾亂了進出多哈和迪拜這兩個主要國際航空樞紐的航班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡塔爾外交部發言人馬吉德·安薩裏稱伊朗的襲擊是對卡塔爾主權的「公然侵犯」。卡塔爾和美國表示，他們的軍隊擊落了伊朗的導彈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/23/multimedia/23mideast-ledeall-2-mtcv/23mideast-ledeall-2-mtcv-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;週一，德黑蘭街頭一輛被燒燬的救護車。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五角大樓表示，烏代德空軍基地遭到短程和中程彈道導彈襲擊後，沒有人員傷亡報告。它是美國在中東最大的軍事設施，也是美國中央司令部的前沿總部。它擁有 1 萬名軍事和文職人員，並配有防空系統，為應對伊朗可能的襲擊，這些系統進入了高度戒備的狀態。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三名瞭解德黑蘭計劃的伊朗官員證實，伊朗在襲擊前發出了預警，以儘量減少傷亡。這些官員們表示，伊朗需要對美國進行反擊，但也希望給雙方留出可能的退路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們稱，這一戰略與伊朗在 2020 年使用的戰略類似，當時在美國暗殺伊朗最高軍事指揮官&lt;a href="https://www.nytimes.com/2020/01/03/world/middleeast/suleimani-dead.html"&gt;卡西姆·蘇萊曼尼少將&lt;/a&gt;之後，伊朗在&lt;a href="https://www.nytimes.com/2020/01/07/world/middleeast/iran-fires-missiles-us.html"&gt;向伊拉克的兩個美國基地&lt;/a&gt;發射彈道導彈之前，也曾向伊拉克發出了預警。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名以色列官員也證實，伊朗發出了警告，但該官員沒有説明是通過哪個渠道或哪個國家發出的。由於討論的是敏感的情報，以色列和伊朗官員都要求匿名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管伊朗官員稱這次襲擊是為了限制傷亡，但仍引發外界擔憂，它可能會把美國進一步拖入一場可能波及整個地區的衝突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/23/multimedia/23mideast-ledeall-7-thmb/23mideast-ledeall-7-thmb-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;週一，卡塔爾多哈上空的攔截導彈。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;經《紐約時報》核實的視頻顯示，週一在卡塔爾首都多哈的人造島嶼珍珠島拍攝的畫面中，大約六枚導彈攔截器飛過天空，擊落來襲的伊朗導彈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多哈的三名居民表示，他們聽見遠處疑似發生多次導彈攔截的動靜。巨響傳來，可以看到向上飛去的燈光，顯然是導彈防禦系統的一部分。有人看到一些物體墜落地面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界各國領導人敦促各方緩和衝突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我呼籲各方保持最大限度的剋制，緩和局勢，回到談判桌」，法國總統埃馬紐埃爾·馬克龍週一在社交媒體上表示。「混亂的漩渦必須結束。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/23/multimedia/23mideast-ledeall-4-jczq/23mideast-ledeall-4-jczq-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;週日，以色列內斯齊奧納，伊朗導彈襲擊現場的應急人員。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月早些時候，以色列對伊朗發起了導彈和無人機攻擊，宣稱旨在消除伊朗彈道導彈威脅並摧毀核計劃。特朗普則於週日下令美軍加入衝突實施打擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普後來宣佈這次任務取得了「驚人」的成功，稱美國「徹底摧毀了」伊朗的核設施。但參謀長聯席會議主席丹·凱恩上將對這次任務的結果給出了更為慎重的描述，稱初步評估顯示，這三個核設施遭受了「嚴重破壞」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國高級官員後來承認，他們未能掌握&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/22/us/politics/iran-uranium-stockpile-whereabouts.html"&gt;伊朗儲存&lt;/a&gt;的接近核彈級別的核材料的下落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在伊朗發動導彈襲擊之前，該國外交部長阿巴斯·阿拉格奇週一&lt;a href="https://www.nytimes.com/live/2025/06/23/world/iran-trump-israel-news/ec8d8b5e-97f4-5eb1-853b-344d3681c956?smid=url-share"&gt;在俄羅斯會見&lt;/a&gt;了德黑蘭的重要盟友普京總統。普京譴責美國對伊朗核設施的襲擊是「毫無根據和不合理的」，&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/23/world/middleeast/putin-iran-araghchi.html?smid=url-share"&gt;但沒有提供具體的支持&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/23/multimedia/23mideast-ledeall-3-jmfh/23mideast-ledeall-3-jmfh-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;俄羅斯國家媒體發佈的照片顯示，總統普京和其他官員週一在克里姆林宮會見了伊朗外長阿巴斯·阿拉格奇（前排右一）。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列國防部長伊斯雷爾·卡茨的辦公室稱，由於通過外交手段解決問題的&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/22/world/middleeast/us-strikes-iran-diplomacy.html"&gt;希望似乎很渺茫&lt;/a&gt;，以色列軍方週一&lt;a href="https://www.nytimes.com/live/2025/06/23/world/iran-trump-israel-news"&gt;繼續打擊伊朗&lt;/a&gt;，襲擊目標是屬於伊朗政府的建築。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該辦公室稱，以色列的襲擊目標包括德黑蘭北部山頂的埃溫監獄，那裏關押着數百名異見者和政治犯，還有巴斯基總部，巴斯基是伊斯蘭革命衞隊旗下的志願部隊，它一直在鎮壓伊朗的抗議活動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃溫監獄長期以來被視為鎮壓的象徵，人權組織和前囚犯説，人們經常在那裏受到酷刑折磨和處決。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Aaron Boxerman、Ronen Bergman、Ismaeel Naar、Euan Ward、Jonathan Swan、Michael D. Shear、Vivian Nereim、Anushka Patil、Jeanna Smialek、Matthew Mpoke Bigg、Aurelien Breeden、Anatoly Kurmanaev、Erika Solomon、Aric Toler 和 Amelia Nierenberg 對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/farnaz-fassihi"&gt;Farnaz Fassihi&lt;/a&gt;是《紐約時報》聯合國分社社長，領導時報對聯合國的報道。她也報道伊朗議題，撰寫有關中東衝突的文章已超過 15 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/adam-rasgon"&gt;Adam Rasgon&lt;/a&gt;是時報駐耶路撒冷記者，報道以色列和巴勒斯坦事務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/eric-schmitt"&gt;Eric Schmitt&lt;/a&gt;是《紐約時報》國家安全記者，主要關注美軍事務以及海外反恐議題，他報道此類新聞已超過 30 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/michael-levenson"&gt;Michael Levenson&lt;/a&gt;自紐約為時報報道突發新聞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：晉其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/23/world/middleeast/iran-missile-attack-us-base-qatar.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 12:07:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>障眼法與蓄意誤導：特朗普是如何決定對伊朗發動打擊的</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/usa/20250624/trump-iran-decision-strikes/</link>
      <description>&lt;address&gt;MARK MAZZETTI, JONATHAN SWAN, MAGGIE HABERMAN, ERIC SCHMITT, HELENE COOPER&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-24 11:33:07" datetime="2025-06-24 11:33:07"&gt;2025 年 6 月 24 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;白宮新聞祕書卡羅琳·萊維特上週四下午站在白宮簡報室的講台上宣讀了一份她説是「直接來自總統」的聲明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於存在與伊朗「談判的很大可能性」，或使美國免於捲入中東戰爭，總統將「在未來兩週裏」決定是否對伊朗進行打擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普一直受到來自共和黨內部「不干涉派」讓他不要捲入戰爭的壓力。上週四那天，他曾與最直言不諱反對美國轟炸行動的人之一史蒂芬·班農一起共進午餐，引發了人們對特朗普可能會推遲行動的猜測。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那幾乎完全是障眼法。特朗普轟炸伊朗核設施的決心幾乎已定，而且軍方也已經在為這場複雜的攻擊進行充分準備。萊維特轉發了特朗普的聲明不到 30 個小時後，特朗普就下令發動打擊，讓美國捲入了世界上最動盪地區之一最新爆發的一場衝突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的所謂「兩週」聲明，不過是混亂的八天裏（從以色列對伊朗首次發動攻擊起，到 B-2 隱形轟炸機編隊從密蘇裏州升空）更廣泛的政治和軍事誤導行動的冰山一角。這是自 1979 年伊朗神權革命以來，美國第一次對伊朗境內實施軍事打擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/22/multimedia/22dc-reconstruct-lmjc/22dc-reconstruct-lmjc-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;美國上週六向伊朗核設施投擲了炸彈後，記者們在屏幕前觀看特朗普總統的全國講話。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對政府官員、特朗普的盟友和顧問、五角大樓官員，以及其他知情人士的採訪揭示，在這段時間裏，特朗普盟友中的不同派系如何運用手段謀取影響總統決策，而此時的他在戰爭、外交，還是兩種手段的某種結合之間猶豫不決。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;局外人試圖通過特朗普在某個時間的會晤對象來揣測哪個派系佔了上風。特朗普近乎得意地告訴記者，他可以在「到期前的一秒鐘」做決定，「因為情況瞬息萬變，尤其是戰爭。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與此同時，特朗普持續發表激烈言論，表示他準備讓美國捲入衝突。「所有人都應該撤離德黑蘭！」他上週一在自創社交媒體平台 Truth Social 上寫道。次日他接着發帖稱，提前離開在加拿大召開的七國集團峯會不是為了促成中東停火，而是為了「更大的事情」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;於是，他向全球喊話：「拭目以待！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些公開聲明在五角大樓和美國中央司令部引發了焦慮，軍事規劃人員開始擔心，特朗普正在給予伊朗過多即將發動打擊的預警。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們把障眼法也放進了打擊計劃中：上週六，讓第二組 B-2 轟炸機從密蘇裏起飛後向西穿越太平洋，刻意讓飛行追蹤器捕捉到航跡。這給許多觀察人士、想必也包括伊朗對打擊的時間和路徑留下了一個錯誤印象，認為打擊會來自一個完全不同的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普上週四發表關於可能需要最多兩週時間來決定是否打擊伊朗的聲明時，打擊計劃已基本準備就緒。加油機和戰鬥機已進入狀態，軍方正加強中東地區駐軍的防護部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然「兩週」的聲明為總統進行最後一刻的外交努力贏得了更多時間，但軍方官員指出，這個障眼法和 B-2 轟炸機的假動作也起了清理混亂局面的作用——攻擊意圖提前泄露，而這在一定程度上也是總統自己造成的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當被要求對本文細節置評時，萊維特説，總統及其團隊「對伊朗核設施成功實施了史上最複雜、最有歷史意義的軍事行動之一」。她還補充道，「雖然多位前任總統談論過這件事，但只有特朗普總統有膽魄付諸行動。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;調子變了&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/22/multimedia/22dc-reconstruct-wkjc/22dc-reconstruct-wkjc-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;特朗普今年 4 月在橢圓形辦公室會見了以色列總理本雅明·內塔尼亞胡。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在執政的頭幾個月裏曾一直警告以色列總理本雅明·內塔尼亞胡，不要對伊朗發動攻擊。但在 6 月 13 日的那個週五上午，也就是以色列開始發起攻擊數小時後，特朗普改變了態度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在顧問們面前大為讚歎以色列的軍事行動，稱其太棒了，這些軍事行動包括一系列精確打擊，擊斃了伊朗軍方領導層關鍵人物，摧毀了戰略武器基地。特朗普用自己的手機接聽了記者打來的電話，開始稱讚以色列的行動「非常出色」、「非常成功」，並暗示自己發揮的作用遠超外界認知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當天晚些時候，特朗普問了一名盟友以色列的打擊「進展如何」。他説「所有人」都對他説，他需要更多地參與進去，包括向位於德黑蘭南部福爾多山下的伊朗鈾濃縮設施投擲 13.6 噸重的 GBU-57 炸彈的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二天，總統對另一名顧問説，他傾向於對福爾多使用那些「碉堡剋星」炸彈，同時為這種炸彈的破壞力以及美國是唯一擁有這種炸彈的國家感到自豪。這次對話讓那名顧問對特朗普已做出了轟炸伊朗核設施的決定確信無疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與此同時，總統團隊密切關注他們最著名的支持者在社交媒體和電視上對美國以更公開的方式參與衝突的前景做何反應。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們密切關注塔克·卡爾森的言論，這名頗有影響力的播客主持和福克斯新聞前主持人強烈反對美國加入以色列打擊伊朗的行動。特朗普被卡爾森的一些言論激怒，並開始在公開場合和私下裏對他表示不滿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到特朗普 6 月 15 日啓程前往加拿大參加七國集團峯會的那個週日的晚間，政府內部就美國打擊伊朗的討論已白熱化。在顧問們看來，特朗普似乎正朝着批准打擊伊朗行動的方向靠近，儘管他對顧問們説，如果以色列試圖暗殺伊朗最高領袖阿亞圖拉·阿里·哈梅內伊的話，那是愚蠢之舉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，他還説，如果美國要打擊伊朗的話，目標應該是摧毀伊朗的核設施，而不是顛覆它的政權。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;對行動保密的最大威脅&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到那時，五角大樓和坦帕中央司令部的一小羣高級軍官已開始完善針對福爾多等幾處伊朗核設施的打擊方案，軍事規劃人員在數年前就制定了相關方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這項計劃由中央司令部司令邁克爾·埃裏克·庫里拉將軍和參謀長聯席會議主席丹·凱恩將軍領導。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/22/multimedia/22dc-reconstruct-twcg/22dc-reconstruct-twcg-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;一架對伊朗核設施完成了打擊任務的 B-2 轟炸機週日返回到密蘇裏州懷特曼的空軍基地。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;駐紮在密蘇裏州懷特曼空軍基地的 B-2 隱形轟炸機是唯一能夠投擲 GBU-57 炸彈且不被伊朗雷達偵測的戰機。B-2 轟炸機飛行員為像這次這樣的遠程任務進行了充分演練——它們穿越大西洋和地中海，數次空中加油，然後與戰鬥機協同，完成最後進入伊朗的航程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，儘管軍事計劃在祕密進行，特朗普的每一條社交媒體帖文似乎都在向世界預告即將發生的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位軍官表示，總統是該計劃「行動安全的最大威脅」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;輿論操控&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到 6 月 17 日週二，特朗普基本敲定要對伊朗動手。但他將脅迫性外交提升到了一個新水平，通過社交媒體放狠話。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們現已完全控制了伊朗的上空」，他在 Truth Social 平台上宣稱，還説：「我們精準掌握了所謂‘最高領袖’的藏身地點。他就是個靶子，但他是安全的——我們不會除掉他（殺死！），至少目前不會。」文末以全大寫字母強調：「無條件投降！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此時，特朗普顧問團中的幾位反幹預派意識到，他們很可能無已法阻止總統攻擊伊朗核設施。因此，他們將重心放在努力確保這場美國戰爭不會升級為一場全面「政權更迭」的戰爭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當天，即 6 月 17 日，副總統 JD·萬斯在社交媒體上連續發帖，許多反幹預派人士對此的解讀是，他正在為美國可能的軍事行動做鋪墊，並預先為總統可能的決定進行辯護。上週四，班農在白宮與特朗普共進午餐，班農是美國介入以伊戰爭最著名的批評者。反幹預陣營中一些抱有幻想的人將這次會面解讀為總統臨陣退縮的信號。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;班農抵達白宮不久，萊維特便宣讀了總統的聲明，強化了這種印象。特朗普在聲明中説，他給自己兩週時間來做決定，他在處理複雜的問題卻沒有明確計劃時，經常聲稱需要兩週時間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但特朗普在與班農會面之前就已經向萊維特口述了聲明。這是一種蓄意的誤導，旨在為總統爭取一些喘息空間，同時暗示攻擊並非迫在眉睫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上週五下午，特朗普離開白宮，前往他在新澤西州貝德明斯特的俱樂部參加一場籌款活動，該俱樂部是他的主要夏季休養地，這進一步強化了攻擊並非迫在眉睫的印象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，數小時後，大約在週五下午 5 點，特朗普命令軍方開始伊朗任務。考慮到 B-2 轟炸機從密蘇裏飛往伊朗需要 18 小時，他知道自己還有很多時間可以改變主意，&lt;a href="https://www.nytimes.com/2019/09/21/us/politics/trump-iran-decision.html"&gt;就像他在 2019 年最後一刻所做的那樣&lt;/a&gt;，當時他下令對伊朗目標進行空襲然後又取消了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政府內部幾乎無人相信此次他會撤回命令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/22/multimedia/22dc-reconstruct-qzwt/22dc-reconstruct-qzwt-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;舉着伊朗國旗和伊朗革命創始人阿亞圖拉·霍梅尼（右）、伊朗最高領袖大阿亞圖拉阿里·哈梅內伊照片的抗議者們週日在德黑蘭。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;只是一次突襲，還是戰爭的前奏？&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一場高度協同的複雜軍事行動就此展開。兩支 B-2 編隊朝相反方向起飛，數小時後，赴伊轟炸機編隊與戰鬥機匯合突入伊朗領空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國潛艇向納坦茲和伊斯法罕的核設施發射了 30 枚戰斧式巡航導彈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凱恩在週日的五角大樓簡報會上表示，當飛機接近福爾多和納坦茲時，戰鬥機飛到轟炸機前方發起打擊，旨在壓制伊朗任何可能的地對空導彈攻擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗時間週日凌晨 2 點 10 分，領頭的轟炸機向福爾多設施投下了兩枚 GBU-57 炸彈，該設施深埋于山體下數百英尺的混凝土中。任務最終共投下了 14 枚「碉堡剋星」炸彈，這是它們首次在實戰中使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五角大樓官員週日表示，美國戰機未遭遇任何火力攔截。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美國飛機離開伊朗領空數小時後，特朗普在白宮發表了勝利講話，稱此次任務「徹底摧毀了」伊朗的核能力。他暗示，如果伊朗放棄核計劃並進行談判，這場戰爭就可以通過這次一次性任務而結束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，到上週日下午，美國官員降低了前一晚的樂觀情緒，稱伊朗的核設施或遭重創，但並未完全摧毀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萬斯副總統坦言，&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/22/us/politics/iran-uranium-stockpile-whereabouts.html"&gt;伊朗近武器級鈾儲備的下落&lt;/a&gt;存疑。他與國務卿魯比奧均強調，目標並非&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/17/us/politics/regime-change-israel-iran-trump.html"&gt;顛覆德黑蘭政權&lt;/a&gt;，後者可能意味着美國捲入長期戰爭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的行動在媒體上贏得了盟友乃至部分批評者的讚譽，但他已經轉向了新的焦點。他在 Truth Social 平台上發帖做出了暗示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「用‘政權更迭’這個詞是政治上不正確的」，他寫道，「但如果伊朗現政權做不到‘讓伊朗再次偉大’，為什麼不能有政權的更迭呢？？？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/22/multimedia/22dc-reconstruct-ctkz/22dc-reconstruct-ctkz-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;麥克薩科技公司提供的衞星圖像顯示，美國的打擊給伊朗福爾多的鈾濃縮設施造成了破壞。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/mark-mazzetti"&gt;Mark Mazzetti&lt;/a&gt;是時報駐華盛頓調查記者，主要關注國家安全、情報和外交事務。他著有一本關於 CIA 的書。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/jonathan-swan"&gt;Jonathan Swan&lt;/a&gt;是時報政治記者，報道 2024 年共同大選和特朗普的競選活動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/maggie-haberman"&gt;Maggie Haberman&lt;/a&gt;是《紐約時報》白宮記者，報道特朗普總統。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/eric-schmitt"&gt;Eric Schmitt&lt;/a&gt;是《紐約時報》國家安全記者，主要關注美軍事務以及海外反恐議題，他報道此類新聞已超過 30 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/helene-cooper"&gt;Helene Cooper&lt;/a&gt;是一名五角大樓記者。她此前曾任職編輯、外交記者和白宮記者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/22/us/politics/trump-iran-decision-strikes.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 11:37:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國稱美國襲擊伊朗損害自身信譽</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/world/20250624/china-us-iran-credibility/</link>
      <description>&lt;address&gt;DAVID PIERSON, BERRY WANG&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-24 07:52:03" datetime="2025-06-24 07:52:03"&gt;2025 年 6 月 24 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/23/world/23israel-iran-china-diplo-01/23israel-iran-china-diplo-01-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;中國常駐聯合國代表傅聰週日在紐約聯合國總部召開的安理會緊急會議上講話。 &lt;cite&gt;Michael M. Santiago/Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中國説，美國在與伊朗政府談判期間打擊伊朗的核設施&lt;b&gt;&lt;/b&gt;損害了美國作為一個全球大國的聲譽和外交名聲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「伊朗受到了傷害，但同樣受損的，還有美國自身的信譽——無論是作為一個國家，還是作為任何國際談判的參與方」，中國常駐聯合國代表傅聰週日在中國的國家電視台上説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在爭奪全球敍事話語權的戰鬥中，中國長期以來一直將美國描繪為戰爭販子和破壞穩定的力量，同時將自己表現為倡導和平與公正的負責任的全球領導者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;傅聰在聯合國安理會週日舉行的緊急會議上説，中國譴責美國對伊朗核設施的打擊，正在與俄羅斯和巴基斯坦一道起草一項聯合國決議，呼籲停火，保護平民安全，啓動和平談判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國官媒週一發的報道呼應了傅聰對美國的批評，官方通訊社新華社指責美國加劇了中東地區的暴力衝突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中東局勢的惡化清楚地提醒我們，強權政治和軍事幹預只會帶來混亂和不穩定」，文章稱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中共小報《環球時報》在週一的一篇社評中説，美國打擊伊朗核設施削弱了「國際安全秩序的基礎」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中國受到嚴格審查的互聯網論壇上，用戶們留下了憤怒評論，稱伊朗被騙了，以為自己正在與美國進行核協議的談判，放鬆了警惕，結果成為美國轟炸的目標。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國的這些説法掩蓋了一個更為複雜的現實。中國一直是伊朗最重要的外交和經濟支持者之一。它幾乎包攬了伊朗所有的出口石油，這幫助維繫了殘暴的伊朗政權繼續掌權，併為伊朗在海外的恐怖主義代理（包括哈馬斯、真主黨、胡塞武裝分子）提供支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨着對更廣泛衝突的擔憂加劇，中國將如何使用自己對伊朗的影響力還有待觀察。美國國務卿馬爾科·魯比奧週日敦促中國勸説伊朗，不要執行封鎖霍爾木茲海峽的威脅，這是世界上最重要的石油運輸水道之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中國肯定會反對伊朗」封鎖霍爾木茲海峽，中國人民大學國際問題研究所所長王義桅説，因為中國需要得到伊朗的石油。但中國只會按照自己的條件和自己的時間表來那樣做，他暗示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「但是，與美國討論這件事，或按照美國的要求向伊朗施壓不合適，甚至會適得其反」，他補充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在週一的例行記者會上，有記者問外交部發言人郭嘉昆，如果伊朗封鎖海峽，中國將採取什麼措施時，他避而不答，只是呼籲國際社會「加大努力，推動衝突降級」。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/david-pierson"&gt;David Pierson&lt;/a&gt;報道中國外交政策和中國與世界的經濟與文化交互。他從事新聞工作已超過 20 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/23/world/asia/china-us-iran-credibility.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 08:07:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「更好的生活遙不可及」：中國夢的幻滅</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/china/20250623/china-upward-mobility-inequality/</link>
      <description>&lt;address&gt;袁莉&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-23 03:32:09" datetime="2025-06-23 03:32:09"&gt;2025 年 6 月 23 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/23/business/00nw-inequality/00nw-inequality-master1050-v2.jpg" width="1050" height="1050"&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Dongyan Xu&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;自 20 世紀 80 年代以來，超過 8 億中國人擺脫了貧困。中國的中產階級從幾乎沒有，擴大到大約 4 億人。村民們搬到了城市。數以千萬計的人成為家中第一個上大學的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天，中國的經濟增長已經放緩。隨着工資停滯不前，工作崗位逐漸消失，社會向上流動的希望正在破滅，尤其是對那些出身普通的人來説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對許多像鮑里斯·高（音）這樣的人來説，中國夢已經遙不可及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的父母從國有工廠下崗後，父親開出租車，母親留在家裏。一家人的生活捉襟見肘。為了省錢，母親取消了學校的短信服務，導致他錯過了家庭作業和學校活動的通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是鮑里斯·高特別努力。2016 年大學畢業後，他勤奮工作，積極存錢，在香港讀了研究生。自 2024 年以來，他的求職一波三折。一家公司要求他在試用期無償工作。因為兩個月未領到工資，他辭掉了另一份工作。還有一家公司拒絕他，是因為他在中國大陸以外接受教育，這使得他在政治上不可靠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次面試中，他被問及父母的職業，這在中國並不罕見。「你的家庭社會地位很低」，鮑里斯·高被告知，並且沒有得到這份工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「對他們來説，堅持不懈是一種缺陷」，他説。「如果你必須拼命奮鬥，那就意味着你不夠好。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中國，對不平等的焦慮正在加劇。特權家庭的子女不僅繼承財富，還繼承了有聲望的工作和強大的關係網。而勞工和農民的孩子，無論多麼努力或受過多麼良好的教育，往往難以取得突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/23/multimedia/00Biz-NewWorld-01-qtvj/00Biz-NewWorld-01-qtvj-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;北京的大學生。在中國，對不平等的擔憂與日俱增，因為即使受過教育也不一定能找到一份穩定的工作。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種情況，對於美國和其他一些發達國家的許多人來説都很熟悉。但在中國意味着更嚴重的後果。人們的平均生活水平更低，社會保障體系也更加脆弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;網絡上以一種諷刺的方式捕捉到了這種幻滅感。其中一個流行語是「拼爹」， 這是一個對裙帶關係的尖刻説法，意思是「靠父親來競爭」。另一個流行語是「縣城婆羅門」，諷刺那些通過壟斷關係和工作獲得地位的小鎮精英。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，一位與醫生髮生婚外情的實習醫生被懷疑資質有問題，對&lt;a href="https://cn.nytimes.com/china/20250606/china-harvard-economy-inequality/" title="Link: https://cn.nytimes.com/china/20250606/china-harvard-economy-inequality/"&gt;特權&lt;/a&gt;的不滿情緒隨之爆發。人們注意到，她的父親領導着一家大型國有企業，她的母親是一所大學的高級官員。經過調查，她的行醫執照被吊銷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;網上的爭論激起了人們的憤怒，認為在今天的中國，家庭關係，而不是價值，才是晉升的關鍵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在當前優質教育資源競爭激烈，畢業後工作難找的情況下，公平尤其是實現社會情緒平穩的關鍵事項」，官方小報《環球時報》退休主編胡錫進寫道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為了理解這種轉變，我呼籲中國人給我寫信，告訴我他們從工人階級出身努力向上發展的經歷。我收到的所有回覆都來自男性。我採訪了其中的五位，年齡在 25 歲到 49 歲之間。由於擔心政府的報復，他們要求我只使用他們的姓氏或英文名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/23/multimedia/00Biz-NewWorld-02-qtvj/00Biz-NewWorld-02-qtvj-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;無論多麼有抱負，工人和農民的子女在向上流動時往往都會面臨巨大的障礙。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這羣人中年齡最大的兩位沒有上過大學，但卻搭上了本世紀初中國經濟增長的便車。他們現在擔心自己會倒退，回到起點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中一位要求我只透露他姓趙，他高中輟學後成了一名煤礦工人。三年來，他在黑暗、冰冷的礦井裏輪班工作，每班工作八小時。後來他搬到北京從事表演工作，做過一段時間的電影臨時演員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014 年，中國房地產市場蓬勃發展。趙先生開始從事房地產工作。他每月約 5000 元的工資與他當礦工時的相當，但他説，「我可以看到太陽，過上正常的生活。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017 年，他成了一名抵押貸款經紀人，工資增加了幾倍。2020 年的一個月，他賺了約 10 萬元。他結婚了，還買了車。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接着，房地產市場崩潰了。他去年沒有任何收入。他曾考慮過回到礦上，但一想到那個黑暗的世界，他就感到厭惡。現在，38 歲的趙先生和妻子靠她每月 3500 元的工資生活。要孩子是不可能的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我進退兩難」，他説。「更好的生活遙不可及，我又不能落到重新開始的地步。我不知道我該做什麼。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我採訪的三位 90 後年輕人自稱是「小鎮做題家」。這是一個俗語，用來形容那些相信教育能提升地位的奮鬥者，結果，他們卻發現自己被精英網絡拒之門外，從事着沒有前途的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這三個人在農村和工人階級家庭長大，通過努力工作和上大學而超越了父母的社會階層。但他們都知道，要完全擺脫自己的社會經濟背景是很難的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中兩名學生因為學費問題，不得不放棄了外國名校的入學資格，一個人放棄了哥倫比亞大學，另一個人放棄了倫敦政治經濟學院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們三個人都回憶説，在他們成長的過程中，父母很少關注他們的教育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/23/multimedia/00Biz-NewWorld-03-qtvj/00Biz-NewWorld-03-qtvj-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;對一些中國學生來説，教育讓他們看到了不平等。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們的教育經歷與中國許多中上層家庭的孩子截然相反。這些父母強迫孩子去上數學和計算機課，鋼琴課和英語輔導。他們害怕孩子「輸在起跑線上」。與中國的工人階級相比，這些家庭與美國同階層家庭的共同點可能更多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於我採訪的三位小鎮做題家來説，他們所受的教育讓他們看到了不平等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中一位名叫加里·梁（音）的學生説，他小學同學的父母大多在工廠工作。到他上中學的時候，大多數同學的父母都是白領。一個同學在家有英語外教。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當加里·梁進入中國中部的一所名牌大學時，這種反差更加強烈。他的一個室友的父親是地方黨委書記；另一個室友的父親是一所大學的院長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當室友去吃館子的時候，加里·梁靠大學食堂勉強度日，給高中生當家教賺點外快。當時，他不明白室友們為什麼要花那麼多時間，在學校裏建立關係網。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這很不公平」，正在日本攻讀博士學位的梁先生説。「你付出瞭如此多的努力，然後你意識到有些事情對其他人來説要容易得多，或者對他們來説沒有那麼難。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/23/multimedia/00Biz-NewWorld-04-qtvj/00Biz-NewWorld-04-qtvj-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中國廣州一家制衣廠的夜班。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中國，進入國有企業是炙手可熱的晉升之路，國企可以提供穩定的精英職位。但要實現這一目標，可能需要合適的關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;約西·唐（音）是一名農村出身的理科畢業生，他想改變自己的職業生涯，擺脫科技行業艱苦的工作文化。他的父親是一名體力勞動者，曾經開過一家小公司，他請村裏的親戚幫兒子在銀行找到一份工作。約西·唐提交了兩份申請，但都沒有得到面試機會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;後來又回到科技行業工作的約西·唐説，當經濟好轉時，國有企業的工作偶爾會流向他這種家庭背景的人，但現在，他説，「它們被視為最安全的選擇，所以它們在同一個階層中流動。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「它們被囤積起來，不對外分享」，他説。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/li-yuan"&gt;袁莉&lt;/a&gt;為《紐約時報》撰寫「新新世界」專欄，專注中國及亞洲科技、商業和政治交叉議題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/23/business/china-upward-mobility-inequality.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 16:07:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>攻擊伊朗核設施，特朗普的危險賭博</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/usa/20250623/trump-iran-risks/</link>
      <description>&lt;address&gt;DAVID E. SANGER&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-23 12:09:43" datetime="2025-06-23 12:09:43"&gt;2025 年 6 月 23 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/21/multimedia/21dc-assess-mlkw/21dc-assess-mlkw-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;美國總統特朗普週六表示，如果伊朗不轉向和平，它將遭受比迄今為止更大的「悲劇」。 &lt;cite&gt;Eric Lee for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;過去 20 年裏，美國一直在使用制裁、破壞行動、網絡攻擊和外交談判等手段，試圖延緩伊朗在多數世人眼中邁向核武器的漫長進程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週日凌晨 2 點 30 分左右，特朗普總統發動了一場其四位前任因擔心將美國拖入中東戰火而刻意迴避的赤裸裸的武力展示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幾天來，他一直宣稱，他不能冒險放任那些在以色列襲擊中倖存下來的德黑蘭毛拉和將軍們完成最後一次飛躍，達到擁有核武器的地步。在此之後，他命令 B-2 轟炸機編隊跨越大半個地球，向伊朗龐大的核設施中最關鍵的地點投下威力最大的常規炸彈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首要目標是深埋在福爾多的濃縮中心，那裏超出了以色列的打擊能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對特朗普來説，決定攻擊敵對國家的核基礎設施是他第二個任期內最大的賭博，也可能是最危險的賭博。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他賭的是無論伊朗領導人下令對駐紮在中東各處的 4 萬多名美國駐軍採取&lt;a href="https://cn.nytimes.com/usa/20250619/us-bomb-iran-risks/" title="Link: https://cn.nytimes.com/usa/20250619/us-bomb-iran-risks/"&gt;何種報復行動&lt;/a&gt;，美國都能將其擊退。這些基地都在德黑蘭導彈羣的射程之內，即使是在以色列進行了八天持續攻擊之後。他更是在賭美國可以阻止元氣大傷的伊朗使用慣用手段——恐怖主義、劫持人質和網絡攻擊這類間接方式實施報復。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最重要的是，他在賭自己已經摧毀了伊朗重建核計劃的機會。這是一個雄心勃勃的目標：伊朗已經明確表示，如果受到攻擊，它將退出《核不擴散條約》，並將其龐大的核項目轉入地下。這就是為什麼特朗普如此關注摧毀伊朗祕密建造的福爾多設施，該設施在 2009 年被奧巴馬總統公開曝光。伊朗此前在此生產令美國及其盟友極度恐慌的近武器級核燃料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週六晚上，特朗普的助手告訴這些盟友，華盛頓的唯一任務就是摧毀核計劃。他們稱這次複雜的打擊是一次有限的可控行動，類似於 2011 年擊斃奧薩馬·本·拉登的特別行動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他們明確表示，這不是宣戰」，一名歐洲高級外交官週六晚間在描述他與一名美國政府高級官員的談話時説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，這位外交官補充説，本·拉登殺死了 3000 名美國人。伊朗還沒有造出核彈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;簡而言之，政府辯稱此舉屬先發制人，旨在消除威脅而非推翻伊朗政權。但伊朗人是否會這麼認為還遠不清楚。週六晚上，在副總統萬斯、國務卿魯比奧和國防部長海格塞斯的陪同下，特朗普在白宮發表了簡短講話。他威脅稱，如果伊朗不屈服於他的要求，將會遭遇更猛烈的打擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「伊朗，中東的惡霸，現在必須實現和平」，他説。「如果他們不這樣做，未來的襲擊規模將大得多，也容易得多。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「要麼是和平」，他補充説，「要麼伊朗會面臨比我們在過去八天所目睹的更大的悲劇。記住，還有很多目標。」他承諾，如果伊朗不鬆口，他將「以精確、迅速和技巧」打擊他們。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從本質上講，特朗普是在威脅擴大與以色列的軍事夥伴關係。過去八天裏，以色列系統性地定點清除了伊朗的最高軍事與核計劃負責人，將他們殺死在牀上、實驗室和掩體中。美國最初與該行動劃清界限。在特朗普政府就這些襲擊發表的首次公開聲明中，魯比奧強調，以色列「對伊朗採取了單方面行動」，並補充説，美國「沒有參與」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但幾天前，特朗普在自己的社交媒體平台上若有所思地表示，美國有能力隨時殺死伊朗 86 歲的最高領袖哈梅內伊。週六晚上，他明確表示，美國已經全力以赴，而且與魯比奧的聲明相反，美國現在已經深度參與其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在，在挫敗了伊朗的鈾濃縮能力之後，特朗普顯然希望能抓住一個罕見的虛弱時刻——正是藉於此，美國 B-2 轟炸機得以在伊朗領土上幾乎不受任何阻力地進出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以色列對 2023 年 10 月 7 日造成 1000 多名以色列平民死亡的恐怖襲擊進行激烈報復之後，伊朗突然失去了哈馬斯和真主黨這兩大代理人。它最親密的盟友、敍利亞的巴沙爾·阿薩德不得不流亡海外。而與伊朗結成權宜夥伴關係的俄羅斯和中國，在以色列襲擊伊朗後也不見蹤影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗的最終防禦手段只剩下核計劃。它絕不僅僅是一個科研項目——它是伊朗抵抗西方的象徵，也是領導層鞏固政權計劃的核心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伴隨着對異見的鎮壓，該計劃已成為 1979 年開始的伊朗革命繼承者的終極防禦手段。如果説 1979 年劫持 52 名美國人質是伊朗對抗一個體量更大、實力更強的對手的方式，那麼在過去 20 年裏，核計劃一直是抵抗精神的象徵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一天，歷史學家很可能會把那些被矇住眼睛關押了 444 天的美國人的畫面，與投向山間堡壘福爾多的 GBU-57 鑽地彈聯繫起來。他們可能會問，美國及其盟友，或伊朗人自己，是否可以採取不同的做法處理這些事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們幾乎肯定會問，特朗普的賭博是否得到了回報。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在國會的批評者已經開始質疑他的做法。情報委員會民主黨領袖、弗吉尼亞州參議員馬克·華納表示，特朗普的行動「沒有徵求國會的意見，沒有制定明確的戰略，沒有考慮情報界的一致結論」——情報界的結論是，伊朗尚未決定邁出製造核彈的最後一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果伊朗發現無法做出有效回應，如果阿亞圖拉對權力的控制現在放鬆了，或者如果伊朗放棄了長期以來的核野心，特朗普無疑會聲稱，只有他願意利用美國的軍事力量來實現他的前四位前任認為過於冒險的目標。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是還有另一種可能。伊朗可能會慢慢恢復，其倖存的核科學家可能會把他們的技能轉入地下，這個國家可能會走上朝鮮開闢的道路，加速製造核彈。如今，據一些情報機構估計，朝鮮擁有 60 件或更多的核武器，這個核武庫很可能已強大到無法被攻擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗可能會得出這樣的結論：這是牽制更大的敵對勢力，防止美國和以色列採取類似週日早上照亮伊朗天空行動的唯一途徑。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/david-e-sanger"&gt;David E. Sanger&lt;/a&gt;報道特朗普政府和一系列國家安全問題。他在時報任職超過 40 年，著有數本關於美國國家安全挑戰的書。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：晉其角&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/21/us/politics/trump-iran-risks.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 12:37:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>襲擊伊朗給美國和世界帶來的風險</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/opinion/20250623/us-military-iran-strike-trump/</link>
      <description>&lt;address&gt;紀思道&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-23 10:56:22" datetime="2025-06-23 10:56:22"&gt;2025 年 6 月 23 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;特朗普總統宣稱摧毀伊朗三處目標，取得「輝煌的軍事勝利」——此説法是否屬實仍有待驗證。可以確定的是，他已將美國推入與伊朗的戰爭中，而且他也承認局勢可能升級。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了對轟炸伊朗的合法性存疑外，我認為美國和世界未來面臨的風險圍繞着三個根本性的未知因素展開。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一個不確定性是伊朗將如何反擊美國。伊朗最高領袖大阿亞圖拉阿里·哈梅內伊此前曾經&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://x.com/khamenei_ir/status/1935303824325108208"&gt;放話&lt;/a&gt;：「如果美國軍事介入這場衝突，將遭受無法挽回的後果。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗手裏的選項有不少，包括襲擊美軍在伊拉克、巴林及中東其他地區的基地。可能還有發動網絡攻擊、襲擊美國大使館，或者支持恐怖襲擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一個選擇是通過攻擊船隻或佈設水雷完全或部分&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/19/us/politics/iran-us-military-strait-of-hormuz.html"&gt;關閉霍爾木茲海峽&lt;/a&gt;。這將重創世界經濟，因為全球四分之一的石油輸運要經過這裏。多位專家告訴我，他們相信美國最終可以重新開放海峽，但需要付出經濟和其他代價。1988 年伊朗在該海峽佈雷時，一顆水雷曾使美國海軍護衞艦「塞繆爾·B·羅伯茨」號遭受重創。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年，美國暗殺伊朗高級將領卡西姆·蘇萊曼尼後，伊朗向伊拉克的美軍基地發射了導彈。一架烏克蘭客機被意外擊中，機上 176 人全部遇難。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我推測，伊朗此次可能想進行更猛烈的報復，一定程度上是為了重樹威懾力，但它可能力不從心。例如，以色列的打擊可能已經削弱了它在該海峽的佈雷能力，而且這樣做也會阻礙它自己對中國的石油運輸，從而觸怒在北京的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但需謹記特朗普第一任期的國防部長的詹姆斯·馬蒂斯&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://x.com/USMC/status/350478995051122688" title="Link: https://x.com/USMC/status/350478995051122688"&gt;曾説過的話&lt;/a&gt;：「戰爭終局，不由己定。縱自認勝券在握，敵方仍有終局發言權。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二未知數是以色列與美國的打擊究竟終結還是加速了伊朗的核計劃。這部分取決於福爾多以及其他地點的轟炸是否如特朗普聲稱的那樣取得成功，而這可能需要時間才能查明真相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使 15 噸的美國地堡炸彈，事前也無法確定是否足以摧毀福爾多&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/16/us/politics/iran-nuclear-site-israel.html"&gt;山體&lt;/a&gt;中的鈾濃縮設施。我們也不知道伊朗是否在其他未知地點還藏有離心機。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外界普遍認為，一個擁有核武器的伊朗將是一場災難，並將導致該地區其他國家競相發展自己的核武器項目。但特朗普的國家情報總監圖爾西·加巴德今年春天&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.pbs.org/newshour/politics/americas-spies-say-iran-wasnt-building-a-nuclear-weapon-trump-dismisses-that-assessment"&gt;公開表示&lt;/a&gt;，伊朗並未製造核武器，他認為該説法不足採信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;風險在於，以色列和美國對伊朗的襲擊可能導致該國決意發展核武器。畢竟，如果擁有核武器，以色列必不敢輕易轟炸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;專家指出，伊朗已濃縮足夠多的高丰度裂變材料，可製造多達&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/13/us/politics/iran-nuclear-program-israel-strike-damage.html"&gt;10 枚核彈&lt;/a&gt;，&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/13/us/politics/iran-nuclear-program-israel-strike-damage.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/06/13/us/politics/iran-nuclear-program-israel-strike-damage.html"&gt;據信&lt;/a&gt;這些材料存於伊斯法罕。特朗普稱美軍打擊了該地，但摧毀與否不明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三個未知數，也是最關鍵的一個問題：這究竟是衝突的結束還是開始？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列總理內塔尼亞胡等樂觀派認為，美以可終結伊朗的核計劃及政權。但需注意，內塔尼亞胡曾是伊拉克戰爭的堅定支持者，曾希望其改變伊朗，結果伊拉克戰爭反使伊朗受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使伊朗濃縮能力被毀，鈾濃縮技術恐難消除。只要政權仍在，這可能只是核計劃的一個挫折，而不是終結。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至於轟炸能否摧毀政權，目前沒有什麼跡象能證明這一點。伊朗的一些異議人士，如諾貝爾和平獎得主納爾吉斯·穆罕默迪，上週&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://x.com/nargesfnd/status/1935833868218572830"&gt;譴責&lt;/a&gt;了以色列的轟炸行為，並呼籲特朗普止戰而非參戰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在伊朗旅行時看到了這個政權多麼不受歡迎。在民眾層面，伊朗一直是我眼中該地區最親美的國家之一，正是因為政府因腐敗、虛偽和經濟無能而引起民眾的極大厭惡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最高領袖去世後，這種親美傾向本預示着美好的未來。但若美國對伊開戰，親美政府恐難以出現。事實上，政權更迭更有可能是一場強硬派發起的政變。可以預見的是，未來存在各種可能性，其中一些相當令人擔憂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬裏蘭州民主黨參議員克里斯·範霍倫是這樣闡述這些風險的：「儘管伊朗不能擁有核武器是大家的共識，但特朗普放棄了實現這一目標的外交努力，反而選擇了不必要地危及美國人的生命，進一步威脅我們在該地區的武裝力量，並冒着將美國拖入另一場中東長期衝突的風險。美國情報界多次評估認為，伊朗沒有在製造核武器，本有更多時間通過外交手段解決。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我看來，此言甚為中肯。特朗普發表了勝利的演説，但慶祝為時過早，不確定性依然巨大。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;紀思道 (Nicholas Kristof) 2001 起成為時報專欄作家，曾兩次獲得普利策獎。他最新出版的回憶錄名為《追逐希望：一名記者的報道生涯》(「&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.penguinrandomhouse.com/books/720814/chasing-hope-by-nicholas-d-kristof/"&gt;Chasing Hope: A Reporter’s Life&lt;/a&gt;」)。歡迎在&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://twitter.com/NickKristof"&gt;Twitter&lt;/a&gt;上關注他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/22/opinion/us-military-iran-strike-trump.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 11:07:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美軍再次捲入中東戰爭，伊朗報復行動引關注</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/world/20250623/military-middle-east-wars/</link>
      <description>&lt;address&gt;HELENE COOPER, ERIC SCHMITT, JULIAN E. BARNES&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-23 08:01:41" datetime="2025-06-23 08:01:41"&gt;2025 年 6 月 23 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/21/multimedia/21dc-military-iran/21dc-military-iran-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;一名美國官員説，六架 B-2 轟炸機向福爾多的核設施投下了 12 枚碉堡剋星炸彈。 &lt;cite&gt;Sarah Silbiger/Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;美國打擊伊朗核設施的做法標誌着一個極不尋常的轉折，美軍本應從長達 20 年的中東無休止戰爭中抽身，但這一舉動卻讓美國再次準備在那裏打仗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中東地區的基地和軍艦上部署了逾 4 萬名美軍。這次打擊行動讓他們進入高度戒備狀態，因為五角大樓已為伊朗幾乎必將採取的報復行動做好準備。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普總統在社交媒體上宣佈，美軍打擊了伊朗的三個核設施，包括位於福爾多山體下的的設施。打擊使用的炸彈據説包括「碉堡剋星」，這種炸彈是為摧毀深地掩體或被高度保護的地下武器設施設計的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名為了方便討論涉密情報而要求不具名的美國官員説，美軍對福爾多的核設施投下了多枚重達 15 噸的碉堡剋星炸彈，初步的破壞評估表明，福爾多核設施已被「完全摧毀」。這次打擊是美軍首次在實戰中使用這種炸彈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;無論此次打擊是否成功，都可能引發激烈報復。伊朗政府已誓言要打擊美國在中東的軍事基地。美國情報機構在這次打擊發生前就已確認，伊朗會採取步驟擴大戰爭，攻擊位於該地區的美軍部隊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因為討論的是情報而要求不具名的多名美國官員説，打擊這三個核設施的行動已經完成。前述官員表示，雖然預計不會有後續打擊，但指揮官們已為回應伊朗的任何報復行動做好準備。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名美國官員説，六架 B-2 轟炸機向福爾多核設施投下了 12 枚碉堡剋星炸彈，海軍潛艇向納坦茲和伊斯法罕發射了 30 枚巡航導彈。該官員還表示，一架 B-2 轟炸機也向納坦茲投下了兩枚枚碉堡剋星炸彈。美國中央司令部負責中東地區的行動，這次打擊是該司令部多年籌劃的最終實施。但幾乎沒有人預料到這些計劃會如此突然地執行。美國的打擊發生在以色列對伊朗發動攻擊一週多後。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗用導彈回擊了以色列的行動，也提出了重啓有關其核研發計劃的談判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗在福爾多建造離心機設施是為了防止遭受打擊。以色列曾在 1981 年使用 F-15 和 F-16 戰鬥機轟炸了巴格達附近的一處地面核設施，作為阻止伊拉克獲得核武器努力的一部分，那次打擊基本上摧毀了伊拉克的核武器計劃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列在這次行動中也打擊了伊朗的地面核設施，但未觸及福爾多。只有美國擁有 GBU-57 巨型鑽地彈（能打擊福爾多設施的炸彈的正式名稱）。美國的前幾屆政府一直拒絕把這種炸彈提供給以色列。以色列空軍也沒有能運載這種炸彈所需的戰機。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種炸彈具有加厚鋼外殼，其裝藥量低於同等體積的常規炸彈。重型外殼讓炸彈在穿過土壤、岩石或混凝土直至引爆前完好無損。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國軍方官員指出，伊朗有許多報復的手段，包括動用海軍力量和其他能力封鎖霍爾木茲海峽，此舉可能使美國在波斯灣的海軍艦艇不能動彈。伊朗官員已威脅説，如果美國加入到以色列打擊伊朗的行動中來，他們將在霍爾木茲海峽佈雷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這條連接波斯灣和外海的狹窄水道長約 150 公里，是一條重要的貨運航道。全球 25% 的石油和 20% 的液化天然氣經此運輸。在這個咽喉要地佈雷將導致天然氣價格飆升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本週早些時候，美國的掃雷艦和其他海軍艦艇已開始分散部署，以避免被襲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普上次擔任總統期間曾授權了一次無人機空襲，打死了一名在巴格達訪問的伊朗高級將領。作為報復，伊朗向駐伊拉克美軍發射了大量導彈，給約 110 名美軍士兵留下了腦外傷，並意外擊中了一架烏克蘭客機，導致機上 176 人全部遇難。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗不需要做太多準備就能打擊中東地區的美國空軍和海軍基地。伊朗軍隊的導彈基地打擊範圍輕鬆涵蓋巴林、卡塔爾以及阿聯酋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其實，美國官員本週早些時候就已表示，伊朗早已為打擊中東地區的美國基地做好了導彈和其他軍事設施準備。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為了應對此類攻擊，美軍已在最近幾天加強了空中防禦。美國官員已在週六表示，美國空軍從本土增派的 F-22、F-16、F-35 戰機經歐洲基地中轉，已部署到了中東，還有更多的戰鬥機要去那裏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國已將近 40 架加油機派往歐洲，它們可為那些戰鬥機提供支援以保護美軍基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，「卡爾·文森」號航空母艦目前正在阿拉伯海快速行駛，該航母載有包括 F-35 戰鬥機在內的 60 架飛機。美國官員説，另一艘航空母艦「尼米茲」號已在本週早些時候取消了在越南港口的停靠，正在趕往中東地區，預計將在未來幾天到達。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/helene-cooper"&gt;Helene Cooper&lt;/a&gt;是一名五角大樓記者。她此前曾任職編輯、外交記者和白宮記者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/eric-schmitt"&gt;Eric Schmitt&lt;/a&gt;是《紐約時報》國家安全記者，主要關注美軍事務以及海外反恐議題，他報道此類新聞已超過 30 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/julian-e-barnes"&gt;Julian E. Barnes&lt;/a&gt;為《紐約時報》報道美國情報機構和國際安全事務。他撰寫安全相關議題已有 20 餘年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：Cindy Hao&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/21/us/politics/military-middle-east-wars.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 08:37:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>若美伊爆發衝突，中國將成輸家？</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/world/20250620/us-iran-israel-china/</link>
      <description>&lt;address&gt;DAVID PIERSON, KEITH BRADSHER, BERRY WANG&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-20 03:31:30" datetime="2025-06-20 03:31:30"&gt;2025 年 6 月 20 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/20/multimedia/20int-china-iran-us-wcfg/20int-china-iran-us-wcfg-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;以色列週一襲擊伊朗國家廣播公司後，德黑蘭上空硝煙瀰漫。 &lt;cite&gt;Majid Asgaripour/Wana News Agency, via Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;2023 年幫助伊朗和沙特阿拉伯&lt;a href="https://www.nytimes.com/2023/03/10/world/middleeast/saudi-arabia-iran-reestablish-ties.html?searchResultPosition=1"&gt;談判達成和平協議&lt;/a&gt;時，北京將這一突破譽為中國外交的勝利，表明美國的主要地緣政治對手已經成為中東地區重要的權力掮客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但隨着特朗普總統公開考慮部署美國軍隊，與以色列一起攻擊伊朗，中國在該地區影響力的侷限性也逐漸凸顯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一場失控的衝突會讓中國損失慘重。中國一半的石油進口通過油輪，經由伊朗南部海岸的霍爾木茲海峽運輸。長期以來，北京一直指望其在該地區最親密的夥伴德黑蘭來抵制美國的影響力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，儘管有這些戰略利益，對特朗普政府幾乎沒有影響力的中國不太可能在軍事上保護伊朗，尤其是在美國介入的情況下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「現實是，他們實際上沒有能力派遣中國軍隊來保衞伊朗的設施」，華盛頓美國企業研究所高級研究員扎克·庫珀説。「他們更願意做的是低調地提供一些物質支持，一些口頭上的支持，也許還有一些人道主義援助。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管希望中東保持穩定，但如果美國被拖入一場曠日持久的戰爭，中國也會受益，因為這可能會使美國的軍隊、艦船和其他軍事資源從亞洲轉移出去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;無論特朗普是否決定打擊伊朗，都將為北京提供可能影響其地緣政治戰略的教訓。中國將試圖瞭解特朗普的外交政策方針，以及他使用武力的意願。其結果可能會影響中國政府對美國是否會在中國決定入侵台灣的情況下保衞台灣的評估（台灣是中國聲稱擁有主權的自治島嶼）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管與伊朗關係密切，中國最高層對當前衝突的言辭卻十分謹慎。中國最高領導人習近平週四與俄羅斯總統普京通話時呼籲停火，但中國政府發佈的通話摘要並未公開批評以色列侵犯伊朗主權。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;習近平也沒有直接敦促美國不要攻擊伊朗，只是説「國際社會特別是對沖突當事方有特殊影響的大國要為推動局勢降溫作出努力，而不是相反」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/20/multimedia/20int-china-iran-us-vbfz/20int-china-iran-us-vbfz-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中國最高領導人習近平並未明確批評以色列侵犯伊朗主權。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據中方的通話摘要，中國最高外交官王毅致電以色列外長，表達了北京對以色列襲擊的反對。但他沒有像他在與伊朗通話時所説的那樣説中國「譴責」以色列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據中國政府的聲明，在與阿曼外長的另一次通話中，王毅説，「不能坐視地區局勢滑向未知的深淵。」但目前尚不清楚中國是否為尋求外交解決方案做出了具體努力。無論如何，以色列可能會對中國作為調解人的中立態度持懷疑態度，因為中國與伊朗結盟，並與伊朗的巴勒斯坦盟友、在 2023 年 10 月襲擊以色列的哈馬斯接觸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國的努力，至少是公開的努力，都集中在從以色列和伊朗撤離 1000 多名中國公民上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「北京正在努力跟上事態的快速發展，並優先考慮照顧在該地區的中國公民和資產，而不是任何更廣泛的外交倡議」，拜登總統執政期間在白宮和國務院擔任中國政策高級官員的朱利安·格維茨説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中國受到嚴格審查的網絡論壇上，關於這場衝突的討論主要集中在伊朗軍事和安全機構的糟糕表現上，儘管一些參與者指出，中國對伊朗的支持是有限的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京對外經濟貿易大學的中東問題專家朱兆一在一篇文章中説，中國不可能向伊朗提供「無條件保護」，也不可能在軍事上對抗美國和以色列。他説，北京只能通過聯合國安理會施加壓力，中國是安理會常任理事國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中東動盪對中國既是挑戰也是考驗」，朱兆一寫道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國的溫和反應，和&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/17/world/middleeast/iran-russia-relationship-analysis.html"&gt;與其志同道合的夥伴俄羅斯&lt;/a&gt;相似，儘管俄羅斯在烏克蘭戰爭中從德黑蘭得到了急需的軍事援助，但除了發表支持伊朗的聲明外，中國幾乎沒有採取任何行動。去年，當雙方共同的夥伴阿薩德政權在敍利亞被推翻時，北京和莫斯科也被認為是在袖手旁觀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兩國的相對缺席讓人們對華盛頓一些人所稱的「&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.cnas.org/axis-of-upheaval"&gt;動盪軸心&lt;/a&gt;」——中國、俄羅斯、伊朗和朝鮮這四個國家——的凝聚力產生了質疑。這四個國家在外交和軍事上越來越緊密地團結在一起，共同反對美國主導的世界秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這四個國家中，只有中國深深地融入了全球經濟，這意味着中東的動盪將給該國帶來慘重損失。中國以折扣價購買了伊朗幾乎所有的出口石油，&lt;a href="https://www.nytimes.com/2019/07/02/world/middleeast/china-oil-iran-sanctions.html"&gt;利用祕密油輪船隊&lt;/a&gt;規避美國的制裁。它的船隻如果從海灣國家運輸更多的石油，必須安全通過霍爾木茲海峽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於正在努力扭轉經濟疲軟局面的中國政府來説，能源價格上漲將是另一個令人頭疼的問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了能源之外，伊朗還為中國在中東提供了一個重要的立足點，以促進其利益和對抗在該地區擁有數萬軍隊的美國。出於同樣的原因，北京&lt;a href="https://cn.nytimes.com/world/20221207/china-xi-jinping-visit-saudi-arabia/"&gt;與海灣國家建立了更密切的關係&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國的分析人士經常説，北京在中東是一個有吸引力的調解人，因為它不會在人權等問題上對其他國家説教。清華大學中東問題專家文晶説：「中國是該地區敵對派系唯一信任的大國，有能力在美國無法實現的領域取得突破。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但一些西方分析人士説，在伊朗和沙特阿拉伯的談判中，中國只是在最後扮演了一個並重要的角色。華盛頓還對北京方面不願向伊朗施壓、要求其阻止胡塞叛軍在也門沿海襲擊船隻——除非涉及中國船隻——感到失望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國國務院前近東事務助理國務卿、現為華盛頓律師事務所 Arnold and Porter 高級顧問的芭芭拉·利夫説，中國不願對其合作伙伴施加壓力，削弱了中國在中東的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「沒有人説，‘我們最好給北京打電話，看看他們能在這裏做些什麼，’因為北京一直扮演着純粹的商業和經濟角色」，利夫描述多年來與她交談過的中東官員的態度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她説：「他們會不假思索地覺得，中國只會為中國自己着想。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/david-pierson"&gt;David Pierson&lt;/a&gt;報道中國外交政策和中國與世界的經濟與文化交互。他從事新聞工作已超過 20 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher"&gt;Keith Bradsher&lt;/a&gt;是《紐約時報》北京分社社長，此前曾任上海分社社長、香港分社社長、底特律分社社長，以及華盛頓記者。他在新冠疫情期間常駐中國進行報道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/20/world/asia/us-iran-israel-china.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 15:37:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國留英學生迷姦至少 10 名女性被判無期</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/world/20250620/chinese-student-rapist-uk/</link>
      <description>&lt;address&gt;LIZZIE DEARDEN, 王月眉&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-20 01:41:45" datetime="2025-06-20 01:41:45"&gt;2025 年 6 月 20 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/19/multimedia/19UK-rapist-01-zhcv/19UK-rapist-01-zhcv-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;倫敦警方公佈的鄒鎮豪涉案寓所照片。他的一貫手法是誘騙受害者至其住所後實施迷姦。 &lt;cite&gt;Metropolitan Police, via Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;一名在中國和倫敦對女性下藥並實施強姦的中國留學生於週四被判處無期徒刑。一名英國高級警官表示，該案「是我們遇到的作案次數最多的性侵慣犯之一」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;28 歲的鄒鎮豪因在 2019 至 2023 年間於英國和中國性侵 10 名女性被定罪，但調查人員表示，通過在其住處攝像頭拍攝的視頻，已確認另有 50 名受害者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在週四的量刑聽證會上當庭宣讀了三名受害者的陳述，她們描述了自己遭受的長期心理創傷。一名女性説，她在遭襲恢復意識後，「被恐懼、困惑、憤怒和羞恥所吞噬。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鄒鎮豪來自廣東東莞，作案時系倫敦大學學院機械工程專業學生。他通過學生社羣、社交媒體和約會網站物色作案對象。警方表示，據信所有受害者均為華裔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鄒鎮豪家境富裕，他在庭審中表示，父親在一家「國有企業」工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名受害者在法庭陳述中表示，她最初因為擔心後果而不敢報案，還説：「我知道他家在中國非常有勢力，他可能會怪我毀了他的大好前程。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/19/world/19Uk-rapist/19Uk-rapist-master1050.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;自鄒鎮豪被定罪以來，警方呼籲其他可能的受害者主動聯繫警方。 &lt;cite&gt;Metropolitan Police&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;羅西娜·科蒂奇法官判處鄒鎮豪終身監禁，24 年內不得假釋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「你是一個非常聰明的年輕人，在外人眼中，你光鮮體面、志向遠大而且風度翩翩，但這層精心營造的魅力偽裝，掩蓋了你是一個性掠奪者的本質」，她對鄒鎮豪説道。宣判時，鄒鎮豪毫無反應。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科蒂奇法官表示，一些受害者曾給鄒鎮豪發消息，質問他的所作所為，但他卻實施心理操控，堅稱對方自願發生關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;負責此案的高級警官、倫敦警察廳高級警司凱文·索斯沃思表示，由於鄒鎮豪使用混合藥物使女性喪失行為能力並影響記憶，一些受害者可能「完全不知道自己經歷了什麼」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「讓人難過的是，視頻中有些女性或因畫面模糊或因無法找到，將永遠無法確認她們的身份」，他本週接受《紐約時報》採訪時説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;索斯沃思披露，鄒鎮豪有一套固定的作案手法：刻意製造社交機會，誘使受害人前往其兩處倫敦豪華公寓中的一處，通過在她們的飲料中摻入混合藥物致其無法動彈，並短暫失去意識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/19/multimedia/19UK-rapist-02-zhcv/19UK-rapist-02-zhcv-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;警方的照片展示了鄒鎮豪所用攝像頭的部件。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鄒鎮豪隨後利用隱藏攝像頭和手機拍下強姦和擺弄受害者身體的過程。施暴後，他還留下受害者的首飾和衣物，其中部分案件相隔只有幾天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法庭向陪審團播放了被控的 10 宗強姦案的視頻，科蒂奇法官稱，部分陪審員因「令人極度痛苦」的畫面而落淚。視頻顯示有女性恢復意識後哀求他停手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 名受害者中有七人系 2022 至 2023 年鄒鎮豪在中國時遭其強暴；兩人於 2019 或 2020 年在倫敦市中心布魯姆斯伯裏區的公寓遭受侵害；一人於 2023 年 5 月在位於倫敦象堡的住所遭侵害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是最後一起襲擊的受害者最先聯繫了警方，但她在懷疑自己的記憶並經歷精神崩潰後撤回了報案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這名女子表示，她「感到有責任提醒他人」，並在社交媒體上發佈了關於此次襲擊的描述。2021 年的一名受害者根據描述認出施暴者——她掌握着鄒鎮豪的姓名、住址及電話號碼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 1 月警方實施逮捕時方知犯罪情節的嚴重。對他的住所進行搜查後，警方發現了丁二醇、氯胺酮等藥物，隱藏攝像頭及多台筆記本電腦和手機，內存強姦作案視頻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鄒鎮豪 2017 至 2019 年就讀貝爾法斯特女王大學，後到倫敦攻讀碩士及博士學位。索斯沃思稱其常炫耀「財富象徵」，比如佩戴勞力士手錶，並曾進行植髮和麪部整形手術。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;調查人員表示，鄒鎮豪誘騙女性自願前往他的住所，然後在酒裏下藥，影響受害者的記憶，竭力降低受害者報案的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;索斯沃思説：「此人狂妄到自以為能逍遙法外。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鄒鎮豪因針對 10 名女性犯下 11 宗強姦罪、三宗偷窺罪、12 宗持有極端色情影像罪、一宗非法拘禁罪和八宗意圖實施性犯罪而持有藥物罪獲刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有兩名受害者在庭審中提供了證據，另有 24 名認為自己遭性侵的女性，對 3 月鄒鎮豪被定罪後倫敦警察廳發出的徵集公告做出了回應。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方表示他們得到了中方的協助，包括安排一名受害者通過視頻連線從中國作證。索斯沃思鼓勵其他可能的受害者站出來，表示她們將得到「同情、善意和尊重」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多數中國媒體在 3 月報道鄒鎮豪定罪的新聞時隱去了他的全名，並對面部做了打碼處理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;判決公佈後，中國社交媒體迅速出現審查跡象。據監測網絡審查的網站——&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://chinadigitaltimes.net/chinese/716454.html"&gt;中國數字時代披露&lt;/a&gt;，微博和微信這兩個熱門社交平台上的相關帖子被刪除，至少一個轉發賬號被臨時封禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些中國媒體還是報道了此案，包括隸屬於湖北省官方媒體的&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://weibo.com/1720962692/PiLiJmUYv?pagetype=detail"&gt;極目新聞&lt;/a&gt;。但該報道並未提及鄒鎮豪的財富狀況或家庭背景。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;王月眉 (&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/vivian-wang"&gt;Vivian Wang&lt;/a&gt;) 是《紐約時報》駐華記者，常駐北京，撰寫關於中國的崛起及雄心如何塑造普通人日常生活的報道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/19/world/europe/chinese-student-rapist-uk.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 14:07:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國企業迫切尋找新市場，押注巴西</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250620/china-temu-meituan-shein-brazil/</link>
      <description>&lt;address&gt;MEAGHAN TOBIN&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-20 01:16:46" datetime="2025-06-20 01:16:46"&gt;2025 年 6 月 20 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/13/multimedia/00Biz-China-Overseas-01-wvqg/00Biz-China-Overseas-01-wvqg-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;中國外賣巨頭美團表示將斥資 10 億美元在巴西開展業務。 &lt;cite&gt;Ng Han Guan/Associated Press&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中國企業迫切需要尋找新市場。國內競爭激烈，房地產市場的崩潰導致消費者不願消費。不斷升級的貿易緊張局勢使得在美國和歐洲銷售商品&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20250506/china-tariffs-de-minimis-guangzhou/"&gt;變得更加困難和昂貴&lt;/a&gt;，而這兩個地方長期以來一直是中國最大的出口目的地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，中國一些最大的互聯網和電子商務品牌已將目光投向東南亞、中東和南美等世界其他地區，將自己打造成家喻戶曉的品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴西成為最令人覬覦的地方。這個有 2 億多人口的拉美最大經濟體令中國快遞和網約車公司趨之若鶩，這些公司希望出口其極限壓榨成本的商業模式。在美國的關稅和其他限制關閉了中國最大的出口市場後，中國的電子商務巨頭們正在為&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20250617/tariffs-china-exports/"&gt;大量產品&lt;/a&gt;尋找新的買家，他們也在巴西看到了希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國最大的外賣公司美團 5 月表示，將斥資 10 億美元在巴西開展業務。超過麥當勞成為全球最大快餐連鎖店的中國茶飲甜品公司蜜雪冰城表示，將在巴西招聘數萬名員工。在美國和英國因其中國母公司面臨審查的 TikTok 電商於 5 月登陸巴西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/13/multimedia/00Biz-China-Overseas-02-jtzf/00Biz-China-Overseas-02-jtzf-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;蜜雪冰城現已成為全球最大的快餐連鎖店，該公司表示將在巴西僱傭數千名員工，並將巴西食材融入其在中國的產品中。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中國企業發現，在國內實現增長越來越困難」，新加坡私人銀行聯合銀行的股票顧問衞森·林（音）表示。「出口和海外擴張是支持持續增長的一種方式。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國對巴西的興趣正值兩國加深經濟聯繫之際。過去 10 年，中國企業購買巴西大豆，巴西消費者購買中國汽車和電子產品，中巴貿易總額大約翻了一番。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上個月，當華盛頓和北京的官員就&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/05/12/business/china-us-tariffs.html"&gt;是否取消導致兩國貿易停滯的關稅&lt;/a&gt;討價還價時，中國企業&lt;a href="https://cn.nytimes.com/world/20250514/china-xi-latin-america/"&gt;宣佈了在巴西投資約 47 億美元的計劃&lt;/a&gt;。這些投資包括礦業和可再生能源項目，以及擴大汽車製造業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴西總統盧拉也在北京&lt;a href="https://cn.nytimes.com/world/20250514/china-xi-latin-america/"&gt;會見了中國領導人習近平&lt;/a&gt;，兩國領導人將兩國的關係定位為一種制衡美國影響力的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士表示，這種親善的關係讓中國消費品企業有信心在巴西下注。新加坡諮詢公司 Momentum Works 的首席執行官李江玕表示：「兩國關係確實很好，他們預計這種好的關係會持續一段時間。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/13/multimedia/00Biz-China-Overseas-05-pvkt/00Biz-China-Overseas-05-pvkt-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中國東部某港口正在卸載來自巴西的大豆。過去十年，中巴貿易額大約翻了一番。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但中國企業在巴西未必能夠取得成功。李江玕説，隨着它們試圖吸引客戶和僱傭當地工人，它們的策略可能會受到監管機構的審查。李江玕曾擔任 Food Panda 的高管，該公司曾在香港與美團旗下的外賣服務 Keeta 競爭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美團以嚴酷無情的經商手段著稱。在中國，該公司多年來一直處於虧損經營狀態，同時向消費者提供大幅折扣，以壓低競爭對手的價格。2023 年，公司在香港推出了 Keeta，是其首次進軍中國大陸以外的市場。在不到兩年的時間裏，Keeta 將香港主要的外賣平台之一戶戶送完全趕出了市場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美團去年在沙特阿拉伯推出 Keeta 時也採取了類似的策略，該公司迅速成為沙特多數主要城市佔主導地位的外賣平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士預計，美團在巴西也會以同樣的方式運營。該公司的重點不是盈利，而是成為用戶最多的外賣應用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「當中國公司走向海外時，賺錢是次要的——他們首先想要主導市場」，香港科技公司 Measurable A.I.的聯合創始人黃何説。該公司為金融公司分析網上購物數據。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;許多中國消費品牌已經進入巴西市場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴西是快時尚零售商希音最大的市場之一，該公司在聖保羅附近建了三個倉庫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以將 Uber 趕出中國而聞名的滴滴於 2018 年收購了一家名為 99 的巴西初創公司，自那以後一直是巴西主要的叫車服務之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/13/multimedia/00Biz-China-Overseas-06-jpvb/00Biz-China-Overseas-06-jpvb-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中國電子商務公司 Temu 告訴巴西購物者，他們可以享受大幅折扣購買商品。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20240423/china-pinduoduo-temu/"&gt;中國電商公司拼多多&lt;/a&gt;旗下的國際公司 Temu 去年開始向巴西人銷售產品。Temu 的主要賣點是讓購物者能以大幅折扣（通常是 70% 甚至更高）買到商品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在巴西等地擴張的部分原因是中國日益激烈的競爭，以及其他主要市場的限制和監管審查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上個月，特朗普政府&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/05/02/business/china-tariffs-economy-de-minimis.html"&gt;結束&lt;/a&gt;了一項允許來自中國的低價值包裹免稅進入美國的政策，給 Temu 和希音這樣的中國電子商務公司造成重大打擊。歐盟的立法者也在討論類似的變化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴西從去年開始對來自 Temu 和希音價值低於 50 美元的包裹徵稅。但 20% 的稅率&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/05/14/business/trump-tariffs-china-temu-shein.html"&gt;還不到美國目前稅率的一半&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美團和其它中國互聯網公司開創的商業模式也引起了中國監管機構對用戶數據處理和對快遞騎手待遇的擔憂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據中國社交媒體報道，去年，一名長時間送貨的騎手在送貨間隙休息時死亡，同行騎手稱他為「跑單王」。另一名騎手在工作中暈倒並住院後，美團發佈了一份報告，稱其大多數騎手的工作時間沒有這麼長，工資與國內平均工資相當。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，這類事件曾促使中國政府出台電子商務公司如何管理快遞員的規定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/13/multimedia/00Biz-China-Overseas-08-zmpf/00Biz-China-Overseas-08-zmpf-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;在中國，美團與其他外賣公司競爭激烈，並因其對待外賣員的方式面臨監管機構的審查。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 2 月，當電商巨頭京東在中國推出外賣服務時，競爭加劇了。京東和美團試圖通過越來越慷慨和昂貴的福利來吸引對方的騎手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美團、蜜雪冰城和 Temu 沒有回應記者的置評請求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「美團外賣業務在中國的黃金時代可能已經結束了」，北京研究機構佳富龍洲的消費者分析師崔爾南（音）説。她説，更嚴格的監管和更激烈的競爭「都在增加壓力」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國停滯不前的消費經濟是中國企業認為在巴西等地擴張值得冒險的另一個原因，Momentum Works 的李江玕説。他説：「在中國尋求額外增長變得越來越困難。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/meaghan-tobin"&gt;Meaghan Tobin&lt;/a&gt;是時報科技記者，常駐台北，報道亞洲地區的商業和科技新聞，重點關注中國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/20/business/china-temu-meituan-shein-brazil.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 13:37:02 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
