<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Nytimes - 繁體中文（台灣）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://nytimes.com</link>
    <item>
      <title>iPhone 為何中國製造？</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20120122/c00appleone/</link>
      <description>&lt;address&gt;CHARLES DUHIGG, KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-06 03:00:57" datetime="2025-06-06 03:00:57"&gt;2012 年 1 月 22 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2012/01/22/business/apple/appple-jumbo.jpg" width="1024" height="673"&gt;&lt;figcaption&gt;2010 年中國河南省的一個工作招聘會上，應聘者蜂擁在富士康科技公司的展台前。 &lt;cite&gt;Donald Chan/Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;去年 2 月 ，巴拉克·奧巴馬在加州與硅谷的各位頂尖名人共進晚餐。按照這次晚宴的規矩，每位客人都得向總統提一個問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2012/01/22/business/JP-APPLE-2/JP-APPLE-2-jumbo.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;在中國，林麗娜（音）是 PCH International 的一個項目經理。該公司和蘋果簽有合同。&amp;quot;有很多工作機會，&amp;quot;她説。「特別是在深圳。」&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，輪到蘋果公司的史蒂芬·P·喬布斯 (Steven P. Jobs) 説話的時候，奧巴馬總統卻用自己的問題打斷了他：要在美國生產 iPhone 的話，需要滿足什麼樣的條件呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沒多久之前，蘋果公司還吹噓自己的產品都是「美國製造」。今天，美國製造的蘋果產品已經少之又少。蘋果公司去年售出了 7000 萬部 iPhone、3000 萬台 iPad 和 5900 萬台其他產品，這些產品幾乎都是在海外製造的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幹嘛不把這些工作拿回來做呢？奧巴馬先生問道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喬布斯先生的回答毫不含糊。按照另一位在座嘉賓的説法，喬布斯的回答是：「這些工作是不會回來的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總統的問題觸及了蘋果公司的一個核心信念。蘋果的做法不光是因為外國工人比較便宜。更重要的是，蘋果公司管理層認為，外國工廠的巨大規模，以及外國工人的靈活性、勤勉精神和工業技能，全都遠遠地超過了美國同儕。這樣一來，對於大多數的蘋果產品來説，「美國製造」已經不再是一個可行的選擇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘋果公司已經成為全球最知名、最受人崇敬、最多人仿效的企業之一，原因之一就是它毫不手軟地實施着高水平的全球運作。去年，蘋果公司員工創造的人均利潤超過了 40 萬美元，令高盛 (Goldman Sachs)、埃克森美孚 (Exxon Mobil) 和谷歌 (Google) 相形見絀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，讓奧巴馬先生、各位經濟學家和各位決策人士着惱的是，説到為美國創造工作機會的問題，蘋果公司跟它的許多高科技同行一樣，遠不像其他一些鼎盛時期的著名公司那麼熱心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘋果公司在美國有四萬三千名僱員，並有兩萬名海外僱員。20 世紀 50 年代的通用汽車公司 (General Motors) 僱用了超過 40 萬美國工人，20 世紀 80 年代的通用電氣 (General Electric) 也擁有數十萬美國員工，與之相比，蘋果公司的員工數目只是一個零頭。為蘋果的外包商打工的人卻要比這多得多：蘋果員工之外，另有 70 萬人在設計、製造和組裝 iPad、iPhone 和其他蘋果產品。不過，這些人的工作地點幾乎都不在美國。恰恰相反，他們的僱主是亞洲、歐洲和其他地方的外國公司，幾乎所有的電子產品設計商都要靠他們服務的廠家來製造產品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到去年還在擔任白宮經濟顧問的傑瑞德·伯恩斯坦 (Jared Bernstein) 説，「今天的美國很難創造出適閤中產階級的工作機會，蘋果公司的做法就可以説明原因何在。如果説蘋果公司代表着資本主義巔峯狀態的話，我們就該擔驚受怕了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘋果管理層宣稱，走向海外是他們在目前階段的惟一選擇。按照一位前蘋果管理人員的講述，離 iPhone 預定上架日期只有數週的時候，蘋果公司靠一家中國工廠幫忙才完成了生產計劃。原因在於蘋果公司臨時改變了 iPhone 屏幕的設計，不得不對裝配線進行全面調整。將近午夜的時候，新的屏幕才陸續運抵裝配工廠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據這位管理人員的説法，廠裏的一名工頭立刻叫醒了公司宿舍裏的八千名工人，給每名工人發了一包餅乾和一杯茶，吩咐他們前往車間。不到半個鐘頭，往傾斜放置的手機外殼上安裝玻璃屏幕的 12 小時工作班次宣告開始。不到 96 個小時，那家工廠就已經在以日產一萬多台的速度生產 iPhone 了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這位管理人員説，「那家工廠的速度和靈活性令人咋舌，沒有哪家美國工廠能跟它相提並論。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幾乎所有的電子公司都講得出類似的故事，「外包」也已經成為數百個行業的通行做法，會計、法律服務、銀行、汽車製造和製藥行業都是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘋果公司雖然遠遠算不上個例，但卻為我們提供了一個窗口，我們可以從中窺見，一些傑出公司的成功表現為什麼沒有衍生大量的國內工作機會。除此之外，這家公司的種種決策還引出了一個更為深廣的問題，在全球經濟與國內經濟日益融合的今天，美國企業對美國國民負有什麼樣的責任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直至去年 9 月還是美國勞工部首席經濟學家的貝特西·史蒂文森 (Betsey Stevenson) 説，「美國公司曾經覺得自己有責任支持美國工人，即便這並不是財務上的最佳選擇。這樣的觀念已然不復存在，利潤和效率壓倒了慷慨的情操。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各家公司以及其他一些經濟學家紛紛表示，前述觀念實屬天真幼稚。公司高管們指出，美國人雖然居於世界上教育程度最高的工人之列，但美國的培訓工作已經跟不上形勢，再也不能為各家工廠提供足夠數量的中等技術工人了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各家公司辯稱，要想興旺發達，他們就只能把工作轉移到那些利潤足以維持不斷創新的地方。如其不然，假以時日，美國的工作機會還有進一步減少的風險。例證便是包括通用在內的眾多美國製造業巨頭，它們曾經豪氣幹雲，後來卻紛紛縮水，因為市場上出現了一些身手靈活的競爭者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《紐約時報》向蘋果公司提供了本篇報道的詳細綱要，然而，以行事隱祕著稱的蘋果公司拒絕就此發表評論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本篇報道基於大量訪談，採訪對象包括近 40 名離職或現職蘋果員工及外包商，其中多人都要求隱去姓名，怕的是丟掉工作。此外，報道的採訪對象還包括一些經濟學家、製造業專家、國際貿易專家、技術分析家、學術研究人員、蘋果供應商員工、競爭對手、合作伙伴以及政府官員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘋果公司的一些管理人員私下表示，鑑於世界形勢已經急劇改變，僅以員工數目來衡量企業貢獻是一種錯誤的做法。他們同時指出，蘋果在美國的工人數目比以往任何時候都要多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們説，蘋果的成功給創業者帶來了商機，並在手機運營商以及蘋果產品承運人之類的企業裏催生了更多的工作機會，由此推動了美國經濟。他們還説，説到底，消除失業並不是他們的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘋果公司的一位現職管理人員説，「我們在 100 多個國家銷售 iPhone，並沒有義務解決美國的問題。我們只有一個義務，那就是推出最好的產品。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「我想要玻璃屏幕」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2007 年，離 iPhone 預定的上架時間還有一個月出頭，喬布斯先生把一小羣僚屬召進了一間辦公室。幾個星期以來，他兜裏一直都揣着一部 iPhone 樣機。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據一名與會者回憶，喬布斯先生氣沖沖地舉起了樣機，調整着樣機的角度，好讓大家都看到塑料屏幕上的幾十條微小劃痕。這之後，他把自己的鑰匙從牛仔褲兜裏掏了出來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他告訴與會者，人們都會把手機揣在兜裏，還會把鑰匙裝進去。「我不願意出售會有劃痕的產品」，他疾言厲色地説。這一來，惟一的辦法便是代之以不會產生劃痕的玻璃。「我想要玻璃屏幕，這件事情必須在六週之內辦好。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與會的一名管理人員走出房間，訂了一張去深圳的機票。既然喬布斯先生提出了「辦好」的要求，那就只能到深圳去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兩年多的時間裏，蘋果公司一直在開發這個代號為「紫色 2」(Purple 2) 的項目，同樣的一些問題在項目的每個階段反覆浮現：怎樣才能徹底顛覆原有的「手機」概念？怎樣才能設計出一款質量最上乘——比如説，帶有不會劃花的屏幕——的手機，同時確保公司能以足夠低廉的成本迅速推出數以百萬計的產品、由此賺取豐厚的利潤呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幾乎是在每一次討論當中，問題的答案都出現在美國之外。iPhone 的組件雖然因型號而異，所有的 iPhone 卻都包含着數百個零件，在海外生產的零件估計佔總數的 90%。高科技半導體來自德國和台灣，內存來自韓國和日本，顯示屏和電路板來自韓國和台灣，芯片組來自歐洲，稀有金屬來自非洲和亞洲，組裝的地點則是中國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;創業之初，蘋果公司通常只會在自家後院裏尋找代工廠。舉例來説，該公司於 1983 年推出了個人台式電腦 Macintosh，數年之後，喬布斯先生曾經吹噓它是「真正美國製造的機器」。1990 年，喬布斯先生還在打理後來被蘋果收購的 NeXT 公司。當時他曾經告訴一名記者，「我為我們的電腦自豪，同樣為我們的工廠自豪。」遲至 2002 年，蘋果公司的高層都還會時不時地開車往總部的東北方向走上兩個小時的車，到加州的埃克格魯夫 (Elk Grove) 去視察公司的 iMac 工廠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，進入 2004 年的時候，蘋果公司已經把大部分的生產工作轉到了國外。主導這一決策的人是蘋果公司的運營專家蒂莫西·D·庫克 (Timothy D. Cook)。去年 8 月，喬布斯先生去世六週之前，他接替喬布斯先生當上了蘋果的首席執行官。2004 年的時候，大多數美國電子公司已然轉向海外，正在掙扎求生的蘋果公司由是認為，自己必須用上所有的有利條件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亞洲之所以誘人，部分原因是那裏的半熟練工人比較便宜。不過，吸引蘋果公司的並不是這一點。對於高科技公司來説，支出的大頭是零件採購和管理來自數百個公司的組件及服務供應鏈，與之相較，人力成本可謂微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名蘋果公司前高管説，按照庫克先生的看法，聚焦亞洲的決策「可以歸結為兩個原因」。亞洲的工廠「擴大或縮小規模的速度比較快」，與此同時，「亞洲的供應鏈也比美國強」。這名前高管説，由此而來的結果就是「在這一階段，我們沒法跟別人競爭」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2007 年，喬布斯先生提出關於玻璃屏幕的要求之後，上述條件的優越性立刻變得一目瞭然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年以來，手機生產商一直不願意使用玻璃屏幕，因為它需要精確的切割和打磨，達到標準的難度非常之大。蘋果公司已經選定美國的康寧公司 (Corning Inc.) 來生產大塊的強化玻璃板。然而，要想把玻璃板切成數以百萬計的 iPhone 屏幕，那就得找到一家空閒的切割工廠、數百塊實驗用的玻璃板以及一大幫中級技師。光是準備工作就得消耗一大筆資金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在這時，一家中國工廠跑來投標，要求承攬這項工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘋果的考察小組趕到那家中國工廠的時候，廠主們已經開始興建新廠房了。一名前蘋果公司管理人員回憶，廠長的解釋是，「這是在提前做準備，免得你們的訂單讓我們措手不及」。此前中國政府已經承諾為許多產業提供成本補貼，那家玻璃切割工廠也從中分了一杯羹。他們有一間裝滿玻璃樣品的倉庫，可以向蘋果公司提供免費樣品。廠主們還答應提供技師，幾乎不需要費用。他們已經建起了廠內宿舍，員工可以 24 小時隨叫隨到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那家中國工廠拿到了訂單。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一名前蘋果高管説，「整條供應鏈如今都在中國。需要 1000 個橡膠墊圈嗎？隔壁就有這樣的工廠。需要 100 萬個螺絲釘嗎？廠子就在一個街區之外。需要對螺絲釘做一點小小的改動嗎？三個小時就可以辦到。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;走進「富士康城」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;距那家玻璃廠 8 小時車程的地方是一大片俗稱「富士康城」(Foxconn City) 的建築，iPhone 的裝配線就在那裏。在蘋果管理層看來，富士康城進一步證明瞭一個事實：中國有能力提供比美國同行更好的工人，勤勉的態度也超過美國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原因在於，美國根本找不出像富士康城這樣的東西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這片廠區有 23 萬員工，其中許多人都是每週工作 6 天，一天的工作時間經常會達到 12 小時。超過四分之一的富士康員工住在公司的宿舍裏，許多工人的日薪都不到 17 美元。一名蘋果管理人員曾經在換班的時候進入工廠，他的轎車卡在了川流的員工之中。「這樣的規模真是難以想象」，他説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富士康僱了將近 300 名保安來引導步行的人流，免得工人堵在門口的狹窄區域。廠區的主食堂平均每天消耗 3 噸豬肉和 13 噸大米。廠房雖然一塵不染，附近的茶館裏卻瀰漫着煙霧和臭烘烘的煙草味道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富士康科技公司 (Foxconn Technology) 在亞洲、東歐、墨西哥和巴西擁有數十家工廠，組裝的電子消費品估計佔世界總量的 40%，客戶都是亞馬遜 (Amazon)、戴爾 (Dell)、惠普 (Hewlett-Packard)、摩托羅拉 (Motorola)、任天堂 (Nintendo)、諾基亞 (Nokia)、三星 (Samsung) 和索尼 (Sony) 之類的公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;詹妮弗·瑞格尼 (Jennifer Rigoni) 擔任蘋果公司全球供需經理至 2010 年，但卻拒絕談論自己的工作細節。她説，「他們可以在一夜之間僱來三千人。哪家美國工廠能在一夜之間僱來三千人、説服他們住進宿舍呢？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2007 年中期，做了一個月的實驗之後，蘋果公司的技師最終拿出了一個完善的辦法，可以把強化玻璃板切割成適合 iPhone 的屏幕。據一名前蘋果公司管理人員所説，夜深人靜的時候，運送第一批玻璃屏幕的卡車才抵達富士康城。各位工頭立刻叫醒了數千名工人，工人手忙腳亂地穿上制服——男制服是黑白襯衫，女制服則是紅色——迅速排成隊伍，開始手工組裝手機。不到三個月，蘋果公司就賣出了 100 萬部 iPhone。那之後，富士康又組裝了超過 2 億部 iPhone。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富士康在聲明當中拒絕對具體的客戶發表意見。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該公司在書面聲明當中宣稱，「本公司招募的所有員工都簽有列明各種條款及工作條件的合同，受到中國勞動法的保護。」富士康「認真履行對員工的責任，努力為百萬有餘的員工提供安全有益的工作環境」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富士康對那名前蘋果管理人員講述的一些細節提出了異議，並在書面聲明當中指出，所謂的午夜班根本不可能存在，「因為我們為不同班次員工的工作時間制定了嚴格的規章，所有的員工都有電子計時卡，根本不可能在規定班次之外的時間進廠工作。」公司還説，所有班次要麼是從早上 7 點開始，要麼就是從晚上 7 點開始，如果有所變更，公司會提前至少 12 個小時通知員工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接受採訪的時候，富士康的員工對公司的説法提出了質疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對蘋果公司來説，另一個至關重要的有利條件是中國可以提供大量技師，數目令美國望塵莫及。按照蘋果管理層之前的估計，生產 iPhone 最終要用到 20 萬名裝配線工人，需要大約 8700 名工業技師來承擔監督和指導的職責。蘋果公司的分析師預計，要想在美國找到這麼多的合格技師，所需時間將會長達 9 個月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到了中國，這件事情只花了 15 天的時間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麻省理工學院 (Massachusetts Institute of Technology) 副教務長馬丁·施密特 (Martin Schmidt) 説，蘋果之類的公司「宣稱，在美國建廠的難點在於尋找技術工人」。這些公司還説，具體説來，他們需要的技師應該受過超過高中生的教育，但又不是非得擁有學士學位。管理人員們堅稱，這種層次的技師在美國非常難找。施密特先生説，「這樣的工作相當不錯，美國卻找不出足夠的人來填補這些空缺。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;iPhone 具有一些美國獨有的特色，軟件就是其中一例，與此同時，它新穎的營銷手段也基本上源自美國。不久之前，蘋果公司在北卡羅萊納建立了一個耗資 5 億美元的數據中心。用於 iPhone 4 和 4S 的關鍵性半導體由韓國的三星公司提供，產地則是位於德克薩斯州奧斯丁 (Austin) 的一家工廠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，以上這些設施並不能提供大量的工作機會。舉例來説，蘋果的北卡羅萊納中心只有 100 名全職員工。據估計，三星的奧斯丁工廠也只有 2400 名工人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讓-路易斯·卡西 (Jean-Louis Gassée) 曾經負責蘋果公司的產品開發和營銷，於 1990 年去職。他説，「即便手機銷量從 100 萬部增加到了 3000 萬部，你也用不着更多的程序員。包括 Facebook、谷歌和推特 (Twitter) 在內，所有的新公司都嚐到了這種甜頭。他們不斷成長，但卻不需要僱用太多的人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美國生產 iPhone 會增加多少成本，相關的數字很難估算。不過，按照多位學者和製造業分析師的估計，由於人力成本對高科技製造業來説微不足道，支付美國標準的薪金會讓每部 iPhone 的成本增加至多 65 美元。鑑於蘋果公司從每部手機收穫的利潤往往可以達到數百美元，從理論上説，即便在美國生產手機，蘋果公司依然可以得到相當不錯的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，這樣的分析從很多方面來説都沒有什麼意義，原因在於，在美國生產手機的條件遠不只是僱用美國人那麼簡單，還意味着要對美國乃至全球經濟進行調整。蘋果管理層認為，美國就是沒有那麼多符合公司需要的工人，也沒有速度夠快、靈活性夠大的工廠。康寧公司之類的蘋果合作方也宣稱，他們必須走向海外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘋果公司的玻璃訂單讓康寧公司設在肯塔基州的一家工廠獲得了新生，時至今日，用於 iPhone 的大部分玻璃仍然產於此地。iPhone 大獲成功之後，康寧公司從急欲模仿蘋果設計的各家公司那裏接到了一大堆訂單。它的強化玻璃年銷售額增長到了 7 億美元以上。為了滿足新起的市場需求，公司僱用了或説是保留了大約 1 千名美國員工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，隨着市場的擴張，康寧公司已經把大部分的強化玻璃生產任務轉到了位於日本和台灣的工廠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;康寧公司副主席兼首席財務官詹姆斯·B·弗羅斯 (James B. Flaws) 説，「我們的客戶來自台灣、韓國、日本和中國大陸。我們固然可以在美國生產玻璃，然後再用船運過去，航程卻長達 35 天。我們也可以改用空運，可空運的費用是海運的 10 倍。既然如此，我們就把玻璃廠開在了那些組裝廠的隔壁，那些組裝廠都在國外。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;161 年前，康寧公司在美國誕生，時至今日，它的總部依然位於紐約州北部。理論上説，公司可以把所有的玻璃生產任務放在國內。但是，弗羅斯先生説，這就「需要對整個行業的結構來一次全面調整。電子消費品行業已經變成了亞洲的獨門生意。身為美國人，我對這種狀況感到擔心，可我沒辦法阻止這樣的勢頭。亞洲已經取代了美國在過去 40 年當中的地位。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中產階級工作萎縮&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一次踏進加州埃克格魯夫那家蘋果工廠的時候，埃裏克·薩拉戈薩 (Eric Saragoza) 恍然覺得，自己走進了一處工程技術的仙境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當時是 1995 年，這家鄰近薩克拉門託 (Sacramento) 的工廠僱用了超過 1500 名工人。廠房裏面就像是一個萬花筒，有各式各樣的機械手，有承載着各種電路板的傳送帶，最後還有處於各個裝配流程的花花綠綠的蘋果電腦。身為技師的薩拉戈薩先生在廠裏的地位迅速攀升，很快就進入了負責診斷產品問題的精英團隊，薪水也增加到了 5 萬美元。他和妻子生了三個孩子，還買了一幢帶游泳池的房子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他説，「當時的感覺就是，我的學總算是沒有白上。我早就知道，這個世界需要會做東西的人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與此同時，電子產業卻起了變化。由於產品銷勢每況愈下，蘋果公司正在奮力進行自我改造。薩拉戈薩先生入職幾年之後，他的老闆談起了加州工廠相對於海外工廠的劣勢：刨去原材料不算，在埃克格魯夫生產一台售價 1500 美元的電腦需要 22 美元的成本，在新加坡生產的成本是 6 美元，台灣則是 4.85 美元。造成差距的主要原因並不是工資，而是倉儲之類的成本，以及工人完成活計的速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;薩拉戈薩先生説，「老闆告訴我們，我們必須每天工作 12 個小時，星期六也得上班。可我是個有家有口的人，還想看我的孩子們踢足球呢。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現代化的進程總是會讓一些工作變化或者消失。美國經濟先是從農業轉型為製造業，然後又轉入其他產業，在此期間，農夫變成了鋼鐵工人，跟着又變成了推銷員或者中層管理人員。這樣的轉變帶來了許多經濟效益，總體説來，即便是沒有技術的工人也可以通過每一次的轉變獲得更高的工資，獲得更大的上升機會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，經濟學家們指出，過去 20 年當中，某種更為根本的東西發生了改變。中等收入的工作開始消失。今天的新工作過多地集中於餐館職員、接線員、醫院護理人員和臨時雜工之類的服務性崗位，這些崗位提供不了多少升入中產階級的機會。對於沒有大學學位的美國人來説，情況尤其如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便是擁有大學學位的薩拉戈薩先生也抵擋不住這樣的勢頭。剛開始，公司把埃克格魯夫工廠的一些日常工作交到了海外，薩拉戈薩先生沒有在意。接下來，人工智能設備把蘋果公司變成了一個未來主義風格的遊樂場，也給公司管理層提供了用機器取代工人的機會。公司把一部分的問題診斷工作交給了新加坡。管理工廠庫存的中層紛紛下崗，原因在於，公司突然發現，有那麼幾個連着網的人就夠用了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;薩拉戈薩先生身價太高，沒法安排不需要技術的工作。與此同時，他又不具備擔任高層管理人員的資質。2002 年的一次夜班之後，上頭把他叫進一間小辦公室，辭退了他，然後就讓人送他出廠。他教了一陣高中，跟着又嘗試重返科技行業。然而，到那個時候，曾經幫助該地區贏得「北方硅谷」美名的蘋果公司已經把埃克格魯夫工廠的大部分改造成了一個售後服務電話中心，新員工的時薪通常只有 12 美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;硅谷倒是有工作機會，只可惜都沒有變成現實。薩拉戈薩先生現年 48 歲，家裏已經有了 5 個孩子。他説，「他們真正想要的是 30 來歲、沒有孩子的人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;找了幾個月工作之後，他產生了絕望的感覺。就連教書的工作也已經無處尋覓了。於是乎，他在一家電子行業臨時工介紹所找了個工作，蘋果公司僱那家介紹所來檢修退回的 iPhone 和 iPad，然後再把機器還給顧客。薩拉戈薩先生每天都要開車去他曾經擔任技師的那座大樓，在那裏擦洗數以千計的玻璃屏幕、插入耳機以測試音頻接口，時薪 10 美元，沒有福利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;蘋果公司的發財日子&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘋果公司的海外業務及銷量膨脹之際，公司高層也大發其財。上一個財政年度，蘋果公司的收入高達 1080 億美元，超過密歇根、新澤西和馬薩諸塞三州預算的總和。2005 年拆分股份之後，蘋果的股價已經從 45 美元左右漲到了 427 美元以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一部分的財富落到了股東手裏。蘋果股票是股東最分散的股票之一，高漲的股價讓數百萬個人投資者、401(k) 基金和養老基金從中受益，也讓蘋果的工人發財致富。上一個財政年度，除了工資之外，蘋果的員工和經理還得到了總值超過 20 億美元的股票，兌現或生效的股票及期權總值也達到了 14 億美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，最大的受益者通常都是蘋果公司的高層管理人員。去年，蘋果首席執行官庫克先生獲得了將在 10 年之內逐步生效的大量贈與股，按現在的股價計算，這些股票的價值是 4.27 億美元。除此之外，他的薪水也漲到了 140 萬美元。蘋果公司的證券披露材料顯示，2010 年，庫克先生的薪酬包總值為 5900 萬美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名與蘋果公司關聯緊密的人士宣稱，蘋果員工的薪酬是合理的，部分是因為蘋果公司為美國乃至全世界創造瞭如此龐大的價值。隨着業務的發展，公司已經擴大了國內員工的規模，包括從事製造業的員工。去年，蘋果公司在美國的僱員增加了八千人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他公司紛紛將電話中心遷往海外，蘋果公司卻把自己的電話中心留在了美國。某消息來源估計，蘋果產品的銷售已經促使其他公司僱用了數以萬計的美國人。舉例來説，聯邦快遞 (FedEx) 和 UPS 宣稱，由於蘋果產品帶來的巨大運輸量，他們都為美國人提供了更多的工作機會。不過，兩家公司都不願意提供具體的數字，説是需要得到蘋果公司的許可，與此同時，蘋果公司拒絕提供這樣的許可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘋果公司的一名現職管理人員説，「我們僱用中國工人的做法無可指責，因為美國已經不能提供我們需要的人才了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，蘋果方面的消息來源説，公司已經為美國人創造了大量的好工作，有的崗位是在蘋果的零售店裏，還有的是在銷售 iPhone 和 iPad 應用軟件的商家那裏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;做了兩個月 iPad 測試工作之後，薩拉戈薩先生辭了職。按他的盤算，與其忍受這麼低的薪水，還不如把時間用來尋找別的工作。不久之前的一個十月夜晚，薩拉戈薩先生坐在自己的蘋果筆記本跟前，又在網上發了一輪簡歷。與此同時，半個地球之外，一位女士走進了自己的辦公室。這位女士名叫林麗娜（音譯），是 PCH 國際公司深圳分公司的項目經理，該公司與蘋果等電子公司簽有合約，負責協調配件生產，比如 iPad 玻璃屏幕的保護套。林女士不是蘋果僱員，但卻為蘋果的生產能力發揮着不可或缺的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林女士的工資略少於薩拉戈薩先生受僱於蘋果時的工資。通過看電視和中國一所大學的教育，她學會了一口流利的英語。每個月，她和丈夫都會把四分之一的工資存入銀行。夫妻倆住在一套 108 平方米的公寓裏，同住的還有兒子和姻親。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「工作機會多得很」，林女士説，「尤其是在深圳。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;創新浪潮的輸家&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，奧巴馬先生與喬布斯先生及其他硅谷高管的那場晚宴臨近尾聲的時候，所有人都起身準備離開。一羣想要合影的人圍在了總統身邊，喬布斯先生身邊也圍起了一羣規模略小的人。關於他病情惡化的流言已經傳開，有些人希望跟他合個影，沒準兒是最後一次了呢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到最後，兩個人走到了一起。按照一名旁觀者的敍述，喬布斯先生對奧巴馬先生説，「我並不為國家的長遠前途擔心。這個國家棒極了。我只是擔心，我們關於解決方案的探討不夠徹底。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舉例來説，晚宴過程之中，各位高管曾經建議政府修改簽證政策，為各家公司僱請外國技師打開方便之門。有些人敦促總統給各家公司一個「稅負假期」，好讓他們把海外利潤轉回國內，同時還説，他們會用這些利潤來創造工作機會。喬布斯先生甚至提出，如果政府願意協助培訓美國技師的話，有朝一日，蘋果興許會把一部分高技能製造業務遷回美國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;經濟學家們就以上及其他一些措施的效用爭論不休，同時指出，有些時候，意料之外的發展會為步履艱難的經濟帶來轉機。舉例來説，分析師們上一次為美國失業率高居不下而揪心的情形出現在 20 世紀 80 年代早期，那個時候，互聯網幾乎還不存在。當時很少有人能夠想到，平面設計學位會迅速成為一個精明的賭注，與此同時，電話修理卻會變成一個沒有前途的專業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，美國能不能把未來的技術革新變成千百萬個工作機會，眼下還是個未知之數。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;過去 10 年當中，太陽能、風能、半導體製造以及顯示技術方面的技術飛躍已經帶來了數以千計的工作機會。這類產業有許多都是發源於美國，由此而來的大部分工作機會卻落到了國外。各家公司紛紛關閉在美國的大型設施，為的是在中國重新開張。公司管理層的説辭是，他們這麼做，是為了跟蘋果爭奪投資者。要是增長速度和利潤率趕不上蘋果的話，他們就無法生存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈佛大學的經濟學家勞倫斯·凱茨 (Lawrence Katz) 説，「新的中產階級工作機會終將出現。可是，那些 40 多歲的人具備贏得機會的技能嗎？他們會不會被剛剛畢業的大學生搶在頭裏、再也無法回到中產階級的行列呢？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;來自多個產業的管理人員紛紛表示，喬布斯先生之類的商人加快了創新的速度。在以前，通用公司要等長達五年的時間才會對車型進行大幅度修改。反觀蘋果公司，它在 4 年之內就推出了 5 款 iPhone，手機的速度和內存都翻了倍，針對部分用戶的售價卻有所降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跟奧巴馬先生道別之前，喬布斯先生從兜裏掏出了一部 iPhone，為的是炫耀一款影像效果無比精細的應用軟件——一款駕駛遊戲。手機反射着房間裏的柔和光線，身價總和超過 690 億美元的其他高管爭先恐後地隔着他的肩膀觀賞遊戲畫面。所有的人眾口一詞，這款遊戲妙不可言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;手機屏幕之上，不見絲毫劃痕。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;David Barboza、Peter Lattman、Catherine Rampell 對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：李家真-&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 15:37:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普和馬斯克「互撕」的八種劇本</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/usa/20250606/musk-trump-attacks-feud/</link>
      <description>&lt;address&gt;KELLEN BROWNING&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-06 03:29:07" datetime="2025-06-06 03:29:07"&gt;2025 年 6 月 6 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/05/us/politics/05pol-musk-trump-retaliation/05pol-musk-trump-retaliation-master1050.jpg" width="1050" height="1050"&gt;&lt;figcaption&gt;特朗普與馬斯克的公開決裂或將帶來深遠影響。 &lt;cite&gt;Eric Lee/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;週四，&lt;a href="https://www.nytimes.com/live/2025/06/05/us/trump-elon-musk" title="Link: https://www.nytimes.com/live/2025/06/05/us/trump-elon-musk"&gt;特朗普總統與埃隆·馬斯克&lt;/a&gt;的激烈衝突徹底撕裂了兩位全球最具權勢人物之間脆弱的聯盟。這場紛爭若持續甚至升級，或將產生深遠影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是雙方可能採取的八種打擊手段：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;馬斯克的反制之道&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;· &lt;b&gt;利用億萬家財對抗特朗普、他的盟友和議程。&lt;/b&gt;在豪擲 2.5 億美元為特朗普助選後，馬斯克同樣可以輕易地資助反對共和黨人的競選活動。他稱特朗普的國內政策法案是「令人厭惡的畸形兒」，週四還在他自己的社交媒體平台 X 上攻擊共和黨國會領袖。（馬斯克也可以扣留他承諾支持特朗普的最後一億美元。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;· &lt;b&gt;利用社交媒體施壓。&lt;/b&gt;週四下午，馬斯克在 X 上發起了一項民意調查，詢問是否是時候「在美國建立一個真正代表中間 80% 民意的新政黨」。迄今為止，近 200 萬參與者中超過八成人投了「是」。在回覆一條暗示「特朗普應該被彈劾」的帖子時，馬斯克説：「是的。」（尚不明確他是在同意彈劾還是帖子的另一部分內容。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;· &lt;b&gt;將特朗普拖入爭議。&lt;/b&gt;在與總統保持了數月密切關係之後，馬斯克現在可以通過聲稱掌握內部信息來給特朗普製造麻煩。週四，他在沒提供證據的情況下聲稱，特朗普政府之所以在公佈傑弗裏·愛潑斯坦文件的事上動作緩慢，是因為&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/05/us/elon-musk-trump-epstein-files.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/06/05/us/elon-musk-trump-epstein-files.html"&gt;特朗普的名字&lt;/a&gt;出現在了裏面。他寫道：「立此貼為據。真相終將大白。」眾議院民主黨人&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://x.com/danielsgoldman/status/1930710659555103051"&gt;迅速抓住這篇帖子做文章&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;· &lt;b&gt;利用自己的公司給政府製造不便。&lt;/b&gt;馬斯克寫道，他將「立即」讓 SpaceX 的「龍」飛船退役，該飛船負責運送美國宇航局宇航員和補給往返國際空間站。這一威脅促使特朗普的盟友、馬斯克最主要的批評者之一史蒂芬·班農建議特朗普通過行政命令「今晚午夜前強行接管 SpaceX」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;特朗普的反制之道&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;· &lt;b&gt;終止政府與馬斯克公司的合同。&lt;/b&gt;特朗普在自己的社交媒體平台 Truth Social 上建議，終止政府與馬斯克旗下各公司（包括 SpaceX 和特斯拉）的合同，將是「節省我們預算最簡單的方法」。去年，馬斯克的公司獲得了 17 個政府機構近 100 份、總計 30 億美元的合同&lt;a href="https://www.nytimes.com/2024/10/20/us/politics/elon-musk-federal-agencies-contracts.html"&gt;承諾&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;· &lt;b&gt;調查馬斯克的移民身份和吸毒情況。&lt;/b&gt;班農&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/05/us/steve-bannon-trump-elon-musk.html"&gt;週四呼籲&lt;/a&gt;對馬斯克的「移民身份展開正式調查，因為我堅信他是一名非法移民，應立即將他驅逐出境」。馬斯克是在南非出生的歸化美國公民。班農還呼籲調查馬斯克&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/05/30/us/elon-musk-drugs-children-trump.html"&gt;使用毒品的情況&lt;/a&gt;，以及他&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/03/20/us/politics/musk-pentagon-briefing-china-war-plan.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/03/20/us/politics/musk-pentagon-briefing-china-war-plan.html"&gt;試圖獲取涉及中國的軍事計劃機密情報的行為&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;· &lt;b&gt;撤銷馬斯克的安全許可。&lt;/b&gt;班農建議，在對這位科技億萬富翁進行調查期間，應暫停馬斯克接觸最高機密的權限。但特朗普也可以完全撤銷馬斯克的涉密權限，馬斯克的權限來自 SpaceX 與美國宇航局合作的政府合同。這將使馬斯克很難繼續與政府合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;· &lt;b&gt;運用總統權力對抗他。&lt;/b&gt;特朗普掌握着巨大的權力，他可以簽署行政命令&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/04/09/us/politics/trump-executive-orders-law-firm-krebs.html"&gt;懲罰政治對手&lt;/a&gt;，並指示司法部等機構啓動調查。他可以終止馬斯克的一些「心頭好」項目，例如所謂的政府效率部，以及他&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/05/14/us/politics/trump-south-africa-afrikaners.html"&gt;支持&lt;/a&gt;南非白人的舉動，後者是馬斯克的一項優先事項。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Tyler Pager 對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/kellen-browning"&gt;Kellen Browning&lt;/a&gt;是時報駐舊金山的政治記者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：杜然&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/05/us/politics/musk-trump-attacks-feud.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 15:37:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>情報官員對特朗普打擊中國留學生的計劃表示懷疑</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/usa/20250606/trump-china-student-visas-crackdown-risks/</link>
      <description>&lt;address&gt;DEVLIN BARRETT&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-06 02:39:02" datetime="2025-06-06 02:39:02"&gt;2025 年 6 月 6 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/05/30/multimedia/30dc-china1-zhgq/30dc-china1-zhgq-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;北京一家留學中介機構牆上張貼着哈佛大學的宣傳海報。 &lt;cite&gt;Jade Gao/Agence France-Presse — Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;數十年來，聯邦調查局一直在對一些來自中國的教授和學生展開調查，他們涉嫌利用所學知識為自己的祖國祕密從事間諜活動。隨着特朗普政府試圖以更積極的新舉措來阻止此類間諜活動，專家們擔心，這對美國的科研事業帶來弊大於利的影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國務院上週宣佈將撤銷部分中國學生簽證，就連一些前反間諜官員也認為，這種粗暴手段根本無助於解決一個本質上更為複雜的問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「與那些將繼續支持和推進美國科學研究的學生人數相比，真正構成某種國家安全風險的中華人民共和國學生總數相對較低」，前 FBI 特工格雷格·米洛諾維奇説道，他曾管理反情報部門的學術聯盟項目和國家安全高等教育諮詢委員會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週三晚些時候宣佈這一舉措時，國務卿魯比奧&lt;a href="https://cn.nytimes.com/usa/20250529/china-student-visas-revoke/"&gt;沒有給出具體細節&lt;/a&gt;，只是表示美國政府將「大力吊銷中國學生的簽證，包括那些與中國共產黨有聯繫或在關鍵領域學習的學生」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這個定義模糊的標準將如何執行尚不清楚，但該指令是特朗普政府廣泛行動的一部分，旨在推動美國高等教育進行重大改革。政府官員説，大學校園正處於危機之中，只有聯邦政府有意願也有能力解決這些問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宮高級顧問斯蒂芬·米勒週五闡述了政府認為對其利益的威脅。他説：「我們不會向那些有可能在美國從事任何形式的惡意行為的人發放簽證，這當然包括間諜活動、竊取商業機密、竊取技術或其他會損害我們工業基礎安全的行為。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，約有 27.7 萬名中國學生在美國上學，規模僅次於印度留學生。長期以來，聯邦當局一直在努力應對一項挑戰：如何阻止這個龐大羣體中的個人偷偷地為中國公司或政府官員竊取關鍵技術或專業知識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;米洛諾維奇説，美國官員長期以來一直擔心一些中國學生帶來的風險，但政府最近的努力最終會損害美國科技的進步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他説，一些來到美國的學生本來與中國政府和情報機構已有聯繫，而「其他許多人是在美國學習期間被接觸、招募或收買的」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當局説，葉延慶（音）來波士頓大學學習科學時就是如此。根據 2020 年解封的一份起訴書，葉延慶在來美國之前是中國陸軍中尉，在波士頓上學期間，她繼續為她的中國上級軍官執行任務，向中國發送美國文件和情報。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，米洛諾維奇補充説，鑑於美國僱用了「大量」來自中國或其他國家的科技專家，「我們需要這種持續的智力和技能輸送渠道」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;律師彼得·澤登伯格曾為被指控或涉嫌從事經濟間諜活動的大學教授辯護，他説，政府尚未明確説明它試圖防範的國家安全危險，但已成功將眾多人才拒於美國門外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這是一種弄巧成拙、自我毀滅的戰略，如果能被稱之為戰略的話」，他説。「這些學生充實了我們的實驗室，承擔了大量的科研工作。他們是美國最聰明、最有才華的科學家羣體，我難以想象，如果沒有他們，這些實驗室將如何運作。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;FBI 的官員們長期以來一直認為，中國正不遺餘力、大範圍地從美國竊取儘可能多的科學專業知識，使中國的公司和市場從中受益。國家安全官員説，雖然大部分可疑活動發生在商界，但高校研究領域同樣問題嚴重。為了應對這種威脅，聯邦特工多年來一直向部分大學官員提供機密簡報，並向高校發出更廣泛的警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管這些努力產生了大量的線索和刑事案件，但也引起了爭議，在教育工作者和調查人員之間引發了不信任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018 年，聯邦調查局局長克里斯托弗·雷批評一些高校管理人員對中國學生、教師和研究人員所構成的危險「太天真」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「非常規情報收集者的使用，特別是在學術環境下——無論是教授、科學家還是學生——我們在聯邦調查局遍佈全國的幾乎所有外勤辦公室都能看到這種現象」，他在講話中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那一年，司法部啓動了所謂的「中國行動計劃」，旨在打擊包括大學在內的商業祕密竊取行為。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該行動中出現的大多數刑事案件集中在教授而非學生身上。然而，並非所有這些指控都能在法庭上被定罪，批評者指責聯邦檢察官和特工對華裔人士抱有偏見。面對這樣的批評，拜登政府在 2022 年停止了該計劃，但仍繼續調查中國學者可能犯下的罪行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對中國留學生的安全擔憂並沒有消失，實際上，它可以追溯到幾十年前。1998 年，一份國會的研究報告就曾警告説，鑑於來自中國的訪美人員「數量龐大」，包括「學生、外交官、商業代表和其他可能參與美國情報和軍事相關技術轉移行動的人」，FBI「資源不足」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現任和前任官員均表示，在政府將大量資源投入移民執法的背景下，用於監控和調查潛在學生間諜的執法力量正面臨進一步的壓力。數百名 FBI 特工已經被抽調到國土安全部，協助執行逮捕和驅逐非法移民的任務。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/devlin-barrett"&gt;Devlin Barrett&lt;/a&gt;為時報報道司法部和聯邦調查局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/05/31/us/politics/trump-china-student-visas-crackdown-risks.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 15:07:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「姑娘們打起來了」：特朗普與馬斯克公開決裂</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/usa/20250606/trump-elon-musk-fight/</link>
      <description>&lt;address&gt;SHAWN McCREESH&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-06 02:47:08" datetime="2025-06-06 02:47:08"&gt;2025 年 6 月 6 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/05/multimedia/05dc-scene-hczt/05dc-scene-hczt-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;埃隆·馬斯克與特朗普總統 3 月在白宮，當時兩人的關係還很融洽。 &lt;cite&gt;Haiyun Jiang for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;這一刻終於來了，而且正如眾人所預料的那樣——卑劣、睚眥必報、充滿私人恩怨、斤斤計較、戲劇化、幼稚、必然、醜陋，而且是在眾目睽睽之下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「有一點是可以肯定的」，埃隆·馬斯克在 X 平台上對唐納德·特朗普發起長達數小時的猛烈抨擊時寫道，「絕對不無聊！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一場巨人的對決擺在了我們面前，雙方已經撕破臉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事態發展的速度令人咋舌。就在不久前，馬斯克還乘坐特朗普的私人飛機，住在他的家裏，並與他的子女交好。週五，特朗普還在&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/05/30/us/politics/trump-elon-musk.html"&gt;橢圓形辦公室舉行的歡送儀式&lt;/a&gt;上表彰了他，贈予他一把新奇有趣的超大尺寸白宮鑰匙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但暗流早已湧動。馬斯克一直對白宮正在國會強行推進的一項涉及面廣泛的國內政策法案耿耿於懷。到週四下午，他開始惡語相向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/05/multimedia/05dc-scene2-bjpm/05dc-scene2-bjpm-jumbo.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;不到一週前，馬斯克在橢圓形辦公室的送別儀式上還笑容滿面。 &lt;cite&gt;Haiyun Jiang for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;「沒有我，特朗普根本贏不了大選」，馬斯克在 X 上寫道，「真是忘恩負義。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有個忘恩負義的朋友，比毒蛇的牙還要傷人！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通常，當特朗普與人公開決裂時，對方都是依附於他的小角色——地位較低、害怕初選挑戰或擔心被他「毀掉」的人。但這次與他發生衝突的，卻是少數能對他施加影響的人物——一個在政治、經濟甚至情感層面都握有籌碼的對手。當特朗普週四表示「對埃隆非常失望」時，他的語氣聽起來確實發自肺腑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但作為美國總統，特朗普也不是沒有殺手鐧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在 Truth Social 上若有所思地説道，「節省預算的最簡單方法」就是取消馬斯克的政府補貼與合同。特朗普還説：「我一直很驚訝拜登竟然沒這麼做！」這番話讓馬斯克更加暴跳如雷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這場你來我往的對決有個怪誕的地方：由於特朗普和馬斯克都各自掌控着自己的社交媒體平台，他們都不是直接回復對方。任何在家中圍觀的人（也就是所有人）都必須在兩個平台之間來回切換，才能跟上這場鍵盤上的戰爭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週四，「姑娘們打起來了」成為馬斯克平台上的熱門話題。這場爭執充滿校園打架的色彩，許多「吃瓜羣眾」爭相加入戰局。勞拉·盧默發帖説：「火爆！」馬斯克其中一個孩子的母親阿什利·聖克萊爾則發帖説：「嘿@realDonaldTrump，如果你需要任何分手建議，告訴我一聲。」馬斯克開始取關查理·柯克和斯蒂芬·米勒等特朗普親密盟友的賬號。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/05/multimedia/05dc-scene3-gwcz/05dc-scene3-gwcz-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;埃隆·馬斯克發帖稱，沒有他的幫助，特朗普贏不了大選。「真是忘恩負義」，他寫道。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鏖戰四小時後，一位和事佬出現了，他就是坎耶·維斯特。「兄弟們，別啊啊啊」，他在 X 上發帖，還配了擁抱的表情符，「我們非常愛你們倆。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但這顯然已經不是一個擁抱能解決的問題。某些界限一旦跨越就再難回頭。「是時候投下重磅炸彈了」，馬斯克在下午三點後寫道，「@realDonaldTrump 的名字出現在愛潑斯坦文件裏。這才是文件遲遲不敢公開的真正原因。祝你有個愉快的一天，DJT！」（DJT 是特朗普的姓名縮寫。——譯註）將特朗普與愛潑斯坦罪行掛鈎的暗示極具殺傷力，畢竟此案細節至今仍能引爆特朗普選民的&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/05/us/elon-musk-trump-epstein-files.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/06/05/us/elon-musk-trump-epstein-files.html"&gt;敏感神經&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬斯克在另一篇尤其刻薄的帖子中寫道：「友情提示：特朗普的總統任期還剩 3.5 年，但我還會活 40 多年。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;紛爭背後疑雲密佈：向來擅長將公權力武器化的特朗普，究竟會對馬斯克下多重的手？特斯拉與 SpaceX 是否會像狗狗幣一樣遭遇重創？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;停放在白宮的那輛紅色特斯拉會怎樣？特朗普的年輕助手們喜歡開着它兜風併發布照片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而馬斯克，是否需要歸還那把白宮鑰匙呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/05/multimedia/05dc-scene4-ptfq/05dc-scene4-ptfq-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;特朗普購買的紅色特斯拉，週四攝於白宮外。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/shawn-mccreesh"&gt;Shawn McCreesh&lt;/a&gt;是《紐約時報》白宮記者，報道特朗普政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：杜然&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/05/us/politics/trump-elon-musk-fight.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 15:07:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>從哈佛女孩到董小姐，中國互聯網上的「特權」輿論風暴</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/china/20250606/china-harvard-economy-inequality/</link>
      <description>&lt;address&gt;王月眉&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-06 08:47:41" datetime="2025-06-06 08:47:41"&gt;2025 年 6 月 6 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/05/multimedia/05int-china-privilege-vbgt/05int-china-privilege-vbgt-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;哈佛大學肯尼迪學院畢業生蔣雨融的畢業演講發到網上後，她在中國的社交媒體上遭受了大量質疑和批評。 &lt;cite&gt;Charles Krupa/Associated Press&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;一個是在哈佛大學畢業典禮上發表演講的中國留學生，一個是發自拍照的女演員，還有北京一家醫院的一名實習醫生，這三者有什麼共同點？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看似沒有什麼關聯，但她們都身陷中國網絡上有關特權和不平等的激烈論戰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近幾周主宰中國社交媒體的三起熱議事件都涉及對當事人通過不光彩的手段獲得成功的指控，無論真相究竟如何。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那位哈佛畢業生被人質疑她是如何進入美國這所精英大學的，但也有人認為這是無端指責；女演員面臨的問題是，她怎麼買得起自拍中佩戴的奢華珠寶；而那位醫生面臨的質疑是她是如何進入那家醫院工作的。這三人都被描述為靠父母的關係走捷徑的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沒有證據表明那名哈佛畢業生有任何不當行為，不過，中國政府的調查發現另外兩人的確存在問題。但包括官媒在內的眾多評論指出，針對這三人的強烈不滿也許有一個共同的根源，那就是人們對於在競爭激烈的中國社會裏，能力可能不如關係重要的怨恨和焦慮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然這種擔憂存在已久，但隨着中國經濟放緩，向上流動的機會似乎正在消失，這種擔憂已變得更加迫切。出於對社會穩定的考慮，政府已放話，將着力解決不平等問題。中國領導人習近平承諾努力實現「共同富裕」，嚴厲打擊腐敗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管如此，不滿情緒仍普遍存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圍繞哈佛畢業生蔣雨融的爭議，起初本來可以成為一個民族自豪的時刻。她上週&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.youtube.com/watch?v=GpR_xk-DWsQ"&gt;在哈佛大學畢業典禮上的演講&lt;/a&gt;據説是中國女性第一次在該校發表畢業致詞。她在演講中呼籲人們在差異面前不要忘記共同的人性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國社交媒體上確實有人對她的演講表示歡迎。但也有些人對蔣雨融是如何進入哈佛的提出質疑，她剛從哈佛大學肯尼迪學院獲得了碩士學位。他們説，只有精英階層才負擔得起國際教育的費用，並暗示她可能是靠家庭關係被錄取的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中國社交媒體平台微博上，相關標籤的瀏覽次數已超過 1.3 億。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔣雨融曾在英國讀高中，從杜克大學了獲得了本科學位，她沒有回覆記者的置評請求。但她在中國社交媒體上為自己的學歷進行了辯護。在承認自己幸運，能負擔得起海外教育費用的同時，她也表示錢是自己攢出來的。據&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://news.harvard.edu/gazette/story/2025/05/fresh-insights-from-old-tradition/"&gt;哈佛大學官方新聞網站&lt;/a&gt;上提供的信息，她讀高中時拿了獎學金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她批評了其認為中國公眾對成功人士本能的憤懣反應。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在當下，很多人已經在對現實的幻滅中變形」，她週二&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://weibo.com/5913787918/PuOgOfs0i?pagetype=profilefeed"&gt;在網上寫道&lt;/a&gt;。還説，他們「看待事情的默認邏輯方式是——‘這不可能，你一定有特權，看吧，你多虛偽’」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一些評論者眼裏，蔣雨融是社會普遍不滿情緒的替罪羊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「的確，這樣的機會對草根階層百姓來説依然較難發現、獲得」，曾在中共控制的小報《環球時報》任總編輯的胡錫進在&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://weibo.com/1989660417/PuOhC0McG?pagetype=profilefeed"&gt;一篇博文中&lt;/a&gt;寫道。他還表示：「公平尤其是實現社會情緒平穩的關鍵事項。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡錫進認為，公眾對蔣雨融的憤怒似乎源於另外兩起涉及特權爭議的網絡事件的持續發酵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一起爭論的起因是一位醫生&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.whatsonweibo.com/understanding-the-dr-xiao-medical-scandal/"&gt;公開指責&lt;/a&gt;丈夫——著名的中日友好醫院的一位外科醫生——與院內多名女性存在不正當關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;網友對她的丈夫肖飛大肆鞭撻，後來中國國家衞生健康委員會發現肖飛存在多起婚外情。&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.nhc.gov.cn/xcs/c100122/202505/5aca7eab39d54a0a98678601bebfa7c9.shtml"&gt;調查&lt;/a&gt;還發現，肖飛曾在一次手術過程中帶着手術助手離開手術室，手術枱上當時躺着一名已進入麻醉狀態的患者。衞健委沒有公佈該助手的姓名，但肖飛的妻子稱此人是肖飛出軌的多名女性之一，並給出其姓名是董襲瑩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;網友開始對實習醫生董襲瑩展開人肉搜索。他們發現其父是一家國有企業的高管，母親是一所高校的領導，她本科讀的是經濟學專業。他們對她的從醫資質提出了質疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;衞健委發現，董襲瑩偽造了醫學院的入學材料，博士學位論文存在抄襲剽竊。她的學位證書和行醫執照已被吊銷，肖飛也已被醫院解聘。記者未能聯繫到兩人置評。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一起網絡風波涉及的是 18 歲的女演員黃楊鈿甜，她在網上曬出自己佩戴精美祖母綠耳環的照片。網友認定那副耳環來自一個奢侈品牌，價值百萬甚至更高。他們對並非大明星的黃楊鈿甜如何買得起耳環提出了質疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;網探們瞭解到，黃楊鈿甜的父親楊偉曾是一名地方官員，後來下海經商。網民們推測楊偉可能利用職權謀利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;楊偉否認有任何腐敗行為，並稱女兒的耳環並非正品。但他曾任公務員的四川省地方政府&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.globaltimes.cn/page/202505/1334661.shtml"&gt;調查發現&lt;/a&gt;，他可能參與了非法商業活動。（黃楊鈿甜和楊偉均未回覆記者的置評請求。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨着一系列醜聞接連爆發，先前的熱點事件迅速被新的輿論風暴所取代。有觀察人士指出，新的醜聞還會不斷湧現，直到中國的經濟不平等問題得到根本解決。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南京大學研究員燕志華在新聞網站《財新》上&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.caixinglobal.com/2025-05-24/weekend-long-read-why-the-economy-is-key-to-calming-online-rage-in-china-102322501.html"&gt;寫道&lt;/a&gt;，在經歷了多年的經濟增長、以為共同富裕的承諾很快會實現之後，公眾對中國經濟放緩「缺少心理準備」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在，人們「紛紛要求相關部門和社會各方兌現諾言」，燕志華寫道。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Siyi Zhao 對本文有研究貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王月眉 (&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/vivian-wang"&gt;Vivian Wang&lt;/a&gt;) 是《紐約時報》駐華記者，常駐北京，撰寫關於中國的崛起及雄心如何塑造普通人日常生活的報道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/05/world/asia/china-harvard-economy-inequality.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 09:07:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國稱習近平與特朗普通話</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/world/20250605/xi-trump-talks-china-us-trade/</link>
      <description>&lt;address&gt;DAVID PIERSON, ANA SWANSON&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-05 09:49:30" datetime="2025-06-05 09:49:30"&gt;2025 年 6 月 5 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/05/multimedia/00china-xi-trump-bvjm/00china-xi-trump-bvjm-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;中國領導人習近平上月在北京。 &lt;cite&gt;Pool photo by Tingshu Wang&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;據中國官方媒體報道，特朗普總統週四與中國最高領導人習近平通話，這是特朗普就任以來兩人首次通話，目前全球兩大經濟體之間脆弱的貿易戰「休戰」正顯露出破裂的跡象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國官方媒體在週四晚間用一則簡訊報道了這通電話，但未披露細節。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次通話正值中美緊張局勢再次升溫，距離兩國代表上月在日內瓦會晤並同意暫停貿易戰還不到一個月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週三，特朗普在社交媒體上寫道，習近平「非常強硬，很難和他達成協議」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府指責北京違背休戰協議，限制關鍵稀土礦物的出口。這些礦產被廣泛應用於美國的製造業，包括汽車製造商和半導體生產商。&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/02/business/china-rare-earths-united-states-supplies.html"&gt;稀土短缺&lt;/a&gt;可能會導致一些美國工廠陷入停擺。這些礦物被用於製造高性能工業磁鐵。中國在全球稀土市場上佔據主導地位，並將其視為對美國施壓的一個「卡脖子」手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為回應，特朗普政府提出一項計劃，撤銷部分中國學生的簽證，並&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20250529/jet-engine-chip-software-exports-to-china/"&gt;暫停&lt;/a&gt;向中國出售某些用於噴氣發動機和半導體的組件和軟件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國否認違反日內瓦協議條款，並指責美國加劇緊張局勢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宮尚未立即回應置評請求。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/david-pierson"&gt;David Pierson&lt;/a&gt;報道中國外交政策和中國與世界的經濟與文化交互。他從事新聞工作已超過 20 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/ana-swanson?action=click&amp;pgtype=Article&amp;state=default&amp;variant=1_link&amp;block=storyline_reporter_bio_recirc"&gt;Ana Swanson&lt;/a&gt;報道貿易和國際經濟新聞，常駐華盛頓。她從事新聞工作已超過十年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/05/world/asia/xi-trump-talks-china-us-trade.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 05:07:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美國曾為驅逐錢學森付出慘痛代價，現在歷史正在重演</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/opinion/20250605/visas-china-rockets-scientist-technology/</link>
      <description>&lt;address&gt;KATHLEEN KINGSBURY&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-05 03:52:36" datetime="2025-06-05 03:52:36"&gt;2025 年 6 月 5 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/01/opinion/30kingsbury-image/30kingsbury-image-master1050.jpg" width="1050" height="1050"&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Sam Whitney/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;1950 年，美國政府尚未意識到自己手中握着贏得冷戰的其中一張王牌——錢學森。這位卓越的中國火箭科學家當時已為航空航天與武器技術帶來革命性突破。在加州理工學院和麻省理工學院的學術殿堂裏，他幫助解決了噴氣推進的技術難題，研製出美國首批制導彈道導彈。這位被授予美國空軍上校軍銜的科學家曾參與絕密的曼哈頓計劃，並被派往德國審訊納粹科學家。錢學森博士希望第一個上太空的宇航員是個美國人——為此正全力設計新型運載火箭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而命運急轉直下。在事業的巔峯期，突如其來的敲門聲打破了平靜，他在妻兒面前被戴上手銬。雖然最終洗脫叛國罪與間諜罪指控，美國政府仍於 1955 年將他驅逐出境——用這位科學家交換了十幾名朝鮮戰爭中的美軍戰俘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這次驅逐的影響令人震驚：錢學森博士回國後，立即説服毛澤東讓他着手建立一個現代武器體系。在那個十年結束之前，中國試射了首枚導彈。到 1980 年，對中國來説將導彈射向加州已經和射向莫斯科一樣輕鬆。錢學森博士不僅被恰如其分地譽為中國導彈和航天事業的奠基人，還啓動了將中國轉變為超級大國的技術革命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當我目睹特朗普政府對外國學生和研究人員展開嚴苛審查時，錢學森的故事一直縈繞在我心頭（幾年來，我一直在寫作他的傳記）。週三，國務卿魯比奧加碼施壓，&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/05/28/us/politics/china-student-visas-revoke.html"&gt;宣佈&lt;/a&gt;政府將&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://m.weibo.cn/status/5171701178696593"&gt;「大力撤銷」&lt;/a&gt;中國學生的簽證，包括那些與中國共產黨有關聯或是在「關鍵領域」學習的中國學生。美國有大約 100 萬外國學生——其中超過 25 萬是中國人。錢學森博士遭驅逐出境的往事堪稱深刻教訓：排外情緒催生的決策失誤將永遠改寫世界格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與當前時刻遙相呼應的是，當年錢學森因中國公民和中國科學家的身份而淪為了參議員約瑟夫·麥卡錫「紅色恐慌」的犧牲品，安全許可遭撤銷讓他備受羞辱。美國為驅逐他也付出了慘痛代價：不僅錯失載人航天領域超越蘇聯的機會，更讓中國獲得了挑戰美國在亞洲主導地位所缺乏的一項資源——尖端科技實力。他的歸國不僅填補了這一空白，也開啓了中國持續幾代人的科學突破。時至今日，華盛頓仍花費數十億美元用於覈保護傘，以保護我們的太平洋盟友免受他的技術成就的影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當被問及美國驅逐錢學森一事時，前海軍部長丹·金博爾直言：「這是這個國家做過的最愚蠢的決定。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/05/30/multimedia/30kingsbury1-hvwf/30kingsbury1-hvwf-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;1950 年，美國政府舉行移民聽證會，決定是否應驅逐錢學森（左二）。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;錢學森 23 歲赴美求學。令他受益的那個獎學金，如今看來代表了某種已不復存在的理念，即認為國際教育交流將促進美國價值觀和世界和平。美國駐北京代表埃德蒙·詹姆斯設立了這個獎學金，資助錢學森等中國學子赴美深造。「哪個國家能夠做到成功教育這一代中國年輕人」，詹姆斯博士在給西奧多·羅斯福總統的信中寫道，「哪個國家就能因為這方面所付出的努力，而在道德、智力和商業影響力上獲得最大的回報。」到 20 世紀 60 年代，中國 200 位最傑出的科學家中，有四分之三曾留美（一些人日後將獲得諾貝爾獎），這都要歸功於詹姆斯博士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在加州理工學院，錢學森與一羣前途無量的年輕科學家組建起一個自稱「自殺小隊」的研究團隊，起這個名字是因為他們當初做的一個實驗曾將一個校園實驗室炸燬。在一次工程師年會上，兩名團隊成員宣佈他們已經研究出如何製造一枚能夠垂直飛離地表 1000 英里的火箭。很快，他們有了一個更正式的名稱：噴氣推進實驗室。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1949 年，錢學森博士被任命為該實驗室的負責人，它是美國國家航空航天局 (NASA) 的前身。他不僅希望幫助美國贏得太空競賽，還提出了火箭客運計劃——設想用火箭技術將紐約至洛杉磯的飛行時間縮短至一小時以內。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;錢學森博士是間諜嗎？他是共產黨嗎？始終缺乏確鑿證據證明這兩點，但美國政府是否真的在意，也不得而知。包括與錢學森博士在曼哈頓計劃中合作過的 J·羅伯特·奧本海默在內的國防部高級官員和學者的抗議都未被理會。在遭軟禁五年後，錢學森博士懇求中國政府幫助他逃離美國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現已解密的國務院文件顯示，艾森豪威爾政府嚴重低估了錢學森博士的價值，他被視為棋子，用於交換被俘虜的美國空軍人員。中國總理周恩來在談到談判成果時得意地説：「但我們要回了一個錢學森，單就這件事來説，會談是值得的，有價值的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;錢學森博士此後再也沒有回到美國，並且一直在中共黨內擔任要職。他也被視為民族英雄，並建有陳列他的成就的紀念館。他晚年的大部分言論要麼是技術文件，要麼是反美政治宣傳。然而，1966 年，他的一位加州理工學院前同事收到了一張明信片，上面繪有中國傳統的花卉圖案，郵戳顯示來自北京。錢學森博士在上面只寫了一句話：「這是逆境中綻放的花朵。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魯比奧的聲明雖未詳述細則，但無疑在國際學生和研究型大學來自海外的科研人員當中引發了焦慮，同時各高校和實驗室都在為進一步的幹擾做準備。然而，更大的損失已經發生：曾幾何時，這個國家把教育全球英才視為增強國力的戰略途徑。當世界最傑出的思想家、科學家和領袖們爭相來此求學並接受美國民主文化薰陶時，這本是我們無與倫比的戰略資產。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;錢學森為中國做出的卓越貢獻警示我們：放棄人才優勢、選擇排斥而非吸納全球精英的做法，終將反噬自身。那些被拒之門外的才俊，終有一日可能成為我們的勁敵。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Kathleen Kingsbury 是《紐約時報》觀點版面主編，負責社論委員會和觀點版塊。此前，她曾擔任社論版副主編。她於 2017 年加入《紐約時報》，此前在《波士頓環球報》擔任網站執行編輯。她曾憑藉傑出的社論寫作獲得 2015 年普利策獎。歡迎在 X 上關注她：@katiekings&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/05/30/opinion/visas-china-rockets-scientist-technology.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 16:07:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>關於中國暫停稀土出口，你應該知道的</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250605/rare-earth-metals-china/</link>
      <description>&lt;address&gt;KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-05 02:44:24" datetime="2025-06-05 02:44:24"&gt;2025 年 6 月 5 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/03/multimedia/00biz-Explainer-Rare-Earth-kbvf/00biz-Explainer-Rare-Earth-kbvf-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;4 月，一輛運送礦物的卡車從中國龍南市郊的一個重稀土礦場離開。 &lt;cite&gt;Keith Bradsher/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;北京——自 4 月 4 日起，中國暫停了七種稀土金屬以及由其中三種金屬製成的強力磁體的幾乎所有出口。停止出口造成了日益嚴重的短缺，美國和歐洲的許多工廠有可能因此關閉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為什麼我們如此需要這些金屬？為什麼中國停止了出口；至關重要的是，接下來會發生什麼？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;什麼是稀土？&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有 17 種金屬被稱為稀土，它們位於元素週期表的底部，其中大多數實際上並不罕見，它們遍佈世界各地，但很少有足夠大的礦藏可供有效開採。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之所以被稱為稀有，是因為很難將它們分離出來。要打破自然界中束縛它們的化學鍵，可能需要 100 多個處理階段和大量的強酸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/03/multimedia/00biz-Explainer-Rare-Earth-bhmp/00biz-Explainer-Rare-Earth-bhmp-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;一克鋱元素。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;為什麼中國控制如此多的稀土供應？&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國開採了全球 70% 的稀土。其餘大部分由緬甸、澳大利亞和美國開採。但世界上 90% 的稀土都是由中國進行化學加工的，因為中國提煉自己的所有稀土、幾乎所有的緬甸稀土和近一半的美國稀土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國在鏑、釓、鑥、釤、鈧、鋱和釔等七種稀土上的主導地位最為顯著。自 4 月初以來，中國已基本停止了這些稀土的出口。這些幾乎只在中國和緬甸開採的稀土屬於最難用化學方法分離的金屬。對於鏑和鋱等被稱為重稀土的金屬，中國的精煉廠的產量佔全球供應量的 99.9%。重稀土用於製造耐熱磁體。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國擁有一些世界上最好的重稀土礦藏。這些礦藏位於中國中南部隴南附近的一個山谷中，向西延伸至緬甸最北部，礦藏特別豐富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/03/multimedia/00biz-rareearth-embargo-explain-kqgv/00biz-rareearth-embargo-explain-kqgv-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中國南部江西省龍南縣一個山谷中的重稀土金屬礦。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;中國控制的七種稀土有什麼重要的意義？&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這七種金屬的主要消費者是汽車工業，該行業使用大量耐熱稀土磁體。但半導體、醫療成像化學品、機器人、海上風力渦輪機和各種軍事硬件的製造商也需要這些元素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稀土磁體的強度是同等重量的鐵磁體的 15 倍。稀土磁體對於當今汽車上的幾十個小型電動機必不可少。剎車、轉向和許多其他系統的馬達都依賴稀土磁體。一個豪華汽車座椅可能包括 12 個稀土磁體，用於調節它的馬達。電動汽車中用於驅動車輪的電機也需要用稀土磁體。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國生產的稀土磁體約佔全球供應量的 90%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果其中一個系統的零部件供應商沒有磁體，整個汽車裝配廠可能不得不關閉，成千上萬的人可能會暫時失業。上週，福特在芝加哥的福特探索者 SUV 工廠因缺少磁體而暫時關閉了一週。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多數稀土磁體是由兩種輕稀土元素——釹和鐠——製成的，這兩種稀土中國仍在出口，澳大利亞和美國也有少量供應。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/03/multimedia/00biz-Explainer-Rare-Earth-kwvm/00biz-Explainer-Rare-Earth-kwvm-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;4 月，上海車展上的電動汽車。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，這些磁體一旦暴露在高溫或強電場中，就會失去大部分磁性。為了防止這種情況，可以在生產過程中添加少量重稀土鏑或鋱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汽油發動機和許多電動機會產生相當大的熱量，因此汽車工業大多購買含有鏑或鋱的稀土磁體。目前，中國幾乎不出售這種耐熱磁體。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界磁體工業每年生產近 20 萬噸含鏑或鋱的稀土磁體。每年還生產 8 萬噸不含這些金屬的材料，用於要求不高的用途，比如錢包扣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;中國以前停止過稀土出口嗎？&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有過，2010 年中日領土爭端期間，中國曾停止向日本出口所有稀土長達兩個月，給幾乎斷貨的日本製造商造成恐慌。日本貿易集團住友商事和日本政府隨後幫助澳大利亞公司萊納斯在澳大利亞建立了更多的開採能力，並在馬來西亞建立了加工能力，這樣日本就有了除中國之外的另一個選擇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;中國這次為什麼暫停出口？&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國政府一再表示，暫停出口這七種稀土以及由它們製成的磁體是因為它們是軍民兩用品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於可能暴露在數百攝氏度溫度下的應用，最耐熱的磁體使用釤，而不是鏑或鋱。中國今年春天停止出口的釤是洲際彈道導彈制導系統所必需的。一架 F-35 戰鬥機大約使用 11 公斤的稀土磁體，其中大部分是釤鈷磁體。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;釔用於激光器，包括火炮測距儀。鈧可與鋁結合製成輕量的飛機部件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/03/multimedia/00biz-Explainer-Rare-Earth-wpcj/00biz-Explainer-Rare-Earth-wpcj-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;去年，位於澳大利亞卡爾古利的萊納斯加工廠。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受中國出口許可證新要求限制的其他四種稀土主要用於民用目的。軍事應用僅佔稀土磁體市場的 5% 左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國辯稱，中國實施出口管制的真正動機與軍事用途無關，而是中國對特朗普政府幾天前決定對從中國和其他幾十個國家進口的產品徵收更高關稅的報復的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;接下來會發生什麼？&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 12 日，中國和美國在日內瓦同意降低彼此的關稅。中國還同意暫停自 4 月初以來對美國實施的非關稅措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但中國堅稱稀土出口管制適用於所有國家，而不僅僅是美國。雖然中國官員沒有明確表示，但這意味着停止出口可能不屬於對美國實施的非關稅措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/03/multimedia/00biz-rareearth-embargo-explain-bfhp/00biz-rareearth-embargo-explain-bfhp-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;4 月，一架美國空軍 F-35 戰鬥機在荷蘭呂伐登舉行的北約演習中。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;貿易代表格里爾和財政部長貝森特在日內瓦與中國達成了協議。但另一個部門——商務部——在第二天收緊了對華為電腦芯片的控制，禁止美國人購買或為其提供融資。這激怒了中國官員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國商務部也一直在努力制定稀土出口許可證的發放程序，這可能是一些延誤的原因。大眾汽車等一些歐洲公司已經獲得了供應，但其他公司尚未獲得。儘管中國正在努力改善與歐洲的關係，但對歐洲的貨運已經中斷，那裏的一些工廠可能不得不暫時關閉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;底特律汽車製造商一週前獲準裝運幾批貨物，但目前也出現供應短缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國目前要求每批貨物都要有單獨的許可證和詳細的文件。西方企業正在敦促中國為每個海外客戶批准三個月或一年的許可證，以加快流程。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher"&gt;Keith Bradsher&lt;/a&gt;是《紐約時報》北京分社社長，此前曾任上海分社社長、香港分社社長、底特律分社社長，以及華盛頓記者。他在新冠疫情期間常駐中國進行報道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/03/business/rare-earth-metals-china.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 15:07:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國打擊稀土走私，海外企業「斷供」危機嚴峻</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250605/china-rare-earth-smuggling/</link>
      <description>&lt;address&gt;KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-05 02:51:08" datetime="2025-06-05 02:51:08"&gt;2025 年 6 月 5 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/04/multimedia/04biz-RareEarth-Smuggle-cjqh/04biz-RareEarth-Smuggle-cjqh-master1050.jpg" width="1050" height="698"&gt;&lt;figcaption&gt;2020 年，警察在一條從廣西通往越南的鐵路線上巡邏。中國的走私者有時會穿越中越邊境的山林將稀土礦物運往境外。 &lt;cite&gt;Lu Boan/Xinhua via Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中國政府正在展開一場全面行動，防止稀土在未經北京許可的情況下出境。這一舉措導致這些對汽車製造商、軍工企業和許多其他行業至關重要的礦產資源的短缺問題愈發嚴峻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國官方媒體本週報道將該行動描述為反走私，它是北京今年春季加強對稀土行業控制的核心舉措，旨在將稀土作為國家戰略工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京於 4 月 4 日停止了七種稀土及相關稀土磁體的合法出口，並表示今後這些&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/03/business/rare-earth-metals-china.html"&gt;幾乎完全在中國加工&lt;/a&gt;的稀土和磁體均需獲得許可證方能出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前獲批的許可證寥寥無幾，與此同時，北京正施壓美國及其他國家降低對華商品關稅並允許向中國出售敏感軍事技術。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;長期以來，美國、歐洲及其他地區的許多企業依賴中國供應稀土金屬，如今發現庫存正迅速耗盡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國的反走私行動對這些企業而言堪稱雙重打擊：北京不僅停止了合法出口，同時也在嚴厲打擊非法出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大規模的走私此前曾削弱中國稀土出口限制的效果。2010 年領土爭端期間，北京對日本實施了兩個月的禁運，並在 2009 至 2013 年間&lt;a href="https://www.nytimes.com/2010/12/29/business/global/29rare.html"&gt;間歇性施加限制&lt;/a&gt;，以迫使全球製造商將工廠遷至中國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到 2010 年北京首次嘗試限制走私前，中國有組織犯罪集團每年走私的稀土量高達中國年產量的一半。起初，北京的努力成效有限，在波音、大眾和豐田等跨國公司依賴的長供應鏈中，合法與非法生產的稀土混雜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在近期打擊行動之前，非法運輸的規模就已經有大幅縮減。「走私已不像過去那麼容易了」，博伊西州立大學稀土專家戴維·亞伯拉罕表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 9 日，中國海關、商務、警察和情報機構的高級官員開會商討打擊策略。三天後，11 個國家部委和七個省份的官員召開會議，並通過商務部發布聯合聲明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聲明稱：「戰略性礦產出口管制關乎國家安全和發展利益，加強全出口鏈條管控是關鍵。」聲明還呼籲對稀土生產和運輸的每個環節進行全面追蹤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/04/multimedia/04biz-RareEarth-Smuggle-ljwm/04biz-RareEarth-Smuggle-ljwm-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;3 月，來自中國廣西的卡車通過一處口岸進入越南。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國商務部表示，新的許可制度旨在限制稀土金屬的軍事用途。美國軍工企業高度依賴從中國進口的稀土磁體和其他關鍵礦產，用於製造導彈、無人機、坦克、火炮和戰鬥機。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國商務部現要求國內生產商在申請出口受限稀土或磁體時提交詳盡文件。三家中國以外的稀土行業領先企業透露，為防止轉售，申請不僅要求中國企業證明材料購買方身份，還需説明其在後續生產環節中的用途，有時甚至需要提供產品照片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些文件可能為北京提供稀土海外用途的詳情，使其未來更易針對特定企業和國家採取行動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這本質上正在成為一項情報收集工作」，美國 MP 材料公司董事長兼首席執行官詹姆斯·利廷斯基表示。該公司擁有美國唯一的稀土礦，位於加利福尼亞州山口市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由中共機關報《人民日報》主管的中國國有新聞機構《證券時報》本週在一篇報道中稱，與越南接壤的中國南部地區廣西正特別加強對稀土走私的審查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新冠疫情前，走私者經常跨境向越南運輸大量稀土。越南北部一家小型精煉廠是中國以外唯一能承擔複雜的重稀土化學處理的設施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在疫情期間，中國因一系列境外人員輸入感染事件，在南部邊境修建了帶有運動探測器的精密護欄系統。事實證明這已成為走私者的障礙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這家位於越南的小型精煉廠因與該國稅務部門的糾紛，已於一年多前關閉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010 年中國對日本實施禁運期間，另一種走私手段是將稀土熔入鋼樑，隨後出口並在目的地重新熔化以提取稀土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但中國已加強對鋼鐵行業的監控，許多小型鋼廠關閉，取而代之的是數量更少、規模更大且受國家監管更嚴格的鋼廠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨着中國以外地區稀土短缺加劇、價格飆升，願冒風險的走私者可能獲得鉅額利潤。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Li You 對本文有研究貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher"&gt;Keith Bradsher&lt;/a&gt;是《紐約時報》北京分社社長，此前曾任上海分社社長、香港分社社長、底特律分社社長，以及華盛頓記者。他在新冠疫情期間常駐中國進行報道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/04/business/china-rare-earth-smuggling.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 15:07:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李在明為何在就職演説中避談中國</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20250605/south-korea-president-north-china/</link>
      <description>&lt;address&gt;CHOE SANG-HUN&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-05 12:39:51" datetime="2025-06-05 12:39:51"&gt;2025 年 6 月 5 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/04/multimedia/04int-skorea-lee-01-vwjz/04int-skorea-lee-01-vwjz-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;週三，在輕鬆贏得大選數小時後，韓國總統李在明在首爾國會發表就職演説。 &lt;cite&gt;Pool photo by Anthony Wallace&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20250604/lee-south-korea-new-president/"&gt;當選&lt;/a&gt;韓國總統幾小時後，李在明於週三開始投身工作，呼籲與宿敵朝鮮展開對話，為朝鮮半島帶來和平。他還強調了韓國對美韓安全同盟的承諾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李在明在國會圓形大廳的就職演説進行了全國電視轉播，他重申了與特朗普政府的外交合作，他必須與特朗普政府就關稅問題進行談判，並維持與美國的安全聯盟，他還承諾鞏固與美國和日本的三邊合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但李在明迴避直接提及他將如何應對作為總統所面臨的棘手外交挑戰，比如韓國唯一的軍事盟友美國與韓國最大的貿易夥伴中國之間日益激烈的競爭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李在明在競選演講中呼籲改善與中國的關係，但他的就職演説沒有提到中國，這反映了他的政府將在未來幾個月面臨微妙的外交談判。李在明希望修補與中國的緊張關係，幫助刺激經濟增長。但華盛頓要求首爾在遏制中國方面發揮更大的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週三，李在明只是間接提到了中國：「我將從國家利益和實用主義的角度來處理與鄰國的關係。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/05/30/multimedia/04int-skorea-lee/00int-skorea-diplo-vmtj-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;3 月，韓美軍隊在漣川舉行聯合演習。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在華盛頓，國務卿魯比奧&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/06/election-of-republic-of-korea-president-lee-jae-myung/"&gt;祝賀&lt;/a&gt;李在明當選，重申美國對美韓聯盟「牢不可破的承諾」。魯比奧説，「我們還在使聯盟現代化，以滿足當今戰略環境的要求，應對新的經濟挑戰。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在短暫實施戒嚴令後，李在明的前任尹錫悅於 4 月&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/04/04/world/asia/south-korea-removes-impeached-president.html"&gt;被趕下台&lt;/a&gt;。在兩個超級大國之間的戰略競爭中，尹錫悅更堅定地與華盛頓保持一致，從而與北京對立。他還因改善與東京的關係、使三邊合作成為可能贏得了華盛頓的稱讚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果他的政府不與華盛頓對中國和日本的態度保持一致，我們可以預期會出現緊張局勢」，新美國安全中心駐首爾的研究員金杜延（音）説。「通常情況下，當韓國有一個進步派政府時，首爾和華盛頓之間的政策分歧會更多。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本首相石破茂週三表示，希望儘早與李在明舉行會談，延續日韓兩國領導人互訪的慣例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石破茂在其辦公室&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://english.kyodonews.net/news/2025/06/d74e2293d8c3-update1-japan-pm-pledges-stable-ties-with-key-partner-s-korea-under-lee.html" title="Link: https://english.kyodonews.net/news/2025/06/d74e2293d8c3-update1-japan-pm-pledges-stable-ties-with-key-partner-s-korea-under-lee.html"&gt;對記者説&lt;/a&gt;，「我希望在（日韓邦交正常化）60 週年之際，在李在明總統的領導下，加強日韓之間的合作，以及與美國的三方合作。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/04/multimedia/04int-skorea-lee-02-vwjz/04int-skorea-lee-02-vwjz-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;4 月，在布魯塞爾參加北約會議期間，美國國務卿魯比奧與日本外相巖屋毅和韓國外長趙兌烈合影。美國一直在推動發展更緊密的三邊關係。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鮮沒有立即對李在明的就職做出反應。在尹錫悅任內，朝鮮對韓國的敵意越來越大，&lt;a href="https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240117/north-korea-reunification-policy/"&gt;拒絕&lt;/a&gt;與韓國對話，並威脅要對其使用核武器。朝鮮&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/05/31/world/asia/north-korea-russia-weapons.html"&gt;新近與俄羅斯結盟&lt;/a&gt;，這為其領導人金正恩對付首爾和華盛頓提供了更多的籌碼。分析人士稱，要想讓金正恩與美韓其中任何一方恢復會談，恐怕需要給出更有吸引力的條件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國官方媒體稱，中國領導人習近平週三向李在明發出賀電，稱兩國是「重要近鄰和合作夥伴」。習近平還表示，他「高度重視」發展雙邊關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中韓關係發展的根本動力源於雙方的共同利益」，中國外交部發言人林劍表示。「中方一貫反對選邊站隊和陣營對抗。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於是填補因尹錫悅被彈劾而產生的空缺，韓國國家選舉委員會確認他在週二的選舉中獲勝後，李在明可以立即上任。一夜之間，他從競選活動轉向組織和啓動新政府，任命了內閣和總統辦公室的主要成員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/04/multimedia/04int-skorea-lee-03-vwjz/04int-skorea-lee-03-vwjz-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;李在明就職儀式前的韓國國會。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李在明面臨的問題比最近任何一位韓國領導人都要嚴峻，包括應對特朗普總統的關稅，尤其是那些損害韓國鋼鐵和汽車行業的關稅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新總統還表示，他將增加政府開支，放寬監管，以啓動經濟，鼓勵企業發展。他説，經濟增長是創造更多就業機會、縮小經濟和其他不平等的關鍵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「李在明面臨着艱鉅的任務，尤其是在經濟方面」，亞洲協會政策研究所副所長溫迪·卡特勒説。「除了立即採取措施重振放緩的韓國經濟外，他還要在 7 月 8 日這個最後期限之前結束與特朗普政府的貿易談判。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在數月的政治動盪給韓國市場造成了損失之後，投資者似乎對選舉結果表示歡迎，韓國基準 Kospi 指數週三上漲了 2.5%。韓元對美元的匯率上升了大約 0.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在李在明上任之時，他的政黨已經控制了國會，他是韓國為數不多的控制國會的領導人之一。這給了他推動政策的政治影響力。但他的勝利也暴露了國家的嚴重分裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這次選舉主要被宣傳為針對尹錫悅和右翼的國民力量黨的公投。此前，尹錫悅實施了戒嚴令，這是韓國 40 年來首次試圖讓軍人統治迴歸。不過，該黨候選人金文洙仍然獲得了 41% 的選票。李在明以 49.4% 的得票率贏得選舉，比民調預測的優勢要小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/04/multimedia/04int-skorea-lee-qvtf/04int-skorea-lee-qvtf-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;週三，在舉行就職典禮後，李在明從國會前往總統辦公室。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李在明呼籲全國團結起來，應對韓國在經濟、外交和國內政治方面「錯綜複雜的危機」。他説：「團結是能力的晴雨表，分裂是無能的結果。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「那些既沒有能力也沒有意願改善人民生活的政治力量沉迷於分裂人民，播下仇恨的種子」，他説。「我將成為結束政治分裂的總統。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他説，他將懲罰那些參與尹錫悅戒嚴行動的人，並在制度上設置更多的防護措施，以防止未來的領導人再次嘗試軍事統治。但他也承諾與政治反對派重新建立起對話和妥協的渠道。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Amy Chang Chien 和 Jin Yu Young 對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/choe-sang-hun"&gt;Choe Sang-Hun&lt;/a&gt;是時報駐首爾首席記者，報道韓國和朝鮮新聞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：晉其角&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/04/world/asia/south-korea-president-north-china.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 13:07:02 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
