<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Nytimes - 繁體中文（台灣）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://nytimes.com</link>
    <item>
      <title>美台關係緊張中，特朗普或對台灣芯片加徵關稅</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250804/taiwan-tariffs-trump-us-chips/</link>
      <description>&lt;address&gt;MEAGHAN TOBIN, AMY CHANG CHIEN, XINYUN WU&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-04 10:13:24" datetime="2025-08-04 10:13:24"&gt;2025 年 8 月 4 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/01/multimedia/01Biz-Taiwan-Tariffs-pmft/01Biz-Taiwan-Tariffs-pmft-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;台積電在台南的工廠。半導體是台灣的主要出口產品之一。 &lt;cite&gt;Lam Yik Fei for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;特朗普總統週四宣佈，對台灣出口至美國的商品徵收 20% 的新關稅，此舉正值台北與華盛頓之間的關係已然異常緊張之際。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;數天前，在特朗普政府的要求下，台灣總統&lt;a href="https://cn.nytimes.com/world/20250731/trump-taiwan-china/"&gt;賴清德&lt;/a&gt;取消了原定在前往拉美途中過境紐約和達拉斯的計劃。台灣領導人通常會利用這種過境安排來展示與美國的關係，這樣的舉動總會引發中國的抗議，它聲稱台灣是其領土的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在，台灣官員承認，他們的談判代表在華盛頓進行了數週的談判，但沒有達成像日本和韓國簽署的那種貿易協議。隨着美國權衡對台灣主要出口產品半導體徵收破壞性關稅的可能性，更大的威脅仍在逼近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台灣行政院在週五的一份聲明中表示，潛在的半導體關稅是雙方持續談判的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聲明寫道：「雙方團隊都肯定談判進度持續推進。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上週五，台灣官員淡化了新的關稅稅率，稱雙方只是尚未結束談判。過去兩週，台灣的談判代表一直在華盛頓努力推動協議的達成，這是自特朗普今年 4 月首次宣佈所謂的對等關稅以來，他們第四次訪問華盛頓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據政府數據，自去年年底以來，美國一直是台灣出口產品的最大買家。但在過去 30 年的大部分時間裏，中國才是台灣的最大買家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「美國對台灣經貿發展當然重要」，賴清德在週五的簡報會上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台灣的主要出口產品是芯片及相關製品。台灣企業生產了世界上絕大多數先進的半導體，這種微型計算機芯片是從智能手機到人工智能等各種電子產品的核心部件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半導體通常作為人工智能服務器等電子產品零部件的形式進入美國。專家表示，很難對該行業徵收關稅，因為其供應鏈非常複雜和專業化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行政院表示，無論就半導體特定關稅達成何種決定，台灣都將尋求獲得優惠待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台灣的官員和企業一直在試圖減輕華盛頓關稅威脅的打擊。今年 3 月，台灣表示有興趣從阿拉斯加一個長期停滯的項目購買天然氣。幾周前，全球最大的芯片製造商台積電表示，&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/03/03/technology/tsmc-investment-trump.html"&gt;將在美國投資 1000 億美元&lt;/a&gt;，擴大其在亞利桑那州的業務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在 4 月份宣佈首輪關稅時曾經稱讚台積電的投資。但從那以後，台灣的鄰國日本和韓國同意對美國進行多於台積電數千億美元的投資。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士表示，這可能是正在進行的談判的癥結之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們沒有像日本和韓國那樣承諾大規模投資」，亞太商工總會執行長邱達生表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行政院表示，之所以尚未宣佈任何貿易協議，部分原因是美國方面的時間限制。聲明説，「由於美方與許多國家同時進行談判」，台灣必須在有限時程內進行磋商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普此前曾表示，台灣在半導體製造方面獲得了不公平的優勢，並指責這個依賴美國政治支持來對抗中國主張的國家在自身防務上的投入太少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「談判總是需要雙方互惠互利」，曾任特朗普首個任期內擔任台灣行政院副院長的經濟學家施俊吉表示。「特朗普的談判完全沒有讓步——美國什麼都沒給。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/meaghan-tobin"&gt;Meaghan Tobin&lt;/a&gt;是時報科技記者，常駐台北，報道亞洲地區的商業和科技新聞，重點關注中國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/amy-chang-chien"&gt;Amy Chang Chien&lt;/a&gt;是《紐約時報》記者/研究員，常駐台北，報道台灣和中國新聞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/xinyun-wu"&gt;Xinyun Wu&lt;/a&gt;是《紐約時報》記者/研究員，常駐台北，報道科技、台灣和中國新聞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/01/business/taiwan-tariffs-trump-us-chips.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 02:37:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美國對轉運商品加徵 40% 關稅，中國預計受最大影響</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250804/trump-tariffs-china-transshipment/</link>
      <description>&lt;address&gt;艾莎, KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-04 08:55:57" datetime="2025-08-04 08:55:57"&gt;2025 年 8 月 4 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/01/multimedia/01Biz-Trade-Transshipment-china1-tzjp/01Biz-Trade-Transshipment-china1-tzjp-master1050.jpg" width="1050" height="786"&gt;&lt;figcaption&gt;重慶鐵路集裝箱中心站，它是中國重要的國際貿易樞紐。 &lt;cite&gt;Gilles Sabrié for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;自從特朗普總統在第一個任期內開始提高對中國商品的關稅以來，中國公司競相在東南亞、墨西哥等地設立倉庫和工廠，通過繞道其他國家將商品輸往美國市場避開美國的關稅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在上週四，特朗普將矛頭指向了所有間接進入美國的進口商品，他認為這些商品是導致美國&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/02/05/business/economy/us-trade-deficit-2024-record.html"&gt;1.2 萬億美元貿易赤字&lt;/a&gt;的部分原因。總統將對所謂的轉運商品徵收 40% 的關稅，新規將在一週後生效。一位向記者介紹情況的高級政府官員表示，相關工作正在進行中，未來可能會大幅擴大「間接運輸」的定義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新規適用於來自任何國家的間接運輸貨物，而不僅僅是中國。但中國憑藉其龐大的工廠基礎設施和磅礴的製造業雄心，已成為建立此類全球運輸網絡的主要國家。貿易專家隨即預測，中國將是受影響最大的國家——也是最為不滿的國家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這些貿易條款是明顯意在遏制中國的嘗試——中國會這樣看待它們，這勢必會波及與美國的貿易談判」，曾擔任美國貿易談判代表、現任新加坡智庫尤索夫伊薩東南亞研究院高級研究員的史蒂芬·奧爾森表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在上週四簽署的行政命令創造了一個新的進口類別：通過其他國家轉運的商品，而非直接來自原產國。這類商品將被加徵 40% 的關稅，它是在原本適用於這些商品（若其直接從原產國進口）的關稅基礎上額外徵收的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法律上對轉運商品的定義相當嚴格：指的是在中轉國並未發生「實質性轉變」的商品。像越南這樣的東南亞國家長期以來一直否認其允許大量轉運行為，並且一直在加強檢查以防止這種情況發生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們堅稱，進口激增的中國零部件已在本國被組裝成了全新且不同的產品，因此合理地應被標註為本國產品，而不應標註為「中國製造」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/01/multimedia/01Biz-Trade-Transshipment-trump-hjwk/01Biz-Trade-Transshipment-trump-hjwk-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;7 月，特朗普總統在橢圓形辦公室與菲律賓總統馬科斯舉行雙邊會晤。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這名政府高級官員表示，除了對轉運商品徵收新的 40% 關稅外，特朗普政府還計劃在「幾周內」針對間接運輸實施所謂的「原產地規則」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原產地規則旨在確保進口商能夠確認商品確實是在賣方所宣稱的國家生產的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為了發揮效力，原產地規則必須制定得非常嚴格，就像適用美國自由貿易協定的商品所需滿足的條件一樣。例如，取代《北美自由貿易協定》的《美墨加協定》規定，汽車必須包含高達 75% 的北美地區產零部件，才能在跨境時享受免關稅待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布拉德·塞特瑟曾在奧巴馬和拜登政府任職，現任外交關係委員會高級研究員，他表示，制定原產地規則可能帶來重大影響。「特朗普大規模關稅措施中最重要的長期變化可能就是制定能夠界定中國產品的原產地規則」，他説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他專家對此持保留態度，他們認為特朗普政府未必會制定嚴格的規則，尤其是在特朗普總統與中國最高領導人習近平可能於今秋舉行峯會的商討正在進行之際。中國政府要求取消對其出口商品的關稅，同時進一步收緊了採購美國商品的諸多限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「規則中沒有涉及特定國家的內容，這很有幫助，因為這意味着他們目前並沒有惹惱中國的風險」，新加坡韓禮士基金會貿易政策主管黛博拉·埃爾姆斯説道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普為直接解決轉運問題達成的首個國別貿易協定是&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/07/02/business/economy/trump-vietnam-trade-deal.html"&gt;7 月 2 日&lt;/a&gt;與越南達成的協議。該協議包含對從中國轉運的商品徵收 40% 關稅的條款。這一條款已成為限制中國在全球供應鏈中角色的全面新策略的藍圖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但一個月後，越南尚未公開確認轉運條款。除印尼外，轉運關稅也沒有出現在美國隨後與東南亞其他國家達成的協議公告中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近幾周，特朗普對中國的強硬語氣有所緩和。他撤回了此前在向中國出口人工智能芯片問題上的強硬立場。不久之後，他還告訴菲律賓總統，他並不介意菲律賓與中國保持良好關係，因為美國同樣與中國有着良好的關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/01/multimedia/01Biz-Trade-Transshipment-vietnam-hfwk/01Biz-Trade-Transshipment-vietnam-hfwk-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;越南胡志明市一家紡織廠的生產線。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於那些自特朗普首次宣佈對等關稅以來，紛紛爭相安撫他的東南亞國家來説，這種反覆無常不僅帶來了不確定感，也讓他們對與美國簽訂的新協議產生了一定程度的懷疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與此同時，許多東南亞國家也在研究如何打擊那些僅通過本國轉運出口，卻未進行任何加工的中國企業的方法。該地區各國政府簡化了海關流程，並承諾打擊假冒偽劣和非法貿易。他們還認真考慮減少中國零部件在其組裝和出口產品中的比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於被徵收 19% 關稅的馬來西亞政府來説，將中國排除在全球供應鏈之外的想法一直都是一項艱鉅的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我該怎麼説呢？每個人都可以有自己的雄心壯志」，馬來西亞副貿易部長劉鎮東上週在吉隆坡接受採訪時表示。「但雄心壯志遇到實際操作，我們只能拭目以待。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新加坡經濟學家普里揚卡·基肖爾表示，美國上週四的命令未提及針對中國的具體措施，這可能反映了特朗普政府試圖與美國最大經濟競爭對手達成協議的努力。此前，中國曾通過暫停出口對汽車、半導體和航空航天產業至關重要的稀土磁鐵，展示了其在貿易中利用自身貿易槓桿的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這件事確實讓特朗普政府意識到，談判桌另一邊是一個強大的對手——中國確實擺出了強勢姿態，從那以後，美國關於轉運問題的立場有所軟化」，諮詢公司 Asia Decoded 創始人普里揚卡·基肖爾女士説道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像沃爾瑪這樣的跨國公司在美國進口中佔據相當大的份額，並且掌握着相當詳細的產品製造過程信息。但一些分析人士質疑，美國海關與邊境保護局是否有能力識別包裹是否真的來自中國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;經濟分析諮詢公司 Capital Economics 在一份研究報告中表示：「執法可能會面臨挑戰，即使直接轉運有所減少，貿易轉移仍將繼續削弱美國關稅對中國整體出口表現的影響。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Hasya Nindita 自雅加達、Tung Ngo 自河內、Ana Swanson 自華盛頓對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾莎 (&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/alexandra-stevenson"&gt;Alexandra Stevenson&lt;/a&gt;) 是《紐約時報》上海分社社長，報道中國經濟和社會新聞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher"&gt;Keith Bradsher&lt;/a&gt;是《紐約時報》北京分社社長，此前曾任上海分社社長、香港分社社長、底特律分社社長，以及華盛頓記者。他在新冠疫情期間常駐中國進行報道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/01/business/trump-tariffs-china-transshipment.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 01:07:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏天車裏的瓶裝水能安全飲用嗎</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/health/20250801/plastic-water-bottle-health-microplastics/</link>
      <description>&lt;address&gt;MELINDA WENNER MOYER&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-01 04:15:55" datetime="2025-08-01 04:15:55"&gt;2025 年 8 月 1 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;問：如果我把塑料水瓶留在車裏幾天，回來后里面的水還能安全飲用嗎？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.nytimes.com/article/hydration-heat-wave.html"&gt;在炎熱天氣裏補水&lt;/a&gt;很重要，但高溫和紫外線會影響一次性塑料水瓶內的物質變化——尤其是當水瓶放在車裏時，車窗會導致更多熱量聚積，情況會更嚴重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科學家警告，化學添加劑和微塑料可能會析入水中，瓶內還可能滋生細菌或黴菌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是否意味着水就不能安全飲用了？我們請專家來對此做出瞭解答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;水中的微生物&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;專門研究微塑料和其他物質接觸對人體影響的羅德島大學神經科學家傑米·羅斯説，一個潛在的問題是，如果已經打開了塑料瓶並喝了裏面的水，口腔、手部或空氣中的細菌可能會進入瓶內並大量繁殖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哥倫比亞大學研究環境污染的地球化學家嚴北詹（音）表示，他不清楚是否有專門探討將塑料水瓶留在高溫車裏帶來影響的研究，但科學家可以從相關研究中進行推斷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.tandfonline.com/doi/full/10.1080/10934529.2013.744647"&gt;2013 年發表&lt;/a&gt;的一項同行評審研究中，研究人員分析了部分飲用過的各種飲料（包括塑料瓶裝的汽水、茶、果汁、運動飲料和水）在 25 攝氏度下放置兩週後滋生的微生物。他們發現，其中許多飲料中都滋生了細菌、黴菌和酵母菌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;羅斯説，車內溫度通常比室外高，這為微生物快速生長創造了理想環境——可能只需幾個小時就會滋生。&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.2175/106143005X73893"&gt;2005 年的另一項研究&lt;/a&gt;得出結論，在室溫下，只喝了一口的水瓶在 48 小時內就會滋生細菌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;羅斯説，由於該領域研究很少，我們不知道水瓶中滋生的微生物是否會導致疾病，但這種可能是存在的。2005 年的研究中發現的細菌包括金黃色葡萄球菌，這是導致食源性疾病的常見原因。她説，儘管這種細菌可能來自人體或口腔，但如果在瓶內大量繁殖，量足夠高的話，仍有可能引發疾病。她表示，這「會是我非常擔心的問題」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;化學污染物&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;耶魯大學公共衞生學院的環境流行病學家妮可·德齊爾説，許多一次性塑料水瓶是由一種名為聚對苯二甲酸乙二醇酯 (PET) 的塑料製成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她説，當含 PET 的瓶子處於高溫或陽光下時，會釋放出多種化學物質，包括雙酚 A(BPA) 等酚類物質和鄰苯二甲酸鹽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「酚類和鄰苯二甲酸鹽是&lt;a href="https://www.nytimes.com/2019/04/01/well/family/how-to-minimize-exposures-to-hormone-disrupters.html"&gt;內分泌幹擾物&lt;/a&gt;，這意味着它們會干擾我們體內的天然激素」，她解釋説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國食品和藥物管理局表示，目前在食品包裝中使用&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.fda.gov/food/food-packaging-other-substances-come-contact-food-information-consumers/questions-answers-bisphenol-bpa-use-food-contact-applications"&gt;BPA&lt;/a&gt;和某些&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.fda.gov/food/food-additives-and-gras-ingredients-information-consumers/phthalates-food-packaging-and-food-contact-applications"&gt;鄰苯二甲酸鹽&lt;/a&gt;是安全的。但&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.endocrine.org/advocacy/position-statements/endocrine-disrupting-chemicals"&gt;一些專家&lt;/a&gt;對此&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.acog.org/clinical/clinical-guidance/committee-opinion/articles/2021/07/reducing-prenatal-exposure-to-toxic-environmental-agents"&gt;表示反對&lt;/a&gt;，他們引用的研究表明，生命早期階段接觸這些化學物質，與&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC9110913/"&gt;過敏&lt;/a&gt;、&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC8024800/"&gt;哮喘&lt;/a&gt;和&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC8230545/"&gt;2 型糖尿病&lt;/a&gt;等慢性健康狀況有關。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，德齊爾駁斥了社交媒體上關於加熱塑料水瓶會釋放致癌化學物質二噁英的舊説法。她説，事實並非如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;還有微塑料&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儲存在塑料水瓶中的水通常含有被稱為「微塑料」的微小塑料顆粒。&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.scopus.com/pages/publications/85117336800"&gt;2018 年的一項研究&lt;/a&gt;分析了在九個國家購買的塑料瓶裝水中的水，發現 93% 的水樣中含有塑料碎片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;嚴北詹説，汽車內的熱量以及從側窗或後窗進入的紫外線很可能會加速微塑料的釋放。他説，有證據表明紫外線會將塑料聚合物分解成更小的碎片，這些碎片「很可能」會析入水中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前還不清楚這些微塑料會對我們的身體造成什麼影響。但它們似乎會在體內留存：&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.nature.com/articles/s41591-024-03453-1"&gt;2025 年的一項研究中&lt;/a&gt;，研究人員分析了剛死亡不久的人體組織，發現腎臟、肝臟和大腦中都積累了微塑料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;如何更安全地飲水&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果把一次性塑料水瓶留在高溫的車裏，之後再飲用裏面的水會發生什麼，對此專家們並不確定。但羅斯説，考慮到潛在的污染風險，這樣做「不是個好主意」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德齊爾和其他研究人員建議，外出時，最好將水儲存在不鏽鋼或玻璃容器中，而不是塑料容器。德齊爾説，雖然由較硬塑料（如聚丙烯或另一種 PET）製成的可重複使用水瓶在受熱或陽光照射時，分解並釋放塑料或其他化學物質的可能性較小，但「它們仍然是塑料，隨着時間的推移，磨損和高溫也會導致它們降解」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;羅斯説，為了避免細菌和黴菌，無論容器類型如何，若飲用水在高溫下放置且未喝完，最好將其丟棄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果你不確定」，她説，「那就不要喝。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/07/29/well/eat/plastic-water-bottle-health-microplastics.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:37:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>關稅陰影下美國經濟「天沒塌」，經濟學家錯了嗎</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/opinion/20250801/tariffs-economy-inflation-recession/</link>
      <description>&lt;address&gt;JASON FURMAN&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-01 03:31:38" datetime="2025-08-01 03:31:38"&gt;2025 年 8 月 1 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/31/opinion/31furman-image-copy/31furman-image-master1050.jpg" width="1050" height="1050"&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Sam Whitney/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;4 月，當特朗普總統宣佈對美國貿易夥伴徵收高額關稅的計劃時，一些民主黨人公開幸災樂禍，認為那將是特朗普帶來的經濟衰退的開始。而他的一些支持者私下裏也對此憂心忡忡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在看來恍如隔世。近四個月後，經濟大體完好無損，雙方立場已然逆轉：特朗普陣營公開慶賀，民主黨人暗自失望。金融市場也經歷了同樣的過山車般的波動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼，是經濟模型錯了嗎？擔憂純屬多餘？那些敲響警鐘的經濟學家——近年屢屢做出重大誤判的同一批人——是否該再吃一塹？嗯，事情遠非如此簡單。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如模型預測的那樣，經濟增長確實放緩了，通脹已然抬頭。縱觀上半年經濟，滯脹跡象清晰可見，這種低增長與通脹的致命組合令人憂心。這張圖表顯示現實表現未達經濟學家去年末的預測值，當時特朗普接手的是一個正朝着持續穩健增長和通脹回落方向發展的經濟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;增長放緩與通脹加劇並非全拜關稅所賜。它們是諸多因素共同作用的結果，包括移民鋭減。耶魯預算實驗室（筆者在這裏任顧問）的最新預測與許多其他此類分析一樣，認為今年的經濟增長將減少 0.5 個百分點，國內生產總值將持續比無關稅情況低 0.4 個百分點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;注意「持續」二字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年增長率或逐步迴歸常態，但即便如此，GDP 總量仍將滯後於原本應有的水平——就像一個跌倒後重新加速卻永失領先身位的跑者。即便當前放緩態勢於明年終結，美國經濟總量仍將比未受衝擊的情況低約 0.5 個百分點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;0.5% 看似微小，但在美國這樣的經濟體量下則意味着約 1500 億美元損失。這相當於全美家庭每年拿出約 1000 美元並將其付之一炬，而且年年如此。永無止境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能想象一個總統會命令美國人這樣做嗎？在未來幾十年裏這都將是美國曆史上最大的非受迫性失誤之一。然而，儘管損失巨大，4 月那些關於衰退、經濟危機和股市崩潰的駭人警告與現實仍相去甚遠。原因何在？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分原因在於，包括我在內的經濟學家都患有「關稅錯亂綜合徵」。每當關稅增加時，我們都會過度反應。商界領袖和金融市場有時亦不能倖免。另一個因素是，特朗普撤回了了最具殺傷力的關稅：對中國產品加徵 145% 的關稅——幾乎等同於在世界兩大經濟體之間立即實行貿易禁運，而且他也降低了對歐盟和日本等主要經濟體的加稅幅度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但即便關稅狂熱巔峯時期，我也認為衰退可能性微乎其微。原因很簡單。首先，進口商品僅佔美國 GDP 的 11%。經濟主體由醫療、教育及其他受關稅影響有限的服務業構成。此外，美國經濟具備非凡的實力與勢頭，使我們在新冠疫情前（特朗普首個任期）和疫情初期（拜登任期）均保持發達經濟體最高增速。人工智能熱潮及數據中心建設亦形成支撐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通脹情況則略有不同。此處我們開始看到了直接影響：家電、玩具和電腦價格正如預期般上漲。這就是剔除波動性食品能源價格後通脹攀升的原因。但消費者並未過度困擾，因其他價格出現下跌——最顯著的是油價，弔詭的是，關稅削弱了全球經濟，從而對油價施加了下行壓力。其他因素，如年初企業為趕在關稅前而激增的進口也幫助抑制了通脹，但這種效果不會持續太久。另一因素是，眾多企業為安撫消費者及特朗普而自行消化關稅成本，但這種情況也只能維持一段時間，若想避免持續虧損和破產，它們最終將不得不提高價格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最後是絲毫不為所動地創下新高的股市。對此我沒有特別簡潔的解釋，只能指出股市反映的因素除了經濟之外還有很多，包括像人工智能潛力這樣理性的因素，以及像泡沫這樣非理性的因素。我早就放棄了試圖理解市場每日漲跌的努力，任憑周遭風雨堅持長期持有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關稅全面生效與經濟效應顯現仍需時日，形勢可能還會惡化。經濟學家與宏觀模型尚存諸多不確定，最關鍵在於「不確定性」本身的連鎖反應。當初經濟學家與商界領袖預警衰退時，不僅因關稅衝擊 3 萬億美元進口經濟部門，更因創紀錄的經濟政策不確定性將阻礙 26 萬億美元經濟體的投資決策和消費者支出。目前看來，所有這些不確定性更像是一時的恐慌和背景噪音，而不是具有持久影響的東西。我希望情況能這樣保持下去，但需要拭目以待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國很幸運。我們擁有豐富的自然資源，具有多元、高素質的勞動力，世界頂尖的學府，以及尖端科技公司，而且我們發行的貨幣幾乎就是全球通用貨幣。這賦予我們抵禦重大政策衝擊和錯誤的韌性。舉例來説，在新加坡或瑞典這樣的國家，任何政治運動都不會夢想着將自己國家與世界其他地方完全隔絕；他們深知若失去全球貿易，他們既無法生產國民所需的豐富商品和服務，更無力維持帶來高生活水準的高薪出口崗位。而自給自足對美國人來説沒那麼遙遠，這也是我們能夠在政策上採取如此急劇轉向的原因所在。但貿易、移民、科研與創新等多方面的限制加在一起，最終都會轉化為真金白銀的損失。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Jason Furman 是觀點文章撰稿人，曾於 2013 年至 2017 年擔任白宮經濟顧問委員會主席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：杜然&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/07/31/opinion/tariffs-economy-inflation-recession.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:07:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普將對全球 60 多國徵收高額關稅</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250801/deadline-trump-tariffs/</link>
      <description>&lt;address&gt;ANA SWANSON, TONY ROMM&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-01 12:37:52" datetime="2025-08-01 12:37:52"&gt;2025 年 8 月 1 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/31/multimedia/31trump-news-tariffs-state-of-play-flwk/31trump-news-tariffs-state-of-play-flwk-master1050.jpg" width="1050" height="678"&gt;&lt;figcaption&gt;墨西哥的貿易協議談判期限得到了延長。 &lt;cite&gt;Sandy Huffaker/Agence France-Presse — Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;特朗普總統週四公佈了一系列針對數十個美國貿易夥伴出口商品的新關稅，實施了他重塑全球貿易的顛覆性計劃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對 60 多個國家的高額關稅將於 8 月 7 日凌晨 0 點 01 分正式生效。特朗普總統一直批評現有貿易模式不公平，並將其作為競選總統的核心議題，如今正踐行自己改變貿易格局的願景。對於那些被總統認為存在貿易失衡、或在近期談判中未對美國做出讓步的國家，關稅稅率可高達 50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;過去幾周，美國政府通過特朗普總統的社交媒體賬號或情況説明文件披露了部分國家的關稅稅率，但直到特朗普自行設定的 8 月 1 日截止日期前幾小時，進出口商在跨境運輸特定商品時需支付的具體稅率仍不明確。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週四晚間，政府在一項行政命令中公佈了新稅率，稱美國的貿易逆差「對美國的國家安全和經濟構成異常且嚴重的威脅」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該命令還將關稅生效日期從總統最初計劃的 8 月 1 日推遲至 8 月 7 日。政府表示，8 月 7 日之前裝船且 10 月 5 日之前進入美國的商品，也無需繳納新關稅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在取代美國與其他國家談判達成並已實施數十年的關稅稅率後，總統正推行一套他自己構想的貿易體系，這套體系比以往更具保護主義和孤立主義色彩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;康奈爾大學貿易政策教授埃斯瓦爾·普拉薩德稱，這是「全球貿易一體化史上的黑暗一天，而這種一體化曾被視為極有希望將各國凝聚在共同繁榮的願景之下」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「特朗普斷然且不可逆轉地向基於規則的全球貿易體系揮下了重錘，將其擊碎，這在未來很長一段時間內都將難以重新整合起來」，他説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府官員表示，他們仍對進一步談判持開放態度。週四早些時候，白宮新聞祕書卡羅琳·萊維特稱，美國已與許多主要貿易夥伴達成協議，這些協議開放了市場，並承諾在美國投資，儘管協議具體條款仍不明確。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「其他那些要麼未達成協議、要麼沒收到信的國家，將在今晚午夜截止日期前收到本屆政府的通知」，萊維特説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總統週四表示，他當天已與幾個國家達成貿易協議，但未指明具體是哪些國家。一位向記者通報情況的高級政府官員也拒絕透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的命令幾乎未放過任何國家。美國最大的貿易夥伴之一&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/07/31/us/politics/trump-tariffs-mexico-extension.html"&gt;加拿大&lt;/a&gt;對美出口商品的關稅將從 25% 提高至 35%，不過總統豁免了他在第一任期內與加拿大和墨西哥達成的&lt;a href="https://www.nytimes.com/2020/01/29/business/economy/usmca-deal.html"&gt;協議&lt;/a&gt;框架下交易的所有商品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玻利維亞、厄瓜多爾、冰島和尼日利亞的關稅稅率將定為 15%，斯里蘭卡和台灣的出口商品將面臨 20% 的關稅。最高稅率似乎針對敍利亞、老撾和緬甸（40% 和 41%）——以及巴西（50%）——這樣的關稅水平可能會重創這些國家的出口，並增加美國消費者的成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分關稅稅率反映了美國近幾周與少數貿易夥伴達成的初步貿易協議，這些夥伴包括英國、印度尼西亞、菲律賓、日本、韓國和歐盟。這些國家通過承諾購買大量美國能源和飛機、投資美國工廠、降低對美國農產品和工業產品出口的壁壘，來安撫特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;已同意這些初步協議的國家將面臨 10% 至 20% 的關稅，雖低於總統最初威脅的水平，但仍遠高於歷史水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週四早些時候，特朗普在其社交媒體賬號上寫道，他已與墨西哥總統克勞迪婭·希恩鮑姆通話，同意將對墨西哥關稅的任何升級暫停 90 天，「目標是簽署一項貿易協議。」他沒有提及美國、墨西哥和加拿大之間現有的貿易協議，該協議在他第一任期內得到更新和簽署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，美國高級官員本週還在斯德哥爾摩與中國同級官員會面，討論延長 8 月 12 日到期的貿易休戰協議。中國官員隨後表示，他們已確保關稅不會在 90 天內提高，而美國財政部長貝森特週四在 CNBC 上表示，延長休戰協議的可能性很大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們與中方之間仍有一些技術細節需要敲定」，貝森特説，「我有信心能解決，但目前還未 100% 敲定。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前貿易官員、華盛頓律師事務所威利·萊因的律師格里塔·佩施表示，政府已明確表示存在「一個真正的截止日期」，但仍可能對進一步談判持開放態度。「我認為他們不會關閉談判的大門」，她説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府稱，其貿易協議將為美國農民和工廠打開外國市場，促進美國繁榮。但經濟學家警告，關稅可能會增加美國消費者的成本，並拖累經濟增長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些關稅還面臨潛在的法律障礙，可能在未來幾個月被推翻。週四，一家聯邦上訴法院聽取了各州和企業提起的訴訟的辯論，這些訴訟稱總統頒佈如此全面的關稅，超出了其法律授權。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於依賴國際業務的公司而言，這一最後時刻的公告引發了困惑和不確定性。週四晚些時候，各公司仍不確定自己的進口商品是否會在次日面臨大幅提高的關稅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;米勒·謝瓦利耶律師事務所的海關律師理查德·莫希卡表示，他的律所製作了一個複雜的流程圖，為那些試圖弄清楚如何計算需支付的各種新關稅的公司提供諮詢。他説，這「不像過去那麼簡單了」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這是一個非常複雜的局面」，他説。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Lydia DePillis 自首爾對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/ana-swanson?action=click&amp;pgtype=Article&amp;state=default&amp;variant=1_link&amp;block=storyline_reporter_bio_recirc"&gt;Ana Swanson&lt;/a&gt;報道貿易和國際經濟新聞，常駐華盛頓。她從事新聞工作已超過十年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/tony-romm"&gt;Tony Romm&lt;/a&gt;是時報駐華盛頓記者，報道經濟政策和特朗普政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：晉其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/07/31/us/politics/deadline-trump-tariffs.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 05:07:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>蘋果季度營收超預期，中國銷售額六個季度以來首次增長</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250801/apple-earning-iphone-sales/</link>
      <description>&lt;address&gt;TRIPP MICKLE&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-01 10:18:11" datetime="2025-08-01 10:18:11"&gt;2025 年 8 月 1 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/31/multimedia/31BIZ-APPLE-EARNINGS-1-wctl/31BIZ-APPLE-EARNINGS-1-wctl-master1050.jpg" width="1050" height="788"&gt;&lt;figcaption&gt;投資者擔心，蘋果在將人工智能整合到產品方面進展緩慢。 &lt;cite&gt;Karsten Moran for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;過去一週，科技行業在大部分時間裏炫耀人工智能如何提振銷售額。但蘋果公司的情況卻有所不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這家 iPhone 製造商在人工智能產品的發佈上一直動作遲緩。週四，該公司公佈，最近一個季度的營收同比增長 9.6%，達到 940.4 億美元，得益於 iPad、Mac 和 App Store 等傳統業務的銷售。這些經典產品推動利潤同比增長 9%，至 234.3 億美元，超過了該公司 2021 年創下的同期紀錄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國消費者趕在關稅上調前搶購 iPhone 和 Mac，蘋果為此受益。這推動最近一個季度的 iPhone 銷售額增長逾 13%，達到 445.8 億美元。該公司還報告 Mac 的銷售額實現了兩位數增長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在與分析師的電話會議上，蘋果首席執行官蒂姆·庫克表示，該季度 10% 的銷售額增長中，有 1 個百分點要歸功於那些比平時提前購買產品的消費者。蘋果稱，預計本季度營收將增長 4% 至 9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這一業績遠超預期。華爾街分析師此前預測，該季度銷售額為 893.4 億美元，利潤 214.3 億美元。公司股價盤後上漲逾 3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;長期以來，蘋果一直領跑股市，但今年卻成了落後者。投資者對其未能推出有吸引力的人工智能產品感到失望，對其在海外生產的智能手機可能面臨關稅心存憂慮，並擔心全球反壟斷行動可能影響它的銷售額。儘管以科技股為主的納斯達克指數上漲了 9.5%，但蘋果股價今年已下跌 15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「人們認為蘋果在這場人工智能革命中錯失了機會」，持有蘋果股票的貝德爾·弗雷澤投資諮詢公司董事長邁克·弗雷澤表示，「他們必須表明自己願意在這方面投資，並擁有清晰、創新的戰略。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘋果通常會在夏季為每年秋季推出的新款 iPhone 造勢。但今年 6 月，該公司對&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/09/technology/apple-wwdc-ios-26.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/06/09/technology/apple-wwdc-ios-26.html"&gt;新軟件美學&lt;/a&gt;的宣傳卻因高管們在媒體採訪中的道歉而黯然失色——因為公司未能推出帶有生成式人工智能的虛擬助手 Siri 升級版。他們表示，該版本未達到公司的質量標準，需要改進。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;庫克稱，蘋果在「更個性化的 Siri」方面取得了「良好進展」，預計明年推出該產品。他還説，公司正大幅增加在人工智能方面的投資，並調配更多人手從事相關工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們正全力以赴推進此事」，他説，「我們有一個令人興奮的未來規劃。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普總統的貿易政策讓蘋果的產品問題雪上加霜。蘋果表示，美國對中國進口商品徵收 30% 的關稅在本季度&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/05/01/technology/apple-earnings-profit.html"&gt;增加了 8 億美元成本&lt;/a&gt;。該公司預計本季度成本將增至 11 億美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然蘋果的 iPhone 仍主要在中國製造，但已加大努力將生產轉移到印度。市場研究公司 Canalys 表示，最近一個季度，從印度出口到美國的 iPhone 比例從上一季度的 13% 升至 44%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘋果向印度轉移生產的做法惹惱了特朗普，他希望 iPhone 在美國製造。今年 5 月，在給予蘋果部分關稅寬限期一個月後，他威脅要對所有境外生產的智能手機徵收 25% 的關稅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘋果在中國市場也面臨挑戰。華為、小米等中國本土企業持續蠶食蘋果在這個全球最大智能手機市場的份額，而且中國政府正應對消費者支出疲軟的問題。蘋果週一表示，自 2008 年開始在華開展零售業務以來，將首次&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20250730/apple-china-dalian-store/" title="Link: https://cn.nytimes.com/business/20250730/apple-china-dalian-store/"&gt;關閉在中國的一家門店&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘋果稱，最近一個季度在中國的銷售額增長 4.4%，達到 153.7 億美元。這是六個季度以來的首次增長，但仍低於 2023 年同期的銷售紀錄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘋果的服務業務，包括 App Store、Apple Pay 和 Apple Music 的銷售額持續增長。該公司表示，這部分銷售額增長 13.3%，達到 274.2 億美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但蘋果的服務業務可能會失去一個收入來源——谷歌為成為 iPhone 網頁瀏覽器的默認搜索引擎而每年支付的 200 億美元。一名聯邦法官去年裁定，谷歌為維持搜索壟斷地位而違反了法律。法官正考慮限制對蘋果的支付，以解決谷歌的違法行為。裁決預計將於 8 月作出。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/tripp-mickle"&gt;Tripp Mickle&lt;/a&gt;為時報報道蘋果公司和硅谷新聞，常駐舊金山。他對蘋果公司的關注包括產品發佈、製造問題和政治挑戰。他也報道整個科技行業的趨勢，包括裁員、生成式 AI 和機器人出租車等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：晉其角&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/07/31/business/apple-earning-iphone-sales.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 02:37:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英偉達特供中國的 H20 芯片為何成為中美 AI 競爭焦點</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/technology/20250801/china-ai-nvidia-chips/</link>
      <description>&lt;address&gt;MEAGHAN TOBIN&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-01 08:53:11" datetime="2025-08-01 08:53:11"&gt;2025 年 8 月 1 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/31/multimedia/00Biz-China-AI-2-fljh/00Biz-China-AI-2-fljh-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;中國電信設備巨頭華為一直在加大力度研發能與英偉達競爭的芯片，用於驅動先進的人工智能系統。本週在上海舉行的世界人工智能大會上，華為展示了數量龐大的芯片。 &lt;cite&gt;Qilai Shen for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;特朗普政府從本月開始允許美國領先的芯片製造商&lt;a href="https://cn.nytimes.com/technology/20250716/nvidia-ai-chip-sales-china/"&gt;英偉達&lt;/a&gt;向中國出售特供版芯片，這款芯片已成為競爭日益激烈的人工智能領域的一個焦點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府做出該決定是一個重大逆轉。美國政府多年來一直在努力限制中國獲得先進的美國技術，以放慢中國在技術和軍事領域取得進展的速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國高科技行業的業內人士和分析師稱，在華為等英偉達的中國競爭對手競相改進國產替代品之際，英偉達芯片將有助於維持中國人工智能領域的進展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但中國政府的互聯網監管機構——國家互聯網信息辦公室週四稱已約談英偉達，讓其解釋與中國特供版芯片有關的安全風險，包括該芯片是否能追蹤用戶的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國特供版芯片 H20 的性能不是最強的，但中國公司仍渴望得到它。中國國家網信辦的做法凸顯了圍繞着這款芯片的政治敏感性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/31/multimedia/00Biz-China-AI-2-gpck/00Biz-China-AI-2-gpck-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;英偉達首席執行官黃仁勳本月在北京出席了中國國際供應鏈醋雞博覽會開幕式。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英偉達首席執行官&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20250718/nvidia-trump-ai-chips-china/"&gt;黃仁勳&lt;/a&gt;認為，能在中國銷售 H20 芯片對於公司維持其作為先進人工智能基礎設施領先製造商的地位至關重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對中國來説，獲得 H20 芯片將讓本土科技企業繼續在尖端人工智能系統開發上取得進展。與此同時，中國的芯片製造商正在全力縮小它們與英偉達和其他美國競爭對手的差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國本週在上海舉行了世界人工智能年度大會，中國的科技企業在會上傳遞了一個得意洋洋的信息：儘管美國試圖遏制中國的技術進步，中國仍處於全球人工智能浪潮的前沿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年的世界人工智能大會討論的問題是，如果不能再獲得美國技術（包括英偉達的芯片和硅谷公司 OpenAI 的聊天機器人 ChatGPT），中國將如何推進國內人工智能產業的發展。而今年的會議焦點是中國已在技術上取得了多大進展，以及中國政府影響全球人工智能發展的雄心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;華為在會上展示了一系列旨在與英偉達直接競爭的芯片，這些芯片為先進人工智能系統提供算力。中國互聯網公司阿里巴巴發佈了一款 AI 眼鏡。數十家初創公司展示了各種各樣的機器人，它們與展廳裏的人羣混在一起，隨着 Lady Gaga 的歌聲起舞，有的還進行拳擊比賽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/01/multimedia/00Biz-China-AI-4-mpbl/00Biz-China-AI-4-mpbl-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;本週在上海舉行的世界人工智能大會上，數十家初創企業展示了機器人，包括這兩個進行拳擊比賽的機器人，它們來自杭州的宇樹機器人。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/31/multimedia/00Biz-China-AI-4-fqzl/00Biz-China-AI-4-fqzl-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;一名與會者操作 Noetix Robotics 製造的機器人。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據中國外交部發布的講話紀要，位置僅次於習近平的高級官員、中國國務院總理李強在大會上致開幕詞時表示，人工智能應當成為全球公共產品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國「願共享發展經驗和技術產品，幫助世界各國」，李強説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此言是把中國定位為一個準備合作的國家。相比之下，美國總統特朗普公佈了一項人工智能發展計劃，明確表示美國應該主導人工智能技術研發的全球競賽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國的做法是「一個宣傳上的勝利」，耶魯大學法學院蔡中曾中國中心的高級研究員薩姆·薩克斯説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「美國人工智能行動計劃的第一句話就是關於全球主導地位，而中國在這次大會上的口號是‘全球團結’」，薩克斯説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;過去一年裏，中國企業&lt;a href="https://cn.nytimes.com/technology/20250717/china-ai/"&gt;接受了向外界公開&lt;/a&gt;它們的人工智能系統的做法。阿里巴巴和中國初創公司 DeepSeek 都已發佈了&lt;a href="https://cn.nytimes.com/technology/20250124/deepseek-china-ai-chips/"&gt;能力位居世界前列&lt;/a&gt;的開源人工智能系統。本月，北京的兩家初創公司發佈了它們新模型的細節（月之暗面發佈的叫 Kimi，智譜發佈的叫 Z.ai），公司稱它們的新模型在編程和數學上表現出色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/31/multimedia/00Biz-China-AI-5-mvfq/00Biz-China-AI-5-mvfq-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中國初創公司 DeepSeek 今年初發布的一個人工智能系統震驚了科技界，公司稱該系統的成本僅為美國競爭對手的一小部分。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;專家們稱，特朗普政府政策逆轉，允許英偉達向中國出售 H20 芯片的決定將有助於中國主要的人工智能公司爭取到關鍵時間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;風險投資人、北京的數據分析公司 GrowingIO 的創始人陳欣怡説，中國的人工智能公司為了繼續技術升級，將在短期內購買英偉達的芯片，同時等待中國的芯片製造商推出足夠好的替代品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「大模型和基礎設施公司此時此刻當然正在購買更多的芯片，那隻會幫助它們把模型建得更好」，陳欣怡説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英偉達為全球各地的公司提供人工智能系統需要的算力芯片和軟件。儘管美國政府的官員們多年來一直試圖通過阻止這些芯片流入中國來放慢中國的技術和軍事進步速度，但中國公司也一直通過中間商或在活躍的黑市上繼續購買這些芯片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與此同時，中國政府已為推動華為等中國公司生產性能與英偉達相當的芯片投入了數千億人民幣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;華為的芯片造價仍很高、效率仍低，而且容易出錯。但一些人説，英偉達在中國市場銷售芯片將促使華為更快地改進自己的技術。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「公開的競爭對大家都有好處」，上海市人工智能行業協會副祕書長徐文偉（音）説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/30/multimedia/00Biz-China-AI-8-fzwb/00Biz-China-AI-8-fzwb-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;在過去十年裏，中國政府集中投入資源，致力於成為人工智能領域的超級大國，其中包括對初創企業和研究實驗室的支持。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Xinyun Wu 自台灣台北對本文有研究貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/meaghan-tobin"&gt;Meaghan Tobin&lt;/a&gt;是時報科技記者，常駐台北，報道亞洲地區的商業和科技新聞，重點關注中國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/07/31/technology/china-ai-nvidia-chips.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 01:07:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國網信辦約談英偉達，要求其解釋 H20 芯片安全風險</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/china/20250801/china-nvidia-h20-chips/</link>
      <description>&lt;address&gt;MEAGHAN TOBIN, XINYUN WU&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-01 08:08:45" datetime="2025-08-01 08:08:45"&gt;2025 年 8 月 1 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/31/multimedia/31Biz-China-Nvidia-02-mqfh/31Biz-China-Nvidia-02-mqfh-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;英偉達首席執行官黃仁勳本月在中國慶祝公司重獲對華銷售某些人工智能算力芯片的許可。 &lt;cite&gt;Andy Wong/Associated Press&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中國互聯網監管機構國家互聯網信息辦公室週四宣佈，該機構約談了英偉達公司，要求其解釋專供中國的人工智能芯片存在的安全風險。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國家網信辦稱，已「要求英偉達公司就對華銷售的 H20 算力芯片漏洞後門安全風險問題進行説明並提交相關證明材料」，該機構引用「美人工智能領域專家」透露的信息，稱英偉達的芯片可能被遠程關閉，或用來追蹤用戶的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;H20 芯片已成為中美兩國日益激烈的人工智能主導權之爭的焦點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月早些時候，英偉達首席執行官黃仁勳&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20250718/nvidia-trump-ai-chips-china/" title="Link: https://cn.nytimes.com/business/20250718/nvidia-trump-ai-chips-china/"&gt;説服了特朗普政府&lt;/a&gt;，解除了此前一項限制英偉達對華銷售的禁令，這是華盛頓方面多年來為延緩中國的技術和軍事進步所做努力的&lt;a href="https://cn.nytimes.com/world/20250721/trump-china-technology/" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/07/20/us/politics/trump-china-technology.html"&gt;顯著逆轉&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近幾周，黃仁勳分別&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20250717/nvidia-jensen-huang-beijing/" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/07/16/business/nvidia-jensen-huang-beijing.html"&gt;與美國和中國的政府高級官員見面&lt;/a&gt;，並重申他的觀點：美國的科技企業要想保持競爭力，需要在中國開展業務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/31/multimedia/31Biz-China-Nvidia-01-mqfh/31Biz-China-Nvidia-01-mqfh-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;黃仁勳在華盛頓今年 7 月的一次會議上與美國政府高級官員交談。多年來，美國官員一直在努力減緩中國的技術和軍事進展速度，包括限制中國獲得英偉達的先進芯片。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾在拜登政府任職的前高級官員警告，允許英偉達向中國銷售芯片可能會讓中國公司在人工智能領域取得不可逆轉的主導地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上週，特朗普總統概述了一項人工智能發展計劃，正式建議使用位置核實功能，以強制執行出口管制，並防止「外國對手」使用美國的芯片。今年 5 月，美國國會的一個立法小組提出了一項要求受出口管制的芯片具備位置回傳功能的法案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;H20 並非英偉達最為強大的芯片，但研發人工智能系統的中國公司很想得到它。取消禁令的大逆轉發生在中國人工智能公司&lt;a href="https://cn.nytimes.com/technology/20250717/china-ai/" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/07/16/technology/china-ai.html"&gt;大力改進技術&lt;/a&gt;、追趕美國競爭對手的關鍵時刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據諮詢公司伯恩斯坦研究的數據，上個財年中國市場為英偉達貢獻了 170 億美元的收入。黃仁勳此前稱，預計公司今年的芯片對華銷售將達到數十億美元。本月初，黃仁勳在北京時拒絕透露 H20 芯片在中國的具體銷量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英偉達沒有馬上回應置評請求。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Siyi Zhao 自北京對本文有研究貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/meaghan-tobin"&gt;Meaghan Tobin&lt;/a&gt;是時報科技記者，常駐台北，報道亞洲地區的商業和科技新聞，重點關注中國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/xinyun-wu"&gt;Xinyun Wu&lt;/a&gt;是《紐約時報》記者/研究員，常駐台北，報道科技、台灣和中國新聞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/07/31/business/china-nvidia-h20-chips.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:37:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼經歷「中國衝擊」：大量商品湧入擊垮本土產業</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250731/indonesia-china-trade/</link>
      <description>&lt;address&gt;艾莎, HASYA NINDITA&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-07-31 02:26:14" datetime="2025-07-31 02:26:14"&gt;2025 年 7 月 31 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/21/multimedia/21Biz-Indonesia-China1-inyt-copy/18Biz-Indonesia-China-01-zcvg-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;印尼服裝業受到中國進口產品重創，2023 年以來預計流失了 30 萬個工作崗位。 &lt;cite&gt;Ulet Ifansasti for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;十多年來，魯迪·亨德里一直在雅加達迷宮般的塔納阿邦市場裏擺攤，售賣當地製作的服裝。直到三年前，一位中國商人帶着翻譯找上門來，提出了一個合作提議，一切從此改變。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們帶來了中國工廠生產的運動服裝樣品，這些樣品做工精良，而且比魯迪一直售賣的印尼產服裝更便宜。55 歲的魯迪覺得自己無法拒絕。如今，他經營着三個攤位，還與多家中國工廠建立了合作關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「要是產品質量好，價格又適合我，我就會進貨」，魯迪上週在塔納阿邦市場説道。在他旁邊，工人們正從堆積如山的中國產服裝中仔細挑選。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普總統稱與中國的貿易在扼殺就業機會，這樣的控訴在印度尼西亞引起了共鳴。但實際上，是印尼的就業崗位缺乏競爭力：十多年來，印尼一直在應對中國對其經濟各個方面產生的巨大影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「最糟糕的情況並非我們無法出口」，印尼纖維和長絲紗線生產商協會主席雷德馬·吉塔·維拉瓦斯塔在談及特朗普對印尼商品&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/07/16/business/economy/indonesia-trump-tariff-trade-agreement.html"&gt;加徵關稅&lt;/a&gt;時説道，「最糟糕的情況是，越來越多的中國商品會湧入印尼。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/18/multimedia/18Biz-Indonesia-China-02-zcvg/18Biz-Indonesia-China-02-zcvg-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;在印度尼西亞雅加達的塔納阿邦市場，一位服裝商人稱讚中國運動服裝的質量與價格。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/18/multimedia/18Biz-Indonesia-China-03-zcvg/18Biz-Indonesia-China-03-zcvg-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;塔納阿邦市場出售的褲子上貼有中國品牌的標籤。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;過去兩年，服裝行業深切感受到了這一點。中國向印尼消費者大量傾銷服裝，並接管了當地的工廠。來自廉價中國商品的殘酷競爭已經擊垮了當地的工廠和作坊，整個國內供應鏈正在遭到摧毀。據雷德馬估計，2023 年以來已有 30 萬人失去了工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在塔納阿邦市場，魯迪攤位附近的另一個服裝攤位上，48 歲的塞繆爾·利表示，如今他一個月能掙 4000 美元（約合 2.8 萬元人民幣）就算幸運了，這還不到他過去收入的一半。他的大多數客戶幾年前就不再從他這裏進貨了，他們告訴塞繆爾，從中國進貨更便宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們在質量上無法與之競爭」，他説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種壓力已經變得非常嚴峻，印尼上一任總統曾威脅要對中國商品加徵高達 200% 的關稅。現任總統普拉博沃·蘇比安託甚至呼籲擊沉走私紡織品的船隻，這些紡織品大多來自中國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/18/multimedia/18Biz-Indonesia-China-05-zcvg/18Biz-Indonesia-China-05-zcvg-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;塞繆爾·利説，他在塔納阿邦市場的多數客戶轉向了更便宜的中國進口貨。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/18/multimedia/18Biz-Indonesia-China-04-zcvg/18Biz-Indonesia-China-04-zcvg-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;印尼從中國進口的商品在 4 月增長了 51%。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與此同時，隨着經濟&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/07/03/world/asia/indonesia-school-lunch-economy.html"&gt;增速放緩&lt;/a&gt;，中國&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20250617/tariffs-china-exports/"&gt;出口加速&lt;/a&gt;，使得問題更加緊迫。由於國內消費疲軟，在中國政府的貸款和扶持下，中國工廠紛紛將目光轉向東南亞，因為這裏地理位置鄰近，且市場潛力巨大。僅印尼就有 2.84 億人口。自從特朗普最近對中國商品加徵關稅——相當於關閉了美國這個中國最大的出口市場——中國對東南亞的出口進一步加碼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;數月來，中國對東南亞的出口激增——上個月同比增長 17.5%。最新數據顯示，4 月印尼從中國進口的商品激增了 51%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國對該地區出口的激增激起了特朗普的憤怒，他認為中國在通過更多途徑將商品經其他國家轉運，以規避他對美國進口商徵收的新關稅。本月，印尼和美國達成了一項&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/07/16/business/economy/indonesia-trump-tariff-trade-agreement.html"&gt;貿易協議&lt;/a&gt;，對出口到美國的印尼商品徵收 19% 的關稅，而如果發現商品是從關稅稅率更高的國家經印尼轉運的，稅率還會更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但經濟學家表示，這種讓特朗普不滿的「轉運」現象在印尼並不像在&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/05/24/business/vietnam-china-transshipment.html"&gt;越南&lt;/a&gt;等國家那樣嚴重。日本野村證券的地區首席經濟學家尤本·帕拉庫埃萊斯稱，進入印尼的大多數中國商品都被印尼消費者買走了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「現在的情況並不是這些商品被運到美國去了」，他還説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/18/multimedia/18Biz-Indonesia-China-11-zcvg/18Biz-Indonesia-China-11-zcvg-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;在因債務問題倒閉前，這家工廠曾支撐着當地家庭的生活和教育，如今卻有 1 萬人失業。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對印尼來説，就像該地區的許多其他國家一樣，解決辦法未必是對中國設置貿易壁壘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印尼在基礎設施建設方面依賴中國的投資，中國也是印尼棕櫚油、煤炭等推動其經濟發展的自然資源的最大買家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但中國大規模生產廉價商品的能力以及政府對出口商的慷慨補貼意味着，印尼在與中國的貿易中往往處於劣勢。據估計，印尼經濟與中國經濟的聯繫極為緊密，中國經濟增速每放緩一個百分點就會導致印尼經濟增速下降 0.3 個百分點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;21 世紀初，東南亞國家聯盟這個地區性貿易集團與中國達成了一項協議，要求各國降低關稅。成員國之一的印尼幾乎拆除了所有針對中國商品的貿易壁壘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這就是中國將東盟視為其出口多元化市場的主要原因」，帕拉庫埃萊斯説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國幫助建造了一條高鐵，從雅加達市中心出發，向東疾馳穿過鬱鬱蔥蔥的鄉村，直達萬隆市，時速達 321 公里。幾十年來，萬隆的倉庫和攤位一直售賣附近工廠生產的布料。這條高鐵被稱為「Whoosh」（有速度飛快的意思。——譯註），其內飾和標識與連接中國廣大地區的高鐵一模一樣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在萬隆郊區附近的一個市場裏，銷售人員兜售着中國布料，除了傳統蠟染布之外，中國布料已在很大程度上取代了當地生產的布料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/18/multimedia/18Biz-Indonesia-China-07-zcvg/18Biz-Indonesia-China-07-zcvg-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;雅加達哈利姆車站的一列由中國製造的 「Whoosh」 高鐵列車。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/18/multimedia/18Biz-Indonesia-China-06-zcvg/18Biz-Indonesia-China-06-zcvg-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;埃裏克·庫尼亞萬在印度尼西亞萬隆的紡織品店直播。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們在這裏也感受到了這種影響」，25 歲的埃裏克·庫尼亞萬説，他剛剛結束在自己攤位上的 TikTok 直播賣布。他説，2021 年以前，這個市場主要售賣附近紡織廠的剩餘布料，而現在，這裏售賣的更多是從中國進口的布料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;73 歲的李家倫（音）回憶起上世紀 70 年代末開始的那段時光，當時他在萬隆經營工廠，生產牛仔褲出口到美國。如今他已從製造業退休，在當地開了一家名叫「雅秀」（音）的中餐館，但他説，他的朋友們都關閉了工廠，因為無法與中國競爭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出生於雅加達的李家倫表示，這些工廠的關閉對當地經濟產生了連鎖反應，導致大量就業崗位流失，也讓為這些工廠供貨的企業受到了衝擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「工廠並非孤立的存在，它們有供應商」，他説，「這些供應商的數量要多得多，所以這影響到了很多人。我們再也無法與中國競爭了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他説，自己的「雅秀」餐館有四分之三的顧客是中國人。在新冠疫情期間，中國關閉了邊境，那些參與「Whoosh」高鐵建設、被困在印尼的 3000 名思鄉的中國工人把他的餐館當成了一個聚集地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在萬隆以東約 322 公里的梭羅市，該國最大的紡織廠之一於 3 月倒閉，對當地經濟造成了巨大沖擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種衝擊仍在印尼人口最多、商業最活躍的爪哇島蔓延。這家名為 Sritex 的工廠曾吸引了周邊的工人前來就業，幫助許多家庭供孩子上學，但最終因債務問題倒閉，導致 1 萬人失業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/18/multimedia/18Biz-Indonesia-China-08-zcvg/18Biz-Indonesia-China-08-zcvg-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;圖米在 Sritex 紡織廠工作了 30 年，她和丈夫就是在那裏相識的。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/18/multimedia/18Biz-Indonesia-China-09-zcvg/18Biz-Indonesia-China-09-zcvg-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;斯里·萊斯塔裏也曾是 Sritex 紡織廠的員工，被裁員後如今在一家炸雞攤工作。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;53 歲的圖米 30 年前開始在這家工廠的紡紗部門工作，她和丈夫就是在那裏相識的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圖米和許多印尼人一樣，只有一個名字。她站在客廳裏，在那裏擺放着的家人照片中，還能看到一些同事的照片。她比劃着説：「這一切都是靠我在 Sritex 的工資建起來的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;談到 2 月管理層讓所有工人最後一次下班回家的那一天時，圖米和她在 Sritex 工作了 24 年的朋友斯里·萊斯塔裏都流下了眼淚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兩位女士都不知道該如何繼續支付仍在上學的孩子的學費。她們現在靠在圖米家外面擺攤賣香辣雞肉和椰子製品勉強維持生計，但賺的錢遠遠不夠。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;本文最初發表於 2025 年 7 月 18 日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;攝影：Ulet Ifansasti&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾莎 (&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/alexandra-stevenson"&gt;Alexandra Stevenson&lt;/a&gt;) 是《紐約時報》上海分社社長，報道中國經濟和社會新聞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/07/18/business/indonesia-china-trade.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 06:37:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國小工廠陷入困境，特朗普關稅只是原因之一</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250731/guangzhou-china-factories-tariffs/</link>
      <description>&lt;address&gt;KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-07-31 01:16:42" datetime="2025-07-31 01:16:42"&gt;2025 年 7 月 31 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/30/multimedia/00Biz-China-Guangzhou1-hmvj/00Biz-China-Guangzhou1-hmvj-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;美國貿易政策給出口造成衝擊同時，中國的工人越來越不願意為了一份微薄的薪水忍受惡劣的工作條件。 &lt;cite&gt;Qilai Shen for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;週二午後，廣州的一個悶熱的工廠區沒有一絲微風，陰涼處都有 36 度。這裏是中國服裝製造業的大本營。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某個街區仍在運作的縫紉車間裏悶熱難耐。但這裏的數百家工廠約半數漆黑一片、大門緊閉，沒有了往日的喧囂。周圍隨處可見紅底告示張貼於牆面立柱，都是工業廠房的待售或招租信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;經歷春季關稅戰升級與出口管制交鋒後，本週中美雙方再度接近達成貿易休戰協議，以便就兩國間錯綜複雜的分歧繼續展開談判。但這種新現狀仍在中國的出口商與其主要的美國市場之間設置了高高的壁壘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位於中國東南部的廣東省及省會廣州首當其衝承受了特朗普關稅的衝擊。中國沿海的出口行業遭受了雙重打擊。除原有關稅外，對美出口貨物需支付 30% 或更高的關稅，按歷史基準衡量也屬畸高。而且，800 美元以下包裹免稅待遇已被取消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在廣州，珠江沿岸曾有數千家小型工廠，為希音、拼多多旗下 Temu 等電商巨頭供應廉價服裝，這些服裝隨後被銷往美國家庭。如今，該市工業區的街道不再那麼擁擠，工廠管理人員和工人都抱怨稱，許多訂單突然就消失了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/30/multimedia/00Biz-china-guangzhou-dip1-tckj/00Biz-china-guangzhou-dip1-tckj-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;隨着美國消費者不再爭先恐後地購買希音、Temu 等中國電商的商品，廣州工廠區的街道也冷清了許多。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/30/multimedia/00Biz-china-guangzhou-dip2-bgcw/00Biz-china-guangzhou-dip2-bgcw-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;一些服裝廠安裝了空調，為了能透光同時不跑冷氣，他們在門口掛了塑料布。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分工人挨家求職，或奔波於招聘會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「都是這附近的，都是別的廠，或者生意不怎麼好啊，沒事做的過來」，一家生產襯衫和 T 恤的工廠工人賴長興（音）工休時説，他給自己倒了一杯可口可樂降降暑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一家服裝廠的工人胡可（音）説，今春以來訂單已減半。「做了十幾年了」，他説，「今年肯定是不行的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據中國海關總署的數據，4 至 6 月中國對美出口同比下降 23.9%。對發展中國家的出口一直在增長，有些是為了轉運到美國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但特朗普的關稅措施似乎進一步加劇了原本已在侵蝕中國輕工業出口部門的長期趨勢。隨着中國轉向電動汽車、太陽能板等高附加值產業，輕工業出口正逐步式微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與此同時，廣州的臨街小工廠面臨着難以避免的成本上漲壓力。工人們要求在縫紉機和裁剪台附近安裝空調。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/30/multimedia/00Biz-china-Guangzhou3-lktq/00Biz-china-Guangzhou3-lktq-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;廣州的工人們用各種方法避暑。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一家生產睡衣、褲子和連衣裙的服裝廠經理李傲然（音）説，三年前，很少有工廠老闆會費心安裝空調。但隨着中國變得更加富裕，工人們越來越不願意在熒光燈下長時間忍受酷熱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「現在的現在人生活水平有所提高，對生活環對工作環境要求也在提高」，他説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他去年花了 20000 元為自己的小服裝廠安裝了三台大型空調。他説，電費每月增加了 7000 元，使得總成本增加了約 5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年春天，當特朗普開始為進入美國市場設限時，他的訂單暴跌。因此，李先生跟許多同行一樣大幅裁員。去年底他有近 50 名工人，現在只剩下 20 人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此類工廠勞動力多屬外來務工人員，他們往往來自距離廣州很遠的地方。春節過後，李先生和同行大幅縮減招工，主要靠自然減員來縮減工人規模——在這個行業，工人通常三月跳一次槽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使有些工廠仍在招人，但對薪資預期的普遍變化也推高了成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一家襯衫廠的老闆楊道勇（音）説，現在非熟練工人——通常是年輕人——從事熨燙成品襯衫等辛苦工作會要求更高的工資——至少每月 8000 元。但他表示，熟練的縫紉工通常年齡較大且就業選擇較少，能接受月薪微降至 1 萬元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/30/multimedia/00Biz-china-guangzhou-dip3-zlpm/00Biz-china-guangzhou-dip3-zlpm-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;負責招聘臨時工的廣州工廠代表在展示廠裏生產的樣品。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/30/multimedia/00Biz-china-guangzhou-dip4-wkfm/00Biz-china-guangzhou-dip4-wkfm-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;招聘會。除了要求更好的工作條件，廣州的一些服裝款工人對薪酬的要求也在提高。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幾十年的快速住房建設帶來了低廉的房租，通常每月數千元，這使得工人們可以靠工資維持生活，同時還有足夠的餘錢寄給家人。他們的工資包括可觀的加班費，與 25 年前（當時的月薪通常每月約七八百元）相比，有了很大的變化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成品服裝價格下跌成為製造商的最大挑戰，生產過剩壓低了售價。楊先生已將每件襯衫的批發價從一年前的 12 元降至 10 元。然而他説，成本持續上升迫使他只能薄利多銷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「國內市場很卷」，楊先生説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國血汗工廠的式微折射出勞動力結構的迅速轉變：勞動力總數縮減，受教育程度卻在提高。每年年滿 18 歲的年輕人數量從 20 年前的 2550 萬降至不足 1600 萬。未來還會進一步下降：近三年，每年出生人口均不足千萬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與此同時，中國的高等教育體系急速擴張——去年滿 18 歲的年輕人中，三分之二進入了高等院校，較 2005 年僅五分之一的比例大幅躍升。但大學畢業生失業問題日益嚴峻，許多人被迫在各大城市成為外賣騎手；而在廣州的小服裝廠勞作的日漸縮減的中年工人羣體當中，失業現象反而沒有那麼明顯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越南等國已經快速承接了中國流失的低薪崗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有這一切讓勞資雙方都希望與美國的貿易關係能儘快穩定下來。「我當然是希望形勢變好，我們生意好做」，李先生説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/07/30/multimedia/00Biz-China-Guangzhou2-tkgj/00Biz-China-Guangzhou2-tkgj-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;成衣生產過剩壓低了價格，給廣州的工廠區帶來更多的挑戰。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Li You 對本文有研究貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher"&gt;Keith Bradsher&lt;/a&gt;是《紐約時報》北京分社社長，此前曾任上海分社社長、香港分社社長、底特律分社社長，以及華盛頓記者。他在新冠疫情期間常駐中國進行報道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/07/31/business/guangzhou-china-factories-tariffs.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 05:37:02 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
