<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Nytimes - 繁體中文（台灣）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://nytimes.com</link>
    <item>
      <title>在凌晨 4 點的北京，爭搶零工機會的中年人</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/china/20250827/china-jobs-economy/</link>
      <description>&lt;address&gt;王月眉&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-27 10:28:54" datetime="2025-08-27 10:28:54"&gt;2025 年 8 月 27 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/21/multimedia/00china-labor-01-fcmh/00china-labor-01-fcmh-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;在北京馬駒橋附近的一個勞務市場找日結工作的工人，攝於今年 7 月某日凌晨 4 點左右。每天聚集在這裏尋找賺錢機會的人來自全國各地。 &lt;cite&gt;Qilai Shen for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;凌晨 4 點，這個十字路口很安靜，但並非萬籟俱靜。通宵營業的早餐攤點着日光燈。人們——以男性為主——三三兩兩地閒站在人行道上，默默地啃着饅頭。所有人似乎都在等待着什麼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大約 4 點 30 分時，第一縷曙光出現，眾人所等待的緣由也變得清晰起來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包工頭們騎着電動車來到這裏，沒下車就開始大聲報出日結工資——170 元！180 元！早起者將包工頭們團團圍住，聽聽有什麼活：在建築工地澆築混凝土、包裝瓶裝飲料或打掃建築物。越來越多的務工男女從附近廉價的宿舍湧向這裏。到太陽完全升起來時，位於北京南郊馬駒橋的這個十字路口已擠滿了數百人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/21/multimedia/00china-labor-zqgm/00china-labor-zqgm-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;到凌晨 5 點，馬駒橋十字路口附近已聚集了數百人。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這裏是北京最大的日結工市場，每天凌晨，全國各地的人們聚集在這裏，爭取一天辛苦工作的機會。運氣好的坐上面包車前往打工場所，有些人自帶安全帽或拖把。運氣不好的繼續等待下一個包工頭，或者回家。到早上 8 點時，人羣已經散去——至少在那天，打工者的命運已定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幾十年來，隨着務工人員從農村湧向城市，推動中國崛起，類似場景在中國各地不斷展現。日結工市場是新來者找到立足點、開始為過上更好的生活努力的地方。北京一個有名的説法是：「落難必闖馬駒橋。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但中國的經濟增長在放緩。「落難」者似乎已經多到超過了馬駒橋的應對能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;房地產市場難以為繼，所以建築工地的崗位和工資都在減少。工廠想要更年輕、有更多專業技能的工人。這意味着許多年齡較大的打工者受到冷落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/21/multimedia/00china-labor-07-fcmh/00china-labor-07-fcmh-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;一些工人隨身帶着他們要用的工具。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;經濟蕭條不僅表現在工作崗位減少上，也表現在日結工市場日漸冷清，打工者臨時居所的條件更差。電線杆上貼的合租房廣告每晚租金最低 25 元。儘管如此，在手機維修店、餃子攤等店面的褪色招牌下，有些人露宿街頭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日結工市場裏不時迸發出打工者與包工頭談判的聲音，其中夾雜着無奈的低聲抱怨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「有人想當演員嗎？」一個騎着電動車的男子喊道。他在找年齡在 16 歲到 50 歲之間的女性去片場當臨時演員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一羣人將他圍住，大聲詢問給多少錢（100 元），工作多長時間（兩到三個小時），以及她們是否需要自己找辦法去大約一個小時車程外的片場（是的）。大多數女性沒接這個活兒，她們嘴裏嘟囔着不划算。包工頭聳聳肩，推着電動車走向人羣中的另一個地點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;走開的女性當中有一位叫王麗媛（音）。她扎着馬尾辮，説話時聲音充滿活力，渾身散發着青春氣息。但問題是，她已經 43 歲了，至少在包工頭眼裏已不再年輕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「上了 40 歲就讓你退休」，她搖着頭説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王女士自 2022 年被一家制藥廠辭退後，便開始來到這個勞務市場尋找工作。她原本在藥廠做藥片，她説自己因年齡原因被解僱。這也是她難以找到新工作的原因。由於常年站立工作，如果站時間長了，她的腳會疼。她初中肄業，而更年輕的競爭對手們都有高中學歷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/21/multimedia/00china-labor-04-fcmh/00china-labor-04-fcmh-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中國的房地產市場難以為繼，所以建築工地的崗位和工資都在減少。一些打工者露宿街頭。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就連建築工地也變得挑剔起來：「他們選人跟選妃差不多：你是好工人嗎？幹活效率高嗎？」來自東北省份黑龍江的王女士説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管幾乎每天都去馬駒橋勞務市場碰運氣，但王麗媛説她每週一般只有四天或五天能找到工作。最好的日子她能掙 180 元；一年前的勞務費不僅更高，還管飯。她已經不再繳納養老金和醫療保險，因為她擔心，等她有資格領取時，政府的養老保險基金和醫保基金將會耗盡。她也減少了給兒子的零花錢，兒子今年 13 歲，和外祖父母一起住在黑龍江。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我本來想讓兒子過好一點的生活」，王女士説。「現在也顧不上了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管如此，王女士有自己的擇業標準。當一個男子走過來説有一份卸貨郵車的工作，工作 12 個小時，勞務費 160 元時，她擺手拒絕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我知道那份工作」，她説。（她也在建築工地幹過，當過清潔工和水療中心的服務員。）「他們叫你幹什麼，你就得幹什麼，只給你半小時的吃飯時間，而且不能坐下來。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;實際上，儘管所有來馬駒橋的人都抱怨工作難找，但許多工人説，他們也不會什麼活都接——這反映出，隨着中國生活水平的提高，工人的期望值也在提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/21/multimedia/00china-labor-03-fcmh/00china-labor-03-fcmh-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;在十字路口向打零工者兜售廉價防護裝備的人。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;霍淑霞（音）來馬駒橋勞務市場已經四年了，她説，與自己以前在書庫的固定職位相比，她更喜歡打零工。沒錯，打零工不穩定：她估計自己一個月只有半個月能找到工作。她每月的房租是 600 元，每天的伙食費預算是 18 元。她隨身帶着一個裝着塑料碗和筷子的包，準備帶去當天幹活的印刷廠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但打零工勝在有更多的自由。她想休息時就不去打工。如果需要回山東探親，她能説走就走。也不用擔心老闆隨意剋扣工資或跑路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她説，她幹以前的工作時，「只有他們讓你休息時，你才能休息。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;倒不是説她有多少選擇。反正穩定的工作也很少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;缺少選擇不利的一面是，無良中介可能會趁機剝削那些處境艱難的工人，比如提取勞務費的大頭，或讓工人去幹沒有保障的工作。這個問題如此普遍，以至於官員們已試圖對日結工市場加強管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/21/multimedia/00china-labor-02-fcmh/00china-labor-02-fcmh-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;早起者將包工頭們團團圍住，聽他們説需要什麼零工。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在霍女士説話的時候，一名身穿印有「市場監管」字樣的黃馬甲的男子出現了。他把工人們從街上趕走，叫他們去幾千米外一個停車場上新建的政府運營的勞務市場，那裏有衞生間，還有免費早餐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但許多工人説，他們更喜歡這個十字路口的熟悉環境，而不是新建的勞務市場，那裏在那天早上基本上空無一人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官員們還有另一個原因要整頓馬駒橋勞務市場：它讓政府不大承認的經濟困境暴露無遺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那名市場監管工作人員對記者説，政府禁止媒體在路口採訪。「有些負面的東西不允許看到」，他説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果説馬駒橋勞務市場有看似自在的人，那就是包工頭了。早上 7 點剛過，顧金山（音）正站在人行道上吃一個早餐卷。他身邊站着 20 幾名他僱來的女子，她們的工作是包裝水果，勞務費每小時 16 元。顧先生説，等再找到兩個，大家就出發。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與那些已經在那裏待了幾個小時的工人不同，顧先生説，他是大約 20 分鐘前到的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「招人很容易」，他説，「工作機會很少，人多的是。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Siyi Zhao 對本文有研究貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王月眉 (&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/vivian-wang"&gt;Vivian Wang&lt;/a&gt;) 是《紐約時報》駐華記者，常駐北京，撰寫關於中國的崛起及雄心如何塑造普通人日常生活的報道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/26/world/asia/china-jobs-economy.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 02:37:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏天越來越熱，你可能老得更快</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/health/20250826/heat-waves-aging/</link>
      <description>&lt;address&gt;SACHI KITAJIMA MULKEY&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-26 03:03:50" datetime="2025-08-26 03:03:50"&gt;2025 年 8 月 26 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/25/multimedia/25CLI-HEATWAVE-AGING-ftjk/25CLI-HEATWAVE-AGING-ftjk-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;7 月，台灣台北出現高溫天氣。 &lt;cite&gt;Annabelle Chih/Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;根據週一發表的研究，極端熱浪可能會加速人體衰老。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科學家分析了台灣近 2.5 萬名成年人長達 15 年的健康數據，發現暴露在高溫天氣下兩年可能使個體的所謂生物衰老加速八至 12 天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聽起來可能不多，但是這個數字會隨着時間的推移而累積，香港大學助理教授、&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.nature.com/articles/s41558-025-02407-w"&gt;該研究&lt;/a&gt;負責人郭萃表示。該研究於週一發表在《自然氣候變化》(Nature Climate Change) 期刊上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這個數字看似微小，實際上很重要。」她説。「這項暴露研究為期兩年，但我們知道幾十年來一直在出現高溫天氣。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該研究發佈之際，人類活動引發的氣候變化正&lt;a href="https://www.nytimes.com/2024/03/29/climate/heat-waves-longer-slower.html"&gt;使高溫天氣更強烈、更持久&lt;/a&gt;。美國西海岸正經歷酷暑，伊朗遭遇灼熱高溫，歐洲、日本和韓國本月初也創下歷史高溫紀錄。法國近期的第二波夏季熱浪引發了&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/08/12/world/europe/heat-waves-france-air-conditioning.html"&gt;關於空調使用的全國討論&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界天氣歸因組織的分析顯示，2024 年是有記錄以來最熱的一年，氣候變化導致全球極端高溫天數&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.worldweatherattribution.org/when-risks-become-reality-extreme-weather-in-2024/"&gt;增加了 41 天&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究發現，特定羣體更易受高溫天氣加速衰老的影響，郭萃表示，經歷過多次高溫天氣的老年人的衰老速度可能比同樣經歷高溫天氣的年輕人更快；其他因素也有影響，比如缺乏空調或戶外工作者的衰老速率也會明顯上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭萃特別指出，這種衰老並非具體天數上的壽命縮短，它反映的是生理衰老標誌物的可測量變化，而非日曆上的時間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該研究將高溫天氣定義為連續至少兩天的異常高溫，以及官方發佈高溫警告的任何時間。它還考慮了一個人的熱暴露的總和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究通過比較個體的生理年齡與實際年齡來量化高溫天氣的影響。郭萃解釋，生理年齡是一個人肺部、肝臟和細胞健康狀況與完全健康個體相比有多健康的指標。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究採用 12 項被稱為生理標誌物的健康指標，量化高溫對研究參與者衰老速度的影響。研究結果考慮了可能影響年齡標誌的個人因素，如運動、吸煙和既往疾病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「大多數國家正面臨人口老齡化」，郭萃説。由於生理上的衰老與死亡和許多疾病密切相關，加速衰老可能預示着嚴重的健康問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台灣與意大利、西班牙、香港的人口老齡化程度均&lt;a href="https://www.nytimes.com/interactive/2023/07/16/world/world-demographics.html"&gt;位居世界前列&lt;/a&gt;，美國預計到 2050 年將有近四分之一人口達到或超過 65 歲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週一發表的這項研究也基於其他研究，這些研究發現高溫暴露對健康存在類似的有害影響：最近美國對 3600 名老年人的&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/02/26/well/heat-aging-older-people.html"&gt;分析&lt;/a&gt;表明，每年在約 32 攝氏度的環境中生活至少 140 天，可能額外導致 14 個月的衰老。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與台灣的研究不同，美國的研究並未考慮一些可能影響健康的個人因素，如吸煙。未參與任何一項研究的華盛頓大學教授克里斯蒂·埃比表示，此類因素對健康影響重大，考慮這些因素是正確分析高溫對人羣影響的關鍵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃比同時指出，其他長期變化也可能產生影響。在長達 15 年的時間裏，人羣可能逐漸適應更高的溫度，包括找到新的應對高溫的方法。台灣研究的作者認為，隨着時間的推移，擁有空調的家庭的適度增加與減少因高溫引起的衰老有關。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「研究結果可能對公共衞生幹預措施具有重要意義」，埃比指出，政府可以通過多種方式幹預，以保護人們在氣候變暖的世界中免受危害。例如，如果患有在高溫天氣下可能惡化的健康問題，俄勒岡州居民可以利用聯邦醫療補助的資金購買空調。但埃比指出，空調不應被視為理想解決方案，因為其耗能會使室外空氣溫度升高並加劇氣候變化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;極端高溫還可能帶來其他間接健康風險。研究發現，高溫會&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/24/climate/extreme-heat-pollution-health.html"&gt;惡化空氣質量&lt;/a&gt;，併為野火、乾旱和風暴&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/01/10/climate/california-fires-climate-change-disasters.html"&gt;等災害&lt;/a&gt;創造條件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「人們對高溫致死或在這種情況下對健康產生不良影響的認識不足」，埃比説。「這一直是一個挑戰。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/sachi-kitajima-mulkey"&gt;Sachi Kitajima Mulkey&lt;/a&gt;為時報報道氣候和環境問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：晉其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/25/climate/heat-waves-aging.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 07:37:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普對普京打「個人牌」，卻帶來戰略混亂</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/usa/20250825/trump-diplomacy-putin-alaska-ukraine-war/</link>
      <description>&lt;address&gt;DAVID E. SANGER&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-26 02:24:52" datetime="2025-08-26 02:24:52"&gt;2025 年 8 月 25 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/25/multimedia/25dc-prexy-jlqv/25dc-prexy-jlqv-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;本月，在安克雷奇的埃爾門多夫-理查森聯合基地，特朗普總統等待迎接俄羅斯總統普京。 &lt;cite&gt;Doug Mills/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;「在普京和我見面之前，什麼都不會發生」，5 月中旬，特朗普總統在「空軍一號」上告訴記者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普主張，對於像俄羅斯在烏克蘭發動戰爭這樣存在巨大爭議的問題，唯一的解決方案就是兩個超級大國的領導人會面交換看法，他們可以達成協議、敲定細節，並推動落實。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，在安克雷奇的一個美國空軍基地舉行會晤九天後，所有外在跡象都表明，任何真正的進展都已陷入停滯。特朗普曾暗示，俄羅斯總統普京和烏克蘭總統澤連斯基將先舉行一對一會晤，然後與特朗普一同舉行三方會晤；然而這兩場&lt;a href="https://www.nytimes.com/live/2025/08/24/us/trump-news-updates#lavrov-seems-to-erase-the-notion-that-a-putin-zelensky-meeting-is-in-the-works"&gt;會晤&lt;/a&gt;都未確定日期。俄羅斯外長拉夫羅夫週日在 NBC 節目中表示：「議程根本沒有準備好。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普向歐洲領導人堅稱，普京已同意在烏克蘭境內部署維和部隊，而週中俄方的描述卻大相徑庭，稱俄羅斯將參與為這個它在 2022 年 2 月入侵的國家提供安全保障。如果説地緣政治上也有「狐狸看守雞窩」，那這似乎就是最好的寫照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週一，當被問及安全保障將包含哪些內容時，特朗普説：「我們甚至還沒有討論具體細節。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這一切都反映了過去大約十天裏戰略上的混亂。有時，特朗普把自己描繪成一個調停者，可以利用自己的影響力迫使普京作出讓步，然後讓澤連斯基讓出部分土地並達成協議。但在另外一些時候，他聽起來又像是烏克蘭的盟友，承諾幫助其免受未來攻擊。上週，他在社交媒體上發文稱，如果不允許烏克蘭深入俄羅斯境內發動攻擊，它就「沒有獲勝的機會」，並指責他的前任拜登總統不允許烏克蘭「反擊，只能防守」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在安克雷奇宣稱普京想要和平之後，他現在承認對此存疑，並表示如果談判失敗，他將找出責任方。「我們會知道我選擇哪條路，因為我肯定會選一條路」，他在週五對記者説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對特朗普來説，前後一致遠不如領導人外交的排場重要。他並非唯一一個相信個人説服力是美國外交政策——以及結束戰爭——成功關鍵的總統。120 年前，西奧多·羅斯福也深信這一點，他促成了俄日戰爭的結束。那場衝突以在美國土地上籤署《朴茨茅斯條約》而告終，併為羅斯福贏得了諾貝爾和平獎，而特朗普也毫不掩飾地表示，這正是他尋求的結果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但至少到目前為止，與俄羅斯的這場談判並沒有遵循羅斯福的模式。相反，特朗普與普京在安克雷奇的會面開始讓人聯想到七年前他與朝鮮領導人金正恩的面對面外交：友好，有許多握手和在鏡頭前擺姿勢的瞬間和熱情的交流，普京還特地送給特朗普&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/08/22/us/politics/trump-putin-photo.html"&gt;一張兩人會面的照片&lt;/a&gt;，但沒有進展。最終，朝鮮沒有放棄任何核武器，而且自那以後還大幅擴充了核武庫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「特朗普是在一個相對統一的西方立場下參加這次會議的，即首先需要停火」，前美國駐北約大使、即將加入哈佛大學貝爾弗科學與國際事務中心的伊沃·達爾德説。「然後，他們終於碰面了，特朗普卻放棄了立場，非但沒有推動局勢向前發展，反而送進一個烏龍球。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他説如果沒有停火，他會不高興，還説會有嚴重後果，但結果什麼都沒有發生」，他補充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在社交媒體上寫道，他的目標是「直接達成一項和平協議」，「從而結束戰爭」，因為停火「常常無法維持」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/25/multimedia/25dc-prexy-ztqf/25dc-prexy-ztqf-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;特朗普與普京的會面，令人不禁聯想到他在首個期內與朝鮮領導人金正恩的外交互動。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普現在表示，他將在兩週內知道普京是否是認真的——幾個月前，他也給了俄羅斯領導人同樣的停戰最後期限，但後來他也無視了這一期限。（兩週是特朗普要求看到結果的&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/19/world/middleeast/trump-iran-two-weeks.html"&gt;標準時間單位&lt;/a&gt;，無論是外交還是制定新的醫療保健計劃。延期是家常便飯。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在烏克蘭問題上，特朗普總是給自己留有餘地，聲稱也許不會有和平，也許美國只能退出，讓烏克蘭人和俄羅斯人自己打下去。如果談判破裂，他可以擺脫幹係，宣稱自己可以把普京和澤連斯基帶到談判桌前，但不能迫使他們達成協議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但這造成了巨大的不協調，讓人不確定美國在這項努力中究竟扮演什麼角色。有時，特朗普和副總統萬斯聽起來像是中立的調解人，只想把雙方拉到一起——就像羅斯福那樣；有時他們聽起來又好像在説，確保烏克蘭的自由獨立國家地位這件事對美國有着重大的意義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在過去一週，特朗普採取了第二種做法。他宣佈美國將與歐洲領導人一道為烏克蘭提供安全保障，儘管他在採訪中很快補充説，不會有美國地面部隊的參與。他説，如果有部隊，那可能來自包括英國、法國和德國的「數個」國家，而美國可能會提供情報和空中支援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但安全保障實質上意味着美國承諾，如果俄羅斯再次攻擊，即使烏克蘭不是北約成員國——特朗普和拜登都反對烏克蘭加入北約——美國也會出面保衞烏克蘭。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/david-e-sanger"&gt;David E. Sanger&lt;/a&gt;報道特朗普政府和一系列國家安全問題。他在時報任職超過 40 年，著有數本關於美國國家安全挑戰的書。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：杜然&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/25/us/politics/trump-diplomacy-putin-alaska-ukraine-war.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:37:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國科學家完成全球首例豬肺移植到人體手術</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/health/20250826/lung-transplant-pig-human/</link>
      <description>&lt;address&gt;RONI CARYN RABIN&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-26 01:38:28" datetime="2025-08-26 01:38:28"&gt;2025 年 8 月 26 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/25/science/25pig-lung/25pig-lung-master1050.jpg" width="1050" height="807"&gt;&lt;figcaption&gt;何建行（右）和他在中國廣州醫科大學的同事將一隻經過基因編輯的豬的左肺移植到了一名 39 歲的腦死亡人類受體身上。 &lt;cite&gt;He et al., Nature Medicine, 2025&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;幾個世紀以來，科學家們一直夢想着利用動物器官治療患病的人類。近年來，這些努力開始取得成果：研究人員已着手將經過基因改造的豬的心臟和腎臟移植到患者體內，取得了不同程度的成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，肺臟移植向來難度極大——即便在人類之間進行，死亡率也很高。如今，中國科學家於週一報告完成了全球首例&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.nature.com/articles/s41591-025-03861-x" title="Link: https://www.nature.com/articles/s41591-025-03861-x"&gt;豬肺移植到腦死亡者體內的手術&lt;/a&gt;，在該領域尚屬首次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;廣州醫科大學的科學家在《自然·醫學》雜誌上發表報告稱，移植後的豬肺雖出現損傷，但仍在一定程度上具備功能，術後九天該器官被移除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國科學家稱這一手術令人振奮，但也強調需保持謹慎態度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這一成果極具前景，是重要的第一步，但要實現臨牀可行性，仍有大量工作要做」，紐約大學格羅斯曼醫學院心胸外科副教授、肺移植項目外科主任斯蒂芬妮·張（音）博士表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「若真能找到從動物身上獲取器官並通過基因改造使其適配人體的方法，那將是非常令人興奮的突破。」她還説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;張博士還指出，透析可以幫助腎衰竭患者維持生命，但「目前幾乎沒有方法能真正替代肺的功能」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;僅在美國就有數以百萬計的人患有嚴重的、危及生命的肺部疾病，其中包括由新冠病毒引發的慢性肺病。然而，可供移植的人類肺源極度短缺。許多捐贈者的肺臟因長期受環境影響受損，狀態根本無法滿足移植要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國科學家將一隻經過六處基因編輯的豬的左肺移植到一名 39 歲的腦死亡男性體內。批評人士指出，由於手術保留了患者原本功能正常的右肺，此次實驗並未證明移植的豬肺能夠獨立維持生命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「成果令人印象深刻，但它沒有回答核心問題：這顆肺臟真的在正常工作嗎？」哈佛大學醫學院及麻省總醫院研究所外科學教授、長期從事豬心臟移植研究的理查德·皮爾森博士表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他認為，研究團隊本可以通過阻斷右肺的血液供應來評估移植肺的功能，但他們並未這樣做。「他們證明瞭豬肺可以縫合到人體內，並觀察了後續情況，但這次實驗錯失了關鍵的驗證機會」，他説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該報告的中國作者未回覆記者尋求更多信息的電子郵件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，移植後的豬肺在 24 小時內就出現了損傷。術後第三天和第六天，研究人員觀察到了抗體介導排斥反應的跡象——這種反應由人體產生抗體攻擊移植器官引發，是移植失敗最常見的原因。同時，豬肺內還發現了積液。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於肺臟每一次呼吸都會與外界接觸，並持續暴露於過敏原、污染物、病毒等外部威脅中，其免疫細胞含量極高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，肺臟的免疫反應比腎臟等其他實體器官更為強烈，移植後的肺臟也更容易衰竭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「若將所有器官按移植難度排序，肺臟永遠是最難的」，麻省總醫院的萊昂納多·裏埃拉博士説，他曾完成全球首例基因編輯豬腎移植到活人的成功手術。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，在人類之間的器官移植中，「一顆健康的腎臟通常能存活 12 至 14 年，而肺臟的存活時間僅為五至七年。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，全球各地的研究團隊正不斷增加對基因改造豬器官的實驗探索，這些豬由不同公司培育，進行不同組合的基因編輯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 3 月，一組中國科學家報告稱，他們已將一顆基因改造豬的肝臟移植到一名腦死亡者體內，該肝臟正常運轉了 10 天，期間能產生膽汁和豬白蛋白，維持穩定血流，且未出現排斥反應。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國公司 eGenesis 也在研究豬肝移植及其他器官移植。今年 4 月，該公司獲得美國食品藥品監督管理局 (FDA) 授權，啓動一項臨牀試驗：利用豬肝臟治療慢加急性肝衰竭患者，具體方式涉及將患者血液引出體外，通過豬肝臟進行過濾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此類臨牀研究的重點多集中在腎臟領域：美國有超過 50 萬人患有腎衰竭並需要透析治療，其中約 10 萬人在等待人類腎臟移植的名單上。捐贈器官的短缺問題極為嚴峻——2023 年完成的腎臟移植手術不足 2.5 萬例，許多患者在等待中離世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 2 月，FDA 還批准聯合治療公司啓動一項臨牀試驗，將經過基因編輯的豬的腎臟移植給腎衰竭患者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 1 月，美國新罕布什爾州一名男子接受了 eGenesis 的基因改造豬的腎臟，截至目前仍依靠該器官正常生活，他也是迄今為止豬腎移植術後存活時間最長的患者。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/roni-caryn-rabin"&gt;Roni Caryn Rabin&lt;/a&gt;是時報健康記者，關注母嬰健康、醫療保健中的種族和經濟不平等問題，以及金錢對醫學的影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：晉其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/25/health/lung-transplant-pig-human.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:07:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消費主義「新朝鮮」：水上滑梯、數字支付和仿冒星巴克</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20250826/north-korea-foreign-tourism/</link>
      <description>&lt;address&gt;JIAWEI WANG, CHOE SANG-HUN&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-26 10:57:07" datetime="2025-08-26 10:57:07"&gt;2025 年 8 月 26 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;朝鮮正從西方汲取靈感。在平壤，精英人士在一家仿冒的星巴克喝咖啡，用手機支付。在距離平壤大約 160 公里外的東海岸，一個由朝鮮領導人金正恩主推的海濱度假勝地備有外國啤酒，還設有水上滑梯，隨時準備迎接遊客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為了減輕國際制裁的影響並賺取現金，朝鮮通過模仿其資本主義對手來營造繁榮的景象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《紐約時報》從最近的三位訪朝者那裏獲得了視頻素材：一位俄羅斯遊客、一位瑞典馬拉松選手和一位中國學生。雖然這些外國人有朝鮮陪同人員，且不被允許拍攝建築工地和軍事人員，但他們提供了一個難得的視角，讓人們看到金正恩的現代化計劃如何在這個世界上最孤立、最威權主義的國家之一孕育出一種新的消費文化。這些遊客所見到的商品對大多數朝鮮人來説是遙不可及的，據韓國稱，朝鮮人的平均年收入略高於 1000 美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;「朝鮮宜家」&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位在平壤學習語言的中國學生説，他最初以為這個國家會很落後。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我擔心吃不飽穿不暖」，他説。「但我到達時，發現相當奢華。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於擔心遭到官員報復，這位學生沒有透露姓名。他説，這座城市最高檔的地方之一是一座多層購物中心——樂浪愛國金剛館，裏面出售各種傢俱、廚具和食品。他説，他和中國同學説它是「朝鮮宜家」，因為其佈局和產品看起來就像是直接從那家瑞典傢俱公司照搬過來的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前尚不清楚這些產品是仿製品還是走私進來的真品，但燈具和燈罩等一些物品似乎與宜家出售的產品有相同的名稱和包裝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/19/world/nkorea-foreigners/nkorea-foreigners-master1050.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;該購物中心還有一家咖啡店，模仿了星巴克高端品牌「星巴克臻選」，只不過朝鮮稱這家咖啡店為「未來臻選」。星巴克臻選標誌中的星星被一個風格化的字母「M」所取代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這位學生説，他通常用美元支付，他個人覺得平壤的物價很貴，他回憶，在「未來臻選」買三杯咖啡花了大約 25 美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/19/video/nkorea-foreigner-coffee/nkorea-foreigner-coffee-master1050.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;聯合國制裁禁止外國品牌向朝鮮出售奢侈品或在當地開設合資企業。星巴克表示該公司在朝鮮沒有門店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宜家發言人雅各布·霍爾姆斯特倫表示，宜家的情況也是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「宜家在朝鮮沒有授權銷售渠道。我們一直在監控知識產權侵權情況，並在適當的時候採取行動」，他説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金正恩容忍甚至鼓勵平壤的消費主義，因為平壤是精英們的聚集地，他們中的許多人曾作為外交官、商人或為政權賺取外匯的工人出國旅行。韓國的分析人士和官員稱，這些人接觸過西方商品，並且有購買這些商品的金錢和興趣。他們説，金正恩試圖將這些精英們私下積累的一些美元轉入國庫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 4 月參加平壤馬拉松比賽的 53 歲瑞典籍香港選手約翰·尼蘭德説，在平壤，大多數支付似乎都是用手機完成的。他説，即使是賣瓶裝水和果汁的小商販也更喜歡通過二維碼進行數字支付，而不是收取現金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「手機是日常生活的重要組成部分」，尼蘭德説。「他們有很多在世界其他地方也能找到的應用程序：視頻、短信、朝鮮版的優步和購物應用。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;朝鮮夏威夷威基基&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年夏天，金正恩開設了他最雄心勃勃的度假項目——元山葛麻海岸綜合旅遊區。韓國媒體稱其為「朝鮮威基基」，沿着一條風景優美、約四公里長的海灘，坐落着一排新酒店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鮮國家媒體的畫面顯示，在開幕式上，金正恩在一個色彩繽紛的水上公園四處走動，看着人們從水上滑梯滑下來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上個月，朝鮮首次允許外國遊客進入該度假村，這些遊客大約有十幾名，來自俄羅斯。來自俄羅斯聖彼得堡的 35 歲獸醫達裏婭·祖布科娃説，朝鮮一直是她想去看看的國家，所以她花了大約 1400 美元參加了為期一週的旅行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;祖布科娃説，一切看起來都是嶄新的，從載着他們前往度假村的火車，到她的酒店房間和海灘設施。「看起來就像一幅專門為你畫的畫」，她説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旅遊業是未被聯合國制裁的經濟領域之一。首爾世宗研究所的&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.sejong.org/web/boad/1/egoread.php?itm=&amp;txt=&amp;pg=1&amp;bd=1&amp;seq=12351" title="Link: https://www.sejong.org/web/boad/1/egoread.php?itm=&amp;txt=&amp;pg=1&amp;bd=1&amp;seq=12351"&gt;分析師崔恩珠（音）説&lt;/a&gt;，在金正恩的領導下，「朝鮮將旅遊業視為一種多功能產業，它可以帶來外匯、創造就業機會、刺激國內消費並改善國家形象。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;祖布科娃説，她沒有感覺到自己被監視，因為她可以自由地在度假村內活動，但無論她走到哪裏，附近總是有度假村的工作人員，從救生員到服務員和醫生。「我感覺自己像電影裏的主角，因為每個人都在看着你，你提出的任何要求都會立即得到滿足」，她説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但首爾的韓國統一研究院的分析師黃周熙（音）和羅榮宇（音）&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.kinu.or.kr/main/module/report/view.do?idx=128270&amp;nav_code=mai1674786581" title="Link: https://www.kinu.or.kr/main/module/report/view.do?idx=128270&amp;nav_code=mai1674786581"&gt;在 3 月份發佈的一份報告&lt;/a&gt;中説，「促進旅遊業給朝鮮帶來了一個難題，即如何在開放和控制之間尋求平衡。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2020 年以來，朝鮮頒佈了一系列嚴厲的法律，旨在&lt;a href="https://www.nytimes.com/2024/12/02/world/asia/north-korea-radio-station-defector.html"&gt;打擊&lt;/a&gt;&lt;a href="https://www.nytimes.com/2021/06/11/world/asia/kim-jong-un-k-pop.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2021/06/11/world/asia/kim-jong-un-k-pop.html"&gt;外部文化影響&lt;/a&gt;。旅遊業有可能削弱金正恩對信息的極權控制，而這是維持他無可置疑的權威的關鍵。關於朝鮮的信息和來自外界的新聞將不可避免地通過外國遊客流入和流出朝鮮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近幾個月，訪問過朝鮮的外國遊客&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.rfa.org/english/korea/2025/03/01/north-korea-french-tourists-rason/"&gt;報告&lt;/a&gt;説，他們詢問過朝鮮導遊有關朝鮮軍隊參與俄烏戰爭的情況——這是朝鮮政府&lt;a href="https://cn.nytimes.com/world/20250429/north-korea-troops-russia-ukraine/"&gt;直到 4 月&lt;/a&gt;才公開的事情。今年早些時候，朝鮮曾&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.koreatimes.co.kr/foreignaffairs/northkorea/20250305/n-korea-halts-foreign-tourism-abruptly-amid-concerns-over-influencers"&gt;短暫停收&lt;/a&gt;外國遊客，原因是有網紅髮布了他們訪問朝鮮的視頻，並附有貶損的評論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對朝鮮來説，最大的潛在旅遊收入來源是中國。在 2019 年，也就是朝鮮為抵禦疫情關閉邊境的前一年，該國吸引了創紀錄的 30 萬外國遊客，其中大多數來自中國。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Milana Mazaeva 自格魯吉亞第比利斯對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/jiawei-wang"&gt;Jiawei Wang&lt;/a&gt;是《紐約時報》視頻記者，常駐首爾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/choe-sang-hun"&gt;Choe Sang-Hun&lt;/a&gt;是時報駐首爾首席記者，報道韓國和朝鮮新聞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/25/world/asia/north-korea-foreign-tourism.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 03:07:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《紐約時報》是如何調查中共幹預紐約選舉的</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/usa/20250826/investigating-china/</link>
      <description>&lt;address&gt;傅才德, JAY ROOT, BIANCA PALLARO&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-26 09:38:27" datetime="2025-08-26 09:38:27"&gt;2025 年 8 月 26 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/21/multimedia/21insider-china-nyc-wbhl/21insider-china-nyc-wbhl-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;曼哈頓唐人街的紐約至孝篤親公所。 &lt;cite&gt;Shuran Huang for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;「時報內情」(&lt;/i&gt;&lt;a href="https://www.nytimes.com/series/times-insider"&gt;&lt;i&gt;Times Insider&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;i&gt;) 專欄向讀者介紹我們的記者和他們的工作，為讀者呈現《紐約時報》報道的幕後故事。&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些聽起來更像是間諜小説裏的情節，而不是關於紐約的政治內幕。然而，可靠的信源不斷告訴我們，中國政府正在美國的民主活動中推動自己的議程，做法包括篩查候選人，將立法者作為攻擊目標，對紐約市的選舉施加影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們從美國政府和大量新聞報道瞭解到，從入侵手機網絡到在曼哈頓唐人街的一家麪館樓上設立了一個用於騷擾中國異見人士的&lt;a href="https://cn.nytimes.com/usa/20241219/chinese-police-station-plea-chen-jinping/" title="Link: https://cn.nytimes.com/usa/20241219/chinese-police-station-plea-chen-jinping/"&gt;非法警務站&lt;/a&gt;，中國及其中間人已在美國領土上採取過一些攻擊性的做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管如此，我們還是謹慎地開始了這次報道。畢竟，寫有關中國在美國進行影響力運動的文章可能會冒險，太容易陷入我們稱為「牀下藏着赤色分子」的那種報道，讓讀者覺得與美國最強大對手的列寧主義政府有關的人接觸，就意味着作惡。但事實通常並非如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們也必須警惕，不能全盤接受有時過分積極的檢察官的陳述，這是我們從 25 年前對核科學家李文和案的報道中得到的一個&lt;a href="https://www.nytimes.com/2000/09/26/nyregion/the-times-and-wen-ho-lee.html"&gt;慘痛教訓&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，越深入調查，我們就發現有越多的證據表明，中國政府對居住在紐約市的龐大僑民羣體的影響正在形成一種大環境：對從想當市議員到想當國會議員的華裔候選人來説，如果不遵循北京的路線，他們很難獲勝，甚至難以保住已被選上的公職。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被中國政府視為政治上不可饒恕的罪過可能包括支持香港公民有更多的自由，夢想中國將在未來實現民主，或同情被北京視為大陸一個省份的台灣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些都是被美國各地的兩黨人士接受的政治立場。但我們聽到情況是，在紐約市的大片地區，這些立場是「有毒的」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一個典型的例子是：我們發現，出生於台灣的紐約州議會參議員曲怡文曾因在 2023 年出席了台灣總統的宴會而遭到嚴厲訓斥。先是中國領事館的一名高級官員當面質問她，然後曲怡文發現，自己遭到了與中國政府關係密切的社區領袖的排擠。去年 11 月，她成了紐約州議會競選連任的參議員中唯一的一名敗選者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們報道的案例中還有熊焱這樣令人震驚的情況。熊焱是 1989 年天安門廣場抗議活動的學生領袖之一，曾在 2022 年競選紐約州議會眾議員。聯邦檢察官説，中國國家安全部的一名特工僱了一名私家偵探，合謀破壞熊焱的競選人資格，還討論了毆打熊焱或僱傭妓女對其進行引誘的做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/21/multimedia/21insider-china-nyc-mjbv/21insider-china-nyc-mjbv-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;在某個被用來施加中國影響力的同鄉會裏，同時設有市議員莊文怡的辦公室和隸屬於市議員威廉·科爾頓的俱樂部。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近一年來，我們一直在調查中國在美國開展的祕密影響力活動。到目前為止，我們的大部分調查工作聚焦在紐約市，這裏是東亞以外最大的華裔社區所在地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們建立了一個強勁的信源網，同時發現了&lt;a href="https://cn.nytimes.com/usa/20241209/chan-china-nyc-influence/"&gt;陳善莊&lt;/a&gt;不可思議的崛起故事，他曾因參與海洛因販運和人口走私而被定罪，後來成為布魯克林的政治權力掮客。我們還調查了&lt;a href="https://cn.nytimes.com/usa/20241016/adams-greco-china-influence-investigation/"&gt;鄭祺蓉&lt;/a&gt;，她是紐約市市長埃裏克·亞當斯的一名頂級籌款人和前顧問，調查了她與中國政府存在關聯的人士和團體的關係。去年，聯邦調查人員為尋找&lt;a href="https://cn.nytimes.com/usa/20250319/adams-china-campaign-corruption/"&gt;中國幹預&lt;/a&gt;2021 年紐約市市長競選的證據，突擊搜查了她的住所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鄭祺蓉和亞當斯的另一名支持者上週還引發了一場軒然大波，此前有報道稱，她們曾在今年夏天的競選集會上把&lt;a href="https://cn.nytimes.com/usa/20250822/eric-adams-chinese-cash-envelopes/"&gt;現金紅包&lt;/a&gt;發給一些記者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們從數十次採訪中瞭解到，中國政府通過海外僑民組織對紐約政治施加影響，這些組織通常由來自同一個村、同一個城市或省份的華裔人士組成。我們在做調查報道時使用了「同鄉會」這個統稱來描述這些組織。設在曼哈頓西區的中國駐紐約總領事館的外交官們與同鄉會的領導人保持着溝通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/21/multimedia/21insider-china-nyc-jvhg/21insider-china-nyc-jvhg-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;紐約市華人社區的權力掮客陳善莊在去年 4 月的美國亞裔婦女聯合總會活動上獲獎。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們從中國政府的公告和紐約當地中文媒體的報道中找到了豐富的資料，並以此建立了多個數據庫。我們列出了 200 多個與領事館有聯繫的紐約同鄉會，追蹤它們的政治參與情況（我們發現這些參與往往是非法的，因為同鄉會享有免稅資格），記錄了它們與中國領事館的互動，分析了來自社區的競選捐款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們還建立了一份完整的領事館外交官名單，並附上他們的照片，方便我們能在活動場合認出他們，並分析了華裔佔多數社區的投票行為。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們把中國政府的影響力與華裔社區聯繫起來的最重要資源也許是一個&lt;a href="https://www.nytimes.com/2009/03/25/technology/internet/25youtube.html"&gt;在中國被禁的工具&lt;/a&gt;：YouTube，這頗為諷刺。原來，同鄉會經常聘請攝像師來記錄它們的各種慶典活動，從農曆新年到每隔兩年舉行的同鄉會新領導宣誓就職的盛大宴會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們搜索和觀看了數百個小時的視頻後瞭解到，許多這些「愛國」團體新任領導的宣誓儀式由中國領事館的官員主持，誓詞經常重複中國的官方政策，例如與民主自治、擔心中國大陸入侵的繁榮島嶼台灣實現「統一」，以及中國國家主席習近平經常掛在嘴邊的「民族復興」等。我們找到了 35 段過去十年間領事官員主持宣誓的視頻。在我們的這些和其他工作中，我們會講粵語和普通話的自由撰稿人陳美寶（音）和劉怡為我們提供了幫助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們與同事戴維·法倫霍爾德一起合作，他是調查非營利組織的記者，我們發現，這些同鄉會和其他享受免稅待遇的華裔美國人協會一直在用高清視頻記錄它們的政治活動。我們發現 50 多個與中國政府有聯繫的團體在過去五年中動員成員籌款或支持政治候選人的情況。它們中許多是非營利慈善機構，法律禁止它們參與選舉活動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為加強我們的報道，我們向市、州，以及聯邦機構提出了大量信息自由請求，採訪了數十名檢察官、政界人士和中國問題專家。我們查閲了數百頁法庭文件和公開的記錄，參加了政治籌款和社區活動，訪問了數十個同鄉會及其領導人，現場報道了競選集會，跟蹤調查了領事館的活動，並統計了政府撥款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們與許多向我們提供內幕消息的人見了面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些線索尚未釐清，我們非常想繼續追尋。如果您有信息與我們分享，請訪問&lt;a href="https://www.nytimes.com/tips" title="Link: https://www.nytimes.com/tips"&gt;nytimes.com/tips&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;傅才德 (Michael Forsythe) 是時報調查記者，常駐紐約。他此前曾駐中國，廣泛報道該國各類議題。&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/michael-forsythe"&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/jay-root"&gt;Jay Root&lt;/a&gt;是時報調查記者，常駐紐約奧爾巴尼，報道影響和受州和地方政府影響的人物和事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/bianca-pallaro"&gt;Bianca Pallaro&lt;/a&gt;是《紐約時報》記者，她將傳統報道與數據分析技能相結合，調查不法行為，並通過將數字轉化為有洞察力的信息來解釋複雜問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/25/insider/investigating-china.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 02:07:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英特爾漫長而痛苦的衰落：巨頭終難逃沒落？</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/technology/20250825/intel-computer-chips-tech-ai-trump/</link>
      <description>&lt;address&gt;TRIPP MICKLE, DON CLARK&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-25 05:28:31" datetime="2025-08-25 05:28:31"&gt;2025 年 8 月 25 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;曾幾何時，英特爾硅谷總部的工程師們邁着自豪的步伐在公司的硅谷總部穿行。他們效力的這家半導體公司不僅助力催生了硅谷的科技產業、引爆了個人電腦革命，還將微小的晶體管打造成從烤麪包機到戰鬥機等各類設備的大腦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英特爾能取得這番成就，部分要歸功於公司第三位員工&lt;a href="https://www.nytimes.com/2016/03/22/technology/andrew-grove-intel-obituary.html"&gt;安迪·格魯夫&lt;/a&gt;的經營理念。格魯夫在 1979 年至 2005 年間一直擔任公司高層管理職務，其中 1987 年至 1998 年任首席執行官。他將英特爾打造成了大多數電腦使用的芯片的主導供應商，並培育出一種「建設性對抗」的企業文化，其核心正是他的個人座右銘：「只有偏執狂才能生存」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但格魯夫離任後，英特爾逐漸失去了競爭優勢。公司錯失了智能手機和人工智能革命的機遇，芯片製造實力也日漸衰退。上週五，英特爾成為自 2008 年金融危機以來美國政府對企業最大規模投資的受益者，特朗普總統宣佈了一項交易，以約 89 億美元的價格收購該公司&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/08/22/technology/trump-intel-stake.html"&gt;10% 的股份&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從行業標杆變為需政府扶持的企業，英特爾的歷程印證了科技行業一條古老的真理：即使是最強大的企業，也可能從巔峯跌落。富有遠見的創始人往往能憑藉獨創且顛覆性的理念將初創企業推向巔峯，打造出足以改變世界的企業。但當創始人離去後，許多這類公司會錯失下一波技術浪潮，被新興企業超越，最終慢慢走向衰落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今的科技巨頭矗立在昔日行業巨頭的廢墟之上：蘋果總部建在惠普曾經的大型園區舊址；谷歌的辦公用地曾是硅圖公司的總部；Meta 則接管了太陽微系統公司的園區，還保留了前任公司的標識，以此作為自滿帶來風險的醒目警示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1968 年，兩位半導體領域的先驅——微芯片發明者&lt;a href="https://www.nytimes.com/1990/06/04/obituaries/an-inventor-of-the-microchip-robert-n-noyce-dies-at-62.html"&gt;羅伯特·諾伊斯&lt;/a&gt;，以及提出芯片性能將呈指數級增長的&lt;a href="https://www.nytimes.com/2023/03/24/technology/gordon-moore-dead.html"&gt;戈登·摩爾&lt;/a&gt;——離開仙童半導體公司，創辦了英特爾這一競爭對手。他們還帶來了出生於匈牙利、擅長管理的工程師格魯夫，並花了一年時間研發新技術。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英特爾最初的產品是存儲短期數據的硅基存儲芯片，後來又發明瞭用於計算任務的微處理器芯片。美國政府是半導體最早的客戶羣體之一。摩爾曾預言，未來的芯片將會應用於從相機到玩具再到製造設備的各個領域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20 世紀 70 年代，愛好者和企業常使用英特爾的 8080 微處理器組裝早期個人電腦，這款芯片的銷量遠超競爭對手。後來，英特爾成功説服 IBM 在其個人電腦中採用英特爾芯片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;效仿 IBM 的做法，微軟於 1985 年開發了可在英特爾處理器上運行的 Windows 系統。這一組合開啓了「Wintel 時代」——當時全球大多數電腦都採用 Windows 系統搭配英特爾硬件的配置。微軟和英特爾的利潤大幅飆升，到 20 世紀 90 年代中期雙雙躋身全球市值最高的企業行列。不久後，世界上大多數電腦都貼上了英特爾處理器的標識，這家芯片製造商也因此成為家喻戶曉的名字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2009 年，奧巴馬政府對英特爾在電腦芯片領域的壟斷地位深感擔憂，對這家硅谷巨頭提起了廣泛的反壟斷訴訟。次年雙方達成和解，英特爾雖做出讓步，但其利潤幾乎未受影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那時隱患已開始顯現。2005 年至 2013 年擔任英特爾首席執行官的&lt;a href="https://www.nytimes.com/2017/10/03/obituaries/paul-s-otellini-who-led-intel-and-saw-it-grow-even-more-dies-at-66.html"&gt;保羅·歐德寧&lt;/a&gt;曾拒絕蘋果為其第一代 iPhone 定製芯片的請求，理由是蘋果給出的價格過低。後來，隨着 iPhone 風靡全球，歐德寧對此表達了遺憾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果我們當時接下了這個訂單，世界可能會大不一樣。」2013 年，歐德寧在&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.theatlantic.com/technology/archive/2013/05/paul-otellinis-intel-can-the-company-that-built-the-future-survive-it/275825/"&gt;接受《大西洋》月刊採訪&lt;/a&gt;時表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，英特爾通過為支撐蓬勃發展的雲計算市場的數據中心供應芯片渡過了這次失誤帶來的危機。其年收入從 2005 年的 340 億美元增長至 2013 年的 530 億美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司管理層後來表示，當時英特爾利潤豐厚的微處理器——不僅驅動個人電腦供電，還為服務器等大型設備提供支持——就像一種名為三齒拉雷亞灌木的植物，會毒害周圍其他與其競爭的植物。英特爾雖常啓動新產品項目，但往往因管理層失去耐心或技術未達預期而中途叫停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英特爾叫停的項目之一是一款可同時進行多項計算的芯片，該芯片旨在模擬圖形處理單元，圖形處理器對視頻遊戲至關重要，後來還成為人工智能應用的核心算力支撐。&lt;a href="https://www.nytimes.com/2024/10/24/technology/intel-ai-chips-mistakes.html"&gt;但英特爾研發的這款圖形芯片未能成功&lt;/a&gt;，最終項目被擱置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歐德寧的繼任者布萊恩·科茲安尼克試圖彌補英特爾在移動領域的錯失，投入數十億美元為 iPhone 研發調制解調器芯片。然而，公司在這項技術研發上困難重重；更雪上加霜的是，科茲安尼克因與公司員工存在不當關係&lt;a href="https://www.nytimes.com/2018/06/21/technology/intel-ceo-resigns-consensual-relationship.html"&gt;被迫離職&lt;/a&gt;，最終英特爾將調制解調器業務&lt;a href="https://www.nytimes.com/2019/07/25/technology/apple-pays-1-billion-for-part-of-intels-modem-business.html"&gt;出售給了蘋果&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與此同時，英特爾在半導體製造領域也因新生產工藝遲遲不能完善而落後。2015 年至 2019 年間，&lt;a href="https://www.nytimes.com/topic/company/taiwan-semiconductor-manufacturing-company-ltd"&gt;台積電&lt;/a&gt;、三星電子等競爭對手趁機超越了英特爾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年，英特爾邀請前高管帕特·格爾辛格迴歸，負責公司轉型。格爾辛格制定了一項雄心勃勃的計劃：四年內推出五項新生產工藝，重奪製造領域的領先地位。他還遊説拜登政府通過《芯片與科學法案》，該法案撥款 500 億美元用於重振美國芯片製造業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格爾辛格承諾投資超 1000 億美元，在美國亞利桑那州、俄勒岡州、新墨西哥州和俄亥俄州建設芯片製造設施，其中俄亥俄州將建立一個新的業務實體。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但就在英特爾專注於製造業務時，2022 年至 2023 年，人工智能初創公司 OpenAI 使用圖形處理器訓練出了能寫詩、編代碼、解答覆雜問題的 ChatGPT 系統，圖形處理器的需求隨之激增。而英特爾的競爭對手英偉達正是專精圖形處理器領域的企業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨着雲計算公司紛紛採用英偉達芯片，英特爾的銷售額大幅下滑；與此同時，公司在招聘和製造方面的成本卻不斷上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年 11 月，英特爾獲得了美國政府通過《芯片與科學法案》提供的&lt;a href="https://www.nytimes.com/2024/11/26/business/economy/intel-chips-award-biden.html"&gt;78.6 億美元資金&lt;/a&gt;。隨後，公司&lt;a href="https://www.nytimes.com/2024/12/02/technology/intel-ceo-pat-gelsinger.html"&gt;解僱了格爾辛格&lt;/a&gt;，任命半導體行業高管&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/03/12/technology/intel-new-ceo-tan.html"&gt;陳立武&lt;/a&gt;接手，試圖挽救局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陳立武提出了一系列計劃：裁員、制定新的人工智能戰略、並專注於為英特爾未來的芯片製造技術尋找客戶。然而，上任僅五個月，特朗普就以陳立武在中國半導體公司有投資為由&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/08/08/business/intel-ceo-trump.html"&gt;要求他辭職&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這一施壓促使&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/08/11/technology/president-trump-intel-ceo.html"&gt;陳立武本月前往華盛頓&lt;/a&gt;與特朗普會面。總統提出，英特爾需向美國政府出讓 10% 的股份，以換取此前已獲批的《芯片與科學法案》資金。該交易於上週五正式敲定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與此同時，英偉達已成為&lt;a href="https://cn.nytimes.com/technology/20250711/nvidia-4-trillion-market-value/"&gt;全球市值最高的上市公司&lt;/a&gt;，市值超 4.3 萬億美元。而曾經遠超英偉達的英特爾如今市值僅為 1080 億美元。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/tripp-mickle"&gt;Tripp Mickle&lt;/a&gt;為時報報道蘋果公司和硅谷新聞，常駐舊金山。他對蘋果公司的關注包括產品發佈、製造問題和政治挑戰。他也報道整個科技行業的趨勢，包括裁員、生成式 AI 和機器人出租車等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：晉其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/23/technology/intel-computer-chips-tech-ai-trump.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 10:07:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>五年過去，中國房地產危機仍未見盡頭</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250825/china-property-downturn/</link>
      <description>&lt;address&gt;DAISUKE WAKABAYASHI, JOY DONG&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-25 04:36:15" datetime="2025-08-25 04:36:15"&gt;2025 年 8 月 25 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/25/multimedia/25Biz-China-RealEstate-01-gcbm/25Biz-China-RealEstate-01-gcbm-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;北京一處恒大樓盤，攝於週六。 &lt;cite&gt;Andrea Verdelli for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中國曾經最大的房地產開發商中國恒大於 2009 年在香港上市時，中國的房地產市場正一片火熱。當時市場對這家公司的熱情之高，以至於每有一個幸運的人成功買到至少一股，就有 46 人排除在外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;時過境遷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今已經成為中國&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20210811/china-evergrande-debt-property/"&gt;房地產市場興衰&lt;/a&gt;象徵的中國恒大週一從香港交易所退市。四年前，該公司首次預警&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20210915/china-evergrande-advisers/"&gt;財務困境&lt;/a&gt;，並在兩年前尋求&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20230818/china-evergrande-bankruptcy/"&gt;破產保護&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;揹負 3000 億美元債務的恒大&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20240130/china-evergrande-explainer/"&gt;倒下&lt;/a&gt;折射出中國房地產行業緩慢而痛苦的崩潰過程。政府政策避免了市場突然崩潰，卻帶來了漫長的衰退週期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這次&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20240131/china-evergrande-real-estate/"&gt;房地產低迷&lt;/a&gt;雖未帶來像美國在 2008 年金融危機中遭受的那種毀滅性衝擊，但其陰影已籠罩中國經濟長達五年之久，且至今未見盡頭。根據中國國家統計局的數據，上月新房價格創下九個月來最快跌幅，二手房價格也持續下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨着行業持續低迷，政府已出手幹預，對部分負債房地產公司予以扶持，以防整個行業全面崩潰。作為中國最大的開發商之一，萬科已多次依賴其最大股東——國有企業深圳地鐵——的借款來應對其 3658.7 億元債務帶來的償付義務。今年，深圳地鐵透過九筆借款向萬科提供了 243 億元人民幣。萬科週五報告稱，1 月至 6 月上半年虧損 119.47 億元，同比增加了 21%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/25/multimedia/25Biz-China-RealEstate-02-gcbm/25Biz-China-RealEstate-02-gcbm-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;幾乎空無一人的恒大住宅與商業樓盤。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京在 2020 年出台規定遏制開發商過度借貸，由此引發了一場螺旋式的下行趨勢，將許多房地產企業推到破產邊緣。但政府並未進行全行業紓困，而是採取了&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20240606/china-real-estate-restrictions/"&gt;放寬購房限制&lt;/a&gt;和鼓勵銀行加大放貸力度等措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈佛肯尼迪學院高級研究員安德魯·科利爾表示，其結果是「痛苦將持續很長一段時間」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這與 2015 年前後中國上一輪房地產嚴重低迷時期採取的措施截然不同。當時北京耗資數千億美元，通過現金補償方式鼓勵中小城市居民換購新房。雖然該政策重振了市場，但也引發了由開發商過度負債推動的新一輪建設熱潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科利爾指出，中國「對於向房地產市場投入更多資金填補窟窿非常謹慎」，並補充説，「中央政府根本不會去救地產業。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然部分大型開發商仍在嘗試債務重組，眾多較小的開發商已經倒閉。此次低迷更重創了房地產繁榮週期中衍生的各類行業，包括建築、房地產銷售和景觀設計，無數企業與工作崗位遭受衝擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月，香港高等法院下令中型房地產開發商華南城控股清盤，此前一名法官裁定該公司在其重組計劃上沒有取得實質性進展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/25/multimedia/25Biz-China-RealEstate-03-gcbm/25Biz-China-RealEstate-03-gcbm-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;南京的一處恒大樓盤，攝於本月。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;房地產市場持續下滑正值中國經濟的&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20250815/china-economy-july-tariffs/"&gt;脆弱時刻&lt;/a&gt;。貿易戰限制了中國發動其出口引擎的能力，而消費者支出依然疲軟。政府雖然向半導體、機器人和其他科技領域投入資金，但這些投資難以迅速填補房地產萎縮留下的缺口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20231017/china-evergrande-country-garden/"&gt;房地產&lt;/a&gt;行業的重要性如何強調都不為過。在其鼎盛時期，該行業約佔中國經濟總量的 30%。土地出讓收入充實着地方政府財政，眾多中國家庭也將積蓄投入房地產，視其為最穩妥的投資選擇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期數據令人憂心：儘管新開工項目大幅放緩，庫存不減反增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據國家統計局的數據，2025 年前七個月，全國新開工住房面積較去年同期下降了近 20%。據上海市政府背景的財經媒體和研究集團第一財經稱，目前商品房待售面積是歷史平均值的兩倍有餘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 2 月，35 歲的維多利亞·於（音）將她與丈夫在中國中部工業城市合肥共同擁有的一套公寓掛牌出售。三年前，他們以約 234 萬元的價格買下了這套房子，並另外花費了 56 萬元進行裝修和購置傢俱。他們將這套帶全套傢俱的房產以接近其最初購買價的價格掛牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;數十名房地產經紀人和潛在買家表示了興趣，但所有報價都比她的要價至少低 15%。當買家提出極低的報價時，她非常憤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我就覺得怎麼會這個樣子了，有這麼差勁」，她説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/25/multimedia/25Biz-China-RealEstate-04-gcbm/25Biz-China-RealEstate-04-gcbm-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;房地產市場的持續下滑正值中國經濟的脆弱時刻。貿易戰限制了中國發動其出口引擎的能力，而消費者支出依然疲軟。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;於女士在一家農業科技公司做銷售，她最終撤下房源，決定繼續住在這套公寓裏，因為她無法接受超過 70 萬元的損失。她説，她的錯誤在於相信買房是一項穩健的投資。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;房屋中介建議她現在接受較小的損失，因為「以後會更難賣出去」。於女士也認為，合肥這樣的二線城市不像北京或上海那樣是政治和經濟中心，房價永遠不會回升到過去的峯值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月，高盛在一份研究報告中表示，7 月的銷售數據顯示，房地產市場復甦的一點跡象僅限於一線城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但即使在一線城市，地方政府也在採取措施刺激需求——這與多年來抑制投機性購房的措施形成了鮮明逆轉。本月，北京市政府取消了長期以來限制居民在郊區購房數量的措施。分析人士表示，這可能會促使深圳和上海等其他大城市採取類似舉措，以緩解供應過剩問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科技行業工作者張莉莉（音）本月賣掉北京的房子時，對市場的疲軟程度感到驚訝。她最終以低於要價的價格賣掉了房子。但她很慶幸能成交，因為她遇到的大多是無意購買的「只看不買的人」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;張女士説，在北京當業主的經歷就像坐過山車。她在 2016 年抓住機會買了房，當時因為房價上漲得太快，她感到必須趕緊買。之後價格繼續飆升，中介打電話給她，詢問是否有意出售。她一直未出手，直到她和丈夫有了孩子，他們的房子突然感覺就不夠住了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但那時市場已經疲軟，房價暴跌。她最終沒賺沒虧，等於這九年「什麼都彷彿沒有發生」，她説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「沒有人跟我開價的時候我就比較慌了」，張女士補充道。「都沒有任何人願意開價，這件事情就是很可怕的。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/daisuke-wakabayashi"&gt;Daisuke Wakabayashi&lt;/a&gt;是時報駐首爾亞洲商業記者，報道區域經濟、公司和地緣政治新聞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/25/business/china-property-downturn.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 09:07:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>恒大股票在香港被摘牌：地產巨頭的終局</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250825/china-evergrande-delisted/</link>
      <description>&lt;address&gt;艾莎&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-25 02:01:50" datetime="2025-08-25 02:01:50"&gt;2025 年 8 月 25 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/25/multimedia/25biz-china-evergrande-01-plcg/25biz-china-evergrande-01-plcg-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;由中國恒大集團在河北省石家莊市郊區開發的未完工住宅樓盤，攝於去年。 &lt;cite&gt;Tingshu Wang/Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;這個時刻悄然過去了。曾經代表中國經濟實力巔峯的房地產開發商中國恒大週一被正式從香港證券交易所摘牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恒大集團 16 年前在香港上市，曾是這個為投資者孕育着豐厚利潤前景的國家發展最快的房地產開發商之一。如今，它將作為全球負債最高的企業之一被載入史冊——其&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20211210/china-evergrande-default/"&gt;轟然倒塌&lt;/a&gt;曾將中國金融體系推向&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20210927/china-evergrande-crisis/"&gt;崩潰邊緣&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恒大考驗了中國政府長期以來對大型企業所奉行的「大到不能倒」政策，也打破了政府對大型企業無節制舉債的容忍底線。2021 年，揹負着超過 3000 億美元債務的恒大集團宣告&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20211210/china-evergrande-default/"&gt;破產&lt;/a&gt;，這一事件暴露了中國經濟的脆弱性，及其對作為經濟增長引擎的房地產的高度依賴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，這家商業巨頭僅剩下一副殘骸——全國 280 多個城市的 1300 個尚未完工的房地產項目，以及數十萬仍在苦苦等待自己的住房交付的購房者。此外，還有一長串債權人在等待償付，其中既包括曾與恒大合作的中國本土企業，也包括在倫敦、紐約等地對其下注的國際投資者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/25/multimedia/25biz-china-evergrande-03-plcg/25biz-china-evergrande-03-plcg-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;2021 年恒大某住宅項目的展廳。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，香港一名法官下令對恒大集團進行清算，並任命了專注於破產清算業務、曾協助處理雷曼兄弟破產案的安邁顧問有限公司 (Alvarez &amp; Marsal) 負責此項工作。在接手清算工作一年半後，作為「清盤人」的安邁只在幫助海外債權人收回一小部分欠款方面取得了一些小的進展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恒大集團最新公開披露的文件充分展現了當前清算工作面臨的重重挑戰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;債權人已針對恒大集團在中國大陸的項目發起了數百起法律行動，數十項資產已被凍結。在部分案例中，投資者或地方政府已接管了相關開發項目。由於恒大集團旗下擁有數千家子公司，業務結構極為複雜，香港清算團隊想要為其他債權人追回資產，本就已經困難重重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為從恒大集團剩餘資產中榨取資金，清盤人不得不逐一接管其旗下的子公司。截至目前，安邁已掌控了超過 100 家關聯公司及價值約 35 億美元的資產。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/25/multimedia/25biz-china-evergrande-04-plcg/25biz-china-evergrande-04-plcg-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;2024 年，北京一處被廢棄的中國恒大商業綜合體。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在香港債權人聲稱應得的 450 億美元債務中，目前僅追回約 2.55 億美元。清盤人還警告稱，即便已扣押資產的價值也存在不確定性，這讓人「對最終能為公司債權人追回多少資金，甚至能不能追回資金，都產生嚴重懷疑」。目前，清盤人正試圖通過另一條法律途徑擠出恒大集團的資金：追責前董事長許家印、其妻丁玉梅，以及前首席執行官夏海鈞。香港正在進行的一樁閉門聆訊案件，目標直指許家印及其他高管在恒大香港上市後的幾年間轉給自己的 60 億美元資產。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這起案件堪稱曾經自由放任的中國房地產行業的縮影，代表着一個無節制的時代。截至目前，該案調查重點主要集中在許家印的妻子丁玉梅和前首席執行官夏海鈞身上。許家印於 2023 年被拘留，此後當局對其處以 4700 萬元人民幣的罰款，並指控其「組織實施欺詐」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期提交給法院的一份文件顯示，夏海鈞利用在美國加利福尼亞州的多套房產和豪華汽車藏匿了價值 2400 萬美元的資產，此前他因證券欺詐被中國最高監管機構罰款 1500 萬元並被禁止進入金融市場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/25/multimedia/25biz-china-evergrande-02-plcg/25biz-china-evergrande-02-plcg-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;前中國恒大集團首席執行官夏海鈞，攝於 2017 年。一家中國最高監管機構對他處以 1500 萬元的罰款，並禁止他進入金融市場。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法庭文件顯示，其中一處位於爾灣市的房產價值 630 萬美元購買於 2022 年 4 月——而就在這之前的一個月，恒大集團突然宣佈延遲披露 2021 年業績，並表示其 134 億存款質押被銀行執行。數月後，夏海鈞因「從一家子公司向其香港上市公司注入 134 億元的計劃」辭職。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法庭文件還顯示，2024 年 3 月夏海鈞被罰款幾個月前，其妻斥資 1450 萬美元在紐波特海灘購置了一套豪宅。但夏海鈞向法庭聲稱，自己名下沒有任何價值超過 6400 美元的資產。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;艾莎 (&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/alexandra-stevenson"&gt;Alexandra Stevenson&lt;/a&gt;) 是《紐約時報》上海分社社長，報道中國經濟和社會新聞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/24/business/china-evergrande-delisted.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 06:37:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美韓首腦即將會面，李在明如何應對「中國考題」</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/world/20250825/south-korea-president-trump-meeting-us-china/</link>
      <description>&lt;address&gt;CHOE SANG-HUN&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-25 11:02:48" datetime="2025-08-25 11:02:48"&gt;2025 年 8 月 25 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/21/multimedia/00skorea-lee-trump-qmzv/00skorea-lee-trump-qmzv-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;韓國總統李在明將在週一與特朗普總統舉行會晤，這是他首次對華盛頓進行正式訪問。 &lt;cite&gt;Pool photo by Ahn Young-Joon&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在今年的韓國大選期間，&lt;a href="https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20250604/lee-south-korea-new-president/"&gt;李在明&lt;/a&gt;表示，為了保護韓國的國家利益，如有必要，他會從特朗普總統的胯下鑽過去。但他也説，「我也不是軟柿子。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現任韓國總統李在明將於週一在華盛頓與特朗普舉行首次會面，屆時他將面臨考驗，在維護國家利益與保持原則之間尋求平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這兩位領導人有很多共同之處。兩人都在就職前躲過了&lt;a href="https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240104/south-korea-opposition-leader-stabbing/"&gt;暗殺&lt;/a&gt;。他們都有興趣與朝鮮領導人金正恩會面。但當涉及兩國長達 70 年的同盟關係時，他們的優先事項就出現了分歧——尤其是在涉及&lt;a href="https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240717/taiwan-china-lai-ching-te/"&gt;中國與台灣&lt;/a&gt;的潛在衝突問題上，北京聲稱台灣是其領土的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;數萬名美軍長期駐紮在韓國，以遏制擁有核武器的朝鮮。但隨着華盛頓擴大駐韓美軍的作用，以幫助遏制中國，特朗普政府要求首爾為自己的防務承擔更大的責任。韓國擔心，這種美國所稱的「戰略靈活性」可能會讓韓國更容易受到朝鮮的攻擊，並增加韓國捲入台灣戰爭的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李在明的國家安全顧問魏聖洛上週五對記者説，首爾和華盛頓應該確保戰略靈活性「不會損害韓國的安全」，以及美韓兩國共同遏制朝鮮的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魏聖洛説，兩國已在這一原則上找到了一些共識。但官員們也對特朗普的不可預測性保持警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戰略與國際研究中心的韓國問題專家西德尼·塞勒在上週的一個網絡研討會上説，「如果特朗普總統多少認為需要李在明作為對抗中國經濟和軍事威脅的合作伙伴發表更多公開聲明，這可能會將李在明總統置於一個超越他目前表態框架的位置。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首爾官員還擔心，如果中國入侵台灣，而美國動用駐韓部隊保衞台灣，中國和朝鮮可能在朝鮮半島開闢另一場軍事衝突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;類似擔憂成為兩國&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://2001-2009.state.gov/r/pa/prs/ps/2006/59447.htm"&gt;2006 年聯合聲明&lt;/a&gt;的背景，該聲明中，美國同意尊重韓國立場，即「韓國不應在違背韓國人民意願的情況下捲入東北亞地區衝突」。只有在此基礎上，韓國才同意尊重駐韓美軍「戰略靈活性」的必要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/21/multimedia/00skorea-lee-trump-jwpq/00skorea-lee-trump-jwpq-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;今年 3 月，美韓軍隊在韓國漣川舉行聯合軍事演習。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但那是在美國將中國視為其最大的安全威脅，並將保護台灣免受中國侵略作為首要任務之前。近幾周來，華盛頓的一些政策分析人士&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.defensepriorities.org/explainers/aligning-global-military-posture-with-us-interests/"&gt;建議&lt;/a&gt;，美軍應該大幅削減駐韓美軍規模，因為美國不能自由地把那裏的軍事基地用於其他地方的戰事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前韓國總統外交和國家安全顧問千英宇説，如果韓國拒絕華盛頓關於戰略靈活性的要求，「美國完全可以將駐韓美軍的核心部分轉移到其他地區，從而在向台灣派遣應急部隊時受到更少的約束。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月，駐韓美軍最高指揮官澤維爾·布倫森上將表示，&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.dvidshub.net/news/545277/gen-xavier-brunson-holds-press-briefing"&gt;不應想當然地認為&lt;/a&gt;美國必定要求韓國介入台海衝突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，布倫森在平澤美軍基地對記者説，「要求韓國做的是增強自身實力」，這樣美軍才能「執行其他任務」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在前往美國的途中，李在明在東京短暫停留，會見了首相石破茂。為了向華盛頓示好，李在明和石破茂同意改善雙邊關係，以便兩國能夠更好地與美國合作，幫助遏制中國和朝鮮。他們還就一系列共同的挑戰交換了意見，包括特朗普的高關稅，以及他向美國盟友施壓，要求他們增加軍費開支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首爾與華盛頓尚未就上月達成的框架性貿易協議敲定細節。特朗普同意將三星手機和現代汽車等韓國出口產品的關稅降至 15%，以換取韓國 3500 億美元的一攬子投資計劃。他還表示，韓國應該將每年對駐韓美軍的防衞費增加到 100 億美元，這是目前水平的九倍多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些要求讓一些韓國人開始思考，是否應該嘗試在沒有美軍駐紮的情況下自主保衞國家。近年來，調查顯示，大多數公民希望&lt;a href="https://www.nytimes.com/2024/08/17/world/asia/south-korea-nuclear-arsenal.html"&gt;韓國自行研發核武器&lt;/a&gt;，而非依賴美國提供安全保障。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/choe-sang-hun"&gt;Choe Sang-Hun&lt;/a&gt;是時報駐首爾首席記者，報道韓國和朝鮮新聞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：晉其角&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/24/world/asia/south-korea-president-trump-meeting-us-china.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 03:07:01 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
