<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>紐約時報</title>
        <description>紐約時報全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://nytimes.com</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普性醜聞、拜登的嚴肅演講和一場前所未有的大選]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240508/trump-trial-biden-speech-holocaust/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;PETER BAKER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-05-08 04:56:45&quot; datetime=&quot;2024-05-08 04:56:45&quot;&gt;2024 年 5 月 8 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/07/multimedia/07dc-memo-01-qwhl/07dc-memo-01-qwhl-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;650&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;拜登總統在週二的大屠殺紀念日上提到了「我們共同的人性」，同時「汲取人類歷史上最黑暗篇章之一的教訓」。 &lt;cite&gt;Doug Mills/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;關於總統人選，美國人在週二得到的是這樣兩種形象：一個帶着孫輩去達豪見證納粹死亡集中營的恐怖，另一個穿着平角內褲坐在酒店的牀上，等待與色情明星發生性關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登總統就&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/07/us/politics/biden-antisemitism-holocaust-speech.html&quot;&gt;大屠殺紀念日發表全國電視講話&lt;/a&gt;的同時，前總統特朗普正在法庭上面對&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/live/2024/05/07/nyregion/trump-trial-hush-money-stormy-daniels&quot;&gt;暴風丹尼爾斯關於他們之間的一次不順利的性愛約會作證&lt;/a&gt;，或許這是冥冥之中的巧合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在距離投票還有 182 天的時候，這兩個截然不同的事件的超現實同步，捕捉到了總統選舉中不時讓人覺得亦真亦幻的現實。這是一場前所未有的總統競選，有深刻的一面也有着豔俗的一面，這是一場具有重大後果的競爭，有着馬戲團般的環繞音效。一個正在努力應對兩場海外戰爭和國內大學校園騷亂的國家，還要奮力去了解一名已婚男子與一名以在鏡頭前做愛為職業的女子之間所謂風流韻事的種種不堪細節。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看着拜登在國會發表演講，譴責「反猶太主義的迅猛激增」的同時，社媒時間線上卻是丹尼爾斯關於她和特朗普採取的特定體位的最新描述，這恐怕有違國父們當初設立總統職位時的初衷。然而，2024 年就是這樣，這是一個扭轉歷史和想象的年份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登面對的是相對傳統卻不容樂觀的挑戰，在國家遭受創傷的時刻，他需要展現身為總統的領導能力。由於沒有采取更多措施來限制以色列在加沙的戰爭，他受到黨內左派的抨擊，但他希望用一年一度的紀念儀式，將「二戰」期間 600 萬猶太人遇害與 10 月 7 日哈馬斯發動的對以色列的恐怖襲擊中 1200 人遇害聯繫起來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是一場充滿崇高歷史氣息和深刻個人回憶的演講，旨在喚起「我們共同的人性」，同時「汲取人類歷史上最黑暗篇章之一的教訓」。他説起小時候父親在餐桌上向他講解關於大屠殺的事，長大後他又把這些教訓傳授給他的兒孫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我想讓你們知道」，拜登在國會大廈的解放大廳對猶太人社區説，「我看到了你們的恐懼、受到的傷害和痛苦。容我向你們保證，作為你們的總統，你們並不孤單。你們屬於這裏。你們一直都屬於這裏，也將一直如此。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普面臨着截然不同的挑戰，他被迫保持沉默，悶悶不樂地聽着丹尼爾斯在這麼多年後終於在一場可能導致他入獄的訴訟中指證他。雖然他長期以來一直否認付給了對方 13 萬美元的封口費，但丹尼爾斯在宣誓後提供了一個又一個未經修飾的回憶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/07/multimedia/07dc-memo-02-qwhl/07dc-memo-02-qwhl-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;週二，前總統特朗普被迫在曼哈頓法庭上聆聽暴風丹尼爾斯給出的對他不利的證詞。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他滿臉不高興地聽她説起 2006 年 7 月去參加一個晚宴時，發現他穿着緞面睡衣，談論着她在「必須戴套的 A 片公司」的工作，以及她的性病檢測的陰性結果。當時他 60 歲，她 27 歲，只比他的女兒伊萬卡大三歲。事實上，她作證説，他跟她説出了這樣的話，「你讓我想起了我的女兒。她聰明、金髮、漂亮，她也是被人低估的。」他管丹尼爾斯叫「寶貝」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丹尼爾斯詳細地描述了那次約會的細節——特朗普的律師甚至法官都認為太過詳盡——她進了浴室，出來後發現他「幾乎一絲不掛」躺在牀上。「我感覺手腳缺血，就好像你起身太快的那種感覺」，她説。「我心裏想，‘天啊，我是誤解了什麼，來到了這裏？’」儘管如此，她脫掉了衣服，「接着我就發現自己躺在牀上了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然其他總統也曾捲入公開的性醜聞，但從來沒有人像他這樣在法庭上面對指控者。最接近的是獨立檢察官肯·斯塔爾在 1998 年從萊溫斯基那裏得到的極為生動的證詞，講述了她與克林頓總統之間的風流韻事。但那是在大陪審團面前閉門進行的，後來通過文字記錄公之於眾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;眾議院後來以克林頓為了掩蓋外遇做偽證和妨礙司法的罪名，對其進行彈劾。但他們實際上從未傳喚萊溫斯基作證。在參議院進行審判時，兩黨領導人都對公開討論性問題感到很不自在，因此安排萊溫斯基私下作證。然後，雙方的律師只被允許公開經過精心編輯、沒有那麼露骨的審問片段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在週二的曼哈頓法庭上，沒有類似的編輯工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這一天，兩位總統之間展現出來的反差如此之大，但許多美國人恐怕未必會感到驚訝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，選民多年來一直知道丹尼爾斯的説法，以及其他許多女性對特朗普做出的性行為不端指控，無論是好事還是壞事，總之許多人早已將這些指控納入了對他的判斷中。事實上，在去年的一起民事案件中，陪審團判定他對性侵 E·珍·卡羅爾負有責任，但這並沒有對他的民調數字產生任何實質性的影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於丹尼爾斯的證詞沒有進行直播，美國人只能通過電視、廣播、網絡或印刷品上的轉述來瞭解她的敍述，震撼力可能會大打折扣。特朗普通過他的律師和社交媒體賬戶竭盡所能，將人們的注意力從他所謂的不忠轉移到他聲稱的這些法律行動的不公正性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登隻字未提紐約發生的事情，他的語氣莊重，召喚着埃利·威瑟爾、拉烏爾·瓦倫貝格和湯姆·蘭託斯的魂靈。他因支持以色列的戰爭而面臨的憤怒是真實存在的，這對他來説是一種政治威脅，因為在這場勢均力敵的競選中，關鍵州的微小變化可能會就可能決定一切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他當然知道這一點。他當然知道他的對手在這一天在做什麼。總統説了他要説的話，然後回到了白宮。一場以暴行與荒謬為焦點的競選，就這樣又過了一天，接下來還有 181 天。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Peter Baker 是時報首席白宮記者。他報道了最近的五位美國總統的新聞，有時也撰寫將總統和美國政府置於更宏觀的背景和歷史框架下的分析性文章。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/peter-baker&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：杜然&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/07/us/politics/trump-trial-biden-speech-holocaust.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 17:07:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美國大學校園抗議成為中俄等國的宣傳「武器」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240508/campus-protests-russia-china-iran-us/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;STEVEN LEE MYERS, TIFFANY HSU&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-05-08 03:19:33&quot; datetime=&quot;2024-05-08 03:19:33&quot;&gt;2024 年 5 月 8 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/02/multimedia/02protests-disinfo-qcwp/02protests-disinfo-qcwp-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;週一，一名抗議者在哥倫比亞大學大樓上舉着巴勒斯坦旗。到目前為止，幾乎沒有證據表明美國的對手為抗議活動提供了物質或組織上的支持。 &lt;cite&gt;Amir Hamja/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;一家假網絡新聞機構發表的一篇文章將美國大學校園發生的衝突歸咎於拜登政府的失敗。Meta 將該機構與俄羅斯信息行動聯繫了起來。一份由中國共產黨控制的報紙稱，警方的鎮壓暴露了美國在言論自由方面的「雙重標準和虛偽」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 X 上，伊朗外交部發言人納賽爾·卡納尼發佈了一幅漫畫，漫畫中警察逮捕了一名裝扮成自由女神像的年輕抗議者。「在美國，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://twitter.com/hashtag/freedom?src=hashtag_click&quot;&gt;#自由&lt;/a&gt;被囚禁」，他寫道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人員表示，隨着針對加沙戰爭的抗議活動在美國各地蔓延，俄羅斯、中國和伊朗利用這些抗議活動取得海外地緣政治成績，並且煽動美國國內的緊張局勢。研究人員發現，自從抗議活動開始以來，這些國家就在公開和祕密地放大抗議活動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至少到目前為止，幾乎沒有證據表明這些國家為抗議活動提供了物質或組織上的支持，就像俄羅斯在 2016 年和 2020 年總統大選前招募不知情的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2018/12/17/us/politics/russia-2016-influence-campaign.html&quot;&gt;「黑人的命也是命」抗議者&lt;/a&gt;舉行集會一樣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管如此，這些國家的宣傳活動把美國描繪成一個被社會和政治動盪撕裂的國家。據追蹤網絡錯誤信息的組織 NewsGuard 稱，僅在過去兩週，俄羅斯、中國和伊朗的官方媒體就用英文發表了近 400 篇有關抗議活動的文章。這些國家還通過 X 和 Telegram 等社交媒體平台上的虛假賬戶或機器人，或者俄羅斯模仿西方新聞機構創建的網站，發佈了大量內容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們的對手會試圖在我們的傷口上撒鹽，因為他們做得到」，克萊姆森大學媒體取證中心主任達倫·林維爾説。 「我們之間的爭吵越多，他們的日子就越好過，他們做的壞事就越能被放過去。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人員擔心，一些外國影響行動也盯上了 11 月的總統選舉，試圖&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/01/business/media/china-online-disinformation-us-election.html&quot;&gt;加劇黨派緊張關係&lt;/a&gt;，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/02/15/business/media/chinese-influence-campaign-division-elections.html&quot;&gt;詆譭民主&lt;/a&gt;，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/03/27/us/politics/russian-ukraine-us-interference.html&quot;&gt;促進孤立主義&lt;/a&gt;。自去年 10 月加沙戰爭爆發以來，這三個對手都發布了&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/world/20231106/israel-hamas-information-war/&quot;&gt;大量的宣傳和虛假信息&lt;/a&gt;，試圖削弱以色列及其主要盟友美國，同時表達對哈馬斯或巴勒斯坦人的普遍支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近幾周愈演愈烈的校園抗議活動，使他們得以將宣傳重點轉移到拜登政府對以色列的大力支持上，稱這損害了美國的國際地位，同時也沒有反映國內民意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「拜登政府的政策正在使國內局勢複雜化」，TruthGate 週三發表的文章寫道。&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://pressbooks.usnh.edu/com743/files/2022/04/Meta-Adversarial-Threat-Report-2023.pdf&quot;&gt;去年，Meta 稱&lt;/a&gt;TruthGate 是一個名為 Doppelgänger 的俄羅斯信息機構創建的網站，目的是打着美國新聞機構的幌子進行宣傳。「在急於幫助我們有爭議的盟友時，他們完全忘記了國內事務。現在的情況似乎已經無法挽回。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/02/multimedia/02protests-disinfo-police-fmjq/02protests-disinfo-police-fmjq-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;本週，紐約市警方部署了重型裝備，進入被佔領的哥倫比亞大學漢密爾頓堂。一些與中國有關的賬戶批評執法部門對抗議活動的反應是虛偽的。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克萊姆森大學和 NewsGuard 的研究人員，以及戰略對話研究所、捍衞民主基金會、澳大利亞戰略政策研究所和處理威脅情報的公司記錄未來的研究人員，都在追蹤這些影響措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一個名為&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/technology/20230209/artificial-intelligence-training-deepfake/zh-hat/&quot;&gt;Spamouflage&lt;/a&gt;的中國祕密影響力活動也將注意力轉向了抗議活動，該活動最初於 2019 年與中國公安部的一個部門聯繫在一起。X 上的一些帖子聲稱美國正在「展示極權主義」。華盛頓專注於國家安全的研究機構「保衞民主基金會」確認的幾個賬號中也有類似的語言，比如「世界上怎麼會有這麼粗暴的警察」和「驅逐、逮捕、鎮壓！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該基金會的高級分析師馬克斯·萊塞將「大量」與抗議有關的內容描述為「外國對手積極利用國內危機的一個明顯例子」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;許多與 Spamouflage 相關的賬戶都分享類似的內容。一個在 X 上擁有近 1.8 萬名粉絲的賬號轉發了一名中國駐巴基斯坦外交官的帖子，該帖子批評了警方對學生抗議者的反應，並播放了校園示威活動的中文字幕片段。這個賬號的頭像是韓國流行歌手 Winter 的照片，它將自己的位置列為美國，但通常在亞洲時間發佈內容，而且其中經常有語法錯誤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據克萊姆森大學的林維爾説，X 上的另一個賬戶也與 Spamouflage（有時也被稱為 Dragonbridge）有關聯，該賬戶轉發了紐約市一個著名的親巴勒斯坦組織發出的一條消息，呼籲抗議者「湧入」該市大學的營地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/02/multimedia/02protests-disinfo-lfqw/02protests-disinfo-lfqw-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;抗議活動使得宣傳的重點轉移到了拜登政府對以色列的大力支持上，認為美國損害了自己的全球地位。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，研究人員沒有發現組織抗議或挑起暴力的直接努力。相反，重點是強調加沙戰爭在美國公眾輿論中暴露出來的分歧，以及對政府政策的潛在影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;記錄未來的分析師布萊恩·利斯頓説，就俄羅斯而言，這場行動「試圖加劇抗議爭論雙方的緊張關係」，它時而讚揚抗議者，時而譴責他們是反猶主義者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在許多情況下，這些運動只是放大了抗議者及其支持者表達的情緒。直言不諱的中國官方英文報紙《中國日報》編輯兼專欄作家陳衞華最近在 X 上轉發了綠黨總統候選人吉爾·斯坦和《慾望都市》演員辛西婭·尼克松等人的消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對中國來説，身穿防暴裝備的美國警察逮捕年輕抗議者的場景尤其能引起共鳴，因為中共政府曾承諾在香港維護政治自由，但在 2019 年&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2019/08/24/world/asia/hong-kong-protests.html&quot;&gt;其安全部隊卻與抗議者發生了長達數月的衝突&lt;/a&gt;，中共政府因此遭到了美國和其他民主國家的尖鋭批評。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「當香港學生摧毀學校、封鎖道路、投擲汽油彈時，美國告訴香港政府保持克制，不要破壞合理的示威活動」，與 Spamouflage 有關的一個賬戶宣稱。「現在面對美國學生，警察採取直接行動，逮捕他們！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究網絡虛假信息、兩極分化和極端主義的研究機構戰略對話研究所的研究主任梅蘭妮·史密斯説，中國針對拜登政府的努力明顯變得更加咄咄逼人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她的組織和其他組織此前曾發現破壞拜登總統連任前景的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/world/20240402/china-online-disinformation-us-election/&quot;&gt;初步努力&lt;/a&gt;，包括創建虛假賬戶，冒充由批評拜登政策的美國人開設的賬戶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他們的內容相對激進地談論，年輕人因為這個問題而不太可能投票給拜登」，史密斯在談到中國對抗議活動的反應時説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德國馬歇爾基金會研究信息操縱的高級研究員佈雷特·謝弗表示，中國、俄羅斯和伊朗參與其中的動機不同。然而，他們都從強調損害全球對美國看法的敍事中獲益。他説，長期以來一直支持哈馬斯的伊朗官方媒體對抗議活動的報道比俄羅斯或中國都多，並放大了&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/11/business/media/jackson-hinkle-israel-gaza-misinformation.html&quot;&gt;傑克遜·辛克爾&lt;/a&gt;等美國評論作者對警方迴應的批評。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在針對抗議活動之前，美國國會上月通過並由拜登簽署的針對以色列、台灣和烏克蘭的 953 億美元&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/24/us/politics/biden-ukraine-israel-aid.html&quot;&gt;外援計劃&lt;/a&gt;也遭到了類似的批評。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究惡意影響活動的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://infoepi.org/posts/2024/04/23-doppelganger-funding-response.html&quot;&gt;研究機構&lt;/a&gt;信息流行病學實驗室表示，俄羅斯的信息行動 Doppelgänger 一直在發佈批評援助計劃的內容，或者關注圍繞該計劃的政治辯論。其目的是將美國描繪成一個不可靠的全球盟友——一些帖子聲稱，美國已經拋棄了以色列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相反，這些帖子建議以色列和其他國家應該尋求與俄羅斯和中國建立新的夥伴關係。還有一系列帖子分享了一個偽裝成福克斯新聞的網站的文章，聲稱前總統特朗普將「停止掠奪美國預算」。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Steven Lee Myers 自舊金山報道有關錯誤信息和虛假信息的新聞。自 1989 年加入《紐約時報》以來，他在全世界多地工作過，包括華盛頓、巴格達、北京和首爾。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/steven-lee-myers&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tiffany Hsu 報道錯誤信息、虛假信息及其起源、動向和後果。她從事新聞行業已有 20 多年。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/tiffany-hsu&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/02/business/media/campus-protests-russia-china-iran-us.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 15:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[TikTok 起訴美國政府，要求推翻強製出售法案]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20240508/tiktok-ban-appeal/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;SAPNA MAHESHWARI, DAVID McCABE&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-05-08 11:45:12&quot; datetime=&quot;2024-05-08 11:45:12&quot;&gt;2024 年 5 月 8 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;週二，TikTok 就一部新法律起訴聯邦政府，該法將迫使其中國母公司節跳動出售這款流行的社交媒體應用，否則將在美國面臨禁令。這項訴訟引發了一場有關國家安全和言論自由的鬥爭，可能最終會鬧到最高法院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TikTok 表示，該法相當於要取締一款數百萬美國人用來分享觀點和自由交流的應用程序，這違反了第一修正案。TikTok 還提出，由於一系列困難，例如北京拒絕在美國出售為 TikTok 提供支持的一項關鍵功能，剝離「根本不可能」，特別是在法律規定的 270 天期限內。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「國會有史以來第一次頒佈了一部法律，針對單獨一家特定的言論平台實施永久性的全國禁令，並禁止每個美國人蔘與一個在全球擁有超過 10 億用戶的獨特在線社區」，該公司在一份 67 頁的訴狀中説。「毫無疑問：該法案將迫使 TikTok 在 2025 年 1 月 19 日之前關停。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TikTok 正在美國為生存而戰，未來幾個月，這場鬥爭將主要在法庭上展開。這是一場&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/technology/20240424/tiktok-ban-congress/&quot;&gt;國會&lt;/a&gt;與 TikTok 之間的論戰，前者認為該社交媒體應用程序與中國存在關係，因此構成了國家安全隱憂，後者認為出售或禁令都將侵犯其用戶的第一修正案自由言論權，並損害賴以生計的小企業。該案預計將提呈至最高法院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在選舉年，這個問題尤其棘手，拜登總統和立法者面臨着來自這款流行應用程序用戶的潛在反彈。該應用程序自稱在美國的月度用戶達 1.7 億，從分享爆紅舞蹈到政治評論，Tiktok 用途十分廣泛，已經融入人們的生活，特別是對於那些以內容創作者的身份在平台上謀生的人來説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據這項拜登總統 4 月 24 日&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/technology/20240425/tiktok-ban-bill-congress/&quot;&gt;簽署的新法律&lt;/a&gt;，TikTok 有 9 個月的時間（如果總統允許其延期的話，則為一年）尋找非中國買家。如果不這樣做，該法要求美國應用程序商店和網絡託管服務停止與其合作——本質上是將其封禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本案的核心是立法者意圖保護美國免受他們和一些專家所説的國家安全威脅。他們聲稱，中國政府可以依靠字節跳動交出敏感的 TikTok 用戶數據或使用該應用程序散播宣傳。但法律專家表示，出售或屏蔽該應用程序的命令可能會導致 TikTok 的內容政策發生變化，並影響用戶在該平台上自由分享的內容，這可能會侵犯他們的言論自由權。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這些都是非常重要的問題，正在得到處理的方式也是前所未有的」，從事過第一修正案和互聯網研究的斯坦福法學院助理教授伊芙琳·杜克表示。「為了應對此次挑戰，TikTok 基本上是在用第一修正案孤注一擲。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TikTok 向哥倫比亞特區聯邦巡迴上訴法院提起訴訟，稱出售其美國業務「在商業、技術或法律上都不可行」。這一主張部分原因在於 TikTok 及其競爭對手本質上是全球性的，內容可以跨越國界訪問，國際視頻是其吸引力的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TikTok 認為，將應用程序的底層代碼轉移給新的所有者也是不可能的，並稱新的工程師需要數年時間來熟悉這些代碼，從而開發和維護平台。此外，該公司稱，工程師需要訪問字節跳動的軟件才能保持 TikTok 的功能，而新法律禁止這樣做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;訴訟指出，TikTok 的成功還取決於它的推薦算法，該算法有助於向用戶展示量身定製的內容，而中國政府已表示不會出售這些內容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TikTok 指出，在過去四年裏，它已&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/01/26/technology/tiktok-bytedance-data-security.html&quot;&gt;花費&lt;/a&gt;數十億美元來解決潛在的安全風險，這一努力被稱為「得克薩斯計劃」，它還簽署了一份 90 頁的國家安全協議草案，對美國政府做出了「非同尋常」的承諾。TikTok 已將其美國用戶數據與公司的其他業務分開，並對其內容推薦進行第三方監督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該公司在訴訟中表示，它同意給政府一個「關閉選項」，如果該公司違反了部分協議，它將允許政府在美國暫停 TikTok。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈佛大學重新啓動社交媒體研究所的訪問學者阿努帕姆·錢德爾曾公開反對這項法律，他説，TikTok 週一聯繫了他和其他專家，提前介紹了此次起訴。他説，得克薩斯計劃可能會發揮關鍵作用，而 TikTok 能否讓法官相信這是一個合理可行的替代方案，可以解決政府的擔憂，也至關重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「真正的問題是，政府還想要什麼？對此我還沒有找到答案」，錢德爾説。「為什麼得克薩斯計劃還不夠？我們從來沒有聽到公開的説法。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該公司在訴訟中辯稱，對 TikTok 的國家安全擔憂是「推測性的」，不足以作為侵犯第一修正案權利的依據，並稱拜登總統和其他國會議員也在使用該平台，這削弱了它構成威脅的説法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TikTok 要求法院發佈宣告性判決，稱該法違憲，並要求法院發佈命令，阻止司法部長梅里克·加蘭德執行該法。下一步是政府做出迴應。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;司法部發言人拒絕就可能的訴訟置評。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府可能會辯稱它是在要求 TikTok 出售，而不是予以封禁。如果 TikTok 被禁，政府可能還需要提出強有力的理由，證明出於國家安全考慮限制言論是正當的。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/sapna-maheshwari&quot;&gt;Sapna Maheshwari&lt;/a&gt;報道 TikTok、科技和新興媒體公司新聞。她十多年來一直任職商業記者。可以通過郵件聯繫她：sapna@nytimes.com。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/sapna-maheshwari&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;David McCabe 報道科技政策新聞。他於 2019 年加入時報，此前在 Axios 任職。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/david-mccabe&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/07/business/tiktok-ban-appeal.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 12:07:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[吃火腿、送球衣：馬克龍的魅力攻勢能打動習近平嗎]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20240508/macron-xi-china-france/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;ROGER COHEN&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-05-08 11:56:43&quot; datetime=&quot;2024-05-08 11:56:43&quot;&gt;2024 年 5 月 8 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/07/multimedia/07france-china-swap/07china-france-swap-ctpw-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;週二，法國總統馬克龍、夫人布麗吉特·馬克龍和中國國家主席習近平、夫人彭麗媛。 &lt;cite&gt;Pool photo by Aurelien Morissard&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;法國總統馬克龍相信個人化的色彩是外交的關鍵，週二，他把中國國家主席習近平引到比利牛斯山脈一個約 2100 米的山口，希望能展示童年記憶中的壯麗景色，結果卻遭遇濃霧和大雪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上山的路漫長濕滑，還下着傾盆大雨，但這並沒有阻止一羣羣揮舞着大小紅旗的中國仰慕者聚集在沿途的幾乎每個村莊，他們奇蹟般地來到這個法國西南部的偏遠地區，表現出一致的熱情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬克龍雖然耽擱了兩個小時，但並未受到影響，他撐着傘，在自己最喜歡的一家餐廳 L ' Étape du Berger（牧羊人小站）迎接習近平，穿着五顏六色當地服裝的舞者隨着長笛、手風琴和筒鼓的聲音旋轉起舞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;習近平無動於衷，但他的妻子彭麗媛笑容滿面地鼓着掌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;46 歲的馬克龍用熟人之間的「你」來稱呼 70 歲的習近平，而不是正式的、國家元首之間更常用的「您」。他送給習近平一件黃色運動衫，上面有去年環法自行車賽冠軍、丹麥自行車手喬納斯·溫格高的簽名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我知道你有多熱愛體育」，馬克龍説。習近平是出了名的足球迷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二人會面的圖爾馬萊峯在環法自行車賽中有着神話般的地位；它陡峭而曲折的上坡路對於車手是一個嚴峻的考驗。對馬克龍來説，這裏也是一個很親切的地方，他經常從法國北部的家中來到這裏，住在附近他的外祖母熱爾梅娜·諾蓋斯家的房子裏。談起外祖母，馬克龍總是滔滔不絕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/08/multimedia/07france-china-2-tfch/08france-china-2-tfch-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;沿途幾乎每個村莊都聚集了大批中國的仰慕者。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬克龍的朋友、廚師埃裏克·阿伯薩迪製作的午餐包括火腿——用該地區的黑豬醃製了 24 個月——羊肩肉和藍莓餡餅。奶酪和美酒應有盡有。作為開胃菜的火腿給習近平留下了特別深刻的印象，他表示會在國內推廣這款火腿。正如馬克龍所希望的那樣，現場氣氛歡快、親密、輕鬆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它究竟能取得什麼樣的成果則是另一回事了。在兩天的會談中，習近平經常面帶微笑，但幾乎沒有提供什麼東西，尤其是在歐洲要求他幫助結束烏克蘭戰爭的問題上。在俄羅斯的普京和美國前總統特朗普等一系列領導人面前，馬克龍都展示了對自身魅力的信心，結果卻遭到了拒絕或忽視。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法國官員表示，自從六年前以國家元首身份首次進行會晤以來，馬克龍與習近平建立了一種獨特而密切的紐帶，為馬克龍提供了一個瞭解中國領導人內心想法的渠道，這是其他西方大國所不具備的。按照外交慣例，這些法國官員要求匿名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們指出，中法兩國週一就中東問題發表聯合聲明，譴責一切形式的恐怖主義，包括哈馬斯 10 月 7 日對以色列的襲擊，這證明瞭在全球形勢動盪的時刻這一紐帶的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也有人持不同的看法。「你可以迷住選民」，巴黎政治大學國際關係專家貝特朗·巴迪説。他指出，馬克龍已經不止一次成功做到這一點。然而，「將這種能力轉移到複雜的國際關係中要困難得多」，即使「與中國建立新的夥伴關係」是一個值得追求的目標。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/07/multimedia/07france-china-3-wmpq/07france-china-3-wmpq-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;馬克龍向習近平贈送了一件去年環法自行車賽冠軍簽名的黃色運動衫。馬克龍説：「我知道你非常熱愛體育。」&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;午餐本身是私人性質的，只有兩位領導人和他們的配偶四人蔘加。原計劃是在露台上用餐，但由於顯而易見的原因未能實現。這樣的安排旨在讓雙方都能暢所欲言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於午餐中的談話，幾乎沒有任何消息流出，但官員們表示，馬克龍在週一和週二都提到了中國的人權問題，儘管這在任何公報中都沒有提及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瓦萊麗·海耶下個月將在歐洲議會選舉中領導馬克龍舉步維艱的復興黨，她用最嚴厲的措辭描述了中國對待西北地區新疆維吾爾人的方式，因此，人權問題變得尤為微妙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本週接受南方廣播電台採訪時，她表示，她個人認為中國的壓迫「很可能」構成了種族滅絕。法國官員沒有發表評論，但表示馬克龍沒有使用種族滅絕這個詞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他們指出，午餐中提供的葡萄酒是 2008 年份的讓-呂克·克倫伯，那是北京奧運會舉行的年份，而它的「紅袍」——也就是酒裙，則讓人想起習近平曾經主政的福建出產的一種中國名茶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交是一門微妙的學問，至少法國人的做法很微妙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/07/multimedia/07france-china-4-qbcp/07france-china-4-qbcp-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;週二，兩國領導人及配偶在比利牛斯山脈的圖爾馬雷山口觀看了民間舞蹈。如馬克龍所願，現場氣氛歡快、親切而輕鬆。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Roger Cohen 是《紐約時報》巴黎分社社長。他已經在時報工作了 33 年，曾擔任駐外記者、國際新聞編輯和觀點版面專欄作家。2023 年，他作為報道烏克蘭戰爭的時報團隊成員獲得了普利策獎和喬治波爾克獎。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/roger-cohen&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/07/world/europe/macron-xi-china-france.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 12:07:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[在愈發對中國不滿的東歐，習近平將訪問兩個友好國家]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20240508/xi-serbia-hungary-europe/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;ANDREW HIGGINS&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-05-08 08:52:16&quot; datetime=&quot;2024-05-08 08:52:16&quot;&gt;2024 年 5 月 8 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/07/multimedia/07china-easterneurope-01-qhvb/07china-easterneurope-01-qhvb-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;中國國家主席習近平週一早些時候在巴黎與法國總統馬克龍舉行了會晤。 &lt;cite&gt;Gonzalo Fuentes/Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;上一次，中國領導人習近平訪問曾是共產主義國家的東歐地區時還是 2016 年。當時，他對捷克共和國進行了為期三天的國事訪問，該國總統為他舉行了聲勢浩大的歡迎儀式，並稱捷克將是中國投資「不沉的航空母艦」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於中國在俄烏戰爭中支持俄羅斯，以及對從未實現的項目的極度失望，那艘航母后來還是沉了。同樣泡湯的還有東歐和中歐地區對中國鉅額投資的厚望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以本週，習近平在訪問法國後再次來到東歐時，他將前往的是塞爾維亞和匈牙利。在政治和經濟越來越動盪的環境下，長期領導這兩個國家的專制領導人將為中國提供一個避風港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「捷克人、波蘭人，以及幾乎所有其他人都因俄烏戰爭對中國非常厭煩」，布達佩斯科維努斯大學的外交關係學者陶馬什·毛圖拉説。「但在匈牙利，這不是問題，至少對（歐爾班·維克託）政府來説不是問題」，毛圖拉説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對塞爾維亞總統武契奇來説，中國在俄烏戰爭問題上親克里姆林宮的立場也不是問題，他跟歐爾班一樣，一直與俄羅斯和中國保持着友好關係，從中國獲得了數十億美元的投資。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武契奇在本週接受中國國家電視台採訪時，提前展示了該國對習近平到訪的主要態度——阿諛奉承：「有成千上萬的事情我們可以合作，可以向我們的中國朋友學習」，塞爾維亞總統説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「台灣就是中國的，不容置疑」，他還説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016 年歡迎習近平來訪的捷克總統米洛什·澤曼已於去年卸任，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/01/28/world/europe/czech-election-results-pavel-babis.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2023/01/28/world/europe/czech-election-results-pavel-babis.html&quot;&gt;繼任者是退役北約高級將領彼得·帕維爾&lt;/a&gt;。由於與台灣總統進行過對話，帕維爾已激怒了中國政府，他還曾&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.ft.com/content/df41b4a8-97f0-4e20-9ef4-4a53c0ab8f30&quot; title=&quot;Link: https://www.ft.com/content/df41b4a8-97f0-4e20-9ef4-4a53c0ab8f30&quot;&gt;在某次採訪中表示&lt;/a&gt;中國「不是一個友好國家」。中國聲稱台灣是其領土的一部分。&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/02/13/world/europe/china-europe-czech-republic-ukraine.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2023/02/13/world/europe/china-europe-czech-republic-ukraine.html&quot;&gt;中國對捷克的投資已少到微乎其微&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/07/multimedia/07china-easterneurope-05-qhvb/07china-easterneurope-05-qhvb-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;習近平即將訪問塞爾維亞之際，貝爾格萊德一處地標建築上掛出了中國國旗。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與此同時，中國的資金湧入匈牙利和塞爾維亞，鞏固了中國與這個兩個國家的密切關係，這種關係的基礎是對美國的共同警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國在該地區的基礎設施展示項目——連接布達佩斯和貝爾格萊德的高速鐵路——由於監管和其他問題而進展緩慢。這條設計全長 342 公里的鐵路開工五年後，只有約 100 公里已投入運營，這對中國來説是非常慢的施工速度，它將匈塞鐵路視為「一帶一路」基礎設施計劃的一個關鍵組成部分，「一帶一路」是深受習近平重視的外交政策倡議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但中國承諾的其他投資項目已在突飛猛進地發展，據塞爾維亞建設、交通和基礎設施部部長稱，中國&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://biznis.telegraf.rs/info-biz/3882684-vesic-zajednicki-projekti-srbije-i-kine-vredni-20-milijardi-dolara&quot; title=&quot;Link: https://biznis.telegraf.rs/info-biz/3882684-vesic-zajednicki-projekti-srbije-i-kine-vredni-20-milijardi-dolara&quot;&gt;在當地總投資已接近 200 億美元&lt;/a&gt;。中國在匈牙利的總投資也接近這個數額，其中包括條款保密的貸款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布拉格的獨立研究機構國際事務協會的捷克研究員伊萬娜·卡拉斯科娃説，匈牙利和塞爾維亞依賴中國「不僅是為了經濟好處，也是為了向國內選民顯示它們奉行獨立的政策」。同時向歐盟和美國展示，「它們不是唯一的選擇」，卡拉斯科娃説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她補充説，中國「明白這種相互作用方式」，習近平將利用其來試圖扭轉歐洲對中國不斷變壞的看法，這種看法在不僅存在於普通民眾中，也存在於歐盟執行機構歐盟委員會等機構中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯洛伐克研究組織 Globsec 去年&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.globsec.org/sites/default/files/2023-05/GLOBSEC%20Trends%202023.pdf&quot;&gt;對東歐和中歐國家進行的一項調查&lt;/a&gt;發現，「對中國的負面看法急劇上升」，尤其是在波羅的海國家和捷克共和國。就連在匈牙利，也只有 26% 的受訪者對習近平持正面看法，相比之下，持負面看法的受訪者比例達 39%。其餘的則表示尚未拿定主意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但無論公眾怎麼想，歐爾班領導下的匈牙利已成為中國的「安全政治空間」，毛圖拉説，中國能指望匈牙利來試圖軟化歐盟的對華政策，保護中國不受其對俄烏戰爭所持立場的影響。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;經濟和地緣政治利益的合併在塞爾維亞尤為明顯，該國渴望加入歐盟，但不願加入歐盟對俄羅斯實施的制裁，該國還挫敗了歐盟為解決科索沃問題所做的努力。科索沃曾是塞爾維亞的一部分，北約在科索沃戰爭中轟炸了南斯拉夫之後，科索沃宣佈自己為獨立國家，但塞爾維亞一直拒絕接受，俄羅斯和中國都支持塞爾維亞的立場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/07/multimedia/07china-easteurope-vthg/07china-easteurope-vthg-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;中國駐貝爾格萊德大使館在 1999 年的北約轟炸行動中被炸。圖為使館被炸後前來滅火的消防隊員。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;習近平已在週二從法國抵達塞爾維亞，那天是北約 1999 年轟炸南斯拉夫時誤炸中國駐貝爾格萊德大使館、導致三名中國記者死亡的 25 週年紀念日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;許多中國人認為使館被炸不是意外事故，該事件「在塞爾維亞人和中國人之間建立了強有力的情感聯繫」，貝爾格萊德國際政治與經濟研究所的亞歷山大·米蒂奇説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;習近平到來前，貝爾格萊德舉行了一系列得到政府批准的活動，其中包括塞爾維亞共產黨人週一在貝爾格萊德中國文化中心外的活動，他們拉出了寫有「歡迎國家主席」、「科索沃屬於塞爾維亞，台灣屬於中國」的橫幅。該中心建在被炸大使館的原址，他們要求將中心外的街道改名為「在北約侵略中遇難中國人之街」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;匈牙利也對其認為是美國和歐盟的欺凌行為感到憤怒，儘管它是北約和歐盟成員，從歐盟獲得了數十億歐元的援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但歐爾班對中國的主要興趣是錢，他希望在中國投資者的幫助下將匈牙利變成電動汽車、&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2021/12/22/business/china-catl-electric-car-batteries.html&quot;&gt;電池&lt;/a&gt;和其他新技術的製造中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;僅在過去兩年，中國已承諾對匈牙利進行逾 100 億美元的投資，其中大部分都在電動汽車相關領域，恰在這個時候，由於擔心&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/01/business/china-electric-vehicles.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/05/01/business/china-electric-vehicles.html&quot;&gt;中國在電動汽車行業日益增長的主導地位&lt;/a&gt;，歐盟正在調查中國的電動汽車製造商是否獲得了不公平的補貼，並有可能對中國的電動汽車徵收懲罰性的高額關稅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/07/multimedia/07china-easterneurope-04-qhvb/07china-easterneurope-04-qhvb-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;匈牙利東部正在建設一家為中國電動汽車生產電池的工廠。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國電動汽車巨頭比亞迪已在去年 12 月宣佈&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/12/22/business/byd-china-hungary.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2023/12/22/business/byd-china-hungary.html&quot;&gt;將在匈牙利建一個組裝廠&lt;/a&gt;，這將是比亞迪在歐洲的第一個生產基地。由&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.gwm-global.com/global/&quot;&gt;長城汽車&lt;/a&gt;投資興建的第二家規模更大的中國電動汽車工廠的計劃預計將在習近平週三和週四的訪問期間宣佈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些汽車裝配線將需要數年時間才能建成，但從長遠來看，它們將有助於在今後保護中國電動汽車製造商不受歐盟通過關稅阻止中國主導市場的嘗試。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對中國進口電動汽車徵收的關稅將不適用於在匈牙利組裝的電動汽車，因為匈牙利能把貨物免稅銷往歐盟各國，但從中國進口到匈牙利工廠的零部件可能會受到關稅的影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歐洲大多數國家的政府經常會進行更迭，這種民主的更替會擾亂中國基於與特定領導人的密切關係的投資計劃。不同於這些國家的是，歐爾班和武契奇都已執政十多年，而且沒有任何會退下來的跡象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中國人在匈牙利感覺很舒服」，毛圖拉説。「雖然公眾可能不太喜歡中國，但政府很喜歡。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，一座耗資 78 億美元的中國電池工廠在匈牙利東部動工後，引發了當地居民的抗議，但得到了歐爾班政府的稱讚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武契奇的政府也沒有理睬公眾對&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2021/03/27/world/europe/serbia-chinese-companies-pollution.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2021/03/27/world/europe/serbia-chinese-companies-pollution.html&quot;&gt;塞爾維亞南部一家中資大型採礦企業&lt;/a&gt;的憤怒，環保人士和居民説該企業正在污染當地的供水系統。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/07/multimedia/07china-easterneurope-02-qhvb/07china-easterneurope-02-qhvb-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;塞爾維亞南部的一家中資採礦企業。該國與匈牙利一樣，已從中國得到了數十億美元的投資。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士認為，通過訪問匈牙利和塞爾維亞，習近平希望向世界表明，雖然中國在東歐和中歐的影響力也許在下降，但還沒有消失。他們説，這表明習近平還沒有放棄中國的「16+1 合作」外交倡議，這個包括中國和歐洲前社會主義國家的倡議，是圍繞習近平的王牌項目「一帶一路」提出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於對中國在俄烏戰爭中所持立場的憤怒，三個波羅的海國家已正式退出了「16+1 合作」，該機制始於 2012 年，曾一直是習近平執政期間中國在歐洲開展外交的基石。其他國家，如捷克共和國、波蘭和羅馬尼亞，雖然嚴格來説仍是該機制的成員國，但基本上已不再參與。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中東歐國家的專家們現在爭論最多的是‘16+1’是否已死，或只是一個殭屍」，毛圖拉説。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Andrew Higgins 是《紐約時報》東歐和中歐分社社長，常駐華沙。他報道的區域從波羅的海三國（愛沙尼亞、拉脫維亞和立陶宛）一直延伸到科索沃、塞爾維亞和前南斯拉夫的其他地區。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/andrew-higgins&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/07/world/europe/xi-serbia-hungary-europe.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 09:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[雲南一家醫院發生持刀襲擊事件，致至少兩死 21 傷]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/china/20240507/china-hospital-knife-stabbing-attack/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;JOHN YOON&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-05-07 07:31:49&quot; datetime=&quot;2024-05-07 07:31:49&quot;&gt;2024 年 5 月 7 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中國當局稱，週二在中國一家醫院發生的持刀襲擊事件造成至少兩人死亡，21 人受傷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雲南省鎮雄縣警方在一份聲明中表示，襲擊事件發生在上午 11:30 左右。警方還表示，他們已經逮捕了一名男子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鎮雄縣衞生局的一名工作人員週二在電話中説，襲擊發生在鎮雄縣人民醫院。她沒有透露自己的姓名，也沒有證實任何其他細節。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方稱，傷者已被送往醫院救治。警方沒有給出作案動機。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在槍支管理嚴格的中國，持刀傷人事件並不少見，一些持刀傷人事件曾發生在醫院裏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;（本文稍後將有更新，敬請關注。）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Li You 對本文有研究貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;John Yoon 是時報駐首爾記者，報道突發新聞和熱門新聞。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/john-yoon&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/07/world/asia/china-hospital-knife-stabbing-attack.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 19:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[《紐約時報》獲國際報道獎等三項普利策獎]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20240507/pulitzer-prizes/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;MICHAEL M. GRYNBAUM&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-05-07 03:06:42&quot; datetime=&quot;2024-05-07 03:06:42&quot;&gt;2024 年 5 月 7 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/06/multimedia/06pulitzers-international-1-htgv/06pulitzers-international-1-htgv-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;以色列空襲加沙沙提難民營後，受傷的兒童、男子和婦女被送往希法醫院。時報因報道中東戰爭而獲得國際報道獎。 &lt;cite&gt;Samar Abu Elouf for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;《紐約時報》和《華盛頓郵報》週一分獲三項普利策獎，獲獎作品涉及全球各地的衝突和不公，包括美國中西部移民童工的困境、中東戰爭的致命後果，以及普京領導下的俄羅斯對異見人士的殘酷鎮壓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公共服務獎被認為是普利策獎中最負盛名的獎項，ProPublica 因揭露涉及最高法院大法官克拉倫斯·託馬斯的諸多可疑財務牽連而獲獎。該系列報道揭露了託馬斯大法官沒有披露他從富有支持者那裏收到的貴重禮物，促使最高法院發佈了新的道德行為準則。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《紐約時報》的漢娜·德雷爾獲得最佳調查獎，她揭露了現代美國的移民童工，以及政府的失誤和漠視如何導致這種非法行為持續存在。這是德雷爾第二次獲得普利策獎，她曾因為 ProPublica 報道 MS-13 犯罪團夥而獲得&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.pulitzer.org/winners/hannah-dreier-propublica&quot;&gt;2019 年專題寫作獎&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/06/multimedia/06pulitzers-minors-pcqv/06pulitzers-minors-pcqv-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;無人陪伴的未成年人排隊等候登上大巴，準備被送往得克薩斯州羅姆的海關和邊境保護設施。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《紐約時報》因對中東戰爭的報道而獲得國際報道獎。本報海外團隊發表了一系列報道，內容涉及哈馬斯 10 月 7 日襲擊的直接後果，以色列國防軍的錯誤令國民置身險境，以及以色列隨後在加沙的軍事行動給&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/11/18/world/middleeast/gaza-children-israel.html&quot;&gt;巴勒斯坦平民&lt;/a&gt;帶來的後果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普利策評委會還特別表彰了報道衝突的記者，指出「在可怕的條件下，有大量記者在報道巴勒斯坦人和加沙其他人的故事時喪生。」頒發這項表彰之時，包括時報在內的許多媒體對中東的報道成為衝突各方活動人士批評的焦點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《華盛頓郵報》憑藉《&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.washingtonpost.com/nation/interactive/2023/ar-15-force-mass-shootings/&quot;&gt;不斷重複的恐怖&lt;/a&gt;》(Terror on Repeat) 獲得了全國報道獎，該報道對 AR-15 步槍進行了研究。AR-15 步槍是一種廣泛使用的武器，經常在致命的大規模殺人事件中使用，能夠快速連續發射數百發子彈。《華盛頓郵報》描述了這種步槍如何「讓攻擊者有能力立即把美國人的日常聚會場所變成可怕的暴力地帶」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社獲得了另一個全國性報道獎，獲獎文章是關於億萬富翁企業家埃隆·馬斯克控制的工作場所中令人不安的做法，其中包括火箭公司 SpaceX 和電動汽車製造商特斯拉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《華盛頓郵報》還因其評論性新聞獲得兩個獎項。俄羅斯活動人士和記者弗拉基米爾·卡拉-穆爾扎獲得評論獎，他曾被普京總統的政府關押在俄羅斯監獄，在獄中撰寫專欄文章。《華盛頓郵報》的戴維·霍夫曼因撰寫關於專制者利用數字技術壓制異議的系列文章而獲得社論寫作獎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《紐約時報雜誌》的凱蒂·恩格爾哈特以《&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/05/09/magazine/dementia-mother.html&quot;&gt;母親變了：一個關於失智症的故事&lt;/a&gt;》(The Mother Who Changed: A Story of Dementia) 獲得專題寫作獎，文章描述了兩姐妹如何應對母親被診斷患有阿爾茨海默病的事實，討論了醫學倫理的棘手問題，以及如何充滿感情地照顧精神衰退的親人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2023/05/14/magazine/14mag-dementia-04/14mag-dementia-04-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;一張朱莉·諾雷柳斯擁抱着母親黛安·諾雷柳斯的照片，她們是凱蒂·恩格爾哈特有關失智症的文章的主題。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《紐約客》獲得兩個獎項。特約撰稿人莎拉·斯蒂爾曼因對重罪謀殺的調查而獲得解釋性報道獎。重罪謀殺是一種常常給美國黑人和年輕人帶來嚴厲後果的法律原則。撰稿人梅達爾·德拉克魯茲因一篇以紐約賴克斯島監獄為背景的視覺報道而獲得插圖報道獎。這篇故事取材於作者在監獄擔任圖書館工作人員的經歷，是他提交給該雜誌的第一篇文章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年加入《紐約客》的賈斯汀·張（音）因在其前僱主《洛杉磯時報》的影評而獲得評論獎。&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2021/12/08/arts/music/greg-tate-dead.html&quot;&gt;2021 年去世&lt;/a&gt;的作家格雷格·泰特獲得了特別獎，他對嘻哈音樂的評論和文章影響深遠，確立了這一音樂流派作為崇高藝術形式的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普利策獎始於 1917 年，每年由哥倫比亞大學頒發，以表彰在新聞和文學方面的傑出成就。普利策評委會在週一的報告中承認，新聞行業目前的動盪已導致數以千計的人失業，並引發了關乎該行業存亡的可持續性問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總部位於芝加哥的非營利新聞組織隱形研究所獲得了兩個獎項。它與另一家非營利性新聞編輯室 City Bureau 合作，對芝加哥失蹤黑人女孩和女性的調查獲得了當地報道獎。音頻報道獎由隱形研究所和 USG 音頻共同獲得，它們報道了上世紀 90 年代發生在芝加哥的一起仇恨犯罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兩家主要通訊社獲得攝影獎。美聯社因拍攝移民從哥倫比亞前往美國南部邊境的照片而獲獎。路透社的獲獎照片是截止日期前拍攝的哈馬斯於 10 月 7 日襲擊以色列的照片，以及以色列在加沙的軍事行動最初幾周的照片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2020/08/06/business/media/ken-doctor-news-media-critic.html&quot;&gt;Lookout Santa Cruz&lt;/a&gt;是一家位於加州的純數字媒體初創公司，旨在消除一些社區在傳統新聞機構關閉後留下的所謂「新聞沙漠」，該公司因報道當地破壞性的洪水和泥石流而獲得突發新聞獎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在藝術和文學獎項中，普利策獎委員會表彰了幾部講述美國黑人經歷的作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喬納森·艾格的馬丁·路德·金博士傳記《金的一生》(King: A Life) 與尤里·伍的《主人、奴隸、丈夫、妻子——從奴隸制到自由的史詩之旅》(Master Slave Husband Wife: An Epic Journey From Slavery to Freedom) 共同獲得了傳記獎，後者講述了 1848 年逃離佐治亞州的奴隸們成為北方廢奴主義領軍人物的事蹟。傑奎琳·瓊斯憑藉《無權過誠實的生活——內戰時期波士頓黑人工人的鬥爭》(No Right to an Honest Living: The Struggles of Boston’s Black Workers in the Civil War Era) 獲得歷史獎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中東衝突也出現在非虛構類作品獎中，獲獎作品是內森·薩爾的《阿比德·薩拉馬的一天——剖析耶路撒冷悲劇》(A Day in The Life of Abed Salama: Anatomy of A Jerusalem Tragedy)，書中講述了約旦河西岸一位巴勒斯坦父親的故事，他的孩子死於一場校車車禍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蒂肖恩·索雷的薩克斯協奏曲獲得了音樂獎。傑恩·安妮·菲利普斯以南北戰爭後為背景的小説《守夜》(Night Watch) 獲得小説類獎項。埃博尼·布斯的舞台劇本《初級信託》(Primary Trust) 獲得戲劇獎。回憶錄獎頒給了克里斯蒂娜·裏維拉·加爾薩，她的作品《莉莉安娜不屈不撓的夏天——一個姊妹對正義的追尋》(Liliana’s Invincible Summer: A Sister’s Search for Justice)，講述了作者的一個姊妹被謀殺的故事。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Michael M. Grynbaum 撰寫關於媒體、政治和文化交集領域的報道，他自 2016 年起擔任時報的媒體記者。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/michael-m-grynbaum&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：晉其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/06/business/media/pulitzer-prizes.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 15:07:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[習近平強硬迴應批評，稱反對利用烏克蘭危機煽動新冷戰]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20240507/xi-macron-europe-trade-war/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;ROGER COHEN&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-05-07 12:52:08&quot; datetime=&quot;2024-05-07 12:52:08&quot;&gt;2024 年 5 月 7 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/06/multimedia/06France-China-bgvc/06France-China-bgvc-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;法國總統馬克龍和中國國家主席習近平在愛麗捨宮與歐盟委員會主席馮德萊恩（右）會晤之後。 &lt;cite&gt;Gonzalo Fuentes/Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在對法國為期兩天的訪問期間，中國國家主席習近平堅決反對外界批評中國在烏克蘭戰爭期間與俄羅斯的密切關係，稱「我們反對利用烏克蘭危機甩鍋、抹黑第三國，煽動‘新冷戰’」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週一，在與法國總統馬克龍舉行了數輪會談後，在雙方共同會見記者時，習近平作出強硬表態，併為中國的角色進行了辯護。他回顧説，中國「既不是這場危機的製造者，也不是當事方、參與方」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這番憤怒的言論似乎主要是針對美國，後者認為，中國除了從俄羅斯購買大量石油和天然氣外，還通過向俄羅斯軍隊提供衞星圖像、噴氣式戰鬥機零件、微芯片和其他軍民兩用設備，繼續協助莫斯科在烏克蘭進行戰爭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬克龍和和出席上午會談的歐盟委員會主席馮德萊恩向習近平施壓，要求他利用自己對莫斯科的影響力結束這場戰爭。習近平將於本月晚些時候在北京接待俄羅斯總統普京，但除了對和平的一般性願望之外，沒有任何跡象表明習近平會要求這個「沒有止境」的盟友停止戰爭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/06/multimedia/06France-China-01-mjtg/06France-China-01-mjtg-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;習近平和馬克龍在友好的氣氛中慶祝兩國建交 60 年來取得的豐碩成果，並承諾共同建設一個更加美好的世界。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;習近平在巴黎進行會談之際，普京再次暗示，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/06/world/europe/russia-tactical-nuclear-weapons-drills.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/05/06/world/europe/russia-tactical-nuclear-weapons-drills.html&quot;&gt;他可能準備在烏克蘭戰爭中使用核武器&lt;/a&gt;。俄羅斯特別提到馬克龍今年 2 月發表了打破禁忌的聲明，稱不能排除在烏克蘭部署西方軍隊的可能性，它將該聲明作為莫斯科決定舉行軍事演習，演練可能使用戰場核武器或「戰術」核武器的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬克龍曾多次表示，他堅持自己在可能部署軍隊問題上的立場，他説，他的言論意在製造「戰略模糊性」。週一，他沒有談及這個問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法國總統對習近平説，「沒有烏克蘭的安全，就沒有歐洲的安全。」但他強調，法國沒有與俄羅斯或俄羅斯人民開戰，也不尋求推翻普京的政權。馬克龍還説，關於這場戰爭，法國和中國「必須保持密切對話」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當天早些時候，馮德萊恩表示，北京應該「利用對俄羅斯的所有影響力，結束俄羅斯對烏克蘭的侵略戰爭」。她還説，習近平「在緩解俄羅斯不負責任的核威脅方面發揮了重要作用」，並表示相信中國領導人「在俄羅斯持續核威脅的背景下會繼續這樣做」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馮德萊恩對中國的批評比馬克龍更更為直率，「需要做出更多努力，限制向俄羅斯輸送軍民兩用物資，這些物資會流向戰場」，她説。「考慮到這場戰爭給烏克蘭和歐洲造成生死攸關的威脅，這確實會影響歐盟與中國的關係。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位歐洲高級官員將烏克蘭戰爭描述為對歐洲大陸「生死攸關的威脅」，這有點不太尋常。這種説法可能是對普京重提使用核武器的反應。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/06/multimedia/06France-China-02-mjtg/06France-China-02-mjtg-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;週日，參與烏克蘭軍事行動的俄羅斯人在莫斯科紅場參加紀念「二戰」戰勝納粹德國週年遊行的彩排。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;習近平和馬克龍在友好的氣氛中慶祝兩國建交 60 年來取得的豐碩成果，並承諾共同建設一個更加美好的世界。在另一場有企業高管出席的法中商業峯會上，習近平説，「中法兩國沒有地緣政治矛盾，沒有根本利益衝突。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兩位領導人共同呼籲「奧林匹克休戰」——在 7 月 26 日至 8 月 11 日的巴黎奧運會期間，全球停火止戰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬克龍提到了兩國對美食的共同熱情，並向習近平贈送了幾瓶干邑白蘭地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國今年啓動了一項針對歐洲白蘭地——主要是法國干邑——的反傾銷調查，此前歐盟開始對快速增長的中國進口補貼電動汽車展開調查。這可能導致歐洲在今年對其徵收關稅。馬克龍感謝習近平在干邑白蘭地問題上的「開放」態度，暗示中國關稅的威脅暫時得到了避免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬克龍希望建立一個既不依賴美國也不依賴中國的主權「歐洲大國」，並且憑藉軍事和工業實力來追求自己的利益。但他在談到與中國的關係時，卻沒有去年訪問北京時那麼熱情，當時兩國宣佈建立「全球戰略夥伴關係」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「沒有互惠就沒有長期的交流」，馬克龍在商業峯會上説，並説他的目標是「重新平衡」兩國之間的貿易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法國對中國的貿易逆差接近 500 億美元；歐洲對中國的貿易逆差在過去五年中增長了兩倍，接近 3250 億美元。法國對中國的投資是中國對法國投資的三倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/06/multimedia/06France-China-03-mjtg/06France-China-03-mjtg-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;週一，馬克龍（右二）和習近平（左二）與代表們在愛麗捨宮的工作會議上。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「法國和中國之間存在建立平衡夥伴關係的機會」，法國財政部長布魯諾·勒梅爾在與企業高管舉行的會議上表示。 「我們現在離這種平衡還很遠。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雙方宣佈中法兩國企業簽署了多項協議，其中包括與電池生產、交通運輸和綠色能源有關的協議。馬克龍呼籲中國企業增加在法國電池、汽車、太陽能電池板和計算機等領域的投資，只要這些投資是「充分尊重我們的主權」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馮德萊恩在貿易問題上也立場堅定。歐盟 27 國與中國之間的關係高度緊張，因為中國製造業受到大量補貼，加上國內需求疲軟，導致北京大力推動出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這些補貼產品——比如電動汽車或鋼鐵——正在湧入歐洲市場」，馮德萊恩説。「與此同時，中國繼續大力支持其製造業，而國內需求沒有增長。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「世界無法吸收中國的過剩生產」，她宣稱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;烏克蘭的戰爭給歐洲經濟帶來了巨大的壓力——在歐洲大陸大部分國家停止從俄羅斯購買能源後，需要調整能源供應。通脹上升，對中國可能導致企業倒閉的擔憂也隨之上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「歐洲不能接受可能導致國內去工業化的扭曲市場的做法」，馮德萊恩説。她還表示，「歐洲將堅定不移地做出保護其經濟和安全所需的艱難決定。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Roger Cohen 是《紐約時報》巴黎分社社長。他已經在時報工作了 33 年，曾擔任駐外記者、國際新聞編輯和觀點版面專欄作家。2023 年，他作為報道烏克蘭戰爭的時報團隊成員獲得了普利策獎和喬治波爾克獎。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/roger-cohen&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/06/world/europe/xi-macron-europe-trade-war.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 13:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[關於習近平歐洲行，你應該知道的]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20240507/xi-jinping-europe-china/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;EMMA BUBOLA&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-05-07 11:12:22&quot; datetime=&quot;2024-05-07 11:12:22&quot;&gt;2024 年 5 月 7 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/06/multimedia/06xi-europe-wtk-01-fpzc/06xi-europe-wtk-01-fpzc-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;中國國家主席習近平乘坐的專機於週日抵達巴黎南部的奧利機場。 &lt;cite&gt;Pool photo by Michel Euler&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;本週，中國國家主席習近平五年來首次訪問歐洲，將途經法國、塞爾維亞和匈牙利三國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;習近平此次出訪正值中國與許多歐洲國家關係緊張之際，原因包括中國在烏克蘭戰爭中對俄羅斯的支持，中國的貿易行為和明目張膽的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/world/20240429/china-spies/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/world/20240429/china-spies/&quot;&gt;間諜活動&lt;/a&gt;。此次出訪還將考驗歐洲在中美之間的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20240506/xi-visits-europe-strategic-opportunity/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/china/20240506/xi-visits-europe-strategic-opportunity/&quot;&gt;微妙平衡&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;習近平希望避免與歐盟發生貿易戰，目前雙方已經因為中國電動汽車的出口以及歐洲公司的中國市場準入縮減而產生摩擦。習近平還將鼓勵法國總統馬克龍尋求更大的獨立性，以削弱華盛頓的全球主導地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是我們對習近平自週日開始的訪歐之旅的瞭解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;習近平的行程有何重大意義？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://foreignpolicy.com/2024/05/03/china-xi-jinping-europe-trip-trade-france-serbia-hungary/&quot; title=&quot;Link: https://foreignpolicy.com/2024/05/03/china-xi-jinping-europe-trip-trade-france-serbia-hungary/&quot;&gt;專家表示&lt;/a&gt;，習近平將出訪的三個國家不同程度地接受了中國推動重新定義全球秩序的努力。這幾個國家都在一定程度上質疑美國在戰後制定的全球秩序，並&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20240506/xi-visits-europe-strategic-opportunity/&quot;&gt;渴望加強&lt;/a&gt;與北京的關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;匈牙利與中國關係密切，隨着中國生產商向亞洲以外擴張，匈牙利渴望吸引中國在&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/12/22/business/byd-china-hungary.html?searchResultPosition=1&quot;&gt;電動汽車&lt;/a&gt;和&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/world/20230316/hungary-china-battery-plant/&quot;&gt;電池製造&lt;/a&gt;等領域的投資。&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/world/20220124/china-serbia-vietnamese-workers/&quot;&gt;塞爾維亞&lt;/a&gt;也與北京保持着良好的關係，並獲得了數十億美元的中國投資。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在習近平的第一站法國，馬克龍最近曾表示，歐洲「絕不能成為美國的附庸」，並將法國稱為「全球南方」與西方大國之間的橋樑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管向北京示好，但馬克龍表示，他與盟友美國的關係仍比與中國的關係更密切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我希望由我來決定與我與美國、中國的關係，而不是讓這兩國中的任何一方將我推向一邊或拉向另一邊」，他在接受《經濟學人》雜誌&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.economist.com/europe/2024/05/02/emmanuel-macron-in-his-own-words-english&quot;&gt;採訪&lt;/a&gt;時表示。但他補充説：「很明顯，我們並不是等距離的。我們是美國人的盟友。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在習近平訪問之前，中國外交官表示希望中法關係能&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://fr.china-embassy.gov.cn/chn/ttxw/202405/t20240501_11292077.htm&quot; title=&quot;Link: http://fr.china-embassy.gov.cn/chn/ttxw/202405/t20240501_11292077.htm&quot;&gt;走在中國同西方國家關係前列&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歐盟行政機構歐盟委員會主席馮德萊恩&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://commissioners.ec.europa.eu/ursula-von-der-leyen_en#media-gallery&quot;&gt;週一&lt;/a&gt;在巴黎與習近平和馬克龍舉行了會談。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於中國和這三個國家來説，今年也是具有象徵意義的一年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年是中法建交 60 週年，也是中匈建交 75 週年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年還是科索沃戰爭期間北約轟炸中國駐塞爾維亞貝爾格萊德大使館 25 週年，該事件造成三名中國記者死亡，並引發在美國駐北京大使館外的憤怒抗議。中國政府至今仍將該事件作為北約侵犯的標誌，從中也可以證明俄羅斯在入侵烏克蘭之前感受到的威脅是合理的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;習近平最後一次訪問歐洲是什麼時候？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;習近平最後一次訪問歐洲是在新冠大流行之前的 2019 年，新冠期間他一直待在中國閉門不出，直到 2022 年秋才首次前往中國邊境之外的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/06/multimedia/06xi-europe-wtk-02-fpzc/06xi-europe-wtk-02-fpzc-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2019 年，習近平（中）與時任希臘總統普羅科皮斯·帕夫洛普洛斯在雅典衞城博物館。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年的訪問包括在羅馬的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/world/20190325/italy-china-xi-silk-road/&quot;&gt;一場盛大的儀式&lt;/a&gt;，慶祝意大利參與中國的「一帶一路」全球基礎設施項目，該項目旨在擴大中國的海外影響力。法國在巴黎為習近平&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/world/20190326/macron-xi-france-china/&quot;&gt;鋪上了紅毯&lt;/a&gt;，並簽署了十多項價值數十億歐元的商業和政府條約，儘管馬克龍當時曾警告，「中國利用了我們的分歧」，並表示「歐洲已經不再天真。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;習近平當時&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/world/20191114/parthenon-marbles-xi-jinping-greece-china/&quot;&gt;訪問了希臘&lt;/a&gt;，並承諾支持該國向英國追討被稱為「額爾金石雕」的帕台農神廟雕塑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;歐洲和中國的關係如何？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自習近平上次訪問以來，中國與歐洲大部分地區的關係裂痕不斷擴大。&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/world/20200506/backlash-china-coronavirus/&quot;&gt;新冠大流行&lt;/a&gt;、北京拉近與俄羅斯的關係以及打壓少數民族，加之中國出口的激增，都在許多歐洲國家引起了對中國的強烈反應。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年來，中國向國外市場的汽車&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240419/china-exports/&quot;&gt;出貨量增加了四倍&lt;/a&gt;，而歐盟最近對中國的貿易行為採取了更具對抗性的語氣。歐盟當局已展開調查，或將導致對中國太陽能出口的設限，並且歐盟已&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240419/china-exports/&quot;&gt;採取初步措施&lt;/a&gt;限制與包括電動汽車、風力渦輪機和醫療設備在內的中國商品貿易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意大利還告訴中國，自己將退出「一帶一路」倡議，上個月，一週內有六人在歐洲被指控為中國從事間諜活動，這表明歐洲國家正在&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/world/20240429/china-spies/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/world/20240429/china-spies/&quot;&gt;加緊對中國間諜活動的應對&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與此同時，歐洲國家對於如何與北京接觸並從中國經濟機會中受益存在不同看法，有些國家擔心歐洲會加徵關稅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬克龍和&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/world/20240417/olaf-scholz-germany-china/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/world/20240417/olaf-scholz-germany-china/&quot;&gt;德國總理肖爾茨&lt;/a&gt;還認為，中國的影響力對於結束烏克蘭戰爭至關重要。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;David Pearson 自香港 Aurelien Breeden 自巴黎對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/emma-bubola&quot;&gt;Emma Bubola&lt;/a&gt;是《紐約時報》駐倫敦記者，報道歐洲和全球新聞。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/emma-bubola&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/06/world/europe/xi-jinping-europe-china.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 11:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[在由男性統治的中國，「過一種女性主義的生活」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/china/20240507/shanghai-china-feminism/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;艾莎&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-05-07 09:40:42&quot; datetime=&quot;2024-05-07 09:40:42&quot;&gt;2024 年 5 月 7 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/30/multimedia/00China-Feminism-02-mzqj/00China-Feminism-02-mzqj-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;杜雯（音）去年在上海開了一家名為 Her 的酒吧。「我覺得生活在這座城市的所有人好像已進入了這個階段，她們要更多地探索女性的力量」，她説。 &lt;cite&gt;Qilai Shen for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在位於上海僻靜里弄的酒吧裏，在沙龍和書店裏，這些女性爭論她們在一個由男性制定法律的國家中的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些人穿着婚紗公開發誓這輩子獻給自己。也有些人聚在一起觀看女性製作的關於女性的電影。愛讀書的人則在女性書店閲讀《破碎的女人》(The Woman Destroyed)、《過一種女性主義的生活》(Living a Feminist Life) 等書。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上海和中國其他一些大城市，女性正在探索存在政治危險的當下公開表達的不確定方式。中國執政的共產黨已將女權主義視為對其權威的威脅。女權活動人士被&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20230925/china-metoo-journalist-trial/&quot;&gt;關進監獄&lt;/a&gt;。有關針對女性的騷擾和暴力的擔憂被忽視或乾脆被徹底&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20220906/china-women-metoo/&quot;&gt;壓制&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國領導人習近平已&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20221024/women-china-party-congress/&quot;&gt;削弱了&lt;/a&gt;女性在&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20190717/china-women-discrimination/&quot;&gt;職場&lt;/a&gt;上和&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20221024/women-china-party-congress/&quot;&gt;政府&lt;/a&gt;中的作用。中共決策機構政治局中沒有女性，政治局是習近平的核心圈子。他提倡傳統的女性角色，提倡女性去養兒育女、照顧老人，為應對中國&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20240117/china-birth-rate-2023/&quot;&gt;人口萎縮&lt;/a&gt;問題提出了「&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20231103/china-communist-party-xi-women/&quot;&gt;培育新型婚育文化&lt;/a&gt;」的計劃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但中國各地的女性羣體正在不動聲色地找回自己的身份認同。其中許多人是在比她們母親有過的更自由的環境中長大的。2022 年，長達兩個月的新冠封城讓一些上海女性深感震驚，讓她們有了必須建立社區的動力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我覺得生活在這座城市的所有人好像已進入了這個階段，她們要更多地探索女性的力量」，Her 吧的創始人杜雯（音）説，她在自己的酒吧裏舉辦沙龍討論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/30/multimedia/00China-Feminism-05-mzqj/00China-Feminism-05-mzqj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;Her 吧是上海一家自我描述為女權主義的酒吧，女性聚在那裏談論她們在社會中的地位。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公眾對女性的理解日益狹隘，電影和戲劇專業的學生何農（音）對此感到沮喪，她舉辦了一場放映活動，播放了三部由中國女性導演拍攝的有關女性的紀錄片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我覺得我們應該為女性提供更廣闊的創造空間」，何女士説。「我們希望通過組織這種活動，讓人們瞭解我們的生活是什麼樣的，其他女性的生活是什麼樣的。有了這種瞭解，我們能建立聯繫，相互提供一些幫助。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這些低調推出的活動中，女性對中國文化中的厭女主題提出了質疑。「為什麼孤魂野鬼總是女性？」一名女子在最近一次活動中問道，她指的是中國文學中對死後無家可歸的婦女的描述。她們與女權主義入門者分享竅門。從歷史開始，Paper Moon 書店的主人唐霜説，這家店銷售女性作家的作品。「這就像建築物的地下室。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然中國關於性別暴力和性騷擾的可靠統計數據很少，但研究人員和社會工作者説，針對女性的暴力事件已越來越頻繁地發生。網上廣泛流傳着女性因試圖與丈夫離婚遭家暴&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://weibo.com/1389537561/4940441633161886&quot;&gt;致殘&lt;/a&gt;、或被&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://weibo.com/1655444627/4984723115868905&quot;&gt;殘忍殺害&lt;/a&gt;，或因&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20220616/china-women-beaten-restaurant-video/&quot;&gt;拒絕&lt;/a&gt;男性的騷擾被野蠻毆打的故事。有人在江蘇發現一名女性被鎖在一間無門棚屋中的事情成了網上多年來&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20220302/china-chained-woman-social-media/&quot;&gt;討論最激烈&lt;/a&gt;的話題之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對所有這些故事的反應都存在很大的分歧。許多人譴責肇事者，批評社會上的性別歧視。也有不少人指責受害者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些討論導致的社會兩極分化讓身為企業家的唐霜感到不安，她曾任《Vogue》中國版前副出版人。她本人生活中發生的事情也讓她感到不舒服。當女性朋友分享因為未婚而感到羞恥和自卑時，唐霜開始尋找一個框架來表達她的感受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/30/multimedia/00China-Feminism-03-mzqj/00China-Feminism-03-mzqj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;唐霜在自己的上海書店 Paper Moon。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「後來我發現，你知道，就連我本人對這些事情也沒有非常清晰的想法」，她説。「人們渴望交談，但她們不知道自己在談什麼。」唐霜決定為那些像自己這樣有求知慾的讀者開辦 Paper Moon 書店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;書店裏有以女權主義歷史和社會學研究為主題的學術書籍區，也有文學作品和詩集，以及擺滿了傳記的書架。「需要有一些真實的故事來鼓勵女性」，唐霜説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;擔心把錯誤的注意力吸引來的焦慮始終存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐霜剛開店時，店門口曾掛過一個牌子，把書店描述為一家女權主義書店，同時歡迎所有性別的顧客，也歡迎寵物。「但我的朋友警告我把牌子摘掉，因為你知道，使用女權主義這個詞可能會給我帶來麻煩。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馨巢書屋的老闆王霞選擇根本不提「女權」。她把自己的書店描述為「以女性為主題」。她的店 2020 年開業時，店裏空間很大，有方便私人交談的角落，還有六間以著名女作家（比如波伏娃）命名的書房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王霞説，馨巢書屋通過各種活動、研討會和在線講座，曾為 5 萬多人提供過服務。店裏有兩萬多本關於藝術、文學和自我提升的書籍，都是關於女性、為女性而寫的書籍。這家書店曾變得如此引人注目，以至於官方媒體對它進行了報道，上海市政府還在其網站上轉載了那篇&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.shanghai.gov.cn/nw48081/20201210/b3647f5c11c74e69b6768f5593ad8924.html&quot;&gt;文章&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/30/multimedia/00China-Feminism-NEW-01-kgbc/00China-Feminism-NEW-01-kgbc-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;王霞（左）在她位於上海書城的馨巢書屋空間。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管如此，王霞還是小心翼翼地繞開涉及政治的表示。 「我的目的不是發展女權主義」，她説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對 Her 吧創始人杜女士來説，讓女性更主動地掌握自己的命運是她動機的核心。上海曾在疫情期間下令民眾居家長達兩個月之久，將她的世界縮小到公寓的牆壁內，這種隔離使她受到震驚，讓她立即行動起來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好多年前，她就曾夢想開設一個能提高女性聲音的地方，現在，這似乎比以往任何時候都要迫切。封城結束後，她開設了 Her 吧，讓女性能在那裏交朋友，討論社會對她們的期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 3 月 8 日的國際婦女節那天，她舉辦了一場名為「嫁我」的活動，女性在活動上發誓這輩子獻給自己。酒吧還舉辦過一個沙龍，讓女性扮演母親和女兒的角色。許多年輕女性表示，不願意被人像對待她們母親那樣對待自己，還説她們不知道如何與母親交談，杜女士説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有關部門找過杜女士，並表示，只要 Her 吧的活動不要太受歡迎，上海就有容納它的空間，杜女士説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在中國，總有遭到官員壓制的可能性。「他們從來不都清楚地告訴你什麼是不允許的」，Paper Moon 的唐霜説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/04/30/multimedia/00China-Feminism-SWAP-cvkl/00China-Feminism-SWAP-cvkl-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;上海的女性書店 Paper Moon。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王霞最近把馨巢書屋搬到了上海書城。書城有一個擺滿了高高的書櫃的大中庭。四卷本習近平選集的多種語言版本展示在書城的顯著位置上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;書城很大。但馨巢書屋的空間不大，王霞説，只是書城裏面的一個小房間，房間裏擺着幾個書架，最終也許只能放約 3000 本書。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這是城市的一個小細胞，一個文化細胞」，王霞説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管如此，它在中國仍很顯眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「並不是每個城市都有女性書店」，她説。「有很多城市沒有這種文化土壤。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Li You 對本文有研究貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾莎 (Alexandra Stevenson) 是《紐約時報》上海分社社長，報道中國經濟和社會新聞。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/alexandra-stevenson&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/06/business/shanghai-china-feminism.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 10:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>