<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Nytimes - 繁體中文（台灣）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://nytimes.com</link>
    <item>
      <title>美國為何向中國學生敞開大門，而特朗普為何關上它</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/usa/20250604/china-international-students-trump/</link>
      <description>&lt;address&gt;KURT STREETER&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-04 05:09:30" datetime="2025-06-04 05:09:30"&gt;2025 年 6 月 4 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/05/30/multimedia/30-nat-chinese-students-fjgt/30-nat-chinese-students-fjgt-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;1987 年來美留學時，薛海培受到了熱情的歡迎。 &lt;cite&gt;KT Kanazawich for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;薛海培記得，他 1987 年來美國留學時受到了最熱烈的歡迎。當時他是威斯康星大學麥迪遜分校社會學系的一名研究生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「人們對我們充滿好奇，邀請我們去家裏做客，想和我們交朋友」，薛海培上週四接受採訪時説道。在那個許多中國人視美國為機遇燈塔的年代，這種開放態度是他早年在這個國家生活的鮮明寫照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「那是個非凡的年代」，他説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這段始於上世紀 70 年代卡特總統時期的中美學術交流曾是美國軟實力外交的重要體現，與現在特朗普政府的對華政策構成了鮮明的對比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上週，美國政府宣佈將&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://m.weibo.cn/detail/5171701178696593" title="Link: https://m.weibo.cn/detail/5171701178696593"&gt;「大力撤銷」&lt;/a&gt;與中國共產黨有關聯或在寬泛定義的「關鍵領域」學習的中國學生的簽證。政府還計劃在未來加強對學生簽證申請者的審查力度，包括審查他們的社交媒體記錄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些政策勢必將縮減中國赴美留學生的規模。數十年來，他們已經成了美國校園的一部分，在 2024 年，有大約 27.7 萬名中國學生在美國留學。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府指控中國利用美國高校增強其軍事與科技實力。政府官員們更是聲稱部分中國學生可能構成了間諜活動與技術盜竊的風險。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國國務院發言人塔米·布魯斯表示：「我們正在利用我們所能利用的一切工具瞭解誰想進入這個國家，以及他們是否應該被允許進入。每一次簽證裁決都是國家安全決定。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於現年 64 歲、華盛頓特區的公民團體美國華人聯盟會長的薛海培來説，政策轉向讓人深感失望。他在 20 世紀 80 年代末來美的經歷恰是中美兩個超級大國關係升溫期的縮影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;薛海培回憶起美國人的慷慨。與里根政府關係密切的富商戴維·斯科特通過一個基金會對他的學業進行了資助。他説那是兩黨共同接納中國學生的時代，最終催生了 1992 年的《中國學生保護法》，該法案在天安門廣場大屠殺之後賦予數以千計的中國學生合法居留身份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「當時我們獲得的支持、關懷與關心讓我們感動不已」，薛海培説。他曾幫助推動這項立法，並長期倡導放鬆中國的威權統治，增加國內自由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;薛海培對特朗普政府的舉措感到痛心，認為這背叛了美國作為「人類燈塔」的形象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國學生赴美留學的歷史悠久而複雜，可追溯至 19 世紀 50 年代，當時耶魯學院的容閎成為首位從美國大學畢業的中國學生。正如研究中國問題的退休歷史學家、美中貿易全國委員會前主席羅伯特·卡普所解釋的，早期留學生尋求學習西方知識以推動中國的現代化進程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20 世紀 70 年代，理查德·米爾豪斯·尼克松總統和中國總理周恩來推動下的中美關係正常化開啓了學術交流的新紀元。隨後，中國同意向美國派遣數千名學生，這一數字後來逐年增長至每年數十萬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡普回憶稱，卡特總統曾説：「你們為何不派些學生來美國呢？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他還提到，中國領導人鄧小平回應道：「那 1 萬名如何？」——故事就此開始了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對中國而言，這是國家現代化進程中的關鍵一步；對美國而言，接納中國學生是一種軟實力的體現。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20 世紀 80 至 90 年代，大批才華橫溢的中國學生赴美，其中許多人對美國的學術、商業及科技領域做出了重要貢獻。與此同時，美國大學中中國學生的構成也發生了變化：從 20 世紀 80 年代以研究生為主，到如今本科生數量不斷增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;華盛頓大學國際關係專家大衞·巴赫曼教授表示：「教育開放對建立聯繫、搭建橋樑至關重要。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他接着説：「我可以想見，十年後這裏的中國學生將寥寥無幾。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反之亦然。美中教育信託基金執行董事羅西·萊文指出，隨着新冠疫情期間中美地緣政治緊張局勢加劇，美國在華留學的學者數量已從 2019 年的約 1.1 萬人降至 2024 年的不足 1000 人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萊文稱，特朗普總統的最新舉措可能導致北京採取反制措施，進一步限制美國在華學生數量。她認為，這將削弱美國對這個關鍵全球大國的整體認知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在承認需應對安全威脅的同時，她強調美國政策需要講究策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她説道：「這些政策覆蓋面太廣了，以至於美國官員無法有效區分那些構成安全風險的個體和那些純粹尋求教育機會的人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萊文表示，她認為政府對與中國共產黨關係的關注也讓新的審查程序備受質疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中國有 9900 萬名共產黨員」，她説，「為共產黨工作或成為共產黨員，根本無法作為判斷一個人意圖的依據。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對薛海培而言，這關乎個人感受。特朗普政府發佈聲明後，他輾轉難眠，反覆思索四十年前的美國與如今他所生活的國家之間的反差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這讓我幾乎無法理解」，他繼續説道，「情況怎麼會惡化到這個地步——外國學生，尤其是中國學生，被視為潛在的負擔而非財富？」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Andrea Fuller 對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/kurt-streeter"&gt;Kurt Streeter&lt;/a&gt;撰寫關於美國身份認同的文章，涉及種族、政治、宗教、性別等。他居住在西海岸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/05/30/us/china-international-students-trump.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 17:37:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中美貿易戰從關稅升級到供應鏈之戰</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250604/us-china-trade-supply-chains/</link>
      <description>&lt;address&gt;ANA SWANSON&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-04 03:35:55" datetime="2025-06-04 03:35:55"&gt;2025 年 6 月 4 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/03/multimedia/03dc-supply-chain-war-gpbj/03dc-supply-chain-war-gpbj-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;為飛機提供動力的噴氣發動機技術主要來自美國公司，但如果沒有主要在中國生產的稀土，發動機就無法運轉。 &lt;cite&gt;Lindsey Wasson for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;美中貿易衝突正迅速演變為一場圍繞全球供應鏈的鬥爭，因為兩國限制關鍵技術的共享，可能會對數十個行業造成持久影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上週，美國&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20250529/jet-engine-chip-software-exports-to-china/"&gt;暫停&lt;/a&gt;了對中國部分用於噴氣發動機和半導體的零部件和軟件的銷售，這是對&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/03/business/rare-earth-metals-china.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/06/03/business/rare-earth-metals-china.html"&gt;北京限制&lt;/a&gt;出口用於大型製造業部門的礦物的回應。在過去的幾天裏，雙方都指責對方缺乏誠意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這場供應鏈戰爭是在兩國對對方進口產品徵收關稅的基礎上發生的，它令一些公司感到震驚，這些公司表示，如果沒有來自兩國的零部件，它們就無法生產自己的產品。這也讓華盛頓的官員越來越擔心中國可能扼住美國的其他命脈，包括藥品或航運。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近幾周，飛機工業在這場鬥爭中既是武器，又是受害者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為飛機提供動力的噴氣發動機技術以及控制它們的駕駛系統主要來自美國，由通用電氣等公司開發。例如，中國在尋求&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20250603/china-comac-c919-trump/"&gt;打造一個能與波音抗衡的競爭對手&lt;/a&gt;時，不得不從通用電氣航空航天公司採購發動機技術。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是噴氣發動機的製造也離不開中國。在中國加工的礦物質對於幫助發動機在高溫下平穩運行的特殊塗層和部件以及其他用途至關重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 4 月，在特朗普總統開始對中國進口商品徵收高關稅後，北京&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20250530/china-us-export-controls/"&gt;限制&lt;/a&gt;了這些&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20250417/china-rare-earths-us/"&gt;被稱為稀土的礦物&lt;/a&gt;的出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這一舉動威脅到美國其餘的先進製造業——包括許多國防承包商所做的工作。今年 5 月，福特汽車&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20250530/china-us-export-controls/"&gt;暫時關閉&lt;/a&gt;了芝加哥的一家工廠，原因是它的一家供應商生產汽車所需的磁鐵用完了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國以自己的技術限制作為回應。知情人士説，上週，美國官員&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20250529/jet-engine-chip-software-exports-to-china/"&gt;暫停&lt;/a&gt;了一些允許美國公司向中國出口飛機技術的許可證，以及其他與生物技術和半導體相關的許可證。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與此同時，據知情人士透露，國防部、內政部和國家安全委員會的官員正在加緊努力，尋找更多的國內稀土供應，包括考慮由美國政府資助新的礦山和加工設施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這場供應鏈之戰已經醞釀多年。兩國都試圖通過分散各自的供應來源來防範對方對戰略物資的控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在第一個任期內對中國徵收關稅後，許多美國公司在中國以外的國家建立了工廠，包括越南和墨西哥。中國領導人習近平向生產半導體、太陽能電池板和電動汽車的工廠注入鉅額投資，着手減少中國對外國能源和技術的依賴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便如此，兩國經濟仍然深度融合，這是一個棘手的現實問題，因為每年有數千億美元的貿易在太平洋兩岸流動。儘管出於國家安全考慮，兩國都決心減少對對方的依賴，但這將是昂貴而痛苦的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，&lt;a href="https://cn.nytimes.com/usa/20221008/biden-chip-technology/"&gt;自 2022 年以來&lt;/a&gt;，美國一直在穩步擴大一個全球體系，以監管先進半導體，並阻止該技術流向中國。這些規定旨在限制中國獲得增強其軍事力量所需的人工智能和先進計算技術。但它們遭到了視中國為重要收入來源的&lt;a href="https://www.nytimes.com/2023/10/05/technology/chip-makers-china-lobbying.html"&gt;半導體業&lt;/a&gt;的&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20241216/tech-sales-china-huawei/"&gt;強烈抵制&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國已將這些出口管制擴大到世界各地，甚至禁止其他國家的公司向中國銷售使用美國零部件、技術或軟件製造的產品。儘管一些外國政府對這些規定感到憤怒，但許多政府還是遵從了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這一體系基於這樣一種觀念：美國應該是唯一的全球大國，其他國家必須遵守其規則。但對中國來説，稀土礦是挑戰美國主導地位的一種方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京建立了一個許可制度，從而可以監督和批准向世界各地的公司銷售稀土和由稀土製成的磁鐵。今年 4 月，當特朗普將對中國的關稅提高到 145% 時，北京的回應是針對稀土運輸，包括暫停許多稀土運輸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/03/multimedia/03dc-supply-chain-war-hftp/03dc-supply-chain-war-hftp-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中美兩國的經濟仍然深度融合，每年都有數千億美元的貿易往來。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月，美國和中國官員在日內瓦安排了一次會議，試圖緩和兩國的貿易緊張局勢。特朗普政府有一些理由試圖達成休戰。各公司一直在警告，由於從中國的進口急劇下降，今年晚些時候，商店貨架可能會空空如也，股票和債券市場也發出了警告信號。但似乎是中國的稀土限制給美國施加了最大的壓力，迫使其達成解決方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在日內瓦，兩國談判代表同意降低關稅。根據一份聯合聲明，作為協議的一部分，中國表示將「暫停或取消自 4 月以來對美國採取的非關稅反制措施」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國官員們表示，中國的稀土出貨量尚未恢復到以前的水平。美國貿易代表賈米森·格里爾週五在接受 CNBC 採訪時表示，中國「在拖延遵守協議的時間」，美國官員「沒有看到他們應該看到的一些關鍵礦物的流動」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普則更直接。上週五，他在 Truth Social 上發帖稱，中國「完全違反了與我們的協議」，並補充説，「當好人已經當夠了！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國外交部發言人林劍在週二的新聞發佈會上否認了這一指控，稱中國「認真落實」了日內瓦共識。中國官員表示，是美國違反了協議，包括髮布通知，聲稱在世界任何地方使用中國科技公司華為製造的芯片都違反了美國法律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「美方在毫無事實根據的情況下，對中方抹黑指責，出台對華芯片出口管制、暫停對華芯片設計軟件銷售、宣佈撤銷中國留學生簽證等極端打壓措施，嚴重破壞日內瓦共識，也損害了中方正當權益」，林劍説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究公司榮鼎集團的聯合創始人丹尼爾·羅森説，北京多年前就認識到稀土將是先進技術的核心，併為稀土供應的建設提供補貼。他還説，美國「嚴重低估了」對它們的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國開採了世界上 70% 的稀土，但全球 90% 的稀土是由中國進行化學加工的。根據國際能源署的數據，中國還生產了全球 80% 以上的電池、70% 以上的電動汽車，以及全球約一半的鋼鋁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;羅森説，確保替代供應可能需要美國投資數千億美元，並與願意在中國以外建立供應鏈的全球夥伴合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「會很昂貴」，他説。「我們還有很長的路要走。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;儲百亮 (Chris Buckley)、Keith Bradsher 和 Amy Chang Chien 對本文有報道和研究貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/ana-swanson"&gt;Ana Swanson&lt;/a&gt;報道貿易和國際經濟新聞，常駐華盛頓。她從事新聞工作已超過十年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/03/business/economy/us-china-trade-supply-chains.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 16:07:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何對付特朗普這樣的美國總統</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/opinion/20250526/trump-authoritarianism-resistance/</link>
      <description>&lt;address&gt;紀思道&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-04 03:09:29" datetime="2025-06-04 03:09:29"&gt;2025 年 5 月 26 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/05/25/multimedia/25kristof-pjbk/24kristof-pjbk-master1050.jpg" width="1050" height="695"&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Damon Winter/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;美國人該如何最好地保護自己的民主免受總統的損害？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/05/21/opinion/authoritarianism-democracy-protest.html"&gt;上一篇專欄&lt;/a&gt;中，我梳理了其他國家的民眾運動在挑戰威權統治者時取得進展的三條經驗。坦率地説，特朗普總統的批評者們一直在做無用功——看看他的當選以及最近&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.natesilver.net/p/trump-approval-ratings-nate-silver-bulletin"&gt;一些民調&lt;/a&gt;顯示的支持率上升趨勢就知道了。但特朗普確實給了我們很多可乘之機。他的弱點極為明顯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基於上一篇專欄中的這些經驗，我認為以下是對其批評者而言最有希望的攻擊方向：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;特朗普深陷腐敗泥潭。&lt;/b&gt;所有總統都會被指控有不光彩的行為：還記得嗎？有人説奧巴馬總統因穿棕褐色西裝而有損總統威嚴。但特朗普是個重罪犯，歷史上沒有任何一位總統利用職權中飽私囊的程度能與之相提並論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《紐約時報》報道稱，僅一個月內就有超過&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/05/14/briefing/trump-family-business.html"&gt;20 億美元&lt;/a&gt;流入特朗普旗下的公司，而他的一些商業項目看起來像極了權力尋租的機會。否則，我們該如何解釋他宣佈其新發布的迷因幣$Trump 的最大投資者將獲得與他共進晚餐的機會？一些賓客從海外飛來參加週四的晚宴，並&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/05/22/us/politics/trump-memecoin-dinner.html"&gt;承認&lt;/a&gt;他們希望藉此影響特朗普及其政府的金融監管政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普家族創辦了一家名為「世界自由金融」的加密貨幣公司，獲得了阿聯酋 20 億美元的投資。小唐納德還在華盛頓創辦了一個會員制俱樂部，入會費 50 萬美元。此外，沙特阿拉伯和卡塔爾也在投資特朗普的企業，資金直接進入其家族銀行賬戶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與此同時，特朗普正利用政府資源幫助他的好友埃隆·馬斯克。（誰能想到世界首富也需要幫扶？）今年 3 月，白宮南草坪被改造成特斯拉汽車的&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.nbcnews.com/tech/elon-musk/trump-musk-tesla-white-house-showroom-buys-car-rcna195905"&gt;臨時展廳&lt;/a&gt;，商務部長霍華德·盧特尼克呼籲人們「購買特斯拉」股票，據報道，美國大使館還向貧困國家&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.propublica.org/article/trump-musk-starlink-state-department-gambia-africa-pressure"&gt;施壓&lt;/a&gt;，要求它們&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.washingtonpost.com/business/2025/05/07/elon-musk-starlink-trump-tariffs/"&gt;批准&lt;/a&gt;馬斯克的星鏈系統的監管許可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;特朗普正在損害你的錢包。&lt;/b&gt;特朗普贏得總統大選的一個原因是選民對拜登任內的通貨膨脹和經濟疲軟感到不滿。而現在，正是特朗普在嚴重破壞經濟，讓選民的錢包縮水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的關稅相當於 1993 年以來美國民眾面臨的最大規模&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://taxfoundation.org/research/all/federal/trump-tariffs-trade-war/"&gt;增稅&lt;/a&gt;，一項研究顯示，普通家庭每年可能需要&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://taxfoundation.org/research/all/federal/trump-tariffs-trade-war/"&gt;多支付 1400 美元&lt;/a&gt;。特朗普可能已經讓經濟陷入衰退，而其大幅增加美國債務的計劃正推動利率上升——這對許多美國人來説意味着暫時放棄買房的打算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，共和黨控制的眾議院通過了一項削減醫療補助的計劃，國會預算辦公室估計，這將導致 700 多萬美國人失去醫療保險，要知道在這個國家，&lt;a href="https://www.nytimes.com/2023/08/16/opinion/health-care-life-expectancy-poverty.html"&gt;密西西比州的人口預期壽命&lt;/a&gt;似乎已經比孟加拉國還短。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府還裁撤了&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.washingtonpost.com/politics/2025/04/04/social-security-layoffs-trump-musk/"&gt;至少 7000 名&lt;/a&gt;社會保障管理局僱員，而該機構的人力本就已處於 50 年來的最低水平。由此&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.washingtonpost.com/podcasts/post-reports/long-waits-website-crashes-social-security-is-breaking-down/"&gt;導致&lt;/a&gt;有報道稱服務中斷，民眾等待援助的時間極長。當人們在電話中苦等數小時之際，應該讓他們想想特朗普和馬斯克是如何讓他們的生活變得更加艱難的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;特朗普看不起你，認為他可以操縱你。&lt;/b&gt;多項研究&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.edweek.org/leadership/smoking-prevention-programs-in-schools-found-ineffective-for-teens/2005/03"&gt;發現&lt;/a&gt;，警告青少年吸煙可能致命往往效果不佳。真正&lt;a href="https://www.nytimes.com/2011/04/17/opinion/17kristof.html"&gt;有效的方法&lt;/a&gt;是向他們展示煙草公司如何試圖欺騙和操縱他們——這會激怒他們。同樣，MAGA 選民可能不在乎特朗普藐視法庭的行為，但如果有證據表明他認為他們是傻瓜，他們會感到被冒犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「看看這些沒用的傢伙」，根據瑪吉·哈伯曼所著的特朗普傳記《自信的男人》，特朗普曾這樣評價那些在他的特朗普廣場賭場消費的人。她還引用特朗普對白宮助手説的話，稱他的支持者是「[髒字]瘋子」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讓我們不要拘泥於那麼幾個攻擊的角度。從其他國家的經驗中得到的一個教訓是，找到一個引人入勝的個人故事來闡明觀點至關重要。民主黨人往往過多引用龐大的數據——比如 7000 萬依賴醫療補助的美國人——而不是依靠講述個人的悲劇故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普擅長講故事，民主黨人可以從他的這種能力中學習。他善於為對手起刻薄的綽號，有時很能逗樂，還能講述（有時是憑空捏造）令人心碎的故事，講述移民犯下的殘暴罪行。民主黨人也需要給出自己的軼事證據，還要記住，儘管在危急關頭，幽默有時仍然是最有效的工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最好的故事可能不會是關於移民的；民主黨人在邊境問題上信譽掃地，促使選民關注移民問題可能反而對特朗普有利。但美國公民被當街抓走並&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.washingtonpost.com/immigration/2025/05/02/citizens-caught-trump-immigration-crackdown/"&gt;關押&lt;/a&gt;，只因被懷疑是非法移民；像 35 歲的&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.texastribune.org/2024/11/27/texas-abortion-death-porsha-ngumezi/"&gt;波莎·恩古梅齊&lt;/a&gt;這樣大出血的母親，似乎因嚴苛的墮胎禁令而死。選民應該知道他們的名字，看到他們的照片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們還需要承認一點：我們這些特朗普的批評者犯了無數錯誤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普的第一個任期內，他在移民和執法等領域把我們推向了左翼。自由派採取了他們自認為具有包容性的措施——比如沒完沒了地弘揚代詞、「土地確認」和「孕人」之類術語——這讓許多其他選民感到困惑或被排斥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更糟糕的是，自由派圈子裏有一種傾向，即把任何對特朗普有所認同的人都斥為種族主義者、偏執狂或法西斯分子。受過教育的精英們用惡毒的刻板印象來貶低千百萬工人階級，無論如何都是令人生厭的——此外，你很難從被你譴責的人那裏贏得選票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主黨人的最後一項任務是整頓我們自己的「藍色社區」；洛杉磯、舊金山和俄勒岡州波特蘭等西海岸城市的衰敗，幫助特朗普通過在紫色州為共和黨候選人贏得選票來控制參議院。當加州這個藍州佔了全國無家可歸者的&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.ppic.org/blog/homelessness-hits-record-high-in-california-jumps-dramatically-in-rest-of-us/"&gt;近一半&lt;/a&gt;，或者&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.urban.org/research/publication/states-demographically-adjusted-performance-2024-national-assessment?fbclid=IwY2xjawKcQchleHRuA2FlbQIxMABicmlkETFpQXduNzBiM1hya095MkdlAR7vVx48sTwqgJyhRXmq9WiXzyNykr06_nQ0IkqJ9UusYQkI5IqLQ228k-yu4g_aem_tWlTAppbJowS6lmAiWfVGg"&gt;一項研究&lt;/a&gt;發現，在調整人口結構後，藍州俄勒岡在教育方面排名接近全國墊底時，民主黨人又怎能要求選民信任他們呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;無論特朗普的行為多麼令人憎惡，他的批評者必須表明，他們不僅能嘲笑他，還能治理國家。如果我們要讓特朗普承擔責任，我們也必須對自己問責。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;紀思道 (Nicholas Kristof) 2001 起成為時報專欄作家，曾兩次獲得普利策獎。他最新出版的回憶錄名為《追逐希望：一名記者的報道生涯》(「&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.penguinrandomhouse.com/books/720814/chasing-hope-by-nicholas-d-kristof/"&gt;Chasing Hope: A Reporter’s Life&lt;/a&gt;」)。歡迎在&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://twitter.com/NickKristof"&gt;Twitter&lt;/a&gt;上關注他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/05/24/opinion/trump-authoritarianism-resistance.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 15:37:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「政壇不死鳥」李在明：從刺殺倖存到權力巔峯</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20250604/lee-south-korea-new-president/</link>
      <description>&lt;address&gt;CHOE SANG-HUN&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-04 11:21:48" datetime="2025-06-04 11:21:48"&gt;2025 年 6 月 4 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/03/multimedia/03skorea-new-cvpz/03skorea-new-cvpz-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;週三早些時候，韓國新總統李在明與夫人金惠景在首爾的選舉後集會上。 &lt;cite&gt;Jun Michael Park for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;如果要用一個特質來定義韓國新任總統李在明，那就是他堪稱「政壇不死鳥」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他經受住了刑事指控，逃過了&lt;a href="https://www.nytimes.com/2024/01/03/world/asia/south-korea-opposition-leader-stabbing.html"&gt;幾乎致命的持刀刺殺&lt;/a&gt;，更是在他最兇狠的勁敵、前總統尹錫悅頒佈的&lt;a href="https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20241205/south-korea-yoon-martial-law/"&gt;戒嚴令&lt;/a&gt;下全身而退。現在，他正在接受可能是他從政生涯最艱鉅的考驗。他必須帶領一個嚴重分裂的國家，應對國內外的嚴峻挑戰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在對手週三早間承認敗選後，李在明贏得韓國總統選舉，成為韓國近幾十年來選出的權力最大的總統之一。韓國的大部分政治權力集中在總統手中，而李在明還將對國會擁有相當大的控制權，他所在的共同民主黨在國會擁有多數席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是李在明面臨的問題也有很多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹錫悅短暫頒佈了戒嚴令，隨後遭到彈劾和罷免，由此引發的政治動盪暴露出這個國家在左右陣營、代際和性別之間存在深刻對立。在朝鮮核威脅升級之際，美國這個唯一軍事盟友施加的壓力與日俱增。特朗普總統不僅以高額關稅打擊韓國的出口導向型經濟，還要求韓國承擔更多美國駐軍費用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現年 61 歲的李在明充滿人格魅力，十幾歲時曾在一家血汗工廠工作，後來成為韓國最大政黨的領袖，他警告，特朗普的第二個任期正在將「叢林法則」帶入國際關係。但他也表示，會以「以國家利益為核心的務實外交」迎接這一挑戰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「若為國民所需，我會從他的兩腿間鑽過去」，李在明本週談到特朗普時説。「但我也非任人拿捏之輩。在針鋒相對的談判中，韓國也有不少牌可打。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對華盛頓來説，李在明可能代表着與尹錫悅截然不同的立場。尹錫悅曾與中國和朝鮮對抗，並在華盛頓與北京的戰略競爭中與美國更堅定地站在一起。尹錫悅還因擱置歷史恩怨，改善與韓國前殖民宗主國日本的關係贏得了華盛頓的讚譽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李在明和他所在的共同民主黨其他領導人對改善與日本的關係並不那麼熱衷，他們指責日本未徹底清算殖民統治暴行。李在明表示，他還將尋求修復與朝鮮，以及韓國最大貿易夥伴中國之間的的關係，同時與美國保持有力的軍事聯盟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這樣的立場可能會引起華盛頓的警覺。美國官員一直敦促韓國加強與美國和日本的三邊合作，以遏制朝鮮和中國。甚至在李在明贏得選舉之前，華盛頓就發出了警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國國防部長皮特·海格塞斯週六表示：「我們知道，許多國家都想同時尋求與中國的經濟合作和與美國的防務合作。」但是，「對中國的經濟依賴」，他警告道，「只會加深它們的有害影響，並使我們在緊張時期的國防決策空間複雜化。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李在明駁斥了他的保守派敵人對他「親中」和「反美」的指責，他反覆強調美韓同盟以及美日韓三邊合作對地區安全的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「但這並不意味着我們必須與其他國家為敵」，他説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/03/multimedia/00in-skorea-election-lee-03-bcgk/00in-skorea-election-lee-03-bcgk-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;在週二的出口民調預測李在明的共同民主黨獲勝後，民主黨成員在首爾慶祝。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韓國的政治動盪始於去年 12 月，時任總統尹錫悅宣佈戒嚴令，試圖趕走國民議會中的李在明和其他「反國家勢力」。尹錫悅説，這些人多次利用多數權力阻撓他的政策。尹錫悅的無恥之舉激怒了韓國民眾，他們湧上街頭舉行抗議。尹錫悅被國會彈劾，今年 4 月被憲法法院正式免職，為週二的選舉鋪平了道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;檢方稱，在短暫的軍事統治期間，尹錫悅曾計劃逮捕李在明。但尹錫悅在誤判下發出的戒嚴令戲劇性地崩潰了，李在明成了該事件最大的政治受益者，許多韓國人認為他是唯一擁有足夠政治資源來領導韓國的政治人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「人們對戒嚴令感到非常震驚，覺得民主制度受到了極大的威脅，因此追責成了選舉的主題」，總部位於首爾的政治諮詢公司 Min Consulting 的首席執行官樸成民（音）説。「人們對李在明的外交、經濟政策以及他的法律糾紛可能存在的顧慮都變成了次要問題。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李在明上任之際仍然面臨着法律上的不確定性。他已經因幾項指控而受審，包括賄賂和違反選舉法的指控，關於訴訟應該繼續，還是推遲到他的五年任期結束後，目前存在爭論。保守派批評者指責他以選舉為擋箭牌，逃避法律問題。李在明堅稱，對他的刑事指控毫無根據，而且是出於政治動機。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對總統涉案態度的兩極分化正是韓國近年來政治極化的縮影。無論誰贏得選舉，都會有很大一部分民眾不接受結果。李在明誓言要通過建立「國家團結」來緩解這個問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示不搞政治清算，但右翼反對派引用李在明自己的話來對此表示懷疑——李在明曾誓言「揪出」並「懲罰」那些在尹錫悅宣佈戒嚴令時與總統合作的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/03/multimedia/00in-skorea-election-lee-04-bcgk/00in-skorea-election-lee-04-bcgk-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;去年 12 月，時任總統尹錫悅短暫宣佈戒嚴後，首爾國會外的抗議民眾。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李在明的幾乎所有前任都曾試圖以「清算錯誤」的名義調查前任總統，以加強自己的政治控制。「清算錯誤」成了韓國政治中的常用詞。這造成了政治報復的&lt;a href="https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240410/south-korea-election-yoon/"&gt;惡性循環&lt;/a&gt;。自 1980 年以來，在該國執政的九位總統中，有六位面臨嚴厲的政治報復：兩位因彈劾而被免職，四位因刑事指控被定罪，並在離任後入獄。另一位前總統在接受刑事調查期間自殺身亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這對李在明來説將是一項艱難的平衡工作：一方面，他必須懲罰那些在戒嚴期間參與叛亂的人；另一方面，他又必須避免讓人覺得他在進行政治報復」，首爾慶熙大學政治學教授安秉鎮（音）説。「他上任時所面臨的局勢可能比近年來任何一位韓國領導人都更加艱難。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士稱，評判李在明的最終依據是他在調整韓國經濟方面的表現。韓國民眾認為，解決經濟衰退是新領導人最緊迫的任務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這次選舉是為了懲罰戒嚴令」，首爾明知大學的政治學家申烈（音）説。「但人們最想要的是穩定和更好的經濟。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/choe-sang-hun"&gt;Choe Sang-Hun&lt;/a&gt;是時報駐首爾首席記者，報道韓國和朝鮮新聞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：晉其角&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/03/world/asia/lee-south-korea-new-president.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 11:37:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>兩名中國學生被指控走私真菌入境美國</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/usa/20250604/chinese-students-fungus/</link>
      <description>&lt;address&gt;DEVLIN BARRETT&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-04 09:21:24" datetime="2025-06-04 09:21:24"&gt;2025 年 6 月 4 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/03/us/politics/dc-fungus/dc-fungus-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;去年夏天，底特律大都會機場的一名海關工作人員查獲數袋真菌。司法部指控中國留學生簡雲青和劉尊勇涉嫌合謀將這些菌種非法帶入美國。 &lt;cite&gt;David Goldman/Associated Press&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;美國司法部週二宣佈起訴兩名中國研究人員，指控他們試圖將一種真菌走私入境。此案的提起正值美政府加強限制更多中國學生入境之際。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;涉案學生分別為 33 歲的簡雲青（音）與 34 歲的劉尊勇（音），二人系情侶關係。美國當局稱，去年 7 月劉尊勇入境時，攜帶數小包禾穀鐮刀菌 (Fusarium graminearum)，這種真菌會導致一種對小麥、大麥、玉米和水稻造成嚴重破壞的疾病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國農業部資助的研究顯示，穗腐病（也叫赤黴病，譯註）是困擾美國農民的常見病害，尤其是北部和東部各州，去年在 32 個州出現了這種疾病。這種真菌對冬小麥危害尤為嚴重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;簡雲青已被收押，並在底特律聯邦法院登記入案；劉尊勇據信仍在中國。這起刑事案件正值中美關係緊張之際，特朗普政府承諾將&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/05/28/us/politics/china-student-visas-revoke.html"&gt;「大力」撤銷中國留學生的簽證&lt;/a&gt;，稱這些學生可能從美國的實驗室竊取敏感技術或商業機密，為中國謀取利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;底特律代理聯邦檢察官小杰羅姆·戈爾根指稱，兩人的行為構成「最嚴重的國家安全威脅」，試圖將「一種潛在的農業恐怖主義武器」帶入「美國腹地」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幾十年來，美國國家安全官員一直擔心中國學者從美國的大學和企業盜取科研情報，過去也曾有過類似的逮捕行動。特朗普政府的新舉措更進一步，將取消部分中國留學生簽證，但具體人數不詳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有專家指出，這種強硬做法&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/05/31/us/politics/trump-china-student-visas-crackdown-risks.html"&gt;可能適得其反&lt;/a&gt;，不利於美國的科技進步。每年約有 27.7 萬名中國留學生赴美深造，部分人或將因此放棄留美。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這起案件與過去大多數涉及中國學生的國家安全案件不同，簡雲青和劉尊勇被指控的並不是從美國帶走材料，而是帶入有害物質。而且起訴書特別提及了簡雲青對中國共產黨效忠的書面承諾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據刑事起訴書，去年夏季底特律大都會機場海關查獲涉事菌種時，劉尊勇起初否認物主身份，但最終承認走私是為在密歇根大學實驗室進行研究，簡雲青在那裏工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;起訴書顯示，「劉尊勇供述稱，他在美期間有時候可自由使用該實驗室，其他時候女友會讓他進入實驗室進行研究。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;起訴書還提供證據，證明兩人恐怕早有前科。訴狀稱，兩人的聊天記錄顯示，簡雲青曾在 2022 年將有關物質藏在鞋子裏成功帶入境。聊天記錄還顯示，在 2024 年初，簡雲青似乎還安排了一名在中國的同夥郵寄了一本書，書中藏有裝着菌種的塑料袋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;訴狀稱，簡雲青的手機中還包含一份她在 2024 年 1 月簽署的工作考覈表，內容與她在一所中國大學的研究有關。根據刑事訴狀，考覈表包含忠於中國，「擁護中國共產黨的領導，堅決貫徹黨的教育方針政策，熱愛教育事業，關心學生，團結同事，熱愛祖國，關心國際大事」的誓言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;簡雲青和劉尊勇目前面臨共謀、走私、虛假陳述和簽證欺詐等多項罪名指控。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/devlin-barrett"&gt;Devlin Barrett&lt;/a&gt;為時報報道司法部和 FBI。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/03/us/politics/chinese-students-fungus.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 09:37:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>習近平為何沒有成為他父親那樣的改革派？</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/china/20250604/xi-zhongxun-biography-father/</link>
      <description>&lt;address&gt;袁莉&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-04 08:45:35" datetime="2025-06-04 08:45:35"&gt;2025 年 6 月 4 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;1976 年 6 月的一個晚上，一位鄰居去習仲勳家探望，只見老人坐在黑暗中，正喝着廉價的白酒獨自垂淚。習仲勳曾任副總理，被打倒後下放到中國中部的一家工廠。他向來者解釋説，那天是兒子習近平的生日。老人對近平和其他家人在文化大革命期間吃了那麼多苦感到內疚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一個月後，剛過 23 歲生日的習近平去看望父親。父親讓他背誦了毛澤東的兩篇著名講話：《矛盾論》和《實踐論》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那年秋天，隨着毛澤東去世，文革結束了。後來，&lt;a href="https://cn.nytimes.com/china/20131016/c16zhongxun/"&gt;習仲勳&lt;/a&gt;在 20 世紀 80 年代再次擔任國家領導人，以改革派形象著稱。他的兒子習近平在 2012 年成為中國最高領導人，制定了自毛澤東以來最專制的路線。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當代中國最持久的爭論之一（對許多人來説，也是最大的失望之一）是，習近平為什麼沒有成為像他父親那樣的人。雖然父子倆都在毛澤東的專制統治下受過迫害，但為什麼習近平成了統治者後效仿的是毛澤東的個人崇拜，而不是他父親可能更偏愛的那種更為開放、更為制度化的方式治理國家呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國問題學者唐志學 (Joseph Torigian) 在他新出版的習仲勳傳中探討了這個問題，為我們瞭解中國做出重要貢獻。這部考據嚴謹的著作講述了一位在人性與黨性間掙扎的人的故事，同時還揭示了中共運作的深層機制，以及塑造習仲勳之子執政風格和權力觀唸的人類苦難。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「有些人也許想知道，習近平為什麼會對一個曾經嚴厲迫害父親的組織如此之忠誠」，美國大學副教授、胡佛研究所研究員唐志學寫道。「更好的問題可能是：習近平怎麼可能背叛父親為之付出如此巨大犧牲的黨呢？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/05/23/business/00biz-newworld-xyz/00biz-newworld-master1050.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;習近平與父親、妻子彭麗媛和女兒習明澤，拍攝日期不詳。 &lt;cite&gt;Imago/Alamy Stock Photo&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;新書的名字是《黨的利益在第一位》（&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.sup.org/books/history/partys-interests-come-first"&gt;The Party’s Interests Come First&lt;/a&gt;），書中描繪了黨內固有的矛盾，黨的高層領導人過着扭曲的生活。在一個嚴苛的體制下，他們命中註定既是加害者，也是受害者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐志學寫道，寫這本書（將在週二出版）不是要對&lt;a href="https://cn.nytimes.com/china/20221024/xi-jinping-china-loyalists/"&gt;習近平&lt;/a&gt;進行心理分析。但瞭解習仲勳的一生有助於揭示其子如今統治的中國所走過的道路。這位父親的職業生涯充滿矛盾，其中既有理想主義與精神創傷的交織，又含抱負與剋制的角力，這在其子的治國之道中得以傳承，既成為政治遺產，亦化作警示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐志學寫道，在習近平的一生中，他始終忠於兩個要求絕對服從的制度：黨和家庭。據多方記載，他父親對子女「嚴厲管教」。小時候，習近平在春節聚會上要給父親磕頭——姿勢不對還會被打屁股。這個新年傳統一直延續到長大成人。即使在習近平出名後，他也會恭敬地站在一旁，等父親示意後才就坐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「黨和父親，兩者都是‘不公平’的嚴厲管教者，或許兩者結合在一起可能激發了一種與預期相反的格外強烈的熱情」，唐志學寫道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;習仲勳 1913 年出生在中國最貧困的省份之一陝西的一個村莊，13 歲時加入共產主義運動，32 歲時擔任中共中央西北局書記，46 歲成為副總理。書中的人們形容他質樸無華、風度翩翩、平易近人、彬彬有禮。就連達賴喇嘛對習仲勳的回憶也是「和藹可親」，達賴喇嘛在 20 世紀 50 年代逃離西藏之前曾與習仲勳一起共事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有時，習仲勳似乎真誠地關心普通百姓的生活。他認為文化大革命是一場災難，毛澤東式的強人統治絕不應該重演。他幫助成立了深圳經濟特區，那是中國對外開放初期的一個核心舉措，他比大多數中國領導人都更容忍異見。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但正如唐志學觀察的那樣，「習仲勳的‘自由’情懷只是相對的，而且可能很快改變。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1950 年初，毛澤東對西北地區只有大約 500 名反革命分子被處決感到不滿。當時負責該地區事務的習仲勳作出的回應是加大鎮壓力度，後來還誓言要「殺更多的人，以製造敬畏和恐懼」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/05/29/multimedia/biz-newworld-ckjw/biz-newworld-ckjw-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;擔任福建省寧德地委書記時的習近平（右），攝於 1988 年。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考慮到習仲勳有改革派的名聲，許多中國人曾認為他對鎮壓 1989 年的天安門抗議活動持反對態度。在 20 世紀 80 年擔任全國人民代表大會常務委員會副委員長期間，他一直提倡法治和新聞自由，甚至建議制定《不同意見保護法》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，一旦黨決定了行動方針，他就會支持，在整個職業生涯中，他一直是這樣做的。「六四」&lt;a href="https://www.nytimes.com/1989/06/04/world/crackdown-beijing-troops-attack-crush-beijing-protest-thousands-fight-back.html?unlocked_article_code=1.K08.d0YW.K1xnMfK5reU2&amp;smid=url-share"&gt;大屠殺&lt;/a&gt;發生十天後，他探望了受傷的士兵，並把那次鎮壓稱為中華人民共和國曆史上「光輝的一頁」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的兒子習近平對學生們持更懷疑的態度。在習近平眼裏，學生們的做法與文革期間的紅衞兵一樣。「沒有安定團結，一切都無從談起！」習近平在流血事件發生幾周前的一個講話中説。他當時是福建省寧德地委書記。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到今天，習近平仍&lt;a href="https://cn.nytimes.com/china/20200331/china-ren-zhiqiang-censorship/"&gt;不容忍異見&lt;/a&gt;，一直強調安定團結，他的維穩做法有時&lt;a href="https://www.nytimes.com/zh/2019/11/16/world/asia/xinjiang-documents-chinese.html"&gt;讓一些人付出巨大代價&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以從政治上看，他是父親政治遺產的繼承者呢，還是像一些人認為的那樣，是毛澤東專製衣缽的繼承人？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「習近平可能並不認為自己是在拒絕父親的政治遺產，也不認為自己是在走毛澤東的路線——至少不是毛澤東的文化大革命路線」，唐志學在一次採訪中對我説。「他似乎認為自己走的是一條中間道路——既不像毛澤東時代那樣極左，也不像改革開放時期那樣自由。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這也許能幫助解釋習近平統治的矛盾之處。他已加強了國家安全和黨對意識形態的控制，這些優先事項往往阻礙了經濟發展。儘管如此，他仍然關注經濟增長。一些中國人把這種雙重抱負稱為「不可能完成的任務」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐志學這本書最為引人注目的一點是，它毫不掩飾地描繪了中共的殘酷，它不僅對廣大的中國公眾如此，對黨內的人也是如此。中共的歷次清洗和運動造成數量巨大的死亡、監禁或迫害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;習仲勳被清洗是在 1962 年，毛澤東譴責他參與了反黨陰謀。受這場苦難影響的遠不止他的家人。據書中的説法，約有兩萬人被打成「習仲勳反黨集團」成員，遭受了迫害。至少有 200 人被打死、逼瘋，或被打成重傷。習仲勳的祕書回憶説，這位老人甚至在多年時間裏無法忍受聽到「牽連」這個詞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/05/28/multimedia/biz-newworld-wfkz/biz-newworld-wfkz-master1050.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;習仲勳在西安發表講話，攝於 1949 年 6 月。 &lt;cite&gt;History/Universal Images Group, via Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;後來，已經被下放到工廠的習仲勳又在文革中被紅衞兵帶走，在所謂的批鬥會上遭受羞辱和毆打。他被單獨監禁，八年沒有見過家人。習仲勳似乎出了精神問題，導致他經常哭。他有一個女兒自殺身亡。習仲勳與第一任妻子育有三個孩子，與第二任妻子育有四個孩子，其中包括習近平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;父親被打倒時，習近平九歲。習近平本人也在文化大革命初期的批鬥會上&lt;a href="https://cn.nytimes.com/china/20150924/c24revolution/" title="Link: https://cn.nytimes.com/china/20150924/c24revolution/"&gt;受到迫害和羞辱&lt;/a&gt;，並兩次被監禁。15 歲時，他離開北京，到陝西省的一個貧困農村勞動，直到 1975 年才回北京入讀清華大學。他後來會説自己「比大多數人吃過更多的苦」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管父子倆都經歷過深重的磨難，但他們對黨的忠誠從未動搖。「在黨內，磨難意味着‘錘鍊’或增強一個人的意志力和奉獻精神」，唐志學寫道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「錘鍊」的主題貫穿全書，有助於解釋習近平的毅力和盲點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不久前在一篇&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20250414/us-china-tariffs-trump-xi/" title="Link: https://cn.nytimes.com/business/20250414/us-china-tariffs-trump-xi/"&gt;專欄文章&lt;/a&gt;中寫道，特朗普總統對一個不怕讓人民吃苦的領導人發動了貿易戰。當中國的青年失業率 2023 年飆升時，習近平曾要求年輕人「自找苦吃」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這個意義上，他的腔調和思維方式與父親如出一轍，沉浸於革命鬥爭、嚴格要求的艱苦，以及對黨的道德權威堅定不移的信念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;問題是，吃苦對中國的年輕一代是否仍有意義。「習近平説，每代人需要打自己的仗」，唐志學説。「這究竟是戰鬥號角，還是對過去令人厭煩的附和，實在難以斷言。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/li-yuan"&gt;袁莉&lt;/a&gt;為《紐約時報》撰寫「新新世界」專欄，專注中國及亞洲科技、商業和政治交叉議題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/03/business/xi-zhongxun-biography-father.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 09:07:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國「斷供」，美歐企業面臨稀土磁鐵耗盡困境</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250603/china-rare-earths-united-states-supplies/</link>
      <description>&lt;address&gt;KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-03 03:55:36" datetime="2025-06-03 03:55:36"&gt;2025 年 6 月 3 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/02/multimedia/02Biz-China-Rare-Earths-02-kjzg/02Biz-China-Rare-Earths-02-kjzg-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;2013 年，中國麥格昆磁公司的工人正在利用稀土金屬生產磁粉及其他產品。這家公司 20 年前關閉了位於印第安納州的一座工廠。 &lt;cite&gt;Sim Chi Yin for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;二十年前，印第安納州將稀土金屬轉化為磁鐵的工廠紛紛將生產線遷至中國，當時恰逢汽車、半導體、戰鬥機和機器人等各種產品對磁鐵的需求開始飆升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國現在正在承受失去這條供應鏈的代價。作為中美貿易戰的一部分，中國政府在 4 月 4 日&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20250414/china-rare-earths-exports/" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/04/13/business/china-rare-earths-exports.html"&gt;突然停止了對所有國家的稀土磁鐵出口&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國官員曾預計，作為兩國在 5 月中旬達成的&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20250530/china-us-export-controls/" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/05/29/business/china-us-export-controls.html"&gt;貿易休戰協議&lt;/a&gt;的一部分，中國會放鬆對磁鐵出口的限制。但上週五，特朗普總統暗示，中國仍在繼續&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/05/30/us/politics/trump-china-trade.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/05/30/us/politics/trump-china-trade.html"&gt;限制供應&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在，美國和歐洲的企業正面臨磁鐵耗盡的困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國汽車製造商受到的衝擊最大，高管們警告，未來幾天、幾周內，中西部和南部地區的工廠有可能減產。汽車製造商需要磁鐵來生產驅動剎車、轉向系統和燃油噴射器的電機。舉例來説，一個豪華車座椅的電機就可能用到 12 塊磁鐵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工業機器人同樣依賴稀土磁鐵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這是美國乃至全球的‘阿喀琉斯之踵’，而中國一直在利用這一點。」特朗普首屆任期內負責出口管制的前商務部助理部長娜扎克·尼卡赫塔爾説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/05/31/multimedia/00biz-china-rare-zthf/00biz-china-rare-zthf-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中國龍南的一個稀土加工中心。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國政府近期對稀土出口限制措施甚少表態。白宮國家經濟委員會主任凱文·哈西特週日在 ABC《本週》節目中透露，特朗普總統與中國領導人習近平最快將於本週就貿易問題通話，但具體日期尚未確定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自全面停止稀土出口後，中國表示後續出口需逐項審批。自那以來，中國商務部在發放許可證方面一直進展緩慢。4 月中旬，它向歐洲企業發放了少量許可證，上週又向幾家美國公司發放了一些，但全球供應正在急劇萎縮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「雖然目前有少量申請獲批，但遠不足以防止即將到來的停產。」中國歐盟商會主席彥辭 (Jens Eskelund) 表示，「我們仍然面臨着供應鏈的重大中斷。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更糟糕的是，一些中國稀土磁鐵製造商在等待出口許可期間已暫停生產。這種持續數週的生產空檔正在向供應鏈下游傳導，可能很快就會影響到製造商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中國可能讓美國的汽車裝配廠陷入癱瘓」，專門研究中國的汽車諮詢師邁克爾·鄧恩説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國生產全球每年近 20 萬噸高性能稀土磁鐵的九成產量。剩餘部分則主要由日本企業在本土及越南生產，主要供應日本製造商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管南卡羅來納州和得克薩斯州的小型工廠今年將全面投產，美國在稀土磁鐵方面幾乎完全依賴進口。2010 年中日領土爭端期間，中國對日本實施了兩個月的&lt;a href="https://www.nytimes.com/2010/09/23/business/global/23rare.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2010/09/23/business/global/23rare.html"&gt;稀土禁運&lt;/a&gt;，引起人們對其主導地位的關注，此後多屆美國政府試圖重啓本土產業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但進展甚微，一個殘酷的現實是：稀土磁鐵生產的每個環節都需鉅額投資，而銷售額和利潤卻微不足道。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/02/multimedia/02Biz-China-Rare-Earths-03-mvwq/02Biz-China-Rare-Earths-03-mvwq-master1050.jpg" alt="2015 年，重型採礦設備在加利福尼亞州芒廷帕斯的一處稀土設施中運送物料。這是美國唯一的稀土礦。



在加利福尼亞州芒廷帕斯的一處稀土礦，重型採礦設備正在運送物料，攝於 2015 年。這裏是美國唯一的稀土礦。



" data-src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/02/multimedia/02Biz-China-Rare-Earths-03-mvwq/02Biz-China-Rare-Earths-03-mvwq-master1050.jpg"&gt;&lt;figcaption&gt;2015 年，重型採礦設備在加利福尼亞州芒廷帕斯的一處稀土設施中運送物料。這是美國唯一的稀土礦。 在加利福尼亞州芒廷帕斯的一處稀土礦，重型採礦設備正在運送物料，攝於 2015 年。這裏是美國唯一的稀土礦。 &lt;cite&gt;David Becker/Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;全球稀土礦年銷售額僅 50 億美元，與銅礦、鐵礦等 3000 億美元級的產業相比微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國擁有巨大的競爭優勢。這個國有產業幾乎無需承擔環保合規成本，並且擁有幾乎無限的政府預算用於建設大型加工精煉廠和磁鐵工廠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稀土加工技術門檻極高，但中國已開發出新的工藝。全國有 39 所大學開設了稀土化學專業，而美國沒有類似的專業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重稀土是最不常見的稀土種類，在這個領域，中國更掌控着全球超 99% 的精煉產能。這類稀土對製造耐高溫、耐電場磁體至關重要，這些是汽車、半導體等許多技術領域所需要的特性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國唯一的稀土礦位於加利福尼亞州的芒廷帕斯，1998 年因一條沙漠管道泄漏出微量重金屬和微弱放射性物質而停產。中國國有企業曾三次試圖收購這個廢棄礦山未果，最終由美國投資者於 2008 年接手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010 年，一項由五角大樓支持的 10 億美元投資計劃隨之啓動，旨在改善環保合規並擴大礦山及其毗鄰的精煉廠。但這處耗資不菲的設施在 2014 年短暫重啓後未能產生競爭力，於次年再度關閉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017 年，芝加哥投資集團 MP Materials（其小股東包括一家部分由中國政府持股的公司）收購該礦，次年重啓開採，但仍將礦石運往中國進行高難度的稀土元素分離工序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到最近幾個月，該礦才實現過半產量的化學分離能力，但因中國加工成本極低，此項業務目前仍處於虧損狀態。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MP Materials 在得州建了新廠，把分離後的稀土轉化為磁鐵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/05/31/multimedia/00biz-china-rare-3/00biz-china-rare-3-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;在馬薩諸塞州伯靈頓的鳳凰尾礦設施裏，兩名研究人員正在檢查化學分離工藝，這是將稀土轉化為金屬錠的關鍵前序環節。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一個重大的瓶頸在於如何將分離後的稀土轉化為可送入磁鐵製造爐的純金屬錠。一家位於新英格蘭地區的初創公司鳳凰尾礦 (Phoenix Tailings) 正試圖填補這一空白，但它的規模很小，也凸顯了這個挑戰的艱鉅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鳳凰尾礦接手了曾嘗試同一技術的初創公司 Infinium 的大部分員工和設備。Infinium 在 2020 年耗盡資金，當時美國的政策制定者更關注新冠疫情而非稀土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於中國稀土礦物難以獲得，鳳凰尾礦利用礦渣提取金屬：這些礦渣是礦山在第一次加工過程中，為了提取其他物質（比如鐵）而留下的廢料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在馬薩諸塞州伯靈頓的工廠，鳳凰尾礦有四台機器，每台的尺寸都相當於一棟小木屋的大小。它們晝夜不停運轉，每三小時可產出一塊約 3 公斤的金屬錠。公司首席執行官尼克·邁爾斯稱年產能為 40 噸。他拒絕透露買家身份，但表示是一家汽車公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鳳凰尾礦正在位於新罕布什爾州埃克塞特的一個更大廠區安裝設備，目標年產能 200 噸——這仍然是一個不起眼的數字，不及中國工廠一個月的產量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該公司首席技術官小託馬斯·比利亞隆説，在貿易戰背景下加速產能擴張至關重要：「眼下這就是一場賽跑。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Li You 對本文有研究貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher"&gt;Keith Bradsher&lt;/a&gt;是《紐約時報》北京分社社長，此前曾任上海分社社長、香港分社社長、底特律分社社長，以及華盛頓記者。他在新冠疫情期間常駐中國進行報道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/06/02/business/china-rare-earths-united-states-supplies.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 16:07:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拒絕中國學生對美國可能適得其反</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/world/20250603/china-student-visas-trump/</link>
      <description>&lt;address&gt;袁莉&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-03 02:50:30" datetime="2025-06-03 02:50:30"&gt;2025 年 6 月 3 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/06/02/multimedia/00Biz-NewWorld-visa-01-zwhk/00Biz-NewWorld-visa-01-zwhk-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;特朗普政府宣佈將開始撤銷部分中國留學生的簽證。對於曾在美學習的數以百萬計中國人來説，這樣的事態發展令人警醒和沮喪。 &lt;cite&gt;Rachel Wisniewski for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;1978 年的一個晚上，吉米·卡特總統在凌晨三點接到了一位正在中國訪問的高級顧問的電話。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「鄧小平堅持要我現在給你打電話，看你能不能允許 5000 名中國學生到美國大學學習」，這位名叫弗蘭克·普雷斯的官員説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「叫他送 10 萬人過來」，卡特當時&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.cartercenter.org/news/editorials_speeches/jc-what-us-china-can-do-together.html"&gt;回答&lt;/a&gt;道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到那年聖誕節時，第一批 52 名中國學生已經抵達美國，正好趕在元旦美中正式建立外交關係之前。一個月後，中國最高領導人鄧小平對美國進行了歷史性訪問，期間他觀看了約翰·丹佛演唱《鄉村路帶我回家》(Take Me Home, Country Roads)，並戴着牛仔帽拍了照片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在那之前，美國和現代中國之間的接觸少到令人難以置信。漢學家費正清在 1971 年&lt;a href="https://www.nytimes.com/1971/04/18/archives/-the-time-is-ripe-for-china-to-shift-outward-again.html"&gt;寫道&lt;/a&gt;：「自 1950 年以來，華盛頓正式派往月球的人比派往中國的人多。」鄧小平的訪問，更重要的是，第一批中國學生的赴美，開啓了從根本上改變中國和世界的新篇章。美國獲得了巨大的市場和人才庫，而中國則找到了經濟轉型的模式和合作夥伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，在特朗普政府週三宣佈將開始「大力」撤銷&lt;a href="https://cn.nytimes.com/usa/20250529/china-student-visas-revoke/" title="Link: https://cn.nytimes.com/usa/20250529/china-student-visas-revoke/"&gt;中國學生的簽證&lt;/a&gt;後，這一篇章已經結束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於包括我在內的數以百萬計曾在美國留學的中國人來説，這樣的事態發展令人警醒和沮喪。這標誌着一個轉折點：長期以來一直是開放和機遇燈塔的美國，將開始對渴望在一個重視自由和人類尊嚴的社會中得到良好教育和未來的中國人關閉大門。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通過限制人際交流，特朗普總統正朝着&lt;a href="https://cn.nytimes.com/usa/20250530/trump-china-visas-tariffs/"&gt;與中國脫鈎&lt;/a&gt;的方向邁出決定性的一步。將中國學生和科技專業人士一概視為潛在的安全風險，而非貢獻者，反映出美國的外交政策更多受到不安全感和退縮的驅動，而非全球領導者的自信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/05/30/multimedia/00Biz-NewWorld-visa-02-zwhk/00Biz-NewWorld-visa-02-zwhk-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;1979 年，鄧小平和美國總統吉米·卡特在華盛頓。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從美國大使館的社交媒體賬戶上可以看出，中國國內對這項新政策的反應褒貶不一。一些評論感謝美國「把中國最傑出的人才送回來」。另一些人則將特朗普政府的孤立主義轉向與中國的明清兩代進行了歷史對比——在這兩個朝代，中國曾經是全球大國，在閉關鎖國後衰落，最終被外國入侵者擊敗。一位評論者説，這種狹隘的政策會「讓美國再次變小」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與此同時，許多中國年輕人對習近平領導下的政治壓迫和經濟停滯感到失望，正試圖&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20220525/china-covid-zero/"&gt;逃離中國&lt;/a&gt;，去尋求自由和機會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「習近平正在促使許多最優秀、最聰明的人離開中國」，喬治敦大學亞洲法律中心執行主任、研究中國法律改革的著名學者託馬斯·凱洛格説。「美國應該利用這一歷史性的人才流失，而不是對許多有才華的中國年輕人關上大門。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://opendoorsdata.org/wp-content/uploads/2024/11/OpenDoors_FactSheet_China_2024.pdf"&gt;政府數據&lt;/a&gt;顯示，2023–2024 學年在美中國學生降至 27.7 萬人左右，比四年前的峯值下降了 25%。中國學生仍然是僅次於印度學生的第二大國際學生羣體。事實上，2023–24 年度畢業後臨時工作許可的申請比前一年增加了 12%，這表明儘管面臨挑戰，仍有更多的人對在美國工作感興趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的簽證政策將使這些學生中的許多人別無選擇，只能離開，或者至少重新考慮他們在美國的未來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我採訪了一位在美國頂尖大學攻讀計算機科學的博士生，他是一位來自中國的年輕人，17 歲時他開始質疑中國政府的宣傳，並第一次夢想到美國留學。八年前，他來到這裏，從未認真考慮過回中國。但現在，面對簽證被吊銷的威脅，他説他不再確定自己是否能夠——甚至是否願意——留在美國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/05/30/multimedia/00Biz-NewWorld-visa-03-zwhk/00Biz-NewWorld-visa-03-zwhk-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;喬治敦大學亞洲法律中心執行主任託馬斯·凱洛格説："美國應該利用這一歷史性的人才外流，而不是對許多有才華的中國年輕人關上大門。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「感覺美國已經不值得了」，他説，他要求我不要透露他的姓名，以免遭到華盛頓的報復。他説，移民過程&lt;a href="https://cn.nytimes.com/usa/20240912/chinese-h1b-visa/"&gt;充滿了焦慮&lt;/a&gt;，為了這件事承擔如此大的壓力似乎是不值得的。他説，他正在研究加拿大、澳大利亞和西歐的工作簽證選擇，儘管他得到了西海岸一家大型科技公司的工作邀請。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他説：「工資可能低一些，但是那些國家提供更多的個人自由。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的經歷與董潔林形成鮮明對比，她是文革後第一批來美國的中國學生之一。1982 年獲得美國獎學金來到卡耐基梅隆大學時，她對這個國家知之甚少，除了中國官方媒體的描述：資本主義社會危機四伏，人民生活在水深火熱之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沒過多久，她的看法就改變了。「一走進超市就能看出這裏的生活一點也不悲慘」，她在採訪中告訴我。與美國人的接觸也很快消除了其他誤解。「他們並不惡毒，也沒有敵意」，她説。「他們熱情而善良。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;董潔林後來獲得了物理學博士學位，在金融和技術領域開創事業，成為了美國公民，組建了家庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國政府有充分的理由擔心來自中國的國家安全風險，包括間諜活動和知識產權盜竊。聯邦調查局稱，中國政府是旨在將科技突破轉移到中國的人才招聘項目的&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.fbi.gov/investigate/counterintelligence/the-china-threat/chinese-talent-plans"&gt;最大支持者&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阻止與中國軍工聯合體有聯繫的人也是有道理的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，僅僅因為希望在美國攻讀 STEM 學位的 18 歲學生是中國人，就拒絕給他們發放簽證，就完全是另一回事了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國官員經常説，他們的目標是區分中國共產黨和中國人民。這種區別在特朗普的第一個任期內得到了強調。現在基本上不存在了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/05/30/multimedia/00Biz-NewWorld-visa-04-zwhk/00Biz-NewWorld-visa-04-zwhk-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;2023–24 年，在美國的中國留學生人數降至 27.7 萬人，但他們仍是僅次於印度留學生的第二大留學生羣體。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國的政策現在針對任何與中國共產黨有聯繫的人。但中共有近 1 億黨員，每 14 箇中國人裏就有一名黨員。在中國，大多數孩子都是少先隊員和共青團成員，這是黨在學校裏的組織。這就是列寧主義政黨統治下的國家的生活方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如美國大使館微信賬號上的一位評論者所説，「中國人怎麼可能和黨沒有關係呢？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這項政策也很可能適得其反。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人員發現，在美國大學就讀的中國大學生原本比在中國的同齡人更傾向於支持自由民主。然而，他們説，經歷過美國人的仇外、反華言論，這些大大降低了他們對中國需要政治改革的信念。那些經歷過歧視的人&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://papers.ssrn.com/sol3/Papers.cfm?abstract_id=3637710"&gt;更有可能拒絕民主價值觀&lt;/a&gt;，轉而支持專制價值觀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;留學海外的中國人在國內也面臨着越來越多的懷疑。政府和一些僱主認為，接觸西方價值觀會讓他們的中國同胞在政治上變得不可靠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;家電巨頭格力電器董事長董明珠近日表示，她的公司永遠不會聘用外國大學畢業生。「海歸派裏面有間諜」，她説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中國的互聯網上，一些人將她與宣佈簽證政策的國務卿魯比奧相提並論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為第一批赴美留學生的董潔林説，赴美經歷對她的生活產生了深遠的影響，使她有機會探索科技的前沿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她説，政府提高學生簽證的審查標準是可以理解的。「但我相信，隨着時間的推移，絕大多數留在美國的人會成為忠誠的美國公民」，她説，就像她自己一樣。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/li-yuan"&gt;袁莉&lt;/a&gt;為《紐約時報》撰寫「新新世界」專欄，專注中國及亞洲科技、商業和政治交叉議題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/05/30/business/china-student-visas-trump.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 15:07:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國如何利用勞動轉移項目讓維吾爾人離開新疆</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/china/20250603/china-uyghur-labor/</link>
      <description>&lt;address&gt;DAVID PIERSON&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-03 02:15:17" datetime="2025-06-03 02:15:17"&gt;2025 年 6 月 3 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/05/28/multimedia/2025-01-31-uyghur-labor-supply-chain-map/2025-01-31-uyghur-labor-supply-chain-map-master1050-v3.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Pablo Robles&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;這些維吾爾人坐火車和飛機來到中國的工廠城鎮，他們通常成羣結隊，穿戴統一的帽子或外套。政府將他們運到需要勞動力的地方去工作，比如生產橡膠拖鞋、組裝汽車線束或分揀雞肉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《紐約時報》、「新聞調查局」和《明鏡》週刊的一項聯合調查顯示，&lt;a href="https://www.nytimes.com/interactive/2025/05/29/world/asia/china-uyghur-xinjiang-labor-transfers.html" title="Link: https://www.nytimes.com/interactive/2025/05/29/world/asia/china-uyghur-xinjiang-labor-transfers.html"&gt;維吾爾人因政府工作項目派遣而離開他們的家園新疆的情況&lt;/a&gt;，要比之前記載的更嚴重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們發現，中國各地許多為知名品牌生產各種商品的工廠涉及這樣的工人，這給尋求在供應鏈中識別和清除強迫勞動的國際監管機構帶來了挑戰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;調查在覆蓋至少五個主要行業的 70 多家工廠裏找到了維吾爾工人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;專家估計，數以萬計的維吾爾人通過這些項目被轉移。雖然尚不清楚工人具體受到了怎樣的待遇，聯合國勞工專家、學者和人權倡導者均稱這些項目有強制性質。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;流亡的維吾爾活動人士、總部設在英國的權利組織「停止維吾爾種族滅絕」的執行董事拉希瑪·馬赫穆特説：「對於這些被迫離開家園去工作的維吾爾人來説，那就是地獄。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這就像你從一個國家被帶到另一個國家一樣。就是這麼不同」，她説。「從語言，到食物，再到生活方式都不一樣。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國駐華盛頓大使館表示，關於新疆存在強迫勞動的指控「完全是反華勢力炮製的惡毒謊言」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大使館表示，政府的政策使該地區更安全，「新疆相關問題根本不是人權問題，本質上是打擊暴力恐怖主義和分裂主義的問題。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;長期以來，在將維吾爾人從家園轉移到新疆其他地方以及中國其他地區就業的過程中，中國政府一直髮揮着核心作用。這項就業策略最初旨在減少貧困和失業，但近年來已成為北京以安全之名重塑維吾爾身份的關鍵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一系列涉及維吾爾人的暴力事件之後，當局在新疆實施了嚴厲的安全鎮壓，以鎮壓任何對北京統治的抵抗。2013 年，&lt;a href="http://www.nytimes.com/2013/10/30/world/asia/china-beijing-car-explosion.html" title="Link: http://www.nytimes.com/2013/10/30/world/asia/china-beijing-car-explosion.html"&gt;一輛運動型多用途車&lt;/a&gt;在北京天安門廣場附近衝入人羣，造成兩人死亡、數十人受傷；2014 年，一羣持長刀的人在西南城市昆明的一個火車站&lt;a href="http://www.nytimes.com/2014/03/03/world/asia/china.html" title="Link: http://www.nytimes.com/2014/03/03/world/asia/china.html"&gt;襲擊人羣&lt;/a&gt;，造成 31 人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據 2019 年泄露給《紐約時報》的&lt;a href="https://www.nytimes.com/interactive/2019/11/16/world/asia/china-xinjiang-documents.html" title="Link: https://www.nytimes.com/interactive/2019/11/16/world/asia/china-xinjiang-documents.html"&gt;中文內部文件&lt;/a&gt;，這些暴力事件使中國最高領導人習近平相信，伊斯蘭極端主義並非邊緣意識形態，而是已經深入維吾爾社會。他以一波在新疆的鎮壓作為回應，其中包括將維吾爾人關押在拘禁營中，並強迫他們在工廠和農田裏勞動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究維吾爾人強迫勞動的專家、人類學家鄭國恩 (Adrian Zenz) 表示，當局利用勞動轉移項目來控制那些不在拘禁營中的維吾爾人。中國官員認為這些維吾爾人中有許多「閒散」人員，因此構成威脅，需要嚴密監控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018 年，中國南開大學的學者撰寫的一份報告被中國官員們傳閲，該報告建議擴大轉移項目，以降低新疆維吾爾人的人口密度，並對該民族進行「融合和同化」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泄露的&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.xinjiangpolicefiles.org/notice-on-printing-and-distributing-work-guidelines-for-the-lawful-detention-of-21-types-of-strike-hard-focus-targets-kashgar-2017/" title="Link: https://www.xinjiangpolicefiles.org/notice-on-printing-and-distributing-work-guidelines-for-the-lawful-detention-of-21-types-of-strike-hard-focus-targets-kashgar-2017/"&gt;新疆警方內部文件&lt;/a&gt;顯示，任何抵制參與政府項目（如勞動轉移）的人都可能面臨逮捕。這些文件由華盛頓反共產主義非營利組織共產主義受害者紀念基金會獲得，鄭國恩在該組織擔任中國研究主任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海外維吾爾活動人士表示，一些維吾爾人選擇離開是因為他們厭倦了持續的監視和安全檢查站，這一切令新疆部分地區的生活感覺像是露天監獄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;專家稱，招募過程也具有強制性。通常政府工作組會來到村裏，挨家挨戶上門強迫農民離開家園，那往往是他們第一次背井離鄉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大西蒙弗雷澤大學研究維吾爾文化的教授兼人類學家達倫·拜勒表示，為了達到國家設定的轉移工人數量目標，政府向官員提供獎勵，激勵他們儘可能多地招募維吾爾人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;維吾爾人也會因為沒有什麼別的選擇而加入這個項目。由於政府為開發和大型國有農場徵用土地，許多農村維吾爾人失去了工作。而且他們長期面臨中國僱主的歧視，後者傾向於僱傭漢族工人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南開大學的研究報告稱，在許多情況下，被轉移的維吾爾人被其他省份的當地警方阻止下火車。作者寫道，這導致了許多「令人尷尬」的事件，工人們獲得了離開火車站的許可，卻被工廠拒之門外。得以進入工廠的，有時也會被禁止工作並遣送回家。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/david-pierson"&gt;David Pierson&lt;/a&gt;報道中國外交政策和中國與世界的經濟與文化交互。他從事新聞工作已超過 20 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/05/29/world/asia/china-uyghur-labor.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 14:37:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普對中國商飛 C919「出手」</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250603/china-comac-c919-trump/</link>
      <description>&lt;address&gt;KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-06-03 11:46:26" datetime="2025-06-03 11:46:26"&gt;2025 年 6 月 3 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/05/30/multimedia/30biz-china-trade-aircraft-01-mhtc/30biz-china-trade-aircraft-01-mhtc-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;特朗普總統對航空技術出口的新限制針對的是中國的 C919 飛機，這是一款類似於波音 737 的飛機，令北京引以為豪。 &lt;cite&gt;How Hwee Young/EPA, via Shutterstock&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;上週，特朗普總統&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20250529/jet-engine-chip-software-exports-to-china/"&gt;決定&lt;/a&gt;限制向中國出口美國航空技術，這源於華盛頓多年來日益增長的擔憂，即美國企業在幫助中國打造波音的競爭對手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2008 年，中國成立了國有的中國商用飛機有限責任公司，計劃到 2016 年之前實現單通道商用飛機的商業運營。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但項目進展緩慢。該公司在上海新建了一大片機庫和設計中心，儘管得到美國和歐洲企業的大量技術支持，但還是遭遇了多次延期。這款名為 C919 的飛機直到 2023 年才投入商用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管如此，北京仍以 C919 為傲。官方媒體將其描述為「大國重器」之一，「是航天技術助力民航發展、實現軍民融合的一次突破」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;C919 也是當年中美關係的一個象徵，當時許多美國人希望更緊密的經濟合作能促進中國的民主化進程，並緩解地緣政治緊張局勢。當中國政府成立中國商飛時，美國和歐洲的公司紛紛與之建立合作伙伴關係，幫助建造 C919。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但自 2012 年習近平成為中國最高領導人以來，政治背景發生了巨大變化。在習近平的主導下，中國迅速擴張軍力，並在台灣、南海和其他潛在熱點問題方面採取了更為強硬的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/05/30/multimedia/30biz-china-trade-aircraft-02-mhtc/30biz-china-trade-aircraft-02-mhtc-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;C919 飛機至少有 40% 的零部件是由美國和其他西方國家的公司製造的。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;華盛頓的一些人現在認為，中國商飛旗下的合資企業為竊取工業機密提供了便利，損害了美國的國家安全。「C919 的幾乎全部構成都是從全球多個航空和科技行業竊取的技術」，美國國家反情報與安全中心前主任威廉·埃瓦尼納在 2023 年的國會證詞中説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國商飛沒有回覆尋求置評的電話和傳真。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;C919 至少有 40% 的部件是由美國等西方國家的公司製造的。特朗普政府尚未公佈美國航空技術出口新限制的細節。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週五，中國外交部發言人林劍批評了特朗普政府的相關舉措。他在新聞發佈會上説：「美方有關做法是在泛化國家安全概念，將經貿科技問題政治化、工具化，對中國進行惡意封鎖和打壓。我們對此堅決反對，並將堅決維護自身正當權益。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;C919 類似於空客 A320，後者是歐洲航空製造商製造的暢銷單通道機型。C919 還與波音 737 處於競爭關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年來，中國對購買波音飛機日益謹慎，它更多選擇了空客。在俄羅斯入侵烏克蘭後，中國看到美國向俄斷供波音零部件，擔心過度依賴這家美國飛機製造商可能帶來的風險。但 C919 同樣依賴美國控制的發動機和其他關鍵部件，特朗普本週的行動突出了這一點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/05/30/multimedia/30biz-china-trade-aircraft-03-mhtc/30biz-china-trade-aircraft-03-mhtc-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;C919 也是當年中美關係的一個象徵，當時許多美國人希望更緊密的經濟合作能促進中國的民主化進程，並緩解地緣政治緊張局勢。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至今年年初，中國商飛公司僅交付了 16 架 C919，但目前正在加速生產，已獲得近 1000 架訂單。這些訂單主要來自中國國有航司。也有一些訂單來自因中國經濟發展貸款而與中國政府關係密切的發展中國家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該飛機目前只在中國大陸和香港獲批投入運營，而中國披露的該飛機的相關信息也很有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歐盟航空安全局執行主任弗洛裏安·吉勒梅今年 4 月對一家法國商業雜誌&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.usinenouvelle.com/article/le-c919-de-comac-ne-sera-pas-certifie-en-europe-avant-3-a-6-ans-selon-le-directeur-de-l-aesa.N2231172"&gt;表示&lt;/a&gt;，該機構可能還需要三到六年的時間才能對該飛機完成適航認證。美國聯邦航空管理局也沒有對其進行認證。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國目前是世界領先的電動汽車和太陽能電池板等技術的生產國。但商用飛機因其系統的複雜性以及極高的安全要求對中國來説是一個巨大的挑戰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;飛機工業組織亞洲航空航天論壇名譽主席馬丁·克雷格斯説，C919 的多次延期「證明瞭民用飛機的研發和認證是多麼困難」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通用電氣公司在 C919 項目中尤其發揮了核心作用。它與一家中國軍事承包商合作，為導航、通信和控制提供航空電子系統。通用電氣與法國賽峯飛機發動機公司的合資企業，為這款飛機提供噴氣發動機。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/05/30/multimedia/30biz-china-trade-aircraft-04-mhtc/30biz-china-trade-aircraft-04-mhtc-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;截至今年年初，中國商飛公司僅交付了 16 架 C919，但目前正在加速生產。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通用電氣沒有回應置評請求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中國商飛成立不到兩年，C919 還是一個遙遠的夢想時，通用電氣同意與中國領先的國防承包商中國航空工業集團公司建立合作關係。在 C919 項目中，通用電氣與中航工業&lt;a href="https://www.nytimes.com/2011/01/18/business/global/18plane.html"&gt;分享&lt;/a&gt;了自己最先進的商用航空電子技術，這套系統正是它剛為波音 787「夢想客機」開發的尖端技術。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通用電氣和中航工業共同為 C919 配備了先進的計算機核心處理系統。中航工業也是中國最先進的轟炸機和最新的隱形戰鬥機的研發單位。中航工業的大部分生產都在西安完成，那裏是中國軍用飛機製造業的中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通用電氣在 2011 年表示，與中航工業合作開發 C919 將為密歇根州、俄亥俄州和佛羅裏達州創造 3 億美元的出口，併為美國提供 300 個就業崗位。該公司表示，已向商務部、國防部和國務院通報了該交易的細節，但也希望分享 C919 可能取得的任何商業成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們可以參與其中，也可以袖手旁觀——我們不會袖手旁觀」，通用公司現已退休的副董事長約翰·賴斯説。「這次合資是我們經過深思熟慮和考慮後的戰略舉措，對方是一家我們熟悉的公司。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/05/30/multimedia/30biz-china-trade-aircraft-05-mhtc/30biz-china-trade-aircraft-05-mhtc-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;但事實證明，C919 的研製難度超出中國商飛的預期。這款飛機的首次公開試飛是在 2017 年 5 月。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但事實證明，C919 的研製難度超出中國商飛的預期。這款飛機的&lt;a href="https://cn.nytimes.com/china/20170505/china-airplane-boeing-airbus/"&gt;首次公開試飛&lt;/a&gt;是在 2017 年 5 月，距離它本應投入使用的時間已經過去了一年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多數最初的 C919 飛機是由中國東方航空公司運營的。2020 年，東方航空成立了獨立品牌一二三航空，運營 C919 和中國商飛另外一款較小的飛機。去年 9 月，在中國商飛的飛機證明瞭自己的實力之後，東航將一二三航空併入了自己的常規運營業務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1 月，東航開始將這款機型投入了香港航線的運營。這些航班為航空公司提供了一個在國際航線上測試飛機通信系統及其他系統的機會。香港在很大程度上不在中國大陸的空管體系之內，這是香港在 1997 年迴歸中國大陸之前作為英國屬地的歷史遺留下來的。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Li You 對本文有研究貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher"&gt;Keith Bradsher&lt;/a&gt;是《紐約時報》北京分社社長，此前曾任上海分社社長、香港分社社長、底特律分社社長，以及華盛頓記者。他在新冠疫情期間常駐中國進行報道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/05/30/business/china-comac-c919-trump.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 12:07:02 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
