<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>紐約時報</title>
        <description>紐約時報全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://nytimes.com</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韓國深偽色情犯罪激增，厭女文化助長網絡性暴力]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240913/south-korea-deepfake-videos/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;CHOE SANG-HUN&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-13 10:06:29&quot; datetime=&quot;2024-09-13 10:06:29&quot;&gt;2024 年 9 月 13 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/07/multimedia/00skorea-deepfake-mpqv/00skorea-deepfake-mpqv-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;首爾上週爆發了反對深度偽造的色情內容的抗議活動。 &lt;cite&gt;Chung Sung-Jun/Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;2020 年，當韓國政府追查一個強迫年輕女性為付費觀眾拍攝露骨色情視頻的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2021/04/08/world/asia/korea-sex-crime-chat-rooms.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2021/04/08/world/asia/korea-sex-crime-chat-rooms.html&quot;&gt;勒索團夥&lt;/a&gt;時，他們在社交媒體的黑暗角落裏發現了其他東西：經過粗略加工的色情圖片，上面貼着其他人的面孔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們不知道如何處理這些深度偽造色情內容的早期嘗試。最後，韓國國會頒佈了一項措辭模糊的法律，禁止製作、傳播這類內容。但這未能阻止一個使用人工智能技術的犯罪浪潮的出現，該浪潮現已將韓國&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20220104/south-korea-men-anti-feminists/&quot;&gt;網絡厭女文化&lt;/a&gt;推到了登峯造極的程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在過去的兩週裏，韓國人震驚地發現，越來越多的年輕男性和十幾歲的男孩在社交媒體上獲取同學、老師和軍隊同僚的大量照片，而且幾乎都是年輕女性和女孩，包括未成年女孩的照片，然後藉助深度偽造應用程序，用這些照片來製作性剝削圖片和視頻片段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們通過加密短信服務平台 Telegram 的聊天室來傳播這些內容，有些聊天室的成員多達 22 萬。這些深度偽造的內容通常將受害者的面孔貼在擺出露骨性姿態身體的圖片上，後者來自淫穢作品。調查人員説，偽造照片的技術如此之先進，以至於普通人常常很難分辨出它們是假的。隨着韓國迅速採取措施努力應對這一威脅，專家們已指出，韓國人對新技術的熱情有時會超過對其道德影響的擔憂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但對許多女性來説，這些深度偽造只是她們國家根深蒂固的厭女文化在網上的最新表現，這種文化現在培養出了認為在網上分享羞辱女性的色情圖片很有趣的年輕男性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「韓國社會不把女性當做同胞」，大學生李宥真（音）説，她在讀的大學是數百所學生成為受害者的中學、高中和大學之一。她質問政府為什麼沒有在「竊用朋友的照片，用其來進行性羞辱已成為一種數字文化」之前採取更多行動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然網絡上的性暴力是一個日益嚴重的全球問題，但這個問題在韓國尤為突出。韓國能否以及如何成功地解決深度偽造問題，將受到其他國家的政策制定者、學校官員和執法部門的關注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/03/multimedia/03skorea-deepfake-hbkc/03skorea-deepfake-hbkc-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;政府官員柳熙林（音）上個月在首爾召開的有關深度偽造的緊急會議上。韓國總統已對有關深度偽造的新聞報道作出回應，下令政府「將其根除」。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韓國社會的性犯罪陰暗面偶爾會浮出水面。一名已&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2020/07/06/world/asia/south-korea-child-pornography-extradition.html?pgtype=Article&amp;action=click&amp;module=RelatedLinks&quot;&gt;被定罪&lt;/a&gt;的韓國人曾經營着世界上最大的兒童性虐待圖片網站之一。&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2019/03/12/world/asia/seungri-prostitution-south-korea.html&quot;&gt;一名韓國流行藝人&lt;/a&gt;因在夜總會協助賣淫而被定罪。多年來，韓國警方一直在打擊&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2018/09/03/world/asia/korea-toilet-camera.html?pgtype=Article&amp;action=click&amp;module=RelatedLinks&quot;&gt;偷拍色情片&lt;/a&gt;的犯罪活動。2020 年對那個勒索網的調查已導致其主犯被判處 40 年有期徒刑，該人曾引誘年輕女性（包括十幾歲的女孩）拍攝視頻，然後通過 Telegram 的聊天室在線銷售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;​易於使用的深度偽造技術的興起為這種形式的性暴力增添了隱蔽而危險的維度：受害者往往不知道自己是受害者，直到收到匿名者發來的短信或警方打來的電話。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;「奴隸」、「廁所」、「抹布」&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對一名 30 歲的深度偽造受害者（為了保護她的隱私，這裏不用她的姓名）來説，這種攻擊始於 2021 年，她先是在 Telegram 上收到匿名者發來的一條短信：「嗨！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接下來的幾個小時裏，她收到了源源不斷的淫穢短信，還有深度偽造的圖片和視頻片段，其中的頭像取自她在社交媒體上發的家庭旅行照片。圖片和視頻中的身體上寫着「奴隸」、「廁所」和「抹布」等字眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 4 月，她從警方得知，她在首爾國立大學讀書時的兩名前同學在被拘留者之列。從這所名牌大學畢業的男生夥同他人用深度偽造技術製作色情內容，攻擊了數十名女性，其中包括十幾名從首爾國立大學畢業的女生。上個月，被拘留的一名男子被判處五年有期徒刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「除了我是女性外，我想不出他們這樣對待我的原因」，她説。「身邊有像他們這樣的人，這個事實讓我對人類失去了信心。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她説，自從那次攻擊發生以來，她一直在與心理創傷作鬥爭。每當她在智能手機上收到短信通知或匿名電話時，她的心跳就會加速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;向世界各地出口流行文化的韓國已成為最容易受深度偽造的色情內容傷害的國家。據美國網絡安全公司 Security Hero 發佈的《&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.securityhero.io/state-of-deepfakes/&quot; title=&quot;Link: https://www.securityhero.io/state-of-deepfakes/&quot;&gt;2023 年深度偽造現狀&lt;/a&gt;》研究報告，全球一半以上的深度偽造將韓國人作為攻擊目標，其中大多數受害者是韓國歌手和女演員。主要的韓國流行音樂經紀公司已向深度偽造內容宣戰，稱他們正在收集證據，並威脅對深度偽造內容的創作者和傳播者提起訴訟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管如此，問題仍在加劇。韓國警方已在今年 1 月至 7 月通報了 297 起涉及深度偽造的性犯罪案，而在首次收集此類數據的 2021 年，全年只通報了 156 起這種案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到上個月，韓國新聞媒體曝光了 Telegram 上流傳着大量深度偽造內容後，尹錫悅總統才下令政府「根除它們」。尹錫悅的批評者指出，他在 2022 年競選總統期間曾否認韓國存在結構性的性別歧視，還承諾要廢除性別平等部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有關深度偽造內容今年激增的新聞報道已在年輕女性中引起恐慌，她們中的許多人已將自拍照和其他的個人圖片從社交媒體賬號刪除，擔心這些圖片會被人用去製作深度偽造內容。上個月出任首爾市教育廳廳長的鄭晉權（音）曾是一所中學的校長。他説，他以前的學校已討論了是否不再把學生照片放入學校年刊的問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「有些老師已經拒絕將自己的照片放入學校年刊，而是用畫像代替」，鄭先生説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韓國是世界上互聯網最為普及的國家之一，韓國年輕人從小就精通技術。但批評人士稱，韓國的教育制度過於關注為學生參加至關重要的大學入學考試做準備，沒有教他們如何用道德的方式使用新技術。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們的學校生產的是會解考題的機器」，鄭先生説。「他們不學習價值觀。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;推動制定更嚴格的法律&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首爾市官員金智玄（音）的團隊自 2019 年以來已為 200 名受數字性剝削牽連的青少年做心理輔導。她説，一些男孩曾使用深度偽造來報復前女友，還有些情況是，女孩使用這種技術來排擠同學。但金女士説，許多年輕人最初受深度偽造技術吸引是出於好奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/05/multimedia/00skorea-deepfake-fqgm/00skorea-deepfake-fqgm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;對於許多韓國女性來説，深度偽造只是韓國根深蒂固的厭女文化在網上的最新體現。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;運作聊天室的人用星巴克優惠券等獎勵來吸引他們，讓他們提供認識的女性的照片和個人數據。韓國政府資助的婦女人權研究所的團隊負責人樸成惠（音）説，一些被稱為「強姦和羞辱室」的 Telegram 頻道專門針對來自某些學校的個人或女性，樸成惠曾調查過數字性犯罪案，為受害者提供過幫助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據 2020 年頒佈的法律，出於傳播目的而製作露骨色情或虐待性深度偽造視頻的人最高可被判處五年有期徒刑。那些試圖通過傳播這些內容來獲取經濟利益的人最高可被判處七年有期徒刑。但沒有法律禁止購買、存儲或觀看深度偽造的內容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;調查人員需要獲得法院批准才能用祕密身份進入深度偽造聊天室，而且，他們只是在收到未成年人遭到性虐待的舉報後才能進行這類調查。這個過程也可能很慢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「你在假期發現了一個聊天室，但等你得到法院批准後，它已經消失了」，國家警察局網絡犯罪高級調查員鹹永玉（音）説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府已承諾推動制定更嚴格的法律，禁止購買或觀看性剝削性的深度偽造視頻。本月，調查最新一輪深度偽造事件的警方稱，他們&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/03/world/asia/south-korean-teens-deepfake-sex-images.html&quot;&gt;已拘留了七名男性嫌疑人&lt;/a&gt;，其中六人是青少年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;色情內容在韓國互聯網上受到審查，但用戶能通過 VPN 繞過審查，而且很難在社交媒體渠道執行禁止色情內容的法律。警方已表示，他們&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-police-launch-probe-into-telegram-over-online-sex-crimes-yonhap-2024-09-02/&quot; title=&quot;Link: https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-police-launch-probe-into-telegram-over-online-sex-crimes-yonhap-2024-09-02/&quot;&gt;可能會調查 Telegram 是否慫恿了&lt;/a&gt;深度偽造的性犯罪行為。上個月，Telegram 創始人帕維爾·杜羅夫在法國被捕，並被指控犯有一系列罪行，包括傳播兒童性虐待材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Telegram 在一份聲明中表示，「一直在積極刪除韓國報告的違反平台服務條款的內容，並將繼續這樣做。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與此同時，韓國政府正面臨着迫使網絡平台採取更多措施過濾內容的壓力，比如深度偽造的色情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「是保護平台，還是保護我們的兒童和青少年，是時候在兩者之間做出選擇了」，京畿大學法醫心理學教授李邵宗（音）説。「我們在 2024 年看到正在發生的事，在 2020 年就已經有了預兆，但我們在這期間什麼都沒做。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Choe Sang-Hun 是時報駐首爾首席記者，報道韓國和朝鮮新聞。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/choe-sang-hun&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：Cindy Hao&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/12/world/asia/south-korea-deepfake-videos.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 10:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[這場辯論告訴我們，特朗普是可以被戰勝的]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/opinion/20240912/trump-harris-debate/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;弗蘭克·布魯尼&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-12 05:36:19&quot; datetime=&quot;2024-09-12 05:36:19&quot;&gt;2024 年 9 月 12 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/11/multimedia/11bruni1-wkzp/11bruni1-wkzp-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;辯論結束後，特朗普總統在採訪室。 &lt;cite&gt;Damon Winter/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在四年前賀錦麗的那場大選辯論重頭戲裏，她面對的是一個腦袋上停了只蒼蠅的對手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週二夜的這場辯論，重要性比那一場又高了無數倍，而這一次，她面對的是一個腦袋裏有蝙蝠的對手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當他開始説起貓貓狗狗的時候，那些蝙蝠就扇着翅膀，尖叫着飛出來了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐納德·特朗普在説一個讓他停不下來的話題——他堅稱那些外國領導人獰笑着把成百上千萬的移民扔到我們頭上，這些人都是道德敗壞的罪犯，他用指天罵地的激情描繪了一個地獄般的美國，他轉述了發生在俄亥俄州斯普林菲爾德的一個已經&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/10/us/politics/trump-debate-immigrants-pets.html&quot;&gt;被闢謠的故事&lt;/a&gt;，説這些初來乍到的惡人正在把你家的喵星人汪星人當點心吃掉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他們在吃狗。這些人到我們這裏來——他們在吃貓。他們在吃當地人的寵物」，他臉漲得通紅，唾沫飛濺地説。賀錦麗甚至不需要去糾正他，因為主持當晚辯論的兩位 ABC 新聞主播之一戴維·繆爾已經出手，替她把謊言拆穿了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些陰暗的幻想，需要立即驅散。而有些精神錯亂的幻想者，需要被拉回到現實裏來，否則他們會越飄越遠，再也回不來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對狂亂而恍惚的特朗普來説，這是個丟人現眼的夜晚，賀錦麗遠遠談不上完備，但她只需要戳穿他，然後看着他自己曝露自己，就可以了。她能控制自己，面對他的那些令人捧腹的不實指控，她只是悲哀地搖着頭，露出不屑的笑容。她掌握了把他激到火冒三丈的技巧——充分展現了她作為檢察官的一面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他看上去怒不可遏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她看上去意興盎然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他繃着臉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她在微笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然開頭有些踉蹌，她還是展現了自信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然開頭顯得好像有些自信，他接下來一路跌跌撞撞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辯論前，人們在熱議他如何比她高出一個頭不止，他的形象如何讓她顯得渺小。這次的電視轉播大多數時候是兩張並置的臉，結果顯得渺小的是特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 90 分鐘裏，他大多數時間處於守勢，兩人都在重複各自偏好的那些貶低之詞，並誇讚自己，但特朗普到最後已經徹底詞窮。他就像一張破唱片，而且歌詞顯得既冗贅又語無倫次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這次的表現，會影響他在 11 月 5 日的成績嗎？這是無法確定的，畢竟錯亂癲狂對我們來説都已經習以為常。但他那無與倫比的自大，他的謊話連篇，他那駭人的無知，這一次以格外難看的方式呈現了出來，他聲稱民主黨人在殺害新生兒，賀錦麗是個馬克思主義者，而他是《平價醫療法案》的支持者，1·6 事件中的暴徒都是貨真價實的和平主義者，還有俄烏戰爭只需他大手一揮——急急如律令！——就會奇蹟般結束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在如此接近選舉日的時候，面對如此多的電視觀眾，把自己的胡思亂想就這樣鮮活地呈現出來，也許的確會造成不小的影響，尤其考慮到賀錦麗成功地樹立了一個與他截然不同的形象。我説的不是她磕磕絆絆的演講中那些「翻篇」、不回頭之類的話，那聽起來的確想是沒過腦子。也不是説她那些討好人的樂觀主義和愛國主義呼籲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我説的是她的風度——沉穩、冷靜、通情達理——而且當她談起烏克蘭、中國和能源問題的時候，聽上去遠比他要有修養。她對他的過往表現做出了更充分且熟練的陳述，遠遠強於他對她的陳述，這讓她可以按部就班地有力論證他對法律的罔顧，他在墮胎權上的不可靠，以及他對世界上的專制者的仰慕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他們可以用恭維和好處來操控你」，她盯着他説。「這就是為什麼有那麼多跟你共事過的軍方領導人跟我説，你很丟人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;砰！她有時就是可以如此直截了當，而且話語中保持了適度的輕蔑——相比他應得的輕蔑，還是略有收斂，但又足夠明顯，不至於讓她的論述顯得蒼白。她是做過功課的。他則什麼也沒做。他不屑於準備：悶頭做功課等於在説他還沒達到盡善盡美——而我們知道，週二晚上他説了，他就是完美的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在談及被她機智地稱為「特朗普墮胎禁令」的政策所造成的破壞時，她的表現很精彩，但在被問到是否支持任何墮胎限制政策時，她卻閃爍其詞了。她的確在躲閃，一遍又一遍地避免正面回答問題，轉向有關原則的宣言，對政策的提議，或對特朗普的控訴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她在壓裂採油和無授權越境行為的入刑等問題上搖擺不定，她曾承諾對此會給出個清楚的解釋。但她沒給。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在圍繞這次辯論的初步評論中，我不認為這些會成為重點，但我確信這會是個揮之不去的煩人問題。從她 2019 年、2020 年給出的聲明，到她現在表明的立場，這樣的轉變尚待她做出解釋。這一點越早處理，她的勝算就越大，而她必須獲勝。特朗普剛剛提醒了我們為什麼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她顯然還必須跟拜登總統保持明確的距離，這件事什麼時候做呢？週二晚上她有不止一次機會，但她只是在回應特朗普的其中一段咆哮時開玩笑説，「你不是在跟喬·拜登競選」，這樣的話光有骨架子，沒有往裏填肉。她還是太忌諱説些對他不敬的話了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但要敬重拜登，最有意義、最理想的方式就是用盡一切手段打敗特朗普。拜登總是説，他一頭扎進 2020 年總統選戰，就是為了從特朗普手裏把這個國家奪回來，因為他構成的威脅是美國無法承受的。如果賀錦麗能成功阻止特朗普入主白宮，拜登的 2024 退選就有意義了——大家也會原諒他當初遲遲不肯面對現實。沒時間講究這些了。現在可是危急關頭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普是可以擊敗的。這在週二之夜體現得再清楚不過。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他缺乏準備，明顯心神不寧，只剩下了辱罵和嘲弄的本事：拜登整天躺在沙灘曬太陽。賀錦麗放着重要的國事不管，去跟女生聯誼會的姐妹們重聚。此外她也拿不出正經的經濟計劃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「好像就四句話」，特朗普抱怨道。「快跑，斯波特，快跑。」（斯波特是系列童書「迪克和珍」中的一隻小狗。——譯註）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;呃，這是三個詞吧。而且，斯波特之所以要跑，不就是為了不被做成熟食麼？&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;弗蘭克·布魯尼 (Frank Bruni) 是杜克大學新聞學和公共政策教授，著有《The Age of Grievance》一書，也是時報觀點作者。歡迎訂閲他的&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/newsletters/frank-bruni&quot;&gt;每週新聞電郵&lt;/a&gt;，或在&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.instagram.com/frankabruni64/?hl=en&quot;&gt;Instagram&lt;/a&gt;、&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.threads.net/@frankabruni64&quot;&gt;Threads&lt;/a&gt;、&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://twitter.com/FrankBruni&quot;&gt;Twitter&lt;/a&gt;和&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.facebook.com/frankbruninyt&quot;&gt;Facebook&lt;/a&gt;上關注他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：杜然&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/11/opinion/trump-harris-debate.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 18:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[求神拜佛盼「上岸」：苦於美國 H-1B 簽證抽籤的中國移民]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240912/chinese-h1b-visa/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;袁莉&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-12 04:26:43&quot; datetime=&quot;2024-09-12 04:26:43&quot;&gt;2024 年 9 月 12 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/11/business/00newworld-h1b/00newworld-h1b-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;735&quot;&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Lisk Feng&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;過去三年裏，戴維·鄭（音）在抽美國 H-1B 工作簽證的時候總是運氣不佳。他的情況和很多人一樣：每年有數十萬移民申請數量有限的 H-1B 簽證，絕大多數人不成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戴維·鄭是中國公民，他來到美國接受高等教育，於 2021 年獲得計算機科學碩士學位。他想留在美國，在他的領域工作，但時間不多了：他的教育簽證只允許他畢業後在美國工作三年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 7 月，在繼續全職工作的同時，他開始讀另一個研究生學位，以保持合法身份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「有時候，我在想，這個國家到底需不需要我這樣的人」，他告訴我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幾十年來，美國一直是中國年輕人尋求教育機會的首選。在新冠疫情之前，他們當中大約 80% 的人最終回到中國，因為他們的國家提供了更多的機會。現在，許多人想留下來，因為在他們的祖國，政府變得越來越專制，國家的經濟搖搖欲墜，就業市場黯淡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，美國移民程序難以預測，往往曠日持久，再加上中美關係惡化，許多人陷入了困境。我採訪了六名中國移民，並與其他幾個試圖獲得簽證以在美國紮根的人互發了信息。他們用「地獄」和「噩夢」這樣的詞語描述了他們令人煩惱、有時甚至是創傷性的經歷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我採訪的一些人要求只透露姓名的一部分，因為害怕遭到中國的報復，或者擔心在本文中發聲會在簽證過程中給他們帶來麻煩。不少人表示，事後看來，他們可能應該選擇加拿大或其他永久居留權和公民身份的獲取途徑更清晰的國家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;移民一直是今年美國總統大選的熱門話題，大部分注意力都集中在非法穿越南部邊境的人羣上。很少有人討論合法移民必須面對的這個支離破碎的系統。關於如何吸引世界各地最有才華的移民，也沒有太多討論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國是一個由移民建立起來的國家，它代表着自由、機會甚至財富，是一個人們可以成就理想的地方，但是對於那些渴望成為它的一部分人來説，它已經成為一個令人生畏且代價高昂的目的地。我知道美國面臨着許多挑戰。然而，在許多飽受戰爭、饑荒和專制政府折磨的地方，美國的政府制度和言論自由原則備受尊崇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;H-1B 簽證是法律、技術、醫藥以及學術等許多行業領域有意移民者的入境卡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但就像買彩票一樣，獲得 H-1B 簽證也是一場賭博。美國政府每年發放 8.5 萬個 H-1B 工作簽證。在 2023 財年，登記人數為 48 萬；在 2024 財年，這一數字為 78 萬。印度人通常佔申請人數的四分之三左右，其次是中國人，約佔八分之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一般來説，外國大學畢業生如果是人文專業，可以在美國合法工作一年，如果是科學技術專業，可以合法工作三年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為了這渺茫的機會，一些中國 H-1B 申請人求神拜佛。還有人在一家中式點心連鎖餐廳用餐，因為它的中文名字的意思是「好運來了」。有些人在 Chick-fil-A（福來雞）餐廳用餐時祈禱，因為華人社區傳説，這樣做會有幫助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魏女士（音）就是這樣一位祈禱者，她要求我只使用她的姓氏。魏女士去過紐約和加州的寺廟。「我求佛祖保佑」，她告訴我。「我要參加 H-1B 抽籤了。我真的很想留在美國，我不想回中國。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 3 月她第一次申請簽證時，祈禱沒有奏效，她被拒簽了。四個月後，在她前往加州一座寺廟的第二天，她收到了第二次申請的批准通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魏女士説，她在 2021 年移民美國，因為中國讓她感到窒息。她説她曾經為性別不平等和其他問題大聲疾呼。她在社交媒體平台微博上的大約 10 個賬號被審查人員刪除了。在家裏，父母告訴她不要談論社會和政治問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「雖然我的生活似乎沒有任何困難，但我感到絕望」，她説。「我感覺自己好像行屍走肉。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在，魏女士在硅谷一家金融公司的市場部工作。她的理想是為一個倡導人權和婦女權利的組織工作，但她的工作選擇僅限於為她提供簽證擔保的僱主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我被美國的自由所吸引，但到了之後，我意識到自由只屬於公民」，她説。「給外國人的自由非常有限。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一名移民安德里亞·顧（音）十年前從中國來到這裏學習計算機科學。作為 LGBTQ 羣體的一員，她相信美國是一個比中國友好得多的地方。她從來沒有想到，為了在她的第二故鄉合法地生活和工作，她會經歷怎樣的磨難。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她的第一次 H-1B 申請被拒絕了。第二次申請獲批後，她回到中國，在美國領事館激活了簽證。那是在 2020 年初。大流行及其給旅行帶來的諸多麻煩使她留在了中國。在美國駐上海領事館簽證面試的前一天晚上，她非常緊張，一直哭到凌晨 3 點。後來她拿到了簽證，搬到了紐約。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但她艱難的旅程仍在繼續。她申請了永久居留權，但被拒絕了，因為她的律師在表格上犯了一個小錯誤。然後，在 2022 年，她的公司開始裁員。她保住了工作，但被焦慮所困擾。被解僱的 H-1B 簽證持有人必須在 60 天內找到另一個僱主來擔保他們的簽證，否則就必須離開美國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我來美國是因為我想要自由，想要更好的生活」，她告訴我。「現在我不能回家，不能換工作，也不能出國旅行。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對我採訪過的人來説，被這個程序所困是一種常見的經歷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正在攻讀第二個碩士學位的計算機科學專業學生戴維·鄭自 2018 年以來就沒有看望過他在中國的家人。隨着兩國關係的惡化，他聽過太多人們再入境美國時遇到困難的恐怖故事。他的女友也是中國移民，由於未能獲得工作簽證，僱主在 7 月份將她調到了英國。兩人之間現在隔着一座大西洋。作為中國護照持有者，他們如果想去探望對方，需要越過重重障礙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戴維·鄭想念她，她也想念他，還有她在美國的朋友們。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在這裏生活了八年之後，由於我們的移民身份，我們不能正式稱它為家」，他説。「但在我們心中，某種程度上，我們覺得這裏就是家。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/li-yuan&quot;&gt;袁莉&lt;/a&gt;為《紐約時報》撰寫「&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://cn.nytimes.com/topic/20180823/the-new-new-world/&quot;&gt;新新世界&lt;/a&gt;」專欄，專注中國及亞洲科技、商業和政治交叉議題。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/li-yuan&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/12/business/chinese-h1b-visa.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 16:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[陰森 vs.希望：特朗普和賀錦麗口中的兩個美國]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240912/harris-trump-debate/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;PETER BAKER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-12 02:11:14&quot; datetime=&quot;2024-09-12 02:11:14&quot;&gt;2024 年 9 月 12 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/11/multimedia/11dc-president-assess-01-bjfc/11dc-president-assess-01-bjfc-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;週二，在紐約一家酒吧觀看辯論的民眾。現在的問題是，距離最後投票還有八週的時間，哪位候選人對美國人的心理有更好的把握。 &lt;cite&gt;Hiroko Masuike/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;特朗普口中的美國是&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/11/us/politics/trump-debate-dark-picture.html&quot;&gt;一個陰森的地方&lt;/a&gt;，充斥着掠奪成性的移民，他們偷走美國人的工作，吃美國人的貓和狗。這個國家在經濟上遭受重創，在國際上備受羞辱，瀕臨世界末日版第三次世界大戰的懸崖邊緣。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;賀錦麗口中的美國是一個疲憊但充滿希望的地方，這個國家厭倦了特朗普執政時期的混亂，厭倦了所有的戲劇性和分裂，這個國家因一個不誠實、活在過去、面臨入獄的前總統而感到尷尬，它渴望着新一代領導人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週二晚上，賀錦麗和特朗普進行了&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/live/2024/09/10/us/harris-trump-debate&quot;&gt;第一場、可能也是唯一一場總統候選人辯論&lt;/a&gt;，在辯論中展現的這兩種美國願景，體現了兩位候選人在這場激烈的競選中所下的賭注。特朗普賭的是憤怒，賀錦麗賭的是疲憊。八年後，特朗普正試圖重新包裝和兜售他的「&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2017/01/20/us/politics/trump-inauguration-day.html&quot;&gt;美國浩劫&lt;/a&gt;」主題，而賀錦麗則在吸引那些準備把它拋在過去的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;問題是，在最終投票前的八週，誰能更好地解讀美國人的心理。在過去的二十年裏，大多數美國人告訴民調機構，他們認為美國走在錯誤的軌道上，特朗普在他動盪的政治生涯裏成功地引導了這一長期的國民失望情緒。但賀錦麗認為，特朗普才是那個想把美國帶回一條死路上的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「她正在摧毀這個國家」，特朗普在辯論中一度宣稱。這句話他以這樣或那樣的形式重複了 13 次——她或者民主黨正在摧毀這個國家、經濟和能源行業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「讓我們翻過這一頁，繼續前進」，賀錦麗説。她至少還有五次提到翻過這一頁或者向前邁進這樣的表述。「坦率地説」，她還説，「美國人民已經厭倦了這種老掉牙的把戲。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，選舉就在於對比，在這個競選季，候選人之間的對比跟現代歷史上的任何一次同樣鮮明——不僅在意識形態、文化、氣質、人口學或代際方面，而且是在基本面貌方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普一直走極端，他闡述了一種非此即彼的摩尼教世界觀，在這種世界觀裏，當他掌權時，這個國家幾乎就是人間天堂，當他不掌權時，這個國家就會下地獄。「特朗普當總統時，我們沒有任何問題」，他説，並稱這個説法來自一位歐洲的專制者。特朗普還説，現在他下台了，「整個世界」都在「爆炸」，「我們是一個失敗的國家」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/11/multimedia/11dc-president-assess-02-bjfc/11dc-president-assess-02-bjfc-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;前總統特朗普向來傾向於極端，他表達了一種非此即彼的世界觀。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賀錦麗在一個並不總是重視微妙表達和細微差別的政治環境中提供了這些特質。她讚美進步而不是完美，承諾認真而不是自我陶醉。「我要為我們的國家提供的是新一代領導人，這樣的領導人相信一切皆有可能，對我們所能做的事情抱有樂觀態度，而不是總在貶低美國人民」，她説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前總統的願景部分建立在&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/live/2024/09/10/us/debate-trump-harris-fact-check&quot;&gt;虛構的基礎上&lt;/a&gt;。在費城舞台上的一個半小時裏，他所説的很多內容都是虛假的、誤導性的，或者似乎是完全編造出來的，以至於一個事實覈查小組可能要花一整夜才能查清。他説，犯罪率「上升到衝破天花板」，不過當局報告稱，犯罪率實際上&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/live/2024/09/10/us/debate-trump-harris-fact-check&quot;&gt;接近幾十年來的最低水平&lt;/a&gt;。他説賀錦麗和拜登總統「消滅」了石油工業，然而美國的石油產量已經&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.eia.gov/dnav/pet/hist/LeafHandler.ashx?n=pet&amp;s=mcrfpus2&amp;f=m&quot;&gt;升至歷史新高&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最讓人大跌眼鏡的是，特朗普決定抓住一個&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/10/us/politics/trump-debate-immigrants-pets.html&quot;&gt;離奇的故事&lt;/a&gt;不放，據説海地移民在俄亥俄州斯普林菲爾德搶走人們的寵物並將它們吃掉，這是一個被較真的地方當局澄清的網絡謠言。「他們吃狗」，他斷言。「那些外來的人吃貓。他們吃——他們在吃住在那裏的人的寵物。」當 ABC 新聞持人之一&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/11/business/media/debate-moderators-trump-harris.html&quot;&gt;戴維·繆爾&lt;/a&gt;指出沒有證據證明這一點時，特朗普只是聳聳肩，説他是在電視上看到的，所以肯定是真的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這並非什麼新手法，儘管它似乎比以往任何時候都更加明顯。2015 年 6 月特朗普首次競選總統的時候，他曾發表過墨西哥強姦犯大量越過邊境的陰暗言論，一年半後，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2017/01/20/us/politics/trump-inauguration-day.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2017/01/20/us/politics/trump-inauguration-day.html&quot;&gt;他以停止「美國浩劫」的著名承諾上台&lt;/a&gt;。這麼做的風險在於，將近十年之後，選民可能會覺得它已經過時了，而這正是賀錦麗所堅稱的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賀錦麗迴避了一些問題，對一些問題給出了模糊的回答，有時也會&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/live/2024/09/10/us/debate-trump-harris-fact-check&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/live/2024/09/10/us/debate-trump-harris-fact-check&quot;&gt;誇大事實&lt;/a&gt;——儘管不像她的對手那樣肆無忌憚，但她還是把焦點放在特朗普身上。她説，美國人已經厭倦了所有的「貶低和辱罵」，甚至她還把特朗普最喜歡用的一些貶低性侮辱回敬給他，説他「軟弱」，是一種「恥辱」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她借用了特朗普的另一句常用台詞，説「世界領導人在嘲笑唐納德·特朗普」，還説專制者「可以用奉承和恩惠來操縱你」，俄羅斯總統普京這樣的敵人「會把你當午餐吃掉」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也許最尖鋭的是，她把矛頭指向特朗普對競選活動中人羣規模的癡迷，宣稱他的行為已經變得令人厭倦，以至於「人們開始因為疲憊和無聊早早離開他的造勢活動」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「特朗普實際上沒有為你們準備任何計劃」，她對電視觀眾説，「因為他更感興趣的是為自己辯護，而不是為你們着想。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/11/multimedia/11dc-president-assess-03-bjfc/11dc-president-assess-03-bjfc-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;副總統賀錦麗把目標對準了特朗普競選造勢集會的人羣規模。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;似乎沒有什麼比抨擊他所鍾愛的集會更讓特朗普感到不安的了，這一嘲諷分散了他對非法移民問題的注意力，而這本來是賀錦麗的主要政治弱點之一。「人們不會離開我的集會」，他堅稱。「我們有最大的集會，政治史上最不可思議的集會，那是因為人們想要奪回他們的國家。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賀錦麗&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/11/us/politics/trump-harris-debate-analysis.html&quot;&gt;一再激怒他&lt;/a&gt;，讓他陷入被動。的確，儘管法官斥責過他，檢察官也指控過他，但多年來，沒有人像她那樣在公開場合當面奚落特朗普。他的共和黨初選對手對他很客氣；6 月 27 日的辯論中，拜登在較量中表現得&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20240628/biden-debate-democrats/&quot;&gt;過於無能&lt;/a&gt;，隨後宣佈退出競選。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，前檢察官賀錦麗一次又一次冷靜而自信地戳中特朗普的敏感點，對這位被判犯有&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/30/nyregion/trump-convicted-hush-money-trial.html&quot;&gt;34 項重罪&lt;/a&gt;，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2024/us/trump-investigations-charges-indictments.html&quot;&gt;另遭三次起訴&lt;/a&gt;，在一次民事審判中&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/live/2023/05/09/nyregion/trump-carroll-rape-trial-verdict&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/live/2023/05/09/nyregion/trump-carroll-rape-trial-verdict&quot;&gt;被判犯有性虐待罪&lt;/a&gt;，在另一次民事審判中被判犯有&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/02/16/nyregion/trump-civil-fraud-trial-ruling.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/02/16/nyregion/trump-civil-fraud-trial-ruling.html&quot;&gt;商業欺詐罪&lt;/a&gt;，並試圖推翻他所輸掉選舉的候選人提起政治訴訟。整個晚上他都皺着眉頭，甚至不願看她一眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;許多選民是否會因為此次交鋒而改變主意還有待觀察。特朗普的共和黨基本盤對他的大力支持已持續數月，基本上沒有受到有利或不利事件的影響。他既沒有失去很多選民，也沒有贏得很多選民，儘管他的支持率仍然&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2024/us/elections/polls-president.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/interactive/2024/us/elections/polls-president.html&quot;&gt;無法突破 50% 的神奇門檻&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，作為競選中的新候選人，賀錦麗在週二晚上有更多可以得到或失去的，她要向數千萬觀眾重新介紹自己，這些觀眾將第一次將她作為潛在的三軍統帥來評估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.cnn.com/2024/09/11/politics/election-poll-trump-harris-debate/index.html&quot; title=&quot;Link: https://www.cnn.com/2024/09/11/politics/election-poll-trump-harris-debate/index.html&quot;&gt;CNN 的一項即時民意調查&lt;/a&gt;顯示，她以接近 2 比 1 的優勢勝出，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/11/us/politics/trump-harris-debate-who-won.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/09/11/us/politics/trump-harris-debate-who-won.html&quot;&gt;包括一些保守派在內的專業評論人士似乎也同意這一觀點&lt;/a&gt;。無論以何種標準衡量，她的表現都比拜登好，後者在 6 月的糟糕表現迫使他退出了競選。但正如希拉里·克林頓證明的那樣，辯論並不總能轉化為 11 月的勝利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果接下來沒有辯論的話，那麼兩位候選人現在將在接下來的 55 天裏分別穿梭於他們的兩個美國，進行一場高風險的、孤注一擲的測試，看看哪位候選人對這個國家的認識更深刻。然後，交給那些憤怒的選民和疲憊的選民——以及兩種情緒都有的選民——來決定他們看到的是哪一個美國，以及他們希望生活在一個什麼樣的美國。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Peter Baker 是《紐約時報》首席白宮記者。他報道了最近的五位美國總統的新聞，有時也撰寫將總統和美國政府置於更宏觀的背景和歷史框架下的分析性文章。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/peter-baker&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：晉其角&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/11/us/politics/harris-trump-debate.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 14:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[若特朗普當選，最大受益人可能是中國]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/opinion/20240912/trump-electric-vehicles-china/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;ROBINSON MEYER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-12 09:48:28&quot; datetime=&quot;2024-09-12 09:48:28&quot;&gt;2024 年 9 月 12 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/11/opinion/11meyer/11meyer-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;1050&quot;&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Illustration by The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在很多人對過去十年的氣候政策和這個十年的經濟問題的看法中，存在着一種奇怪的認知失調。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 2010 年代的最後幾年裏，特朗普政府&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2020/climate/trump-environment-rollbacks-list.html&quot;&gt;得意地毀掉了&lt;/a&gt;數十項旨在減少美國溫室氣體排放、在國內建設具有競爭力的清潔能源產業的政策。它優先發展石油、煤炭和天然氣行業，而不是風能、太陽能和電池，特朗普當總統時似乎常常喜歡選擇有意增加碳排放的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些選擇是有代價的：美國的汽車製造商未能提高汽車的燃油效率，幾年內，它們就落在了國際競爭對手的後面，尤其是韓國和中國的汽車製造商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，美國不僅在混合動力和電動汽車生產上遠遠落在了中國後面，而且在太陽能、風能、電池生產，以及某些礦物的提煉等許多其他關鍵領域遠遠地落在了中國之後。中國目前生產了&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.weforum.org/agenda/2024/06/china-electric-vehicle-advantage/&quot;&gt;全球一半以上&lt;/a&gt;的電動汽車，而中國汽車製造商比亞迪的擴張速度之快，讓它已有&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinese-automakers-open-factories-abroad-export-clout-causes-friction-2024-03-14/#:~:text=The%20world's%20largest%20EV%20maker,production%20capacity%20of%20300%2C000%20vehicles.&quot;&gt;在海外開設工廠的計劃&lt;/a&gt;，包括在歐洲、中亞、東南亞和南美。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些只是特朗普擔任了一任總統的代價。如果特朗普重返華盛頓，他已放話要讓美國再次退出《巴黎氣候協定》，美國在拜登政府領導下重新加入了巴黎協定。他想再次&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nbcnews.com/now/video/trump-vows-to-end-electric-vehicle-mandate-and-revive-u-s-auto-industry-215216709888&quot;&gt;取消&lt;/a&gt;美國的清潔汽車標準。他還威脅要&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.politico.com/news/2024/09/05/trump-inflation-reduction-act-00177493&quot;&gt;砍掉&lt;/a&gt;聯邦政府為銷售和製造電動汽車提供的慷慨補貼，這項補貼是拜登總統的標誌性氣候政策《降低通貨膨脹法案》的一部分。儘管他對電動汽車的厭惡態度最近緩和了一點兒——「你知道，因為埃隆非常強烈地支持我」，他上個月在佐治亞州談到特斯拉首席執行官埃隆·馬斯克時&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;説&lt;/a&gt;——但他仍認為只有「很小一部分」汽車應該是電動的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的政策將摧毀美國正在起步的電動汽車行業。他的政策將讓中國鞏固其對全球電動汽車和鋰離子電池行業的控制，阻礙美國（或歐洲和東亞）的公司發展與中國競爭所需的專門技能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然特朗普口頭上對美國的製造行業表示擔心，但他對化石燃料的癡迷——以及該行業通過政治捐款對他的控制——使他對什麼將推動未來的工業競爭力失去了判斷力。在特朗普扼殺了我們的氣候政策後的幾年裏，美國落在中國後面，這不是偶然發生的，而是在很大程度上恰恰因為他扼殺了我們的氣候政策。如果他再次入主白宮，美國將面臨進一步落後的危險。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普 2017 年上任時，美國汽車製造商們曾敦促他降低奧巴馬政府對汽車尾氣排放規定的嚴格標準，該標準對銷售插電式混合動力汽車和電動汽車的汽車製造商給予經濟獎勵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但特朗普最終在降低標準方面走得如此之遠，以至於一些汽車製造商們都感到驚訝，要麼是因為標準降低的程度遠遠超出了高管們的預期，要麼是因為他們意識到降低的標準會讓他們的公司與全球市場脫節。到了 2019 年，少數幾家汽車製造商——福特、大眾、本田和寶馬——與加州達成協議，採用了略微嚴格的標準。但包括通用汽車在內的其他公司直到 2020 年大選後才扭轉了降低尾氣排放標準的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種做法對美國公司的危害當時就顯而易見。特朗普讓美國退出巴黎氣候協議後，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.pbs.org/newshour/world/trumps-exit-paris-agreement-open-door-china-lead-climate-change&quot;&gt;許多觀察人士（包括我本人）&lt;/a&gt;曾警告説，中國會抓住這個機會成為未來行業的領軍者，尤其是在可再生能源領域。特朗普降低了尾氣排放標準後，這種情況就更為可能發生了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普對這種風險的唯一反應是對中國的一些可再生能源產品徵收關稅。但他沒有提供本會讓美國公司能夠與中國公司競爭的足夠資金或監管確定性，事實上，中國在這期間鞏固了自己在綠色技術領域的領先地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，中國生產全球&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.iea.org/reports/solar-pv-global-supply-chains/executive-summary&quot;&gt;80% 以上&lt;/a&gt;的太陽能電池板，控制着全球&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.reuters.com/business/energy/chinas-dominance-wind-turbine-manufacturing-2024-04-10/#:~:text=HOW%20BIG%20IS%20IT?,19%25%20and%209%25%20respectively.&quot;&gt;約 60%&lt;/a&gt;的風力發電設備製造能力。中國公司&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;製造&lt;/a&gt;全球 75% 的鋰離子電池。中國還&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.spglobal.com/en/research-insights/special-reports/china-s-global-reach-grows-behind-critical-minerals&quot;&gt;主導着&lt;/a&gt;可再生能源、電子產品和電池所需礦物的開採和提煉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國取得這種主導地位，是因為它採取了與特朗普幾乎完全相反的做法。在整個 2010 年代，中國政府採用&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.csis.org/blogs/trustee-china-hand/chinese-ev-dilemma-subsidized-yet-striking&quot;&gt;鉅額補貼&lt;/a&gt;、法規和官員督促結合起來的做法，鼓勵電動汽車行業蓬勃發展。中國消費者購買電動汽車、氫動力汽車或插電式混合動力汽車可獲得折扣。政府讓購買新能源汽車的人比購買燃油汽車的人更容易&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.csis.org/blogs/trustee-china-hand/chinese-ev-dilemma-subsidized-yet-striking&quot;&gt;拿到車牌&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，中國扶植電動汽車行業並不只是為了環境原因。中國與美國不同，美國有豐富的石油和天然氣資源，中國的能源相對匱乏。中國是世界上最大的石油進口國，這一地位給其帶來了深刻的國家安全問題，為了改變這一地位，中國一直在尋求發展電動汽車和省油的插電式混合動力汽車，以及建設更多的燃煤發電廠、核電站、太陽能和風電場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但特朗普對新能源的冷淡和中國在這個領域的投資意味着，美國現在正在急着追趕中國在太陽能、風能、電池和電動汽車行業的領先地位。能否趕上仍是個懸而未決的問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府一直在幫助美國贏得這場競賽。《降低通貨膨脹法案》獎勵那些生產電動汽車和電池或提煉某些關鍵礦物的公司。白宮&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.mining.com/biden-administration-considering-price-support-to-backstop-critical-minerals-projects/&quot; title=&quot;Link: https://www.mining.com/biden-administration-considering-price-support-to-backstop-critical-minerals-projects/&quot;&gt;據稱正在考慮&lt;/a&gt;為礦產價格提供後盾，以鼓勵其開採和提煉。（中國已經在許多行業採用了類似的策略。）如何賀錦麗上台，很可能會延續這些措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但追趕需要時間。儘管福特汽車開局良好，但&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://heatmap.news/electric-vehicles/ford-ev-suv-canceled&quot;&gt;未能創建&lt;/a&gt;一個有效運行或盈利的電動汽車部門，最近將其新電動汽車平台的推出推遲到了 2027 年。通用汽車也一直在讓其電動汽車部門起步上困難重重。美國道路上大型、臃腫的汽車已製造了一種嚴重的安全危機，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.economist.com/interactive/united-states/2024/08/31/americans-love-affair-with-big-cars-is-killing-them&quot;&gt;在某種程度上&lt;/a&gt;，美國的道路比俄羅斯的還危險，部分原因是我們的道路上行駛着耗油量大的龐然大物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些失敗能完全歸咎於特朗普嗎？不能。畢竟，美國的汽車製造商們多年來一直不想向電動汽車轉型。而且，美國在電動汽車方面與中國競爭也面臨着一些核心挑戰：相對於收入水平而言，美國的汽油可能太便宜，消費者可能太富有，讓我們無法像在中國看到的那樣快速普及電動汽車。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但不能建設一個有競爭力的電動汽車行業將給美國帶來長期的貿易和國家安全擔憂。在未來十年內，電動汽車將變得非常普遍，許多國家將鼓勵人們轉向電動汽車。因此，美國汽車製造商的市場將繼續萎縮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更重要的是，電池將像激光、衞星和半導體那樣，成為一種對經濟和社會產生連鎖影響的技術。未來的軍事裝備——自動駕駛的船舶、無人機羣，甚至短途飛機——將使用低成本、高能量密度的電池。（只要看看烏克蘭在使用廉價的電池動力無人機&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://foreignpolicy.com/2024/07/06/ukraine-drone-industry-russia-war-regulation/&quot;&gt;抵抗俄羅斯入侵&lt;/a&gt;的成功，就能認識到這一發展方向。）美國及其盟友必須能夠在發生危機時加快電池的大規模生產；而電動汽車行業則是讓現代經濟體提高電池製造能力的方法。沒有電動汽車行業，就沒有在緊急情況下大規模生產電池的能力，美國也將失去其能源超級大國的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在某個行業中，一個國家可能會落後到難以迎頭趕上的地步。歐洲儘管有大量財富和很高的受教育水平，但從未發展出與美國相媲美的軟件行業。就連美國的化石燃料行業（儘管存在種種缺陷，還有高的社會成本）也在專業知識和純技術能力上領先於世界其他國家。沒有人能像我們這樣水力壓裂開採油氣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但由於同樣的原因，沒有人能像中國那樣製造電池。美國經濟未來依賴電池的程度，將與現在依賴水力壓裂開採的程度一樣大，如果不是更大的話。美國面臨着永遠學不會生產這些電池、不可避免地落在後面的風險。特朗普在大選中獲勝將有助於鞏固美國的失敗地位。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Robinson Meyer 是一名觀點文章作者，也是&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://heatmap.news/&quot;&gt;Heatmap&lt;/a&gt;創始執行主編，這是一家媒體公司，主要關注氣候變化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/11/opinion/trump-electric-vehicles-china.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 10:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美國女「毒騾」在中國被判無期，家人向美政府求助]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/china/20240911/china-us-woman-imprisoned/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;馬語琴&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-11 04:28:10&quot; datetime=&quot;2024-09-11 04:28:10&quot;&gt;2024 年 9 月 11 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/06/world/00china-drug-mule0-02/00china-drug-mule0-02-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;942&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;道恩·米歇爾·亨特，拍攝日期不詳。她因攜帶藏有冰毒的包被捕，目前正在中國服無期徒刑。 &lt;cite&gt;Gene Hunt&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;道恩·米歇爾·亨特熱衷參加抽獎活動。作為芝加哥的一名 42 歲的臨時工，她幾乎不會錯過自己遇到的每一個抽獎活動。因此，當她收到一個自稱英國律師的人發來的電子郵件，説她贏得了去澳大利亞旅行的機會時，她欣喜若狂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我中大獎了」，收到機票後，她告訴父親。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這次旅行她需要先到中國，領取獲獎文件，還有一個要求她帶到澳大利亞的手提包。那位英國律師在電子郵件中承諾將在那裏與她會面。「我親愛的道恩」，對方這麼稱呼她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，據中國當局稱，包的內襯裏藏着超過兩公斤的冰毒。亨特沒能前往澳大利亞的度假村，而是被關進中國的一座監獄，她被判死刑，緩期兩年執行。判決下來是在 2017 年，後來減為無期徒刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亨特和她的家人表示，她在不知情的情況下成為了一個精心設計的毒品販運計劃的受害者，此類販運手法讓世界各地的人身陷囹圄，其中包括一些&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2021/06/06/us/politics/older-americans-drug-trafficking.html&quot;&gt;年長的美國人&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一些案件中，法院做出了減刑判決，承認罪犯是被騙成為毒騾（充當毒品運輸工具的人。——譯註）。中國以嚴格的毒品法律聞名，對幾起類似案件（涉案的外籍罪犯可能是被騙或遭陷害）的分析表明，法院對此類案件並不會寬大處理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在對亨特案的裁決中，一名法官表示知曉這類騙局的存在，但得出的結論是，她足夠聰明，在抵達亞洲時已經意識到究竟是怎麼回事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/06/world/00china-drug-mule1/00china-drug-mule1-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;在昆明機場，一條警犬正在檢查行李箱。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她的家人表示，美國政府需要出面代表亨特與中國進行交涉。「他們是問題的一部分」，她的父親吉恩·亨特説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她的家人原本擔心，如果公開求助，現年 53 歲的亨特會受到懲罰。現在，在入獄十年後，由於她的健康狀況每況愈下，他們決定尋求公眾幫助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她的父親説，她在拘留所被警衞強姦。她的哥哥蒂姆·亨特説，她因為是黑人而在監獄裏受到虐待。根據家人從監獄獲得的醫療知情同意書，她的卵巢和子宮都有腫瘤，這可能是癌症的症狀。中國的外交部沒有回應對亨特案件的置評請求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亨特的處境引發了人們的疑問，即美國政府是否有義務幫助在海外無意或其他方式觸犯法律的美國人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在國外遇到法律問題的美國公民有權獲得領事幫助。符合特定標準的人可以被認定為錯誤拘押，這將在美國國務院與中國政府的討論中成為優先事項。亨特的家人並未要求這種身份，獲得該認定可能需要數年時間。錯誤拘押的認定標準包括：被外國政府關押的目的是為了&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2022/07/17/us/politics/griner-wrongful-detentions.html&quot;&gt;影響美國政策&lt;/a&gt;或獲取讓步，以及被關押在美國國務院曾表示缺乏獨立司法系統的國家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國務院發言人麗莎·赫勒在一封電子郵件回覆中表示，領事官員會定期探訪亨特，最近一次是在 7 月。她説道：「我們認真對待對海外美國公民的協助承諾，並隨時準備提供領事幫助。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舊金山的人權組織對話基金會的創始人約翰·卡姆説，國務院應該為亨特和其他關押在中國的美國人做更多的事情。這包括推動他們可以獲得更長的電話通話時間、更多的家人探視、更好的律師服務，以及讓領事官員更頻繁地檢查在押人員的情況。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/06/world/00china-drug-mule0/00china-drug-mule0-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;亨特喜歡抽獎和比賽。 &lt;cite&gt;Gene Hunt&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;亨特在芝加哥的一箇中產階級社區長大，父母是警察。她熱愛藝術，工作勤奮，喜歡縫紉，學過紡織品設計。她喜歡流行文化，愛閲讀《人物》雜誌，是安瑟尼·博爾頓等名人的粉絲，之前沒有犯罪記錄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014 年，亨特得知自己中了獎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蒂姆·亨特説，她先是飛到香港，在那裏，主辦方把她安排在一家酒店，讓她在等待中國簽證期間享受客房服務。接着她前往中國南方的廣州。根據中國法院的判決，就在她離開那個城市之前，她被帶到一個皮革市場，拿到了藏有冰毒的包。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在監獄裏，亨特一直無法接受被判有罪的事實，她説自己並非故意犯下罪行。「中國對有罪的定義是什麼？」她在一封家書中寫道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他國家的法院處理亨特這樣的案件的方式多種多樣。去年，一個美國陪審團對一名 80 歲的男子做出了&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.cbsnews.com/texas/news/jury-finds-80-year-old-veteran-not-guilty-of-trying-to-smuggle-meth-through-dfw-airport/&quot;&gt;無罪判決&lt;/a&gt;，這名男子從墨西哥城返回後在機場被發現攜帶冰毒。在馬來西亞，一家法院&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2019/nov/26/sydney-woman-maria-exposto-has-drug-conviction-and-death-sentence-overturned-in-malaysia&quot; title=&quot;Link: https://www.theguardian.com/world/2019/nov/26/sydney-woman-maria-exposto-has-drug-conviction-and-death-sentence-overturned-in-malaysia&quot;&gt;於 2019 年&lt;/a&gt;釋放了一名澳大利亞女子，她説自己是落入一個騙局，導致她在上海獲取了毒品。她曾被判處死刑，但在上訴五年後獲釋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但 2020 年在西班牙，一名美國男子被發現在其行李箱內的一件外套裏藏有可卡因，儘管美國調查人員告訴西班牙當局，這名男子似乎遭到了哄騙和欺騙，但法院還是判處他&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2021/06/06/us/politics/older-americans-drug-trafficking.html&quot;&gt;七年半監禁&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 18 日，蒂姆·亨特將在美國國會及行政部門中國問題委員會舉行的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.cecc.gov/media-center/press-releases/media-advisory-hearing-unjustly-detained-americans-china&quot;&gt;聽證會&lt;/a&gt;上作為證人發言。這是一個由兩黨議員組成的小組，專注於監督中國的人權狀況。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月，他飛往廣州探視亨特。他説，她看起來疲憊不堪，寡言少語。一名獄方工作人員站在她身邊，並做着筆記。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他説，獄醫告訴亨特，她的腫瘤可能需要手術治療。她拒絕了，因為她不信任獄方。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Kitty Bennett 和 Joy Dong 對本文有研究貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬語琴 (Mara Hvistendahl) 是《紐約時報》調查記者，主要報道亞洲新聞。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/mara-hvistendahl&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/11/world/asia/china-us-woman-imprisoned.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 16:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[賀錦麗特朗普首次正面交鋒：亮點與大選形勢變化]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240911/the-candidates-will-square-off-at-9-pm-eastern-heres-the-latest/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;NICHOLAS NEHAMAS&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-11 02:01:06&quot; datetime=&quot;2024-09-11 02:01:06&quot;&gt;2024 年 9 月 11 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/10/multimedia/live-blog-20240910-harris-trump-debate-header-wpjq/live-blog-20240910-harris-trump-debate-header-wpjq-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;週二晚辯論現場，這是特朗普與賀錦麗首次面對面交鋒。 &lt;cite&gt;Doug Mills/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;週二晚，賀錦麗副總統走上辯論台，與前總統特朗普握手，然後在接下來的 90 分鐘裏竭力激怒他，就他的刑事定罪、對新冠疫情的處理、他的集會人羣規模、以及她所稱的軍方和外國領導人稱他「可恥」等問題，對他發起猛烈抨擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「是時候翻開新的一頁了」，在這場辯論中咄咄逼人的賀錦麗宣稱，她的表現似乎借鑑了自己參與庭辯的檢察官生涯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 ABC 新聞於費城轉播的這場辯論中，怒氣衝衝的特朗普經常上鈎，用大量錯誤信息和人身攻擊來回應賀錦麗的批評。辯論結束約一小時後，他來到了採訪室——候選人出現在競選代言人發言的地方，是很不尋常的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他對記者説，他認為這是自己「最好的一場辯論」，賀錦麗希望重賽，是因為「她今晚輸得很慘」。賀錦麗的競選團隊&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://twitter.com/KamalaHQ/status/1833709300209901831&quot;&gt;在社交媒體上表示&lt;/a&gt;，她已準備好進行第二場辯論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這場備受關注的辯論是賀錦麗和特朗普首次面對面的交鋒，也是賀錦麗向那些在她成為民主黨提名人不到一個月後仍在瞭解她的選民們展示自己的機會。至少有一名選民表示在看完辯論後改變了立場：流行歌手泰勒·斯威夫特在 Instagram 上對她的 2.83 億粉絲表示，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/live/2024/09/10/us/harris-trump-debate#taylor-swift-endorses-kamala-harris&quot;&gt;她支持副總統&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這場對決凸顯出角逐白宮之爭在拜登總統退出後已經發生了極大的變化，他在 6 月的辯論中表現慘淡，令民主黨人陷入絕望。賀錦麗在大多數情況下都能傳遞清晰明確的信息。特朗普則顯得憤怒且處於守勢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他很少能做到把她和不受歡迎的拜登聯繫在一起，他的顧問曾表示，這是他的主要目標之一，尤其是在受到密切關注的辯論第一個小時。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「她是馬克思主義者——所有人都知道她是馬克思主義者」，特朗普在一次典型的攻擊中説。「她父親是個&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/10/us/politics/harris-father-marxist-trump.html&quot;&gt;馬克思主義經濟學教授&lt;/a&gt;，他把她教得很好。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賀錦麗有時會用手撐着下巴，用懷疑的眼光驚訝地看着特朗普的回答，當他一再提起俄亥俄州一個小鎮的移民把鄰居寵物偷來吃掉的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/10/us/politics/trump-debate-immigrants-pets.html&quot;&gt;虛假離奇説法&lt;/a&gt;時，她笑出了聲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，儘管有很多亮點，但似乎並沒有出現足以從根本上改變 11 月大選格局的致命一擊。從各方面來看，這場選舉都將異常激烈。賀錦麗試圖把特朗普描繪成壓榨中產階級的億萬富翁和大企業的朋友。特朗普稱賀錦麗在政策上無足輕重，過於傾向自由派，以至於無法領導這個國家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當晚最具爭議的時刻之一圍繞着墮胎問題，在這個方面，相比特朗普，選民表示更信任賀錦麗的領導。副總統試圖把它歸結為個人自由的問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「人們無需放棄自己的信念或根深蒂固的信仰也能同意這一點：不應該由政府——尤其不能讓唐納德·特朗普——來告訴女性要如何對待自己的身體」，賀錦麗説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對賀錦麗來説，週二的辯論是進一步在選民當中定義自己的機會，許多人説希望能夠更多地瞭解她的政策目標。對特朗普來説，當晚提供了一個機會，可以在攻擊副總統時展現出自律，不使用他在競選過程中喜歡的性別歧視和種族主義抨擊。他基本上成功地避免了重複這些侮辱，即使主持人問及他質疑賀錦麗種族身份的那些言論時也是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是你需要知道的：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;• 特朗普努力在移民問題上爭取優勢：&lt;/b&gt;無論問題是什麼，特朗普一次又一次地試圖把辯論拉回到移民問題上，民調顯示，這是賀錦麗的一個弱點。他把邊境危機的責任牢牢地綁在了她身上。賀錦麗反駁説，國會共和黨人在他的催促下否決了一項兩黨邊境法案。她在辯論開始沒多久就預言：「他今晚會談論很多關於移民的問題，即使這不是被提及的話題。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;• 斯威夫特支持賀錦麗：&lt;/b&gt;辯論結束後不久，斯威夫特就表示支持賀錦麗和她的競選夥伴、明尼蘇達州州長蒂姆·沃爾茲。斯威夫特在自己的 Instagram 帖子上署名「沒孩子的養貓女士」，引用了特朗普的競選夥伴、俄亥俄州參議員 JD·萬斯關於沒有孩子的女性的言論。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;• 實時的事實覈查。&lt;/b&gt;ABC 的主持人戴維·繆爾和林西·戴維斯提供了有限的事實覈查，不過一旦加入到對話中，他們的指責會很尖鋭。特朗普錯誤地聲稱一些嬰兒在出生後遭到「處決」，戴維斯對他説：「在這個國家，沒有任何一個州可以合法地殺死出生後的嬰兒。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;• 甚少談及新的政策細節：&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/08/us/politics/trump-and-harris-times-siena-poll.html&quot;&gt;《紐約時報》/錫耶納學院本週末進行的一項民意調查&lt;/a&gt;發現，28% 的潛在選民認為需要更多瞭解賀錦麗。近一半的人明確表示，他們希望更多瞭解她的政策建議。但賀錦麗很少向全國電視觀眾透露細節，她傾向於泛泛地聲稱她代表了美國政治的未來。特朗普也在迴避追問，他拒絕回答是否會簽署一項全國性的墮胎禁令，在被追問是否會用其他方案取代《平價醫療法案》後，他説：「我有一個計劃的概念。但我現在不是總統。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;• 地點，地點，還是地點：&lt;/b&gt;辯論地點賓夕法尼亞州是掌握許多選舉人票的總統競選戰場州，在最後衝刺階段對雙方的競選都至關重要。&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/live/2024/09/10/us/harris-trump-debate/trump-and-harris-will-face-off-in-pennsylvania-which-looks-increasingly-crucial?smid=url-share&quot;&gt;民意調查顯示，兩人勢均力敵&lt;/a&gt;。賀錦麗甚至向該州的波蘭裔美國人發出呼籲，表示特朗普會允許俄羅斯總統普京入侵波蘭。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Jonathan Weisman、Reid J. Epstein 及 Taylor Robinson 對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：晉其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/live/2024/09/10/us/harris-trump-debate/the-candidates-will-square-off-at-9-pm-eastern-heres-the-latest?smid=url-share&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 14:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[監管機構試圖阻止美國代表參與中國運動員興奮劑事件討論]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/sports/20240911/white-house-china-doping-wada/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;TARIQ PANJA, MICHAEL S. SCHMIDT, JENNY VRENTAS&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-11 12:13:05&quot; datetime=&quot;2024-09-11 12:13:05&quot;&gt;2024 年 9 月 11 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/10/multimedia/10doping-1-jgmf/10doping-1-jgmf-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;國家藥物管制政策辦公室主任拉胡爾·古普塔博士是世界反興奮劑機構執行委員會的成員，他不僅代表美國，還代表美洲 40 多個國家。 &lt;cite&gt;Hannah Beier for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;最近幾周，美國與世界反興奮劑監管機構就如何處理中國頂尖游泳運動員陽性藥檢結果的爭執升級，吸引了一個強大的新參與者：拜登的白宮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界反興奮劑機構上月通知白宮，本週在土耳其舉行的世界反興奮劑機構領導層會議上，該機構官員正尋求禁止美國政府的代表參與中國運動員興奮劑檢測結果呈陽性問題的任何討論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這名美國代表系美國國家藥物控制政策辦公室主任拉胡爾·古普塔博士。將他排除在調查之外被視為世界反興奮劑機構更大努力的一部分，目的是回擊美國對該機構處理興奮劑指控不力的批評，並試圖阻止聯邦調查局對此事的調查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界反興奮劑機構的批評者稱，該機構阻止古普塔參與討論，旨在削弱美國在過去兩屆夏季奧運會前對中國檢測結果處理方式表達擔憂的能力，並削弱要求提高全球反興奮劑體系透明度和問責制的呼籲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據《紐約時報》查閲的文件以及對政府官員和反興奮劑官員的採訪，白宮做出了強有力的回應。預計週四在土耳其舉行的會議上，雙方的激烈交鋒將達到高潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「任何實施初步措施的企圖都將遭到美國政府的強烈反對和適當行動」，白宮一名高級律師上月底發給世界反興奮劑機構的一封長達九頁的信中寫道，該信件此前並未公開。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古普塔一事被披露的同時，世界反興奮劑機構還在繼續以其他方式向美國施壓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該反興奮劑機構拒絕提交文件以回應國會委員會進行調查的要求。今年 7 月，世界反興奮劑機構最大的支持者國際奧委會&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/24/world/olympics/salt-lake-city-winter-olympics-2034.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/07/24/world/olympics/salt-lake-city-winter-olympics-2034.html&quot;&gt;把 2034 年冬奧會的舉辦權授予鹽湖城&lt;/a&gt;，實質上是以當地官員承諾幫助限制司法部、聯邦調查局和國會的調查為條件的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據世界反興奮劑機構向其執行委員會提交的信函，該機構以「持續誹謗言論」為由，於 8 月在瑞士起訴了它最強烈的批評者——美國反興奮劑機構。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/10/multimedia/10doping-2-cvgk/10doping-2-cvgk-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;今年 7 月，鹽湖城獲得了 2034 年冬奧會的舉辦權，但前提是鹽湖城同意簽訂一份保護全球體育官員不受美國調查的主辦合同。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與此同時，世界反興奮劑機構一直在不斷批評美國處理興奮劑案件的方式，並一再指出，大多數美國職業體育項目都不受&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/25/us/politics/olympics-us-antidoping-wada.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/07/25/us/politics/olympics-us-antidoping-wada.html&quot;&gt;全球反興奮劑體系的管控&lt;/a&gt;。在內部，世界反興奮劑機構一直在進行泄密調查，以確定是誰向時報披露了文件。今年 4 月，時報發表了一份調查報告，揭露了該機構對 20 多名中國游泳運動員陽性檢測結果的處理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古普塔博士是白宮的最高毒品控制官員，也是世界反興奮劑機構的董事會成員，他不僅代表美國，還代表美洲 40 多個國家。世界反興奮劑機構每年 4000 萬美元的預算中，只有國際奧委會的貢獻超過了美國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據兩名直接知情但未被授權公開討論的官員透露，在上週的一次會議上，世界反興奮劑機構理事會中代表全球五個地區的公共機構討論了古普塔可能被排除在本週土耳其執委會會議之外的問題。在那次會議上，來自其他地區的代表同意在週四公開反對將古普塔排除在外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在今年 3 月，世界反興奮劑機構還在一次儀式上&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.wada-ama.org/en/news/wada-celebrates-25th-anniversary-during-gala-2024-annual-symposium&quot;&gt;對古普塔進行了表彰&lt;/a&gt;。將古普塔排除在外的努力已經持續了數週，並引發了白宮的強烈反應。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宮在給世界反興奮劑機構的信中稱，該機構的高層領導通過匿名的利益衝突投訴，指責古普塔在參加會議時沒有透露他對中國案件的刑事調查的瞭解，從而策劃了這起試圖排擠古普塔的事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在回答時報的問題時，世界反興奮劑機構的發言人詹姆斯·菲茨傑拉德表示，該機構計劃禁止古普塔參會的説法，以及該機構的高級官員、主席維託爾德·班卡和長期擔任總幹事的奧利維爾·尼格利得出結論認為古普塔存在利益衝突的説法，都是不準確的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在週四的會議上，世界反興奮劑機構執行委員會的成員將收到一份由該機構聘請的獨立檢察官撰寫的最終報告的副本，內容涉及該機構對中國興奮劑案件的處理。檢察官在今年夏天的巴黎奧運會之前公佈的初步結論，免除了該機構的任何不當行為。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界反興奮劑機構、奧林匹克官員和美國之間的不和早在當前的危機之前就已存在，其根源在於 2020 年美國通過的一項&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2020/11/18/sports/olympics/rodchenkov-doping-russia-olympics.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2020/11/18/sports/olympics/rodchenkov-doping-russia-olympics.html&quot;&gt;立法&lt;/a&gt;允許美國執法部門在世界各地追查興奮劑案件。最令全球反興奮劑官員擔憂的正是這樣的權力，他們日益擔心其他國家也會通過針鋒相對的法律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 6 月，世界泳聯的負責人在參加美國奧運選賽時被聯邦調查人員找到，並被傳喚提供與中國案有關的信息。這一事件讓一些國際體育官員對前往美國感到不安，擔心捲入刑事案件。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Tariq Panja 是時報全球體育記者，重點關注與體育界有關的金錢、地緣政治，以及犯罪故事。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/tariq-panja&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Michael S. Schmidt 是《紐約時報》調查記者，報道華盛頓新聞。他的工作重點是追蹤和解釋備受矚目的聯邦調查新聞。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/michael-s-schmidt&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jenny Vrentas 是時報記者，報道體育界的金錢、權力和影響力故事。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/jenny-vrentas&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/10/world/europe/white-house-china-doping-wada.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 12:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[華為推出三摺疊屏手機 Mate XT，售價 19999 元起]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/technology/20240911/huawei-trifold-iphone/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;MEAGHAN TOBIN, JOHN LIU&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-11 09:40:56&quot; datetime=&quot;2024-09-11 09:40:56&quot;&gt;2024 年 9 月 11 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/10/multimedia/10China-Huawei-mhjp/10China-Huawei-mhjp-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;在北京一家華為旗艦店看華為發佈新款三摺疊屏智能手機 Mate XT 的直播，攝於週二。 &lt;cite&gt;Florence Lo/Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;美國的近幾屆政府使用嚴厲的貿易限制措施來試圖壓制中國電信設備巨頭華為。作為回應，華為則不放過任何機會來展示它仍然屹立不倒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，在美國商務部長吉娜·雷蒙多&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20230907/huawei-phone-us-china-raimondo/&quot;&gt;訪華快結束時&lt;/a&gt;，華為推出了一款使用中國製造的先進芯片的智能手機。這種芯片正是美國努力阻止中國研發的技術，這項努力是由雷蒙多領導的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國將那款名為 Mate 60 Pro 的華為手機譽為本國企業冠軍打破美國技術限制取得的勝利。該款手機在中國電子商務平台上幾分鐘就銷售一空。許多購物者還為購來的手機選擇了背後印有雷蒙多頭像的手機殼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週二，在中國技術中心深圳，華為再次努力爭取公眾注意力。蘋果在加州推出&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/technology/20240910/apple-event-iphone-16-watch/&quot;&gt;iPhone 16&lt;/a&gt;幾個小時後，華為宣佈推出一款新設備：Mate XT。這款最新的華為手機配有很多新奇的功能：它的屏幕能三摺疊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這款平板電腦大小的手機能沿兩個垂直接縫摺疊，摺疊後的大小與普通手機相當。這是市場上能買到的第一款三摺疊屏智能手機，有兩種顏色可供選擇：紅色和黑色，將於 9 月 20 日上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這是大家想得到，但做不出來的產品」，負責華為消費者業務的董事長餘承東説。「我一直有個夢想，我希望把我們的平板裝在口袋裏，今天我們就實現了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mate XT 三屏態時屏幕的對角線長 10.2 英寸，配有人工智能翻譯工具、短信應用，以及照片編輯功能。餘承東還展示了一款可對摺的薄鍵盤，鍵盤摺疊起來的大小與手機的相同。他向觀眾展示了他如何將新的手機和鍵盤一起放在他西裝外套的口袋裏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mate XT 起價 19999 元，這是奢侈品的售價。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自從去年推出了 Mate 60 Pro 以來，華為一直在侵蝕蘋果多年來在中國高端智能手機市場的主導地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管這款三摺疊屏手機引起了轟動，但華為尚未推出與最新款 iPhone 競爭的下一代手機：Mate 70。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/10/multimedia/10China-Huawei-hlwt/10China-Huawei-hlwt-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;去年，華為在美國商務部長吉娜·雷蒙多訪華快結束時發佈了一款新智能手機。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;華為近年來都是在 9 月推出新產品，這也是蘋果通常發佈新款 iPhone 的時間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;華為還利用這些產品發佈會來慶祝 2021 年的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20210926/meng-wanzhou-china/&quot;&gt;孟晚舟獲釋&lt;/a&gt;，孟晚舟是華為高管，也是公司創始人的女兒，因公司被指控違反美國製裁而在加拿大被拘留。她的案子成了一個地緣政治導火索，她的回國在中國受到廣泛關注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士稱，推出 Mate 70 的時間被推遲是因為，中國領先的芯片製造商、得到政府支持的中國半導體製造國際公司（簡稱中​​芯國際）的芯片生產受到了限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中​​芯國際生產的芯片去年讓華為震驚了世界。但製造這種芯片的技術成本高昂、且容易出現缺陷，因此很難大批量生產。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市場研究公司集邦科技的分析師喬安説，華為依賴中芯國際最先進的技術為它的三條產品線提供支持，包括新的三摺疊屏手機。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;華為尚未確定 Mate 70 的發佈日期。中芯國際沒有回覆記者的置評請求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;華為曾是一個主要的全球智能手機品牌和 5G 電信設備製造商。特朗普政府 2019 年採取措施限制華為獲得包括半導體在內的關鍵技術後，它在全球智能手機市場的份額大幅下降。美國及其盟友的額外製裁進一步&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/03/31/business/huawei-annual-earnings-2022.html&quot;&gt;侵蝕了華為的利潤&lt;/a&gt;。但華為去年捲土重來，報告了四年來利潤的最大增幅，這在一定程度上是受 Mate 60 Pro 的銷售推動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市場研究公司資本設備的高級總監琳達·胥（音）説，這款摺疊屏手機是華為試圖在 Mate 70 發佈日期不確定的情況下展示其領導地位的嘗試。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「華為仍試圖做些事情，以挽回面子，讓人們相信他們可以放心地與蘋果肩並肩的競爭」，胥女士説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/10/multimedia/10China-Huawei-wvgl/10China-Huawei-wvgl-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;週一，蘋果在位於加州庫比蒂諾的公司總部發布了 iPhone 16。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國約佔蘋果總銷量的 20% 已有十年時間，是繼美國之後 iPhone 的最重要市場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240326/china-apple-iphones/&quot;&gt;蘋果在中國的市場份額&lt;/a&gt;今年上半年大幅下降。蘋果甚至採取了罕見舉措，打折出售 iPhone，但這仍不足以扭轉銷售下降的趨勢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究公司&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.canalys.com/newsroom/china-smartphone-market-Q2-2024&quot;&gt;Canalys&lt;/a&gt;的數據顯示，蘋果已在今年 4 至 6 月的季度裏跌出了中國五大暢銷品牌的行列。那也是多年來中國最暢銷的智能手機首次全部由國產公司包辦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胥女士説，自從 Mate 60 發佈以來，蘋果已失去了中國高端智能手機市場近四分之一的份額。該份額已被華為佔據。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘋果還面臨着額外的挑戰：由於經濟低迷，&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240903/china-economy-consumption/&quot;&gt;中國消費者不願花錢&lt;/a&gt;；同時，&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20230912/apple-china-iphones/&quot;&gt;政府也在施加越來越大的壓力&lt;/a&gt;，迫使人們不再購買美國公司生產的設備。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;許多消費者寧願繼續使用老手機，也不願花錢購買只是漸進式升級的新手機。蘋果已押注嵌入人工智能的新軟件將激勵人們購買 iPhone 16。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國政府嚴格監管人工智能產品的使用，比如蘋果公司概述的一些手機新功能。蘋果表示，在部分人工智能技術的研發方面，打算與美國人工智能領軍者 OpenAI 合作。但要想在中國推出這項技術的話，蘋果很可能需要找到一家中國合作伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一個顯而易見的選擇將會是中國搜索巨頭百度。韓國電子產品製造商三星已與百度合作，推出了三星今年在中國發布的新款人工智能智能手機。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘋果沒有回覆記者的置評請求，也沒有解釋它將怎樣在中國推出公司的人工智能軟件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市場研究公司以賽亞調研的高級分析師洛麗·張（音）説，三摺疊屏手機不太可能大幅提升華為的銷量。該設備價格昂貴，而且由於可摺疊屏幕難以製造，預計華為只會生產幾十萬部三摺疊屏手機。華為在 2019 年首次發佈了一款雙摺疊屏手機。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;華為高管餘承東週二在深圳表示，新款手機的高售價反映了其製造難度。「我們希望在上市後通過改進工藝進一步降低成本」，餘承東説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管如此，截至週二，已有超過 400 萬人在華為網站上註冊，以便在 Mate XT 上市時獲得通知。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Claire Fu 自首爾對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meaghan Tobin 是時報科技記者，常駐台北，報道亞洲地區的商業和科技新聞，重點關注中國。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/meaghan-tobin&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;John Liu 為時報報道中國和科技新聞，主要關注政治和科技供應鏈之間的相互影響。他常駐首爾。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/john-liu&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/10/business/huawei-trifold-iphone.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 10:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普是如何在辯論中攻擊、詆譭女性的]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240910/trump-debate-women/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;JESS BIDGOOD&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-10 06:04:57&quot; datetime=&quot;2024-09-10 06:04:57&quot;&gt;2024 年 9 月 10 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/09/multimedia/09pol-trump-women-top-fvpj/09pol-trump-women-top-fvpj-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;特朗普有在公共場合從肢體上言辭上對女性表達敵意的歷史，這使他面臨政治風險。 &lt;cite&gt;Hiroko Masuike/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;這似乎是美國曆史上一個奇怪的情節轉折，唯一一個在兩次總統選舉中與兩名女性候選人競爭的男性，長期以來一直有明確詆譭女性的記錄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從 2015 年競選總統的最初幾天到一個&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/06/us/politics/trump-news-conference-allegations.html&quot;&gt;週五在特朗普大廈舉行的新聞發佈會&lt;/a&gt;上，特朗普多次試圖攻擊、羞辱和威脅那些妨礙到他的女性——尤其是在辯論台上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，特朗普對待男性的態度也非常好鬥，在 2020 年與拜登總統的首場辯論中，他連番打斷對方，並在 2016 年的初選中對馬可·盧比奧和特德·克魯茲等人發起人身攻擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但回顧他在台上與女性的衝突，我們可以看到，在九年的政治生涯中，他是如何針對女性候選人和記者打磨出一套具有明確性別攻擊的手法，在週二與副總統賀錦麗的辯論中，他有可能會從中取用一些。特朗普利用他的身體形象和肢體語言來恐嚇女性，發出隱晦的威脅，抱怨她們特別刻薄，並以一種在許多女性看來帶有明顯性別歧視的方式矮化她們。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事實上，他第一次在辯論台上談到一位女性總統候選人時，是為了吹噓自己對她的控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我説，‘參加我的婚禮吧’，然後她就來了，你們知道為什麼嗎？」在 2015 年第一次共和黨初選辯論中回答有關他之前向希拉里·克林頓捐款的問題時説。「她別無選擇，因為我給錢了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的競選團隊為他在辯論中對待女性和女記者的方式進行了辯護。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「任何競選美國總統的人，無論性別如何，都應該被要求達到儘可能高的標準」，特朗普競選團隊的全國新聞祕書卡羅琳·萊維特説。「自 2016 年以來，特朗普總統一直與他面對的所有對手——男性和女性——展開激烈的辯論。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於他向來會在公共場合對女性表現出肢體和言辭上的敵意，這不僅使他面臨政治風險，也在他的全國民調女性支持率偏低之際進一步提高了這場辯論的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面對性騷擾或性別歧視的指控，特朗普在辯論中竭力為自己辯護，對有關他對待女性的問題矢口否認，然後轉移話題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這種情形下，他有時會在女性面前失態。2016 年，在他們的第三次辯論中，希拉里指責他是普京的傀儡，他幾乎咆哮着説自己是橡皮，而她是膠水（橡皮和膠水是兒童鬥嘴時的一句話，意思是你罵我的話全部反彈回去粘到你身上。——譯註）。「你是傀儡，你才是傀儡」，特朗普説。稍後，在一場關於社會保障的爭論中，他稱她為「惡毒女人」，這無意中給了她的支持者一個非官方的競選口號。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但當涉及賀錦麗時，他仍然採用尖刻和貶低的攻擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我認為我有權進行人身攻擊」，他上個月談到賀錦麗時説。「我對她沒有太多尊重。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;抱怨&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在辯台上與女性的直接對抗正是始於 2015 年那場辯論，當時的主持人梅根·凱利——也是台上唯一的女性——提到特朗普曾稱他不喜歡的女性為「肥豬、狗、蠢貨和噁心的畜生」。作為回應，他開了個玩笑——「只適用於羅西·奧唐納（美國喜劇演員、主持人。——譯註）」——而凱利並沒有因此打住。特朗普以隱晦的威脅予以回擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我一直對你很好」，他説，「儘管你這樣對我，我可能沒必要對你客氣，但我不會那樣做。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;iframe frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot; width=&quot;360&quot; height=&quot;270&quot; src=&quot;https://www.nytimes.com/video/players/offsite/index.html?videoId=100000009677989&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二天，他在接受 CNN 採訪時暗示，凱利當時「到處往外冒血」，衝突再次爆發。這還揭示出特朗普在辯論中與女性打交道時會一再使用的策略：抱怨她們對他不公平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他直接向希拉里表達了這種不滿，也對其他採訪的女記者提出質疑。在 2016 年 10 月與希拉里的第二場辯論中，他一再抱怨 ABC 新聞的瑪莎·拉達茨（她是這三場辯論中唯一的一位女性主持人）對他不公平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「你為什麼不打斷她？」他厲聲説道。「你不停打斷我。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種模式一直延續到他的總統任期以及之後，尤其是在涉及有色人種女性的時候。&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.washingtonpost.com/lifestyle/style/what-a-stupid-question-trump-demeans-three-black-female-reporters-in-two-days/2018/11/09/272113d0-e441-11e8-b759-3d88a5ce9e19_story.html&quot;&gt;2018 年，他指責黑人女記者&lt;/a&gt;問他「種族主義」和「愚蠢」的問題，今年夏天早些時候，他在接受全國黑人記者協會採訪時質疑賀錦麗的種族身份，抱怨 ABC 新聞的雷切爾·斯科特「充滿敵意」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;iframe frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot; width=&quot;360&quot; height=&quot;270&quot; src=&quot;https://www.nytimes.com/video/players/offsite/index.html?videoId=100000009677943&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他不喜歡被問到尖鋭的問題——他的反應很糟糕」，曾在希拉里 2016 年的總統競選活動中擔任助手的凱倫·芬尼説。「當他感到，比如説，受到威脅、被逼迫、有壓力時——他似乎對女性應該如何與他交談持有這樣一種態度。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;侮辱&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普侮辱女性的嗜好在他面對第一位女性總統候選人時就開始了，也就是前惠普首席執行官卡莉·菲奧莉娜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2015 年 9 月，兩人首次在初選辯論中一同亮相。在辯論開始的一週前，《滾石》雜誌&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.rollingstone.com/politics/politics-news/trump-seriously-on-the-trail-with-the-gops-tough-guy-41447/13/&quot;&gt;發表了一篇文章&lt;/a&gt;，稱特朗普抨擊菲奧莉娜的外表，「看看那張臉」，他説。「誰會投給這種人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據菲奧裏納的競選助手薩拉·伊斯古説，菲奧莉娜當時很高興，因為他們認為這會增加她的曝光度——儘管這也帶來了一個困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「特朗普的所作所為提高了她的知名度」，伊斯古説，「但也讓她更容易被當做一名女性候選人來看待」，被限制在一個角色裏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辯論主持人之一的傑克·塔珀在第一個廣告時段開始前問菲奧莉娜有關這些説法的問題，她給出了一個即興回應，伊斯古説他們從來沒有排練過。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我認為全國的女性都非常清楚地聽到了特朗普説的話」，菲奧莉娜説，而特朗普似乎整張臉都在表示不屑。然後他插話説，他其實認為菲奧莉娜是「一個美麗的女人」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這一時刻幫助菲奧莉娜在民意調查中獲得了提升——但特朗普似乎很注意不再上鈎。伊斯古説，當她試圖在後來的辯論中刺激他時，他轉向了另一位候選人，這讓她在擁擠的、特朗普主導的初選中失去了關注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 9 月的那場辯論中，特朗普還對菲奧莉娜採取了後來對希拉里·克林頓採取的那種策略：對她的資格提出質疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「她不能經營我的任何一家公司」，特朗普説。「這我可以告訴你。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;貶低&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016 年特朗普與克林頓的辯論表明，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2016/09/28/arts/television/presidential-debate-donald-trump-hillary-clinton.html&quot;&gt;她可以深深激怒他&lt;/a&gt;。在他們對決的大部分時間裏，他都在做怪相，打斷她的話，有時還會發脾氣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，儘管他表現拙劣，他們的第一場辯論還是值得研究，他利用性別假設的方式，試圖讓當時的競選領跑者克林頓看起來不那麼像總統，他使用了許多被女性視為性別歧視的行為。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當克林頓叫他唐納德，試圖刺激他的時候，他的回應似乎是拿這位前國務卿的正式頭銜開玩笑。「為了公平起見，叫你克林頓國務卿？對嗎，可以嗎？」她點了點頭，他問道。「很好。我希望你非常高興。這對我來説非常重要。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;後來，當希拉里談到自己擔任參議員和國務卿的經歷時，特朗普接二連三地打斷了她，轉而提到了她的丈夫、前總統比爾·克林頓。現在，這種策略與特朗普有時從攻擊賀錦麗轉而攻擊拜登總統的方式如出一轍——就好像男人才更值得他關注，即使他實際上不是在和男人競選總統。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;iframe frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot; width=&quot;360&quot; height=&quot;270&quot; src=&quot;https://www.nytimes.com/video/players/offsite/index.html?videoId=100000009678483&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在後來的辯論中，特朗普試圖把希拉里·克林頓描繪成軟弱的人。他抨擊她為了準備辯論暫停了外出拉票的活動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當主持人萊斯特·霍爾特問特朗普關於&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2016/09/07/us/politics/donald-trump-says-hillary-clinton-doesnt-have-a-presidential-look.html&quot;&gt;他之前説希拉里·克林頓沒有「總統氣質」&lt;/a&gt;的説法時，特朗普轉向了一個似乎同樣帶有性別色彩的攻擊，聲稱希拉里·克林頓沒有擔任總統所需的「耐力」，因為總統需要與其他國家元首進行艱苦的談判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;iframe frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot; width=&quot;360&quot; height=&quot;270&quot; src=&quot;https://www.nytimes.com/video/players/offsite/index.html?videoId=100000009678412&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希拉里直截了當地回應説，如果特朗普像她那樣，去過 112 個國家，或者在國會委員會面前作證 11 個小時，就可以和她談論耐力問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我也知道我必須回擊特朗普」，她上週接受《紐約時報》&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/07/us/politics/hillary-clinton-debate-trump-harris.html&quot;&gt;採訪&lt;/a&gt;時説。「不能讓他一直成為關注的焦點。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;焦土攻擊&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幾周後，特朗普與克林頓進行了第二場辯論，當時是他競選以來的最低點。幾天前，特朗普吹噓自己對女性進行性侵犯的《&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2016/10/08/us/donald-trump-tape-transcript.html&quot;&gt;走進好萊塢&lt;/a&gt;》(Access Hollywood) 錄音帶被泄露。希拉里提前決定她上台後不會與特朗普握手，因為那等於承認他的正當性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普利用那次會面對她發起了最嚴厲的攻擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他喜歡羞辱女性，喜歡談論我們有多噁心」，希拉里·克林頓在一年後出版的一本書中寫道。「他想嚇唬我。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普發起了令克林頓的一些助手感到震驚的反擊，他邀請了曾指控克林頓總統對她們進行不受歡迎的性挑逗的女性坐在辯論觀眾席上，並試圖通過將自己的攻擊指向希拉里·克林頓來轉移人們對《走進好萊塢》錄音帶的關注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「比爾·克林頓虐待女性」，特朗普説。「希拉里·克林頓攻擊這些女性，而且是惡毒的攻擊。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他還試圖以另一種方式讓克林頓感到不舒服。她講話時，特朗普在舞台上徘徊，在關鍵時刻出現在她身後。他講話時，克林頓經常坐着，有時他會走近她，高高在上，指着她的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/09/multimedia/09pol-trump-women-jglm/09pol-trump-women-jglm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2016 年，希拉里和特朗普在聖路易斯參加第二場總統辯論。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希拉里對此早有準備。在辯論練習時，她的助手菲利普·萊恩斯練習過尾隨在她身後。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他做的一切都是為了給人以威懾力——恐嚇是他成功的祕訣」，希拉里當時的隨行新聞祕書尼克·梅里爾説。「這吸引了很多關注。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普再次暗示，他希望確保自己比女性對手更高大偉岸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的身高至少有 1.82 米，他曾表示希望確保賀錦麗看起來就是 1.62 米高的樣子，而不是更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在我即將與賀錦麗同志舉行的辯論中，不允許有人站在任何箱子或升降機上」，他上週在自己的社交網站上寫道。他説，「這將是一種作弊行為」。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Chevaz Clarke 對文中視頻有製作貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jess Bidgood 是《紐約時報》記者，撰寫《On Politics》簡報，後者是一份關於 2024 年大選及未來的指南。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/jess-bidgood&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：杜然、晉其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/09/us/politics/trump-debate-women.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 18:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>