<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>紐約時報</title>
        <description>紐約時報全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://nytimes.com</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[從加沙、約旦河西岸到黎巴嫩，以色列「打不完」的仗]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20240902/israel-wars-gaza-lebanon-west-bank/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;PATRICK KINGSLEY&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-02 04:17:15&quot; datetime=&quot;2024-09-02 04:17:15&quot;&gt;2024 年 9 月 2 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/08/31/multimedia/31israel-military-01-lfpb/31israel-military-01-lfpb-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;週四，以色列士兵在被佔領的約旦河西岸城市圖爾卡姆。許多以色列人已經不再指望通過外交手段解決與巴勒斯坦人的衝突。 &lt;cite&gt;Jaafar Ashtiyeh/Agence France-Presse — Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;雖然以色列與哈馬斯在加沙的毀滅性戰爭吸引了大量關注，但以色列軍隊還在其他幾條戰線上展開了長達數月的戰鬥，使得這段時期成為該國 76 年曆史上最複雜的衝突期之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以色列佔領的約旦河西岸，以色列軍方一直在對巴勒斯坦幾個城市的激進組織發起突襲和打擊，自去年 10 月以來已造成約 600 人死亡，這是 20 多年來在該地區發生的傷亡最慘重的行動。週三，以色列開始了近幾個月來在該地區最大規模的軍事行動之一，同時入侵了三座城市，以抓捕或擊斃激進分子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以色列與黎巴嫩邊境，以色列一直在與真主黨交火，雙方發射了火箭彈和導彈。真主黨是一個與哈馬斯結盟、得到伊朗支持的民兵組織。這場戰鬥已導致邊界兩側數十萬人流離失所，數百人喪生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列與伊朗長達數年的影子戰爭已經公開化，雙方在 4 月向對方發起了直接打擊，導致人們擔心，一場相對剋制的加沙戰爭可能最終引發一場全面戰爭，涉及伊朗及其在中東的許多代理人，甚至美國也可能捲入其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為什麼多個組織在與以色列作戰，為什麼以色列要動用武力來對付它們，為什麼這些戰爭持續如此之久？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;為何以色列仍在加沙作戰。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管哈馬斯的大部分軍事基礎設施已經摧毀，數萬人喪生，戰爭仍看不到結束的跡象，這在一定程度上是因為以色列設定了很高的勝利標準：消滅哈馬斯領導層並解救大約 100 名仍被該組織扣押的人質。相比之下，哈馬斯的目標很低：挺過這場戰爭，如此簡單的目標使其能夠經受住慘重的損失，而放在別的組織，這樣的損失可能已經促使它們投降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈馬斯龐大的地下隧道網絡也使以色列難以取勝。據信，該組織的一些領導人藏身地下深處，某些情況下與以色列人質在一起，這使得以色列難以找到這些領導人，更不用説在不傷害本國遭綁架公民的情況下對他們發起襲擊了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/08/31/multimedia/31israel-military-02-lfpb/31israel-military-02-lfpb-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;一名以色列士兵在加沙一條據説是哈馬斯挖掘的隧道里。 &lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的戰術也加大了取勝的難度。以色列軍隊迅速從它佔領的大部分地區撤退，在某些情況下，哈馬斯在那裏得以重新集結，使得這場戰爭無法像大多數戰爭那樣，以一方佔領另一方領土的方式結束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事實證明，停火也難以實現，這在很大程度上是因為以色列總理本雅明·內塔尼亞胡只尋求暫時停火，而哈馬斯領導人葉海亞·辛瓦爾則尋求完全停火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;以色列&lt;/b&gt;&lt;b&gt;為什麼&lt;/b&gt;&lt;b&gt;襲擊約旦河西岸城市。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;於 2005 年從加沙撤出的以色列軍隊在約旦河西岸維持着廣泛的存在，部分原因是為了保護居住在被世界大多數國家視為非法定居點的大約 50 萬以色列人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列軍隊經常對西岸的巴勒斯坦城市發起突襲和打擊，以鎮壓包括哈馬斯在內的巴勒斯坦武裝組織，他們在這些定居點和以色列境內對以色列人發動恐怖襲擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;許多激進團體反對以色列的存在。近年來，隨着以色列的佔領日益鞏固，巴勒斯坦建國的希望渺茫，巴勒斯坦人對以色列人的怨恨與日俱增，這些激進團體的活躍程度也有所上升。極端主義定居者對巴勒斯坦平民的暴力行為不斷增加，再加上這些極端分子越來越給人肆無忌憚、不受約束的感覺，以及定居點的擴張，都被巴勒斯坦組織用來證明武裝活動的必要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/08/31/multimedia/31israel-military-03-lfpb/31israel-military-03-lfpb-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;週四，一輛以色列軍車穿過圖爾卡姆的努爾沙姆斯地區。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自加沙戰爭開始以來，以色列增加了對這些武裝團體的攻擊，並表示，隨着從伊朗走私武器的增加，這些武裝團體變得更加活躍。以色列還稱，管理約旦河西岸巴勒斯坦城市的巴勒斯坦權力機構已經變得太弱小，無法獨自控制這些團體。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前尚不清楚以色列的突襲行動效果如何，觀察人士對以色列的襲擊在多大程度上限制或鼓勵了巴勒斯坦的軍事行動存在分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列軍方表示，他們的行動已經擊斃了幾名主要的激進分子指揮官，並挫敗了多起針對以色列平民的襲擊。然而，這些武裝分子似乎正在磨練他們的技巧：在上個月，一名來自西岸的巴勒斯坦人在特拉維夫引爆了一枚炸彈。這是多年來首次發生此類事件，以色列軍方將其作為週三大規模軍事行動的理由之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;以色列為何要&lt;/b&gt;&lt;b&gt;打擊&lt;/b&gt;&lt;b&gt;黎巴嫩。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主黨是一個與哈馬斯結盟的民兵組織，控制着黎巴嫩南部的大片地區，去年 10 月 7 日的襲擊發生後不久，真主黨開始向以色列開火，以支援哈馬斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自那以後，以色列和真主黨一直在以黎邊境交火，向對方發射火箭彈和導彈，同時試圖避免一場極有可能摧毀兩國的全面地面戰爭。以色列的戰鬥機可以摧毀黎巴嫩首都貝魯特，而真主黨擁有數千枚精確制導導彈，可以摧毀以色列的城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/08/31/multimedia/31israel-military-02-bhmv/31israel-military-02-bhmv-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2 月，以色列與黎巴嫩邊境附近的薩薩基布茲被毀的禮堂。在加沙戰爭看不到盡頭的同時，黎巴嫩的戰鬥似乎也要拖延下去。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列表示，它不會停止襲擊真主黨的資產和作戰人員，直到以色列北部居民能夠安全返回家園（約 6 萬人因戰事而流離失所）。然而，由於真主黨放話要繼續開火，直到加沙實現持久停火，這一前景顯得遙遙無期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於加沙的戰事看不到結束的跡象，黎巴嫩的戰鬥似乎仍將持續，這增加了雙方誤判的可能性，從而導致衝突失控。7 月，黎巴嫩對以色列學童的襲擊促使以色列在貝魯特殺死了一名真主黨高級指揮官，這使得分析人士預測，在雙方設法從上週日的懸崖邊緣後退之前，衝突會大幅升級。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;為什麼以色列在和伊朗作戰？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幾十年來，伊朗領導人一直表示要摧毀以色列。兩國在暗中打擊對方的利益，並建立起威懾彼此的地區聯盟。以色列認為伊朗建立核武庫的企圖威脅到了它的生存，一再嘗試破壞該計劃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在加沙開戰之前，兩國還會煞有介事地否認曾發動過攻擊。這主要是為了避免正面衝突，從而導致升級到全面戰爭。以色列此前從未表示過對暗殺伊朗官員事件負責。伊朗也會避免進行大規模的公開挑釁，只是在背後慫恿哈馬斯、真主黨、也門胡塞武裝以及約旦河西岸的巴勒斯坦組織等代理人去攻擊以色列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加沙衝突的烈度和持續時間促使雙方少了些遮遮掩掩，這場影子戰爭開始走向公開。4 月，以色列襲擊了伊朗在敍利亞的一個外交園區，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/01/world/middleeast/iran-commanders-killed-syria-israel.html&quot;&gt;殺死數名&lt;/a&gt;伊朗高級指揮官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/08/31/multimedia/31israel-military-01-bhmv/31israel-military-01-bhmv-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;4 月，在敍利亞大馬士革的伊朗大使館遭到空襲後，緊急救援人員在一棟被摧毀的建築裏。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗的回應是一場在軍事史上規模數一數二的的巡航導彈和彈道導彈攻擊，也是伊朗首次直接從本土攻擊以色列，引發了全面戰爭的擔憂，不過最終造成的損失並不大。哈馬斯的政治領袖伊斯梅爾·哈尼亞 7 月前往伊朗時，以色列冒險將其在伊朗領土上殺死，促使伊朗承諾對以色列再次發起直接襲擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;以色列如何解釋其武力使用。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列稱自己別無選擇，在伊朗為首的地區聯盟面前只能採取行動保衞自己，該聯盟的目標不只是終止以色列對巴勒斯坦的佔領，還要將以色列本身摧毀。以色列官員強調是哈馬斯和真主黨率先攻擊了以色列，迫使其作出回應，他們説伊朗對哈馬斯和真主黨的支持意味着以色列有必要攻擊伊朗及其資產。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/08/31/multimedia/31israel-military-06-lfpb/31israel-military-06-lfpb-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;去年 11 月，以色列士兵離開在 10 月 7 日以色列卡法阿扎的襲擊中受損的房屋。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;許多以色列人已經對外交解決巴以衝突不抱希望。以色列人的主流看法是，在三十年前的一次失敗的和平進程中，以色列已經向巴勒斯坦人做出了許多妥協，結果他們的最佳提案還是被巴勒斯坦領導層拒絕了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列人經常以 2005 年加沙撤軍為例，説明以色列的好意是徒勞的：2006 年哈馬斯在立法機構選舉中獲勝，一年後從敵對組織法塔赫手中奪取了對加沙的控制權，並使用加沙作為攻擊以色列的平台，最終實現了 10 月 7 日的襲擊，那是以色列歷史上傷亡最慘重的一天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;許多以色列人希望通過和平的方式得到中東的接納，在他們看來，與越來越多阿拉伯國家建起初步的經濟和外交關係，是向着這個目標邁出了一步。不過，目前他們從歷史得到的經驗是，武力往往是「起作用的「。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 1948 年建國以來，是武力而非外交讓這個新生的國家在與周邊地區的戰爭中生存下來。以色列強大的軍隊讓它在 1967 年的阿以戰爭中擊敗了三個敵國。同樣是這支軍隊，在 1973 年挫敗了敍利亞和伊朗的突然襲擊，讓以色列在 2000 年代抵擋住連番的自殺式炸彈襲擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些以色列人甚至認為，他們的政府過於畏首畏尾，應該對真主黨和伊朗發起更兇狠的攻擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;批評者如何看待以色列的武力使用。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在加沙，反對者説以色列不在乎平民的死活，指責它在進行一場種族滅絕，以色列否認該指控。在黎巴嫩、伊朗以及中東其它地方，以色列的批評者稱其對目標的選擇過分具有挑釁性，不願意讓外交來發揮作用。例如，一些人認為，以色列不久前對哈尼亞和真主黨高級指揮官福阿德·舒克的襲擊是不負責任的幹預行動，越過了許多紅線，可能會導致與伊朗及其代理人的這場相對可控的戰爭演變成失控的災難。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/08/31/multimedia/31israel-military-phfq/31israel-military-phfq-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;上週，在加沙地帶中部的代爾巴拉赫，巴勒斯坦婦女哀悼罹難的親人。 &lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在更廣泛的層面上，以色列還被指責是咎由自取，眼下困境的起因是 20 年前沒有同意與巴勒斯坦人的和平協議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批評者認為以色列在談判中做出的讓步太少。他們提醒人們注意，那些在西岸攻擊以色列人的青年巴勒斯坦武裝人員往往一生都生活在敵佔區，在目前的極右翼以色列政府治下，佔領區的範圍正越來越大，極端主義定居者正在發起越來越多的攻擊，巴勒斯坦人在該地區內的出行也受到嚴格的限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的反對者還認為，對 10 月 7 日襲擊的認知應該考慮到以色列高壓政策的背景，此外還有埃及進行的長達 17 年的封鎖，封鎖令許多加沙人無法前往國外、難以獲得 3G 互聯網之類的日常服務以及相對複雜一些的醫療服務，也制約了該地區的經濟。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Patrick Kingsley 是時報耶路撒冷分社社長，負責報道以色列及被佔領土。他曾在 40 個國家進行報道，出版過兩本書，還曾為《衞報》報道移民和中東議題。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/patrick-kingsley&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/31/world/middleeast/israel-wars-gaza-lebanon-west-bank.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 16:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[貿易保護主義最終將傷害誰]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/opinion/20240902/tariffs-us-india-china/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;SHEKHAR AIYAR&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-02 03:00:37&quot; datetime=&quot;2024-09-02 03:00:37&quot;&gt;2024 年 9 月 2 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/08/30/opinion/30aiyar-image/30aiyar-image-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;1050&quot;&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Antonio Giovanni Pinna&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;世界銀行對極端貧困的衡量標準是每天收入 2.15 美元，這是在西方國家很少見到的貧困程度。在這種收入水平下，飢餓或飢餓的陰影是生活中不可避免的特徵。據估計，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.aeaweb.org/articles?id=10.1257/089533003769204335&quot;&gt;貧困家庭出生的兒童中有一半以上營養不良&lt;/a&gt;。可以説，對於生活在如此惡劣環境中的家庭來説，哪怕是物質上的一點點改善，對人類總體福祉的貢獻也要多於一個相對幸運的家庭獲得巨大收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半個世紀以來，人類最偉大的成就之一就是在減少貧困方面取得了驚人的進展。生活在貧困線以下的全球人口比例從 1981 年的 40% 以上下降到 2021 年的 10% 以下，其中大部分成果來自兩個國家：中國和印度。貧困人口下降速度之快出乎意料，以至於聯合國提前五年實現了全球貧困人口減半的目標。這種改善還帶來了更公平的全球收入分配，發展中國家在世界 GDP 中所佔的份額急劇上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些成果離不開國際貿易。在 20 世紀 70 年代末和 80 年代中期，中國和印度日益向世界開放其經濟。還有許多國家通過利用貿易作為發展的階梯而繁榮，包括 20 世紀更早些時候的東亞「四小龍」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於西方國家日益轉向保護主義，如今這一切都岌岌可危。在大西洋兩岸以及國會兩黨中，同不太富裕的國家開展貿易會導致本國就業和工資降低的觀點已經廣為流傳。這種零和思維將嚴重限制生活水平遠低於西方的那些國家的發展機會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.imf.org/external/pubs/ft/fandd/2001/09/dollar.htm&quot; title=&quot;Link: https://www.imf.org/external/pubs/ft/fandd/2001/09/dollar.htm&quot;&gt;國際貿易與經濟增長緊密相連&lt;/a&gt;，長期以來一直是全球貧困的天敵。過去 40 年裏，使其貿易制度自由化並融入世界經濟的發展中國家——我們稱其為全球化國家——表現大大超過了非全球化國家。全球化國家的發展速度也比富裕國家快得多，這使它們能夠逐漸縮小與西方國家之間仍在擴大的人均收入差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 20 世紀 80 年代以來，中國和印度一直是世界上增長最快的經濟體之一，共使 11 億人擺脫了絕對貧困。貿易自由化是&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.bruegel.org/system/files/2024-04/Essay%2002%202024_0.pdf&quot;&gt;兩國經濟改革的核心&lt;/a&gt;，貿易佔 GDP 的比例在自由化後飆升。這些改革包括降低關稅、取消許可證要求和進口壟斷，以及提高匯率靈活性。這些改革與眾多國內政策變革相結合，釋放了當地企業家的活力，使得企業更容易獲得外國的理念、資本和市場。與此同時，更激烈的國內競爭，包括來自進口產品和外國公司新成立的子公司的競爭，淘汰了效率低下的企業，刺激了生產率的快速增長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是一份被普遍採納的藍圖。電子巨頭三星超過三分之一的手機是在越南生產的。即使在整個國家經濟快速增長的背景下，太原和北寧這兩個省在大幅減少貧困方面的表現也相當突出。它們正是手機的生產地。墨西哥也出現了類似情況，在跨國公司僱工較為集中的城市，貧困率下降幅度更大，獲得食品、保健和教育等基本商品的機會也有所改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與供應鏈相連有助於本地企業繁榮發展。它們不僅能獲得尖端技術，還能發展寶貴的長期關係，並學會如何駕馭國際市場。它們對投入品和原材料的需求有助於創造一個充滿活力的當地生態系統。&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.worldbank.org/en/publication/wdr2020&quot;&gt;世界銀行&lt;/a&gt;估計，參與國際供應鏈的人數每增加 1%，人均收入就會增加 1% 以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;貿易還往往通過為女性創造更多的就業機會來減少與性別有關的不平等，相關就業女性往往會得到以當地標準而言相當的慷慨的補償。在發展中國家，以出口為導向的企業比僅為國內市場生產的企業僱用更多的女性。在服務出口部門的新工作崗位中，女性佔了很大比例。僅德里和孟買的呼叫中心就僱傭了大約 100 萬名員工，其中女性佔據格外高的比例。在孟加拉國，在與服裝出口業有更多關聯的村莊——這些地方的勞動力絕大多數是女性，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.sciencedirect.com/science/article/abs/pii/S0304387815000085&quot;&gt;童婚和未成年懷孕的人數大幅下降&lt;/a&gt;，這些村莊的年輕女孩平均多接受 1.5 年的早期教育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天，這些成果面臨不必要的巨大風險。特朗普承諾對幾乎所有進口到美國的商品&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.piie.com/publications/policy-briefs/2024/why-trumps-tariff-proposals-would-harm-working-americans&quot;&gt;徵收 10% 到 20% 的關稅&lt;/a&gt;，對所有中國商品徵收 60% 的關稅。在民主黨人當中，反貿易的情緒相對溫和，但也並非完全沒有。拜登政府不但沒有完全扭轉特朗普之前對鋼鋁徵收的關稅，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://apnews.com/article/biden-tariffs-mexico-china-steel-aluminum-b00486d74d437b3b1d9f2b99a67d74ca&quot;&gt;最近還增加了關稅&lt;/a&gt;。儘管其標誌性的《通貨膨脹削減法案》的目標值得稱讚，但該法案充斥着對從國外購買商品的懲罰規定，即使這些商品比國內同類產品更便宜、質量更好。在全球範圍內，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://cepr.org/voxeu/columns/geo-economic-fragmentation-and-world-economy&quot;&gt;貿易限制&lt;/a&gt;呈爆炸式增長，2022 年實施的保護主義措施數量是 10 年前的 10 倍以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旨在保護富裕國家就業的高關稅已被大量實際證據證明是倒退和徒勞的。它們的效果是遞減的，因為低收入家庭消費大量電視和雜貨等貿易商品，關稅會使其變得更貴；而更富裕的消費者往往會更多購買醫療和餐館餐飲等非貿易服務。而説關稅徒勞無益是因為，即使能挽救工作崗位，通常也會被關稅造成的其他經濟部門的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.federalreserve.gov/econres/feds/files/2019086pap.pdf&quot;&gt;就業崗位損失&lt;/a&gt;所抵消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是説，反對貿易的真正代價不會由富裕國家來承擔，畢竟這些國家已經很富裕了。維護自由貿易秩序的最佳理由來自那些不那麼幸運的國家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保護主義壁壘不斷上升最重要的後果是，低收入國家將會更加難以利用貿易作為增長引擎，這一點也是最少被人討論的。這將削弱世界上最貧困人口的物質前景，並減緩一代又一代兒童擺脫匱乏生活的速度，而在西方，這樣的貧困已經成為一種逐漸消失的記憶。如果國際貿易在民粹主義激情和混亂分析的衝擊下萎縮，這對富裕國家來説確實是一種不幸。但對於世界上人口多得多的其他國家來説，將會是一場悲劇。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Shekhar Aiyar 是約翰·霍普金斯大學高級國際研究學院的客座學者；也是智庫 Bruegel 的非常駐研究員，以及印度全國應用經濟研究理事會的客座教授。他正在寫作《A Defense of the Liberal Economic Order: From a Not-Entirely-Western Perspective》一書。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/30/opinion/tariffs-us-india-china.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 15:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美國譴責中國「故意」與菲律賓海岸警衞隊船隻相撞]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240902/china-philippines-south-china-sea-collision/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;DAVID PIERSON, CAMILLE ELEMIA&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-02 11:24:26&quot; datetime=&quot;2024-09-02 11:24:26&quot;&gt;2024 年 9 月 2 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/01/multimedia/01china-philippines-01-mfvw/01china-philippines-01-mfvw-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;菲律賓海警發佈的視頻截圖顯示，週六，一艘中國海警船隻在薩比納淺灘（中國稱仙賓礁）附近與一艘菲律賓船隻相撞。 &lt;cite&gt;Philippine Coast Guard&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中國和菲律賓相互指責對方在南海一個有爭議的環礁附近故意衝撞自己的海警船隻，兩國在該地區的對峙不斷升級。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;繼過去兩週兩國在該海域發生多起對峙後，上週六在薩比納淺灘（中國稱仙賓礁）附近衝突再起。就在數天前，拜登政府的國家安全顧問傑克·沙利文在北京與中國高級領導人&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/world/20240830/china-us-sullivan-xi/&quot;&gt;舉行會談&lt;/a&gt;時提到了美菲防務條約。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國國務院&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.state.gov/u-s-support-for-the-philippines-in-the-south-china-sea-12/&quot;&gt;週末表示&lt;/a&gt;，它與「盟友」站在一起，並譴責中國「故意」與菲律賓海岸警衞隊船隻相撞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這是中華人民共和國一系列危險且不斷升級的行動中的最新一例」，國務院發言人馬修·米勒在聲明中表示。「中華人民共和國對不存在陸地領土的海域非法主張‘領土主權’，並採取日益激進的行動來實施這些主張，威脅到所有國家的航行和飛越自由。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;米勒重申 1951 年簽署的《美菲共同防禦條約》，該條約規定，如果菲律賓受到武裝攻擊，美國有義務保護菲律賓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仙賓礁（菲律賓稱為艾斯柯達淺灘）是北京和馬尼拉圍繞南海領土持續爭端的最新爆發點。今年 6 月，在附近的仁愛礁中菲海警船的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240618/china-philippines-boats-collide/&quot;&gt;衝突&lt;/a&gt;中，一名菲律賓水手失去了大拇指。北京一直試圖阻止這裏的菲律賓軍事崗哨獲取補給。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國堅持對南海的大片水域擁有主權。該海域擁有世界上最富饒的漁業資源，以及承載着全球約三分之一海洋貿易的航道。專家還認為，該地區蘊藏着豐富的石油和天然氣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2016/07/13/world/asia/south-china-sea-hague-ruling-philippines.html?smid=tw-share&quot;&gt;2016 年，一個國際法庭裁定&lt;/a&gt;，中國在該海域的主張沒有法律依據。法庭指出，第二託馬斯淺灘（中國稱為仁愛礁）等島礁位於菲律賓 200 海里專屬經濟區內。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/01/multimedia/01china-philippines-02-mfvw/01china-philippines-02-mfvw-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;中國海警人員上週在薩比納淺灘執行任務。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國在南海的主權主張激怒了印度尼西亞、馬來西亞和越南等該地區其他國家。&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240813/south-china-sea-philippines/&quot;&gt;但分析人士&lt;/a&gt;認為，這些爭端沒有那麼激烈，是因為它們不涉及美國，而且這些國家沒有像馬科斯領導下的菲律賓那樣大聲挑戰中國的主張。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律賓海岸警衞隊週六發佈的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://x.com/jaytaryela/status/1829795642484670573&quot;&gt;視頻&lt;/a&gt;顯示，一艘中國海警船三次撞擊特蕾莎·馬格巴努阿號。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中國的最新行動是沒有必要的，因為菲律賓船隻是在自己的海洋管轄範圍內進行和平合法的巡邏」，菲律賓海事委員會在一份聲明中表示。「菲律賓譴責這種無端的侵略行為，並將堅定不移地維護自己的主權、主權權利和管轄權。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為菲律賓最大的海警船之一，97 米長的特蕾莎·馬格巴努阿號自 4 月以來一直停泊在薩比納淺灘。這裏位於菲律賓的專屬經濟區內，距離西部的巴拉望省 75 海里，距離中國 600 多海里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國發布了&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://x.com/CCTV_Plus/status/1829881858550821077&quot; title=&quot;Link: https://x.com/CCTV_Plus/status/1829881858550821077&quot;&gt;自己的撞船視頻&lt;/a&gt;，稱視頻顯示菲律賓船隻駛入中國海警船的航道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「菲 9701 號船以不專業、危險方式故意衝撞中方正常維權執法的 5205 艦，導致發生擦碰，責任完全在菲方」，中國海警局發言人劉德軍表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他還説：「我們再次正告菲方正視現實、放棄幻想，立即自行撤走才是唯一正確途徑。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週六薩比納淺灘事件之前，8 月 25 日，中國海警船向菲律賓漁船發射水炮；8 月 19 日，兩國海警船相撞。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;David Pierson 報道中國外交政策和中國與世界的經濟與文化交互。他從事新聞工作已超過 20 年。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/david-pierson&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/09/01/world/asia/china-philippines-south-china-sea-collision.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 11:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韓國最高情報機構官員被指控向中國泄露臥底特工名單]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240902/south-korea-spy-leak-china/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;CHOE SANG-HUN&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-09-02 09:31:51&quot; datetime=&quot;2024-09-02 09:31:51&quot;&gt;2024 年 9 月 2 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/08/30/world/30skorea-leak/30skorea-leak-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;板門店非軍事區共同警備區韓國一側的士兵，攝於去年。 &lt;cite&gt;Pool photo by Jeon Heon-Kyun&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;韓國國防官員週五表示，韓國最高軍事情報機構的一名官員多年來向疑似中國情報人員泄露機密數據，包括臥底特工名單，以換取酬勞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韓國國防情報司令部的這名 49 歲的文職僱員在&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/27/world/asia/south-korea-intelligence-leaks-north-korea.html&quot;&gt;7 月被捕&lt;/a&gt;，並於上週二被正式起訴，罪名包括受賄，以及自 2019 年起 30 次將敏感數據通過文件或語音信息轉交給他人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據韓國國防部的説法，軍事檢察官在上週的吹風會上表示，泄露的信息包括在中國、俄羅斯和其他國家為韓國國防情報司令部祕密工作的特工名單。韓國國防情報司令部專門從事針對朝鮮的間諜活動，朝鮮是一個高度軍事化的國家，經常&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/01/01/world/asia/north-korea-nuclear-escalate.html&quot;&gt;威脅其南部鄰國&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這給韓國帶來了一些尷尬的問題，因為為了幫助提防朝鮮和中國，它正在擴大與美國和日本的軍事情報共享。韓美在針對朝鮮的間諜活動上相互依賴，兩國共享衞星、網上情報，以及特工人員（如為該司令部工作的人員）等資源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泄密事件最初是今年 6 月被發現的，促使韓國最祕密的政府機構之一國防情報司令部召回駐紮海外的臥底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韓國的祕密特工一直在中國活動，他們試圖在那裏招募間諜，從去中國旅行的朝鮮人或經常在中朝之間往返的朝鮮族人當中收集情報。但他們的臥底身份有時會暴露，讓他們成為中國當局以及在中國祕密工作的朝鮮反間諜特工的打擊目標。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;調查人員仍在評估泄密事件給韓國對朝鮮數十年情報戰造成的損害規模，韓國的立法者和媒體懷疑這些數據最終可能流向平壤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據軍事檢察官的説法，這名被起訴的官員曾在 2017 年 4 月在中國東北的延吉市遭祕密拘留，並被要挾為疑似中國特工的人工作。檢察官沒有透露這名韓國官員的名字。他們表示，此人去那個靠近朝鮮邊境的城市是為了檢查那裏的情報收集網。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他將文件打印出來，對機密文件做了筆記或屏幕截圖，還對一些文件進行了手機拍照，然後將這些文件偷帶出來，用有密碼保護的中國雲服務或一款在線遊戲應用的語音短息功能發送給中方。軍事檢察官稱，他從中國聯繫人那裏拿到了至少 12 萬美元的回報。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「查一下我已發的文件」，這名韓國官員在發給他的中國聯繫人的一條短信中寫道。「如果你付給我更多的錢，我會分享更多文件。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對這名官員提出的刑事指控包括收受賄賂和違反軍事情報保護法。檢察官表示，他們仍在調查那名被懷疑是中國特工的人是否與朝鮮有關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韓國主要反對黨新民黨的資深議員金珉錫（音）的辦公室首先向媒體通報了泄密事件。韓國情報部門最初獲悉國防情報司令部可能存在泄密是因為，此前他們的黑客在監控朝鮮計算機網絡時發現了一份韓國祕密特工名單。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近一次對韓國國防情報司令部發生重大泄密事件的報道是 2018 年，那次是發現一名隸屬於該司令部的現役軍官通過一名退休的韓國情報官員向中國和日本的外國特工出售機密信息。據報道，此人出售的信息包括韓國國防情報司令部在中國的特工，以及朝鮮武器數據。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「最近這起泄密案引發了人們對特工的道德準則，以及對這麼長時間未能將其抓獲的體制的嚴重質疑，這種泄密威脅了其他韓國海外特工的生命安全」，韓國自由民主研究所所長兼安全分析師柳東烈（音）説，他長期研究朝鮮半島的情報戰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前還不清楚最近這次泄密事件的影響範圍有多廣。調查人員沒有提及任何在朝鮮境內活動的特工或線人身份遭暴露的情況。他們表示，泄密內容包括韓國國防情報司令部的內部結構和運作方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 8 月早些時候被任命為韓國國防部長的金容鉉發誓採取「特別措施」，以解決調查中發現的任何問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韓國國防情報司令部的祕密特工從事的是該國最危險的一些間諜工作。與其他享有外交豁免權的特工不同，他們中的許多人不持外交護照，而是假扮成商人，這使得他們容易在中國等國家遭到逮捕、威脅和勒索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韓國國防情報司令部的一名特工曾在 2016 年幫助中國一家朝鮮餐館的經理帶着十幾名女服務員&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2018/08/04/world/asia/north-korea-waitresses-defector.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2018/08/04/world/asia/north-korea-waitresses-defector.html&quot;&gt;叛逃&lt;/a&gt;韓國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但 1998 年也曾發生過一名在離朝鮮邊境不遠的中國城市丹東祕密工作的韓國國防情報司令部中校被綁架到朝鮮的事情。六個月後，他被釋放，他在接受盤問時透露，他受到朝鮮審訊人員的酷刑和勒索，朝鮮威脅要殺死他在韓國的家人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據 2018 年出版的有關臥底特工的《祕密行動》一書，這名特工交出了在中國東北地區活動的其他韓國祕密特工的名單，並承諾為朝鮮當雙重間諜後，他才得以獲釋。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Choe Sang-Hun 是時報駐首爾首席記者，報道韓國和朝鮮新聞。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/choe-sang-hun&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/30/world/asia/south-korea-spy-leak-china.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 10:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「TikTok 法案」無法解決的深層安全問題]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240314/tiktok-ban-house-bill/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;DAVID E. SANGER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-08-30 05:59:33&quot; datetime=&quot;2024-08-30 05:59:33&quot;&gt;2024 年 3 月 14 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/03/13/multimedia/13dc-assess1-bjwk/13dc-assess1-bjwk-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;週三，TikTok 的支持者在國會大廈外抗議。現在，超過一半的美國人在手機上安裝了這款應用。 &lt;cite&gt;Kent Nishimura for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在共和黨和民主黨幾乎沒有任何共識的首都，週三，眾議院以引人矚目的壓倒性多數宣佈 TikTok 對國家安全構成了極為嚴重的威脅，必須強制它將美國業務出售給一個非中國所有者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但這掩蓋了 TikTok 更深層次的安全問題，該立法並沒有完全解決這個問題。在這場持續四年的爭鬥中，可以清楚地看出，TikTok 所構成的安全威脅與 TikTok 的所有權的關係並不大，而是與由誰來編寫讓 TikTok 發揮作用的代碼和算法更為相關。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些算法指導 TikTok 如何觀察用戶，並向他們提供更多他們想要的內容，堪稱這款應用的法寶。目前 1.7 億美國人在手機上安裝了這款應用，相當於半個美國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但 TikTok 並不擁有這些算法；它們是由為其中國母公司字節跳動工作的工程師開發的，該公司在軟件實驗室中集成代碼，並對其高度保密。但中國出台了一些規定，似乎是為了要求字節跳動在將任何算法授權給外人之前必須送交政府審查。幾乎沒有人認為政府會頒發相關許可——這意味着，如果把沒有底層代碼的 TikTok 賣給美國人，可能就像賣出一輛法拉利，卻不附帶這個品牌著名的引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20240314/tiktok-ban-house-vote/&quot;&gt;該法案&lt;/a&gt;將要求切斷這個新的、由西方所有的 TikTok 切斷與字節跳動的任何「運營關係」，「包括在內容推薦算法操作方面的任何合作」。因此，這家總部位於美國的新公司將不得不開發自己的美國本土算法。也許會成功，也許會失敗。但是，一個沒有經典算法的 TikTok 版本可能很快就會變得對用戶毫無用處，對投資者毫無價值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而現在，中國沒有放手的理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;眾議院的投票「是一個很好的象徵性姿態」，戰略與國際研究中心網絡研究項目負責人詹姆斯·劉易斯週三表示。「但中國人也有一票。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是世界上最強大的兩個科技超級大國之間更廣泛的對峙的一部分。這種紛爭每天都在上演，包括拜登總統拒絕向中國出售最先進的電腦芯片，以及中國反對強製出售歷史上最成功的消費應用程序之一。中國外交部發言人週三表示，華盛頓「不能在公平競爭中取勝，就採取霸凌行徑」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是一個令人矚目的問題，是 TikTok 在 2016 年首次發佈應用程序時人們不曾想到的。當時，華盛頓關注的是來自北京的其他問題。它指責中國情報機構洗劫了美國人事管理局，竊取了 2200 多萬美國政府官員和承包商的安全許可文件。美國的芯片設計、噴氣發動機技術和 F-35 戰鬥機技術遭到網絡竊取，也令華盛頓耿耿於懷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沒有人想到，中國工程師設計的代碼似乎比美國人自己更瞭解美國消費者的心思。數以百萬計的美國人開始把這款中國設計的軟件放在他們的蘋果和安卓設備上，軟件的內部構造沒有人真正瞭解，人們先是為了看跳舞的視頻，然後是各種米姆，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.pewresearch.org/short-reads/2023/11/15/more-americans-are-getting-news-on-tiktok-bucking-the-trend-seen-on-most-other-social-media-sites/&quot;&gt;現在又用來獲取新聞&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是第一款由中國設計，在美國大受歡迎的消費類軟件。似乎沒有一家美國公司有能力取代它。因此，沒過多久，這款風靡一時的軟件引發了人們的擔憂，中國政府是否有可能利用 TikTok 收集的數據來追蹤美國公民的習慣和品味。驚慌失措的美國各州政府開始禁止在工作手機上安裝該應用程序。軍隊也出台了同樣的規定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但官員們知道，他們無法從普通用戶手中奪走它——這就是為什麼威脅禁止 TikTok 顯得有些可笑的原因，尤其是在選舉年。商務部長吉娜·雷蒙多去年&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.bloomberg.com/news/articles/2023-03-01/chips-tiktok-make-gina-raimondo-vital-to-biden-china-policy&quot;&gt;對彭博新聞社坦言&lt;/a&gt;，如果一個民主國家認為它可以徹底禁止這款應用，「如果要我從政治人物的角度來説，我會覺得，這將讓你永遠失去所有 35 歲以下的選民。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週三通過的眾議院法案為此類禁令的威脅效果打開了方便之門。但這可能並非其真正意圖。相反，它尋求讓美國獲得強迫出售 TikTok 的籌碼。外國在美投資委員會是一個行事隱祕的機構，負責審查可能危及國家安全的企業交易，兩年來，它一直在悄悄地試圖制定一項能夠避免最後對決的安排。到目前為止，它並未成功，這也是通過該法案的原因之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在談判過程中，TikTok 提出繼續在美國運營，仍由字節跳動全資擁有，並且讓其算法在美國接受檢查和分析。這是 TikTok 稱為「得克薩斯計劃」的更廣泛方案的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據該計劃，TikTok 所有美國用戶的數據將存儲在雲計算公司甲骨文運營的境內服務器上。為了讓大家對其算法的獨立性放心，TikTok 還提議由甲骨文和第三方審查其源代碼，以確保它未遭操縱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TikTok 表示，該計劃的大部分已經落實。但政府官員堅持認為很難得知這種檢查的實際效果，因為即使對最有經驗的專家來説，快速審查代碼中的微小變化也是一件複雜的事情。拜登政府的官員表示，這不像檢查農產品或在武器條約下清點武器。非常細微的變化可能會改變所傳遞的消息，無論是關於總統選舉還是中國對台灣的行動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TikTok 試圖將這一安排納入一份正式協議，以解決政府對國家安全的擔憂。但這一想法遭到了拜登政府高級官員的抵制，首先是司法部副部長麗莎·摩納哥，她認為這尚不足以化解他們的擔憂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而拜登政府和立法者則推動字節跳動出售 TikTok。參議院情報委員會主席、精通技術的弗吉尼亞州民主黨參議員馬克·華納支持這項新法案，他表示，任何出售這款應用程序的交易都需要確保「算法不會繼續駐留在北京，或者被完全獨立於北京那套算法的算法所取代」。他還説，需要保護 TikTok 數據的安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在眾議院，很難搞清楚立法者最為擔心的是什麼：隱私、虛假信息的可能性，或者僅僅是擔心中國開發的代碼存在於美國人手中（主要由中國生產的）iPhone 裏。所有這些擔憂往往混雜在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「像中國共產黨這樣的外國對手構成了我們這個時代最大的國家威脅」，在週三的眾議院辯論中，能源和商業委員會主席、華盛頓共和黨議員凱西·麥克莫里斯·羅傑斯表示。她稱 TikTok 是「中共可以加以利用的寶貴宣傳工具」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TikTok 通過遊説挫敗眾議院法案的方式，可能反而加劇了擔憂。麥克莫里斯·羅傑斯指出，TikTok 在應用程序上發出提醒，敦促用戶聯繫國會投「反對」票。國會辦公室的電話被打爆，工作人員認為其中一些是青少年打來的。對 TikTok 的高管來説，這是民主的行動。對一些國會議員來説，這證明瞭他們的觀點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這只是中共將其控制的應用程序武器化，操縱成千上萬民眾來推進其議程的小試牛刀而已」，她説。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;David E. Sanger 負責報道拜登政府和國家安全。他在時報任職超過 40 年，著有數本關於美國國家安全挑戰的書。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/david-e-sanger&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/03/13/us/politics/tiktok-ban-house-bill.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 18:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國至關重要，但美國總統候選人為何鮮少提及對華政策？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240830/trump-harris-china-tiktok/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;DAVID E. SANGER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-08-30 06:04:51&quot; datetime=&quot;2024-08-30 06:04:51&quot;&gt;2024 年 8 月 30 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/08/29/multimedia/29-pol-on-politics-newsletter-top-jzpt/29-pol-on-politics-newsletter-top-jzpt-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;2023 年，拜登總統與中國國家主席習近平在加州舉行會談。 &lt;cite&gt;Doug Mills/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;如果問拜登總統——或者美國國家安全領域的任何一個人——未來幾十年美國最大的地緣政治挑戰是什麼，你一定會得到一個幾乎一致的答案：中國。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;給出的理由都差不多。美國從來沒有遇到過一個在這麼多領域挑戰它的競爭對手。從人工智能到半導體，從電動汽車到生物科學，習近平領導的中國是美國唯一真正的技術競爭對手。在過去幾年裏，中國的核武庫規模擴大了一倍多，它&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/14/world/asia/putin-china-xi.html&quot;&gt;與俄羅斯建立的一種新夥伴關係&lt;/a&gt;可能會顛覆關於美國如何自衞的所有假設。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然後是經濟。如果説幾年前，美國經濟學家擔心的是中國的快速崛起，那麼今天，他們擔心的是中國經濟的放緩，以及產能過剩的問題——過剩的商品正充斥着世界，這有可能帶來災難性後果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在台灣問題上也存在着爆發戰爭的真正風險。還有 TikTok。這個清單可以一直列下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，當這個議題出現在競選活動中時，它主要被視為一種經濟威脅。中國的野心已經迫使美國改變了培訓工人、塑造投資和重組國防的方式，關於中國作為一個廣泛戰略競爭對手的更為棘手的討論，基本上被放在了一邊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國陷入了我所説的「戰情室-競選活動」失衡。它的原理是這樣的：如果有一個議題困擾着華盛頓的政策制定者，那麼通常可以肯定的是，除了競選活動中一些老生常談的説法，沒有人會談論它。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本週就是一個典型的例子。在競選活動如火如荼地進行時，拜登總統的國家安全顧問傑克·沙利文到北京與習近平主席就一系列緊急問題舉行會談，包括中國支持俄羅斯在烏克蘭的戰爭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;芯片、人權和氣候議題&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你可能認為中國會是戰情室規則的例外。中國的問題涉及方方面面，從我們在沃爾瑪的購物方式到地球變暖。進步人士估計同時會關注這個國家的人權記錄，以及作為世界最大溫室氣體排放國的身份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些主張增加國防預算的保守派人士密切關注中國海軍的發展，還有 2021 年&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2021/10/27/us/politics/china-hypersonic-missile.html&quot;&gt;令五角大樓大吃一驚&lt;/a&gt;的那次高超音速導彈試驗。他們主張把烏克蘭戰爭留給歐洲去操心，這樣美國就可以集中精力對付中國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在總統競選中，中國並不是一個貫穿始終並得到充分討論的話題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大家很容易對這個議題不以為然，覺得總統選舉很少會認真討論外交政策，除非美國人正在積極地參與海外衝突。然而，在以往的多次選舉中，外交政策已經成為了一個重大主題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016 年，特朗普將「美國優先」變成了他的戰鬥口號，呼應了 1940 年的總統選舉期間，一個信奉孤立主義、主張不參戰的政治壓力團體所使用的一個術語。（我和同事瑪吉·哈伯曼在 2016 年初的一次採訪中第一次問起特朗普這個説法時，他表示自己沒聽説過；幾天後他就開始用上了。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1960 年，肯尼迪與尼克松的辯論主要圍繞核戰略以及如何遏制蘇聯的影響等問題來展開。2008 年奧巴馬的當選是由伊拉克戰爭的人道和戰略災難所推動的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;退回到簡單的談話要點&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/08/29/multimedia/29-pol-on-politics-newsletter-debate-klwt/29-pol-on-politics-newsletter-debate-klwt-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;1960 年，肯尼迪與尼克松的辯論主要圍繞核戰略以及如何遏制蘇聯的影響等問題來展開&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上週，副總統賀錦麗在接受民主黨總統候選人提名的演講中，只提到了中國一次，她説，她想確保「贏得 21 世紀競爭的是美國，而不是中國，我們要加強而非放棄我們的全球領導地位」。然後，她就把話題轉向了俄羅斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至於特朗普，他在競選造勢集會上不再談論他認為自己將與習近平達成的重大貿易協議，在任時，他經常把這件事掛在嘴邊。相反，他將新冠大流行歸咎於北京，並承諾對中國商品徵收高額關稅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賀錦麗批評這些想法是一種「國家銷售稅」，將使中產階級消費者付出數十億美元的代價，並加劇通貨膨脹。但拜登政府不僅保留了特朗普時代的關稅，還提出了新的關稅，包括對中國製造的電動汽車徵收 100% 的稅。到目前為止，賀錦麗的競選團隊尚未就她的關稅立場表態。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於關稅的爭論是一個關鍵的經濟問題。但是，與中國打交道的戰略問題遠非你在網上購物時可以訂購什麼——或者付多少錢——那麼簡單。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;核武器、衞星和主導地位&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新總統甫一宣誓就職，關於如何應對中國的軍備——在太空和網絡空間、在海洋，以及&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2021/07/02/world/asia/china-missile-silos.html#:~:text=Researchers%20in%20the%20United%20States,strengthen%20its%20strategic%20nuclear%20capability.&quot;&gt;中國的沙漠中突然出現的核導彈發射井&lt;/a&gt;——幾乎第一時間就會席捲戰情室的會議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首當其衝的是北京和莫斯科之間建立新關係所帶來的影響。就在拜登退出總統競選之前，他在一次新聞發佈會上回答我的提問時首次承認，政府採取了一種策略，試圖打斷兩個最大對手的夥伴關係，就像尼克松和基辛格 50 年前嘗試做的那樣。賀錦麗一直有參與該戰略的內部討論，但我們對她在這一問題上的想法知之甚少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登還悄悄地改變了美國的核戰略指導方針，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/20/us/politics/biden-nuclear-china-russia.html&quot;&gt;將更多的注意力放在中國的核武庫上，五角大樓認為中國的核武數量將達到 1500 件&lt;/a&gt;。這聽起來像是在試圖重新點燃冷戰時期的辯論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，所有候選人都不願觸碰的話題是 TikTok。特朗普在他總統任期的最後一年威脅要禁止該應用；現在他已經改變立場。而這款由中國擁有的應用程序究竟是好東西還是國家安全威脅，賀錦麗也沒有表態。與此同時，她的競選團隊正在積極利用 TikTok 吸引年輕選民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但去年，當商務部長吉娜·雷蒙多被問及拜登政府是否準備禁止 TikTok，以阻止中國的影響力進入美國人的手機時，她的看法無疑是正確的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「要我從政治人物的角度來説」，她打趣道，「我會覺得，這將讓你永遠失去所有 35 歲以下的選民。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;David E. Sanger 報道拜登政府和國家安全。他在時報任職超過 40 年，著有數本關於美國國家安全挑戰的書。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/david-e-sanger&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/29/us/politics/trump-harris-china-tiktok.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 18:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「人夫氣質」助力美國大選]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/style/20240830/doug-emhoff-tim-walz-masculinity/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;RHONDA GARELICK&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-08-30 05:08:14&quot; datetime=&quot;2024-08-30 05:08:14&quot;&gt;2024 年 8 月 30 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/08/28/multimedia/HUSBANDLINESS-swap-wtgf/HUSBANDLINESS-swap-wtgf-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;上週在芝加哥舉行的民主黨全國大會的最後一晚，副總統賀錦麗和她的丈夫道格·艾姆霍夫。 &lt;cite&gt;Todd Heisler/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;鑑於突然有可能選出一位女總統，最近有很多關於&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/17/opinion/masculinity-liberal-conservative.html&quot;&gt;男性氣質&lt;/a&gt;的討論。誠然，民主黨人一直在展示支持女性權利和成就的和藹可親、直言不諱的男性形象。但除了有關男性女權主義者的那些典型話題，新男性氣質還有另一個更微妙的層面尚未得到認可：人夫氣質。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上週為期四天的民主黨全國代表大會上，男人們公開表達了對妻子的情感和欽佩，甚至不惜犧牲自己。&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/22/us/politics/doug-emhoff-kamala-harris-husband.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/07/22/us/politics/doug-emhoff-kamala-harris-husband.html&quot;&gt;道格·艾默霍夫&lt;/a&gt;輕鬆地取笑了自己早年在追求未來妻子、副總統賀錦麗時的浪漫糗事（&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/live/2024/08/20/us/harris-walz-dnc-trump#doug-emhoff-speech&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/live/2024/08/20/us/harris-walz-dnc-trump#doug-emhoff-speech&quot;&gt;那通電話&lt;/a&gt;！）。前總統貝拉克·奧巴馬承認，在妻子米歇爾之後發表演講很不容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賀錦麗的競選搭檔、明尼蘇達州州長蒂姆·沃爾茲不僅談到了「生育權」，還談到了他個人在面對不孕不育時的痛苦和終於有了孩子的喜悅——在講述給女兒取名「Hope」（希望）時，他哽咽了。交通部長皮特·巴蒂吉格不僅談到了婚姻平等，還談到了他用空氣炸鍋給三歲的雙胞胎做奶酪通心粉，以及想方設法讓他們去洗手的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這場大會上的男人們正在揭示政治中幾乎從未討論過的問題：作為深入參與一場婚姻的人——包括家居的、身體的甚至是婦科上的方方面面細節，一個丈夫在私人的、家庭的層面所扮演的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/08/28/multimedia/28HUSBANDLINESS-02-wfvm/28HUSBANDLINESS-02-wfvm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;前總統貝拉克·奧巴馬在民主黨全國大會第二晚開玩笑説，他「感覺已經準備好了——即使我是唯一一個愚蠢到在米歇爾·奧巴馬之後發言的人」。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喬希·祖拉夫斯基和德里克·庫克與他們的妻子一起上台，討論他們因墮胎禁令而經歷的幾乎致命的醫療危機。當安雅·庫克描述她的丈夫在她流產時為挽救她的生命所做的努力時，庫克默默地將他們襁褓中的女兒&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=MLJ_51YewTE&quot;&gt;抱在懷裏&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是新鮮事。我們聽過男性支持女性候選人或談論廚房桌邊的那些家長裏短。但我們從未聽過男人如此深入地談論夫妻間的私密細節。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在政治中，通常是女性扮演配角——讚美丈夫的才華，抱着孩子站在他身後，談論育兒或分娩、備餐或當初相戀的日子。家庭依戀往往是女性的決定性身份，而對男性來説只是社會性裝飾品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在民主黨全國大會上，一種最能體現丈夫風範的品質成了值得強調的美德——當男人公開接受「人夫氣質」時，重要的事情發生了：女人可以被視為「妻子」以外的東西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/08/28/multimedia/28HUSBANDLINESS-03-wfvm/28HUSBANDLINESS-03-wfvm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;民主黨全國大會發言人喬希·祖拉夫斯基描述了他對失去妻子阿曼達的恐懼，當時她在醫院裏與死神搏鬥，等待合法終止無法存活的妊娠。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當男人——無論是異性戀還是同性戀——接受了他們在私人的、家庭的世界裏扮演的角色，這就解放了女人，讓她們可以接受她們在公共世界裏扮演的角色，接受她們作為權威的地位。民主黨全國委員會的男人們以丈夫的姿態解除了賀錦麗肩上的妻子枷鎖，幫助她樹立民主黨候選人強有力的領袖形象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這種新「人夫氣質」的首次亮相前一天，電視先驅&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/19/arts/television/phil-donahue-dead.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/08/19/arts/television/phil-donahue-dead.html&quot;&gt;菲爾·多納休剛剛去世&lt;/a&gt;。多納休是開明、溫柔男性氣質的開創者，可以説是流行文化中「人夫氣質」的鼻祖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多納休是第一批公開倡導女權主義的男性名人之一：他看起來堅強而自信，同時表現出對女性的同情、尊重和真正的興趣。1980 年，他與女演員、第二波女權主義者&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2017/01/25/fashion/marlo-thomas-fashion-home-shopping-network.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2017/01/25/fashion/marlo-thomas-fashion-home-shopping-network.html&quot;&gt;馬洛·託馬斯&lt;/a&gt;結婚，他們代表着一種新型的平等主義夫妻關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 20 世紀 70 年代和 80 年代的很長一段時間裏，多納休的節目是收視率最高的日間脫口秀，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.hollywoodreporter.com/tv/tv-news/phil-donahue-dead-talk-show-host-1235978074/&quot; title=&quot;Link: https://www.hollywoodreporter.com/tv/tv-news/phil-donahue-dead-talk-show-host-1235978074/&quot;&gt;每集觀眾達到 900 萬，其中大部分是女性&lt;/a&gt;。他選擇的許多節目主題都特別吸引這些觀眾，包括女同性戀母親、輸精管結紮術和分娩等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/08/28/multimedia/28HUSBANDLINESS-04-wfvm/28HUSBANDLINESS-04-wfvm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;與約翰尼·卡森拿自己的離婚開玩笑、愛挖苦人的大衞·萊特曼或熱衷於風流事的傑裏·斯普林格等其他電視節目主持人不同，菲爾·多納休（上方，攝於 1979 年）在許多女性觀眾心目中扮演了代理丈夫的角色。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很容易想象多納休和妻子在家裏分擔家務，談論感情的情景。此後，再也沒有一位男性脫口秀主持人能夠成功地體現出這種氣質。多納休還以傾聽女性的聲音而聞名，他是第一個與以女性為主的觀眾羣分享麥克風的日間節目主持人，他允許她們在直播中提問。「在每一個丈夫不和她們説話的妻子心目中，他充當了替代品」，據説幽默作家埃爾瑪·邦貝克&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.hollywoodreporter.com/tv/tv-news/phil-donahue-dead-talk-show-host-1235978074/&quot;&gt;曾經這樣打趣&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這裏的重點是「丈夫」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所謂的新男子氣概的藍圖，難道一直就在我們手上？&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Rhonda Garelick 為時報風尚版撰寫「Face Forward」專欄。她是南衞理公會大學英文系 D.E. Hughes Jr. 傑出系主任和新聞學禮任教授。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/rhonda-garelick&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：Ziyu Qing、晉其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/29/style/doug-emhoff-tim-walz-masculinity.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 17:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[《立場新聞》編輯被判「煽動」罪成，香港新聞自由再受打擊]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/china/20240830/hong-kong-stand-news-verdict/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;TIFFANY MAY&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-08-30 02:58:42&quot; datetime=&quot;2024-08-30 02:58:42&quot;&gt;2024 年 8 月 30 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/28/multimedia/28hongkong-media-phbt/28hongkong-media-phbt-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;去年，立場新聞的鐘沛權（左）和林紹桐離開香港法院。 &lt;cite&gt;Louise Delmotte/Associated Press&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;儘管中國加大了國家安全方面的打擊力度以壓制香港的批評人士，但在一向沸沸揚揚的香港新聞媒體圈，兩位資深人士依然沒有迴避在他們的「&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20211229/hong-kong-stand-news-arrest/&quot;&gt;立場新聞&lt;/a&gt;」網站上發表支持民主的聲音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;於是警察上門了，兩年半後，一名法官於週四裁定這兩名記者——前&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20211229/hong-kong-stand-news-arrest/&quot;&gt;立場新聞&lt;/a&gt;總編輯鍾沛權和他的繼任者林紹桐——在這家現已停刊的自由派新聞媒體上串謀發佈煽動性文章罪名成立。兩人都可能面臨牢獄之災。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這一具有里程碑意義的裁決凸顯出香港的新聞自由已經嚴重萎縮。當地新聞機構為了生存已經開始自我審查，一些外國新聞機構在當局日益嚴格的審查下已經撤離或遷走了員工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在審判期間，檢察官將兩人發表的新聞文章和評論文章定性為對政府持有偏見和對國家安全構成威脅。這些文章與「立場新聞」多年來發表的文章類似。但在當局鎮壓了 2019 年震撼香港的抗議活動後，中國實施了一項國家安全法，對&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20210624/hong-kong-press-freedom/&quot;&gt;香港自由媒體&lt;/a&gt;持異見者的容忍開始消失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兩位主編堅稱自己是無辜的。鍾沛權在法庭證詞中説，他們是在新聞原則的範圍內行事，提供具有新聞價值、符合公眾利益的報道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們沒有一個隱藏議程，我們沒有其他你見不到的目的、議程在背後。我們只是純粹見到好重要、有公眾利益的事件，我們想記錄」，他在去年的庭審證詞中説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鍾沛權的前同事形容他是一位無畏的領導者，也是一位公正的記者，他鼓勵員工尋找親北京的政界人士進行採訪或發表觀點文章，儘管這些要求經常被拒絕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他對自己的理想堅定不移」，曾在該網站擔任編輯的林彥邦説，他現在獨自一人經營着一家在線通訊社。「他最有骨氣。他的犧牲精神是極致的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次審判是當局打擊香港異見人士的最新例證。在這場運動中，數十名活動人士、反對派政界人士和在網上發表評論的普通市民被判入獄。這場運動導致當地和外籍居民大批外流，&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240529/hong-kong-china-politics/&quot;&gt;令一些外國公司遷出&lt;/a&gt;，與此同時，香港經濟正苦於難以從疫情時期的低迷中走出來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喬治敦亞洲法律中心的香港法律專家黎恩灝表示：「這一判決可能會對自 2020 年以來一直在嚴格進行自我審查的本地媒體行業產生更多的寒蟬效應。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該案法官郭偉健在裁決中寫道，有必要在言論自由與「防止煽動性出版物造成的潛在損害」之間取得平衡。郭偉健是香港特首親自挑選的審理國家安全案件的法官之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/28/multimedia/28hongkong-media-ptgh/28hongkong-media-ptgh-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;《蘋果日報》創始人黎智英自 2020 年以來一直在獄中服刑。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據倡導組織無國界記者組織編制的一項指數，在 180 個國家和地區中，香港的新聞自由排名降至第 135 位。今年 4 月，該組織的一名代表在進行實況調查時&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20240411/hong-kong-rsf-detain-expel/&quot;&gt;被拒絕進入&lt;/a&gt;香港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/01/02/world/asia/hong-kong-jimmy-lai-trial.html&quot;&gt;媒體大亨黎智英&lt;/a&gt;是已停刊的民主派報紙《&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20210623/apple-daily-hong-kong/&quot;&gt;蘋果日報&lt;/a&gt;》的創辦人，根據國家安全法，他被控串謀和勾結外國勢力，正在接受審判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國資助的新聞服務機構&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20240401/hong-kong-security-media/&quot;&gt;自由亞洲電台&lt;/a&gt;3 月稱，在政府頒佈針對所謂外國干涉的新國家安全法後，該電台已關閉在香港的辦事處。&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240718/wsj-reporter-fired-hong-kong/&quot;&gt;香港記者協會&lt;/a&gt;今年選舉新一屆董事會後成為批評的目標，中國官方媒體指責該協會有政治目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兩名編輯被捕後都在監獄裏度過了近一年的時間，他們的保釋期被延長，等待 9 月底的宣判。林紹桐的律師説，林紹桐因健康問題沒有出席週四的聽證會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港新安全法的實施給如何處理現有的政治案件帶來了一些不確定性。立場新聞的記者於 2021 年根據英國殖民時期的煽動叛亂法被起訴，根據該法，最高可判處兩年監禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但香港今年出台的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20240320/hong-kong-security-law-article-23/&quot;&gt;新國家安全法&lt;/a&gt;將煽動叛亂罪的最高刑期提高到七年，如果涉及「外部勢力」，最高刑期為 10 年。該法取代了原來的煽動叛亂法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法律專家表示，至少在另外一起與國家安全有關的案件中，法院進行了追溯，實施更嚴厲的新處罰。目前尚不清楚法院對這兩名編輯的判決是否會發生這種情況。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;立場新聞成立於 2014 年，其創始原則包括維護民主、自由和人權。它因直播 2019 年長達數月的反政府抗議活動而更加出名，其規模雖小但看似無處不在的團隊靈活地報道了這場運動以及當局的反應。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鍾沛權和林紹桐於 2021 年 12 月底被捕。當時數以百計警察來到新聞編輯室，收集了成箱的證據。立場新聞將其主頁換成了一則宣佈將關閉的通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/09/28/multimedia/28hongkong-media-cqlz/28hongkong-media-cqlz-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2021 年，數百名警察來到新聞編輯室，從立場新聞的辦公室收集了成箱的證據。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在審判期間，檢察官列舉了 17 篇文章，稱這些文章是兩名編輯與擁有立場新聞的公司串謀發佈煽動性材料的核心內容。這些文章包括羅冠聰撰寫的評論文章和對許智峯的採訪，這兩名前立法者目前都流亡海外，被香港警方通緝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對立場新聞編輯的審判一直在拖延：最初計劃持續 20 天，後來延長到 50 多天。該判決最初定於去年 10 月做出，但被推遲了三次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鍾沛權在證人席上待了 36 天，主控官伍淑娟表示，立場新聞是對香港和北京持強硬批評態度者的平台。鍾沛權回應説，他尋求吸納各種政治派別的聲音，因為他認為公開討論對社會有益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「言論自由對我來説是接近一種信仰」，他説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次交鋒中，鍾沛權被問到，他對言論自由的信仰是否包括為危險的聲音提供一個平台，例如在 9 月 11 日美國遭受恐怖襲擊後為奧薩馬·本·拉登提供平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;審判對鍾沛權帶來的折磨是很明顯的，他在回憶妻子陳沛敏因《蘋果日報》副發行人的身份被捕的情景時一度淚流滿面。鍾沛權在立場新聞關閉前幾個月辭去了該網站首席編輯的職務，專注於處理她在獄中的事務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;檢方指控他事後繼續向林紹桐下達指示，並引用了他在羣聊信息中指出的錯別字，以及該報尚未報道的選題，鍾沛權説他只是在提供建議，而且工作習慣很難改變。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鍾沛權的前同事在採訪中回憶説，他經常是第一個到辦公室，最後一個離開的人。他們説，有時他會親自撰寫文章草稿，製作圖片，給照片寫説明文字。他們説，當立場新聞陷入財務困境時，他接受了減薪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的前同事林彥邦回憶説，《立場新聞》曾發表過一篇批評香港民主黨的文章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們沒有特別為任何人服務，也沒有説什麼是正確的」，他説。「説這是陰謀就是個笑話。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Tiffany May 是時報駐香港記者，報道香港和更廣泛地區的政治、商業和文化議題。 &lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/tiffany-may&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/28/world/asia/hong-kong-stand-news-verdict.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 15:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國科技公司能否在硅谷找到立足之地？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/technology/20240830/china-venture-capital/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;袁莉&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-08-30 12:51:21&quot; datetime=&quot;2024-08-30 12:51:21&quot;&gt;2024 年 8 月 30 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/08/27/business/00newworld-business/00newworld-business-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;735&quot;&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Lisk Feng&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;7 月下旬的一個週六傍晚，在硅谷一座豪宅鬱鬱蔥蔥的花園裏，100 多人蔘加了一場盛大派對。做東的是中國電商巨頭阿里巴巴的前首席執行官&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2011/02/22/business/global/22alibaba.html&quot;&gt;衞哲&lt;/a&gt;，他現在是一名風險投資人。大多數客人身穿白衣，派對給他們準備了巴拿馬帽，在加州明媚的夕陽下，模特們在鋪着白布的大圓桌之間走着貓步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;許多來賓都是中國科技行業的現任或前任投資者或企業家。與今夏在硅谷舉行的許多類似聚會一樣，他們的談話圍繞着三個主題：他們對中國缺乏信心；&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/07/03/technology/ai-startups-funding.html&quot;&gt;人工智能&lt;/a&gt;在美國帶來了多少機會；以及他們如何才能參與到太平洋這邊的賽道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國的科技專業人士正前往硅谷尋找他們認為在中國再也找不到的機會。隨着越來越多的企業將目光投向國外尋求增長，中國企業正在掀起「出海」浪潮，他們也是其中一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨着&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240715/chinas-gdp-q2/&quot;&gt;中國經濟&lt;/a&gt;持續低迷，投資者和企業家正在尋找下一個中國。近年來，政府打壓民營企業，發出了&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240521/china-companies-tiktok-overseas/&quot;&gt;不祥的信號&lt;/a&gt;，讓他們覺得自己不受政府歡迎。中美之間&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240812/china-us-chip-semiconductors/&quot;&gt;緊張局勢的加劇&lt;/a&gt;，使得有國際野心的中國企業在經營上遭遇了很多困難。東南亞、中東和非洲都有機會。但只有一個市場的規模和潛力可以與中國相比。那就是美國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/08/27/multimedia/00newworld-01-bqlm/00newworld-01-bqlm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;上個月在北京舉行的小米新智能手機發佈會。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最急於採取行動的是風險投資家。過去，他們能夠從美國大學捐贈基金、退休養老金和富有的個人管理的基金中籌集資金，然後將這些資金投資於中國的初創企業。他們推動了中國科技產業的崛起，支持了阿里巴巴、百度（互聯網搜索）、小米（智能手機）和滴滴（叫車服務）。當這些公司&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240626/china-ipo-initial-public-offer/&quot;&gt;上市&lt;/a&gt;時，風險資本投資者獲得了豐厚的回報。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們也是目前處境最尷尬的羣體。北京和華盛頓都不希望這些人投資人工智能、量子計算和半導體等尖端技術。兩國政府都令他們支持的公司難以在紐約上市出售股票，而這正是他們的主要變現途徑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們曾經享受兩個世界的好處」，一位在兩國工作了幾十年的風險投資家説。「現在我們落得兩頭空。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我採訪的 14 位中國風險投資家和企業家都在硅谷工作，或者正打算搬到那裏。他們中的大多數人要求匿名，因為他們不想引起北京或華盛頓的注意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當我們在帕洛阿爾託見面時，其中一人對我説的第一件事就是，她在中國的職業生涯結束了，她很沮喪。近三年來，她一筆生意也沒做成。她計劃把重點放在硅谷，但還需要在中國待一段時間，給一些項目收尾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一位在過去 10 年裏很少來美國的投資者告訴我，她將在兩國之間來回跑，同時尋找機會，支持美國的初創企業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/08/27/multimedia/00newworld-03-bqlm/00newworld-03-bqlm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2018 年，阿里巴巴聯合創始人馬雲在上海。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三位投資者是今年搬到硅谷的，他最有決心安頓下來。他説，他正在出售自己在中國的投資，或者解散他在中國的公司。他説，他在那裏不再感到安全，因為政府把企業家關進監獄，有時還對民營企業處以鉅額罰款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他説，大多數跟他情況差不多的人都不願意完全離開中國，到語言和文化完全陌生的外國重新開始。他還説，這對他來説很困難。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人脈廣泛的人力資源專家湯姆·張（音）曾在硅谷的幾家大型科技公司工作，他表示，自去年以來，他會見了許多來自中國的投資者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他們完全失去了方向，像蒼蠅一樣飛來飛去，不知道下一步該投資什麼」，他告訴我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毫無疑問，這些人屬於特權階層。為了與他們見面，我參觀了不少豪宅。一所房子坐落在洛斯加託斯的山頂上；我的優步司機在駛入長長的私人車道時吹了一聲口哨表示驚歎。然後，在把自己那輛不起眼的 SUV 停在一輛紅色法拉利、一輛特斯拉 Cybertruck 以及幾輛奧迪和寶馬前面時，他輕聲笑了起來。還有衞哲的派對，一位參加派對的人對我説，那是蓋茨比式的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管如此，這羣富人的挫敗感反映了科技世界的一個重大轉變：以美元計價的風險投資基金的融資管道破裂，以及推動中國科技增長的市場經濟驅動模式的消亡。這一轉變的背後是中國領導人&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20240719/china-economy-plenum-takeaways/&quot;&gt;習近平&lt;/a&gt;對中國科技產業的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20220830/china-semiconductors-technology/&quot;&gt;願景&lt;/a&gt;：由政府主導，實現民族自強。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種做法對中國推動&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240809/china-ev-battery-tech/&quot;&gt;創新&lt;/a&gt;及其與美國技術競爭的影響可能在未來幾年才會顯現出來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但就目前而言，從個人層面看，這是對中國人才的浪費。整整一代投資者花了 20 年時間培育初創企業，塑造科技發展，卻無處施展才華。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些變得無用武之地的中國投資者面臨的問題是，美國並不是一個歡迎他們的國家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2018 年以來，美國政府&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20220916/biden-china-tech-executive-order/&quot;&gt;加強&lt;/a&gt;了對中國技術的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://ustr.gov/sites/default/files/enforcement/301Investigations/301%20Report%20Update.pdf&quot;&gt;審查&lt;/a&gt;。一年前，拜登總統&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20230810/biden-ban-china-investment/&quot;&gt;簽署&lt;/a&gt;了一項行政命令，禁止美國在可能有助於提升北京軍事能力的關鍵行業進行新的投資。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這讓硅谷的許多人對中國感到害怕。一位在硅谷創立了兩家基金的中國風險投資家告訴我，如果一家初創企業接受過與中國有聯繫的投資者的資金，那麼一些&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/technology/20240221/silicon-valley-vc-china/&quot;&gt;知名風險投資公司&lt;/a&gt;就不會再考慮這家企業。這使得創始人不願接受來自中國投資者的資金，因為他們擔心嚇跑後來的投資者。我採訪的其他人也證實了他的判斷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只有迫切需要融資的初創企業才會接受中國投資者的資金。少數幾家與中國有聯繫的風投公司已經改頭換面，並煞費苦心地解釋説，所有合夥人都是美國公民，他們的資金主要來自中國以外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位資深投資者告訴我，一位創始人拒絕與他交談，即使他解釋説，他已經入籍美國幾十年了。這位投資者説，人們的行為格外謹慎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但這並不能阻止一些風險投資家將硅谷視為樂土。那位在硅谷創立了兩個基金的投資者説，他們仍然抱有一些渺茫的希望。他還説，他們可能無法找到下一個阿里巴巴，但他們可能會找到一些機會，投資可能成功的小型初創企業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總歸是聊勝於無。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/li-yuan&quot;&gt;袁莉&lt;/a&gt;為《紐約時報》撰寫「&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://cn.nytimes.com/topic/20180823/the-new-new-world/&quot;&gt;新新世界&lt;/a&gt;」專欄，專注中國及亞洲科技、商業和政治交叉議題。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/li-yuan&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/29/business/china-venture-capital.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 13:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[沙利文與習近平、張又俠會面，推動中美軍事溝通]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20240830/china-us-sullivan-xi/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;KEITH BRADSHER, DAVID PIERSON&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-08-30 09:50:28&quot; datetime=&quot;2024-08-30 09:50:28&quot;&gt;2024 年 8 月 30 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/08/29/multimedia/29china-us-gczq/29china-us-gczq-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;美國總統國家安全事務助理傑克·沙利文週四與中國領導人習近平舉行會晤。 &lt;cite&gt;Pool photo by Trevor Hunnicutt&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;美國總統國家安全事務助理傑克·沙利文週四與中國國家主席習近平會面，並與中國軍方高級官員舉行了罕見的會晤，這表明兩國仍在進行高層溝通，儘管南中國海和台灣問題已造成雙方關係的緊張。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文與張又俠上將舉行了美國高級官員與中共中央軍事委員會副主席多年來的首次會晤。中國軍隊由以習近平為主席的中央軍委指揮。上次這種會晤是在 2018 年，發生在時任美國國防部長的吉姆·馬蒂斯與時任中央軍委副主席的許其亮上將之間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是兩國在國家安全、貿易和地緣政治問題上的爭端加劇之際保持溝通渠道暢通的最新努力。美國認為有必要在軍事方面進行更公開的溝通，以防止兩國的戰機和海軍艦艇在台灣海峽和南中國海等存在爭議的水域進行定期巡邏時發生不測事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「與張又俠舉行會晤意義非常重大，這表明中國準備好了重新開始與美國國防部進行有意義的接觸」，新加坡國立大學李光耀公共政策學院的高級訪問學者唐安竹 (Drew Thompson) 説。「中國政府將雙邊軍事關係視為整體關係的一個重要政治指標，這與美國的看法有些不同，美國將其視為一個更務實的降低風險渠道。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文和張又俠的會晤是在中國人民解放軍總部舉行的，這是沙利文為期三天北京之行的最後一天，此行的目的是促進拜登政府管理與中國競爭的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/08/29/multimedia/29china-us-mvbz/29china-us-mvbz-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;沙利文週四還會晤了中共中央軍事委員會副主席張又俠上將。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國和美國一直在全球爭奪影響力，雙方在一系列問題上存在緊張關係，包括中國對南中國海的領土主張、對俄羅斯在烏克蘭戰爭的暗中支持，以及中國電動汽車和太陽能電池板大量流入全球市場等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們認為與中國的競爭不一定會導致衝突和對抗，關鍵是通過外交進行負責任的管理」，沙利文在與習近平見面後舉行的記者會上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管這次訪問對兩國來説是一次機會，讓它們能表明兩國正在努力降低發生衝突的風險，打消世界的有關疑慮，但也不難看出他們在許多戰略問題上仍存在根本分歧。中國拒絕接受美國政府將雙邊關係描述為競爭的説法，並在官方發表的會晤紀要的一開始就用習近平的話強調了這一立場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「首先要回答好中美到底是對手還是夥伴這個管總的問題」，習近平對沙利文説。習近平表示，中國的「戰略意圖光明磊落」，中國致力於「和平發展」，並説他希望美國與中國共同努力，找到「正確相處之道」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文對記者説，拜登政府在其任期最後幾個月的優先事項包括加強兩國軍隊間的溝通，以及在應對美國芬太尼危機上的更多合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他還對關於拜登與習近平可能再次會晤的討論做了詳細説明，指出兩名領導人都可能出席 11 月中旬在祕魯舉行的亞太經合組織峯會，以及在巴西舉行的 20 國集團領導人峯會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他們有機會坐下來談談會是很自然的事情」，沙利文説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文還簡要地提到現任副總統、民主黨總統候選人賀錦麗，以及她對中國的看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「她與拜登總統有共同的看法，即負責任地管理這一競爭關係，不讓它變成衝突或對抗，這是至關重要的」，沙利文對記者説，並指出，賀錦麗曾與習近平和中國二號官員李強總理見過面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據中國國防部發布的一份聲明，當天早些時候，張又俠對沙利文表示，世界期待兩國「保持軍事安全領域穩定」。他還重申了中國反對美國支持台灣的立場，中國宣稱對民主自治的台灣擁有主權。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中國要求美國停止美台軍事勾連，停止武裝台灣，停止散佈涉台虛假敍事」，張又俠在中國國防部的聲明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文後來表示，有機會與張又俠面對面交談已產生了積極的影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「與軍委副主席張又俠見面非常重要，能實際上在桌子兩邊坐下來，面對的不僅是軍委副主席，還有他的整個團隊，聽聽他們對關鍵問題的看法，這是無可替代的」，沙利文説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文和中國級別最高的外交官員王毅週三表示，兩國的戰區領導將在某個時候進行視頻通話。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐安竹表示，這種通話會有助於重啓過去曾更頻繁進行的低級別對話。他説，那些低級別對話讓軍事人員能更詳細地討論空中和海上的活動，以防止發生意外事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國政府還擔心中國與美國盟友的意外衝突可能會使美國軍隊捲入與中國的對抗。這包括菲律賓和中國最近在有爭議的環礁薩賓娜淺灘附近的僵持局面，中國海警船隻在該水域撞擊菲律賓船隻，向它們發射水炮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南中國海的「當務之急應該是緩和局勢」，沙利文説。在北京與中國官員會晤時，他提到了美國作為菲律賓的條約盟友有捍衞該國的承諾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「沒有人想要一場危機——菲律賓不想，美國不想，我們希望 PRC 也不想」，他用的是中華人民共和國的英文首字母縮寫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些區域的緊張局勢已在過去幾年裏導致五角大樓與中國軍方的關係變得冷淡。2022 年，時任美國眾議院議長的佩洛西訪台後，中國暫停了兩軍之間的溝通。去年 12 月，拜登的首席軍事顧問查爾斯·布朗上將與中國的劉振立上將舉行了&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/12/21/us/politics/us-china-military-dialogue.html&quot;&gt;視頻會議&lt;/a&gt;後，兩軍之間的溝通得以恢復。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Keith Bradsher 是《紐約時報》北京分社社長，此前曾任上海分社社長、香港分社社長、底特律分社社長，以及華盛頓記者。他在新冠疫情期間常駐中國進行報道。 &lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/08/29/world/asia/china-us-sullivan-xi.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 10:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>