<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>紐約時報</title>
        <description>紐約時報全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://nytimes.com</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[財富、毒品和性：走上美國政壇的「硅谷公主」的另一面]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/technology/20240524/nicole-shanahan-rfk-jr-vp/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;KIRSTEN GRIND&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-05-24 04:31:31&quot; datetime=&quot;2024-05-24 04:31:31&quot;&gt;2024 年 5 月 24 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/16/multimedia/00shanahan-01-bjtf/00shanahan-01-bjtf-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;788&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;慈善家妮可·沙納漢最近成為小羅伯特·F·肯尼迪的副總統候選人，成為人們關注的焦點。 &lt;cite&gt;Jim Wilson/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;當&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/08/us/rfk-jr-brain-health-memory-loss.html&quot;&gt;小羅伯特·F·肯尼迪&lt;/a&gt;考慮競選總統的潛在競選夥伴時，他的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/03/12/us/politics/rfk-jr-aaron-rodgers-jesse-ventura.html&quot;&gt;最終候選名單&lt;/a&gt;上，最初有兩個履歷不凡的知名人士：美國國家橄欖球聯盟四分衞、&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/19/nyregion/aaron-rodgers-jets-podcasts.html&quot;&gt;經常發表陰謀論&lt;/a&gt;的亞倫·羅傑斯，以及前明尼蘇達州州長、人稱「筋肉人」的職業摔跤手傑西·文圖拉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;結果肯尼迪出人意料地選擇了一位背景不同尋常、鮮為人知的女性：&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/03/26/us/politics/nicole-shanahan-rfk-jr-vp.html&quot;&gt;妮可·沙納漢&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;38 歲的沙納漢曾是硅谷律師，從未擔任公職，知名度也很低。但據三位知情人士透露，她是在羅傑斯和文圖拉落選副總統候選人後，肯尼迪的競選團隊為進入州選舉而需要資金之時被選中的。資金是沙納漢可以大量提供的東西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三名瞭解沙納漢財務狀況的人士説，她的財富超過 10 億美元，主要來自她去年與谷歌創始人&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/topic/person/sergey-brin&quot;&gt;謝爾蓋·布林&lt;/a&gt;達成的離婚協議。布林的淨資產超過&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.bloomberg.com/billionaires/&quot;&gt;1450 億美元&lt;/a&gt;。根據八名知情人士和《紐約時報》查閲的文件，在他們五年的婚姻中，沙納漢與硅谷的精英們聚會，並使用可卡因、氯胺酮和迷幻蘑菇等娛樂性藥物。其中三人説，沙納漢在 2021 年與埃隆·馬斯克發生性關係後，與布林分居。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據對 20 多位認識沙納漢或瞭解她行為的人的採訪，以及時報查閲的財產記錄、法庭文件、稅務記錄、電子郵件和其他信息，沙納漢在美國科技之都紐約過着一種精緻但時有混亂的生活，這些事件只是其中的一部分。她的許多生活細節，包括她的離婚協議，都沒有被報道過。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/16/multimedia/00shanahan-02-bjtf/00shanahan-02-bjtf-jumbo.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;2019 年，谷歌創始人謝爾蓋·布林和沙納漢在加州山景城舉行的突破獎頒獎典禮上。 &lt;cite&gt;Kate Munsch/Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;「地位對妮可來説非常重要，還有就是你有多少錢」，波多黎各的攝影師丹尼爾·莫里斯説，他是沙納漢和她的第一任丈夫、科技投資者傑裏米·克蘭茲的朋友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在競選活動中，沙納漢把自己描繪成一個勤奮的前企業家和律師，一個曾經需要食品券的成功人士，一個能夠彌合分裂、團結美國的人。但據認識她的人以及時報查閲的文件稱，她省略並美化了自己的部分歷史，包括她與布林之間的一些事，以便讓自己顯得更有親和力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今年 2 月接受時報採訪時，沙納漢稱自己曾經是「硅谷公主」。在回答有關本文的問題時，她發短信説：「我很震驚，《紐約時報》居然讓你們報道這樣的東西。」肯尼迪競選團隊沒有回覆記者的置評請求。沙納漢曾公開否認與馬斯克有染。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬斯克、他的律師和布林的發言人沒有回覆置評請求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兩位熟悉競選活動的人士説，以獨立候選人身份參選的肯尼迪選擇沙納漢時，他的顧問並沒有充分調查她的履歷或資金來源。當時，她已經成為他競選活動的重要資助者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙納漢曾表示，她和肯尼迪一樣，對疫苗持懷疑態度。今年，她通過超級政治行動委員會「美國價值觀 2024」捐贈了 400 萬美元，為肯尼迪在超級碗的廣告提供資金。今年 3 月，她又為肯尼迪的競選注入了 200 萬美元。上週，她表示&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/live/2024/05/16/us/biden-trump-election#rfk-jr-nicole-shanahan&quot;&gt;又追加了 800 萬美元&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這對搭檔在搖擺州密歇根以及其他五個州的總統選舉中獲得了一席之地。肯尼迪的競選團隊表示，他已經獲得足夠的簽名，可以在另外七個州參加投票，這可能會讓他和沙納漢在 11 月的大選中有相當大的分量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙納漢「是最合適的人選」，肯尼迪在今年 3 月宣佈她為競選夥伴時説。他稱她為「勇猛善戰的母親」，她「克服了所有令人生畏的障礙，最終實現了美國夢的最高境界」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;瑜伽節&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;競選活動中，在加州奧克蘭長大的沙納漢曾表示，她知道「離災難只有一步之遙的不幸」是什麼感覺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她説，她的父親肖恩·沙納漢無法保住工作，在她九歲那年被診斷出患有雙相精神分裂症，並於 2014 年去世。沙納漢説，她的家庭生活困難，需要食品券和政府援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肯尼迪競選團隊的網站顯示，沙納漢獲得了體育獎學金，就讀於加州伯克利的私立天主教學校聖瑪麗學院高中。這間每年學費 2.4 萬美元的學校證實沙納漢曾是該校學生，但表示並未向她提供過獎學金。該校表示，沙納漢獲得了一些學費補助，但拒絕透露具體數額。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2007 年，沙納漢從普吉特海灣大學畢業，同期在西雅圖一家律師事務所工作。根據她在領英上的個人資料，她後來在專利公司 RPX 工作，並於 2013 年創立了專利技術公司 ClearAccess IP。她於 2014 年在聖克拉拉大學法學院獲得法律學位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亞當·菲利普是西雅圖 Aeon 法律事務所的創始人和執行合夥人，沙納漢曾在這家律所工作。他説，她在 2006 年申請成為律師助理時給他留下了深刻印象。「她有學習的意願和極強的常理判斷力」，他説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2011 年，沙納漢開始與舊金山的科技投資者克蘭茨約會。她告訴人們，為了這段感情，她在那段時間皈依了猶太教。房產記錄顯示，克蘭茨在 2014 年 8 月婚禮前一個月左右，花 270 萬美元買下了一套可以俯瞰舊金山的頂層公寓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四名知情人士説，那年 7 月，沙納漢在加州太浩湖的一個瑜伽節上遇到了布林。他剛剛與當時的妻子安·沃西基分居。知情人士説，布林和沙納漢在她與克蘭茨結婚前幾周開始了這段感情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們説，克蘭茨在與沙納漢結婚幾天後，看到她的手機上她與布林之間的短信，從而發現了他們之間的關係。法庭記錄顯示，他在結婚 27 天后申請宣佈婚姻無效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知情人士説，克蘭茨計劃將欺詐列為宣佈婚姻無效的一個原因。但沙納漢擔心，欺詐指控會危及她從事法律工作的能力。三人説，在與克蘭茨就分手問題進行談判時，她威脅要自殘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克蘭茨沒有宣佈婚姻無效，而是同意在不提出欺詐指控的情況下離婚。法庭記錄顯示，作為和解協議的一部分，沙納漢被要求從她的社交媒體賬戶中刪除一切跟克蘭茨有關的內容，並向他支付 2 萬美元的部分婚禮費用和律師費。克蘭茲沒有迴應置評請求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;成為慈善家&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布林成為沙納漢進入科技行業高層的敲門磚。兩人環遊世界，乘坐布林的遊艇旅行，在內華達沙漠舉行的反主流文化年度節日「火人節」上住進最豪華的營地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們於 2018 年結婚，並於同年生下了一個女兒埃可。他們在太浩湖、加州洛斯阿爾託斯、蒙大拿、以及加州的馬里布擁有房產，沙納漢現在大部分時間在馬里布生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年，沙納漢建立了一個以女兒命名的基金會 Bia-Echo，專注於刑事司法和生育力維持。（沙納漢説她曾苦於懷不上孩子。）稅務文件顯示，她將布林的 2000 多萬美元用於這項工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為了提高自己的知名度，沙納漢聘請了曾與凱蒂·庫裏克和其他知名女性合作過的公關馬修·希爾茨克。四位瞭解沙納漢計劃的人士説，她的目標是成為像亞馬遜創始人傑夫·貝佐斯的前妻麥肯齊·斯科特那樣的著名慈善家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據兩名知情人士透露，2020 年，沙納漢將 ClearAccess IP 出售給專利技術公司 IPwe，以換取 IPwe 價值超過 1000 萬美元的股票。IPwe 於今年申請破產。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大約在出售前後，沙納漢和布林得知埃可患有自閉症。沙納漢表示，診斷結果讓她對兒童疫苗的使用產生了質疑。美國疾病控制與預防中心表示，兒童疫苗是安全的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;婚姻破裂&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與布林夫婦關係密切的三位人士説，布林和沙納漢覺得新冠大流行時期的封鎖十分艱難。知情人士説他們遇到了很多問題，其中就包括女兒的自閉症。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據五名知情人士和時報看到的文件顯示，沙納漢開始更多地在不在布林陪伴下外出。文件顯示，2021 年初在邁阿密舉行的一次派對上，沙納漢因吸毒和酗酒導致嚴重的中毒反應，需要靜脈輸液。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那年秋天，沙納漢在紐約一傢俱樂部為自己舉辦了一場以 Studio 54 為主題的生日派對。布林的老朋友馬斯克也出席了。2021 年 12 月，沙納漢在邁阿密的一個私人派對上再次見到了馬斯克，那是他的兄弟金巴爾·馬斯克為巴塞爾藝術展舉辦的派對。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據四名瞭解該事件和相關文件的人士透露，在那次派對上，埃隆·馬斯克和沙納漢服用了氯胺酮，這是一種很受歡迎的派對毒品，有處方就可以合法使用。兩人一起消失了幾個小時。其中三人説，沙納漢後來告訴布林，她與馬斯克發生了性關係。她還把將此事詳情告訴了朋友、家人和顧問。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據法庭文件顯示，布林和沙納漢在派對後大約兩週就分居了，第二年他提出離婚，理由是「不可調和的分歧」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年，《華爾街日報》&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.wsj.com/articles/elon-musk-affair-sergey-brin-wife-divorce-11658674840&quot;&gt;報道&lt;/a&gt;了沙納漢與馬斯克的會面。馬斯克和沙納漢否認有婚外情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年接受《人物》(People) 採訪時，沙納漢説，那天晚上她和馬斯克一直在談論女兒的自閉症治療。她還表示，因性生活而為他人所知並被稱為騙子，這是一種恥辱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法庭記錄顯示，沙納漢和布林花了近 18 個月的時間才達成離婚協議。兩名知情人士説，在那段時間裏，她威脅要自殘。他們去年終於離婚了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;從政&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/16/multimedia/00shanahan-musk-clmt/00shanahan-musk-clmt-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;領導特斯拉和 SpaceX 的埃隆·馬斯克是布林的朋友，他在 2021 年的派對上遇到了沙納漢。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;捐贈者文件顯示，沙納漢多年來一直向民主黨人捐款。2020 年，她向支持拜登總統的政治行動委員會捐贈了 2.5 萬美元。去年，當肯尼迪作為民主黨總統候選人蔘加競選時，她向他捐贈了 6600 美元——這是個人捐款的最高限額。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今年 2 月接受時報採訪時，沙納漢説，當肯尼迪宣佈將以獨立候選人身份參選時，她最初感到失望。但她開始為肯尼迪的競選活動投入大量資金，包括在超級碗的廣告，廣告中，肯尼迪的照片與他的叔叔約翰·F·肯尼迪 1960 年競選總統時的照片疊加在一起。沙納漢説，當時她只和肯尼迪説過一次話，從未見過他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 3 月，沙納漢和她的新伴侶雅各布·斯特魯姆瓦塞爾與肯尼迪及其妻子謝麗爾·海因斯共進晚餐。本月，在前 ESPN 主播塞奇·斯蒂爾的播客節目中，她説，用餐期間，曾在加密貨幣行業工作過的斯特魯姆瓦塞爾建議由沙納漢擔任副總統。知情人士説，肯尼迪喜歡沙納漢的人生故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙納漢本月開始與肯尼迪一起參加競選活動。上週在納什維爾舉行的一次募捐會上，她宣佈自己又為競選活動捐了 800 萬美元，「我想我知道他們會説什麼——他們會説鮑比選我只是因為我的錢」，她説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她的話令人羣發出笑聲。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Rebecca Davis O’Brien 對本文有報道貢獻、Kitty Bennett 有研究貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kirsten Grind 是一名調查性商業記者，撰寫關於硅谷和技術行業的企業、首席執行官和億萬富翁的故事。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/kirsten-grind&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：晉其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/22/technology/nicole-shanahan-rfk-jr-vp.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 16:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國房地產救市措施為何「遠遠不夠」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20240524/china-property-crisis/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;艾莎&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-05-24 03:22:32&quot; datetime=&quot;2024-05-24 03:22:32&quot;&gt;2024 年 5 月 24 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/22/multimedia/00China-property1-ghfw/00China-property1-ghfw-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;濰坊的一處爛尾樓，攝於去年 10 月。 &lt;cite&gt;Gilles Sabrié for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中國有住房問題。一個非常大的問題。它有將近 400 萬套無人問津的公寓，與費城的面積大致相當。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國領導人習近平和他的部下們呼籲地方政府買下這些公寓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為了阻止威脅世界最大經濟體之一的住房危機不斷惡化，上週公佈的這個計劃是中國政府迄今為止最大膽的舉措。但這還遠遠不夠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在所有這些空置公寓的背後還隱藏着一個更大的問題：開發商已經售出但尚未完工的房屋數量更多。據保守估計，這一數字約為 1000 萬套公寓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾經，中國房地產繁榮的規模令人驚歎。近四年前持續蕭條開始出現，其&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240131/china-evergrande-real-estate/&quot;&gt;規模&lt;/a&gt;之大且具體情況仍不明晰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在處理住房危機之前，中國領導人已經在應對經歷了三十年的兩位數增長後放緩的經濟，而住房危機造成的經濟衰退超出了他們的控制範圍。專家們普遍認為，若不解決所有這些空置公寓以及開發商過度擴張等問題，北京就無法過渡到更可持續的增長。全國各地的建築商、油漆工、房地產中介、小公司和銀行總共被拖欠了數萬億美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幾十年來，中國推動了世界上有史以來最大規模的房地產繁榮，並使其成為中國經濟增長近三分之一的來源，但在 2020 年，中國政府突然出手，切斷了助長房地產擴張的寬鬆資金，引發了一連串的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20231206/china-evergrande-default-debt/&quot;&gt;破產&lt;/a&gt;，震驚了這個熱衷於買房的國家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/22/multimedia/00china-property2-whfz/00china-property2-whfz-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;南通的一個建築項目圖。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/22/multimedia/00china-property5-vbgt/00china-property5-vbgt-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;武漢的一處新樓盤。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於北京讓中國經濟擺脫幾十年來對建築和建造業依賴的決心，這是首次考驗。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在，政府的決心再次面臨着考驗。為了制止之前的過度行為，中國政府在過去幾年發出信號，沒有一家房地產公司大到不能倒。但隨着數十家大型開發商破產，它們已經摧毀了房地產市場僅存的信心。此後，官員們想盡一切辦法恢復買家的樂觀。然而，一切嘗試都無濟於事。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於買家很少，仍在運營的開發商也處於違約邊緣。它們與當地的銀行以及支撐每個村莊、城鎮和城市政府的金融系統有着錯綜複雜的聯繫。研究公司榮鼎諮詢最近的一項估計顯示，房地產行業的國內借款總額（包括貸款和債券）超過 10 萬億美元，其中只有一小部分得到承認。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「現在，無法出售房屋看起來像是一種風險，但事實並非如此。更多開發商破產才是風險之所在」，恆生銀行首席經濟學家王丹表示。中國恆大等大型開發商違約，是隱藏在眾目睽睽之下的問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恆大在 2021 年 12 月的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20211210/china-evergrande-default/&quot;&gt;首次違約&lt;/a&gt;引發了人們對中國「雷曼時刻」的擔憂。雷曼時刻指的是 2008 年引發全球金融危機的雷曼兄弟倒閉。然而，通過政策支持，這種影響得到了謹慎而不動聲色的控制，使恆大得以完成許多公寓的建設。到 5 個月前法官下令對恆大進行&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240130/china-evergrande-explainer/&quot;&gt;清算&lt;/a&gt;時，恆大實際上已不再是一家有生存能力的企業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但中國全國有成千上萬的小型開發商。王丹説，官員們阻止市場直線下降的唯一辦法是救助危機更嚴重城市的一些中型開發商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/22/multimedia/00china-property7-zkch/00china-property7-zkch-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;南通某樓盤的售樓處。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/22/multimedia/00china-property4-kchm/00china-property4-kchm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2021 年，一名警察與聚集在深圳中國恆大總部外的民眾進行交涉。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相反，中國高層領導人正在重新調整視角，解決數以百萬計無人想買的住房，&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240520/china-property-mortgages/&quot;&gt;承諾&lt;/a&gt;將這些住房改成租金更低的保障性住房。他們承諾提供 3000 億元貸款，幫助國有企業開始購買閒置房產，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.stats.gov.cn/sj/zxfb/202405/t20240517_1955760.html&quot;&gt;根據&lt;/a&gt;國家統計局的數據，這些閒置房產的面積總共相當於 7.4 億平方米，其中超過 3.9 億平方米是未售出的公寓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國政府上週宣佈這些應對措施時，房地產開發商的股價最初出現反彈。但一些批評人士表示，這一舉措來得太晚。大多數人猜測，這將需要更多的錢。估計在 2 萬億到四萬億人民幣之間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京的官員們去年開始軟化態度。他們指示銀行向數十家他們認為足以列入政府「白名單」的房地產公司提供貸款和其他融資。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種支持不足以阻止房價暴跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政策制定者還動用了其他手段。他們對抵押貸款利率進行了有史以來最大幅度的下調。他們嘗試了一些試點項目，讓居民以舊換新。他們甚至向一些城市提供低息貸款，以測試購買未售出公寓的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據中國經濟新聞媒體財新網報道，地方政府總共嘗試了 300 多項措施來增加銷售和支持房地產公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管如此，未售出房屋的數量仍在不斷攀升。新房價格持續下跌。因此，4 月底，習近平和他的 23 位最高決策者開始討論，通過一個與美國政府在房地產市場崩潰後設立的「&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2010/10/01/business/01tarp.html&quot;&gt;問題資產救助計劃&lt;/a&gt;」類似的項目，將一些不受歡迎的公寓從市場上收回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上週，中國負責經濟的最高官員、國務院副總理何立峯與全國各地官員召開視頻會議，宣佈了一個消息：是時候開始買房了。不久之後，央行放鬆了對抵押貸款的規定，並承諾提供數千億元幫助國有企業購買住房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/22/multimedia/00china-property8-cvtz/00china-property8-cvtz-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;武漢的一處樓盤。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/22/multimedia/00china-property9-mhqf/00china-property9-mhqf-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;中國主管經濟的最高級別官員、國務院副總理何立峯上週舉行視頻會議，宣佈了新政策。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此舉凸顯了政府對住房市場功能失調的擔憂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，幾乎在官方媒體報道何立峯呼籲地方政府購買未售出公寓消息的同時，經濟學家就開始提出質疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地方政府會買下所有未售出的公寓嗎？反過來，如果地方政府找不到買家怎麼辦？而且代價也是很高的：經濟學家估計，這樣一個項目的規模應該是數萬億元，而不是數千億元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更令一些人擔憂的是，央行已經悄悄啓動了一個公寓回購計劃，向八個受衝擊嚴重的城市承諾提供 1000 億元的低息貸款，其中只有 20 億元得到使用。這些政府似乎對使用這些貸款不感興趣，原因與消費者不想在小城市買房的原因相同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士銀行瑞銀中國房地產研究主管林鎮鴻表示，現在的一個重大不同在於政治意願。該國最有權勢的領導人表示，他們支持回購計劃。這將給官員施加政治壓力，迫使他們採取行動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「當地政府可以虧本收購這些公寓」，林鎮鴻説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在一些人口正在減少的地方，也就是開發商最積極擴張的一些城鎮，對社會保障住房項目的需求將會很少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;樂觀的看法是，中國政府還有更多的計劃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在結束這場巨大的房地產危機方面，北京正朝着正確的方向前進」，日本銀行野村證券中國方面的首席經濟學家陸挺在給客戶的電子郵件中寫道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他補充説，這是一項艱鉅的任務，需要「在等待更嚴厲的措施時有更多耐心」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/22/multimedia/00china-property3-cqbm/00china-property3-cqbm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;北京一處爛尾的恆大商業樓盤。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;艾莎 (Alexandra Stevenson) 是《紐約時報》上海分社社長，報道中國經濟和社會新聞。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/alexandra-stevenson&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/24/business/china-property-crisis.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 15:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[對華綠色產業貿易戰，美國滿盤皆輸？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/opinion/20240524/america-green-tech-trade-war-china/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;DAVID WALLACE-WELLS&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-05-24 10:31:54&quot; datetime=&quot;2024-05-24 10:31:54&quot;&gt;2024 年 5 月 24 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/26/magazine/26mag-Climate-02/26mag-Climate-02-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;1050&quot;&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Illustration by Ibrahim Rayintakath&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;5 月 14 日，拜登總統宣佈將美中正在形成的氣候貿易戰大幅升級，把中國電動汽車的進口關稅提高到了 100%，也就是單方面把目前的關稅翻了兩番。幾天前，在迴應有關拜登相關計劃的報道時，特朗普不甘落後，承諾如果他贏得 2024 年的大選，他會徵收 200% 的關稅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提高關稅的不僅是電動汽車。五年前曾抨擊特朗普對中國進口產品徵收關稅的拜登，現在對鋁、鋼鐵、鋰電池、太陽能電池和半導體等產品都提高了關稅。哪怕在十幾年前，這種大範圍的貿易保護措施幾乎是不可想象的。那時，兩黨領導人在很大程度上都把自由市場視為可以利用的機會，將關稅視為弱小的發展中國家帶有敵意的絕望表現。對有利於實現全球氣候目標的產品徵收關稅，那時可能就更難想象了，實現這些目標讓人想起的不是零和經濟競爭，而是一團和氣展開合作的崇高願景，甚至是以蓋婭（希臘神話中創造萬物的大地女神，代指地球——譯註）之名的全球治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但自從特朗普 2016 年當選總統以來，經歷挫敗後想有所改進的民主黨政策制定者們已開始將綠色產業政策視為一種通用的政策和政治工具，它不僅是解決氣候危機的辦法，也是解決美國經濟在後工業化時代「長期停滯」、國內製造業衰退、白人工人階級不滿，以及中國帶來的地緣政治挑戰等諸多問題的辦法。貿易保護主義現在可能是我們在華盛頓看到的最接近兩黨共識的東西，但所有這些目標有時是相互矛盾的。「幾乎沒有什麼東西比售價 2 萬美元的電動汽車能讓美國經濟更快地脫碳了」，麻省理工學院的經濟學教授戴維·奧託最近説。「但可能也沒有什麼東西能比它更快地扼殺美國汽車工業了。」中國汽車製造商比亞迪剛剛推出了一款售價低於 1 萬美元的車型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果玩與「電動汽車」有關的聯想詞遊戲，美國人最有可能首先想到「特斯拉」，但現在最好是想到「中國」，因為中國電動汽車行業的增長令人難以置信。2019 年時，中國電動汽車的出口總額是 4 億美元；到 2023 年時，這一數字已達到 340 億美元，急劇增長了 85 倍，足以幫助中國成為當今世界上最大的汽車出口國，而就在五年前，中國向全球出口的汽車可以略而不計。現在，全球近 60% 的電動汽車銷售發生在中國，全球四大電動汽車製造商中有三家在中國。比亞迪曾在 2023 年底短暫成為全球最大的電動汽車製造商，不久後，特斯拉大規模召回了其 Cybertruck，並據報道取消了生產一款經濟型轎車的計劃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，幾乎沒有任何中國製造的電動汽車在美國銷售，這使得關稅問題在短期內看起來更像是表演。（從象徵意義上看，它顯然是為了讓美國汽車工人們放心，因為他們是搖擺州的關鍵選民。）但如果把目光放得更長遠一點，電動汽車保護主義看起來不像是為美國汽車製造商提供公平競爭環境而設計的市場調整，它更像是一堵大牆，目的是讓中國的電動汽車出口完全無法進入美國，至少在實施《通貨膨脹削減法案》帶來的巨大工業刺激措施期間如此。這也是為了保護國內製造商在美國汽車行業被認為正在迅速轉型的期間，不受來自售價可能便宜一半或吸引力翻倍的汽車的競爭。（照白宮的説法，到 2030 年時，美國市場上銷售的新汽車中預計將有一半是電動汽車，遠高於去年的 7.6%。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登在第一個任期內將大量政治資本押在了新的綠色產業政策上，為以氣候問題為主的《通貨膨脹削減法案》、受氣候問題影響的基礎設施法和 CHIPS 法案安排了逾 2 萬億美元的支出。現在，在第一個任期即將結束時，他正在試圖為保護美國新興的綠色產業修建一條護城河。從外面看，這種做法看上去是一場涉及氣候問題的實實在在的貿易戰。能打贏這場戰爭嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你可能聽説過全球綠色能源近年來的奇蹟般增長，來自可再生能源的電力 2023 年首次達到了全球電力供應的 30%，上個月，化石燃料為歐盟國家提供的電力也首次降到了 25% 以下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管歐洲在碳減排上做得最引人注目，但綠色繁榮卻主要是個中國故事。去年全球新增太陽能發電量的一半以上安裝在中國境內。中國的風能發電能力在全球佔的份額更大：全球新增風電產能中有 60% 在中國。在短短三年裏，中國境內的太陽能和風電裝機總容量增長了一倍多；美國在同一時期看似驚人的擴建只將產能提高了不到 50%。電池也是如此：中國去年製造的電池存儲容量相當於全球的總需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果從終端產品向下遊追溯綠色技術供應鏈的話，中國的主導地位就更顯著了。據《彭博新能源財經》最近的一份報告，全球 84% 的太陽能組件由中國生產。中國生產世界上 89% 的光伏電池、97% 的太陽能晶片和硅錠、86% 的多晶硅和電池片、87% 的電池陰極、96% 的電池陽極、91% 的電池電極，以及 85% 的電池隔膜。這樣的例子還很多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正是在這種背景下，美國發動了清潔技術貿易戰，而美國目前既不處於實力地位，甚至也不處於勢均力敵的地位。蘇聯 1957 年發射人造地球衞星是對美國的衞星計劃作出迴應，美國自己的衞星在俄羅斯發射三個月後進入了軌道；美國鷹派人士在冷戰後期哀嘆「導彈差距」時，他們指的是假想之物，因為俄羅斯人在導彈上並沒有優勢。如今，中國控制着全球清潔能源供應鏈許多重要環節的 80% 以上；美國幾乎不控制任何環節。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這有關係嗎？如果聽聽拜登和耶倫等民主黨派決策者們的説法，答案是肯定的。他們説，為了有效、平穩地應對經濟的綠色轉型，美國需要避免完全依賴中國獲得清潔能源，因為那就像以前嚴重依賴獨裁的海灣國家來提供骯髒能源那樣。他們還希望避免 2000 年代初的「中國衝擊」重演，那次衝擊摧毀了美國製造業的大部分就業崗位，尤其是中西部的工業地帶，他們要防止中國給美國企業和工人帶來的「供應過剩」問題。在最好的情況下，補貼和關稅會一起幫助美國公司快速提高電動汽車產量，讓美國製造商們成為推動全球運輸行業脫碳的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但也存在風險。首先，產業政策並不能保證會奏效，而且，不論多高的關稅，都不能真正削弱中國主導全球綠色技術的地位，因為對中國來説，美國市場並不那麼重要。綠色經濟的自給自足更容易實現，支持關稅的人説，關稅只是暫時的，是為了讓美國電動汽車工業能找到立足點。但在這樣做意味着如此之多的綠色好產品價格過高的時候，我們應該對國內的產業支持多久呢？「可再生能源和綠色產品供過於求正是解決氣候問題所需要的」，哈佛大學的丹尼·羅德里克本月寫道。正如彭博社的戴維·菲克林指出的那樣，特朗普 2018 年對中國的太陽能電池板出口徵收的關稅也許明顯地減緩了美國推廣可再生能源的努力。美國在電動汽車方面會做得更好嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幾周前，電動汽車行業的分析師凱文·威廉姆斯為了摸清競爭對手的底細訪問了北京。威廉姆斯參觀了一年一度的北京車展，以驗證一個美國對中國電動汽車行業繁榮的看法——這種看法曾介於那是國家支持的毫無意義的工作和無目標的過度生產幻象之間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在試駕了十幾輛車後，威廉姆斯認為他找到了答案：中國的電動汽車就是比歐洲和美國的更好、更具吸引力，他説。「在我短暫體驗了中國正在發生的事情之後，我覺得西方製造商們，尤其是美國製造商們，看起來根本就沒有在努力」，他寫道。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/22/opinion/america-green-tech-trade-war-china.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 11:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國在台灣周邊展開「懲戒性」軍演]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240524/china-taiwan-drills/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;DAVID PIERSON, AMY CHANG CHIEN&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-05-24 08:55:55&quot; datetime=&quot;2024-05-24 08:55:55&quot;&gt;2024 年 5 月 24 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/24/world/CN-24CHINA-TAIWAN-PROMO/CN-24CHINA-TAIWAN-PROMO-master1050.png&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;840&quot;&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Sources: Xinhua; People’s Liberation Army Eastern Theater Command, By Pablo Robles&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在台灣新總統承諾捍衞主權之後，中國週四開始在台灣周邊開展為期兩天的軍事演習，以作為對這個自治島嶼上敵對者的「有力懲戒「。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京不喜歡的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240115/taiwan-election-lai/&quot;&gt;總統賴清德&lt;/a&gt;週一在台北宣誓就職，這些演習是對此做出的首次實質性迴應。賴清德所在政黨主張台灣獨立，在這場備受矚目的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240520/taiwan-president-china-us/&quot;&gt;就職演講&lt;/a&gt;中，他誓言將保護台灣的民主不受中國壓力影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於賴清德的就職演説，聲稱台灣是其領土的中國此前主要是以嚴厲的言語批駁作為迴應。但在週四，北京將回應升級，宣佈進行環繞台灣的海空聯合演習，地點包括位於台灣海峽的金門、馬祖、烏丘嶼、和東引島附近海域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據台灣國防部稱，從演習開始到下午，在台灣本島和較小的離島周圍偵獲了 15 艘次中國軍艦、16 艘次海警船和 42 架次軍機。軍方在台北舉行的記者會上表示，到目前為止，尚無中國的飛機和船隻進入台灣領海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們必須要去針對這種破壞區域和平穩定的行為來表達譴責」，台灣國防部發言人孫立方在記者會上説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國上一次在台灣周邊多個地點舉行大型演習是在 2023 年 4 月，那是在時任美國眾議院議長的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20230411/china-military-exercises-taiwan/&quot;&gt;凱文·麥卡錫&lt;/a&gt;與當時的台灣總統蔡英文舉行會晤之後。北京反對與台灣領導人進行此類交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/23/multimedia/23china-taiwan-pvfh/23china-taiwan-pvfh-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;週四，台灣媒體上關於此次軍演的新聞播報畫面。台灣國防部表示，演習是「不理性挑釁」，破壞「區域和平穩定」。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年 8 月，中國舉行了近年來&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2022/08/25/world/asia/china-taiwan-conflict-blockade.html&quot;&gt;規模最大的一次軍演&lt;/a&gt;，抗議當時的眾議院議長南希·佩洛西訪台。那次演習中，它不僅將導彈對準台灣周邊，還讓導彈穿越台灣上空，演習範圍覆蓋了台灣周圍的六片海域，其中三片似乎與台灣視為領海的區域重疊。那次演習持續了四天，之後中國還進行了其他演習。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據中國官方媒體報道，中國人民解放軍東部戰區發言人李熹表示，最近的演習是對「台獨分裂勢力」的「有力懲戒」，也是「對外部勢力干涉挑釁予以嚴重警告」，他指的是美國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管在演説中承諾保護台灣，賴清德也試圖以其他方式釋放和解信號，表明該島仍願意與北京舉行會談（中國於 2016 年凍結了雙方的對話），以及重啓兩岸觀光交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但中國對賴清德雙方平等的説法（他曾説兩岸「互不隸屬」）、他對台灣民主身份的強調，以及對來自中國威脅的警告都大為不滿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在就職演説後，北京指責賴清德推動台灣的正式獨立，並表示這位新任總統比其前任更加危險。據中國外交部稱，中國最高外交政策官員王毅本週表示，「賴清德之流背叛民族和祖先的醜行令人不齒」，「所有‘台獨’分裂分子都將被釘在歷史的恥辱柱上。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台灣官員和軍事專家早已預期中國會在賴清德就職典禮後展示軍事力量。台灣國防大學教授馬振坤錶示，人民解放軍可能會繼續保持存在，包括在靠近中國大陸的金門和馬祖列島附近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新加坡國立大學政治學副教授莊嘉穎表示，北京「似乎下定決心要向台灣施壓，不管賴清德在演講中説了什麼或沒説什麼」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/23/multimedia/23china-taiwan-wpkz/23china-taiwan-wpkz-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2023 年 4 月，一艘中國海軍艦艇在台灣附近進行軍事演習。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些演習可以給中國人民解放軍帶來寶貴的經驗，讓他們瞭解如何在台灣周圍實施可能的「隔離」或封鎖。許多專家認為，如果中國政府試圖迫使台灣接受統一，它可能會首先嚐試通過一系列的軍事力量來嚴格限制進出該島的空中和海上通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台灣淡江大學戰略研究兼任助理教授揭仲説，中國宣佈的演習範圍和類型表明，這場演習是「基於犯台的各個階段」。他説，這次演習可能是評估將台灣離島納入任何封鎖企圖的一種方式。揭仲表示，與中國在過去兩年進行的大型軍演不同，本週的演習可能會進行奪取其中一個島嶼的訓練。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次演習還可能為解放軍的各個部門以及中國海警提供協調各自力量的機會。據中國官方媒體報道，與台灣隔海相望的沿海省份福建的海警宣佈，將在烏丘嶼和東引島附近海域開展「綜合執法演練」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國戰略與國際問題研究中心亞洲安全高級研究員林洋表示，「執法活動和解放軍的軍演同事進行，進一步使得中國能夠訓練人民解放軍與海警在台灣周圍的大片區域內開展協調活動。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「對於一系列針對台灣的行動來説，這可能是非常寶貴的經驗」，林洋補充道。她是本月即將發表的一篇關於中國如何圍繞台灣實施海上封鎖的研究論文的主要作者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週四，賴清德視察了台北附近一個台灣海軍陸戰隊旅。在講話中，他沒有提到中國正在進行的演習，但聽起來有一絲拒不屈服的味道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「此時此刻國際社會正高度關注民主台灣」，賴清德在其辦公室發佈的一份聲明中説。「面對外在挑戰與威脅，我們會持續捍衞自由民主的價值。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;儲百亮 (Chris Buckley) 對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;David Pierson 報道中國外交政策和中國與世界的經濟與文化交互。他從事新聞工作已超過 20 年。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/david-pierson&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Amy Chang Chien 是《紐約時報》記者/研究員，常駐台北，報道台灣和中國新聞。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/amy-chang-chien&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/22/world/asia/china-taiwan-drills.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 09:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[馬斯克的外交哲學：拉攏右翼領導人，然後從中獲益]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/technology/20240523/elon-musk-world-leaders/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;RYAN MAC, JACK NICAS, ALEX TRAVELLI&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-05-23 03:36:09&quot; datetime=&quot;2024-05-23 03:36:09&quot;&gt;2024 年 5 月 23 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;去年 11 月，哈維爾·米萊&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/11/19/world/americas/argentina-election-javier-milei.html&quot;&gt;當選&lt;/a&gt;南美第二大國家總統的消息公佈幾分鐘後，埃隆·馬斯克&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://twitter.com/elonmusk/status/1726377537259925795?lang=en&quot;&gt;在 X 上發帖稱&lt;/a&gt;：「阿根廷將迎來繁榮。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從那以後，馬斯克繼續使用他擁有的社交網絡 X 宣傳米萊。這位億萬富翁與他的 1.82 億粉絲分享了阿根廷總統抨擊「社會正義」的視頻。其中一張被篡改的圖片暗示，觀看米勒的演講比做愛更好，這是馬斯克有史以來瀏覽量最高的帖子之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬斯克幫助這位&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/10/20/world/americas/javier-milei-argentina-election.html&quot;&gt;好鬥的自由主義者&lt;/a&gt;變成了現代右翼的新招牌之一。但在線下，他利用這種關係為他的其他企業——電動汽車製造商特斯拉和火箭公司 SpaceX——謀取利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「埃隆·馬斯克給我打了電話」，米萊在上任幾周後&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://twitter.com/Observador1079/status/1738912989904830527&quot;&gt;接受電視採訪&lt;/a&gt;時説。「他對鋰非常感興趣。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬斯克已經宣佈，鋰——一種銀白色的元素，是特斯拉汽車電池的主要成分——是「新石油」。特斯拉長期以來一直從擁有世界&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://pubs.usgs.gov/periodicals/mcs2021/mcs2021-lithium.pdfhttps://pubs.usgs.gov/periodicals/mcs2024/mcs2024-lithium.pdf&quot;&gt;第二大鋰儲量&lt;/a&gt;的阿根廷購買鋰。現在，米萊正在推動為國際鋰礦商爭取重大利益，這可能會讓特斯拉獲得更穩定、可能更便宜的鋰資源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;米萊是馬斯克與一羣右翼國家元首建立關係的一種模式的一部分，這種模式的受益者顯然是他的公司和他自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現年 52 歲的馬斯克曾多次利用其商業帝國的一部分——原名 Twitter 的 X——在口頭上支持米萊、巴西的雅伊爾·博爾索納羅和印度的納倫德拉·莫迪等政界人士。在這個平台上，馬斯克支持他們對性別的看法，讚揚他們對社會主義的反對，並積極&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/07/world/americas/brazil-politics-elon-musk-republicans.html&quot;&gt;對抗他們的敵人&lt;/a&gt;。X 的兩名前僱員説，馬斯克甚至親自幹預了 X 的內容政策，似乎是在幫助博爾索納羅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據《紐約時報》的調查，馬斯克因此為他最賺錢的企業特斯拉和 SpaceX 爭取並贏得了企業優勢。在印度，他為特斯拉汽車爭取到了較低的進口關稅。在巴西，他為&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2023/07/28/business/starlink.html&quot;&gt;SpaceX 的衞星互聯網服務 Starlink&lt;/a&gt;開闢了一個重要的新市場。在阿根廷，他獲得了對特斯拉電池至關重要的礦物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬斯克的支持讓許多民族主義和右翼國家元首獲得了更多的國際威望，他們急切地將其作為對自己政策和人氣的驗證。上個月，在印度開始舉行選舉之際，莫迪準備在新德里接待馬斯克，稱這位億萬富翁的來訪是他領導力的證明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「人們前來，他們信任我」，這位印度總理在馬斯克推遲行程之前接受電視採訪時説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬斯克、特斯拉、SpaceX 和 X 沒有迴應置評請求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/10/business/00musk-world-leaders-05/00musk-world-leaders-05-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;在星鏈尋求進入土耳其之際，埃隆·馬斯克支持了土耳其總統埃爾多安。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/10/business/00musk-world-leaders-02/00musk-world-leaders-02-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;隨着特斯拉在中國的擴張，馬斯克討好習近平主席。馬斯克於 4 月底訪問了中國。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;印度&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;一盤大棋&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2015 年 9 月，馬斯克歡迎莫迪參觀特斯拉在加州弗裏蒙特的工廠。當時莫迪正在美國會見商界領袖，一年前，他領導的印度人民黨上台，作為印度教民族主義政治人物的莫迪當選印度總理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在工廠裏的印度和美國國旗之下，馬斯克和莫迪站在一輛閃閃發光的紅色 Model S 汽車旁邊&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=B89IrRil0Bk&amp;t=2s&quot;&gt;合照&lt;/a&gt;。馬斯克説，他們當時討論了「太陽能電池板和電池組」如何在沒有電線的情況下為印度農村地區供電。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我懂他的願景」，莫迪後來説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是馬斯克首次公開會見一位民族主義領導人。這也是他和莫迪之間一場長期博弈的開始，這種關係花了數年時間才發展起來，並在馬克斯收購 X 後開始為他帶來回報。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於特斯拉來説，印度是一個潛在的巨大市場，它需要擴張到新的地區來實現增長。但該國實際上禁止了外國製造商生產的電動汽車。近年來，印度對進口電動汽車徵收的關稅高達 100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬斯克最初使用傳統的個人外交手段：與莫迪會面，並命令他在特斯拉的員工與官員套近乎。2017 年，特斯拉致信印度政府，要求啓動在印度運營的談判。三名知情人士表示，特斯拉在 2019 年向莫迪政府再次提議，同樣遭到了拒絕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬斯克在 2022 年&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2022/10/27/technology/elon-musk-twitter-deal-complete.html&quot;&gt;收購 Twitter&lt;/a&gt;後有了一個新的工具。這個更名為 X 的平台在印度被廣泛使用——包括擁有近 9800 萬粉絲的莫迪——它是一個重要的政治論壇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年 6 月，莫迪訪問紐約時，馬斯克再次會見了莫迪。他説自己是「莫迪的粉絲」，並表示莫迪「正在推動我們在印度進行重大投資，這是我們打算做的事」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/10/business/00musk-world-leaders-replace/00musk-world-leaders-03-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;印度總理納倫德拉·莫迪，攝於去年。2015 年，他前往加州弗裏蒙特的特斯拉工廠與馬斯克見面。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兩名知情人士説，那時，特斯拉的員工再次與莫迪的顧問討論了降低關稅和在印度投資的問題。特斯拉負責公共政策和業務發展的副總裁羅漢·帕特爾曾多次前往印度，印度商務部長皮尤什·戈亞爾去年 11 月&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://twitter.com/PiyushGoyal/status/1724262212146258204&quot;&gt;參觀&lt;/a&gt;了弗裏蒙特工廠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 1 月，馬斯克&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://twitter.com/elonmusk/status/1749071838028706025&quot;&gt;在 X 上發帖&lt;/a&gt;稱印度應該獲得聯合國安理會常任理事國席位，並表示這將提升印度的國際地位。「印度是地球上人口最多的國家，卻沒有安理會常任理事國席位，這太荒謬了」，他寫道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;後來發生的事時表明莫迪注意到了這則帖子。兩個月後，印度宣佈對承諾至少在印度生產價值五億美元汽車的電動汽車製造商降低部分進口關稅。該政策將關稅從汽車價格的 100% 降至 15%，特別是零售價超過 35,000 美元的電動汽車。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這簡直是為特斯拉量身訂製的，它的 Model 3 售價為 38990 美元。以國家安全為由，快速增長的中國電動汽車製造商比亞迪被禁止在印度投資。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;巴西&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;「真正的自由傳奇」&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 2021 年，馬斯克採用了類似的討好方式，將他的星鏈衞星互聯網服務引入巴西，當時巴西由三年前當選的右翼民粹主義總統博爾索納羅領導。在那個時候，星鏈還處於起步階段，在 25 個國家擁有&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.cnbc.com/2022/01/06/spacex-starlink-internet-service-has-more-than-145000-users-so-far.html&quot;&gt;不到 15 萬用戶&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據巴西公開檔案法獲得的信件，2021 年 10 月，巴西通信部長、博爾索納羅連任競選活動的組織者法比奧·法裏亞給馬斯克發了一封信，稱「星鏈和巴西可以成為偉大的合作伙伴」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幾周後，法裏亞前往得克薩斯州拜訪了馬斯克。回到巴西后，法裏亞敦促監管機構批准星鏈，並一度敦促巴西航天局不要參與有關該國上空 SpaceX 衞星的任何討論，他後來在巴西國會作證。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴西監管機構於 2021 年 12 月批准了星鏈的運營，這距離該服務首次申請僅有七個月時間。這是監管機構對衞星互聯網提供商的五次批准中最快的一次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬斯克後來向博爾索納羅伸出了援助之手，後者在 2022 年的連任競選中面臨艱苦的戰鬥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當年 5 月 20 日，馬斯克出人意料地前往巴西，與總統一起宣佈了一項重大消息。他們在聖保羅附近的一個度假勝地舉行的活動上説，星鏈即將進入巴西，它將為 1.9 萬所農村學校提供互聯網連接，並對亞馬遜叢林進行環境監測。博爾索納羅&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://youtu.be/2_WM4bIZO_0?si=Yh8w8j4vCCfo8W3F&quot;&gt;給馬斯克頒發了一枚獎章&lt;/a&gt;，稱他是「真正的自由傳奇」，因為他當年&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2022/04/25/technology/musk-twitter-sale.html&quot;&gt;競購了 Twitter&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只有一個問題：幫助批准星鏈進入巴西的巴西首席電信監管官員卡洛斯·拜戈裏説，連接學校的計劃從未實現。「我認為它根本就不存在」，他在談到這個計劃時説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴西官員表示，他們沒有星鏈免費連接巴西學校或進行環境監測的記錄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但馬斯克和博爾索納羅還是從中受益了。據巴西電信監管機構稱，馬斯克&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://radar.cloudflare.com/year-in-review/2023/br#starlink-traffic-trends&quot;&gt;讓 SpaceX 在這個關鍵市場站穩了腳跟&lt;/a&gt;，星鏈目前在巴西擁有 15 萬個活躍賬戶。博爾索納羅的競選團隊在大選前宣傳了總統的商業頭腦，並將他&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2019/08/27/world/americas/bolsonaro-brazil-environment.html&quot;&gt;塑造成亞馬遜叢林的捍衞者。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬斯克的支持並沒有阻止博爾索納羅在 2022 年 10 月&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2022/10/30/world/americas/lula-election-results-brazil-bolsonaro.html&quot;&gt;輸給&lt;/a&gt;巴西左翼前總統盧拉。但幾周後，剛剛完成 Twitter 交易的馬斯克再次試圖幫助博爾索納羅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;博爾索納羅的支持者在 Twitter 上指責巴西法官&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2022/09/26/world/americas/bolsonaro-brazil-supreme-court.html&quot;&gt;命令社交網絡&lt;/a&gt;刪除右翼帖子和賬戶，從而使選舉出現傾斜。他們在軍事基地外紮營，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2022/11/02/world/americas/bolsonaro-election-protests.html&quot;&gt;要求推翻選舉結果&lt;/a&gt;，與此同時，馬斯克暗示 Twitter 的前老闆促成了博爾索納羅的失敗，從而加劇了這些人的懷疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年 12 月，馬斯克在沒有引用任何證據的情況下&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://x.com/elonmusk/status/1598990820665065472?s=20&quot;&gt;發帖&lt;/a&gt;稱：「Twitter 的工作人員可能更傾向於左翼候選人。」他&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://twitter.com/elonmusk/status/1602971117802881027?lang=en&quot;&gt;後來寫道&lt;/a&gt;，該公司「巴西團隊中可能有具備強烈政治偏見的人」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;阿根廷&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;意氣相投&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年，特斯拉的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.tesla.com/ns_videos/2022-tesla-impact-report.pdf&quot;&gt;一家鋰供應商&lt;/a&gt;宣佈&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://panorama-minero.com/es/news/livent-se-reunio-con-tesla-y-anuncio-al-gobierno-que-triplicara-su-produccion-de-litio&quot;&gt;投資 11 億美元&lt;/a&gt;在阿根廷擴張。從那以後，馬斯克對阿根廷政治——尤其是米萊——產生了濃厚的興趣，這成了馬斯克政治關係中最明顯的兄弟情之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/10/business/00musk-world-leaders/00musk-world-leaders-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2022 年 5 月，馬斯克在聖保羅附近的一個度假勝地會見了時任巴西總統博爾索納羅，宣佈了有關星鏈和巴西學校的消息。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年 9 月，馬斯克&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://twitter.com/ElEconomista_/status/1700267818162507970&quot;&gt;在 X 上回復&lt;/a&gt;福克斯新聞前主持人塔克·卡爾森的帖子時寫道，米萊「會帶來很大的改變」。卡爾森稱當時還是候選人的米萊是「阿根廷的下一任總統」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;米萊是一位自由主義經濟學家和電視評論員，他的競選提案是讓政府脫離經濟，讓阿根廷與美國更緊密地聯繫在一起。和馬斯克一樣，他經常侮辱批評者，熱衷社交媒體，對「覺醒」文化的威脅深感擔憂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年 12 月，在米萊就職的前幾天，兩人第一次直接交談，馬斯克問起了阿根廷的鋰礦。在那之後的幾個月裏，米萊一直在推動立法，使阿根廷的鋰礦開採對外國投資者更具吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的法案內容廣泛，將在未來一年內賦予他明年對阿根廷經濟和能源的大量緊急權力，其中包括對特斯拉的一大利好：對大型項目（尤其是採礦業）外國投資者的重大激勵措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些公司將獲得大幅減稅、關稅豁免和外匯優惠，以及未來 30 年的稅收和監管確定性。特斯拉的鋰供應商很可能符合條件。如果是這樣的話，米萊的計劃將使特斯拉在阿根廷獲得鋰礦的穩定性和可預測性至少持續到 2054 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該提案於 4 月 30 日在阿根廷國會下議院獲得通過。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬斯克從米萊身上還看到了其他好處。作為擔任總統後的首批行動之一，米勒通過了一項包含 366 條規定的行政命令。在電視講話中總結該命令的亮點時，米雷只提到了一個企業品牌的名字：星鏈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2022 年以來，SpaceX 一直在阿根廷推動星鏈項目獲得批准，但面臨官僚主義的阻礙。米雷迅速削減了對衞星互聯網的監管，「星鏈」於今年 3 月開始在該國運營。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Ryan Mac 是一名科技記者，關注全球科技行業的企業問責問題。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/ryan-mac&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。 &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jack Nicas 是時報巴西分社社長，駐裏約熱內盧，負責南美洲大部分地區的報道。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/jack-nicas&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alex Travelli 是《紐約時報》駐新德里的記者，報道印度和南亞其他地區的商業和經濟事務。他此前曾擔任《經濟學人》的編輯和記者。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/alex-travelli&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：晉其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/12/technology/elon-musk-world-leaders.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 16:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[關稅不是美國最好的武器]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/opinion/20240523/biden-china-tariffs/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;STEVEN RATTNER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-05-23 12:29:31&quot; datetime=&quot;2024-05-23 12:29:31&quot;&gt;2024 年 5 月 23 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/21/multimedia/21rattner-gmkb/21rattner-gmkb-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;1050&quot;&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Lila Barth for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;全球化的浪潮正在退去，至少在美國是這樣。連續兩任總統都堅定地支持關稅，而不是貿易協定，並將關稅作為管理國際貿易的首選機制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歷史表明，我們應該謹慎行事。雖然徵收關稅有政治和安全方面的原因，但美國新的保護主義立場將提高價格，限制消費者的選擇，並危及我們的增長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;過去的這類咄咄逼人、廣泛徵收關稅的做法已經表明，限制貿易會給美國和其他受影響國家的經濟繁榮帶來嚴重風險。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這方面，拜登總統在任期大部分時間裏都保持低調，然而上週，他&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240515/biden-china-tariffs/&quot;&gt;宣佈&lt;/a&gt;對部分中國進口商品徵收一系列新關稅，包括電動汽車、太陽能電池板、鋼鐵和鋁。雖然關稅只涵蓋 180 億美元的進口商品，但其目的是阻止電動汽車等中國產品進入美國市場。在這樣，他的貿易政策在很大程度上與前總統特朗普保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這其中的原因不難理解。雖然美國經濟繼續增長（儘管有些緩慢），創造就業機會（速度很快），但美國人並不滿意；&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/03/02/us/politics/biden-trump-times-siena-poll.html&quot;&gt;民意調查&lt;/a&gt;顯示，大多數接受調查的選民説，經濟狀況很差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在尋找罪魁禍首的過程中，人們往往會把目光投向日益增加的廉價進口商品，尤其是來自中國的進口商品。毫無疑問，幾十年來不斷增長的貿易造成了一些損失。從傢俱到電子產品，從玩具到自行車，整個國內製造業基本上都消失了。現在，我們在電動汽車和太陽能電池板等新領域的競爭能力也受到嚴重懷疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，隨着與中國的政治緊張局勢加劇，關於貿易對國家安全影響的擔憂也在加劇。中國是鋰和鈷等關鍵礦物的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2023/05/16/business/china-ev-battery.html&quot;&gt;主要產地&lt;/a&gt;，而鋰和鈷是許多電池的重要成分。提高對中國半導體的關稅只是一系列旨在支持國內芯片製造政策中的最新一項，而芯片是從汽車到軍事裝備等各種產品的關鍵部件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這種背景下，拜登針對中國的部分&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.whitehouse.gov/briefing-room/statements-releases/2024/05/14/fact-sheet-president-biden-takes-action-to-protect-american-workers-and-businesses-from-chinas-unfair-trade-practices/&quot;&gt;新關稅&lt;/a&gt;至少有一部分是有道理的。但其他一些關稅——比如將某些鋼鋁產品的關稅從 0 至 7.5% 提高到 25%——似乎因為是拜登希望在「鏽帶」搖擺州擊敗對手。它們將增加美國工業所需原材料的成本，阻礙我們重建制造業實力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，拜登政府宣佈，將延長特朗普時代對 3000 億美元中國進口商品徵收的關稅，包括消費電子產品、傢俱、服裝和鞋子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然拜登對特定中國產品的相對精準攻擊比特朗普一刀切的做法更合理，但過去七年美國貿易政策的急劇逆轉，由此產生對經濟增長、通脹和美國就業整體形勢的擔憂是合乎情理的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每個學生都在經濟學入門課上學過 200 年前大衞·李嘉圖提出的比較優勢&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.econlib.org/library/Enc/ComparativeAdvantage.html&quot;&gt;理論&lt;/a&gt;：它認為，通過專門生產效率最高的產品，然後與其他國家進行貿易，國家能獲得更好的發展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1929 年股市崩盤後，國會&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.senate.gov/artandhistory/history/minute/Senate_Passes_Smoot_Hawley_Tariff.htm&quot;&gt;通過&lt;/a&gt;了《斯穆特-霍利關稅法》。儘管關稅被標榜為經濟低迷時期保護工人和農民的一種手段，但它引發了一波全球保護主義浪潮，加劇了大蕭條，並導致全球貿易下降了約三分之二。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吸取了教訓後，貿易自由化開始了，一系列協議使關稅大幅下降，往往達到最低水平。隨着 1994 年生效的《北美自由貿易協定》和 2001 年中國加入世界貿易組織，這種趨勢達到了頂峯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如宏觀經濟學家所説的那樣，由此產生的貿易增長給美國和其他地方的消費者帶來了價格更低、往往質量更好的商品，有助於推動強勁的經濟增長並緩解通貨膨脹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宏觀經濟學家忽略的是微觀經濟效應。雖然貿易促進了整體繁榮，但大量美國工人——尤其是製造業工人——失去了工作或工資被削減。麻省理工學院經濟學家戴維·奧託參與撰寫的一項研究發現，「中國衝擊」讓我們失去了近 100 萬個製造業工作崗位，總共失去了 240 萬個工作崗位。政府幾乎沒有採取任何措施來幫助受影響的工人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毫無疑問，特朗普對自由貿易的全力反對，對他 2016 年的當選起到了一定的作用，他不失時機地實施了自己的議程，甚至對日本和歐洲國家等盟友進口的鋼鋁、洗衣機和太陽能電池板施加關稅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關稅的普遍問題是，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.federalreserve.gov/econres/feds/files/2019086pap.pdf&quot;&gt;一項&lt;/a&gt;又&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.uschina.org/reports/us-china-economic-relationship&quot;&gt;一項&lt;/a&gt;研究表明，它會提高物價，造成的就業損失可能超過它所挽救的就業，尤其是在受影響國家採取報復措施的情況下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當中國承諾額外購買&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20220209/china-us-trade/&quot;&gt;2000 億美元&lt;/a&gt;的美國產品時，特朗普宣佈自己勝利了——但中國沒有遵守這一承諾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普現在正將更為激進的一攬子關稅措施作為競選活動的核心。他提議對所有從中國進口的商品徵收至少 60% 的關稅，對從其他地方進口的商品徵收 10% 的關稅。本月，他在自己的保護主義政策清單中，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.politico.com/news/2024/05/14/trump-biden-battle-over-electric-vehicle-tariffs-00157769#:~:text=%E2%80%9CI%20will%20put%20a%20200%20percent%20tax%20on%20every%20car%20that%20comes%20in%20from%20those%20plants%2C%E2%80%9D%20Trump%20said%20at%20a%20rally%20in%20New%20Jersey%20on%20Saturday%2C%20referring%20to%20his%20plans%20to%20impose%20trade%20restrictions%20on%20Chinese%2Dmade%20autos%20from%20Mexico.&quot;&gt;加入&lt;/a&gt;了對中國公司在墨西哥生產的汽車徵收 200% 關稅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然我並不認為會迎來又一場大蕭條，但特朗普的貿易議程一旦實施，對全球經濟的影響將比拜登更有針對性的做法嚴重得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的貿易保護主義使進一步達成貿易協定的前景岌岌可危。華盛頓內部人士開玩笑説，美國貿易代表的職位應該改名為「美國反貿易代表」。現任貿易代表戴琪上週錯誤地&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.whitehouse.gov/briefing-room/press-briefings/2024/05/14/press-briefing-by-press-secretary-karine-jean-pierre-and-united-states-trade-representative-katherine-tai/&quot;&gt;表示&lt;/a&gt;，關稅導致價格上漲的證據已經「在很大程度上被推翻」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;並非如此。拜登在&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.cnbc.com/2019/07/11/joe-biden-slams-trump-china-trade-war-in-foreign-policy-speech.html&quot;&gt;2019 年&lt;/a&gt;批評特朗普發動這場不切實際的貿易戰，他的批評是正確的。「特朗普總統可能認為他對中國很強硬」，拜登在競選演講中説。「他所帶來的結果就是美國農民、製造商和消費者蒙受損失，而且要付出更多。（戴琪後來收回了她最近的言論。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高盛的一項分析發現，從 2018 年初到 2020 年初，關稅目標商品的價格上漲了約 4%，非關稅目標商品的價格下跌了 1%。大量&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://pubs.aeaweb.org/doi/pdfplus/10.1257/jep.33.4.187&quot;&gt;研究&lt;/a&gt;已&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://pubs.aeaweb.org/doi/pdfplus/10.1257/aer.20190611&quot;&gt;發現&lt;/a&gt;，這些更高的價格幾乎全部由美國公司和消費者承擔，而不是由中國出口商承擔。稅務基金會的一項&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://taxfoundation.org/research/all/federal/tariffs-trump-trade-war/&quot;&gt;分析&lt;/a&gt;得出結論，特朗普的關稅導致 16.6 萬個工作崗位流失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關稅徵收的必然結果——報復已經開始。《減少通貨膨脹法案》中的「購買美國貨」條款，促使&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.euractiv.com/section/economy-jobs/news/leak-eu-commission-plan-to-counter-us-green-subsidy-bill/?_ga=2.62548964.994785760.1676277298-1116042975.1676277298&quot;&gt;歐洲&lt;/a&gt;在新的綠色基礎設施法案中加入了「購買歐洲貨」要求。&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.globaltradealert.org/global_dynamics&quot;&gt;根據&lt;/a&gt;「全球貿易預警」組織，總的來説，全球保護主義貿易幹預的數量在 2020 年大約翻了一番，並且仍在上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們需要一個更好的方法。關稅可以用來暫時保護新生的國內產業——就像亞歷山大·漢密爾頓在擔任美國首任財政部長時提出的那樣。它們可以被明智地用於解決不公平的貿易行為。當國家安全真正受到威脅時，它們可以被使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，我們也需要繼續消除貿易壁壘，而不是增加壁壘。最重要的是，我們需要讓世界貿易組織發揮作用，但特朗普和拜登政府阻止了該上訴機構的所有候選人，並選擇單方面採取行動，而不是通過世貿組織。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我希望，當選舉塵埃落定之時，我們能夠迴歸大衞·李嘉圖在兩個世紀之前就已經解釋得很清楚的東西。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://stevenrattner.com/&quot;&gt;Steven Rattner&lt;/a&gt;是觀點版面特約撰稿人，也是威利特顧問公司的董事長兼首席執行官。他曾擔任奧巴馬政府財政部長顧問。歡迎在&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://twitter.com/SteveRattner&quot;&gt;X&lt;/a&gt;和&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.facebook.com/Steve%20Rattner&quot;&gt;Facebook&lt;/a&gt;上關注他。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/21/opinion/biden-china-tariffs.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 13:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美眾議院「中國問題委員會」要求調查中國游泳隊禁藥事件]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240523/chinese-swimmers-doping-congress/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;MICHAEL S. SCHMIDT, TARIQ PANJA&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-05-23 09:53:36&quot; datetime=&quot;2024-05-23 09:53:36&quot;&gt;2024 年 5 月 23 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/22/us/politics/22dc-china-doping1/22dc-china-doping1-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;東京奧運會上的中國游泳運動員張雨霏，她在那之前幾個月的藥檢結果呈陽性。 &lt;cite&gt;Al Bello/Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;眾議院中國問題特設委員會已向司法部和聯邦調查局提出要求，就中國當局掩蓋參加上屆奧運會的近半數游泳運動員興奮劑檢測呈陽性，以及全球反興奮劑機構沒有采取行動的報道展開調查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在週二晚些時候發出的一封信中，該委員會要求相關部門使用 2020 年在涉及俄羅斯運動員的興奮劑醜聞後通過的一項法律，該法律向司法部賦權，可以對那些在國際比賽中幫助運動員使用興奮劑的人發起刑事檢控，無論違法行為是否發生在美國本土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這一醜聞引發了嚴重的法律、道德和競爭方面的擔憂，可能是中華人民共和國的一項國家支持整體戰略的一部分，目的是在奧運會上進行不公平的競爭，就像俄羅斯以前做過的那樣」，在給司法部長梅里克·加蘭和聯邦調查局局長克里斯托弗·雷的一封信中，該委員會的主席、密歇根州共和黨眾議員約翰·穆勒納爾和資深民主黨眾議員拉賈·克里希納穆爾蒂寫道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這封信可能會給司法部和聯邦調查局帶來額外的政治壓力，迫使他們在距離 2024 年巴黎夏季奧運會開幕僅兩個月的時候加強對中國體育項目和世界反興奮劑組織的審查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《紐約時報》上個月&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20240422/chinese-swimmers-doping-olympics/&quot;&gt;報道&lt;/a&gt;，在 2021 年東京奧運會前幾個月，23 名中國頂尖游泳選手的藥檢呈陽性，在他們體內發現了同一種強效藥物，但在中國官員祕密為他們洗脫嫌疑、世界反興奮劑組織拒絕採取行動後，他們獲準參賽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 2021 年的奧運會上，這些游泳運動員在五個項目上獲得了獎牌，包括三枚金牌。其中幾名游泳運動員還是今年 7 月巴黎奧運會的奪牌熱門。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《紐約時報》報道稱，聯邦調查局在過去一年裏已經瞭解到這些藥檢陽性的情況，聯邦調查人員已採取措施，對相關情況做了更多瞭解。中國堅稱，導致游泳運動員檢測結果呈陽性的物質來自受污染的食品，一些專家認為這即使不是不可信，也不太可能發生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在眾議院小組發出這封信的四天前，世界反興奮劑組織召開了一次會議，對有關該機構在得知藥檢結果陽性後睜一隻眼閉一隻眼的説法進行了反駁。世界反興奮劑組織的高級官員再次為他們不對中國游泳運動員實施制裁的決定進行了辯護，其主席抨擊美國運動員，稱他們中的 90% 根本就沒有根據該組織的條例參賽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;透過這封信的兩黨性質，可以看到面對中國在一系列問題上構成的日益增長的威脅方面，華盛頓達成了廣泛共識，以及美國運動員和教練對他們所認為的中國運動員使用興奮劑模式的具體擔憂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;穆勒納爾和克里希納穆爾蒂在信中表示：「有必要評估這些涉嫌使用興奮劑的行為是否得到了國家的支持，這可能需要美國和國際社會採取進一步的外交措施。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在給國際奧委會的另一封信中，該委員會呼籲對陽性檢測的處理方式展開獨立調查，並表示：「國際奧委會對這一醜聞的迴應將直接影響今年夏天的奧運會，及其讓世界各地運動員團結在一起的公平競爭承諾。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Michael S. Schmidt 是《紐約時報》調查記者，報道華盛頓新聞。他的工作重點是追蹤和解釋備受矚目的聯邦調查新聞。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/michael-s-schmidt&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tariq Panja 是時報全球體育記者，重點關注與體育界有關的金錢、地緣政治，以及犯罪故事。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/tariq-panja&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/22/us/politics/chinese-swimmers-doping-congress.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 10:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[郭文貴被控欺詐案在美國開審，涉案金額逾 10 億美元]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20240523/guo-wengui-fraud-trial/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;傅才德&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-05-23 09:18:47&quot; datetime=&quot;2024-05-23 09:18:47&quot;&gt;2024 年 5 月 23 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/22/multimedia/22guo-trial-pvgj/22guo-trial-pvgj-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;718&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;中國億萬富翁郭文貴的案子定於週三在曼哈頓聯邦法院開庭審理。 &lt;cite&gt;Don Emmert/Agence France-Presse — Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;四年前，中國著名的房地產開發商郭文貴宣佈共產黨的統治即將結束，並宣佈成立新中國聯邦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這一幕不是發生在北京，也不是在靠近中國的任何地方，而是在紐約港的一艘船上。右翼煽動者、曾任特朗普總統顧問的史蒂夫·班農也在場。特朗普的另一名助手彼得·納瓦羅後來被&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://gnews.org/m/346343&quot; title=&quot;Link: https://gnews.org/m/346343&quot;&gt;宣佈為&lt;/a&gt;該影子政府的「國際大使」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「從今天起，共產黨在中國不再是合法的政府！」郭文貴用普通話&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=LBTW3107VhY&amp;rco=1&quot;&gt;喊道&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭文貴又名邁爾斯·郭 (Miles Kwok)。他完成了一個引人注目的轉變，從流亡海外的中國億萬富翁變成了美國右翼陣營的一員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在那之後狀況不斷。他被控欺詐了數千名美國人和海外人士，涉案金額逾 10 億美元，週三，他在曼哈頓聯邦法院出庭受審。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/22/multimedia/22guo-trial-02-qbzl/22guo-trial-02-qbzl-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2020 年 6 月，史蒂夫·班農和郭文貴在紐約港宣佈成立取代中國政府的「新中國聯邦」。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20230330/guo-wengui-china/&quot;&gt;美國當局指控&lt;/a&gt;郭文貴犯有洗錢、證券欺詐和電匯欺詐罪，罪行包括非法出售其媒體公司的股票，非法出售禮賓服務會員資格，以及非法營銷被檢察官稱為偽造的加密貨幣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果罪名成立，他可能面臨數十年的監禁，或可能被驅逐到中國，他在那裏涉嫌強姦、賄賂和欺詐等罪行，已受到通緝。檢察官已在週二要求阿娜麗莎·託雷斯法官禁止郭文貴的辯護律師提出驅逐出境的問題，因為那可能「博取陪審團的同情」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在法院選擇陪審團成員時，郭文貴身着灰色西裝外套出庭，沒有留被捕前留起的鬍子。他與他的美國律師低聲交談，大概用的是英語，但他戴着耳機，依靠翻譯來弄懂正式程序的進展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 託雷斯法官稱，陪審團成員是從 100 人中挑選出來的，在預計將持續七週的審判期間，他們的名字不會被公佈，「以保護你們所有人免受不必要的關注」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭文貴的辯護團隊包括曼哈頓前聯邦檢察官西哈達·卡馬拉朱，他們打算傳喚證人對政府的指控提出質疑，這些指控包括郭文貴的加密貨幣操作是偽造的，他虛報了其媒體公司的價值等。他們還打算表明郭文貴是中國政府的打擊目標，中國政府為了讓美國將郭文貴遣返回國，曾在特朗普執政期間發動了一場遊説運動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭文貴經歷的這場運動「表明了他永遠不會傷害任何人」，卡馬拉朱在接受採訪時説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭文貴的一名前助理王雁平已在本月對串謀實施電信詐騙、共謀洗錢的指控認罪。她將於今年 9 月被判刑，面臨最高，十年監禁。預計她不會出庭作證指控郭文貴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然中國和美國有着截然不同的政治制度，但郭文貴在這兩個國家都曾一度如魚得水。他先後在這兩個國家用他的鉅額財富、私人飛機、豪華遊艇和美酒吸引了有影響力和有權勢的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他曾在中國結交了一名有權勢的高級情報官員，該人能看到有關政府高層官員的令人尷尬的信息。在他的保護傘、國家安全部副部長馬建落馬後，郭文貴在 2015 年逃離了中國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭文貴在中國期間與許多美國名人見過面，包括亨利·基辛格和喬治·舒爾茨，這兩人都曾擔任國務卿。郭文貴為購買一套價值 6800 萬美元的頂層公寓向地處第五大道的雪莉荷蘭酒店的合作公寓董事會提交申請時，附上了英國前首相托尼·布萊爾的推薦信。「邁爾斯誠實、直率，有無可挑剔的品味」，布萊爾寫道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭文貴出生於中國農村的一個貧困家庭，其目前的年齡有 53 至 56 歲不等的各自説法。他養成了一種優雅的風格，喜歡定做的 Brioni 西裝和豪華轎車。聯邦調查局特工去年突擊搜查他的財產時，找到了兩張各值 3.6 萬美元的牀墊、一張值 3.1 萬美元的牀、一架值 14 萬美元的鋼琴，以及轎車數輛，包括一輛布加迪 Chiron Super Sport、一輛蘭博基尼和一輛勞斯萊斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;流亡中的郭文貴曾在 2017 年秋中共召開「十九大」之前&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20170531/china-guo-wengui/&quot;&gt;發動了一場&lt;/a&gt;詆譭中國反腐敗負責人的運動。他通過這場運動在中國國內和廣大的海外華人中贏得了大批支持者，儘管《紐約時報》無法證實他對中共高層腐敗的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也是在那年，中國政府發動了一場讓美國將郭文貴遣返回國的運動，但沒有成功。中國僱傭了共和黨全國委員會的財務主席史蒂夫·韋恩和副主席埃利奧特·布羅伊迪來幫助説服特朗普，前者在中國領土澳門經營着一家博彩度假村。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那時，郭文貴已&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20170405/china-mar-a-lago-guo-wengui/&quot;&gt;加入了&lt;/a&gt;特朗普在佛羅裏達州棕櫚灘的馬阿拉歌莊園俱樂部，並開始將總統的重要盟友納入自己的軌道，包括在當年晚些時候結交了班農。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨着 2020 年大選的臨近，郭文貴在美國經營的媒體網絡 GTV 試圖影響選舉，手法包括推銷有關亨特·拜登的一台筆記本電腦中的捏造內容的報道，亨特候選人喬·拜登的兒子。大選結束後，他的網絡幫助資助了支持特朗普的所謂「百萬 MAGA 遊行」。據《瓊斯母親》雜誌&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.motherjones.com/politics/2022/06/guo-wengui-lin-wood-steve-bannon-million-maga-march/&quot;&gt;報道&lt;/a&gt;，郭文貴還資助了一起在法庭上挑戰拜登在佐治亞州勝選的訴訟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與郭文貴一起在紐約市附近的海上宣佈成立新中國聯邦兩個月後，班農本人因涉嫌欺詐&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20200821/stephen-bannon-arrest/&quot;&gt;在郭文貴的遊艇上被捕&lt;/a&gt;（他後來&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2021/01/20/us/politics/trump-pardons.html&quot;&gt;被特朗普赦免&lt;/a&gt;）。2021 年，法院命令郭文貴付給一家香港基金數億美元后，他宣佈破產。美國證券交易委員會指控郭文貴非法出售其媒體公司的股票後，包括 GTV 在內的三家與郭文貴有關的公司同意支付給該委員會逾五億美元了結該案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭文貴去年被捕後被拒絕保釋，他一直被關在布魯克林的大都會拘留中心。被拘留幾個小時後，他位於荷蘭雪莉酒店 18 層的公寓發生了火災，該公寓有一個面向中央公園的陽台。記錄顯示，該公寓目前由一名破產託管人掌控。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;傅才德 (Michael Forsythe) 是時報調查記者，常駐紐約。他此前曾駐中國，廣泛報道該國各類議題。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/michael-forsythe&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/22/us/guo-wengui-fraud-trial.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 09:37:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[從沙皇到中共，「跨國鎮壓」的前世今生]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20240523/transnational-repression-hong-kong-uk/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;AMANDA TAUB&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-05-23 08:40:25&quot; datetime=&quot;2024-05-23 08:40:25&quot;&gt;2024 年 5 月 23 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/17/multimedia/17Interpreter-TransnationalRepression-vlpc/17Interpreter-TransnationalRepression-vlpc-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;696&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;三名被控協助香港駐英國情報機構的男子被捕後，週二在香港駐倫敦經貿辦外的抗議者。 &lt;cite&gt;Toby Melville/Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;倫敦的外交緊張局勢正在升級。上週二，英國外交部&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/14/world/europe/uk-china-ambassador-hong-kong-intelligence.html&quot;&gt;召見&lt;/a&gt;中國大使做出正式譴責。在此前一天，警方&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/13/world/europe/uk-hong-kong-intelligence-arrests.html&quot;&gt;指控&lt;/a&gt;三名男子協助香港情報部門，並強行闖入一處民宅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在聲明中，外交部批評了「中國最近針對英國的行為模式」，並提到了香港的一些行為，包括&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/07/04/world/asia/hong-kong-bounties-dissidents.html&quot;&gt;懸賞&lt;/a&gt;尋求已經在英國和其他地方定居的持不同政見者的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我無意猜測這三名男子是有罪還是無罪，因為審判仍在進行中。但這些逮捕引起了人們對「跨國鎮壓」現象的關注，即威權政府在海外監視、騷擾甚至襲擊自己的本國公民。上個月，在發生一系列針對伊朗記者的襲擊之後，無國界記者宣稱倫敦是這一現象的「&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/17/world/europe/uk-london-iranian-journalists-repression.html&quot;&gt;熱點&lt;/a&gt;」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然跨國鎮壓並非新套路，但它似乎變得越來越普遍。全球化和互聯網為流亡者參與行動提供了方便，但同時這也增加了威權政府鎮壓僑民政治活動的願望和能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「每個人都在網上」，聖母大學丹娜·莫斯教授説道，她最近與人合編了一本&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://edinburghuniversitypress.com/book-transnational-repression-in-the-age-of-globalisation.html&quot;&gt;關於跨國鎮壓的書&lt;/a&gt;。「我們所有人的口袋裏都有稱為智能手機的追蹤設備。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;跨國鎮壓是否正在上升，還是隻是感覺如此？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這是一個非常古老的現象」，荷蘭阿姆斯特丹大學國際關係教授馬利絲·格拉修斯説。「比如説，我們知道，沙皇政權密切關注身在巴黎的俄國異見人士。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙俄的祕密警察甚至在巴黎挑事，令持不同政見者看起來很危險，並説服法國當局對他們進行鎮壓。「最臭名昭著的挑釁發生在 1890 年的巴黎，當時阿爾卡季·哈廷（又名亞伯拉罕·蓋科爾曼或蘭德岑）組建了一支裝備精良的投彈手團隊，然後向巴黎警方告發他們」，中央情報局的歷史學家本·費舍爾在 1996 年對巴黎行動的分析中&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.cia.gov/resources/csi/static/87bb92c0a274fdf9beb87b5163efd4ef/Okhrana-The-Paris-Operations.pdf&quot;&gt;寫道&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1940 年蘇聯領導人斯大林派人到墨西哥殺害流亡政敵托洛茨基的事很出名。1976 年，智利軍政府在華盛頓的一次汽車炸彈襲擊中殺死了皮諾切特的著名反對者奧蘭多·萊特列爾。1984 年，利比亞駐倫敦大使館的槍手向反對卡扎菲的抗議活動開火，造成 11 名示威者受傷，一名英國女警察死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然我們對最引人矚目的襲擊事件有很多瞭解，但我們不知道跨國鎮壓在歷史上的廣泛程度或者有效性，這在一定程度上是因為，直到最近才有人對它們進行專門的研究，進行跟蹤或者衡量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但它在今天無疑是一個受歡迎的工具。人權觀察在今年 2 月發表的一份&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.hrw.org/news/2024/02/22/governments-target-nationals-living-abroad&quot; title=&quot;Link: https://www.hrw.org/news/2024/02/22/governments-target-nationals-living-abroad&quot;&gt;報告&lt;/a&gt;記錄了 75 起跨國鎮壓案件，涉及 20 多個國家，包括阿爾及利亞、阿塞拜疆、巴林、白俄羅斯、柬埔寨、中國、埃及、埃塞俄比亞、伊朗、哈薩克斯坦、俄羅斯、盧旺達、沙特阿拉伯、南蘇丹、塔吉克斯坦、泰國、土耳其、土庫曼斯坦和阿拉伯聯合酋長國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;倫敦的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/17/world/europe/uk-london-iranian-journalists-repression.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/04/17/world/europe/uk-london-iranian-journalists-repression.html&quot;&gt;伊朗記者&lt;/a&gt;經歷過死亡威脅、網暴、有針對性的入室盜竊、監視甚至被刺傷。據國際特赦組織週一&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.amnesty.org/en/documents/asa17/8006/2024/en/&quot;&gt;報道&lt;/a&gt;，有中國學生描述在歐洲或北美留學期間生活在一種「恐懼氣氛」下，他們認為受到了中國政府的威脅、跟蹤、監視和其他騷擾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，香港特首李家超表示，一羣生活在海外的民主活動人士將被「終身追捕」，並拿出百萬港元的懸賞金。這些異見人士被指控違反香港所謂的國家安全法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;為什麼政府不放過政治流亡者呢？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幾百年前，將難以對付的政治對手流放可能是令其失去影響力、將其噤聲的有效方式。而如今，智能手機和社交媒體的存在意味着人在海外的持不同政見者的信息傳播能力大為增強。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格拉修斯説：「對於移居海外的人來説，無論是否出於政治原因，他們都更有可能繼續在本國發揮影響力併成為公共領域的一員。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對專制的統治者來説，這是一種威脅。莫斯説，「因為阿拉伯之春，他們當中的許多人都吸取了教訓——這可謂一種不幸——即普通公民活動人士在網上或線下的所作所為可以大大激發公眾的支持。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;許多研究人員最初將跨國民主行動視為一種積極的力量，認為它有助於在世界範圍內傳播民主思想和問責。但這也許太樂觀了：專制政府的強烈反彈意味着它會動用前所未有的大量資源，用於鎮壓遠在國外的反對運動和異議人士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨着時間的推移，專制統治者也在互相學習。莫斯説：「我們確實看到，一些政權也在分享他們所謂鎮壓方面的‘優秀經驗’，並加大了合作的規模，這使得更多人處於危險之中。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;如果可以的話，東道國能做些什麼呢？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;東道國面臨着一個棘手的、有時甚至是不受歡迎的挑戰，它們夾在在其領土上尋求庇護的活動人士和意圖追捕他們的另一個國家之間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們會投入警力保護活動人士嗎，會投入多少？他們會冒着破壞與他國外交關係的風險，公開挑戰跨國鎮壓行為嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美國，聯邦調查局制定了「威脅恐嚇指南」，為那些在美國領土上遭受跨國鎮壓的人提供如何尋求執法保護方面的幫助。此外，已經有多起聯邦起訴和指控，直指那些策劃針對記者、活動人士等目標的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫斯説：「各國政府開始收集有關數據，兩黨開始立法，因為他們非常擔心中國和伊朗。但這也可以用來保護來自沙特等國的持不同政見者。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;專家們表示，最有效的防禦形式之一是簡化尋求庇護、居留權和公民身份的程序。「在居留身份上越有保障，或者更好的是，拿到東道國的公民身份，就會給你更多的追索權，讓你感到更安全，讓你不容易受到傷害」，格拉修斯説。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Amanda Taub 撰寫「解析」(&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/column/the-interpreter&quot;&gt;Interpreter&lt;/a&gt;) 專欄，這是一個關於全球事件的解釋性專欄和新聞電郵。她常駐倫敦。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/amanda-taub&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/17/world/europe/transnational-repression-hong-kong-uk.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 09:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國主要高鐵線路漲價，凸顯債務危機深重]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20240513/china-bullet-trains-ticket-prices/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-05-22 02:53:23&quot; datetime=&quot;2024-05-22 02:53:23&quot;&gt;2024 年 5 月 13 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/09/multimedia/00China-Train-01-fqhk/00China-Train-01-fqhk-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;690&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;一月份在中國杭州運行的高速列車，該市三條高鐵列車線路將於下月提高票價。 &lt;cite&gt;CFOTO/Future Publishing via Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中國罕見地大幅提高四條主要高鐵線路的票價，這是近 20 年前高鐵系統開始建設以來，中國為應對成本上升和沉重債務而採取的一項最為廣泛的舉措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;火車票價格上漲是推動公共服務價格上漲的一部分。今年早些時候，一些城市的水費和天然氣費開始上漲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國的公共服務得到地方政府的大量補貼。但是，鉅額的市政債務意味着這些政府手頭沒有足夠的錢來壓低價格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提價可以遏制一些提供此類服務的大型國有企業的虧損。讓消費者支付更多的費用，也有助於抵消隨着中國經濟增長放緩而普遍出現的價格下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2021 年以來，中國已經大幅提高了許多工廠的電費，儘管住宅用戶繼續支付較低的受補貼電費。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「大工廠現在應該都在按市場價付費了」，新加坡電力諮詢公司大嶼山集團駐上海高級經理戴維·菲什曼説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中國，提高鐵路票價是一個棘手的政治問題。高鐵是中國建設基礎設施能力的象徵，往往在消費者有需求之前就已經開始建設。但這些基礎設施的建設需要鉅額借款，僅運營鐵路網絡的國有企業中國國家鐵路集團的借款就高達 6.13 萬億元人民幣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;財政部已下令中國十幾個負債最重的省份今年減少基礎設施支出，以換取債務減免。中國領導層正在將國家的增長戰略從基礎設施和房地產投資轉向高科技製造業和出口。但這引起了美國和歐洲的反感，他們擔心中國的額外出口可能會導致失業，破壞自己的工業基礎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2008 年以來，中國已經開通了 4.5 萬公里的高鐵線路，連接了每個大城市和數百個小城鎮。從規模上看，這個系統的長度足以跨越從紐約到洛杉磯的美國大陸 10 次以上。第一條線路在北京夏季奧運會之前開通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國高鐵的運行速度通常為每小時 300 公里到 350 公里，具體取決於線路。由於軌道筆直，列車可以在不減速的情況下長途運行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/09/multimedia/00China-Train-02-fqhk/00China-Train-02-fqhk-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;五一假期前，上海虹橋火車站的旅客。在中國最大的幾座城市，火車很受歡迎。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但為建設高鐵網絡而負債的不僅是中國國家鐵路集團公司。中國的許多高鐵線路都是由省級和市級政府的合資企業擁有，這些合資企業曾經幫助支付建設費用，但對交通的補貼能力也越來越弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些老舊的線路開始需要更多維護。這些線路是在全球金融危機期間匆忙建造的，目的是僱傭數十萬因出口工廠暫時關閉而失業的工人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鐵路系統在向官方新華社發表的一份聲明中解釋了本月票價上漲的原因，稱「線路維護、車輛購置、設備更新、勞務用工等運營成本發生了較大變化」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次票價上漲在中國社交媒體上引起了大量評論。其中大部分都是負面的，因為過去幾年工資停滯不前，房地產價格暴跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「什麼都漲，就工資沒漲」，一個人抱怨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/09/multimedia/00China-Train-03-fqhk/00China-Train-03-fqhk-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2010 年，施工人員在上海附近施工，為通往杭州的高速鐵路建造高架路基。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杭州至上海、長沙、寧波，以及武漢至廣州的高峯線路票價都將上漲。許多城市位於中國中部長江及其支流附近，是相當富裕的地區。但價格上漲也會影響到中間規模較小、沒那麼繁榮的城鎮的旅客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了杭州和長沙之間的線路漲幅較小，高峯時段的一等座和二等座票價將上漲近 20%。豪華 VIP 商務座的票價將上漲 39%，這種座位採用與洲際航線商務艙類似的平躺式座椅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鐵路系統在給新華社的聲明中説，提高高峯票價將使一些非高峯車票和停靠次數更多的慢速列車獲得更大折扣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;票價上漲引起公眾的注意可能是因為漲幅格外大。2020 年底，鐵路系統將北京至上海這條全國客流量最大的線路的二等艙票價提高了 8%，一年後又提高了 10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國的高鐵仍然比西方便宜。「歸根結底，中國鐵路仍然比歐洲、日本和美國的鐵路便宜」，國際鐵路運輸專家戴維·馮（音）説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/09/multimedia/00China-Train-04-fqhk/00China-Train-04-fqhk-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;1 月春節假期前上海虹橋火車站的旅客。即使出發大廳有三個橄欖球場那麼長，每逢節假日，這裏仍然人潮湧動。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;票價上漲後，從武漢到廣州的高鐵二等座的最高票價很快將達到 553 元，這段近 1000 公里的旅程需要不到四小時的時間。頭等座的票價為 885 元，和美國火車的經濟艙一樣，過道兩邊各有兩個座位，但伸腿空間更大。商務座的平躺座位票價為 1935 元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當該系統開通時，西方很多人預測那些高大寬闊的車站可能永遠不會被填滿。如今，服務於一些小城市的鐵路很少使用，特別是在經濟增長停滯或更糟的地方。但在上海等中國最大的城市，高鐵很受歡迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些城市的火車站變得擁擠不堪，尤其是在像最近的五一五天假期這樣的節日期間。上海虹橋站的出發大廳有三個橄欖場那麼長，在假期結束兩天後仍然人頭攢動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京和上海的站台原本是為 16 節車廂的列車建造的，現在換成了 17 節或 18 節車廂的列車。列車運行頻繁——每天有 80 多趟列車往返於北京和上海之間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，數以百計的小城市和城鎮建成了大型車站，即使每天只有一列火車。中國國家鐵路公司去年又投資了 7654 億元用於進一步擴建，其中大部分用於連接偏遠地區。然而，該公司報告的營業利潤只有 33 億元，幾乎沒有錢償還債務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的城鎮和城市沿着高速鐵路發展起來。每個車站周圍許多街區都被劃為高層建築區，這意味着大量人口居住在附近並使用高鐵。許多中國人每週甚至每天都乘坐高鐵，從房屋月租不到 700 元的低成本城鎮前往生活成本更高的大城市工作。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Li You 對本文有研究貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Keith Bradsher 是《紐約時報》北京分社社長，此前曾任上海分社社長、香港分社社長、底特律分社社長，以及華盛頓記者。他在新冠疫情期間常駐中國進行報道。 &lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/13/business/china-bullet-trains-ticket-prices.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 15:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>