<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>紐約時報</title>
        <description>紐約時報全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://nytimes.com</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[法律學者稱特朗普的行為已引發憲法危機]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20250211/trump-constitutional-crisis/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;ADAM LIPTAK&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-02-11 03:33:55&quot; datetime=&quot;2025-02-11 03:33:55&quot;&gt;2025 年 2 月 11 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/02/10/multimedia/10dc-scotus01-photo-tbck/10dc-scotus01-photo-tbck-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;對特朗普總統的某項行動提出的質疑可能只需要幾周的時間就能提交到最高法院。 &lt;cite&gt;Haiyun Jiang for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;華盛頓——關於憲法危機並沒有一個普遍接受的定義，但法律學者對於它的一些特徵是有共識的。它通常是總統對法律和司法裁決蔑視的產物。憲法危機並不是非黑即白：它是一種漸進的過程，而不是非此即彼。它可能是累積性的，一旦開始，可能會變得一發不可收拾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加州大學伯克利分校法學院院長歐文·切默林斯基説，憲法危機也可能是顯而易見的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們現在正處於一場憲法危機之中」，他上週五説道。「在特朗普擔任總統的頭 18 天裏，出現了這麼多的違憲和非法行為。我們從來沒有見過這樣的事情。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他列舉了他所稱的特朗普總統無視法律的例子：取消出生公民權，凍結聯邦支出，關閉一個機構，罷免其他機構的領導人，解僱受公務員保護的政府僱員，並威脅要根據政治觀點驅逐人們。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;切默林斯基表示，這還只是一部分，而且這個清單每天都在擴大。「系統性的違憲和非法行為會引發憲法危機」，他説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幾位法律學者表示，當前形勢的顯著特徵是混亂的活動氾濫，這些活動共同構成了一種全新的、激進的總統權力概念。然而，這些行動的數量和速度可能會使司法系統應接不暇，從而阻礙其進行冷靜和審慎的考慮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對特朗普的行動挑戰要到達最高法院需要一些時間，儘管可能只要幾周。到目前為止，他還沒有公開藐視下級法院暫時停止他的部分舉措的裁決，他是否會無視大法官對他不利的裁決仍有待觀察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「政府是否會像蔑視國會和憲法一樣蔑視法院，這仍是一個懸而未決的問題」，賓夕法尼亞大學法學教授凱特·肖説。「至少到目前為止，還沒有。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種情況可能會改變。上週日，副總統 JD·萬斯在社交媒體上採取了對抗的語氣。「法官無權控制行政機關的合法權力」，他寫道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/02/10/multimedia/10dc-scotus02-photo-lmcg/10dc-scotus02-photo-lmcg-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;副總統 JD·萬斯週日在社交媒體上寫道：「不允許法官控制行政部門的合法權力。」他的語氣充滿了對抗情緒。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肖説，與法院的衝突只會加劇已經開始的危機。她説：「新政府的一些行政命令和其他行政行動明顯違反了國會制定的法律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她還説，「政府的早期舉措似乎也是為了最大程度地展現出蔑視憲法核心價值——三權分立、言論自由和法律面前人人平等。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯坦福大學法學教授帕梅拉·卡蘭補充説，危機不一定是由聯邦政府各部門之間的衝突引起的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「當美國總統無視憲法的規定，不管國會或法院是否抵制某項違憲行為，這就是一場憲法危機」，她説。「到目前為止，雖然總統可能會採取某些違憲行為，但我從未感覺到有哪位總統會對憲法本質上是漠視的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;無論如何，法院可能並不傾向於反擊，或不具備反擊的能力。現在發生的事情太多、太快，即使最高法院最終做出最終裁決，駁回特朗普的主張，也可能為時已晚。例如，如果美國國際開發署或消費者金融保護局被解散，任何法院判決都無法重新創建它們。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，在許多情況下，最高法院佔多數的六名保守派大法官可能會支持特朗普的主張。最高法院 7 月的判決賦予了特朗普實質性的起訴豁免權，這一裁決採納了對總統權力的廣泛解釋，只會讓他更加大膽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，佔多數的保守派法官可能會接受總統認為自己可以自由解僱獨立機構領導人的立場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管如此，最高法院仍有可能儘早做出引人矚目的裁決，反對特朗普的主張，以表明最高法院的權力和獨立性。駁回特朗普指示官員拒絕給予移民子女出生公民權的命令似乎是一個合適的選擇，因為這一命令與對憲法的傳統理解和司法先例相悖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這樣的裁決還有一個好處：很難被違抗。自從成立初期，最高法院一直對發佈可能被無視的裁決持謹慎態度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我想起了馬伯裏訴麥迪遜案，當時政府甚至懶得到最高法院為自己的立場辯護——這強烈表明它將藐視任何反對它的法院命令」，弗吉尼亞大學法學教授阿曼達·弗羅斯特説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她説，即使法院裁定託馬斯·傑斐遜政府的行為不合法，「法院在該案中也精心撰寫了意見書，以避免做出要求行政部門遵從的裁決。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 1803 年的判決以來，情況發生了很大變化，最高法院的地位和權威也在不斷提高。「儘管如此」，弗羅斯特説，「當共和黨控制的國會拒絕採取行動時，最高法院可能會發現，很難捍衞國會為防止行政部門越權行為而制定的法律。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡蘭説，她擔心大法官們會因為擔心特朗普會無視駁回其主張的裁決，從而做出有利於他的裁決。「法院通過放棄自己的職責來維護權力的假象，這種想法只會讓憲法危機變得更加嚴重」，她説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普已經無視了最高法院的一項裁決，該裁決於上個月支持了一項由兩黨壓倒性多數通過的法律，要求 TikTok 必須出售，否則將會被禁。特朗普命令司法部在 75 天內不得執行這項法律，並以他「對美國國家安全負有獨特的憲法責任」作為依據。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/02/10/multimedia/10dc-scotus03-photo-jvpz/10dc-scotus03-photo-jvpz-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;1957 年，德懷特·D·艾森豪威爾總統向阿肯色州小石城派遣了 101 空降師，以執行 1954 年最高法院禁止公立學校種族隔離的布朗訴教育委員會案裁決。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;藐視最高法院的裁決並非聞所未聞。例如，在 1954 年布朗訴教育委員會案判決後，南方各州多年拒絕遵守該裁決，該判決禁止在公立學校實行種族隔離。這些州採取了後來被稱為「大規模抵制」的行動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甚至在本週末之前，萬斯就表示特朗普應該無視最高法院。在 2021 年的一次採訪中，他表示特朗普應該「解僱所有中層官僚，解僱行政機構的所有公務員」，並且「用我們的人取而代之」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他還説：「當法院阻止你時，要像安德魯·傑克遜那樣，站在整個國家面前説，‘大法官已經做出了裁決。現在讓他自己來執行吧。’」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首席大法官約翰·羅伯茨在 12 月的年終報告中注意到了這種威脅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「每屆政府都會在司法系統中遭遇挫敗——有時是在對行政或立法權力或其他重要議題有重大影響的案件中」，他寫道。「儘管如此，在過去幾十年裏，無論裁決是否受歡迎，最高法院的判決都得到了遵守，這使國家避免了困擾 20 世紀 50 年代和 60 年代的那種對峙局面。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大法官繼續寫道：「然而，在過去幾年裏，來自不同政治派別的民選官員都提出了公然無視聯邦法院裁決的威脅。這些危險的提議，即使只是偶爾出現，也都必須予以堅決反對。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種觀點有很多支持者，儘管一些人附加了條件。「在一個無可爭議屬於聯邦法院管轄的案件中，總統違抗聯邦法院的實際（未被延期、有效的）命令將是一件極其嚴重的事情」，保守派法律評論人士埃德·惠蘭在社交媒體上寫道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，僅僅關注個別衝突可能是在依賴一種過時的範式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/02/10/multimedia/10dc-scotus04-photo-mzfw/10dc-scotus04-photo-mzfw-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;大法官小約翰·羅伯茨在年終報告中警告了無視最高法院裁決的危險。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「看待政府攻擊這些法律障礙的一種方式是，它正在試圖建立‘測試案件’，從而贏得最高法院的有利裁決」，鮑勃·鮑爾和傑克·戈德史密斯在他們的「行政職能」簡報中寫道。「但典型的測試案件是對成文法或判例法的謹慎構建、獨立的挑戰，且通常基於某種善意的基礎。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戈德史密斯是哈佛大學法學教授，曾任小布什政府司法部官員。鮑爾是奧巴馬總統的白宮顧問。他們是憲法第二條的研究者，該條款規定了總統的權力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們寫道，特朗普的行政命令有一些特點，表明其意在最高法院檢驗法律理論。他們還説，「但總體看來，它們更像是一個計劃的組成部分，以違抗法律的形式，試圖通過一個小型憲法會議，在廣泛範圍內‘修正’憲法第二條。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Adam Liptak 負責報道最高法院，並撰寫有關法律發展的專欄 Sidebar。他畢業於耶魯大學法學院，在 2002 年加入《紐約時報》之前從事了 14 年的法律工作。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/adam-liptak&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：杜然、Ziyu Qing&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/10/us/politics/trump-constitutional-crisis.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 16:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[微軟和英偉達為何不向特朗普「獻媚」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/technology/20250211/microsoft-nvidia-trump/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;KAREN WEISE, TRIPP MICKLE&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-02-11 02:01:17&quot; datetime=&quot;2025-02-11 02:01:17&quot;&gt;2025 年 2 月 11 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/02/06/business/00techgiants-trump-combo/00techgiants-trump-combo-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;780&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;微軟首席執行官薩蒂亞·納德拉和英偉達創始人黃仁勳悄然與美國總統特朗普進行了會面。 &lt;cite&gt;Grant Hindsley for The New York Times; Patrick T. Fallon/Agence France-Presse — Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;西雅圖——最近一個週五的下午，芯片製造商英偉達的首席執行官黃仁勳悄然進入白宮，與特朗普總統首次會面。沒有大張旗鼓的宣傳，他離開時，兩人也沒有公開合影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兩週前，微軟首席執行官薩蒂亞·納德拉與特朗普在佛羅裏達州的馬阿拉歌莊園共進了長時間的午餐。他們的用餐沒有引起太多關注，也幾乎沒有成為新聞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普的就職典禮上，這兩位高管沒有像其他大型科技公司高管那樣，筆直地站在他身後。實際上，他們兩人當時身處完全不同的大陸：納德拉正在前往瑞士達沃斯參加世界經濟論壇，而黃仁勳正結束在台灣和中國對供應商和員工的拜訪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球最有價值的兩家公司的首席執行官缺席就職典禮，這或許是最直觀的跡象，表明在特朗普返回華盛頓後，一些公司正試圖採取低調的做法，即使一些同行採取浮誇的方式示好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不同於許多科技公司，微軟和英偉達並沒有激怒特朗普，對它們這樣的公司來説，「幾乎是一切照舊」，微軟前高管、現任職於馬德羅納創業集團的索馬塞加説，他經常與納德拉交談。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然微軟和英偉達與特朗普打交道的方式都比較低調，但它們在華盛頓的足跡卻截然相反。微軟即將迎來成立 50 週年，在二十多年前的反壟斷鬥爭中積累了豐富的經驗，可以説是科技界在政策問題上最精明的參與者，擁有強大的遊説力量，以及在兩黨都有人脈關係的高管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而英偉達則是華盛頓的新秀。在過去幾年裏，它的知名度迅速提升，這得益於它對專用芯片的強大控制，這些芯片是其他科技公司用來構建大型人工智能系統所必需的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這兩家公司都與新政府利益攸關。新政府必須敲定有關英偉達芯片銷售和微軟在海外建設數據中心的規定。微軟還面臨一系列其他問題，包括網絡安全、人工智能系統的監管以及數據中心的電力需求。在初創公司 DeepSeek 取得突破性進展後，英偉達還面臨政府可能進一步限制其芯片對華銷售的風險。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「每個人都必須參與進來，他們會以不同的方式這樣做，因為俗話説得好，如果你不坐在桌前，你就在菜單上」，全球戰略公司 Penta Group 高級合夥人、米特·羅姆尼 2012 年總統競選活動前高級策略師凱文·馬登説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們的低調戰略在就職典禮前後展現出來。微軟主席布拉德·史密斯出席了副總統 JD·萬斯為內閣成員舉辦的招待會。一週後，史密斯和納德拉參加了苜蓿草俱樂部舉辦的正式晚宴，出席的還有內閣提名人霍華德·盧特尼克、琳達·麥克馬洪和北達科他州前州長、納德拉在微軟的昔日導師道格·伯格姆。英偉達負責對外事務的副總裁內德·芬克爾和該公司的一些政策工作人員也出席了就職慶祝活動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與其他科技公司一樣，微軟也向特朗普的就職基金捐贈了 100 萬美元，但它是在其他公司之後捐贈的。微軟向特朗普首屆政府的就職基金以及 2021 年喬·拜登的就職基金捐贈了 50 萬美元。（英偉達沒有向就職基金捐款。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12 月中旬，亞馬遜創始人傑夫·貝索斯和未婚妻勞倫·桑切斯在備受矚目的馬阿拉歌莊園之旅期間共進晚餐，Instagram 上的帖子記錄了這一過程，並登上了八卦版面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在納德拉與特朗普會面之前，微軟高管已與特朗普的幕僚、內閣任命人員和技術顧問有過會面。當納德拉等高管抵達馬阿拉歌時，他們已經事先了解了特朗普的優先事項和關注點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/02/06/multimedia/00techgiants-trump-lfwv/00techgiants-trump-lfwv-jumbo.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;納德拉與特朗普在佛羅裏達州的馬阿拉歌莊園共進了長時間的午餐。 &lt;cite&gt;Maddie McGarvey for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;據一位知情人士透露，他們談到了安全和投資基礎設施的問題，特朗普對核電的安全性表示擔憂——作為數據中心的電力供應來源，核電越來越受歡迎——納德拉、史密斯和參加午餐會的埃隆·馬斯克試圖打消他的顧慮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黃仁勳沒有前往馬阿拉歌，而是在就職典禮結束近兩週後才拜訪白宮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當他本月抵達華盛頓時，已經很明顯，特朗普政府可能對英偉達的業務構成威脅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魯特尼克是特朗普的一位富有捐贈者，被任命為商務部部長，幾天前他在提名聽證會上對國會説，他認為包括英偉達在內的美國科技公司「需要停止幫助」中國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果他們要和我們競爭，那就讓他們來，但別再利用我們的工具和我們競爭」，他説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這番話打破了英偉達對特朗普可能帶來比前任更寬鬆監管環境的希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登執政期間，美國限制向中國出售英偉達芯片，並對英偉達人工智能芯片向其他 100 多個國家的銷售設置了上限。這些規則的擴大和執行將由特朗普政府實行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在那天下午黃仁勳與特朗普的首次會面中，黃仁勳談到了人工智能政策和半導體。但事後，特朗普告訴記者，他不能確定是否會禁止更多英偉達芯片銷往中國。他還説，雖然「這是一次很好的會面」，但政府仍計劃對海外製造的芯片徵收關稅，這將削減英偉達的利潤，因為其芯片是在台灣製造的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面對白宮的壓力，英偉達一直在加強其在華盛頓的影響力。上週一，據兩位熟悉英偉達辦公室、要求匿名討論人事問題的人士透露，該公司聘請了共和黨政府事務執行官斯圖爾特·巴伯，他此前曾擔任伊萬卡·特朗普的顧問。英偉達去年在華盛頓開設了第一個辦公室。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該公司已申請成為信息技術產業委員會的成員，這是一個代表大多數領先科技公司的政策團體。公司還聘請了美國全球戰略公司，這是一個由羅伯特·奧布萊恩領導的地緣政治諮詢集團，奧布萊恩曾在特朗普執政時期擔任過兩年的白宮國家安全顧問。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英偉達在華盛頓開展遲來的擴大影響力行動也是因為它認識到，該公司新獲得的顯著地位要求它更多地參與。在一年多一點的時間裏，英偉達的市值猛增了 2 萬億美元，使其成為與微軟和蘋果並列的全球三大最有價值上市公司之一。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Karen Weise 駐西雅圖，主要撰寫科技報道。她主要關注亞馬遜和微軟這兩家強大的科技公司。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/karen-weise&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tripp Mickle 為時報報道蘋果和硅谷，常駐舊金山。他關注的焦點包括蘋果的產品發佈、製造問題和政治挑戰。他還撰寫有關科技行業趨勢的文章，包括裁員、生成式人工智能和機器人出租車。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/tripp-mickle&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：Ziyu Qing&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/08/technology/microsoft-nvidia-trump.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 14:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[黃金德案與出生公民權的「前世今生」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/usa/20250211/birthright-citizenship-wong-kim-ark-supreme-court/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;AMY QIN&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-02-11 12:02:26&quot; datetime=&quot;2025-02-11 12:02:26&quot;&gt;2025 年 2 月 11 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;1895 年 8 月，一位名叫黃金德的年輕廚師從中國長途跋涉回到舊金山，正準備從「科普特」號輪船下船時，美國海關官員拒絕他再次入境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們説，他不是美國公民。就算黃金德出生在舊金山的唐人街，離他現在被扣留的港口不遠。官員們後來辯稱，憲法第 14 修正案中關於所有在美國領土上出生的人自動獲得公民身份的規定不適用於他，因為他和他的父母在他出生時並不「受美國管轄」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黃金德沒有退縮，而是告上法庭，並取得了勝利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在黃金德案中，最高法院確認了憲法對幾乎所有在美國出生的兒童自動獲得公民身份的保障，這一權利在普通法中有着深厚的根基。自 1898 年的這一裁決以來，這種對出生公民權的廣泛理解一直是國家的法律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在，隨着特朗普政府加強對移民的打擊，他們想撤回黃金德案的裁決，以及更廣泛的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/01/18/magazine/birthright-citizenship.html&quot;&gt;出生公民權&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普總統重新上任的第一天就簽署了一項行政命令，宣佈政府將不再把無證件者或臨時入境者在美國出生的子女視為公民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該命令引發了&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/01/21/us/trump-birthright-citizenship.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2025/01/21/us/trump-birthright-citizenship.html&quot;&gt;一系列訴訟&lt;/a&gt;，其中大部分來自民主黨檢察長和民權組織。上週，該命令被&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/06/us/federal-judge-trump-birthright-citizenship.html&quot;&gt;無限期阻止&lt;/a&gt;。一名聯邦法官稱其&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/01/23/us/politics/judge-blocks-birthright-citizenship.html&quot;&gt;「公然違憲」&lt;/a&gt;。司法部已對其中一項禁令&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/09/us/trump-federal-courts-lawsuits.html&quot;&gt;提出上訴&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府正在推動對 1898 年判決的重新解釋，並借鑑了一小部分法律學者的觀點，其中包括約翰·伊斯曼，這位律師因起草了一項阻止國會認證 2020 年總統選舉結果的計劃聞名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/02/07/multimedia/00nat-birthright-citizenship-01-ftkb/00nat-birthright-citizenship-01-ftkb-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;美國總統特朗普於 1 月 20 日簽署了一項行政命令，規定無證件者或臨時訪客在美國所生子女出生時將不再被視為美國公民。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前尚不清楚的是，即使最高法院的保守派佔多數，它是否會傾向於受理此類案件。不過，最近的舉動可能會為一場曠日持久的法律戰奠定基礎，出生公民權的批評者希望這場法律戰能削弱長期以來的先例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黃金德案「是已經確定的法律，或者至少可以説，它是被廣泛認可的法律原則」，弗吉尼亞大學法學教授、移民和公民身份法專家阿曼達·弗羅斯特説。「但這並不意味着它不會被顛覆。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黃金德案也是發生舉國上下對移民問題高度焦慮的類似時刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黃金德的父母是 19 世紀中期開始湧入美國尋找經濟機會的中國勞工潮的一部分。他的父親在舊金山唐人街附近經營一家雜貨店，黃金德於 1870 年出生在雜貨店樓上的一間公寓裏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西海岸華工數量不斷增加，很快引發了經濟競爭和惡毒的種族主義。治安暴民經常恐嚇這些移民，有時甚至對他們處以私刑，他們經常被描繪成不可同化、低劣和攜帶疾病的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聯邦法律也反映了這種偏見，比如 1882 年的《排華法案》，該法案禁止大多數中國人進入美國，並禁止他們成為入籍公民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大約在那個時候，黃金德的父母帶着兒子回到了中國。不過，在更高工資的誘惑下，黃金德很快回到美國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管有《排華法案》，他還是能夠這樣做，因為立法者在 1868 年，也就是他出生的兩年前通過了第 14 修正案。它指出，「所有在合眾國出生或歸化合眾國並受其管轄的人，都是合眾國的和他們居住州的公民。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該修正案推翻了 1857 年德雷德·斯科特的判決，該判決宣佈在美國被奴役的非洲人及其後代不是美國公民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於黃金德和他的支持者來説，修正案的寬泛措辭——尤其是「所有人」這個詞——意味着黃金德這樣在美國出生的人是公民，儘管有排華法案。在最初的幾次旅行中，他能夠通過證明自己出生在舊金山而重新進入美國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/02/07/multimedia/00nat-birthright-citizenship-02-ftkb/00nat-birthright-citizenship-02-ftkb-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;黃金德出生在舊金山的唐人街。150 多年來，這裏一直吸引着中國移民。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政府為了彌補他們認為的漏洞，開始尋找一個試驗案例，最終選中了黃金德。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府的律師抓住了修正案中的另一個詞語——「受其管轄」——辯稱黃金德的父母在他出生時是中國公民，他們受中國皇帝的管轄，因而他們的兒子也受外國政權的管轄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黃金德的律師援引國會辯論來辯稱，修正案的起草者意在讓出生公民權得到廣泛適用。根據管轄權條款作出的例外情況非常少，包括外國外交官的子女；佔領美國領土的敵對外國軍隊；最初還包括一些印第安人（國會在 1924 年將公民身份擴大到所有印第安人）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黃金德的律師還有一個重要的見解：如果黃金德敗訴，那麼歐洲白人移民在美國出生的子女也將被剝奪公民身份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最高法院將如何裁決此案在當時是懸而未決的。此案兩年前，在普萊西訴弗格森案中，最高法院支持了「隔離但平等」的原則，為幾十年來在南方隔離黑人、剝奪其公民權的《吉姆·克勞法》提供了法律支持。法院還支持了幾項排華法案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一年多以後，法院以 6 比 2 的投票結果支持黃金德。在判決書中，大法官霍勒斯·格雷解釋説，第 14 修正案中提到的「所有人」是「只受地點和司法管轄的限制，而不受膚色和種族的限制」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自那項裁決以來，出生公民權不僅被普遍接受，而且還被稱讚為象徵着美國對一項基本美國價值觀的承諾：所有在美國出生的人，無論種族、宗教或父母的移民身份如何，都是生來平等的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管如此，尤其是近年來，隨着這個國家面臨移民潮的湧入，也出現了一些不同的聲音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府的律師在最近提交給法庭的文件中主張，只有當父母在美國合法居住時，非公民的子女才能獲得出生公民權，正如黃金德出生時的父母狀況。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/02/07/multimedia/00nat-birthright-citizenship-cfvk/00nat-birthright-citizenship-cfvk-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;大量移民湧入美國邊境引發了出生公民權是否應繼續包括非公民父母在美國所生子女的不同觀點。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;律師還稱，無證移民和持臨時簽證的人，如遊客和學生，仍然在政治上效忠外國政府，因此「受到」外國政府的「管轄」，這使得他們在美國出生的孩子沒有資格自動獲得美國公民身份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賓夕法尼亞大學政治學榮休教授羅傑斯·史密斯是主張對 1898 年裁決進行狹義解釋的少數法律學者之一。「這項決定沒有討論非法移民的子女」，他説。「這是模稜兩可的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史密斯説，就個人而言，他支持自動出生公民權，包括無證移民的子女。和大多數法律學者一樣，他認為，根據第 14 修正案，總統——在本案中是特朗普——無權使用行政命令來決定問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多數法律學者認為，目前的最高法院不太可能想要重新解釋一個多世紀以前的先例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出生公民權的合憲性並不是一個特別具有意識形態的問題。加州大學伯克利分校著名的保守派法學教授&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.aei.org/articles/settled-law-birthright-citizenship-and-the-14th-amendment/&quot;&gt;柳約翰&lt;/a&gt;(John Yoo) 是支持對第 14 修正案公民身份條款進行寬泛理解的人之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，有跡象表明，形勢可能正在發生變化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾被提名為最高法院大法官候選人的美國第五巡迴上訴法院法官何俊宇 (James C. Ho) 曾大力主張，幾乎所有在美國出生的兒童都應自動獲得公民身份。但在去年秋天的一次&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://reason.com/volokh/2024/11/11/an-interview-with-judge-james-c-ho/&quot;&gt;採訪&lt;/a&gt;中，何俊宇似乎放棄了這種寬泛的解釋，他援引了特朗普政府在最近的法律文件中引用的另一個論點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「出生公民權顯然不適用於戰爭或侵略的情況」，他告訴採訪者。「據我所知，從來沒有人認為入侵的外國人的子女有權獲得出生公民權。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些學者看到了更險惡的意圖。哈佛大學歷史學教授埃裏卡·李説，特朗普總統關於出生公民權的行政命令需要放在他遏制移民努力的更大背景下看待，就像黃金德案是在強烈反華情緒時期出現的一樣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她説：「我認為，這是當時和現在非常明顯的相似之處。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到前不久，黃金德案還很少被公開討論，就連黃金德的後代對他們這位創造歷史的祖先也&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.npr.org/2015/10/02/445346769/he-famously-fought-for-his-u-s-citizenship-where-are-his-descendants-now&quot;&gt;知之甚少&lt;/a&gt;。現在，關於這一決定的重新辯論可能導致對「美國人」身份的重新定義，以及誰有資格成為美國人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至於黃金德，在法庭上獲勝後，他和許多華裔美國人一樣，繼續面臨聯邦移民官員的長時間盤問，以證明他是美國公民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最後，他回到了中國。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Amy Qin 為時報撰寫亞裔美國人社羣新聞。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/amy-qin&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：晉其角、Ziyu Qing&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/12/09/us/elections/chinese-americans-conservative-trump.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 12:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普鋼鋁關稅核心目標：中國]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20250211/china-trump-tariffs-steel-aluminum/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-02-11 09:32:53&quot; datetime=&quot;2025-02-11 09:32:53&quot;&gt;2025 年 2 月 11 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/02/10/multimedia/10china-metal/10china-steel-mjbh-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;710&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;中國濱州的一家鍊鋼廠，攝於去年 12 月。中國主導着全球鋼和鋁的產量。 &lt;cite&gt;Agence France-Presse — Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;特朗普總統承諾本週一開始對所有進口到美國的鋼和鋁徵收&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/09/business/economy/trump-tariff-foreign-metals.html&quot;&gt;25% 的關稅&lt;/a&gt;，這一舉措主要針對美國的盟友，但其核心直指特朗普長期的對手：中國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 1 月美國市場上的&lt;b&gt;&lt;/b&gt;前五大鋼材供應國依次是加拿大、巴西、墨西哥、韓國和德國。加拿大向美國出口的鋁材也居美國進口總量的榜首，而阿聯酋、俄羅斯、中國向美國出口的鋁材遠少於加拿大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國直接向美國出口的鋼材或鋁材並不多。多屆美國總統和商務部的裁決已對來自中國的鋼材加徵了不少關稅。對中國鋁材徵收的關稅最近也有所上調。僅在去年 9 月，拜登總統就將對中國的許多鋼和鋁產品的現有關稅上調了 25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但中國主導着全球的鋼、鋁行業。中國龐大的現代化冶煉廠每年生產的這兩種金屬材料與世界其他國家生產的總和相當，甚至更多。中國生產的鋼材大部分在國內使用，用於建設從高層建築和輪船、到洗衣機和汽車等各種東西上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但中國的鋼材和鋁材出口最近出現上升，因為該國的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20250117/china-economy-2024-gdp/&quot;&gt;經濟&lt;/a&gt;面臨困難，使得國內需求下降。許多這些低價出口產品流向了美國的盟友，比如加拿大和墨西哥，而這些國家隨後又將本國相當一部分造價更高的產品出口到美國。中國的其他鋼材和鋁材出口銷往越南等發展中國家，越南目前從中國購買大量的半成品鋼，在國內進行加工後，將其作為越南鋼再次出口到全球各地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國鋼材和鋁材出口不斷增長，已經令美國的生產商和工會感到不安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中國的產能過剩正在給全球市場造成衝擊，嚴重損害了美國的生產商和工人的利益」，美國鋼鐵工人聯合會的長期貿易顧問邁克爾·韋塞爾説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國外交部在週一的例行記者會上對美國打算提高鋼材和鋁材關稅的問題幾乎沒有任何具體評論。「我要強調的是，搞保護主義沒有出路，貿易戰、關稅戰沒有贏家」，外交部發言人郭嘉昆説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在徵收這些新關稅的一週前，特朗普已對所有&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/02/business/trump-tariffs-china.html&quot;&gt;來自中國的進口產品&lt;/a&gt;加徵了 10% 關稅。中國上週已宣佈反制措施，從本週一起對來自美國的液化天然氣、煤炭、農業機械，以及其他產品徵收報復性關稅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國的鋼鐵供應過剩，原因是中國從 20 世紀 90 年代初開始的鍊鋼廠建設熱潮一直持續了約 15 年，尼克·托勒里科説，他曾在整個里根政府期間擔任高級鋼鐵貿易官員，後來擔任過德國蒂森克虜伯鋼鐵公司的美國業務總裁。他現在為投資公司和購買大量鋼鐵的公司提供諮詢服務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 20 世紀 40 年代以來，還從來沒有一個國家以當今中國的規模主導世界鋼鐵行業。雖然美國曾在 20 世紀 40 年代生產了全球一半的鋼鐵，但此後其份額已降到 5% 以下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年來，中國的建築業消耗了大量的鋼材。這場建築熱潮除了為中國的 14 億人口提供了充足的住房外，也製造了足夠另外 3 億人居住的空置公寓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;空置公寓的積壓現在已導致了&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240129/china-evergrande/&quot;&gt;房地產市場崩潰&lt;/a&gt;，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/01/27/business/china-vanke-property-developer.html&quot;&gt;建築業突然停滯&lt;/a&gt;。為避免關閉，中國的鍊鋼廠採取了向世界各國大量出口鋼材的做法。它們在過去幾年裏接受了越來越低的價格，導致了全球性的價格下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鋼價下跌已給美國的鋼鐵行業造成傷害，該行業在幾個關鍵選區具有很大的政治影響力。美國鋼鐵工人聯合會總部所在的匹茲堡位於該行業的長期大本營賓夕法尼亞州的核心地帶，而賓夕法尼亞州在最近的總統大選中被證明起了重要作用。美國鋼鐵公司也在賓夕法尼亞州，該公司是美國曾在鋼鐵生產上起過重要作用的象徵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對中國鋼材出口增加的反彈不僅來自美國。巴西、加拿大、印度尼西亞和土耳其在過去一年裏都大幅提高了對中國鋼材的關稅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在第一次擔任總統期間曾對來自世界各地的鋼材進口徵收了 25% 的附加關稅，對來自世界各地的鋁材進口徵收了 10% 的附加關稅。後來，他免除了對韓國、澳大利亞、巴西等鋼材生產大國的附加關稅，作為交換，這些國家對它們每年向美國出口的鋼材噸數進行了額度限制。但特朗普保留了對中國鋼材的關稅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;貿易保護主義曾為美國鋼鐵行業提供了幫助，美國鋼鐵行業在過去六年裏將產能提高了約 20%，建設了現代化的鍊鋼廠。較老、效率更低的鍊鋼廠已開始以低於滿負荷生產的能力運行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據總部位於華盛頓的行業組織美國鋼鐵協會，截至今年 1 月的最後一週，美國鍊鋼廠的產能利用率為 74.4%。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Siyi Zhao 對本文有研究貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Keith Bradsher 是《紐約時報》北京分社社長，此前曾任上海分社社長、香港分社社長、底特律分社社長，以及華盛頓記者。他在新冠疫情期間常駐中國進行報道。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/10/business/china-trump-tariffs-steel-aluminum.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 09:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[DeepSeek 的成功是中國教育的勝利嗎]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/china/20250210/china-deepseek-education/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;王月眉&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-02-10 03:22:29&quot; datetime=&quot;2025-02-10 03:22:29&quot;&gt;2025 年 2 月 10 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/02/10/world/10china-deepseek-education/10china-deepseek-education-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;703&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;去年 12 月，在邯鄲的河北工程大學，一名學生正在準備 2025 年全國研究生入學考試。 &lt;cite&gt;Costfoto/NurPhoto, via Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在許多中國人看來，DeepSeek 的成功是中國教育系統的勝利，證明後者已經與美國的教育系統不相上下，甚至已經超越了美國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DeepSeek 是一家震驚人工智能界的中國初創公司，該公司創始人稱，其背後的核心開發人員和科學家團隊都曾就讀於中國的大學。這與許多中國科技公司的做法形成了鮮明對比，它們通常都會尋求在國外接受教育的人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國網民對美國人的震驚反應津津樂道，一些人指出，中國每年都培養出大量科學博士。一篇&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://m.163.com/dy/article/JMU4C4IA0552M0MJ.html&quot;&gt;博文&lt;/a&gt;的標題寫道：「DeepSeek 的成功，證明瞭我們教育絕對牛」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;來自海外的讚譽也紛至沓來。通訊平台 Telegram 的創始人帕維爾·杜羅夫上個月表示，中國學校的激烈競爭助長了中國在人工智能領域的成功。他在網上&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://x.com/durov/status/1884710931260694555&quot;&gt;寫&lt;/a&gt;道：「如果美國不改革教育體系，就有可能把科技領導權拱手讓給中國。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現實情況要複雜得多。是的，中國在教育，特別是科技領域投入了大量資金，這有助於培養大量人才，這對中國到 2023 年&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.gov.cn/zhengce/content/2017-07/20/content_5211996.htm&quot;&gt;成為人工智能領域世界領導者&lt;/a&gt;這一雄心至關重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在課堂之外，這些畢業生還必須面對各種障礙，其中包括嚴苛的企業文化和執政黨共產黨不可預測的政策。在現任最高領導人習近平的領導下，共產黨強調的是控制而非經濟增長，並不惜打擊其認為影響力過大的科技公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DeepSeek 之所以能夠躲過這些壓力，部分原因是它保持了低調，其創始人&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/01/29/business/deepseek-china-liang-wenfeng.html&quot;&gt;宣佈&lt;/a&gt;致力於知識探索，而不是急功近利。但它還能這樣堅持多久有待觀察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中國有很多年輕、有活力、有才華的研究人員和工程師。我認為從這個角度來説，中美之間的教育差距並不大，尤其是在人工智能方面」，杜克大學電氣與計算機工程系教授陳怡然説。「制約因素其實來自其他方面。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對許多中國人來説，教育系統的實力與國家的全球地位息息相關。中國政府在高等教育上投入了巨資，每年的大學畢業生人數曾經非常少，但在過去 20 年裏增長了 14 倍多。中國多所大學現在已躋身世界一流行列。儘管如此，幾十年來，中國最優秀、最聰明的學生都去了國外，而且很多都留在了那裏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從某些指標來看，這種情況正在開始改變。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/02/10/multimedia/10china-deepseek-education-01-kjmc/10china-deepseek-education-01-kjmc-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2023 年，中國頂尖學府之一清華大學的畢業生。過去 20 年來，中國大學畢業生人數急劇增長。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年，中國培養的 STEM 畢業生人數是美國的四倍多。根據芝加哥研究中國的智庫 MacroPolo 的研究，自 2018 年以來，中國在人工智能領域增加了 2300 多個本科專業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MacroPolo 發現，到 2022 年，全球近一半的頂尖人工智能研究人員來自&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/technology/20240322/in-one-key-ai-metric-china-pulls-ahead-of-the-us-talent/&quot;&gt;中國的本科院校&lt;/a&gt;，而來自美國本科院校的研究人員僅佔約 18%。雖然這些頂尖研究人員大部分仍在美國工作，但越來越多的人在中國工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「過去幾年培養出了這麼多人才。他們得有地方去」，MacroPolo 的創始人馬暘説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;華盛頓還以&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/education/20231128/us-china-student-exchange-geopolitics/&quot;&gt;國家安全&lt;/a&gt;為由，加大了包括人工智能在內的某些領域的中國學生獲得美國簽證的難度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果他們無法出國，他們就會創辦一些公司」，或者為中國公司工作，馬暘説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人批評中國的教育體系過於側重應試，扼殺了創造力和創新力。馬暘承認，中國人工智能教育的發展並不平衡，並非每個項目都能培養出一流人才。但中國的頂尖學校，如清華大學和北京大學，都是世界一流的，DeepSeek 的許多員工都曾在那裏學習。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;悉尼科技大學研究中國創新教授的教授瑪麗娜·張（音）表示，與西方國家相比，中國政府促進了學術界與企業之間更緊密的聯繫。它向研究項目投入大量資金，並鼓勵學術界為國家人工智能計劃做出貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，政府參與也是中國創新面臨的最大潛在威脅之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，北京對人工智能行業暫且給予厚待。但在 2020 年，中國政府認為自己對阿里巴巴等大公司的控制力太弱，對中國科技行業發起了為期數年的全面打壓。（DeepSeek 的創始人梁文鋒從之前專注投機性交易轉向人工智能，部分原因是中國政府另一項對投機性交易領域的打擊行動。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨之而來的科技公司裁員以及該行業未來的不確定性令這個曾經吸引許多中國頂尖學生的行業不再具備從前的吸引力。相反，數量創紀錄的年輕人選擇去競爭工資低但較為穩定的公務員工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港大學研究中國科技創業的教授王彥波（音）説，到目前為止，人工智能行業在某種程度上沒有受到人才流失的影響，部分原因是它得到了政治上的認可。他預計，在年輕人的推動下，中國很快會出現更多成功的人工智能初創企業。但他還説，如果北京近年來對大型科技公司更寬鬆一點的話，不知道中國的人工智能格局會發展成什麼樣子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 「中國長期的人工智能競爭力不僅取決於它的 STEM 教育體系，還取決於它對私人投資者、企業家和營利性公司的處理方式。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/02/10/multimedia/10china-deepseek-education-02-kjmc/10china-deepseek-education-02-kjmc-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;去年，上海人工智能大會上的中國展台。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使在民營企業，僱員也常常必須應付急功近利的要求。這導致了一種即便在中國也被廣泛接受的刻板印象——中國工程師更擅長改進別人的創新，而不是提出自己的創新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DeepSeek 的創始人梁文鋒也對此表示遺憾，「頂尖人才在中國是被低估的。因為整個社會層面的硬核創新太少了，使得他們沒有機會被識別出來」，他在去年指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DeepSeek 的成功可能既取決於它與其他中國科技公司的不同之處，也取決於與這些公司共同的優勢。它的資金來自其母公司對沖基金的利潤。梁文鋒還表示，公司除了計算機科學家外，還會&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/01/29/business/deepseek-china-liang-wenfeng.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2025/01/29/business/deepseek-china-liang-wenfeng.html&quot;&gt;僱用人文學科學生&lt;/a&gt;，營造一種自由的知識氛圍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自從 DeepSeek 取得突破性成功以來，一些聲音敦促更多中國公司效仿其模式。DeepSeek 總部所在的浙江省黨委在網上發表評論稱，需要「相信年輕人才」，並給予領先企業「更多創新資源調配權」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但對中國來説，要想利用其受過良好教育、雄心勃勃的人工智能人才，最好的方式可能是政府不要插手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「創新需要儘可能少的幹預和管理」，梁文鋒在另一次採訪中&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzk0MDMyNDUxOQ==&amp;mid=2247486864&amp;idx=1&amp;sn=dd80bd76dd937e363a5c61aa542e6d18&amp;chksm=c2e22e58f595a74ece1d9938463852ccea072ac1b8445149dbfa2dea65063f160e2f8502b379&amp;scene=21#wechat_redirect&quot; title=&quot;Link: https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzk0MDMyNDUxOQ==&amp;mid=2247486864&amp;idx=1&amp;sn=dd80bd76dd937e363a5c61aa542e6d18&amp;chksm=c2e22e58f595a74ece1d9938463852ccea072ac1b8445149dbfa2dea65063f160e2f8502b379&amp;scene=21#wechat_redirect&quot;&gt;表示&lt;/a&gt;。「創新往往都是自己產生的，不是刻意安排的，更不是教出來的。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Siyi Zhao 對本文有研究貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王月眉 (Vivian Wang) 是《紐約時報》駐華記者，常駐北京，撰寫關於中國的崛起及雄心如何塑造普通人日常生活的報道。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/vivian-wang&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/10/world/asia/china-deepseek-education.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 15:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[達賴喇嘛兄長嘉樂頓珠去世，一生致力於爭取西藏自治]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/obits/20250210/gyalo-thondup-dead-dalai-lama-brother/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;ALI WATKINS&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-02-10 11:13:05&quot; datetime=&quot;2025-02-10 11:13:05&quot;&gt;2025 年 2 月 10 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;達賴喇嘛辦公室在聲明中證實，達賴喇嘛的兄長、大藏區政治人士嘉樂頓珠已經去世。據藏人媒體報道，他於週日在印度西孟加拉邦的噶倫蓬去世，享年 97 歲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「善哉，我的兄長嘉樂頓珠，為利藏民，盡心盡力」，達賴喇嘛在聲明中表示，「願其功德令兄長早日投身善趣，成為藏族，繼續利益西藏政教。」他指的是佛教對輪迴重生的信仰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為西藏社會和政治的傑出人物，嘉樂頓珠&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.washingtonpost.com/obituaries/2025/02/09/gyalo-thondup-dalai-lama/&quot;&gt;被稱為&lt;/a&gt;西藏影響力第二大的人物，僅次於他的弟弟、第十四世達賴喇嘛和藏傳佛教領袖丹增嘉措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.rfa.org/english/tibet/2025/02/09/dalai-lama-brother-obituary/&quot; title=&quot;Link: https://www.rfa.org/english/tibet/2025/02/09/dalai-lama-brother-obituary/&quot;&gt;兄弟倆共同定義了一個西藏的政治時代&lt;/a&gt;，這個日益孤立的地區位於喜馬拉雅山脈，長期以來一直在與中國的影響力和控制作鬥爭。拋頭露面、吸引全世界關注和讚譽的往往是達賴喇嘛，而嘉樂頓珠被視為&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/1993/11/28/magazine/the-dalai-lama.html&quot;&gt;一個低調的地緣政治操盤手&lt;/a&gt;，更願意避開媒體和公眾的關注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幾十年來，嘉樂頓珠謀求各種途徑讓自 1959 年以來流亡海外的弟弟返回西藏。他與國際社會的領導人打交道，希望藉助各種利益相關者的力量來推動西藏的獨立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;嘉樂頓珠出生於中國當採鎮（今青海紅崖村，譯註）的一個農民家裏，家裏有六個孩子。他一生都是弟弟的顧問和支持者。他被送到國外學習，是兄弟姐妹中唯一一個沒有接受宗教生活訓練的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在不受精神義務約束的情況下，嘉樂頓珠一生都致力於爭取西藏的自治，有時表現得比其他人更為激進。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;嘉樂頓珠於 1952 年定居印度，達賴喇嘛在 1959 年反抗中國統治的起義失敗後逃往印度時，他是早期的調解人。嘉樂頓珠後來聲稱，弟弟安全抵達印度是他最大的成就之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 20 世紀 50 年代和 60 年代，嘉樂頓珠代表西藏與印度和美國當局建立了一些最早的官方聯繫，尋求他們的支持。在 50 年代，他協助中情局武裝西藏的分離主義者，對抗共產黨政府，但行動以失敗告終。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/02/09/world/09xp-thondup2/09xp-thondup2-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;達賴喇嘛（右三）與家人在印度，攝於 1956 年。從左到右依次為達賴喇嘛的母親、姐姐、長兄土登晉美諾布、兄長嘉樂頓珠、弟弟、達賴喇嘛、妹妹和最小的弟弟。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;嘉樂頓珠定期與中國領導人會面，謀求減輕中國對西藏的影響。即使在近年來談判破裂的情況下，他仍然敦促藏人繼續保持接觸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「對西藏人民來説，在向中國政府爭取我們的權利時，不要失去希望，這是至關重要的」，嘉樂頓珠在 2008 年的一次新聞發佈會上説。他在 2015 年出版了自傳《噶倫堡的制面師》(The Noodlemaker of Kalimpong)，講述了他的奮鬥歷程，以及西藏反抗中國統治的鬥爭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;達賴喇嘛的辦公室表示，達賴喇嘛週日主持了為哥哥舉行的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.ndtv.com/world-news/about-gyalo-thondup-tibetan-leader-and-dalai-lama-039-s-brother-who-died-at-97-7670063#:~:text=On%20Sunday%2C%20the%20Dalai%20Lama,traditions%20and%20acknowledged%20his%20contributions.&quot;&gt;悼念法會&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;達賴喇嘛辦公室的聲明稱，儀式過後，隨着唸誦的結束，達賴喇嘛從座位上站起來，向已故兄長的照片行禮，然後回到自己的住所。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Mujib Mashal 對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ali Watkins 報道國際新聞，常駐倫敦。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/ali-watkins&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/09/obituaries/gyalo-thondup-dead-dalai-lama-brother.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 12:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普和馬斯克的危險之「愛」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/opinion/20250210/trump-musk-doge/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;MAUREEN DOWD&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-02-10 11:38:49&quot; datetime=&quot;2025-02-10 11:38:49&quot;&gt;2025 年 2 月 10 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/02/08/multimedia/08dowd2-fzjg/08dowd2-fzjg-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;1050&quot;&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Haiyun Jiang for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;湯姆·斯托帕德在他那部關於不忠的動人話劇《真東西》中寫道：「娶一個女演員是不幸的。娶兩個簡直是自討苦吃。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這裏有一個政治上的類比：選出一個製造混亂的皇帝是不幸的。讓兩個這樣的人管理政府則是自討苦吃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普總統和馬斯克將他們的狂熱追隨者、對關注的上癮、陰謀論心態、造謠藝術、對憲法的蔑視、世界末日式營銷的天賦，以及朝三暮四的行事風格融為了一體。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們以冷酷無情、毫無理智的速度，肆意踐踏着政府乃至整個世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;惴惴不安的華府人士正焦急地等待，想看看法官們是否能拯救這個國家，使其免於這些肆意踐踏法律的當權者的破壞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這兩位不受約束、不受制衡的億萬富翁糾纏在一起，展開了一段失去理智、驚天動地的關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬斯克週五在 X 上發帖説：「我對@realDonaldTrump（特朗普的個人帳號）的愛是一個直男對另一個男人最高的愛。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他可能只是在表達愛意，以消除特朗普看到《時代》週刊新封面時的嫉妒之情，圖中的馬斯克坐在總統辦公桌後。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃隆·馬斯克很聰明，但他不是常規的總統智囊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管華盛頓的每個人，包括特朗普核心圈子中的一些人，都預期這兩個病態的自戀狂會發生正面衝突，但他們似乎都從這段關係中得到了自己想要的東西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普喜歡被精英們崇拜，他也喜歡錢。馬斯克已經拿到了美國王國的鑰匙，這樣他就可以攻擊「覺醒思維的病毒」，他表示，這個病毒「殺死」了他的在十幾歲時就選擇變性的「兒子」。兩個人都在復仇的驅使下試圖摧毀政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總統和這位科技大佬甚至還有&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/07/us/politics/musk-doge-aides.html&quot;&gt;徒子徒孫&lt;/a&gt;，也就是那些小埃隆：政府效率部 (DOGE) 的迷失男孩，一幫穿着牛仔褲、揹着揹包、帶着一袋袋多力多滋玉米片的 Z 世代們衝進聯邦機構，大搞破壞，迫使官僚們為自己存在的價值做出辯護。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們的背景和工作都籠罩在神祕的面紗下，儘管他們接觸的是政府最敏感的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些「麝鼠」正在翻閲政府的電腦，這是被他們稱為「恐龍」的官僚給他們起的外號。一個網名為「大球」的 19 歲年輕人因為泄露公司機密而失去了早前的實習機會；一個 25 歲的年輕人因為種族主義帖子而被解僱。他在 X 上寫道：「我在種族主義流行之前就是種族主義者」、‘你就是給錢，我也不會和其他種族的人結婚’、「讓對印度人的仇恨正常化」。儘管副總統 JD·萬斯的妻子是印度裔美國人，但他還是救了這個他口中的「孩子」，並幫他找回了工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們並不是不需要控制開支，包括花在荒謬的政治正確項目上的開支。但是，對國會和法治的蔑視，以及對大量工作崗位和項目被取消感到竊喜，彷彿這不需要任何人付出任何代價，是應該受到譴責的。畢竟，我們只是碳基生物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DOGE 迷失男孩們與特朗普華盛頓的「刻薄女孩」態度不謀而合。週五，DOGE 的 X 賬號發了美國國際開發署入口處的前後對比照片；他們剝去了所有標識。他們甚至在帖子中嘲諷賀錦麗，使用了她的流行語：「放下過去的負擔」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;硅谷的數字精英們並不關心華盛頓特區的那個舊世界，那裏的官僚們不斷推出煩人的法規、法律和稅收，他們對創造一個由人工智能這一新物種塑造的新世界自信無比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普和馬斯克都是情緒的定時炸彈，以最原始、最肆意的方式發泄情緒。特朗普那種不考慮道德、幼稚、不顧後果的風格現在與馬斯克的風格相得益彰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這位世界首富竟然四處奔走，試圖砍掉大量政府工作人員，對他們説「對不起，你不能擁有年薪 8.5 萬美元的工作和醫療保險」，這可真是諷刺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他們不在乎政府是否會送食物，是否會在洪水中拯救你的小鎮，是否會為城市貧困區的窮孩子提供教育，因為他們自己不需要經歷這些事情」，特朗普傳記的作者蒂姆·奧布萊恩説。「他們有錢有勢，所以他們的行為不受後果影響。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在乎是否受歡迎，而馬斯克不在乎。因此，他們的關係可能會一直很牢固，直到馬斯克削減太多特朗普忠實擁護者的好處，以至於他們告訴特朗普，他們不再愛他了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這段兄弟情可能不會以一場爆炸性的衝突結束。它很可能以一個機器人結束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當特朗普年滿 80 歲時，作為生日禮物，埃隆和迷失男孩們可以創造一個人工智能驅動的特朗普機器人，一個實時視頻頭，用他的新聞發佈會，以及他發佈過的所有推文來做訓練。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虛擬現實之父賈倫·拉尼爾微妙地説，特朗普將是「一個異常容易被偽造得像那麼回事的人」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「逐漸地，這將被正常化」，拉尼爾對我説。「人們會越來越習慣，然後就會開始真正把它當作總統。如果你在手機或電腦上看它，就會覺得它和總統一模一樣。底層軟件可以作為全息圖在舞台上展示。它甚至可以參加下屆大選。他們會對最高法院説，‘我們知道總統只能連任兩屆，但這不是真正的總統。這是特朗普機器人，人工智能也是人。’從本質上來説，讓同一個政府延續到第三個任期。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;向埃隆·馬斯克打造的特朗普總統機器人致敬。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Maureen Dowd 是《紐約時報》專欄作家，1999 年普利策傑出評論獎獲得者。歡迎在&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://twitter.com/MaureenDowd&quot;&gt;Twitter&lt;/a&gt;和&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.facebook.com/nytimesdowd&quot;&gt;Facebook&lt;/a&gt;上關注她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：Ziyu Qing&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/08/opinion/trump-musk-doge.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 12:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普新關稅行動：徵收鋼鋁關稅、推出對等關稅]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20250210/trump-tariffs-china-de-minimis-trade/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;ANA SWANSON&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-02-10 08:37:58&quot; datetime=&quot;2025-02-10 08:37:58&quot;&gt;2025 年 2 月 10 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/02/07/multimedia/07DC-TRADE-mvjw/07DC-TRADE-mvjw-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;787&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;天津港。 &lt;cite&gt;The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;最新消息：&lt;/b&gt;特朗普週日表示，他將從週一開始對所有進口到美國的外國鋼鐵和鋁徵收 25% 的關稅，並將在本週晚些時候採取其他措施，使關稅水平與其他國家對美國產品的徵稅保持對等。總統表示，金屬關稅將適用於「所有人」，包括加拿大和墨西哥——美國的盟友和最大的貿易夥伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普總統上週五表示，他已準備好擴大貿易戰，下週將宣佈對其他國家徵收對等關稅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這一措施將提高美國對進口商品的徵稅，使之與其他國家對美國產品的徵稅相匹配，這可能引發新的貿易爭端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在白宮與日本首相石破茂會晤前對記者表示，關稅將恢復貿易關係的公平性，並消除美國的貿易赤字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他説，讓貿易更加對等將確保「我們和其他國家受到平等的對待；我們不想要更多，也不想要更少」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是特朗普願意廣泛而毫不留情地使用關稅手段的最新跡象。除了在第一任期內對數千億美元的商品徵收關稅外，他已經對來自中國的所有商品&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20250205/trump-tariffs-china/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/business/20250205/trump-tariffs-china/&quot;&gt;加徵 10%&lt;/a&gt;的關稅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;過去一週裏，他差一點就要對美國最大的貿易夥伴加拿大和墨西哥徵收&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/01/us/politics/canada-mexico-china-trump-tariffs.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2025/02/01/us/politics/canada-mexico-china-trump-tariffs.html&quot;&gt;全面關稅&lt;/a&gt;，稱這兩個國家向美國輸送毒品和移民。在對方做出一些&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/04/world/canada/mexico-canada-trump-tariff-deals.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2025/02/04/world/canada/mexico-canada-trump-tariff-deals.html&quot;&gt;讓步&lt;/a&gt;後，他決定將這些措施暫停 30 天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普沒有説明他將對哪些國家徵收對等關稅。他表示，如果美國對日本的貿易逆差沒有降到零，對日本徵收關稅就是一個選項。但他也聲稱，只要日本購買更多的石油和天然氣，就可以抵消大約 680 億美元的貿易逆差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上週&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/07/world/europe/eu-tariffs-trump.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2025/02/07/world/europe/eu-tariffs-trump.html&quot;&gt;早些時候&lt;/a&gt;，特朗普表示他已將歐盟作為目標，稱歐盟「肯定」會面臨關稅，而且是「很快」。特朗普經常批評歐盟對美國汽車徵收的關稅高於美國對歐洲汽車徵收的關稅，以及歐盟對美國的貿易順差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在其第一任期和 2024 年的競選活動中都提出了讓貿易更加對等的建議，即通過與其他國家對美國產品徵收的關稅稅率相匹配的方式來實現。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他最近幾天還表示，計劃對銅、鋼、鋁、藥品和半導體等多個關鍵行業徵收關稅。上週五，他還表示，對外國汽車徵收關稅「始終是一個選擇」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在週五與石破茂隨後舉行的新聞發佈會上，特朗普表示，他更傾向於對等關稅，而不是「統一」關稅，後者是對來自全球的所有進口商品徵收同樣的關稅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我認為這是唯一公平的做法」，特朗普説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當被問及如果美國對日本出口產品徵收關稅，日本是否會採取報復行動時，石破茂回絕了這個問題。他説：「我無法回答一個假設性的問題。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在週五同一天，特朗普簽署了一項行政命令，暫時收回了他對中國採取的部分措施，允許來自中國的低價產品再次免關稅進入美國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普於 2 月 1 號簽署了一項命令，取消了對來自中國商品的所謂&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/03/us/politics/trump-tariffs-shein-temu-loophole.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2025/02/03/us/politics/trump-tariffs-shein-temu-loophole.html&quot;&gt;「最低限度豁免」&lt;/a&gt;規定。該規定允許低於 800 美元的產品進入美國而無需繳納關稅，並且只需向海關提供較少信息。特朗普的官員曾表示，政府將終止對中國商品的豁免，因為中國為芬太尼和製造芬太尼的材料流入美國提供了渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這一豁免的短暫取消意味着，每天從中國進入美國的數十萬個包裹突然要被徵收關稅並被要求提供更多信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這一迅速的變化給零售商和託運公司製造了混亂。電子商務平台上的許多賣家都感到措手不及。美國郵政服務上週三&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20250206/usps-china-de-minimis/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/usa/20250206/usps-china-de-minimis/&quot;&gt;暫時停止接收來自中國的包裹&lt;/a&gt;，但到週四上午，它表示將再次接收這些包裹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上週五的行政命令中，特朗普表示，目前將繼續對來自中國的商品提供「最低限度豁免」，但一旦商務部長通知他已經建立好「全面、迅速地處理和徵收關稅收入的系統」，該規則就將停止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聯邦快遞和 UPS 等運輸公司因「最低限度豁免」而獲得了穩定的業務，並一直在努力維持該規則。據路透社報道，聯邦快遞執行主席、創始人弗雷德裏克·史密斯上週四拜訪白宮並參加了會談。目前尚不清楚他會見了哪些人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;威利·萊恩律師事務所的貿易專家蒂莫西·布萊特比爾表示，該命令「似乎承認，至少目前，美國還沒有必要的制度來對每年來自中國的數量巨大且不斷增長的低價貨物徵收關稅」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布萊特比爾稱，他預計商務部以及負責處理進口的海關和邊境保護局將優先確保儘快徵收這些新關稅。他説：「政府和國會都希望修補這個漏洞。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全國紡織組織理事會首席執行官金·格拉斯表示，取消「最低限度豁免」規則將改變許多公司的行為，讓它們不再使用運輸數百萬個小包裹的系統，因為這將消除他們這樣做的動機。她説，這將減輕海關和邊境保護局的負擔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「對於進口商來説，以單個小包裝進口所有商品不再具有經濟意義」，格拉斯上週五早些時候接受採訪時説。「因此，這將導致——這不會在一夜之間發生，但一定會發生——許多包裹將重新通過船運和貨運，裝在運往美國市場的大型集裝箱中，這將使美國海關和邊境保護局的工作變得輕鬆一點。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Alan Rappeport、Jordyn Holman 對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ana Swanson 報道貿易和國際經濟新聞，常駐華盛頓。她從事新聞工作已超過十年。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/ana-swanson?action=click&amp;pgtype=Article&amp;state=default&amp;variant=1_link&amp;block=storyline_reporter_bio_recirc&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/07/business/economy/trump-tariffs-china-de-minimis-trade.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 09:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中美角力巴拿馬運河，李嘉誠和記陷入漩渦]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20250207/panama-canal-ck-hutchison/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;艾莎, KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-02-07 01:38:47&quot; datetime=&quot;2025-02-07 01:38:47&quot;&gt;2025 年 2 月 7 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/02/04/multimedia/00Panama-Ports-Explain-01-btlv/00Panama-Ports-Explain-01-btlv-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;巴拿馬運河上的加通湖。 &lt;cite&gt;Federico Rios for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;特朗普總統聲稱中國控制着巴拿馬運河，這使一名香港大亨和他的企業集團成為中美對峙的中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這家龐大的公司名為長江和記實業有限公司，是香港市值最高的上市公司之一，股東中包括一些是全球最大的投資者。其子公司和記港口自 1997 年以來一直參與巴拿馬運河的建設。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在巴拿馬的五個港口中，和記經營的兩個港口是最大的，分別位於運河兩端。根據巴拿馬海事管理局的數據，和記旗下的港口去年為該運河——世界上最重要的水道之一——中 39% 的集裝箱貨船提供服務（其他港口分別由一家台灣公司、一家新加坡公司和一家美國-巴拿馬合資企業所有。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該公司的角色令華盛頓面臨的一些懸而未決的問題浮出水面，這些問題關係到北京對中國特別行政區香港的影響，近年來，這種影響變得更加明顯。特朗普政府稱，中國可以利用其對一家香港公司的影響力，迫使巴拿馬限制美國在該港口的貿易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/02/04/multimedia/00Panama-Ports-Explain-02-btlv/00Panama-Ports-Explain-02-btlv-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2018 年，長江和記實業集團主席李嘉誠。他有時會就中國收緊對香港的控制發表言論。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;長江和記是一傢什麼樣的公司？這位大亨又是誰？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;長江和記的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.bloomberg.com/billionaires/profiles/kashing-li/#:~:text=worth%20summary%20Biography-,Overview,both%20companies%20in%20May%202018.&quot;&gt;億萬富翁&lt;/a&gt;創始人李嘉誠是香港的傳奇人物。現年 96 歲的李嘉誠高中輟學，他把一個賣塑料花的小公司變成了一個橫跨基礎設施、金融、零售和電信的帝國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新加坡上市的長江和記子公司和記港口經營着巴拿馬運河太平洋和大西洋兩端的巴爾博亞港和克里斯托巴爾港。該公司有 3 萬名員工，在 20 多個國家經營 53 個港口。其最大股東是貝萊德和先鋒這兩家全球最大的資產管理公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 2018 年退休之前的幾十年裏，李嘉誠利用香港的自由市場和不同的法律以中國公司無法做到的方式經營自己的企業。與其他香港企業家一樣，李嘉誠在北京培養與中國高層領導的關係，並在中國投資。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但近年來，李嘉誠有時會公開談論中國對香港日益加強的控制。2019 年，當支持民主的抗議活動遭到警方武力鎮壓，北京希望香港的精英們服從時，李嘉誠呼籲當局保持克制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從那以後，李嘉誠賣掉了他在中國持有的大部分房地產，並將部分投資轉向歐洲，此舉激怒了中國的民族主義者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/02/04/multimedia/00Panama-Ports-Explain-03-btlv/00Panama-Ports-Explain-03-btlv-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;巴拿馬運河上的集裝箱。去年，和記運營的港口裝運了運河上 39% 的集裝箱。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;和記港口在巴拿馬運河做什麼？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1997 年，巴拿馬授予和記 25 年的特許經營權，此後和記一直經營巴爾博亞港和克里斯托巴爾港。它是唯一一家巴拿馬政府持股的港口運營商，巴拿馬政府從通過運河的集裝箱運輸中獲取收益和分紅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和記的港口經營權在 2021 年又延長了 25 年，但如今正面臨質疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴拿馬當局已承諾進行審計，以核實和記是否「正確報告了其收入、付款和對國家的貢獻」。1 月 21 日，近 12 名審計員進入該公司辦公室開始工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，巴拿馬的兩名律師本週對該國與和記的合同提起訴訟，稱該合同違反了巴拿馬憲法。中國政府週三表示，相信巴拿馬「會為包括中國香港特區企業在內的各國、各地區企業提供公平公正的環境」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和記港口及其母公司長江和記沒有回應記者的多次置評請求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;如果長江和記在香港，為什麼被稱為中國公司？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這與香港及其長江和記等老牌公司的特殊地位有關。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港在 1997 年迴歸中國之前曾被英國統治了一個半世紀。北京承諾將讓香港享有「高度自治」。2020 年，香港爆發民主抗議活動，北京對香港實施國家安全法，這改變了香港的現狀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京對香港的嚴格控制扼殺了政治上的反對派。香港與中國的大部分不同之處，比如充滿活力的公民社會和可以獨立經營的公司，都已被侵蝕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在他的第一個任期內簽署了一項行政命令，撤銷了美國法律下的一項特殊規定，該規定允許美國在移民和貿易問題上區別對待香港和中國。拜登總統在任期內延長了該行政命令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與此同時，香港當局採取了一些措施，表明對北京的忠誠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「一切都必須是‘中國香港’」，長期投資香港的戴維·韋伯説。「香港公司就這樣被看作中國公司，這並不奇怪。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/02/04/multimedia/00Panama-Ports-Explain-04-btlv/00Panama-Ports-Explain-04-btlv-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;在巴拿馬的五個港口中，和記經營的兩個港口是最大的，它們位於運河兩端。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;中國在巴拿馬的參與情況如何？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府對中國在巴拿馬影響力的擔憂，是對中國「一帶一路」倡議更廣泛擔憂的一部分，該倡議在世界各地資助和建設基礎設施項目。2017 年，巴拿馬成為首個加入「一帶一路」的拉美國家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國國務卿馬爾科·盧比奧本週訪問巴拿馬之後，巴拿馬總統何塞·勞爾·穆利諾表示，他不會續簽「一帶一路」協議。但中國政府已經在縮減其在全球的貸款規模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據弗吉尼亞州威廉斯堡威廉瑪麗公司的研究項目 AidData 稱，巴拿馬從中國獲得了價值 6.697 億美元的贈款和貸款承諾，約為其鄰國哥斯達黎加的一半。中國在巴拿馬的最大一筆融資是 2019 年，國有的中國進出口銀行向一傢俬營的巴拿馬銀行提供的 2 億美元貸款承諾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國最高領導人習近平 2018 年訪問巴拿馬後，中國本來計劃為巴拿馬做更多事情。但是，親北京的前總統胡安·卡洛斯·巴雷拉於 2019 年卸任。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Mary Triny Zea 自巴拿馬城、Annie Correal 自墨西哥城、Zixu Wang 自香港對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾莎 (Alexandra Stevenson) 是《紐約時報》上海分社社長，報道中國經濟和社會新聞。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/alexandra-stevenson&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Keith Bradsher 是《紐約時報》北京分社社長，此前曾任上海分社社長、香港分社社長、底特律分社社長，以及華盛頓記者。他在新冠疫情期間常駐中國進行報道。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/02/06/business/panama-canal-ck-hutchison.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 14:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「神祕」的西藏墨脫大壩引發鄰國擔憂]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/china/20250207/china-tibet-dam-india/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;TIFFANY MAY, ISABELLE QIAN, SUHASINI RAJ&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2025-02-07 01:49:24&quot; datetime=&quot;2025-02-07 01:49:24&quot;&gt;2025 年 2 月 7 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/01/21/multimedia/00china-dam-01-gtmk/00china-dam-01-gtmk-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;中國表示將在西藏偏遠的墨脫縣修建一座大壩，其發電量將是三峽大壩的三倍。 &lt;cite&gt;Agence France-Presse — Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;靠邊站吧，三峽大壩。中國最新的大型基礎設施項目一旦完工，將成為世界上最大的水電大壩，它位於與印度交界的青藏高原。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國表示，它正在西藏建設的墨脫水電站是實現清潔能源目標的關鍵。中國政府還將基礎設施項目視為刺激疲軟的經濟和創造就業機會的途徑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但這一項目引起了環保人士和鄰國的擔憂，部分原因是中國政府對此透露的信息太少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;修建大壩的地區容易發生地震。被築壩的藏南河流雅魯藏布江在流入鄰國印度後被稱為布拉馬普特拉河，流入孟加拉國後則被稱為賈穆納河，大壩引發了這些國家對水資源安全的擔憂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;關於這個項目，目前已知哪些信息？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國於去年 12 月下旬宣佈，政府已批准在雅魯藏布江下游修建墨脫大壩，但它幾乎沒有公佈任何細節。其中包括項目成本、資金來源、涉及哪些公司以及可能會被搬遷的人口數量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;已知的是，大壩將位於藏區墨脫縣，建在一個陡峭的峽谷中，那裏的河流形成了一個馬蹄形彎道，被稱為「大拐彎」，然後江水在大約 48 公里的距離內下降約 2000 米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據國有企業中國電力建設集團（簡稱中國電建）2020 年的估計，利用這一落差的動能，該水電站每年可發電 3000 億千瓦時。這將是目前世界上最大的三峽大壩發電量的三倍，三峽大壩的建設花費了中國約 340 億美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國沒有透露是哪家公司在建造這座大壩，但一些分析人士稱，中國最大的水電基礎設施建造商中國電建很可能參與其中。該公司沒有回應置評請求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「大拐彎」是一個 500 米深的峽谷，沒有道路，專家稱，由於技術上的挑戰，大壩建設可能需要十年時間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/01/21/multimedia/00china-dam-02-gtmk/00china-dam-02-gtmk-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;雅魯藏布江大拐彎。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;甚至連大壩的基礎設計都不得而知。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四川省地質局高級工程師範曉在接受《紐約時報》採訪時説，他認為一種可能的方案是在「大拐彎」頂端附近修建大壩，然後通過峽谷中鑽鑿的巨大隧道引水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國最高領導人習近平承諾，隨着可再生能源取代煤炭，中國的碳排放量將在 2030 年左右達到峯值。執政的中國共產黨利用大型公共工程項目展示其工程實力，多年來一直在研究如何利用雅魯藏布江的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;是否存在環境風險？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塑造雅魯藏布江大拐彎的地質力量同樣對中國在此修建的大壩構成威脅。青藏高原是數百萬年前印度板塊和歐亞板塊碰撞形成的。時至今日，印度板塊仍在緩慢地向歐亞板塊移動，這就是喜馬拉雅地區經常發生地震的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此類地震事件威脅着大壩的安全。中國官員説，1 月日喀則市附近發生&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20250107/china-tibet-nepal-quake/&quot;&gt;7.1 級地震&lt;/a&gt;後，西藏五座水電站大壩出現裂縫，地震造成 120 多人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使墨脫大壩建造得足以抵禦地震，地震引發的山體滑坡和泥石流也很難控制，並可能導致附近居民喪生。專家稱，大壩建設過程中涉及的大規模開挖可能會使此類災難更有可能發生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;生活在那裏的人會面臨什麼？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很難知道藏族人和生活在該地區的其他少數民族對該項目有何看法。西藏受到共產黨的嚴格限制，共產黨鼓勵漢族人遷往西藏，並嚴格控制藏傳佛教的活動。只有獲得許可，外國人才能進入西藏，而且外國記者通常被禁止進入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據一則新聞報道稱，藏族人過去曾舉行過抗議活動，反對可能導致他們流離失所的大壩項目，包括&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.rfa.org/english/news/tibet/dam-project-02152024172629.html&quot; title=&quot;Link: https://www.rfa.org/english/news/tibet/dam-project-02152024172629.html&quot;&gt;2024 年&lt;/a&gt;發生在四川的一次示威活動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/01/21/multimedia/00china-dam-04-gtmk/00china-dam-04-gtmk-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;印度一個藏人市場上抗議中國水壩項目的橫幅。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨脫大壩預計將給曾是中國最偏遠縣城的墨脫縣帶來更多變化。駐印度的西藏研究員馬修·阿克斯特表示，近年來，政府在該地區修建了高速公路，吸引了遊客和探險旅行者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在，人們必須搬遷，為大壩讓路，這可能需要淹沒農田和城鎮。目前還不清楚有多少人會受到影響。墨脫縣有 1.5 萬人口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工程師範曉説，西藏幅員遼闊，但人口稀少，並不需要大量能源，而且大壩的預計發電量也將超過周邊省份的需求。鄰近的四川和雲南有許多水電站，生產的能源超過當地需求。而且將電力遠距離輸送到中國其他地區的成本也很高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;印度和孟加拉國對此有何反應？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨脫大壩可能會影響下游印度阿魯納恰爾邦和阿薩姆邦以及孟加拉國的居民。河流科學教授、政府機構西孟加拉邦污染控制委員會主席卡揚·魯德拉博士表示，如果大壩攔截沉積物，下游沿河土壤的肥力就會降低，河岸和印度的海岸線也會受到侵蝕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度和孟加拉國的科學家要求中國分享其計劃的細節，以便他們能夠更好地評估該項目的風險。印度外交官也敦促中國政府確保該項目不會對下游國家造成損害。中國表示已採取措施防止對鄰國造成負面影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總部位於英國的牛津全球學會研究水政策和環境衝突的研究員吉納維芙·唐尼龍·梅説，中國的保密加劇了不信任。她表示：「如果中國政府不公佈大壩的水文數據和詳細計劃，印度和孟加拉國就會被矇在鼓裏，因此更難做好準備來減輕大壩可能造成的影響。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國和印度都指責對方試圖控制水資源以獲取戰略或經濟利益——一些專家和官員稱之為「水力霸權」。該大壩可被視為中國在與印度&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/world/20241023/india-china-border/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/world/20241023/india-china-border/&quot;&gt;有爭議的邊境地區&lt;/a&gt;，包括中國聲稱是其領土的阿魯納恰爾邦投射力量的一種方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於中國位於上游，「中國可以做出直接影響下游水流的決定，這引起了印度的擔憂」，吉納維芙·唐尼龍·梅説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度的一些官員建議在雅魯藏布江的一條支流上修建一座大壩來蓄水，以應對西藏大壩可能造成的流量減少。但西孟加拉邦污染控制委員會的魯德拉説，這樣的大壩可能會造成同樣的土壤肥力和侵蝕問題。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;本文最初發表於 2025 年 1 月 27 日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Saif Hasnat 對本文有報道貢獻。Li You 有研究貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tiffany May 是時報駐香港記者，報道香港和更廣泛地區的政治、商業和文化議題。 &lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/tiffany-may&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Isabelle Qian 是時報記者，用視頻、圖片和交互設計來報道中國新聞。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/isabelle-qian&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Suhasini Raj 駐新德里，自 2014 年以來一直為《紐約時報》報道印度新聞。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/suhasini-raj&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2025/01/27/world/asia/china-tibet-dam-india.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 14:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>