<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>紐約時報</title>
        <description>紐約時報全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://nytimes.com</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[大國衝突幽靈再現，美軍尚未做好準備]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/opinion/20240530/us-military-war/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;ROGER WICKER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-05-30 09:32:15&quot; datetime=&quot;2024-05-30 09:32:15&quot;&gt;2024 年 5 月 30 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/29/opinion/29wicker/29wicker-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;683&quot;&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Yara Nardi/Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;喬治·華盛頓説過：「做好戰爭準備是維護和平的最有效手段之一。」羅納德·里根總統贊同這位開國總統的説法，以實力求和平成為了里根政府的一個主題。美國的武器庫幫助確保了過去 40 年的和平，但政治上未獲重視已導致它的萎縮，同時，其他國家的戰爭機器建設已進入高潮。大多數美國人都沒有意識到，大國衝突的幽靈已經再現。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恢復美國的軍事力量是早該做的事情。我們能通過做好準備來避免戰爭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國的高級軍事領導人在參議院軍事委員會的閉門聽證會上對我和我的同事們説，我們面臨一些自第二次世界大戰以來最危險的全球威脅環境。然後他們解釋説，我們的武裝部隊面臨着裝備不足和被超過的風險，這讓原已令人不安的畫面變得更加暗淡。我們在建造和維護軍艦上困難重重，我們的戰鬥機數量少到了危險的程度，我們的軍事基礎設施已經過時。與此同時，美國的對手們正在擴充軍力，而且變得更加好鬥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國領導人習近平已加快推進歷史性的軍事現代化進程，意欲利用美國軍隊的弱點。中國的海軍艦隊規模已超過了美國，建立了世界上最大的導彈儲備之一，並在太空領域取得了重大進展。俄羅斯總統普京把歐洲拖入了戰爭，並動員社會為長期衝突做準備。伊朗及其代理團夥升級了針對以色列的影子戰爭，加大了對美國船隻和士兵的襲擊。朝鮮無視軍備控制談判的努力，轉向做好戰時準備。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更糟的是，這些政府正在相互提供物質上的幫助，用新的方式合作，以阻止美國主導 21 世紀。伊朗向俄羅斯提供了用於戰場的無人機，中國正在為普京的戰爭提供技術和後勤支持。這些政府還通過增加武器轉讓和規避制裁來相互幫助，為未來的戰鬥做準備。它們前所未有的協作讓發生新的全球衝突的&lt;b&gt;&lt;/b&gt;可能性越來越大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這個假想的未來，可能會以遠快於大多數美國人所想象的速度到來。據專家們越來越一致的共識，我們可能會在幾年內看到我們處於極易受打擊的狀態。在中國的軍事實力突飛猛進的時候，我們的軍隊可能處於幾十年來最缺少準備的狀態。美國印太司令部指揮官公佈了一份明年的預算中未得到資金支持的軍種和作戰司令部項目清單，總額高達 110 億美元，我認為這個清單是有史以來最長的。其中包括為一系列基礎設施、導彈防禦和目標項目提供的資金，這些項目會在一場太平洋戰鬥中被證明至關重要。中國則沒有這類問題，它已在逐漸增加世界一流的高超音速武器庫，包括其他致命的巡航導彈和攻擊導彈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們的軍事領導人正在被迫做出幾乎不可能的選擇。美國海軍在造新軍艦、日常維護和彈藥採購方面缺乏充分資金，無法同時有效地解決這三個問題。我們前不久簽署了一項向澳大利亞出售潛艇的協議，但我們未能為自己的潛艇工業基地提供足夠的資金，導致艦隊老化，缺少應對威脅的準備。美國最重要的三個核武器現代化項目中有兩個資金不足，面臨拖延的風險。軍隊在基本維修項目上面臨至少 1800 億美元的積壓工作，從營房到訓練場無所不有。我們把應對危機能力不足的軍人派到國外，這等於向對手展現弱點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幸運的是，我們能改變現狀。我們能避免這種極易受打擊的狀態，重振美國的軍事實力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在本週三公佈了一個方案，其中包括一系列正面應對這一現實的詳細建議。我們吃里根軍事建設老本的時間已經太長了；是更新升級的時候了。我的方案概述了美國為什麼需要，以及如何在 2025 財年額外增加 550 億美元的軍事預算，提高軍事支出在國內生產總值中的佔比，從今年預計的 2.9%，在未來五到七年時間裏增加到 5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這會是一筆有重大意義的投資，它將對我國支出的輕重緩急予以重新估算。我們將在預算問題上展開各種各樣的討論。我們不需要無限期地花這麼多軍費支出，但我們確實需要短期的一代人的投資，幫助我們防止發生又一次世界大戰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的行動方案是到 2035 年時，將海軍艦艇數量增加到 357 艘，停止空軍戰鬥機數量逐漸減少的趨勢，在五年裏生產至少 340 架新戰機。這將有助於彌補近期的短缺，讓海軍艦隊和空軍戰機隊走上可持續發展的道路。這個方案還將補充空軍加油機和訓練機隊，加速陸軍和海軍陸戰隊的現代化建設，並投資聯合作戰能力，包括後勤和彈藥，這些方面往往遭到忽視。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國會已在今年 4 月通過了國家安全補充法案，其中包括為潛艇工業基地提供的 33 億美元資金，我的提案將建立在這個基礎之上，讓我們能加強我們和盟友的防禦能力。提案還將通過大規模生產，迅速為派往世界各地的美國軍人提供從海底到星空的創新技術。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們應該將增加的投資與更明智的開支結合起來。將這項關鍵投資與財政責任結合起來，讓我們能把資源投入到最具戰略意義的目標。新興技術必須發揮重要作用，我們能在不到五年的時間裏建造和部署其中的大部分。我的路線圖也會幫助改進軍事採購系統，加強對未能完成國家安全重要項目的官僚和公司問責。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有這一切會動搖我們的現狀，但這樣做的破壞性和代價遠低於其他選擇。如果中國決定與美國打一仗的話，全球經濟會馬上陷入蕭條。美國人已在幾十年的壓倒性軍事優勢假定下生活得過於安逸。這種錯誤的安全感讓我們忽視了必要的軍力維護，使我們變得易受攻擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們能重新獲得威懾對手的能力，因為我們以前曾做到過這一點。在紀念珍珠港事件 50 週年之際，在蘇聯進入晚期的時候，喬治·H·W·布什反思了珍珠港事件的教訓。雖然那場衝突早已過去，但他仍牢記着那個教訓：「在國防問題上，位居第二就意味着位居最後」，他説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恢復美國實力需要昂貴的支出。但打一場戰爭（更糟糕的是，如果輸掉）代價就更大了。我們今天需要就如何實現和平、繁榮和美國主導的 21 世紀展開全國對話。第一步是對美國軍隊進行一代人的投資。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Roger Wicker 是美國密西西比州資深參議員，也是參議院軍事委員會的資深成員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/29/opinion/us-military-war.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 10:07:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[IMF 上調對中國經濟增長預期，但對其產業政策提出質疑]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20240530/imf-china-economy/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-05-30 09:02:43&quot; datetime=&quot;2024-05-30 09:02:43&quot;&gt;2024 年 5 月 30 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/29/multimedia/29China-IMF-lchb/29China-IMF-lchb-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;寧波的一家電動汽車工廠，攝於今年 4 月。 &lt;cite&gt;Gilles Sabrié for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;國際貨幣基金組織 (IMF) 週三大幅調高了對中國經濟增長的預期，同時對中國政府對出口型行業資助的規模提出質疑。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IMF 預計中國今年的經濟增長率將達到 5%，2025 年將達到 4.5%。這比該組織&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/16/business/imf-global-economic-growth.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/04/16/business/imf-global-economic-growth.html&quot;&gt;六週前預測&lt;/a&gt;的兩年增長率數字分別高出 0.4 個百分點。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/01/16/business/china-gdp-q4-2023.html&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/01/16/business/china-gdp-q4-2023.html&quot;&gt;去年，中國國內生產總值增長了 5.2%&lt;/a&gt;，經濟在經歷了近三年的嚴格防疫政策後出現反彈，這些政策扼殺了經濟。包括 IMF 在內，許多經濟學家曾預計由於房地產市場嚴重萎縮和國內消費放緩，中國今年的經濟增長將會放緩。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，儘管房地產價格持續下跌，零售額增長乏力，但由於出口和工廠投資雙雙強勁增長，中國經濟在今年前三個月仍錄得有力增長，年增長率約為 6.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國政府正在採取措施解決樓市危機，但面臨着巨大的挑戰。多年來的過度建設導致 400 萬套新公寓未售出，而據保守估計，開發商已售出但尚未竣工的公寓多達 1000 萬套。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;許多空置的投資型公寓的業主發現，他們有要還很多年的大筆貸款，但公寓大幅升值的可能性卻很小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月公佈的一項計劃要求地方政府購買大量空置公寓，並將其改造成經濟適用房，該計劃遭到了許多分析人士的質疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了住房，中國今年還對工廠進行了大量投資，這些工廠&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/14/us/politics/biden-china-tariffs.html&quot;&gt;主導&lt;/a&gt;了從傢俱到電動汽車、太陽能電池板等各種商品的全球市場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IMF 第一副總裁吉塔·戈皮納斯週三在北京的新聞發佈會上表示，此次上調對中國的經濟增長預測是「受到第一季度強勁的 GDP 增長和近期政策措施的驅動」，特別是穩定房地產市場的舉措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她呼籲中國採取更多措施來解決樓市問題，並警告中國政府的產業措施可能會對其他國家造成傷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中國利用產業政策支持重點行業，可能導致國內資源配置不當，並且有可能影響到貿易夥伴。」戈皮納斯説。她建議中國減少這些政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最近幾個月，美國財長耶倫曾&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240522/janet-yellen-europe-china/&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/05/21/business/janet-yellen-europe-china.html&quot;&gt;批評&lt;/a&gt;中國的產業戰略。她警告，不要允許中國大幅增加出口來緩解國內的經濟困境。她還開始爭取國際社會一起對廉價的中國出口商品徵收關稅或者採取其他限制措施，因為它們有可能威脅到西方的相關產業和就業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登總統本月宣佈，將&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240515/biden-china-tariffs/&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2024/05/14/us/politics/biden-china-tariffs.html&quot;&gt;大幅提高&lt;/a&gt;一系列中國進口商品的關稅，包括電動汽車和太陽能電池板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國最高領導人習近平&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://english.www.gov.cn/news/202405/07/content_WS66391c1fc6d0868f4e8e6cb6.html&quot; title=&quot;Link: https://english.www.gov.cn/news/202405/07/content_WS66391c1fc6d0868f4e8e6cb6.html&quot;&gt;表示&lt;/a&gt;，中國豐富了全球商品供應，緩解了全球通脹壓力&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上個月，耶倫批評 IMF 沒有對中國推動製造業的做法提出質疑。她認為，這種做法造成了產能過剩，導致中國企業以極低的價格將產品銷往海外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國官員拒絕接受「產能過剩」一詞，認為這有失公允。IMF 週三的聲明中迴避了這個詞，戈皮納斯在新聞發佈會上也沒有使用該詞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IMF 建議中國加強社會保障網絡。分析人士表示，中國必須這樣做，才能發展更強勁的消費經濟，減少對出口的依賴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;習近平&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20230823/china-economy-property/&quot; title=&quot;Link: https://www.nytimes.com/2023/08/22/business/china-economy-property.html&quot;&gt;對社會支出的增加始終持謹慎態度&lt;/a&gt;。他在三年前的一次講話中提到：「不能提過高的目標，搞過頭的保障，堅決防止落入‘福利主義’養懶漢的陷阱。」&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於幾十年來採取「獨生子女」政策，中國的勞動力規模逐漸萎縮，而且隨着中國在許多技術方面趕上或超過西方，生產率的提高也在放緩，預計未來幾年經濟增長仍將放緩。IMF 週三預測，到 2029 年，中國的增長率將降至 3.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對 IMF 來説，西方和中國的貿易爭端發生在一個特別微妙的時刻。IMF 以低利率向陷入財政困境的國家提供貸款，其財政支持來自成員國的投資。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IMF 創立於「二戰」後，長期以來一直由提供了大量資金的歐洲和美國主導。但 IMF 的投票權應該在一定程度上取決於一國的貿易和外匯儲備，以及經濟規模。中國擁有世界上最大的貿易和外匯儲備，正尋求在 IMF 獲得相應的影響力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國在貿易和外匯儲備方面的領導地位也是令西方擔憂的出口驅動力的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IMF 第一副總裁戈皮納特表示，IMF 的首要任務是擴大貸款資本基礎，它正尋求獲得成員國的更多投資來實現這一點。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Keith Bradsher 是《紐約時報》北京分社社長，此前曾任上海分社社長、香港分社社長、底特律分社社長，以及華盛頓記者。他在新冠疫情期間常駐中國進行報道。 &lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/28/business/imf-china-economy.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 09:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[我們還有辦法抵抗民粹主義浪潮嗎]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/opinion/20240529/populism-trump-elections/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;DAVID BROOKS&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-05-29 04:41:24&quot; datetime=&quot;2024-05-29 04:41:24&quot;&gt;2024 年 5 月 29 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/25/opinion/23brooks/23brooks-master1050-v4.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;1050&quot;&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Peter van Agtmael/Magnum&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;關於美國例外論，我們曾經有過很長時間的論辯，討論這個國家是否在眾多國家中屬於異類，我一直認為，大量證據表明確實如此。但如今，我們的政治態度相當普通。美國遠非脫穎而出的民主捍衞者，一個歡迎移民、因為對美國夢的信念而永葆青春活力的國家，如今，它與世界上幾乎所有地方一樣，陷入了陰鬱的民粹主義情緒之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，今年早些時候，益普索調查公司發佈了一份&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.ipsos.com/sites/default/files/ct/news/documents/2024-02/Ipsos%20Populism%20Final%20February%202024.pdf&quot;&gt;報告&lt;/a&gt;，基於去年 11 月和 12 月對包括南非、印度尼西亞、巴西和德國在內的 28 個國家的 20630 名成年人的採訪。在一個又一個問題上，美國人的回答都——怎麼説呢——非常普通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們的悲觀程度處於平均水平。大約 59% 的美國人表示，他們認為自己的國家正在衰落，而在所有 28 個國家中，持這一觀點的人佔 58%。60% 的美國人同意「體制已經崩潰」的説法，而全球樣本中有 61% 的人同意這一説法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們對精英的敵意處於平均水平。69% 的美國人認為「政治和經濟精英不關心辛勤工作的人」，在所有 28 個國家的受訪者中，這一比例為 67%。63% 的美國人同意「這個國家的專家不瞭解像我這樣的人的生活」，而全球 62% 的受訪者持這一觀點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國人的專制傾向也處於平均水平。66% 的美國人表示，美國「需要一位強有力的領導人，把國家從富人和權貴手中奪回」，而在 28 個國家的受訪者中，這一比例為 63%。40% 的美國人表示，他們認為我們需要一位敢於「打破常規」的強勢領導人，這一比例僅略低於全球 49% 的受訪者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些結果表明美國和世界各地的政治氣候對右翼民粹主義者極其有利。這很重要，因為今年是一個決定之年，至少 64 個國家將舉行全國選舉。民粹主義已成為佔主導地位的全球運動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年到目前為止，民粹主義者在一次又一次的選舉中大獲全勝。在印度、印度尼西亞和墨西哥，現任民粹主義政權已經或即將連任。民粹主義政黨在葡萄牙、斯洛伐克和荷蘭表現出色，荷蘭極右翼領導人海爾特·威爾德斯領導他的自由黨掌權，震驚了世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歐洲精英們正在為下個月的歐洲議會選舉做準備。如果民意調查可信，那麼議會將急劇右傾，危及當前氣候變化和烏克蘭政策。專家們預測，在法國、意大利、奧地利、比利時、捷克、匈牙利、荷蘭、波蘭、斯洛伐克等九個成員國的歐洲議會選舉中，反歐洲的民粹主義政黨很有可能佔據上風。在包括德國和西班牙在內的其他九個國家，這類政黨很可能排在第二或第三位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，還有特朗普在美國搖擺州微弱但穩定的領先優勢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有證據表明，民粹主義的勢頭依然不減。特朗普似乎正在擴大他在工薪階層選民中的領先優勢。在歐洲，民粹主義者不僅在老年人和幻想破滅的人羣中，而且在年輕人中也取得了巨大進展。&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.city-journal.org/article/who-are-populist-voters&quot;&gt;一項調查顯示&lt;/a&gt;，在 18 歲至 35 歲的歐洲選民中，有 41% 的人已轉向右翼或極右翼。在最近的葡萄牙選舉中，年輕選民湧向右翼民粹主義政黨「Chega」（夠了），而它的競爭對手社會黨近一半的支持者來自 65 歲以上的選民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一個顯而易見的結論是，只從美國的角度來分析我們的總統選舉是錯誤的。拜登總統和特朗普正被遠遠超出他們控制的全球形勢左右着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些趨勢還表明，我們可能正處於世界歷史上那種具有吸力的年份之一。歷史上有一些特定的時刻，不同國家發生的事件似乎相輔相成，席捲一切的洪流讓各國都發生類似的變化，全球意識似乎發生了轉變，1848 年和 1989 年就是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，那些年份與 2024 年之間的主要區別在於，在早先的那些關鍵時刻，世界經歷了自由的擴張、民主的傳播和自由價值觀的推進。今年，我們很可能會看到所有這一切的廣泛後退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有沒有辦法反擊民粹主義浪潮？當然有，但首先要謙卑地認識到，作為民粹主義基礎的觀念是幾十年來形成的，如今已經遍佈全球。如果要重建社會信任，可能必須腳踏實地，自下而上地進行這項工作。至於主流候選人在這個大選年應該做些什麼，胡佛研究所學者拉里·戴蒙德在 2020 年的《美國利益》(American Interest) 雜誌上提出的建議，我覺得很完善了：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;· 不要試圖比極化者更極化。如果你尖鋭地譴責對方的民粹主義者，你只會令他的支持者動員起來，並且讓自己看起來像是令人討厭的建制派的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;· 與支持者中的懷疑分子接觸。不要質疑他支持者的人品，也不要顯得高他們一等；而是要迎合他們的興趣和積極的夢想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;· 避免針鋒相對的辱罵。那是在玩他熟悉的遊戲，讓你顯得渺小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;· 策劃一個議題豐富的競選活動。益普索的調查顯示，即使是討厭現行體制的人，也渴望能創造就業機會、改善教育、醫療保健和公共安全的計劃。正如戴蒙德所説，「提供實質性的、實際的、非意識形態的政策建議。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;· 不要讓民粹主義者佔有愛國主義。提供一種自由派版本的民族自豪感，給人們一種跨越差異的歸屬感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;· 不要讓自己顯得無趣。爭奪注意力的戰鬥是無情的。不要讓那些顧問把他們的候選人變得可預測、隱蔽和安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年的選舉似乎將由支持變革的一方獲勝。民粹主義者承諾摧毀各種體制。而自由主義者需要以一種全面和建設性的方式來改變它們。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;David Brooks 自 2003 年以來一直是時報的專欄作家。他最近出版的一本書是「How to Know a Person: The Art of Seeing Others Deeply and Being Deeply Seen」。歡迎在 Twitter 上關注他：&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://twitter.com/nytdavidbrooks&quot;&gt;@nytdavidbrooks&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：晉其角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/23/opinion/populism-trump-elections.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 17:07:08 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[安祖無人機，大疆的美國替代品還是「洗白」版本？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20240529/china-drones-anzu-dji/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;KATE KELLY&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-05-29 01:41:43&quot; datetime=&quot;2024-05-29 01:41:43&quot;&gt;2024 年 5 月 29 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/24/multimedia/24dc-anzu-top-jmtc/24dc-anzu-top-jmtc-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;本月早些時候，安祖機器人公司首席執行官蘭德爾·沃納斯在猶他州林頓的一家倉庫外與一架猛禽無人機合影。 &lt;cite&gt;Niki Chan Wylie for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;對於美國政府針對中國製造的無人機在美國市場佔據主導地位的擔憂，一家單人創業公司認為它能提供解決之道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安祖機器人公司的首席執行官和創始合夥人都是美國人，公司總部設在得克薩斯州。該公司的無人機預計將被執法機構、公用事業機構、建築師和其他機構使用，它們在馬來西亞組裝，在弗吉尼亞州的服務器上運行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只有一個問題：安祖與中國，以及總部位於深圳的大疆公司有着密切的聯繫，後者正成為試圖限制中國無人機在美銷售的美國立法和監管機構的目標。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安祖公司大約一半的零部件來自中國，大部分軟件也源自中國。安祖公司從大疆公司獲得無人機設計許可，它從馬來西亞製造商訂購的每一架無人機，大疆都會收到一筆費用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種關係引發了人們的疑問：安祖是否真正獨立於中國的領先無人機製造商大疆，抑或僅僅是大疆改頭換面的版本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據 2022 年的一份分析報告，儘管大疆在美國銷售的商用無人機中佔 58%，&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20240426/us-china-drones-dji/&quot;&gt;但其業務近來一直受到聯邦和各州法規的影響&lt;/a&gt;，這些法規旨在防止中國獲取在美國的無人機收集的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該公司現在面臨着來自眾議院兩黨法案的重大威脅，該法案將大幅限制大疆未來進入其產品所依賴的美國通信基礎設施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鑑於安祖與大疆的關係，在某種程度上，這家公司成了中國企業在美國日益惡劣的監管環境中的試金石。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/24/multimedia/24dc-anzu1-hcbv/24dc-anzu1-hcbv-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;沃納斯本月初在猶他州林頓檢查一批猛禽無人機。他是安祖的唯一員工，在鹽湖城附近的家中辦公。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果將製造環節移出中國，並通過一家擁有美國郵政編碼的公司分銷產品，可以令產品不被聯邦機構列入黑名單或在事實上不被國會宣佈為非法，那麼安祖建立的模式可能不僅適用於大疆，也適用於其他在美業務受到審查的中國公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果這些努力失敗，對於試圖化解華盛頓日益加劇的對華猜疑和敵意的中國企業來説，將是又一次挫折。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安祖首席執行官及唯一員工蘭德爾·沃納斯在接受採訪時説，作為發給安祖公司商業許可的交換，大疆從安祖為製造無人機付給馬來西亞製造商的每一美元中抽成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他承認，創辦安祖的想法實際上是大疆提出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他回憶，去年年初，一位自稱代表公司高層發言的大疆代表向一羣美國無人機行業高管提出了這樣一個問題：「你們有沒有興趣，讓我們可以把我們的技術——大疆的技術——變得適合在美國長期使用？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沃納斯説，大疆的其他幾名員工也提出過這樣的理念，包括他自己和三位合夥人在內的安祖創始人都表示支持，他説他們四人都是美國公民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他説，他們的目標是「以某種方式清除技術中的中國色彩，使其在美國仍有銷售渠道」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沃納斯一直在與紐約州共和黨眾議員埃莉斯·斯特凡尼克的辦公室聯繫，討論安祖的努力，以及如何遵守美國的規定。斯特凡尼克曾牽頭制定新的立法，實質上禁止了大疆無人機未來在美國的運營。沃納斯説，週四，他與她的一名工作人員進行了長達一個多小時的問答，但斯特凡尼克顯然不為所動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這種不顧一切地逃避關稅和制裁的企圖是徒勞的」，斯特凡尼克在週五的聲明中説。「大疆及其所有空殼公司將被追究責任。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大疆發言人雷吉娜·林（音）在聲明中表示，她的公司與安祖的授權合作關係「旨在提高市場上性能良好、成本效益高的無人機的可得性」。她説，大疆與安祖沒有其他財務關係，稱安祖是「一家完全獨立的公司」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/24/multimedia/24dc-anzu2-qbkc/24dc-anzu2-qbkc-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;安祖機器人公司從中國公司大疆獲得了硬件和軟件設計授權。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些分析人士表示，儘管安祖的策略可能在短期內取得成功，但它的商業模式可能很快就會受到威脅，因為美國國會和監管機構正在考慮對中國企業及其在美子公司設置更嚴格的警戒措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這是給槍傷貼創可貼」，無黨派的捍衞民主基金會的中國項目主任克雷格·辛格爾頓説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，一些律師和無人機行業資深人士表示，他們欽佩安祖別出心裁的戰略，認為其商業模式短時間內不會面臨監管風險。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「安祖機器人正在做我們行業中許多人一直祈求的事情」，阿肯色州費耶特維爾的無人機經銷商克里斯·芬克説。他曾經收到一些用戶對安祖無人機的問詢，在目前的監管環境下，他們對購買中國產品持懷疑態度，但又買不起美國製造的無人機。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在獲得華盛頓聯邦通信委員會的設備&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://fcc.report/company/Anzu-Robotics-L-L-C&quot;&gt;批准&lt;/a&gt;四個月後，安祖於 4 月正式啓動。沃納斯説，安祖公司已經收到了數以千計關於其無人機的諮詢。他估計，這些詢問至少帶來了 400 份訂單，所有訂單都被轉介給了芬克這樣的美國中間商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沃納斯長期從事無人機銷售，職業生涯早期曾在大疆工作，2021 年短暫擔任另一家中國無人機製造商道通的首席執行官。僅僅九周後，他就辭職了，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.linkedin.com/posts/randall-warnas-87398b122_this-morning-i-resigned-as-ceo-of-autel-robotics-activity-6831397930684043264-lTJM/?utm_source=share&amp;utm_medium=member_ios&quot;&gt;並稱原因是缺乏自主權&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沃納斯是美國公民，住在猶他州鹽湖城郊外。但安祖在得克薩斯州奧斯汀的一個公司辦公大樓收取郵件，並將該地址稱為其正式總部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沃納斯説，奧斯汀「將是安祖機器人的長遠未來所在，但目前還沒有理由走得那麼深。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安祖的零部件是在中國和馬來西亞生產的。根據沃納斯的説法，以及《紐約時報》看到的文件，它們是在馬來西亞的一家工廠組裝的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在那裏組裝的產品是一款被稱為「猛禽」的森綠色商用無人機——無人機專家説&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://think-awesome.com/Anzu_quick_analysis.pdf&quot;&gt;它與大疆的一些 Mavic 3 型號非常相似&lt;/a&gt;——被運往美國的物流中心。無人機由飛行控制軟件和一款用戶應用程序操作，沃納斯説，該應用程序起源於大疆，但由安祖的數據安全合作伙伴、位於紐約州錫拉丘茲的 Aloft 公司進行了修改，以確保用戶數據留在美國，不會在未經用戶許可的情況下被第三方收集。Aloft 公司的服務器位於弗吉尼亞州。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/24/multimedia/24dc-anzu3-kzlc/24dc-anzu3-kzlc-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;安祖的森林綠色猛禽無人機酷似大疆的 Mavic 3。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於華盛頓對中國的敵意，這種複雜的安排對安祖的創始人來説是必要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據國會於 4 月底通過、並&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/technology/20240425/tiktok-ban-bill-congress/&quot;&gt;很快得到拜登總統簽署&lt;/a&gt;的一項法案，社交媒體網絡 TikTok 可能在美國實際上被禁止，除非它很快被賣給國內所有者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國會正在考慮旨在限制中國技術和產品的其他各種法案，包括由斯特凡尼克發起的《反中共無人機法案》(Countering CCP Drones Act)，該法案旨在從根本上削弱大疆在美國的存在。國會和拜登都&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240521/biden-china-tariffs/&quot;&gt;支持對中國商品徵收新的關稅&lt;/a&gt;，繼續始於特朗普政府的支持美國製造業的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國國內無人機製造商在與大疆競爭時面臨的困難，以及大量的國家安全擔憂，促使政府採取措施打擊大疆，這一趨勢也影響到其他中國科技公司，讓它們拼命尋找變通辦法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辛格爾頓説，「中國公司正在創造性地思考，利用他們手中的所有工具來尋找縫隙，利用所有的法律和監管漏洞。」他還説，他們希望，「華盛頓需要數年時間才能發現並堵住這些漏洞。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;David Montgomery 自奧斯汀、Tashny Sukumaran 自馬來西亞吉隆坡對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/kate-kelly&quot;&gt;Kate Kelly&lt;/a&gt;為時報報道金錢、政策和影響力新聞。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/kate-kelly&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/24/business/china-drones-anzu-dji.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 14:07:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[外企出走、中資湧入：政治高壓下的香港將走向何方]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20240529/hong-kong-china-politics/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;艾莎&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-05-29 09:40:42&quot; datetime=&quot;2024-05-29 09:40:42&quot;&gt;2024 年 5 月 29 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/28/multimedia/27china-hongkong-B1/00China-HonkKong1-gzbc-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;內地遊客在維多利亞港一艘用汽車渡輪改裝的船上。從很多方面來看，香港與中國大陸的差別正在變得模糊。 &lt;cite&gt;Anthony Kwan for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在香港做生意有一個越來越大的新風險：惹惱北京會付出政治代價。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一家總部設在芝加哥的大型律師事務所最近迴避了一起政治敏感案件後，中國客戶紛紛離它而去。一名曾在華爾街工作的銀行家寫了一篇題為《香港完了》的專欄文章後遭噤聲。谷歌實際上別無辦法只能執行&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20240509/glory-to-hong-kong-court-ruling/&quot;&gt;對一首抗議歌曲的禁令&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港正在生活的各個方面向內地靠攏，模糊了曾鞏固香港基本上不受中國政治影響的特殊地位的差別。法院的裁決與內地法院的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20240509/glory-to-hong-kong-court-ruling/&quot;&gt;相呼應&lt;/a&gt;。制定的法規&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.hkex.com.hk/News/Regulatory-Announcements/2023/230721news?sc_lang=en&quot;&gt;遵循&lt;/a&gt;北京下達的命令。就連政府掛的橫幅也給人中共口號的印象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;驅動這些變化的是中央政府 2020 年對香港實施的國家安全法，以及香港立法會今年 3 月通過的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20240320/hong-kong-security-law-article-23/&quot;&gt;附加立法&lt;/a&gt;。這兩部法律沉重打擊了香港的半自治權，那是中國在近 30 年前把香港從英國管轄下收回時承諾給香港的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在，律師、銀行家和其他專業人士的工作存在是否受到「境外幹預」審查的風險，「境外幹預」已成為一種罪行。這種新動態，加上中國與西方日益緊張的關係，以及中國經濟的低迷，使得曾經讓香港運轉的大部分生意成為了泡影，給這裏曾經活躍的經濟蒙上了陰影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些變化正在導致一些外國公司離開或大幅縮減在港業務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兩家國際律師事務所——溫斯頓律師事務所和安勝恪道律師事務所——最近幾個月關閉了它們的香港辦公室。華爾街銀行已裁掉或降職了一些員工，那些員工為中國企業在股市籌資起過搖錢樹作用。美國的養老基金已開始避開香港，那裏曾是數十億投資理所當然的目的地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果你正在經營一家外國企業，而且又敢發聲的話，你很快就會發現自己處於一個顯微鏡下」，曾在摩根士丹利擔任亞洲區董事長的史蒂芬·羅奇在接受採訪時説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;羅奇今年 2 月在《&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.ft.com/content/27a2c28e-d28b-444c-97fd-4616ed32c675&quot;&gt;金融時報&lt;/a&gt;》上發表了一篇評論文章，宣稱「香港完了」。他説，文章發表後，他被禁止在中國發展高層論壇上發言，這是中國最重要的經濟會議之一 24 年來首次不讓他發言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他説，他寫那篇文章是為了反映他在香港看到的變化，以及他從居住在香港的前同事和朋友那裏聽到的東西。他也曾在 2007 年至 2012 年期間住在香港，而且在過去一年裏多次往返香港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港 2019 年爆發了大範圍抗議活動後，北京對香港實施了國安法，壓制政治異見。那之前，香港一直是中國公司（從初創公司到老牌企業）首次上市集資的主要地方。香港在全球金融中心中的排名曾無可爭議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;羅奇説，那之後，一系列的因素，包括北京幹擾當地治理的做法不斷擴大，已讓他的朋友們對香港的未來產生了懷疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「並不是北京將實施新的限制和指導方針，那已經發生了，是既成事實」，羅奇説。「而是北京繼續在香港治理中起到強勢作用。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投資者也在尋找應對這一新環境的方法。美國對與政府有聯繫的中國公司實施制裁，導致投資者不能向許多在香港上市的公司投資。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/28/multimedia/27JPchina-hong-kong2-print-pwjg/00CHINA-HONGKONG2-wcmj-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;懸掛在一條購物街上的中國國旗和香港特別行政區（香港的正式名稱）區旗，攝於 2022 年。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「香港的股市與內地的股市之間曾存在區別，但現在正在趨同」，MarketVector Indexes 首席執行官史蒂文·舍恩菲爾德説，這家德國公司為養老基金等投資方提供在全球股市投資的不同方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MarketVector 和它的一些競爭對手（例如美國公司 MSCI）現在不得不迎合那些不希望投資在香港上市的中國公司的養老基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對孖士打律師事務所來説，香港的政治風險在 2022 年變得清晰起來。該律所宣佈在一起涉及從香港大學校園拆除一座紀念 1989 年天安門大屠殺的雕像案件中不再代表港大後，後果馬上就出現了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港的一名重要政客呼籲抵制孖士打律師事務所。「不要誤以為境外幹預只是以軍艦和大炮的形式出現」，曾任香港行政長官的梁振英説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據對律所有一手瞭解但要求不具名的兩名人士透露，孖士打的中國客戶一個接一個地將該律所從它們尋求法律協助的法律事務名單上刪除。本月，該律所宣佈了一項與其香港合作伙伴剝離業務的計劃，讓律所在僅幾個月前宣稱的 160 年的「香港故事」告終。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孖士打沒有回覆記者多次提出的置評請求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在，香港一家法院裁決批准了政府對（源於民主抗議活動的歌曲）《&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20240509/glory-to-hong-kong-court-ruling/&quot;&gt;願榮光歸香港&lt;/a&gt;》的禁制令後，谷歌成了人們關注的焦點。法院的裁決出來後，香港律政司司長林定國要求谷歌執行禁制令，他還提出了其他內容也可能被審查的可能性。兩天後，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/14/business/youtube-glory-to-hong-kong.html&quot;&gt;谷歌&lt;/a&gt;説將阻止其姊妹平台 YouTube 在香港境內播放這首歌曲的視頻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些外國公司發現一走了之更簡單。隨着它們的離開，點綴着香港天際線的閃閃發光的摩天大樓變空了。房地產經紀公司高力國際的數據顯示，今年 3 月份的辦公樓空置率達到創紀錄的 16.3%，但在那之後有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與外國企業的做法相反，中國企業的高管們已在近幾個月裏來香港考察辦公和零售空間的情況，高力國際企業客戶服務主管顏慧萍説道。雖然大多數尚未籤租約，但高力國際預計情況將在今年晚些時候發生變化，最近它成立了一個專門為中國公司服務的團隊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/21/multimedia/00CHINA-HONGKONG7-tflb/00CHINA-HONGKONG7-tflb-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;警察封鎖了香港會展中心附近的一個抗議區，攝於 2022 年。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港在其他方面也開始變得更像中國大陸。為了緩解商界對國安法的擔憂，香港財政司長陳茂波指出，已有近 50 家公司打算在香港開設或擴大業務，它們將為香港經濟作出數百億美元的貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陳茂波辦公室提供的 45 家公司名單中，有 35 家是中國大陸企業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港大街上，新的餐飲店正在曾經空置的店面開業，香港在新冠病毒大流行期間執行了嚴厲的防控措施，導致許多小餐館倒閉。新餐飲店中有些是經營當地美食和珍珠奶茶的著名中國品牌的特許經營店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在街頭，許多遊客甚至當地人都講普通話。據總部位於瑞士的國際教育公司 EF Education First 最近的一項調查，18 至 20 歲的香港人的英語技能已在 2020 年到 2022 年間顯著下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管該結果與其他地方的趨勢一致，但仍讓許多香港人感到震驚，因為這座城市長期引以為豪的是當地人掌握這種全球商業語言的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更多有才華的年輕中國專業人士正在移居香港。香港官員已為吸引世界各地的專業人士&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/china/20240321/hong-kong-top-talent-visa/&quot;&gt;設立了一個新的簽證項目&lt;/a&gt;。據最新的政府數據，幾乎所有申請「高才通」計劃的人都來自中國大陸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些專家認為，香港在歷史上經常發生變化，目前不過是又一次轉變而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但也有人（比如王向偉）發出警告稱，香港領導人必須在扭轉人們的看法上做得更多，有看法認為香港正在失去其在國際上的吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我只看到北京單方面告訴香港該怎麼做」，王向偉説，他曾任《南華早報》總編輯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果香港不採取任何行動，如果他們讓北京告訴他們該怎麼做的話，那將是我們所瞭解的香港的終結」，王向偉説。 「它將自我毀滅。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/20/multimedia/00CHINA-HONKKONG4-klbc/00CHINA-HONKKONG4-klbc-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;慶祝香港迴歸 25 週年的橫幅，上面寫着：「慶迴歸，同攜手，開新篇。」&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Zixu Wang 自香港對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾莎 (Alexandra Stevenson) 是《紐約時報》上海分社社長，報道中國經濟和社會新聞。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/alexandra-stevenson&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/28/business/hong-kong-china-politics.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 10:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[立法院打架、數萬人街頭抗議：台灣政治怎麼了？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240529/taiwan-protest-fight/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;AMY CHANG CHIEN, 儲百亮&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-05-29 08:53:46&quot; datetime=&quot;2024-05-29 08:53:46&quot;&gt;2024 年 5 月 29 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/28/multimedia/28taiwan-opposition-mgzt/28taiwan-opposition-mgzt-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;上週，總統賴清德的支持者在台北舉行抗議。 &lt;cite&gt;Yasuyoshi Chiba/Agence France-Presse — Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;週二，台灣的反對派立法委員推動通過可能挑戰新總統賴清德權力的一系列法案，無視了數萬名走上街頭抗議的賴清德支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賴清德的反對者提出的立法在他&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/19/world/asia/taiwan-president-china-us.html&quot;&gt;上任&lt;/a&gt;僅一個多禮拜就獲得了通過，凸顯了他在沒有獲得立法多數席位的情況下推行議程將面臨的挑戰。在 1 月的選舉中，反對黨國民黨和台灣民眾黨在 113 個席位的立法院獲得的席位總數超過了賴清德的民進黨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;獲得兩個反對黨支持的法案將擴大立法機構調查政府的權力。賴清德的支持者指責反對派越權，為聲稱台灣是其領土的中共的利益服務。國民黨和台灣民眾黨立委否認了這些指控，賴清德的官員也沒有拿出證據證明是北京策劃了該立法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圍繞改革法案，立法院陷入了激烈的爭吵。政客們推搡爭鬥，民進黨立委在立法院的地板和牆壁上貼滿抗議標語。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;改革法案將賦予立委更大的權力來質詢政府高級官員，並要求查閲內部文件。這些立法還將授權立委懲罰蔑視國會的官員，包括拒絕回答問題或者交出文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些修正案及其暴露出的分歧可能會限制賴清德在內政問題上推動重大舉措的能力，並可能破壞在防務優先事項上保持廣泛的跨黨派團結的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/28/multimedia/28taiwan-opposition-tlkm/28taiwan-opposition-tlkm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;這些修正案將限制上週宣誓就職的賴清德的權力。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我真的認為，這也為我們未來應該會看到的局面定下了基調，那就是很多混亂」，台灣國立政治大學的政治學教授南樂 (Lev Nachman) 表示。「這些新法律有可能會給台灣和台灣在該地區的角色帶來真正的地緣政治影響」，他説道，並以圍繞台灣軍費的辯論為例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賴清德所在的政黨強調台灣的獨立身份，而 1949 年從中國大陸逃到台灣的國民黨則認為，台灣應該通過擴大與中國的貿易和其他聯繫來避免衝突。台灣民眾黨一般主張對北京採取更務實的態度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管國民黨否認受到北京影響，但在立法院外集會的許多示威者不以為然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我珍惜我的生活方式，而且我不想站在中國共產體制的那一邊」，支持台灣正式獨立的 24 歲台北編劇詹芳瑜説。「我覺得像這樣的抗議不止是反法案，而是意識形態的鬥爭。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反對派指責賴清德的政黨試圖掩蓋可能存在的腐敗和管理不善，並煽動公眾對北京干涉的無端恐懼。他們還指出，民進黨過去在野時期也是支持賦予立法機構更多監督提議的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「再次強烈地呼籲，請民進黨政府還權於民，為了國會改革、陽光照進國會」，帶頭推動改革的國民黨立委傅崐萁週一對記者説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/28/multimedia/28taiwan-opposition-kjzl/28taiwan-opposition-kjzl-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;週二，在反對黨佔主導地位的立法院通過這項造成分裂的法案之前的情景。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賴清德等民進黨人指責國民黨無視民主程序，強行通過立法，一些法律專家也提出了類似的擔憂。台灣的總統選舉是得票最多者當選，賴清德以略高於 40% 的得票率獲勝，國民黨認為他缺乏主流支持，儘管它自己的候選人得票率更低，只有 33.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我相信越來越多的台灣人意識到，如果該法案獲得通過，將對我們的國家安全造成極大的威脅」，執政黨民進黨立委沈伯洋説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賴清德有可能拒絕將法案簽署為法律，而專家們也表示，台灣的憲法法院可能會裁定，立法院擴大的權力至少有部分違憲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種分歧表明，賴清德在推動優先事項方面可能面臨困難，例如健保和養老金改革，這些都需要他在立法院獲得多數議員的支持才能批准新法律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為總統，賴清德控制着整體的軍事政策，但反對派議員可能會挑戰或擱置一些影響軍隊的預算提案。尤其是在國民黨和台灣民眾黨立委的嚴密審查下，台灣政府用來支付鉅額武器開支的特別軍費法案可能更難通過。國民黨和台灣民眾黨經常指責政府浪費資金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正在以眾議院外交事務委員會主席的身份訪問台灣的得克薩斯州共和黨眾議員邁克爾·麥考爾表示，如果國民黨開始阻撓賴清德台灣國防提案，他會感到擔憂。他此前&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.taiwannews.com.tw/news/4883322&quot;&gt;曾暗示&lt;/a&gt;國民黨與中國關係過於密切，但該黨領導人堅決否認這一指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果他們開始出現分歧，那就真的很令人擔憂了」，麥考爾在接受採訪時説。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Catie Edmondson 自台北對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Amy Chang Chien 是《紐約時報》記者/研究員，常駐台北，報道台灣和中國新聞。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/amy-chang-chien&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儲百亮 (Chris Buckley) 是《紐約時報》首席中國記者，在台北報道中國和台灣問題，重點關注政治、社會變革以及安全和軍事問題。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/chris-buckley&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/28/world/asia/taiwan-protest-fight.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 09:07:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「全民居者有其屋」：新加坡如何建立公共住房系統]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240528/singapore-public-housing-program/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;黃瑞黎&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-05-28 04:06:00&quot; datetime=&quot;2024-05-28 04:06:00&quot;&gt;2024 年 5 月 28 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/22/multimedia/00singapore-housing-explainer-01-zqcp/00singapore-housing-explainer-01-zqcp-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;3 月，新加坡市中心。 &lt;cite&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;60 年前剛剛成為一個獨立國家時，新加坡是東南亞最貧窮的城市之一。當時四分之三的居民居住在過度擁擠和骯髒的貧民窟中。那些破爛的鐵皮房子被稱為「佔屋」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，新加坡是一座富裕的現代化城市，600 萬人口中約有一半居住在政府建造的優質高層公寓中。與大多數人對公共住房項目的印象完全不同，這些受到補貼的公寓通常光線明亮、通風良好。這些公寓大多數實際上都是由居住者擁有，表明了這些房屋價格的可承受程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但過去 15 年來，二級市場的價格&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.hdb.gov.sg/residential/selling-a-flat/overview/resale-statistics&quot;&gt;飆升了 80%&lt;/a&gt;。截至 5 月初，其中 54 套公寓的售價超過 135 萬新加坡元（約合 100 萬美元）。這些公寓之所以受到追捧，是因為面積大、位置優越，而且仍然比類似面積的私人公寓便宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管這些價值上百萬美元的公寓只佔所有交易的一小部分，但它們仍令許多新加坡人開始浮想聯翩，並加劇了人們對世界上最昂貴的城市之一的住房負擔能力的擔憂。一些居民還擔心他們的公寓價值會下降，因為這些單位是按 99 年契約出售的，最終必須歸還給政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於新加坡公共住房系統，以下是你需要了的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/22/multimedia/00singapore-housing-explainer-04-zqcp/00singapore-housing-explainer-04-zqcp-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;3 月，新加坡建屋發展局的未來公共房屋規劃及新組屋的模型。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/22/multimedia/00singapore-housing-explainer-03-zqcp/00singapore-housing-explainer-03-zqcp-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;一處新組屋的精裝修樣板間。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/22/multimedia/00singapore-housing-explainer-02-zqcp/00singapore-housing-explainer-02-zqcp-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;公屋大廈。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;鼓勵鄰居之間的對話。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨着時間的推移，新加坡建屋發展局的住房項目已經建造了數十萬套公寓。這些開發項目被規劃成「新市鎮」，即擁有餐館、商店、學校和宗教機構的獨立社區。市鎮中心通常設有診所、公交車站、地鐵站或購物中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為了滿足不同家庭的需求和預算，新加坡建造並銷售各種被稱為建屋發展局組屋的公寓。這些建築物的高度各不相同，但通常公寓的面積從 32 平方米到 130 平方米不等，大的戶型有三室兩衞。還有適閤家族幾代人同住的四室三衞戶型，面積為 115 平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;許多業主對自己的房屋感到非常自豪，其內部裝飾經常出現在新加坡的室內設計雜誌上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些公寓分別在寬闊的走廊兩側，大約有六到八個單位，旨在鼓勵鄰居之間的交談。每個街區的底層都有一個「空層」，這是一個開放空間，孩子們可以在這裏玩捉迷藏，居民可以與鄰居互動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些場地往往十分乾淨且維護良好，較舊的大樓定期會進行整修。「這就是為什麼與世界其他地方的公共住房項目不同，我們的組屋永遠不會變成貧民區或貧民窟」，本月卸任總理職務的李顯龍在向全國發表的最後一次重要講話中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/22/multimedia/00singapore-housing-explainer-06-zqcp/00singapore-housing-explainer-06-zqcp-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;The Pinnacle@Duxton 是一處 50 層高的住宅大廈，坐落在市中心，毗鄰商務區。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/22/multimedia/00singapore-housing-explainer-07-zqcp/00singapore-housing-explainer-07-zqcp-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;公屋大樓的公共設施，這些區域可供兒童聚集玩耍。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/22/multimedia/00singapore-housing-explainer-05-zqcp/00singapore-housing-explainer-05-zqcp-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;一名女性走過一個名叫 The Peak@Toa Payoh 大樓的公共區域。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但部長們此前曾明確表示，電梯等設施的升級取決於對執政的人民行動黨在選舉中的支持率。該黨自新加坡獨立以來一直執政。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;與國家的成功密不可分。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新加坡在 20 世紀 40 年代末開始建造保障性住房。在接下來的十年裏建造了 2 萬套補貼公寓，但它們幾乎不能滿足當時大約 160 萬人的需求，這些人仍然住在棚戶區。1960 年建屋發展局組屋計劃開始後，又新建了 3.1 萬套公寓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1964 年，政府推出居者有其屋計劃，成為新加坡公共住房政策的基石。新加坡開國元勳李光耀認為，在這個沒有共同歷史的移民國家，擁有住房將讓每個公民都有自己的一份根基。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幾年後，為了幫助更多的人擁有自己的房子，當局允許公民使用他們在政府退休基金中的儲蓄，來支付公寓的首付款和每月按揭分期付款。它還引入了其他項目和贈款來幫助低收入家庭。到 1985 年，幾乎每個新加坡人都住在自己的房子裏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;政府&lt;/b&gt;&lt;b&gt;努力平抑房價。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，政府推出了更多的住房補貼，幫助首次購房者和家庭在二級市場購買住房。現任總理黃循財當時承認，一些新加坡人想購買二手房作為自己的首套房，但發現價格太高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/22/multimedia/00singapore-housing-explainer-10-zqcp/00singapore-housing-explainer-10-zqcp-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;SkyVille@Dawson 開發項目中的一套公寓。公共住房單元從單間到三居室不等。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/24/multimedia/24singapore-housing-fmzq/24singapore-housing-fmzq-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;公共住宅樓樓層之間的綠化景觀。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/22/multimedia/00singapore-housing-explainer-09-zqcp/00singapore-housing-explainer-09-zqcp-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;SkyVille@Dawson 的公共空間被樹木和灌木環繞。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年 8 月，前總理李顯龍宣佈，為了應對優越地段公寓的高需求，政府將出台新規定，限制銷售。它們將於今年下半年生效。這些優越地段公寓的業主只有在居住 10 年之後才能出售。此外，政府將對二級市場的買家設定收入上限，與政府對新公寓買家的限制保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新加坡建屋發展局在聲明中表示，2021 年以來，該局已實施了三輪降溫措施，導致 2023 年轉售價格漲幅放緩至 4.9%，而 2022 年為 10.4%。該機構表示，由於新房供應充足，預計房地產市場「將在未來一年繼續企穩」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;很少有購房者需要支付大量現金。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府通常會提出新項目，然後讓潛在買家抽籤。這些公寓被稱為「預購組屋」(BTO)，往往供不應求。然後，抽籤抽中的申請者可以在擬議的地塊選擇公寓的位置和大小。當買家簽約購買了大約 70% 的單位後，施工建設就會開始。去年，等待公寓完工的時間中位數為三年 10 個月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於許多新加坡人用政府管理的退休基金中的儲蓄來買房，所以很少有人需要拿出很多現金。根據家庭收入的不同，符合條件的首次購房者家庭可以獲得最高 8 萬新加坡元（合 6 萬美元）的住房補貼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府在新加坡西部出售的一套兩居室公寓在沒有補貼的情況下，售價約為 20.2 萬新加坡元（合 15 萬美元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;對買家有限制。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新加坡政府利用公共住房激勵措施來鼓勵家庭組建和種族融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/22/multimedia/00singapore-housing-explainer-01-kfqm/00singapore-housing-explainer-01-kfqm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;一家人走過公寓樓遊樂場附近的通廊。直到最近，單身成年人還沒有資格購買公共住房單元，但政府今年將放寬這一限制。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/22/multimedia/00singapore-housing-explainer-03-kfqm/00singapore-housing-explainer-03-kfqm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;公寓門口擺滿了鞋子。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/22/multimedia/00singapore-housing-explainer-02-kfqm/00singapore-housing-explainer-02-kfqm-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;配額制確保了每個建築羣都有不同種族的人居住。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它對誰可以申請預購組屋有着嚴格的規定：已婚或訂婚的新加坡異性戀夫婦；有子女的夫婦；希望與父母同住的夫婦；還有失去雙親的兄弟姐妹。這些公寓的購買者必須在其中居住至少五年才能出售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年來，政府不允許單身人士購買這樣的公寓，但隨着時間的推移，它逐漸放寬了規定。去年 8 月，李顯龍説，從今年下半年開始，35 歲及以上的單身人士可以在任何地點購買一居室公寓。此前，這些人只被允許在設施較少的十幾個開發項目中買房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1989 年，政府頒佈了一項政策，要求每個街區或社區對城市中的所有主要族羣——華人、馬來人和印度人——都有最低配額，以防止形成種族聚居地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現任總統尚達曼在 2015 年表示，「社會的自然運行」會導致「不信任、不安、偏執，以及我們今天在世界上許多國家看到的諸多現象」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在新加坡，最具干涉性的社會政策，結果卻成了最重要的政策」，他還説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「一旦人們住在一起，他們不僅僅是每天一起走過走廊，坐同一部電梯上上下下」，他説。「他們的孩子進入同一所幼兒園，同一所小學。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/22/multimedia/00singapore-housing-explainer-12-zqcp/00singapore-housing-explainer-12-zqcp-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;這座公共住宅樓有幾十層，反映了新加坡土地稀缺的現狀。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;攝影：Chang W. Lee&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/sui-lee-wee&quot;&gt;黃瑞黎 (Sui-Lee Wee)&lt;/a&gt;是《紐約時報》東南亞分社社長，領導對該地區 11 個國家的報道。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/sui-lee-wee&quot;&gt;點擊此處查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chang W. Lee 擔任時報攝影師已有 30 年，報道世界各地的事件。他目前駐首爾。歡迎在 Instagram 上關注他：&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.instagram.com/nytchangster/&quot;&gt;@nytchangster&lt;/a&gt;。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/chang-w-lee&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/14/world/asia/singapore-lee-prime-minister-retire.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 16:37:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[為什麼拜登不想讓美國人購買廉價中國電動汽車]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20240528/biden-evs/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;JIM TANKERSLEY&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-05-28 02:29:48&quot; datetime=&quot;2024-05-28 02:29:48&quot;&gt;2024 年 5 月 28 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;拜登總統希望美國更多的汽車和卡車使用電力，而不是汽油。他的政府從多個方面推動這一目標，包括嚴格的汽車排放新法規，以及&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/11/08/business/energy-environment/electric-vehicles-biden.html&quot;&gt;慷慨的新補貼&lt;/a&gt;，讓美國消費者在每輛新電動汽車上少花高達 7500 美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的助手們一致認為，在美國&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.edmunds.com/car-buying/average-price-electric-car-vs-gas-car.html&quot;&gt;平均零售價超過 5.3 萬美元&lt;/a&gt;的電動汽車如果能夠更便宜一些，應該會更暢銷。然而此時此刻，有&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20240509/biden-china-imports/&quot;&gt;一批新型電動汽車&lt;/a&gt;比消費者目前在美國能買到的電動汽車便宜得多。事實證明，&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240522/janet-yellen-europe-china/&quot;&gt;它們在歐洲非常受歡迎&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但總統和他的團隊&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240521/biden-china-tariffs/&quot;&gt;不希望美國人購買&lt;/a&gt;這些在其他地方零售價低至 1 萬美元的廉價汽車，因為它們是中國製造的。這是真的，儘管低成本進口電動汽車的激增可能有助於拉低整體汽車價格，在通脹仍是選民最關心的經濟問題之際，可能有助於拜登的連任競選。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相反，總統正在採取措施，讓中國電動汽車的價格高到令人望而卻步，這在很大程度上是為了保護美國汽車製造商。拜登本月早些時候簽署了一項行政命令，將這些汽車的關稅提高了三倍，達到 100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些關稅將使許多潛在的中國進口產品同美國製造的電動汽車相比處於明顯的價格劣勢。但即便是在加徵關稅之後，&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-05-22/china-carmaker-byd-s-budget-seagull-ev-is-a-challenge-for-european-rivals&quot;&gt;打折的比亞迪海鷗&lt;/a&gt;等車型的價格可能仍然低於一些美國競爭對手，這也是&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.brown.senate.gov/newsroom/press/release/sherrod-brown-calls-for-banning-chinese-electric-vehicles&quot;&gt;俄亥俄州參議員謝羅德·布朗&lt;/a&gt;和其他一些民主黨人呼籲拜登完全禁止從中國進口電動汽車的原因之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;氣候問題與美國製造業之間的明顯衝突讓一些環保主義者和自由派經濟學家感到不安，他們表示，如果拜登歡迎進口低成本、低排放的技術來應對氣候變化，美國和世界將會受益更多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登及其助手駁斥了這種批評。他們説，總統&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/usa/20240515/biden-trump-china-trade/&quot;&gt;限制中國電動汽車和其他清潔技術進口&lt;/a&gt;，是對北京正在實施的非法和有害的貿易行為的重要反擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們堅持認為，拜登的貿易策略最終將有利於美國的就業和國家安全——以及整個地球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是促使拜登試圖保護美國生產商免受中國競爭的政策和政治考慮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;不讓北京獲得新的壟斷地位&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國已經在太陽能電池等關鍵清潔能源製造領域佔據主導地位。拜登的助手們希望阻止它在電動汽車等類似行業獲得壟斷，原因有幾個。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中包括氣候問題。政府官員表示，中國工廠&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/climate/20240412/coal-plants-china/&quot;&gt;往往使用煤炭等化石燃料&lt;/a&gt;，比美國工廠產生更多的溫室氣體排放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拒絕中國壟斷地位還有一個重要的經濟原因：確保電動汽車和卡車始終以具有競爭力的價格供應。新冠疫情凸顯了全球供應鏈的脆弱性，因為半導體等關鍵產品很難從美國依賴的中國和其他亞洲國家獲得。依賴進口材料的消費電子產品和其他產品價格飆升，加劇了通貨膨脹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的官員希望避免電動汽車出現類似的情況。拜登的國家氣候顧問阿里·扎伊迪説，把電動汽車和其他先進綠色技術的供應集中在中國，可能會危及「全世界獲得成功發展清潔能源經濟所需技術的總體能力」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;鞏固國家安全&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的官員説，他們並不是要把全世界的電動汽車供應鏈都帶到美國。例如，他們正在與盟國達成協議，為先進電池提供礦物，並鼓勵歐洲和其他地區的國家補貼本國的清潔技術生產。但他們特別擔心的是，像中國這樣的主要競爭對手主宰這一領域所帶來的安全影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府已經開始調查未來從中國進口的智能汽車（電動汽車或其他）的軟硬件風險，這些汽車可以跟蹤美國人的位置並向北京報告。自由派經濟學家也擔心中國可能會出於戰略目的而切斷新車或關鍵零部件的出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;華盛頓自由派機構羅斯福研究所對拜登的產業政策行動讚賞有加，其特別項目主任伊麗莎白·潘科蒂表示，允許中國主導電動汽車生產，可能會重蹈燃油動力汽車的覆轍，後者長期以來都面臨着經濟和安全方面的挑戰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幾十年來，美國人一直在努力應對石油輸出國組織中往往懷有敵意的產油國減產和提高油價的決定。她説，如果中國把其他國家趕出電動汽車市場，可能會對電動汽車市場造成類似的破壞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她説，如果發生這種情況，「扭轉局面將會非常困難。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;拜登需要能源轉型來創造就業機會&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不可否認，政治在拜登的決定中也發揮了巨大的作用。簡而言之：他承諾他的氣候計劃將創造就業機會——高薪的藍領製造業崗位，包括在賓夕法尼亞州和密歇根州等關鍵的搖擺州。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登是勞工組織的堅定支持者，他指望工會的選票來幫助他贏得這些州。他承諾，能源轉型將促進工會工人的發展。他確信，他們會支持保護美國製造業就業的關稅，並且壓倒那些希望更快實現減排的環保主義者們的抱怨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在民主黨內部，真正組織嚴密、能派人上門拉票的選民羣體之一是勞工團體，而不是環保團體」，羅格斯大學勞工研究教授、《清潔空氣與好工作——美國勞工與爭取氣候正義的鬥爭》(Clean Air and Good Jobs：U.S. labor and the Struggle for Climate Justice) 一書的作者託德·瓦尚説，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他還説，許多清潔能源工作崗位是在年輕的公司，那裏的工人沒有加入工會，因此這樣的顧慮就變得尤為明顯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登上週宣佈他的關稅決定時，把這些顧慮放在了首要位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「早在 2000 年，當來自中國的廉價鋼鐵開始湧入市場時，賓夕法尼亞州和俄亥俄州的美國鋼鐵城鎮受到了沉重打擊」，他在白宮表示。「賓夕法尼亞州和俄亥俄州的鋼鐵工人失去了工作。我不會讓這種事情再次發生。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;David Gelles 自紐約對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jim Tankersley 撰寫關於白宮經濟政策及其如何影響美國和世界的新聞。他在華盛頓報道該領域已有十多年時間，重點關注中產議題。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/jim-tankersley&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/27/business/biden-evs.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 14:37:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[賴清德就職後首個美國國會代表團訪問台灣]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/world/20240528/us-visit-taiwan-president-china-drills/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;CATIE EDMONDSON&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-05-28 11:42:02&quot; datetime=&quot;2024-05-28 11:42:02&quot;&gt;2024 年 5 月 28 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/27/multimedia/27taiwan-qpmt/27taiwan-qpmt-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;週一，台灣總統賴清德（右）在台北與得克薩斯州共和黨眾議員邁克爾·麥考爾合影。 &lt;cite&gt;Taiwan Presidential office, via EPA, via Shutterstock&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在中國進行了&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240524/china-taiwan-drills/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240524/china-taiwan-drills/&quot;&gt;為期兩天、旨在懲罰台灣的軍事演習&lt;/a&gt;後，得克薩斯州眾議員邁克爾·麥考爾週一站在台灣新當選的總統賴清德身邊，發表了一項承諾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「美國必須保持抵抗任何可能危及台灣人民安全的武力或脅迫手段的能力」，外交事務委員會主席麥考爾説。「這是我們的立場，也是我們一直在説的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本週，共和黨人麥考爾與一個兩黨議員組成的代表團一起前往台北，他説，這是為了表明美國政府與賴清德和台灣站在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這次為期一週的訪問正值緊張時刻：就在賴清德宣誓就職，並在就職演説中&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240520/taiwan-president-china-us/&quot;&gt;發誓要捍衞台灣主權&lt;/a&gt;幾天後，中國做出迴應，用軍艦和軍機包圍了這個自治的島嶼。在議員們抵達台灣之前，中國政府曾公開警告他們「恪守一箇中國原則」，「不得安排國會議員訪台」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在幾天前，中國「對台灣發動為期兩天的演習，表達對民選總統賴清德的不滿」，台灣外交部長林佳龍在週一的新聞發佈會上對麥考爾説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「可以説在這個關鍵時刻，這是一種有力的展示」，林佳龍還説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管國會中的許多共和黨人反對繼續向烏克蘭提供軍事援助，但對台灣的支持在很大程度上仍是兩黨共同的努力。一些保守派人士認為，美國應該撤回在烏克蘭的投資，轉而加強在印太地區的威懾。今年 4 月，眾議院以 385 票對 34 票的壓倒性票數通過了&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/20/us/politics/house-foreign-aid-bill.html&quot;&gt;向台灣提供 80 億美元援助&lt;/a&gt;的議案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「儘管關於其他戰場存在爭論，但我可以告訴你，在台灣問題上，國會沒有分歧和異議」，麥考爾説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但深層次的挑戰依然存在。儘管批准向台灣提供新的援助幾乎沒有政治障礙，但美國未向台灣交付的武器和軍事裝備訂單已經增至近 200 億美元。華盛頓批准在 2020 年提供給台灣的一些武器系統至今尚未交付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;華盛頓凱託學會的研究員埃裏克·戈麥斯與一名共同研究員&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.cato.org/blog/taiwan-arms-backlog-april-2024-update&quot;&gt;對交付延誤進行了持續評估&lt;/a&gt;，他表示，到目前為止，未交付的訂單中最大的一部分是&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2019/08/16/world/asia/taiwan-f16.html&quot;&gt;特朗普政府在 2019 年批准&lt;/a&gt;的 66 架 F-16 戰鬥機，佔積壓訂單的 40% 以上。台灣正在等待的其他項目包括魚叉海岸防禦系統、名為 HIMARS 的移動火箭發射器和艾布拉姆斯坦克。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戈麥斯説，國會批准的支持台灣和亞太地區的額外 80 億美元軍事開支不會對積壓問題產生太大影響。這筆款項包括 19 億美元，五角大樓可以從美國庫存中釋放武器，運往台灣，然後再用這筆錢補充美國的庫存。但戈麥斯説，美國的庫存「不足以提供這些武器」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，台灣的支持者們暗地裏也在日益擔心，以美國為首的西方盟友會陷入烏克蘭和中東等其他棘手的衝突中，從而進一步削弱他們向台灣輸送武器的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「台灣人看到香港發生的事情，看到阿富汗發生的事情，看到普京的所作所為」，麥考爾在接受採訪時説，「他們擔心這將是下一個問題，他們應該擔心。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我不希望任何人認為，因為烏克蘭的問題，我們不能支持台灣」，他還説。「運往烏克蘭的是老舊的北約裝備；運往台灣的都是全新的。但我只是認為，我們的國防工業基礎目前已經超負荷運轉，無法處理世界上這麼多的衝突。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賴清德在總統辦公室發表講話時提到，美國在幫助台灣人民「保衞家園的決心」方面發揮了關鍵作用。他讚揚了前總統里根的「實力帶來和平的理念」。里根是保守派的最愛，尤其是眾議院議長邁克·約翰遜經常引用他的話。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「期盼未來在各位的支持之下，美國國會持續透過各項立法作為，協助台灣強化自我防衞能力」，賴清德説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麥考爾表示，代表團此行的目的就是為了表明議員們對此的承諾。他説，在國會通過對以色列、烏克蘭和台灣的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/04/23/us/politics/senate-aid-package-ukraine-israel-taiwan.html&quot;&gt;鉅額援助計劃&lt;/a&gt;後，他和其他共和黨人幾乎沒有受到什麼反對，這讓他感到振奮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「你可以看到這次投票的影響」，麥考爾説。「這對現實生活有影響；這不是什麼政治遊戲。它對這裏和烏克蘭都有真正的影響。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;訪問代表團包括麥考爾和加利福尼亞州共和黨眾議員金映玉、南卡羅來納州共和黨人喬·威爾遜、加州民主黨人吉米·帕內塔、肯塔基州共和黨人安迪·巴爾，以及賓夕法尼亞州民主黨人克里西·胡拉漢。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;儲百亮 (Chris Buckley) 對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Catie Edmondson 為《紐約時報》報道國會新聞。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/catie-edmondson&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/27/world/asia/us-visit-taiwan-president-china-drills.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 12:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國是如何在產業政策上遙遙領先於世界的]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://cn.nytimes.com/business/20240528/china-us-tariffs/]]>
            </link>
            <description>&lt;address&gt;PATRICIA COHEN, KEITH BRADSHER, JIM TANKERSLEY&lt;/address&gt;&lt;time pudate=&quot;2024-05-28 09:38:38&quot; datetime=&quot;2024-05-28 09:38:38&quot;&gt;2024 年 5 月 28 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/24/multimedia/00china-US-01-kzvw/00china-US-01-kzvw-master1050.jpg&quot; width=&quot;1050&quot; height=&quot;700&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;寧波舟山港是世界上最繁忙的港口之一。 &lt;cite&gt;Gilles Sabrié for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;半個多世紀以來，對石油短缺或氣候遭到破壞的擔憂促使各國政府投資替代能源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡特總統曾在 20 世紀 70 年代把太陽能電池板安裝在白宮屋頂上，作為他致力於發展太陽能的象徵。日本曾在 20 世紀 90 年代為房主安裝光伏電池板提供開創性的補貼。德國在 21 世紀的頭十年開啓了一個創新項目，確保採用太陽能系統的消費者能出售他們不需要的電力，並從中獲利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但沒有一個國家達到了&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240308/china-solar-energy-exports/&quot;&gt;中國&lt;/a&gt;支持替代能源的規模和力度。這一點從生產數據可見一斑：據國際能源機構，2022 年的全球清潔能源製造業投資中，中國佔 85%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在，美國、歐洲和其他富裕國家正在試圖拼命趕上。這些國家希望糾正以前在產業政策上的失誤，借鑑中國的成功經驗，它們正在為本土企業提供鉅額補貼，同時試圖阻止有競爭力的中國產品進入本國市場。它們已取得了些許進展：國際能源機構的數據顯示，在去年全球新建清潔能源工廠的投資中，中國佔的份額下降到了 75%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但對西方來説問題是，支撐中國&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240515/china-exports-manufacturing/&quot;&gt;工業主導地位&lt;/a&gt;的是其幾十年來的做法，它一直在使用一黨制國家的權力來調動政府和銀行的全部資源，同時鼓勵私營企業之間的瘋狂競爭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國無可匹敵的太陽能電池板和電動汽車的生產建立在這個國家早期對化工、鋼鐵、電池和電子等行業的扶持，以及對鐵路、港口和高速公路的大量投資基礎上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據一份來自戰略與國際研究中心的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.csis.org/analysis/red-ink-estimating-chinese-industrial-policy-spending-comparative-perspective&quot;&gt;分析&lt;/a&gt;，從 2017 年到 2019 年，中國用於支持工業的資金佔國內生產總值的 1.7%，是其他國家的兩倍多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些支持包括國有銀行提供的低息貸款和省級政府提供的廉價土地，幾乎不指望得到支持的公司會馬上盈利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與這些支持同時發生的是，中國被美國和其他國家指責為願意繞開國際貿易協定、盜竊知識產權、&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20230802/solar-xinjiang-china-report/&quot;&gt;使用強迫勞動&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/24/multimedia/00china-US-05-kzvw/00china-US-05-kzvw-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;濰坊的一個太陽能和風電場。中國控制着全球太陽能電池板製造各個環節 80% 以上的生產。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有這些因素結合起來幫助中國有了今天的地位，讓它能將低成本的電動汽車、太陽能電池板和鋰電池大量拋售到競爭對手國家，同時，生活在這些富裕國家的消費者們正在越來越多地轉向綠色技術。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，中國現在控制着全球太陽能電池板製造各個環節 80% 以上的生產。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「像中國這樣做大能帶來巨大的規模經濟」，威斯康星大學公共政策學院的教授格雷戈裏·內梅特説，他研究了全球太陽能行業。當該行業的投資導致產能過剩，抑制了中國企業的盈利能力時，中國政府願意承受損失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登總統和歐洲國家的領導人已下定決心發展本國在半導體、電動汽車和電池等先進技術領域的製造能力，部分通過採用中國的一些扶植產業的做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國在主導全球關鍵製造行業上的成功表明了國家產業政策的可能性和力量，曾任拜登助手的詹妮弗·哈里斯説，她現在是威廉與弗洛拉·休利特基金會經濟與社會倡議項目負責人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這會造成浪費嗎？絕對會」，她説。「它成功了嗎？絕對的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登和歐洲各國政府的首腦們更願意批評中國政府的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.whitehouse.gov/briefing-room/speeches-remarks/2024/05/16/remarks-by-national-economic-advisor-lael-brainard-on-responding-to-the-challenges-of-chinas-industrial-overcapacity/&quot;&gt;非法行為&lt;/a&gt;，如有目的地補貼過剩生產，然後向其他國家傾銷低價商品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國否認自己違反了貿易規則，稱本國巨大的工業產能是成功的標誌。中國最高領導人習近平&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://m.ne21.com/news/show-194040.html&quot;&gt;本月&lt;/a&gt;表示，中國豐富了全球商品供應，緩解了全球通脹壓力，同時為世界應對氣候變化作出了貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/24/multimedia/00china-US-03-kzvw/00china-US-03-kzvw-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;中國的一家電動汽車工廠。拜登總統宣佈打算對中國電動汽車徵收最高 100% 的關稅。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登本月表示，他將對包括電動汽車在內的中國綠色技術徵收最高 100% 的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240515/biden-china-tariffs/&quot;&gt;進口關稅&lt;/a&gt;，目的是不讓中國進一步打入美國市場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;預計歐洲官員們不久也將提高對華關稅，儘管一些&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.project-syndicate.org/commentary/green-subsidies-justified-on-economic-environmental-and-moral-grounds-by-dani-rodrik-2024-05&quot;&gt;經濟學家&lt;/a&gt;和環保人士警告，這些措施將減慢實現清潔能源目標的進程。由於中國的地緣政治立場向俄羅斯和伊朗傾斜，歐洲已對安全問題變得更加擔憂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西方接受產業政策的做法與美國及其盟國此前倡導的開放市場和最小政府幹預的&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20230619/global-economy-us-china/&quot; title=&quot;Link: https://cn.nytimes.com/business/20230619/global-economy-us-china/&quot;&gt;意識形態&lt;/a&gt;背道而馳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國在 20 世紀 70 年代的能源危機後推出的&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.energypolicy.columbia.edu/jimmy-carters-energy-policy-legacy/&quot;&gt;政策&lt;/a&gt;在羅納德·里根 1980 年當選總統後已大多被廢除。就連卡特執政期間在白宮安裝的太陽能電池板也已被拆除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了某些與國家安全相關的行業外，美國曾採取的觀點是，不受約束的市場總是最瞭解情況的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果最終結果是不得不依賴其他國家來獲得關鍵零部件，也沒關係」，美國外交關係委員會的高級研究員布拉德·塞策説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/24/multimedia/00china-US-02-kzvw/00china-US-02-kzvw-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;卡特總統宣佈了他促進可再生能源的政策，攝於 1979 年。他曾讓工人把太陽能電池板安裝在白宮屋頂。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哥倫比亞大學的經濟學家約瑟夫·斯蒂格利茨認為，美國長期以來缺乏更廣泛的產業政策和協調一致的戰略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「就連民主黨人也不敢讓政府起更積極的作用」，他説，「我認為這顯然是一個有長遠後果的重大錯誤。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從一些中國經濟學家的角度看來，美國和歐洲對中國不公平競爭的抱怨是本國政府失敗的表現。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「西方奉行新自由主義經濟政策的決定是一個戰略錯誤，導致了它們經濟的去工業化，為中國提供了機會」，香港中文大學教授鄭永年説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不管犯了什麼錯誤，美國的政治領導人們説，他們已下決心不重蹈覆轍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據&lt;a rel=&quot;noopener noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://iea.blob.core.windows.net/assets/7e7f4b17-1bb2-48e4-8a92-fb9355b1d1bd/CleanTechnologyManufacturingRoadmap.pdf&quot;&gt;國際能源機構&lt;/a&gt;的説法，去年，美國和歐盟在清潔能源技術領域取得了「重大進展」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府數十億美元的計劃是美國曆史上範圍最廣地使用產業政策的例子之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提高關稅是美國對中國的針對性貿易攻勢的升級，徵收關稅的做法始於前總統特朗普。特朗普對美國每年從中國進口的價值逾 3500 億美元的商品徵收關稅，引發中國政府對美國商品徵收報復性關稅。拜登保留了以前的關稅，並加徵或提高了清潔能源產品的關稅，還為對華貿易設置了新壁壘，包括不讓中國獲得來自美國的先進半導體。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2024/05/24/multimedia/00china-US-06-kzvw/00china-US-06-kzvw-master1050.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;上海的一家半導體工廠。美國已採取了旨在阻止中國獲得美國關鍵技術的政策。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的貿易議程「非常、非常富於攻擊性」，麻省理工學院經濟學家戴維·奧託爾説，他深入研究了對華貿易對美國經濟的影響，包括工廠就業崗位的流失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他看來，拜登的貿易戰略與中國的有關鍵區別，雖然兩國都在尋求清潔能源競賽的領軍地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奧託爾説，中國更注重將低成本出口送往全球市場，同時防止外國公司主導中國的國內市場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他説，拜登更注重阻止中國出口產品進入美國，同時阻止中國獲得某些關鍵的美國技術，如先進半導體。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上週在意大利舉行的七國集團財長會議上，來自大西洋兩岸的領導人&lt;a href=&quot;https://cn.nytimes.com/business/20240522/janet-yellen-europe-china/&quot;&gt;警告&lt;/a&gt;，如果美國和歐洲國家希望在主導關鍵行業的競爭中趕上中國，就必須協調它們的保護主義和補貼政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「產能過剩威脅着世界各地企業的生存能力，包括新興市場的企業」，美國財長耶倫上週四説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「至關重要的是」，她補充道，「我們要和越來越多已經認識到這個問題的國家建立一個明確的統一戰線。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Patricia Cohen 常駐倫敦，撰寫與全球經濟有關的新聞。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/patricia-cohen&quot;&gt;點擊查看更多關於她的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Keith Bradsher 是《紐約時報》北京分社社長，此前曾任上海分社社長、香港分社社長、底特律分社社長，以及華盛頓記者。他在新冠疫情期間常駐中國進行報道。 &lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jim Tankersley 撰寫關於白宮經濟政策及其如何影響美國和世界的新聞。他在華盛頓報道該領域已有十多年時間，重點關注中產議題。&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/by/jim-tankersley&quot;&gt;點擊查看更多關於他的信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/05/27/business/economy/china-us-tariffs.html&quot;&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:07:01 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>