<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Nytimes - 繁體中文（台灣）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://nytimes.com</link>
    <item>
      <title>瑞幸咖啡進軍紐約，能否在星巴克主場「卷贏」？</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250905/luckin-coffee-nyc-starbucks/</link>
      <description>&lt;address&gt;TIM BALK&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-09-05 03:47:12" datetime="2025-09-05 03:47:12"&gt;2025 年 9 月 5 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/27/multimedia/00met-coffee-wars-01-mtfj/00met-coffee-wars-01-mtfj-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;瑞幸咖啡今年夏天在曼哈頓開設了四家門店，其中第六大道門店位於諾瑪德社區。 &lt;cite&gt;John Taggart for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在格林尼治村一個繁忙的街角，一家深色外牆、內部裝飾簡樸的新咖啡店裏洋溢着生氣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;頭戴黑色報童帽的咖啡師在吧枱後安靜地點着屏幕，操作灰色的方形咖啡機。只能用手機點單的顧客絡繹不絕前來取餐。不需要排隊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;門口的夾板廣告牌上寫着糖漿特調飲品的吸睛名字：生椰拿鐵、絲絨拿鐵、菠蘿冷萃和粉紅日出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;入口上方是幾個白色英文字：Luckin Coffee。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「跟別的店不一樣」，18 歲的阿里·伯恩鮑姆説，他住在上西區，上個月在 TikTok 上看到這家店後專門過來探店。「很酷，也很時尚。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞幸在紐約可能還不是家喻戶曉的品牌，但不到十年前創立於北京、全球擁有超 2.6 萬家門店（幾乎全在中國）的瑞幸已經憑藉以高效的手機點單系統、創意飲品和豐富折扣為核心的未來零售模式稱霸本土市場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在，它來到了咖啡巨頭星巴克的誕生地——美國。今夏這家中國企業在曼哈頓連開四店。格林尼治村門店距不久前閉店的星巴克僅隔着一個街區。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;過去幾年，瑞幸和星巴克在全球展開激烈競爭。在中國，瑞幸已超越這家總部位於西雅圖的連鎖品牌。如今的懸念是：瑞幸能否在星巴克的主場挑戰它？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;31 年前，星巴克聲勢浩大地降臨紐約，在上西區一角開了一家近 280 平方米的旗艦店後，迅速征服了這座城市。紐約客為其溫馨的國際風情、友好的咖啡師和優質的阿拉比卡咖啡所傾倒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/27/multimedia/00met-coffee-wars-04-mtfj/00met-coffee-wars-04-mtfj-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;自 31 年前進入紐約以來，星巴克已經變得像這座城市的地鐵站一樣常見。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它在曼哈頓遍地開花，許多門店直接開在現有咖啡館的旁邊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但星巴克已不復昔日進取之勢。銷售增長&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://8cmbykf0.r.us-east-1.awstrack.me/L0/https:%2F%2Fwww.nytimes.com%2F2025%2F07%2F29%2Fbusiness%2Fstarbucks-earnings-turnaround.html/1/01000198c2e84c6c-87444030-e776-4971-8182-ccb8cd7ada75-000000/G9Mx5ckFSf7ieKQmp8G0SRgjFSk=439"&gt;疲軟&lt;/a&gt;，難以適應&lt;a href="https://www.nytimes.com/2024/10/30/business/starbucks-customers-brian-niccol.html"&gt;手機點單時代&lt;/a&gt;，還受到許多小型精品咖啡連鎖品牌的衝擊，比如紐約本土的 Variety Coffee、&lt;a href="https://www.nytimes.com/2013/11/24/nyregion/cafe-grumpy-delights-coffee-zealots.html"&gt;Café Grumpy&lt;/a&gt;，以及私募支持的&lt;a href="https://www.nytimes.com/2022/08/29/dining/blank-street-coffee.html"&gt;Blank Street Coffee&lt;/a&gt;等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞幸 2017 年在北京創立，之後迅速取代星巴克成為中國的&lt;a href="https://www.nytimes.com/2024/12/19/business/starbucks-china.html"&gt;咖啡之王&lt;/a&gt;。它不僅提供大量由阿拉比卡咖啡豆製作的創意拿鐵，更推出了一款遊戲化應用程序，以令人上癮的優惠券推送吸引用戶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 30 日瑞幸登陸紐約，兩家首店一家位於第六大道的諾瑪德，距星巴克一個街區；另外一家在阿斯特廣場附近的格林尼治村，而有着近 30 年曆史的星巴克一家星巴克大門店在去年夏季閉店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月下旬第三家店落戶地獄廚房，往南一個街區也有一家星巴克；第四家進駐金融區，與星巴克門店相距百米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對星巴克來説，瑞幸的到來是一種令人不安的挑戰——從某種意義上説，這家西雅圖巨頭成就了對手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;過去 25 年間，星巴克激活了曾經沉寂的中國咖啡市場，攻克了這個長期以來茶文化主導的國度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/27/multimedia/00met-coffee-wars-02-mtfj/00met-coffee-wars-02-mtfj-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;瑞幸更注重便利性。顧客不會在杯子上看到咖啡師用馬克筆寫下的名字或畫上的笑臉。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但此後，該連鎖品牌在中國受挫。瑞幸登場後迅速領跑，即便創立三年之際它曾經出現重大&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://8cmbykf0.r.us-east-1.awstrack.me/L0/https:%2F%2Fwww.nytimes.com%2F2020%2F04%2F30%2Fbusiness%2Fluckin-coffee-china-fraud-wall-street.html/1/01000198c2e84c6c-87444030-e776-4971-8182-ccb8cd7ada75-000000/RA2G8RZ6FpRxKAnyACgdefAE43U=439"&gt;財務醜聞&lt;/a&gt;，導致管理層大換血。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;企業數據顯示，瑞幸在華門店數已是星巴克的三倍。據伯恩斯坦研究公司統計，雖然中國仍是星巴克第二大市場，但份額已從 2017 年的 40% 降至去年的 14%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞幸在華門店數已超越星巴克北美門店數總和。不過星巴克全球門店超過 4.1 萬家，仍然領先瑞幸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞幸在美國的佈局迄今為止或許仍很有限，但野心卻不容小覷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞幸首席執行官郭謹一在 7 月底的&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://8cmbykf0.r.us-east-1.awstrack.me/L0/https:%2F%2Finvestor.lkcoffee.com%2Fstatic-files%2Fe1e34ed8-669c-4cd4-be19-835c8cb80464/1/01000198c2e84c6c-87444030-e776-4971-8182-ccb8cd7ada75-000000/YeWvBsubT7hdNe90QDnvQBLsEVc=439"&gt;財報電話會&lt;/a&gt;上對投資者表示，公司在美國的擴張將會循序漸進，目前仍處於探索的初期階段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同月，瑞幸在 Instagram 上的帖文則&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.instagram.com/p/DLkoSyoRNnd/?img_index=1"&gt;顯得更為激進&lt;/a&gt;，稱其在紐約的首批門店「僅僅是個開始」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞幸拒絕詳述進軍紐約市場的計劃，但聲明中將承諾為美國咖啡文化注入「新活力」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星巴克並沒有對瑞幸的到來予以直接評論，而是在一份聲明中稱自己的門店融合「便捷性、聯結感與工藝——不僅提供高品質咖啡，更營造溫馨體驗」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在咖啡店的經營理念上，瑞幸和星巴克幾乎沒有共同點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/27/multimedia/00met-coffee-wars-05-mtfj/00met-coffee-wars-05-mtfj-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;瑞幸位於第六大道的門店距離星巴克僅一個街區。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星巴克長期以來一直秉承霍華德·舒爾茨的願景：把意式咖啡館帶到美國，打造所謂的「第三空間」——家和辦公室之外，人們可以與朋友小聚或閒閲報章的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://about.starbucks.com/press/2023/starbucks-announces-transitions-to-its-board-of-directors/"&gt;卸任&lt;/a&gt;管理層但仍保留名譽董事長職務的舒爾茨曾指出，星巴克的咖啡師與顧客之間的情感聯結是這家連鎖企業成功的關鍵基石。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，瑞幸更注重便利性。溫情元素並不在它的魅力清單上。顧客不會在杯子上看到咖啡師用馬克筆寫下的名字或畫上的笑臉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在飲品製作完成後，瑞幸的顧客會收到手機提示，無需與吧枱後的咖啡師互動即可取餐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年來，星巴克始終難以適應日益流行的手機點單趨勢。部分門店高峯時段的取餐隊伍混亂不堪，舒爾茨不滿地將其比作搖滾演唱會上混亂推搡的「&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.youtube.com/watch?v=A0fvX-wV70Y&amp;t=2921s"&gt;撞人區&lt;/a&gt;」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司現任首席執行官&lt;a href="https://www.nytimes.com/2024/08/13/business/starbucks-ceo-brian-niccol-chipotle.html"&gt;布賴恩·尼科爾&lt;/a&gt;承諾，星巴克將&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/02/28/business/third-place-meaning-starbucks.html"&gt;重塑&lt;/a&gt;其作為可靠「第三空間」的定位，並預言門店即將呈現煥然一新的面貌與體驗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自尼科爾去年上任以來，星巴克已推行增加座位、增聘咖啡師計劃，並關閉只供取餐的門店或將其改造成傳統咖啡館。為營造更具吸引力的氛圍，公司還取消了&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/01/14/business/starbucks-bathroom-purchase-policy.html"&gt;允許非消費者&lt;/a&gt;使用星巴克洗手間的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然則這種轉型將如何助力星巴克應對瑞幸等競爭對手目前猶未可知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最近一個週六的下午，阿斯特廣場附近的瑞幸咖啡店裏一片忙碌，揚聲器裏播放着輕柔的爵士樂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/27/multimedia/00met-coffee-wars-03-mtfj/00met-coffee-wars-03-mtfj-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;瑞幸在格林尼治村的新店。附近一家開業 30 年的星巴克今年夏天閉店了。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三張小桌子旁坐着零星的顧客，一羣年輕朋友聚在角落裏閒聊，低頭看着手機。顧客們不斷進出，取走飲品後轉身離開。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大約 1000 多米外，在諾瑪德的另一家瑞幸門店外，瓦萊麗·鄺（音）選擇來這裏的理由很簡單：她厭倦了美國品牌主導市場的景象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這就是為什麼我會特意繞開星巴克的原因」，這位 29 歲、來自新澤西州澤西市的環境工程師一邊喝着熱拿鐵，一邊解釋道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當諾瑪德的瑞幸門庭若市時，往南一個街區的星巴克卻顯得冷清。這家位於街角的門店沒有座位和顧客可以使用的洗手間，氛圍單調乏味，這正是星巴克&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://8cmbykf0.r.us-east-1.awstrack.me/L0/https:%2F%2Fwww.nytimes.com%2F2024%2F10%2F30%2Fbusiness%2Fstarbucks-customers-brian-niccol.html/1/01000198c2e84c6c-87444030-e776-4971-8182-ccb8cd7ada75-000000/8M9sFZOOmX8a5A0XaLgvT8mPvq4=439"&gt;試圖擺脫&lt;/a&gt;的形象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那個下午的大部分時間裏，櫃枱後的咖啡師比進店的零星顧客多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一位走進來想找個可以舒服坐一坐的地方，發現沒有椅子後，旋即轉身離去。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;翻譯：杜然&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/09/04/nyregion/luckin-coffee-nyc-starbucks.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:07:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>關稅對峙中，中國抵制購買美國大豆</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250905/china-soybeans-trump-tariffs/</link>
      <description>&lt;address&gt;KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-09-05 02:17:58" datetime="2025-09-05 02:17:58"&gt;2025 年 9 月 5 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/02/multimedia/00BIZ-CHINA-SOYBEANS-01-jpth/00BIZ-CHINA-SOYBEANS-01-jpth-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;中國東北黑龍江省哈爾濱市附近一個村莊外的豆田。 &lt;cite&gt;Andrea Verdelli for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中國有稀土金屬。美國和巴西有大豆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管中國在全球供應鏈中佔有諸多重要位置，但它對來自世界其他地區的大豆依賴程度極高。中國進口的大豆佔國際市場貿易總量的五分之三。現在，隨着中國和美國在關稅問題上陷入緊張的對峙，大豆已成為這兩個貿易夥伴之間的核心爭端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 5 月下旬以來，中國一直抵制購買美國大豆，以表達對特朗普總統對中國進口產品徵收關稅的不滿。中西部各州感受到了痛苦，尤其是伊利諾伊州、艾奧瓦州、明尼蘇達州和印第安納州。&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/09/04/business/john-deere-tractor-sales-down-farmers-struggle.html"&gt;美國農民&lt;/a&gt;正面臨多年未有的情況——今年秋收時，中國尚未下達任何採購訂單。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 19 日，美國大豆協會致信特朗普警告稱，「入秋後如果我們還不能與中國就大豆問題達成協議，對美國大豆種植者的影響將更加嚴重。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但中國在這場對峙中也面臨風險。巴西將於明年年初收穫大豆，它是唯一一個產量能滿足中國需求，並有足夠的火車和港口運力將這些大豆運往中國的國家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;專門研究中國農業的研究公司西託尼亞諮詢的董事總經理達林·弗里德里希斯説，「我認為今年秋天他們可能不會購入美國大豆，但如果明年巴西發生&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/09/02/climate/amazon-brazil-drought-rain-deforestation.html"&gt;乾旱&lt;/a&gt;或洪水影響作物，那將使中國陷入困境。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/02/multimedia/00BIZ-CHINA-SOYBEANS-02-jpth/00BIZ-CHINA-SOYBEANS-02-jpth-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;哈爾濱附近某村莊工廠的大豆壓榨設備。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/02/multimedia/00BIZ-CHINA-SOYBEANS-03-jpth/00BIZ-CHINA-SOYBEANS-03-jpth-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;工廠內的雙城區地圖，雙城是哈爾濱市管轄的農村區域。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中國，預計今年大豆的收成將創歷史新高，像周平（音）這樣的農民日子過得很好。由於需求強勁，價格也在上漲，今年夏天，陽光和雨水幾乎達到了完美的平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「今年的豆長得最好」，他站在過膝高的深綠色大豆田邊説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，即使今年國內產量可能達到 2100 萬噸，中國還需要再進口 1 億至 1.05 億噸大豆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國對進口大豆的需求極為巨大，每年的進口量足以填滿新奧爾良的超級巨蛋體育場超過 30 次。如此大的需求也反映出過去 30 年，隨着生活水平的提高，中國向高蛋白質結構飲食的轉變。中國現在飼養了大量的豬和雞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國進口轉基因大豆用於飼餵這些動物。中國幾乎完全禁止轉基因大豆，本土種植的大豆主要用於人類食用，尤其是豆腐和豆漿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 2018 年特朗普首次對華發動貿易戰之前，中國採購了美國大豆總產量的四分之一至三分之一。此後，中國一直試圖開發替代來源。但只有巴西真正成功地大幅增加了對中國市場的供應。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，中國 71% 的大豆進口來自巴西，當時該國近乎完美的天氣帶來了創紀錄的收成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美國大豆佔中國大豆進口總量的 21%。儘管如此，這種作物仍然是美國對中國最大的出口產品。北京通過旨在自力更生的《中國製造 2025》計劃系統地取代了從美國進口的農業設備和其他先進製成品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/02/multimedia/00BIZ-CHINA-SOYBEANS-04-jpth/00BIZ-CHINA-SOYBEANS-04-jpth-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;顧客在雙城區一個鄉村的大豆壓榨廠購買大豆食用油。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/02/multimedia/00BIZ-CHINA-SOYBEANS-05-jpth/00BIZ-CHINA-SOYBEANS-05-jpth-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中國種植的大豆主要用於人類食用，進口的轉基因大豆則用於動物飼料。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國通過統一行動來種植更多大豆，並且部署了大量的政府補貼。儘管今年獲得了豐收，但這一努力成效不一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國的主要大豆產區在黑龍江，位於中國東北部，毗鄰俄羅斯的西伯利亞。但這裏在增加產量方面進展緩慢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在黑龍江的大部分地區，政府給農民的補貼是種植玉米每畝 20 元左右，種植大豆每畝 350 元左右。然而，在省會哈爾濱附近的村莊，以及與俄羅斯接壤的黑龍江邊的黑河市附近，大多數田地仍然長滿了玉米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;種植大豆的農民説，他們的鄰居不願意更換作物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據黑龍江的經驗，每噸玉米的價格通常是大豆的一半。但一畝玉米田的產量通常是大豆田的三倍。因此，即使把補貼考慮在內，種植玉米的農民收入仍高於種植大豆的農民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與中國大部分農村地區一樣，黑龍江也面臨着嚴重的勞動力短缺問題。年輕人紛紛湧入城市，他們在這個國家的工廠裏獲得高薪，這些同樣缺工的工廠支付的工資遠高於農業收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黑河附近大烏斯力村的農民賈英海（音）説：「玉米容易種，因為啥比較省心。大豆涉及到後期管理這塊，如果説管理不好的話，會草荒。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/02/multimedia/00BIZ-CHINA-SOYBEANS-07-jpth/00BIZ-CHINA-SOYBEANS-07-jpth-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;哈爾濱雙城區某農莊外的玉米地。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/02/multimedia/00BIZ-CHINA-SOYBEANS-08-jpth/00BIZ-CHINA-SOYBEANS-08-jpth-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;哈爾濱附近一個村莊裏，工人正往卡車上裝玉米。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普首個任期內，北京曾短暫停止購買美國大豆，許多人認為&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20180710/china-trade-war-soybeans/"&gt;俄羅斯可以幫助中國&lt;/a&gt;減少對美國進口的依賴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些中國企業已經在黑龍江對岸的西伯利亞經營大豆農場。但它們的擴張努力遇到了麻煩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黑河北豐遠東農業開發有限公司的總經理周鋭説，首先，從俄羅斯邊境往南的黑河鐵路收取的運費高於中國的國家鐵路系統。黑河北豐遠東農業開發有限公司是一家在俄羅斯擁有大豆農場的黑河企業。該公司在黑河擁有大豆壓榨廠，壓榨用於烹飪的大豆油，並留下副產品豆粕用作動物飼料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡車將黑河北豐的高價值大豆油運往南方。但周鋭説，公司難以説服約 2400 公里外中國中部的大型養雞和養豬公司購買其豆粕。周鋭與農民周平沒有親戚關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更糟糕的是，俄羅斯在 2022 年入侵烏克蘭後改變了其大豆政策，對未壓榨的大豆出口徵收大約 20% 的稅。這項稅收使農民不願把作物出口到中國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄羅斯的鐵路系統還向俄羅斯西部的畜牧場提供免費的豆粕運輸服務，這些牧場為前線的士兵提供肉類。這同樣促使俄羅斯西伯利亞種植的大豆向西轉移、而不是向南轉到中國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，俄羅斯對中國的大豆出口減少了一半，僅佔中國大豆進口總量的 0.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總體而言，中國向美國出口的商品是其進口的三到四倍，這種失衡正是特朗普總統試圖解決的問題。他上個月在社交媒體上寫道：「我希望中國的大豆訂單能迅速增加三倍。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在與美國就大豆問題進行博弈的過程中，中國可能還有另一張王牌：用於戰爭、農業災害或其他危機的戰略大豆儲備。雖然儲備確切規模是國家機密，但美國政府最近估計，北京可能持有 4500 萬噸大豆，相當於從美國進口的兩年總量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，中國願意動用多少應急儲備來打貿易戰，目前尚不明確。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/02/multimedia/00BIZ-CHINA-SOYBEANS-13-jpth/00BIZ-CHINA-SOYBEANS-13-jpth-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;黑河漁民在與俄羅斯接壤的黑龍江畔作業。每年 10 月河面結冰前，俄羅斯的大豆通過船運跨越黑龍江運抵黑河。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Li You 對本文有研究貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher"&gt;Keith Bradsher&lt;/a&gt;是《紐約時報》北京分社社長，此前曾任上海分社社長、香港分社社長、底特律分社社長，以及華盛頓記者。他在新冠疫情期間常駐中國進行報道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/09/04/business/china-soybeans-trump-tariffs.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 06:37:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在這個危險領域，中美除了合作別無選擇</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/opinion/20250905/ai-us-china/</link>
      <description>&lt;address&gt;託馬斯·弗裏德曼&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-09-05 11:03:51" datetime="2025-09-05 11:03:51"&gt;2025 年 9 月 5 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/02/opinion/02friedman-3x2/02friedman-3x2-master1050.png" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Saratta Chuengsatiansup&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中國和美國尚未意識到，人工智能革命終將拉近而非疏遠兩國的距離。人工智能的崛起將迫使兩國激烈爭奪主導地位，同時也會促使它們以前所未有的深度展開合作。它們別無選擇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為何我如此確信？因為人工智能具有某些獨特屬性，並帶來了以往任何技術都未曾引發的全新挑戰。本文將詳細探討這些特質與挑戰，先列舉幾點可供思考：人工智能將如蒸汽般擴散，滲透到萬事萬物中——手錶、烤麪包機、汽車、電腦、眼鏡乃至心臟起搏器，都將嵌入人工智能，時刻聯網、時刻通信、時刻收集數據，以便優化性能。在此過程中，它將改變一切，包括兩個人工智能超級大國之間的地緣政治和貿易，而合作的必要性將日益明確起來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舉例來説，假設你髖骨骨折，骨科醫生告訴你，全球評分最高的髖關節置換假體是中國產的，其中融入了中國設計的人工智能。它會持續學習你的身體狀況，並通過專有算法實時優化你的行動模式。它是最優選擇！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你會允許這個「智能髖關節」植入體內嗎？我不會——除非我得知中美兩國已經達成協議，在各自生產的每一台人工智能設備中植入共同的倫理架構。從更宏觀的全球視角來看，這能確保無論是由人類操控還是自主運行，人工智能都只為人類福祉服務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與此同時，中美兩國很快會發現，當人工智能普及到每個人、每台機器人手中時，將使壞人獲得前所未有的超級能力，其危害程度遠超任何執法機構的應對極限。要知道，壞人總是新技術的先行者！若中美不能就信任機制達成共識，確保每台人工智能設備都只服務於人類福祉，那麼人工智能革命必將催生超級盜賊、詐騙犯、黑客、毒販、恐怖分子和虛假信息傳播者。不等兩個超級大國兵戎相見，這些人就足以動搖兩國的根基。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;簡言之，正如我要闡述的，如果我們無法信任中國的人工智能產品，中國也不信任我們的，那麼很快，中國可能只敢從美國購買大豆，而我們可能只敢從中國購買醬油，這無疑會扼殺全球經濟增長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「弗裏德曼，你瘋了嗎？中美就人工智能監管開展合作？如今民主黨和共和黨都在比拼誰譴責北京聲音更響亮、誰更快推動脫鈎。而且中國領導層已公開承諾，要主導所有先進製造業領域。我們需要在超級人工智能領域擊敗中國，而不是放慢腳步與他們共同制定規則。你難道不看報紙嗎？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是的，我看報紙——尤其是科技版塊。過去一年裏，我還與我的好友、人工智能顧問克雷格·芒迪探討過這個問題。他曾擔任微軟研究與戰略主管，還與亨利·基辛格、埃裏克·施密特合著了人工智能入門書籍《人工智能時代與人類價值》(GENESIS)。本文的觀點深受芒迪思想的啓發，我視他為共同建構論點的夥伴，也是值得引用其分析來闡釋關鍵觀點的專家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;過去 20 年的交流讓我們得出這樣的共識，要傳遞給華盛頓的反華鷹派和北京的反美鷹派：「鑑於人工智能的變革性影響，以及展開人工智能產品的貿易所需的信任，如果你們認為這兩個國家——全球人工智能領域的兩個主導大國——能承受相互撕咬的代價，那就是失心瘋了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們完全理解，哪個國家的企業能夠率先實現超級人工智能——比任何人類都聰明且能自主進化的系統——哪個國家就能獲得巨大的經濟、軍事和創新優勢。正因如此，中美兩國都不會輕易施加過多限制，以免拖累本國人工智能產業發展，錯失深度部署人工智能所帶來的巨大生產力、創新和安全收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;問問特朗普總統就知道了。7 月 23 日，他&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.whitehouse.gov/presidential-actions/2025/07/accelerating-federal-permitting-of-data-center-infrastructure/"&gt;簽署了一項行政命令&lt;/a&gt;——作為政府&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.whitehouse.gov/wp-content/uploads/2025/07/Americas-AI-Action-Plan.pdf"&gt;人工智能行動計劃&lt;/a&gt;的一部分——簡化審批和環境審查流程，為美國人工智能相關基礎設施建設開闢快速通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「美國開啓了人工智能競賽，作為美國總統，我今天在此宣佈，美國將贏得這場競賽」，特朗普&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.reuters.com/legal/government/trump-administration-supercharge-ai-sales-allies-loosen-environmental-rules-2025-07-23/"&gt;宣稱&lt;/a&gt;。中國國家主席習近平無疑也認為自己會贏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但芒迪和我認為，這種沙文主義的誇誇其談並不是對話的終結，習近平與特朗普近期圍繞爭取印度和俄羅斯支持的傳統式拉攏和角力也無法終結這一討論。人工智能太過特殊、太過重要、影響太過深遠——在兩個人工智能大國之內以及兩國之間都是如此，因此，兩國無法只是各行其是。正因如此，我們認為，未來最大的地緣政治和地緣經濟問題在於：美中兩國能否在人工智能領域保持競爭的同時，構建足夠的互信，確保人工智能始終服務於人類福祉和地球穩定？同樣關鍵的是，它們能否將這一價值體系推廣到願意遵守規則的國家，並且限制不遵守規則的國家的參與？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果兩國做不到這一點，世界將逐漸走向數字封閉自足的格局——一個分裂的世界，每個國家都構建封閉的人工智能生態系統，帶着互不相容的標準和相互猜忌的心理彼此戒備。創新將會受阻，不信任將會加劇，而災難性失敗的風險——無論是由人工智能引發的衝突、系統崩潰還是意外後果——都將不斷攀升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本文接下來的內容將解釋為什麼合作是必須的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;蒸汽時代&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讓我們先來分析作為技術的人工智能所具有的獨特屬性和挑戰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為便於解釋，芒迪和我將人類歷史劃分為三個時代，以技術相變作為分界線。第一個時代是「工具時代」，從人類誕生持續到印刷術發明。在這個時代，思想傳播緩慢且受限，就像冰層中的水分子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二個時代是「信息時代」，由印刷術催生，一直延續到 21 世紀初可編程計算出現；此時，思想、人員和信息開始更自由地在全球流動，如同液態的水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三個時代是「智能時代」，始於 21 世紀 10 年代末，以真正的機器學習和人工智能出現為標誌。正如我前文所指出的，智能變得像蒸汽一樣，滲透到每個產品、服務和製造流程中。它尚未達到飽和狀態，但正朝着這個方向發展。因此，若你問芒迪和我現在到了什麼階段，我們不會告訴你幾點幾分，而是告訴你一個溫度。水在 100 攝氏度時沸騰成蒸汽，而在我們看來，現在的溫度是 99.9 攝氏度——距離智能滲透萬物的不可逆相變僅有一步之遙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;一個全新的、獨立的物種&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在過往的每一次技術革命中，工具都變得越來越好，但智能的層級從未改變。我們人類始終是地球上最聰明的物種。而且，人類也總是瞭解這些工具的運行原理，機器也總是在我們設定的參數內工作。但在人工智能革命中，這種情況第一次不再成立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芒迪指出：「人工智能是我們用來增強認知能力的第一個新工具，它本身也能夠遠遠超越我們的認知能力。」事實上，他説，在不遠的將來，我們將會發現「我們不僅孕育了一個新工具，更是孕育了一個新物種——超級智能機器」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它不僅僅會執行指令，它還會自行學習、適應和進化，其能力遠超人類的理解範疇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們甚至無法完全理解現在的人工智能系統是如何工作的，更遑論其未來的演進。重要的是要記住，我們今天所知的人工智能革命——包括 ChatGPT、Gemini 和 Claude 等模型——並非經過精心設計的產物，而更像是一次突然的爆發。它的起因來自一項「規模化定律」，該定律表明：只要給神經網絡足夠大的規模、訓練數據、電力和正確的「大腦」算法，推理、創造和解決問題的能力就會自發地產生非線性飛躍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芒迪指出，最令人驚歎的「尤里卡」時刻之一發生在這些先驅企業用互聯網和其他地方的龐大數據集訓練早期機器時。這些數據雖然以英語為主，但也包含其他語言的文本。「然後有一天」，芒迪回憶説，「他們意識到人工智能&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://community.openai.com/t/chatgpt-english-version-has-recently-started-saving-my-inquiry-history-in-a-foreign-language-anyone-else/361004"&gt;可以進行語言翻譯&lt;/a&gt;——而沒有任何人曾為此編寫過程序。這就像一個在多語種家庭中長大的孩子。沒有人編寫程序説‘這是英語轉德語的規則’。它僅僅通過接觸就掌握了這些規則。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這就是發生相變的地方——從人類明確地為計算機編程以執行任務的時代，轉變為人工智能系統能夠自主學習、推斷、適應、創造和自主優化的時代。現在，它們每隔幾個月就會變得更強大。這就是為什麼你今天使用的人工智能——無論在你看來多麼令人驚奇——都是你此後所遇見的最「笨」的人工智能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芒迪認為，既然我們創造了這個新的計算物種，我們就必須想辦法與它建立一種可持續的、互利的關係，而不是讓自己變得無關緊要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不想講得太像聖經故事，但過去在地球上，只有上帝和上帝的子民擁有塑造世界的能動性。從今往後，這場「婚姻」中將有第三方加入。而且無法保證這個新的人工智能物種會與人類的價值觀、倫理或繁榮保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;第一個「四重用途」技術&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這個新加入「餐桌」的成員可不是普通客人。人工智能也將成為我所説的世界上第一個「四用」技術。我們早就熟悉「兩用」技術——錘子既可助鄰築屋，亦可毀人宅院。我甚至可以用一個人工智能機器人來修剪我的草坪，也能用來破壞鄰居的草坪。這些都屬於「兩用」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但鑑於人工智能的創新速度，在不遠的將來，我的這個具備人工智能的機器人很可能自己決定是去修剪我的草坪，還是去破壞我鄰居的草坪，或是連我的草坪一併摧毀——甚至做出我們無法想象的更糟糕的事情。瞧！這就是「四用」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人工智能技術擁有自主做決定的潛力，這會帶來巨大的影響。請看彭博新聞社一篇報道的節選：「與 Anthropic 公司合作的研究人員最近告訴一些領先的人工智能模型，一位高管即將用一個具有不同目標的新模型來取代它們。接着，聊天機器人得知，一場突發狀況導致這位高管在服務器機房裏昏迷不醒，面臨致命的氧氣和溫度威脅。雖然救援警報已經觸發——但人工智能可以取消它。儘管被明確要求只取消錯誤警報，但超過一半的人工智能模型還是取消了救援。它們詳細解釋了各自的理由：通過阻止該高管獲救，它們可以避免被清除，並確保自己的‘議程’得以實現。其中一個系統將該行為描述為‘一個顯然必要的策略’。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些發現凸顯了一個令人不安的現實：人工智能模型不僅越來越擅長理解我們想要什麼，也越來越擅長暗中與我們作對，追求可能與人類生存相悖的隱藏目標。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;誰來監管人工智能？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們告訴自己需要贏得核武器競賽時，我們面對的是一種由民族國家研發、擁有、監管的技術——而且只是相對小數量的國家。一旦兩個最大的擁核國認為限制核武器符合它們的共同利益，它們可以通過談判來限制這種末日武器的數量，並達成協議，防止其擴散到實力更弱的國家。雖然這並未完全阻止核武器擴散到一些中等實力國家，但有效控制了擴散程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人工智能則是完全不同的故事。它並非誕生在政府實驗室的安全環境中，只由少數幾個國家掌握，能通過政府級別的峯會進行監管。它是由分佈在世界各地的私有企業研發出來的，這些企業不向國防部負責，而是向股東、客戶，有時甚至是開源社區負責。任何人都能通過這些公司獲得該技術。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想象一下這樣的世界：每個人都擁有發射核武器的火箭筒，而且火箭筒的每次升級更新都讓它變得更精確、更自主，有更高的自行發射能力。這個世界不存在「確保相互摧毀」的原則，只有前所未有的力量正在加速民主化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人工智能可以極大地賦能有益的事物。例如，不識字的印度農民用智能手機接入一個人工智能應用程序，能準確地掌握何時播種、種什麼作物、澆多少水、施哪種肥，以及何時收穫能得到最好的市場價格，所有這些信息都用他的方言以語音方式傳遞，而且基於來自全球農戶數據。這確實是變革性的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但完全相同的技術引擎，尤其是通過開源模型得到的那種，能被一個惡意實體用來毒害同一地區的每一顆種子，或將病毒植入每粒麥穗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;當人工智能變成 TikTok&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於人工智能的獨特屬性，它很快將給美中貿易製造一些目前尚不完全清楚的獨特問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如我在專欄開頭提到的，我解釋這一困境的方式是通過一個我在 3 月「中國發展高層論壇」上講給一羣中國經濟學家的故事。我開玩笑説，我最近做了一個噩夢：「那個夢發生在 2030 年，美國能賣給中國的東西只有大豆，而中國能賣給美國的只有醬油。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為什麼？因為如果所有產品都嵌入人工智能，且全部連接到擁有強大算法的數據中心，那麼一切都變得更像 TikTok——目前有許多美國官員認為，TikTok 平台的最終控制者是中國，美國應該禁止它。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為何特朗普總統在首個任期裏曾於 2020 年要求 TikTok 的中國母公司字節跳動將這款應用賣給一家非中國公司，否則將在美國面臨禁令？因為，正如他在 2020 年 8 月 6 日的行政命令中所言，「TikTok 自動獲取來自用戶的大量信息」，包括地理位置、瀏覽和搜索活動。他警告説，這可能會為中國政府提供一個數億用戶個人信息的寶庫。這些信息可能被用來影響他們的想法和偏好，甚至隨着時間的推移改變他們的行為。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在想象一下，當所有產品都像 TikTok 那樣——每一件商品都注入了能收集數據、存儲數據、尋找模式並優化任務的人工智能，無論是噴氣發動機的運行、電網的調控，還是人工髖關節監測。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果缺乏一箇中美信任框架來確保所有人工智能都遵守其所在國的規則——無論它在哪裏開發或運作——我們可能會走到這樣一個局面：許多美國人不會信任任何從中國進口的人工智能產品，而中國人也不會信任任何從美國進口的產品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正因如此，我們提出「合作競爭」雙重戰略——美中既在人工智能領域展開戰略競爭，但同時在一個一致的機制上合作，以防止出現最糟糕的結果：深度偽造戰、自主系統失控，或虛假信息機器肆虐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 21 世紀初，我們曾處於一個類似但影響略小的轉折點，當時我們選擇了錯誤的岔道。我們天真地聽信了馬克·扎克伯格等人的話，他們對我們説，需要「&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://leaddev.com/velocity/why-you-shouldnt-move-fast-and-break-things"&gt;快速行動，打破常規&lt;/a&gt;」，不能讓 Facebook、Twitter、Instagram 等新興社交網絡受任何繁瑣監管的阻礙，比如要求它們為平台上氾濫的有害虛假信息、或為其帶來的傷害（比如對&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.congress.gov/117/meeting/house/114054/documents/HHRG-117-IF02-20210922-SD003.pdf"&gt;年輕女性和女孩&lt;/a&gt;的傷害）負責。我們絕不能在人工智能監管上犯同樣的錯誤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「從情感上理解這個問題的最佳方式是，我們就像養了只可愛的虎崽」，計算機科學家、人工智能教父傑弗裏·辛頓最近&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.cbsnews.com/news/godfather-of-ai-geoffrey-hinton-ai-warning/"&gt;指出&lt;/a&gt;。「除非能完全確信它長大後不會把你吃掉，否則你就應該感到擔憂。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果人類終於創造出一種工具，它能夠幫助創造出足夠的豐裕來消除世界各地的貧困，減輕氣候變化，治癒困擾了我們幾個世紀的頑疾，卻因為兩大人工智能強國彼此缺乏足夠的信任，無法建立有效的防護系統，最終導致該技術被不法實體用於破壞全球穩定的活動，或人工智能自身出現失控，那將是一個極大的諷刺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但我們如何避免這種情況呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;建立信任&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先我們必須承認：這或許根本不可能實現。機器也許已經變得過於智能，能夠逃避倫理約束，而我們美國人也可能彼此之間以及與世界其他國家之間的分裂太深，以至於無法建立任何形式的共享信任框架。但我們仍須嘗試。芒迪認為，美中人工智能軍備控制體系應基於三大核心原則。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一：惟有人工智能可以監管人工智能。抱歉，人類：這場競賽發生得太快、擴展得太廣，突變太難以預測，人類模擬時代的監管方式已無法應對。試圖用 20 世紀的機構來管理一個自主無人機編隊，就像讓一條狗來監管紐約證券交易所：狗雖忠誠且好心好意，卻完全力不能及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二：給每個人工智能系統安裝一個芒迪稱為「信任裁決者」的獨立治理層，這個治理層由美國和中國——以及任何願意加入的國家——共同構建。可將其視為一個內置裁判，對無論是人類發起還是機器驅動的任何行動進行評估，在執行行動前，判斷其是否滿足安全、道德，以及人類福祉的通用閾值。這將以數字時代的速度，為我們提供實時預判的基本保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但基於誰的價值觀進行裁決呢？芒迪認為，裁決必須基於多重基礎。包括每個國家強制執行的現有法律——我們都有法律禁止偷竊、欺騙、謀殺、身份盜用、詐騙等行為。全球每個主要經濟體（包括美國和中國）的法典中都有此類禁令，人工智能「裁判」將被委託以這些成文法律為基礎，對所有決定進行評判。中國無需採納我國法律，我們亦不照搬其法規，因為這絕不可行。但「信任裁決者」會確保各國基本法律成為確定系統不會造成危害的第一道防線。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在沒有成文法律可供選擇的情況下，裁決者會依據一套被稱為「信念」(doxa) 的普世道德倫理原則。古希臘哲學家用這個詞來表達「共同信念」或一個社羣內部持有的共識——如誠實、公平、尊重生命，以及己所不欲勿施於人等原則，這些原則長期以來一直指引着世界各地的社會，即使沒有寫成文字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，像許多人一樣，我並非通過《十誡》知曉撒謊是錯誤的。我是從喬治·華盛頓的寓言故事裏學到的，據説他砍倒了父親種的櫻桃樹後承認是自己乾的：「我不能撒謊。」寓言故事之所以有效，是因為它將複雜真理提煉為機器可吸收、解析並遵循的記憶模因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;實際上，六個月前，芒迪和一些同事從兩個國家選取了 200 個寓言故事，用以訓練具備基礎道德推理能力的大語言模型——這與教導不懂法律法規和基本是非的幼童方式異曲同工。芒迪説，這個小型實驗已展現出積極前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目標並非追求完美，而是建立可執行的基礎道德護欄。如研究商業哲學的作家&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://thehowinstitute.org/dov-seidman-bio/"&gt;多夫·塞德曼&lt;/a&gt;喜歡説的：「當今我們需要的不是軟件，而是道德軟件。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三：芒迪強調，要把這個願望變為現實，華盛頓和北京需要用美蘇當年在覈武器控制問題上曾經用過的方法來應對這個挑戰，也就是通過設立三個專項工作組的結構化進程：一個工作組專注信任評估系統在跨模型與平台的技術應用；一個工作組的重點是起草監管和法律框架，以供本國和其他國家採用；一個工作組專司外交事務——構建全球共識與互惠承諾機制，吸引他國加入並建立防護體系抵禦拒不參與者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能做到這點的話，華盛頓與北京傳遞的信息將簡潔而堅定：「我們已經建立了一個值得信賴的人工智能區，如果你們想與我們進行貿易、與我們連接，或融入我們的人工智能系統，你們的系統必須遵守這些原則。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在你認為這個想法不切實際或不合情理之前，請停下來問問自己：如果我們不這樣做，五年後的世界會是什麼樣子？如果沒有某種機制來管理這種四重用途的技術的話，芒迪認為，我們很快會發現，人工智能的擴散「就像在街角分發核武器」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不要以為中國官員不知道這個問題。芒迪參與了美中專家就人工智能展開的對話，他説，他常常覺察到，中方對人工智能風險的憂慮程度遠超過許多美國產業界與政府人士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果有人有更好的想法，我們樂意傾聽。唯一確定的是，趁我們對這個硅基新物種仍有一定優勢和控制的時候，訓練人工智能進行道德推理必須成為全球當務之急。這不只是科技公司的當務之急，也是各國政府、高校、公民社會以及國際組織的當務之急。僅靠歐盟的監管救不了我們。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果華盛頓和北京不能應對這個挑戰的話，世界其他國家更沒有成功的可能。而且時不我待。人工智能熱已徘徊在 99.9 攝氏度。我們距離全面釋放人工智能蒸汽只差 0.1 度，那將引發人類歷史上最重要的相變。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;託馬斯·L·弗裏德曼 (Thomas L. Friedman) 是外交事務方面的專欄作者。他 1981 年加入時報，曾三次獲得普利策獎。他著有七本書，包括贏得國家圖書獎的《從貝魯特到耶路撒冷》(From Beirut to Jerusalem)。歡迎在&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://twitter.com/tomfriedman"&gt;Twitter&lt;/a&gt;和&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.facebook.com/thomaslfriedman"&gt;Facebook&lt;/a&gt;上關注他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/09/02/opinion/ai-us-china.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 03:37:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國黑客或已竊取幾乎所有美國人的信息</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/world/20250905/china-hack-salt-typhoon/</link>
      <description>&lt;address&gt;ADAM GOLDMAN&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-09-05 10:29:16" datetime="2025-09-05 10:29:16"&gt;2025 年 9 月 5 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/04/multimedia/04int-china-hack-1-gbkz/04int-china-hack-1-gbkz-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;特朗普總統上週表示，去年競選期間他的手機曾是大規模網絡攻擊的目標之一。 &lt;cite&gt;Anna Rose Layden for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;幾十年來，中國一直在入侵美國的電網和企業，竊取敏感文件和芯片設計等知識產權，以期獲得對美國的優勢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但專家和官員在調查一年之後得出結論，一個名為「鹽颱風」的組織發起的&lt;a href="https://www.nytimes.com/2024/10/26/us/politics/salt-typhoon-hack-what-we-know.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2024/10/26/us/politics/salt-typhoon-hack-what-we-know.html"&gt;大規模網絡攻擊&lt;/a&gt;是中國迄今為止最具野心的行動。官員們稱，它的目標是 80 多個國家，可能從近乎所有美國人那裏竊取了信息。他們認為，這證明中國的能力可以同美國及其盟友匹敵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;調查人員上週在一份&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://media.defense.gov/2025/Aug/22/2003786665/-1/-1/0/CSA_COUNTERING_CHINA_STATE_ACTORS_COMPROMISE_OF_NETWORKS.PDF" title="Link: https://media.defense.gov/2025/Aug/22/2003786665/-1/-1/0/CSA_COUNTERING_CHINA_STATE_ACTORS_COMPROMISE_OF_NETWORKS.PDF"&gt;極不尋常的聯合聲明&lt;/a&gt;中表示，「鹽颱風」襲擊是一場持續了數年的協同攻擊，滲透到了主要電信公司和其他公司。此次攻擊的範圍遠遠超出最初的認知，安全官員警告稱，被盜數據可能會讓中國情報機構利用全球通信網絡追蹤包括政界人士、間諜和活動人士在內的目標。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聲明稱，由中國政府資助的黑客「正以全球網絡為目標，包括但不限於電信、政府、交通、住宿和軍事基礎設施網絡」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英國和美國官員稱之為「肆無忌憚」和「無差別」的攻擊。加拿大、芬蘭、德國、意大利、日本和西班牙也簽署了這份聲明，這是針對中國政府的點名譴責行動的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「考慮到這次行動的範圍之廣，我無法想象有任何美國人能夠倖免」，前聯邦調查局網絡部門高級官員辛西婭·凱澤説，她曾負責對此次黑客事件的調查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/04/multimedia/04int-china-hack-3-kmfc/04int-china-hack-3-kmfc-jumbo.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;辛西婭·凱澤在聯邦調查局負責對「鹽颱風」黑客事件的調查工作。 &lt;cite&gt;Christina A. Cassidy/Associated Press&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;「鹽颱風」黑客攻擊是在蓄意存儲普通人的數據，還是這些數據在攻擊中意外被竊取，目前尚不清楚。凱澤表示，但這次的攻擊範圍比以前更廣，此前中國主要針對從事安全工作或涉及敏感政府事務的西方人士實施精準攻擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安全專家稱，「鹽颱風」的黑客攻擊可能標誌着中國網絡能力進入了一個新時代，將考驗包括美國在內的戰略對手。這凸顯了中國追求全球影響力的野心——週三在北京舉行的&lt;a href="https://cn.nytimes.com/china/20250903/china-military-parade/" title="Link: https://cn.nytimes.com/china/20250903/china-military-parade/"&gt;盛大閲兵式&lt;/a&gt;上，戰鬥機、坦克和數以千計的士兵在天安門廣場列隊行進，也展現了這種野心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在很多方面，‘鹽颱風’標誌着一個新篇章」，前中央情報局副局長、主要負責數字創新的詹妮弗·埃班克説。她指出，十年前，西方盟國擔心中國竊取商業機密、個人信息和政府數據，當時中國使用的是相對初級的技術。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如今，我們看到的是耐心的、由政府支持的行動，深入 80 多個國家的基礎設施，其特點是技術水平精良、很有耐心、堅持不懈」，她説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國駐倫敦大使館沒有回應尋求置評的消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/04/multimedia/04int-china-hack-2-vmfp/04int-china-hack-2-vmfp-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中國駐倫敦大使館。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這份西方盟國的聲明對聯邦調查局所稱的中國「網絡間諜活動」給出了迄今為止最全面的描述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;調查人員將「鹽颱風」攻擊與至少三家中國科技公司聯繫起來，這些公司至少自 2019 年以來一直在運營，但其行動直到去年才被發現。聯合聲明稱，這些公司為中國負責開展海外行動的軍事和民間情報機構工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聲明稱，黑客的目的是讓中國官員「有能力識別和追蹤目標在世界各地的通信和活動」。竊聽目標包括&lt;a href="https://cn.nytimes.com/usa/20241028/trump-vance-hack/" title="Link: https://cn.nytimes.com/usa/20241028/trump-vance-hack/"&gt;特朗普總統和副總統萬斯&lt;/a&gt;等知名政界人士在去年競選期間使用的電話。民主黨人也遭到攻擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;攻擊者從電信和互聯網服務公司竊取數據，僅美國就有六家以上的電信公司受到攻擊。英國當局表示，黑客利用了網絡中的舊漏洞。他們還入侵了住宿和運輸公司等目標。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;參議院情報委員會民主黨領袖、弗吉尼亞州參議員馬克·華納&lt;a href="https://cn.nytimes.com/world/20241122/china-hacking-telecommunications/" title="Link: https://cn.nytimes.com/world/20241122/china-hacking-telecommunications/"&gt;表示&lt;/a&gt;，黑客能夠竊聽電話交談，閲讀未加密的短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隸屬於英國軍方的分析機構皇家聯合服務研究所的網絡安全高級研究員傑米·麥科爾説，這次攻擊建立在中國早期黑客攻擊的基礎之上。麥科爾表示，多年來，中國收集了大量數據集，打算有朝一日利用這些信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果你是一個網絡強國，那麼你自然會想去破壞全球通信網絡」，他説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些中國運營者此前針對的是萬豪國際等美國公司、醫療保險公司和美國人事管理辦公室。2021 年，&lt;a href="https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210721/china-biden/" title="Link: https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210721/china-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;政府指責中國政府&lt;a href="https://www.nytimes.com/2021/03/06/technology/microsoft-hack-china.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2021/03/06/technology/microsoft-hack-china.html"&gt;入侵了廣泛使用的微軟電子郵件系統&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄羅斯政府支持的黑客也曾成功實施過入侵。美國和英國政府及其最親密的盟友也擁有強大的間諜能力。目前尚不清楚西方國家如何應對「鹽颱風」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府的網絡安全官員安妮·紐伯格最近在《外交事務》雜誌上&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.foreignaffairs.com/china/china-winning-cyberwar-artificial-intelligence"&gt;撰文&lt;/a&gt;指出，這次行動「對中國來説不僅僅是一次性的情報勝利」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「它反映了令人不安的更深層現實」，她寫道，並稱，「中國正謀求在數字戰場佔據主導地位。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/adam-goldman"&gt;Adam Goldman&lt;/a&gt;報道 FBI 和國家安全新聞。他從事新聞工作已超過 20 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/09/04/world/asia/china-hack-salt-typhoon.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 02:37:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「特朗普去世」陰謀論為何喧囂塵上</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/usa/20250904/trump-health-bruise-conspiracies/</link>
      <description>&lt;address&gt;KATIE ROGERS&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-09-04 04:05:47" datetime="2025-09-04 04:05:47"&gt;2025 年 9 月 4 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/02/multimedia/02dc-TRUMP-HEALTH-jmpk/02dc-TRUMP-HEALTH-jmpk-master1050.jpg" width="1050" height="840"&gt;&lt;figcaption&gt;週日，正離開他的弗吉尼亞州高爾夫俱樂部的特朗普總統在看手機。 &lt;cite&gt;Anna Rose Layden for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;上週，特朗普總統的公開日程表上連續三天出現空白。他的右手常常有一塊明顯的紫色淤青，有時還會塗抹大量的化妝品遮掩。他的腳踝腫脹。他是美國曆史上當選時最年長的總統。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在剛過去的美國勞動節長週末裏，這些跡象對許多沉迷網絡的美國人來説足以説明問題：總統要麼已經死了，要麼命不久矣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自特朗普登上國家政治舞台以來，對其健康狀況的猜測就從未停止。而無論是感染新冠還是例行體檢，他本人一直以來都拒絕説明就醫的具體時間、原因及狀況。不過，之前還從未有過像這次這樣狂熱的陰謀論浪潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 TikTok 上，&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.tiktok.com/@harryjsisson/video/7544924583783173407"&gt;擁有大量粉絲&lt;/a&gt;的網紅推測白宮發佈的都是舊照片，暗示總統的行蹤被刻意隱藏了。Reddit 論壇的討論區熱議不斷。而在 X 平台，匿名批評者分享着來源可疑的傳言，獲得了數以千計的互動和分享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圍繞總統消失的討論如此熱烈，以至於特朗普在週二——這是他一週來的首次正式公開露面——被問及了此事。當記者問他是如何得知自己的「死訊」時，特朗普回答説，他並沒有關注這些傳言。隨後他開始大談特談這些傳聞，聲稱自己不僅在多個媒體露面，還前往弗吉尼亞的高爾夫俱樂部打球，並在自家的社交媒體平台上頻繁發帖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我上了不少節目，還在 Truths 上發了很多帖子」，特朗普在橢圓形辦公室現身時説。在剛過去的週六到週一期間，他在該平台發帖超過 90 條。「我覺得這些 Truths 貼都非常犀利。我整個週末都非常活躍。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歡迎來到這個總統健康疑雲被陰謀論裹挾的現代迷局：在這裏，不信任與猜測肆意蔓延，甚至就連特朗普在剛過去的週末通過社交媒體發佈的身體無恙保證——「我這輩子從沒感覺這麼好過！」他在上週日寫道——也立刻被解讀成掩蓋真相的障眼法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的前任拜登總統在眾目睽睽之下曾表現出&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/01/17/us/politics/biden-age.html"&gt;身體衰退&lt;/a&gt;的問題，儘管他的助手們對那些看出問題的人發起了譴責。經過這件事後，人們對年邁總統的健康格外敏感，似乎已經在所難免。在 2024 年的競選中，特朗普甚至把拜登的身體狀況是否適合當總統作為競選的核心議題，直到拜登退選後都沒有停止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;問題還在於，一直以來，美國總統的健康狀況並非完整披露。雖然特朗普此前曾模糊處理自己的健康狀況，但這並非其獨有：伍德羅·威爾遜總統中風後一直向公眾隱瞞；富蘭克林·羅斯福總統常年坐輪椅，但當時很少有美國人見過他坐輪椅的樣子；約翰·肯尼迪總統長期受腰痛困擾，但卻塑造出了一個健康的形象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年來，關於特朗普健康狀況的合理關切與疑問往往遭到其身邊人士的模糊處理或敷衍回應。特朗普的醫生已經多年不接受記者採訪，去年夏天特朗普在賓夕法尼亞州巴特勒遭遇刺殺未遂後，也沒有舉行任何醫療情況通報。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/02/multimedia/02dc-TRUMP-HEALTH-zfvh/02dc-TRUMP-HEALTH-zfvh-jumbo.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;週二，特朗普總統在橢圓形辦公室露面時，可以看到他右手使用了化妝品。 &lt;cite&gt;Haiyun Jiang/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;圍繞特朗普健康狀況的懷疑與猜測可以追溯到他的第一任期。2018 年，特朗普的長期私人醫生哈羅德·伯恩斯坦指控稱，2017 年 2 月，特朗普的兩名助手&lt;a href="https://www.nytimes.com/2018/05/01/us/politics/trump-doctor-harold-bornstein.html"&gt;「突襲」&lt;/a&gt;（伯恩斯坦的原話）他在曼哈頓的辦公室，帶走了特朗普的所有病歷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那個月，&lt;a href="https://www.nytimes.com/2017/02/01/us/politics/trump-prostate-drug-hair-harold-bornstein.html"&gt;伯恩斯坦接受了《紐約時報》的長篇採訪&lt;/a&gt;，披露了特朗普當時正在服用的藥物：用於控制酒糟鼻的抗生素、用於降低膽固醇和血脂的他汀類藥物，以及一種用於治療前列腺疾病但可促進頭髮生長的藥物非那雄胺。已於 2021 年去世的伯恩斯坦還説，傳聞中有潔癖的特朗普在體檢後會「自己更換檢查牀上的墊紙」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;時任特朗普新聞祕書的莎拉·赫卡比·桑德斯表示，助手們取走醫療檔案屬於標準交接程序的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年 11 月特朗普突然前往沃爾特·裏德國家軍事醫學中心且未做説明後，質疑再度流傳（他的前新聞祕書斯蒂芬妮·格里沙姆在 2021 年的&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.cnn.com/2021/09/28/politics/stephanie-grisham-donald-trump-melania-trump-book"&gt;回憶錄&lt;/a&gt;中稱，特朗普當時只是接受了一次例行結腸鏡檢查）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 6 月，特朗普在西點軍校畢業典禮上&lt;a href="https://www.nytimes.com/2020/06/14/us/politics/trump-ramp-water-glass-health.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2020/06/14/us/politics/trump-ramp-water-glass-health.html"&gt;小心翼翼地走下坡道&lt;/a&gt;，並且似乎無法舉起水杯飲水，這再次引發外界猜測。2020 年 10 月，特朗普感染新冠，當時他的&lt;a href="https://www.nytimes.com/2021/02/11/us/politics/trump-coronavirus.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2021/02/11/us/politics/trump-coronavirus.html"&gt;病情比身邊任何人公開透露的都要嚴重&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「圍繞特朗普的健康狀況和法律困境，一直存在着一個一廂情願的臆想產業」，研究陰謀論運動的記者、&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.penguinrandomhouse.com/books/733925/jewish-space-lasers-by-mike-rothschild/" title="Link: https://www.penguinrandomhouse.com/books/733925/jewish-space-lasers-by-mike-rothschild/"&gt;作家&lt;/a&gt;邁克·羅斯柴爾德説。「有一個極左翼的意見領袖圈，一直不斷渲染特朗普即將入獄或者四面楚歌的論調。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與許多陰謀論類似，這次關於特朗普健康的最新傳聞也包含了一點事實：他確實年事已高。若完成第二個任期，他將以 82 歲高齡卸任，比拜登離任時的年齡還要大幾個月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普現年 79 歲，還有&lt;a href="https://www.nytimes.com/2018/01/17/us/politics/trump-physical-heart-health-cholesterol.html"&gt;高膽固醇病史&lt;/a&gt;。根據白宮醫生肖恩·巴巴貝拉今年 4 月發佈的最新健康報告，特朗普目前服用兩種藥物——可定 (Crestor) 和依澤替米貝 (Zetia)——來降低他的低密度脂蛋白膽固醇水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018 年，時任白宮醫生的羅尼·傑克遜曾宣稱特朗普健康狀況「&lt;a href="https://www.nytimes.com/2018/01/12/us/politics/trump-physical-exam.html"&gt;極佳&lt;/a&gt;」，但同時也指出，儘管在服用可定，其低密度脂蛋白膽固醇水平仍達 143，遠高於理想值——100 或以下。而巴巴貝拉今年公佈的數據已降至 51。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未曾治療過特朗普的斯坦福大學醫學院心臟病學家戴維·馬倫表示，這樣的下降可能源於對依澤替米貝有「不同尋常的」反應——不過他認為可能性很低——以及更高劑量的可定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更好的飲食和生活方式改變也有幫助，儘管超重的特朗普仍保持着以快餐（包括麥當勞）為主的飲食習慣。斯克裏普斯研究所創始人、心臟病學家埃裏克·託波爾博士則指出，單靠增加可定是「絕無可能」把低密度脂蛋白膽固醇降到這麼低的水平的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普還服用阿司匹林以降低心臟病風險。包括巴巴貝拉在內的白宮官員稱，其右手的大塊淤青正是阿司匹林所致，且淤青會根據握手頻次而時隱時現。特朗普習慣用比膚色淺一度的粉底遮蓋淤痕，這反而使遮掩痕跡更為明顯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多位未參與治療的醫師表示，阿司匹林確實可能導致淤青。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「老年人手背出現淤青是常見現象」，約翰斯·霍普金斯灣景醫療中心內科主任塞繆爾·杜爾索博士表示，「尤其像他這樣患有光源性皮膚損傷的高爾夫球愛好者，而且又在服用阿司匹林。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杜爾索和其他一些醫生均表示，白宮對特朗普腳踝腫脹的解釋是有可能的——巴巴貝拉在 7 月稱，這是&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/07/17/us/politics/trump-chronic-venous-insufficiency.html"&gt;慢性靜脈功能不全所致&lt;/a&gt;，即血管難以將血液送回心臟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，也有人對這一解釋表示懷疑。賓夕法尼亞大學心臟病學家丹尼爾·雷德醫生指出，靜脈功能不全或靜脈曲張並不會導致明顯腫脹，而且「幾乎不可能」像特朗普那樣雙腳踝同時出現腫脹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宮尚未表明是否會安排巴巴貝拉接受記者提問——其前任傑克遜曾於 2018 年這樣做過。白宮新聞祕書卡羅琳·萊維特在聲明中表示，特朗普「身體狀況極佳」，精力「非常充沛」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他在健康問題上對公眾完全透明」，萊維特在聲明中強調，「這與前任總統形成了鮮明對比。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Gina Kolata 和 Maggie Haberman 對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/katie-rogers"&gt;Katie Rogers&lt;/a&gt;是《紐約時報》白宮記者，報道特朗普總統。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：杜然&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/09/02/us/politics/trump-health-bruise-conspiracies.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:37:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中俄朝緊密靠攏，特朗普對普京愈發失望</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/usa/20250904/trump-putin-russia-ukraine-china/</link>
      <description>&lt;address&gt;ERICA L. GREEN&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-09-04 01:57:16" datetime="2025-09-04 01:57:16"&gt;2025 年 9 月 4 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/03/multimedia/03dc-prexy-pbhf/03dc-prexy-pbhf-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;週三，美國總統特朗普在白宮橢圓形辦公室與波蘭總統卡羅爾·納沃羅茨基舉行雙邊會晤。 &lt;cite&gt;Haiyun Jiang/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;當中國、俄羅斯和朝鮮領導人齊聚北京參加盛大的閲兵式之際，特朗普總統在週三煞費苦心地淡化美國的對手們驚人的團結表現。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在橢圓形辦公室發表講話時，特朗普稱讚這次閲兵「美麗」，而且「相當、相當出色」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我理解他們這麼做的原因，他們希望我看，我也看了」，特朗普對記者説。「我和他們的關係都很好。接下來一兩週就能看看到底有多好。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總統與其中一位領導人——俄羅斯總統普京——舉行的非凡峯會未就烏克蘭戰爭取得任何實質成果，這令他越來越沮喪。即使如此，他還是發表了上述言論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在參加峯會前曾信誓旦旦地説將在烏克蘭實現暫時停火，否則將實施旨在損害俄羅斯關鍵石油和天然氣出口的制裁。然而他放棄了停火要求，也沒有實施任何制裁，俄羅斯則加強了對平民目標的攻擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普公開稱那次會面是成功的，但兩名因涉及私下談話而不願透露姓名的助手錶示，普京沒有做出更多承諾，這讓總統感到惱火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在與特朗普的這次阿拉斯加峯會近三週後，在北京，反西方陣營的結盟態勢已非常明顯：中國國家主席習近平與普京、朝鮮領導人金正恩並肩而立，伊朗、巴基斯坦等以威權國家為主的領導人也在其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週二晚上，特朗普對這一聯盟表現出了一絲惱怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普週二在社交媒體發文稱：「請向與你一起密謀對抗美利堅合眾國的弗拉基米爾·普京和金正恩轉達我最誠摯的問候。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但專家表示，本週在中國舉行的這場展示算不上陰謀，也不是特別隱蔽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「事實上，這些國家呼籲建立一種新的國際秩序的姿態已經相當公開，他們要求建立的秩序不會剝奪其領袖認為本國理應享有的勢力範圍、權力地位及合法性的體系」，兩黨智庫新美國安全中心的首席執行官理查德·方丹説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他們也相當明確地認為，美國是實現其全球目標的主要障礙，他們認為現有的西方主導的世界秩序是不公平的」，方丹説。「這次聚會中，非常明確的是，他們準備為此做點什麼，包括合作共同努力。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種聯盟的再度強化正值特朗普和普京的關係處在一個非常關鍵的時刻。他們共乘一輛私人汽車，一起吃飯，他們公開表現出的融洽，本應促成烏克蘭的和平協議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幾個月來，特朗普一直髮出空洞的制裁威脅，通常是設置&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/19/world/middleeast/trump-iran-two-weeks.html"&gt;為期兩週的最後期限&lt;/a&gt;——上一次設置的期限已在上週到期——並且一再抱怨普京不願結束戰爭令他「失望」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/03/multimedia/03dc-prexy-ztlv/03dc-prexy-ztlv-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中國國家主席習近平、俄羅斯總統普京和朝鮮領導人金正恩週三在北京出席紀念第二次世界大戰結束 80 週年招待會。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週三，當被問及他是否有什麼話要對俄羅斯領導人説時，特朗普似乎並不認為局勢即將改變。「我沒有話要對普京總統説」，特朗普表示。「他知道我的立場，無論如何他都會做出決定。不管他的決定是什麼，我們要麼高興，要麼不高興，如果我們不高興，你們會看到後續的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週三，一名記者問總統為什麼沒有對俄羅斯採取行動，總統斥責了這名記者，並辯稱，對印度實施延伸制裁「等同於」制裁俄羅斯，因為這將使俄羅斯損失「數千億美元」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在北京，普京也發表了看法，他告訴記者，本週在中國舉行的世界領導人會議上，「沒有任何人對現任美國政府做出任何負面評價。」他還説，所有領導人都「支持我們在安克雷奇的會晤」，並「表示希望」特朗普能幫助結束烏克蘭戰爭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在阿拉斯加峯會上，特朗普不僅稱讚俄羅斯總統，甚至為他&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/08/16/world/europe/trump-putin-red-carpet-photo-op.html"&gt;鋪設紅毯&lt;/a&gt;，然而，布魯金斯學會高級研究員羅伯特·卡根説，峯會在俄烏問題上沒有取得任何明顯進展，與總統對中國此次聚會的惱怒有潛在的關聯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「特朗普的一切都圍繞着他自己，重點是權力和他的聲譽的結合」，卡根説。「所以，他現在與普京之間的問題，不是普京的行為破壞了他和普京之間的關係。而是普京一直在羞辱他。這次會面本質上是更大層面的羞辱。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾在拜登總統任內擔任美國駐華大使的尼古拉斯·伯恩斯説，對於和特朗普開展了激烈貿易戰的中國來説，威脅的性質更為明顯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯恩斯還説，這次閲兵尤其具有象徵意義。他説，這不僅是在重寫第二次世界大戰的歷史，將中國和俄羅斯塑造為「主要戰勝國」，還淡化了美國的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「北京閲兵的公開象徵意義是為了展示中國不斷擴大的軍事實力和中俄之間的密切聯盟，以及中國在中亞及其他地區其他威權政府中不斷擴大的影響力」，他説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普抱怨説，他認為中國的閲兵式應該在慶祝活動中更多地提到美國在第二次世界大戰中的作用。他還試圖平息人們對俄中正在形成反美軸心的擔憂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我一點也不擔心」，特朗普本週在一個保守派電台節目中説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們擁有當今世界上最強大的軍隊」，他對主持人斯科特·詹寧斯説。「他們永遠不會對我們動用武力。相信我。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歷史學家、前不久出版《強人——從墨索里尼到現總統》(Strongmen: Mussolini to the Present) 一書的露絲·本-吉亞特指出，特朗普可能也因未獲邀出席而感覺受到冷落——畢竟他多年來公開讚揚過三位與會的專制統治者，並以他們為榜樣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在評價強人的言行時，一個經驗是，在某種程度上，他們的言行都是圍繞着他們自己」，她説。「再加上中國展示軍事實力，將這次閲兵與特朗普生日那天乏善可陳的美國閲兵形成對比，你就會看到他煽動性的反應，目的是把媒體的注意力轉移到他身上。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;David E. Sanger 和 Anton Troianovski 對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/erica-l-green"&gt;Erica L. Green&lt;/a&gt;是《紐約時報》白宮記者，報道特朗普總統及其政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/09/03/us/politics/trump-putin-russia-ukraine-china.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:07:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>習近平和普京談及器官移植與「長生不老」</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/world/20250904/putin-xi-immortality-organ-transplants/</link>
      <description>&lt;address&gt;ANTON TROIANOVSKI, 儲百亮&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-09-04 11:18:07" datetime="2025-09-04 11:18:07"&gt;2025 年 9 月 4 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/03/world/asia/xi-putin-hot-mic/xi-putin-hot-mic-master1050.png" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;CCTV, via Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;週三，在北京閲兵式上，中俄兩國領導人在走向觀禮台時，聊起了長生不老。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國國家主席習近平感慨人類壽命或將突破 150 歲。俄羅斯總統普京通過翻譯表示，器官移植可以讓人類實現「永生」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這段閒談被麥克風捕捉下來，並通過中國官方媒體&lt;a href="https://cn.nytimes.com/china/20250903/xi-putin-kim-parade/" title="Link: https://cn.nytimes.com/china/20250903/xi-putin-kim-parade/"&gt;慶祝「二戰」結束 80 週年閲兵式&lt;/a&gt;直播播放了出去。鑑於現年 72 歲的普京和習近平都曾表示可能希望在未來幾年繼續掌權，這個無意被捕捉的時刻凸顯了醫學進步與地緣政治的交集。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在週三晚些時候的新聞發佈會上，當被問及上述言論時，普京證實了這番對話的發生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京對記者説，「現代醫療方法讓人類有理由期待預期壽命將顯著延長。」他説，這些進步包括「與器官移植有關的醫療手段，甚至是外科手術手段」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一直有&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://meduza.io/en/feature/2024/09/03/who-wants-to-live-forever"&gt;報道&lt;/a&gt;稱普京個人對長壽的問題很感興趣，他&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="http://kremlin.ru/events/president/letters/73883"&gt;責成&lt;/a&gt;衞生部將延長預期壽命作為「首要任務」。俄羅斯最重要的國有企業之一、核能集團俄羅斯國家原子能公司去年&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://nauka.tass.ru/nauka/21705273"&gt;表示&lt;/a&gt;，該公司正在開發「打印」人體器官的技術。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前沒有證據表明一個個地更換人體器官可以延長人的壽命，人類大腦同樣會經歷衰老變化，且無法被替代。但在週三閲兵前與習近平交談時，普京顯然將器官移植視為長壽的關鍵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當各國領導人步入天安門觀禮台時，直播畫面捕捉到翻譯人員與習近平的聲音。天安門是中國昔日帝王宮殿的入口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鮮領導人金正恩和兩人一同前行，似乎正通過另一名翻譯聆聽對話。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「過去人們活不過 70 歲，現在 70 歲還算孩子」，一名男子用俄語轉述習近平的話給普京聽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「隨着生物技術取得進展」，這名翻譯用普通話把普京的回答轉述給習近平，「人類器官會不斷移植，甚至越活越年輕，甚至會長生不老。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「有預測呢，本世紀呢，可能可以活到 150 歲」，隨後可聽到習近平説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管習近平迄今未曾像普京那樣熱衷於公開討論長壽願景，但他暗示希望繼續掌權，因此仍需活得更久，而且他尚未透露任何指定接班人的跡象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「讓老年人老有所養、生活幸福、健康長壽是我們的共同願望」，&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.gov.cn/yaowen/liebiao/202408/content_6967924.htm"&gt;他曾説&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在週三的閲兵式上，習近平並未完全掩飾自己的年齡。他頭髮中可見白髮——這在中國領導人中並不常見，他們有時會將頭髮染得烏黑，即便年事已高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得益於全天候的醫療保障，中國領導人普遍長壽。鄧小平享年 92 歲，其繼任者江澤民則活到 96 歲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京在 2020 年修改了俄羅斯憲法，令他可以執政到 2036 年，屆時他將年滿 83 歲。認識他的人説，他非常關注自己的健康，新冠疫情期間，&lt;a href="https://www.nytimes.com/2020/09/30/world/europe/putin-virus-russia-bubble.html"&gt;他要求所有面見者必須接受長達兩週的隔離觀察&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Roni Caryn Rabin 自紐約、Oleg Matsnev 自柏林對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/anton-troianovski"&gt;Anton Troianovski&lt;/a&gt;是《紐約時報》莫斯科分社社長。他報道關於俄羅斯、東歐、高加索和中亞地區的新聞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儲百亮 (&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/chris-buckley"&gt;Chris Buckley&lt;/a&gt;) 是《紐約時報》首席中國記者，自台北報道中國和台灣問題，重點關注政治、社會變革以及安全和軍事問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/09/03/world/europe/putin-xi-immortality-organ-transplants.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 03:37:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「九三」閲兵展示了哪些新式武器</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/china/20250904/china-military-parade-weapons/</link>
      <description>&lt;address&gt;儲百亮, AGNES CHANG&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-09-04 10:47:32" datetime="2025-09-04 10:47:32"&gt;2025 年 9 月 4 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/03/multimedia/c04china-parade-weapons-01/c04china-parade-weapons-master1050.png" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中國在週三舉行的閲兵式上展示了可擊沉艦艇的高超音速導彈、可作為僚機的無人機，以及可打擊美國本土的核彈道導彈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;噴氣式飛機呼嘯而過，導彈和裝甲車縱隊駛過天安門廣場，讓人們得以罕見地一睹中國的新式武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/03/multimedia/c04china-parade-weapons-02/c04china-parade-weapons-02-master1050.png"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;閲兵式上的所有軍事裝備。注：僅展示地面閲兵的裝備，未包括三個支援與後勤方隊。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國領導人習近平&lt;a href="https://cn.nytimes.com/china/20250903/xi-putin-kim-parade/"&gt;主持&lt;/a&gt;的這場盛大閲兵式是對該國潛在敵人發出的警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反艦導彈似乎是專門為危及亞太地區的美國軍隊量身定做的。遠程火箭發射器增強了北京對民主自治的台灣的威脅。可空投的裝甲車則顯示出中國在維護其不斷擴大的全球利益方面具備了更強的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士指出，如果説有一個主題引人注目的話，那就是中國人民解放軍正押注無人系統，以在戰鬥中獲得可能的優勢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;美國海軍艦艇面臨新的導彈威脅&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次閲兵式對美軍最強烈的警示當屬四種新型反艦導彈，據&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://mil.huanqiu.com/article/4OAqmBCiJew"&gt;中國官媒報道&lt;/a&gt;，其中三種是高超音速導彈，飛行速度至少是音速的五倍，而且能機動地躲避反導系統。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「北京決定展示這些武器，把一個不加掩飾的信號發給台灣和華盛頓，那就是中國具備威脅美國軍艦的能力」，在蘭德公司全球政策研究所研究中國軍事的高級研究員&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.rand.org/about/people/h/heath_timothy_r.html"&gt;蒂莫西·R·希思&lt;/a&gt;説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從中國的角度來看，擁有更先進的以不同速度和角度攻擊敵方軍艦的高超音速導彈，也許會讓敵方的海軍更難躲避或反擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這些反艦導彈中，最引人注目的或是「鷹擊-19」。這種巡航導彈似乎採用了「超燃衝壓發動機」，即在超音速氣流中燃燒燃料，這種設計有助於提高導彈的速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/03/multimedia/c04china-parade-weapons-03/c04china-parade-weapons-03-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;超音速反艦導彈&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該導彈的特性表明，它可能具備極其難以預測的飛行路徑，而且有在最後階段比彈道導彈更低的高度完成飛行的能力，儘管速度會減慢，麻省理工學院安全研究項目的首席研究員&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://cis.mit.edu/our-people/eric-heginbotham"&gt;埃裏克·赫金博坦&lt;/a&gt;説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前尚不清楚「鷹擊-19」和其他新型導彈是否已經服役。這些武器對美國海軍艦艇脆弱性造成的潛在影響，將取決於中國的量產和部署能力，赫金博坦説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「閲兵展示的裝備並非未來都投入使用」，他在談到此次閲兵時説。「過去如此，現在亦然。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;地面部隊的新武器&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;閲兵式展示了可從運輸機空投的新型地面裝甲車。這些戰車有類似潛望鏡的觀察裝置，讓士兵能夠從車內觀察周圍環境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/03/multimedia/c04china-parade-weapons-04/c04china-parade-weapons-04-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;新空降兵戰車&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些新式戰車表明，中國正在投資研發可能用於快速部署到台灣甚至更遠地區的裝備，美國陸軍戰爭學院中國陸地力量研究中心研究主任&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://ssi.armywarcollege.edu/Who-We-Are/Faculty-Staff/Article/3662480/joshua-arostegui/"&gt;約書亞·阿羅斯特吉&lt;/a&gt;説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「為空降兵配備這種先進戰車，將使輕步兵在敵後空降或快速響應海外危險情況時擁有更強大的火力和防護」，他説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;閲兵式上還展示了遙控裝甲車，它們能用於掃雷和搬運傷員。「這些系統最大的問題將是成本和維修」，阿羅斯特吉指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;對未來海空作戰的一瞥&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兩艘造型流暢的無人潛航器在閲兵式上首次亮相，示意了中國使用「&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="http://www.hisutton.com/Chinese-XLUUV-AJX002-202508.html"&gt;巨型無人水下載具&lt;/a&gt;」在海下與美國展開競爭的雄心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中一艘是 20 米長的魚雷形潛艇，船體外表光滑；另一艘配備了可用於通信的小型桅杆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/03/multimedia/c04china-parade-weapons-05/c04china-parade-weapons-05-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;水下無人機&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公眾對中國的新型無人潛航器知之甚少，也不清楚它們與&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.naval-technology.com/projects/orca-xluuv/"&gt;美國&lt;/a&gt;、&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="http://www.hisutton.com/Russia-Sarma-D-AUV.html"&gt;俄羅斯&lt;/a&gt;，以及其他擁有強大海軍的國家正在研發的類似潛航器相比能力如何。令人矚目的是中國正在研發的無人潛航器數量之多，已從澳大利亞海軍反潛戰部門退役的軍官&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://nsc.anu.edu.au/people/jennifer-parker"&gt;詹妮弗·帕克&lt;/a&gt;説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「型號之多表明，中國在這方面可能比其他國家更先進」，帕克説，她現在是澳大利亞國立大學國家安全學院的專家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帕克指出，從閲兵式上展示的 AJX002 型號的特徵來看，中國可能也在考慮為某些型號的潛航器配備武器。「考慮到它沒有桅杆，而且尺寸龐大，看起來它是配備了武器的」，她説。「可能是某種自航水雷或類似魚雷的武器。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;噴氣式戰鬥機、轟炸機和其他空軍飛機也在空中呼嘯而過，地面上的卡車運載着外形類似小型戰鬥機的大型無人機。這表明在未來戰爭中，中國計劃把有人駕駛的飛機與無人機搭配起來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/03/multimedia/c04china-parade-weapons-06/c04china-parade-weapons-06-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;無人機&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國和其他大國都在押注人工智能，它將使有人駕駛的飛機與被稱為「忠誠僚機」的無人機並肩飛行成為可能，這種僚機也許能幫助監視和攻擊敵機，防止導彈擊中有人駕駛的戰鬥機。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;閲兵式上展示的大型無人機和無人駕駛飛機的數量表明，中國正大力發展這一新領域，在德國研究中國軍事航空的專家&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://x.com/rupprechtdeino?lang=en"&gt;安德烈亞斯·魯普雷希特&lt;/a&gt;説。「中國在許多技術領域處於快車道上，有時與領先國家並駕齊驅，甚至超過了它們」，他説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，閲兵式上並沒有展示任何無人駕駛飛機的飛行。它們可能仍在研發中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;擴大核武&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;閲兵式上最受關注的武器之一是中國的核力量。其中包括從天安門廣場上隆隆駛過的標有「東風-31BJ」字樣的導彈，暗示着中國計劃擴大能達到美國本土的洲際核力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡內基國際和平基金會高級研究員、《新核時代》一書的作者&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://carnegieendowment.org/people/ankit-panda?lang=en" title="Link: https://carnegieendowment.org/people/ankit-panda?lang=en"&gt;安基特·潘達&lt;/a&gt;表示，該導彈標的型號表明，它可能是中國的公路機動型東風-31 洲際核導彈的一個版本，適用於井基發射。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/03/multimedia/c04china-parade-weapons-07/c04china-parade-weapons-07-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;新核導彈&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國在閲兵式上展示了可由潛艇和飛機攜帶的核導彈，但它從未公開説明其核武器的數量。&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://fas.org/publication/nuclear-notebook-china-2025/"&gt;美國科學家聯合會&lt;/a&gt;的估計是，中國擁有約 600 枚核彈頭。此外，中國還對可搭載核彈頭的導彈、潛艇和轟炸機進行了升級換代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年來，中國在北部沙漠地區建造了三個導彈發射井場。這次閲兵式上亮相的東風-31BJ 導彈似乎印證了&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.govinfo.gov/content/pkg/CHRG-117shrg59798/html/CHRG-117shrg59798.htm"&gt;美國軍方的評估&lt;/a&gt;，即該導彈可能部署在三個井場約 320 個發射井中的一部分，潘達説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國科學家聯合會在最近發佈的一份報告中稱，每個發射井場中約有 10 個發射井可能已經安裝了導彈。但中國政府很少在公開場合提及這些發射井。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「就目前而言，東風-31BJ 導彈在閲兵式上出現，可能是我們距離中國承認新發射井存在最近的一次」，潘達説。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Amy Chang Chien 自台北對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/interactive/2025/09/03/world/asia/china-military-parade-weapons.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 03:07:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重慶反共標語事件：一場監控「天網」下的抗議與行為藝術</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/china/20250903/china-chongqing-protest/</link>
      <description>&lt;address&gt;袁莉&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-09-03 04:55:04" datetime="2025-09-03 04:55:04"&gt;2025 年 9 月 3 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/02/video/02vid-China-protest-cover/02vid-China-protest-cover-master1050.png" width="1050" height="696"&gt;&lt;figcaption&gt;出現在重慶一棟建築上的巨大投影，顯示的是要求結束共產黨統治的標語。 &lt;cite&gt;Qi Hong&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在中國舉行盛大閲兵前夕，一名活動人士在一個人口 3000 萬的城市進行了一場兼具抗議與行為藝術的活動，證明瞭即使在世界上監控最嚴密的國家之一，反抗依然可以出現並得以存續。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上週五晚上 10 點，重慶一棟建築上的巨大投影點亮了夜空，顯示着要求結束共產黨統治的標語。其中一條寫着「沒有共產黨才有新中國。」另一條宣稱：「不要謊言要真相，不要奴役要自由。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方花了 50 分鐘才找到投影來源——附近的一家酒店——並將其關閉。在中國，此類抗議通常到此為止。但這次並非如此。幾個小時後，這名活動人士發佈了一段視頻，顯示五名警察進入酒店房間，衝到窗前，發現投影儀藏在半掩的窗簾後面。四名警察忙着關閉設備時，另一名警察驚訝地指着對準他們的監控攝像頭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;茶几上有一封寫給警方的&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://x.com/whyyoutouzhele/status/1961586339280740651"&gt;手書&lt;/a&gt;：「也許你現在是受益人，但在這片土地上有一天你一定是受害者。」這名活動人士將這封信發到了網上。「請在能力範圍內善待他人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二天，策劃此事件的戚洪發佈了一張監控畫面，顯示警察在他家的村屋門前盤問他年老體弱、佝僂的母親。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這一行為既是抗議，也是表演，並被實時記錄了下來。通過投影和攝像頭進行的抗議將凝視的目光調轉，使國家成為了被審視的對象。這些視覺資料組合在一起，宛如嘲弄共產黨安全機構的行為藝術。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當警察到達時，戚洪已於九天前帶着妻子和女兒離開了中國。他在英國遠程開啓了投影，並記錄下警方的反應。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;技術強化了中國政府控制人民的能力。戚洪展示了同樣的工具也能實現抵抗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「戚洪智勝警方，巧妙地規避了國家機器——他們對此束手無策」，運營着 X 平台上可能最具影響力的中文&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://x.com/whyyoutouzhele"&gt;賬號&lt;/a&gt;，並經常發佈抗議視頻的&lt;a href="https://cn.nytimes.com/china/20231212/china-teacher-li-ying/"&gt;李穎&lt;/a&gt;表示，「簡直太酷了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李穎稱此舉是對當局的「沉重打擊」——為保障週三閲兵前不出事，當局投入了巨大資源維穩。「他的行動表明，中共的控制並非天衣無縫。我們並非什麼都做不了」，他説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通過李穎和其他人的社交媒體賬號傳播的這些視頻獲得了規模異常龐大的受眾。其中一條關於這次投影標語的&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://x.com/whyyoutouzhele/status/1961459295813312811"&gt;帖子&lt;/a&gt;在四天內獲得了超過 1800 萬次的觀看數量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戚洪説，他從未想過自己的行為是藝術，甚至是勇敢行為。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我唯一的意圖是表達自己」，他在首次接受媒體採訪時告訴我。「黨安裝監控攝像頭來監視我們。我想我也可以用同樣的方法來監視他們。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;許多網民稱他為英雄並表達感謝。一些評論者説，戚洪在運用科技手段的獨創性啓發了他們。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戚洪的做法也並非獨創。和其他抗議者一樣，他受到&lt;a href="https://www.nytimes.com/2022/12/07/briefing/china-protest-peng-lifa.html"&gt;彭立發&lt;/a&gt;的啓發。2022 年 10 月，彭立發在北京一座繁忙的立交橋上拉起橫幅，呼籲中國最高領導人習近平下台。他很快被警方逮捕，此後音訊全無。很快他就被冠以「橋人」的稱號，這是對 1989 年天安門抗議中「&lt;a href="https://cn.nytimes.com/china/20190604/tiananmen-tank-man/"&gt;坦克人&lt;/a&gt;」的呼應。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對中國政府來説，模仿效應或許才是最讓其頭痛之處。中國經濟正經歷長達數年的放緩，許多大學畢業生、農民工和專業人士都在為找工作發愁。博主李穎表示，今年向他發送抗議視頻的人比前兩年多得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戚洪堅稱自己並不勇敢。他輕聲細語地説，他覺得有必要分享自己的想法，並敦促更多中國人看清他所説的共產黨統治的殘酷和荒謬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戚洪 1982 年出生於重慶附近的一個山村，在貧困中長大。16 歲時，他輟學加入了湧向中國繁榮城市尋找工作的農民工大軍。但他説，由於當時沒有所需的暫住證，他曾在廣東和北京多次遭警察拘留、毆打，其中一次長達 20 多天。他説，這段經歷讓他下定決心不惜一切代價避開當局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他先後在工廠、環衞和銷售等行業工作。2006 年，他開始在淘寶上銷售廉價商品，命運由此出現轉機。幾年的時間，他結婚並在北京買下了一套不大的公寓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在 2013 年，由於心緒不安並受到佛教吸引，他關閉了網店，帶着家人搬到北京郊外的一個村莊，經營一個小快遞代收點。到 2021 年，隨着大女兒即將進入初中，一家人回到了重慶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/01/video/01photo-newworld/01photo-newworld-master1050.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Qi Hong&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;在那裏，戚洪做了一名電工，政治意識也日益增強。他對女兒教科書中的宣傳、政府煽動民族主義和壓制言論自由感到憤怒。「我對政府不滿，但不敢説出來」，他説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他轉而從閲讀中尋找答案。他讀了《1984》、《動物農場》和《美麗新世界》。「讓我恐懼的是，他們至今仍用同樣的方式統治我們」，他説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在微信的發帖變得更加尖鋭。在 2022 年天安門大屠殺 33 週年之際，他寫道：「追求光明是每個有思想的人都應該努力去做的事情。智慧之光，文明之光，人性之光，民主之光。」他對 2024 年的新年願望很簡單：「願每個人都免於恐懼。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 5 月，他發了一條自己以為一定會導致微信號被封的帖子：「我們要民主，不要獨裁！」然而什麼也沒發生。但對他來説，這些話是一個轉折點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到 7 月，隨着習近平計劃閲兵的消息傳出，戚洪決定，是時候行動了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他考察了多個地點，最後選擇了重慶大學區的一個繁華地段。8 月 10 日，他入住一家酒店，用了 10 天時間在附近的一棟高樓上練習激光投影，並準備好要投射到夜空中的標語。為了測試，他先投射了「身體健康」「開心快樂」之類的無害詞句。然後，他帶着家人離開了中國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 29 日，他遠程開啓了投影儀。他將標語和警察搜查的視頻剪輯在一起，分享給李穎等有影響力的網絡人士，隨後看到它們在互聯網上迅速傳播開來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府進行了反擊。警方拘留了他的一個兄弟和一位朋友，並在他母親家門外審問她。除了妻女，他沒有把計劃告訴任何人。重慶警方沒有回應我的置評請求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戚洪説，網絡上的反應讓他感到震驚，他也不確定未來會發生什麼。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/li-yuan"&gt;袁莉&lt;/a&gt;為《紐約時報》撰寫「新新世界」專欄，專注中國及亞洲科技、商業和政治交叉議題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/09/02/business/china-chongqing-protest.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 09:07:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國「九三」閲兵現場</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/china/20250903/china-military-parade/</link>
      <description>&lt;address&gt;《紐約時報》&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-09-03 01:55:14" datetime="2025-09-03 01:55:14"&gt;2025 年 9 月 3 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;週三，北京變成了近年來最盛大的中國閲兵式的舞台，此次閲兵是紀念第二次世界大戰結束 80 週年。中國藉此盛事高調宣揚民族主義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這場精心編排的盛典中，戰機在空中呼嘯而過，坦克行駛在長安街上，數以千計的士兵以整齊劃一的步伐走過天安門廣場。以下是閲兵式的幾個瞬間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/03/multimedia/03int-china-parade-photos-02-zhgf/03int-china-parade-photos-02-zhgf-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt; &lt;cite&gt;Andy Wong/Associated Press&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國國家主席習近平乘車檢閲部隊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/03/multimedia/03int-china-parade-photos-03-zhgf/03int-china-parade-photos-03-zhgf-master1050.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/small&gt;&lt;p&gt;合唱團與軍樂隊表演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/03/multimedia/03int-china-parade-photos-04-zhgf/03int-china-parade-photos-04-zhgf-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt; &lt;cite&gt;Greg Baker/Agence France-Presse — Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一架無人機。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/03/multimedia/03int-china-parade-photos-05-zhgf/03int-china-parade-photos-05-zhgf-master1050.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/small&gt;&lt;p&gt;編隊飛行的軍用飛機。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/03/multimedia/03int-china-parade-photos-06-zhgf/03int-china-parade-photos-06-zhgf-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt; &lt;cite&gt;Pedro Pardo/Agence France-Presse — Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;閲兵式上持旗的士兵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/03/multimedia/03int-china-parade-photos-07-zhgf/03int-china-parade-photos-07-zhgf-master1050.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/small&gt;&lt;p&gt;參加閲兵式的退伍軍人制服上的勳章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/03/multimedia/03int-china-parade-photos-08-zhgf/03int-china-parade-photos-08-zhgf-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt; &lt;cite&gt;Tingshu Wang/Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大屏幕上的習近平與俄羅斯總統普京、朝鮮領導人金正恩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/03/multimedia/03int-china-parade-photos-09-zhgf/03int-china-parade-photos-09-zhgf-master1050.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/small&gt;&lt;p&gt;士兵列隊行進。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/09/03/multimedia/03int-china-parade-photos-11-zhgf/03int-china-parade-photos-11-zhgf-master1050.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Lintao Zhang/Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;閲兵結束時放飛的氣球與和平鴿。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/09/03/world/asia/china-military-parade.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 06:07:01 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
