<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Nytimes - 繁體中文（台灣）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://nytimes.com</link>
    <item>
      <title>Lyft 與百度合作，將在歐洲市場部署中國無人駕駛汽車</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250805/lyft-baidu-driverless-cars-europe/</link>
      <description>&lt;address&gt;KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-05 10:23:10" datetime="2025-08-05 10:23:10"&gt;2025 年 8 月 5 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/04/multimedia/04Biz-Baidu-Europe-01-vfzg/04Biz-Baidu-Europe-01-vfzg-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;行駛在武漢街頭的一輛百度無人駕駛出租車，攝於去年。 &lt;cite&gt;Qilai Shen for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;中國的汽車製造商正聯手軟件公司，&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://investor.lyft.com/news-and-events/news/news-details/2025/Lyft-Partners-with-Baidu-to-Deploy-Autonomous-Rides-Across-Europe/default.aspx" title="Link: https://investor.lyft.com/news-and-events/news/news-details/2025/Lyft-Partners-with-Baidu-to-Deploy-Autonomous-Rides-Across-Europe/default.aspx"&gt;推動其無人駕駛汽車進軍全球市場&lt;/a&gt;。在西方製造商尚未形成競爭態勢之際，中國的自動駕駛汽車已準備好在這個不斷增長的市場中佔據重要份額。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管歐盟去年對中國電動汽車加徵了關稅，且歐洲對依賴中國供應商可能帶來的安全問題存在一些擔憂，但它的自動駕駛產業仍在擴張中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國最大的軟件公司之一百度週一表示，將為美國網約車服務公司 Lyft 提供由中國江鈴汽車組裝的自動駕駛汽車。兩家公司稱，Lyft 計劃在獲得監管批准後，於明年在德國和英國開始運營這些車輛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此三個月前，優步與中國自動駕駛公司 Momenta 宣佈，計劃明年初在歐洲某個未指明的城市推出自動駕駛汽車服務。Momenta 即將為中國智己汽車提供輔助駕駛技術，用於其在英國銷售的汽車。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然 Momenta 尚未明確優步將使用的車型，但已暗示會選擇一款中國車型。Momenta 歐洲區董事長格哈德·斯泰格表示，在中國，「發展的速度和大規模交付的壓力推動着企業快速改進」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中國電動汽車行業爭奪全球領導地位的過程中，由國家主導的銀行體系一直以低利率向該行業提供貸款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/04/multimedia/04Biz-Baidu-Europe-02-vfzg/04Biz-Baidu-Europe-02-vfzg-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;南昌江鈴汽車工廠的一名工人正在電動汽車裝配線上工作。該工廠將為百度和 Lyft 生產 RT6 車型，供其在歐洲使用。攝於去年。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國的無人駕駛汽車也開始進入其他市場。百度和 Uber 上月宣佈，今年將在除中國以外的亞洲地區和中東推出其自動駕駛汽車服務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國的汽車製造商尚未嘗試在美國推出無人駕駛汽車。部分原因是擔心人身傷害訴訟的高昂成本，以及去年對從中國進口的電動汽車徵收的 100% 關稅。此外，美國以安全為由，在 1 月嚴格限制了中國輔助駕駛系統的使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些汽車在導航時會使用攝像頭每秒拍攝數十張道路及路邊區域的高分辨率圖像。汽車製造商和軟件公司表示，這些照片中的信息很少會被上傳或存儲。但數據收集引發了美國政策制定者和企業的擔憂。中國對駕駛相關數據同樣實施嚴格管控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特斯拉首席執行官埃隆·馬斯克 6 月開始在得克薩斯州奧斯汀推出無人駕駛汽車。Waymo（前身為谷歌自動駕駛汽車項目）在奧斯汀以及洛杉磯、舊金山、菲尼克斯和亞特蘭大也有無人駕駛汽車在運營。在歐洲，大眾表示正在研發電動 ID. Buzz 小型貨車的無人駕駛版本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但中國以外的汽車製造商在所謂「機器人出租車」所需的雷達、攝像頭和其他技術方面面臨着高昂的成本。電動汽車本身的價格也更高。不含自動駕駛設備的 ID. Buzz 零售價為 6.2 萬至 7.2 萬美元，而體積稍小一些的江鈴 RT6 售價不到 3 萬美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國已有十幾個城市開展了無人駕駛汽車試驗，至少有 19 家車企參與其中。去年，百度將其在中國中部城市武漢的試驗項目打造成了&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20240613/china-driverless-cars/" title="Link: https://cn.nytimes.com/business/20240613/china-driverless-cars/"&gt;全球規模最大&lt;/a&gt;的無人駕駛汽車試驗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/04/multimedia/04Biz-Baidu-Europe-03-vfzg/04Biz-Baidu-Europe-03-vfzg-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;武漢街頭車流中的一輛百度無人駕駛出租車，攝於去年。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國政府對這項技術給予了支持。政府對無人駕駛技術的安全性提出要求，並&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20240614/china-driverless-car-safety/"&gt;通過審查&lt;/a&gt;來壓制網上關於事故及其他安全事件的討論。同時，中國的司法體系也使得消費者很難從汽車製造商那裏獲得高額賠償。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，中國企業正在積累現實世界駕駛數據庫，用於訓練自動駕駛模型。Momenta 和百度均在中國訓練其無人駕駛汽車系統。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美國，人身傷害律師已開始關注這個行業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週五，佛羅裏達州的一個陪審團裁定，特斯拉自動駕駛軟件的缺陷對 2019 年的一起車禍&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/08/01/business/tesla-autopilot-federal-trial-verdict.html"&gt;負有三分之一的責任&lt;/a&gt;。這起車禍導致一名 22 歲女性死亡，其男友受重傷。如果上訴後維持原判，特斯拉需向該女子的父母及其男友支付高達 2.43 億美元的懲罰性賠償和補償性賠償。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;無人駕駛技術在電動車上的表現優於燃油車。這是因為電動車的計算機系統能夠極快地調節傳至車輪的動力。中國是全球主要的電動汽車生產國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;將機器人出租車服務擴展到新的城市並非易事，更不用説新的國家。雖然這些車輛都沒有司機，但通常每數輛汽車就需要一名操作員來處理突發問題並解答用戶疑問。而且這些車輛往往需要針對每個城市特有的交通狀況進行專門編程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管如此，Lyft 和百度表示，他們計劃「在未來數年將車隊規模擴至數千輛，覆蓋歐洲多國」。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Li You 對本文有研究貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher"&gt;Keith Bradsher&lt;/a&gt;是《紐約時報》北京分社社長，此前曾任上海分社社長、香港分社社長、底特律分社社長，以及華盛頓記者。他在新冠疫情期間常駐中國進行報道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/04/business/lyft-baidu-driverless-cars-europe.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 02:37:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>馬來西亞的警鐘：當特朗普瞄準轉口貿易，中國工廠撤離</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250805/malaysia-solar-china/</link>
      <description>&lt;address&gt;艾莎, ZUNAIRA SAIEED&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-05 08:52:45" datetime="2025-08-05 08:52:45"&gt;2025 年 8 月 5 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/01/multimedia/BIZ-MALAYSIA-SOLAR1-cfmq/BIZ-MALAYSIA-SOLAR1-cfmq-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;吉隆坡。馬來西亞曾在過去十年裏變成了全球最大的太陽能電池板生產國之一，但如今只剩下兩家太陽能電池板製造商。 &lt;cite&gt;Amrita Chandradas for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;這在東南亞已成為一種常見戰略。覬覦美國市場卻受制於關稅的中國企業採取迂迴戰術。它們&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20250512/trump-tariffs-vietnam-china/"&gt;湧入&lt;/a&gt;某個東南亞國家&lt;a href="https://cn.nytimes.com/business/20250526/vietnam-china-transshipment/"&gt;開工廠&lt;/a&gt;，填補供應鏈。它們投資數十億美元，創造就業和商機。當地經濟因此而繁榮起來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普總統想要切斷這種貿易。上週五，他宣佈對所有經第三國轉運美國的商品加徵新關稅，全球稅率為 40%。這些關稅的目的是切斷轉口貿易，美國政府稱這讓中國製造的商品得以規避懲罰性關稅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這項政策對東南亞地區造成巨大沖擊，因為中國的投資已幫助其較貧窮的鄰國實現了經濟更快增長。打擊轉口貿易將打擊這些國家的經濟，也使東南亞的供應鏈變得更加複雜，因為該地區嚴重依賴中國的原材料和零部件。從越南到柬埔寨再到印度尼西亞，官員和企業高管們正在緊急評估這個新關稅的後果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新關稅給一些國家帶來了難題，這些國家一直使用中國的零部件來生產它們最終銷往美國的商品。特朗普政府尚未詳細説明將如何執行這項新的轉運關稅——難道是打算對所有此類產品都徵稅嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一個國家為其他國家接下來該如何應對提供了可借鑑的案例，那就是馬來西亞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬來西亞已在過去十年裏成為全球最大的太陽能電池板生產國之一。十家公司（其中大部分是中國公司）給馬來西亞各地的工廠投入了 150 億美元，創造了數萬個就業崗位。後來，美國在拜登總統執政期間對來自馬來西亞的太陽能設備徵收了高達 250% 的關稅。該國如今只剩下兩家太陽能電池板製造商，其中一家已停止了大部分生產。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種大起大落已給馬來西亞敲響了警鐘，這個擁有 3500 多萬人口的國家正在重新思考如何推動本國未來的經濟增長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們正努力將自身定位為技術創造者，而非單純的投資接受者」，馬來西亞投資、貿易及工業部副部長劉鎮東説。「不僅把自己的當作一個生產基地，也是一個擁有龐大中產階級的消費市場。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一直在努力與美國達成貿易協議的馬來西亞官員曾説，願與特朗普政府合作，制止企業將中國商品偽造成本國產品。但他們上週五得知，美國將對馬來西亞的商品徵收 19% 的關稅。對任何被認定原產於中國的商品追加 40% 的額外關稅。新規將於本週生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/01/multimedia/BIZ-Malaysia-Solar3-fwlg/BIZ-Malaysia-Solar3-fwlg-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;馬來西亞未來五年的目標是，全國一半的能源消耗來自太陽能等清潔能源。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬來西亞發現自己正被夾在美中之間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬來西亞相信中國的太陽能企業能在本國提高可再生能源使用的努力中發揮重要作用。馬來西亞的目標是在未來五年內，讓一半的能源消耗來自太陽能等清潔能源。無法再出口到美國的太陽能設備已將倉庫堆滿，政府想讓企業將這些設備賣給本國的太陽能發電廠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬來西亞面臨的一個挑戰是，它仍需要中國的太陽能產業。該國本土使用的太陽能電池板中，逾 75% 從中國進口——因北京推行鼓勵出口的扶持政策，使得中國產品價格更低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從長遠來看，馬來西亞想讓中國公司重啓它們在該國的閒置工廠，為國內市場生產太陽能電池板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普首個總統任期內正式打響的中美貿易戰中，東南亞承受的衝擊遠超其他地區。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨着中國企業和全球跨國公司紛紛將工廠遷出中國，以規避特朗普第一任期的關稅，東南亞國家曾從中受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對馬來西亞來説，眼下的目標是減輕世界兩大經濟體之間的貿易戰給本國帶來的連帶損害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我不希望看到我們不得不在美國和中國之間做出選擇」，劉鎮東説，並補充道，「我想看到我們增強自身能力。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這兩個超級大國對馬來西亞有很大的影響。美國的科技企業英偉達、英特爾以及德州儀器都在當地建立了大型的半導體生產基地，把馬來西亞視為規避在華業務風險的理想地點。美國馬來西亞商會首席執行官西沃恩·達斯指出，50 年來，已有 600 多家美國公司在馬來西亞投資。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與此同時，中國投資塑造了馬來西亞的製造業格局，它在過去十年間一直是馬來西亞外資的最大來源國之一。馬來西亞智庫社會經濟研究中心的執行董事李興裕説，馬來西亞從中國進口的商品總額已在過去十年差不多翻了一番。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國太陽能企業於大約十年前開始在馬來西亞投資建廠。這些工廠生產的所有產品都出口到了美國和歐洲等其他主要市場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們知道，我們無法與中國公司長期競爭」，馬來西亞太陽能資源公司的首席執行官麗莎·王（音）説。這家太陽能公司已在 2013 年關閉了太陽能電池板生產設施。因為公司在運營了六年後發現，它在價格和產能上都比不過中國企業。如今，這家公司已將重點轉移到建設太陽能發電場上，它從中國進口太陽能電池板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府對在馬來西亞、柬埔寨、越南和泰國運營的中國太陽能企業不公平的做法展開調查後，中企開始放慢它們在東南亞的部分業務。該調查導致在這些國家運營的數家中國太陽能企業被課以重稅，並促使它們中的大多數放棄了在馬來西亞的工廠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/01/multimedia/BIZ-MALAYSIA-SOLAR2-zkbc/BIZ-MALAYSIA-SOLAR2-zkbc-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;隆基綠能在馬來西亞雪蘭莪州的光伏組件廠。拜登政府的一項調查導致美國對許多在馬來西亞運營的中國公司徵收高額關稅後，仍在馬來西亞生產太陽能電池板的中國公司只剩下隆基綠能一家。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唯一一家仍在馬來西亞生產太陽能電池板的中企是行業巨頭隆基綠能。它在吉隆坡郊區建的第三家馬來西亞工廠 2023 年開工，該公司當時曾表示這家工廠投產是「隆基綠能國際化佈局的重要里程碑」。公司高管誇口説已為當地創造了 900 個工作崗位，並許願説，未來的工作崗位增加到逾 2000 個。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隆基綠能非但沒有擴產，反而關閉了該工廠的幾條生產線。如今，這家隆基工廠的大部分空間處於閒置狀態。在上個月的一個工作日，停車場上空着一大半停車位。隆基綠能拒絕就本文置評。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據馬來西亞光伏和可持續能源行業協會會長賈斯汀·沈（音）表示，隆基綠能已與馬來西亞官員見面，商討如何為當地供應鏈提供更多支持。他正敦促政府藉助隆基等中企的技術經驗，重建本土太陽能電池板產業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「當所有中國公司最初來到這裏時，本地市場幾乎沒有產能，也缺乏發展興趣」，沈先生説。「後來它們都倒閉或離開了，因為美國和歐洲的關稅讓它們受到了打擊。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬來西亞太陽能資源公司的王女士説，不排除她的公司重返太陽能電池板製造業的可能性，尤其是在中國政府宣佈了減少為企業提供補貼的計劃後。儘管如此，她仍有些猶豫，理由是中國企業的激烈競爭力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我對我們的未來感到擔憂，也有些不安」，她説。「許多中國人正在移民馬來西亞，他們比我們中的許多人都更勤奮。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;艾莎 (&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/alexandra-stevenson"&gt;Alexandra Stevenson&lt;/a&gt;) 是《紐約時報》上海分社社長，報道中國經濟和社會新聞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/04/business/malaysia-solar-china.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 01:07:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄國利用孤兒領養政策要挾愛爾蘭</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/world/20130426/c26russia/</link>
      <description>&lt;address&gt;ANDREW E. KRAMER&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-04 05:36:12" datetime="2025-08-04 05:36:12"&gt;2013 年 4 月 26 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;莫斯科——俄羅斯政府致函愛爾蘭議會 (Ireland’s Parliament) 警告説，如果愛爾蘭議會的一個委員會通過一項批評俄羅斯人權狀況的決議，該國就會停止跨境收養協議談判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該信函所發出的信號是，俄羅斯會利用收養政策，阻止除美國之外的其他西方國家批評俄羅斯踐踏人權。去年年末，一項有關美國的收養禁令已經生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國國會 (The United States Congress) 通過了《馬格尼茨基法案》(Magnitsky Act)，對於涉嫌與律師謝爾蓋·馬格尼茨基 (Sergei Magnitsky) 獄中死亡案有關的俄羅斯官員，及其他涉嫌腐敗及侵犯人權的官員，禁止其進入美國，並下令沒收他們在美國的財產。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為回應，俄羅斯議會通過了《季馬·雅科夫列夫法案》(Dima Yakovlev Law)，禁止美國人領養俄羅斯孤兒。該法案得名於一名俄羅斯幼兒。該幼兒被其美國養父留在一輛氣溫很高的車裏，然後死去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這封寫給愛爾蘭立法者的信意味着，俄羅斯仍會繼續該策略，儘管有人批評俄羅斯在損害該國孤兒的利益，而且擊碎了國外那些希望領養孩子的家長的願望，而作為充滿強烈情緒，有着很大決心的選民，那些家長對民選官員很有影響力。但是，自從冷戰結束後，克里姆林宮的外交政策影響力大幅縮小，現在已沒有太多其他具有影響力的手段可用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該信函於上月發出。在信中，俄羅斯駐愛爾蘭大使馬克西姆·佩什科夫 (Maksim Peshkov) 稱，由於被領養的俄羅斯孤兒受到虐待，所以説禁止美國人領養是正確的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他寫道，「俄羅斯有着充分論據，而且反覆公開聲明過。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;愛爾蘭議會的外事及貿易聯合委員會 (Joint Committee on Foreign Affairs and Trade) 一直在考慮效仿其他的歐洲國家議會，通過一項有關馬格尼茨基案的決議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄羅斯大使寫給該委員會的信稱，這種決議，「會對俄羅斯及愛爾蘭的收養協議談判產生負面影響。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該警告似乎有效，至少使得立法者暫停了行動。週四，在一次電話採訪中，外事委員會 (foreign affairs committee) 主席帕特·布林 (Pat Breen) 説，他收到了一個組織表示擔憂的多封來信。該組織代表的是那些希望領養俄羅斯孤兒的選民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管布林稱，他不會在人權問題上動搖，但該委員會的一位副主席伯納德·德坎 (Bernard Durkan) 提議用另一項決議作為替代，該項決議會對馬格尼茨基案表示關注，但不建議禁發籤證或沒收資產。布林稱，在下週三的聽證會上，委員會將考慮在決議中使用折中的表述。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;翻譯：梁英&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 10:07:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>穆爾西對以色列來説意味着什麼？</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/opinion/20120707/c07friedman/</link>
      <description>&lt;address&gt;託馬斯·弗裏德曼&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-04 05:47:55" datetime="2025-08-04 05:47:55"&gt;2012 年 7 月 7 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;穆斯林兄弟會 (Muslim Brotherhood) 的候選人穆罕默德·穆爾西 (Mohamed Morsi) 當選埃及總統，這是否意味着以色列與埃及之間的戴維營 (Camp David) 和平協議即將終結？倒不一定。事實是，這可能成為以色列和埃及人民之間達成真正和平的開端，以取代現有的以色列與埃及「法老」一人達成的、正式卻充滿敵意的和平。但是，想要做到這一點，雙方都必須轉變根深蒂固的行為方式，而且要快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，讓我們摒棄一些無稽之談。以色列的本雅明·內塔尼亞胡 (Benjamin Netanyahu) 政府以及一些右翼分析人士反覆唸叨的是：「我們早就告訴過你們了。」他們指的是，奧巴馬總統彷彿本可插手「拯救」埃及總統胡斯尼·穆巴拉克 (Hosni Mubarak)，但是奧巴馬太天真了，不願這麼做，結果卻無可避免地導致了穆斯林兄弟會的上台。不好意思，天真的是以下想法。難道只因為對以色列來説，比起與 8000 萬埃及人打交道，與單個的獨裁者穆巴拉克達成和平協議更加便捷，因而這樣該獨裁者或別的什麼將軍就將會或應該永遠執掌埃及。到底是誰天真呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我真心理解以色列人看到鄰國內亂時的焦慮情緒。但是，對一個把以解放為主題的故事《出埃及記》 作為自身核心理念的民族而言，對於這些一直辯稱只有阿拉伯人獲得民主之後和平才會到來的人們而言，他們卻不相信埃及人民有一天也會對解放的故事表示認同，而且現在還聲稱阿拉伯人的問題是他們正走向民主，這還是相當令人震驚的。當然，以色列人的想法有其根源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「談到與權力的關係，流亡的猶太人一直更青睞縱向的上層聯盟，而非橫向的羣眾路線」，猶太學者、《新共和》雜誌的文學編輯利昂·維澤爾蒂爾 (Leon Wieseltier) 指出。「他們總是更傾向於與國王或者主教建立關係，這樣就能避免與普通大眾打交道。因為他們內心深處不信任羣眾，當然這樣想也往往是有理由的。作為一個主權國家的以色列，重複了猶太人縱向聯盟的古老傳統，只不過此時的聯盟對象變成了阿拉伯國家。他們認為，只要與穆巴拉克或者約旦國王建立了聯繫，就完全足夠了。但是，縱向聯盟模式只適用於威權政治體制。一旦威權主義瓦解、民主化進程開始，縱向模式就終結了。你進入了一個橫向聯盟的時期，此時，人民的想法將會舉足輕重，而這裏的人民正是普通的阿拉伯民眾。」因此，以色列將必須讓那些街頭的普通人「不僅懼怕以色列，而且還得理解以色列。這樣做並不容易，但也不是全無可能。無論如何，對獨裁者的緬懷都不是一項經過深思熟慮的政策。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不知道目前的巴勒斯坦領導層是否能夠與以色列合作，達成一個安全的、兩國之間的的和平協議。但是我確切地知道，以色列需要更有創意地來嘗試一下這種可能性是否存在。若非如此，替代方案即是巴勒斯坦不建國，而那將意味着以色列作為猶太民主國家的滅亡，同時意味着它與民主埃及之間和平的終結。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼穆爾西的職責又是什麼呢？不要抱有幻想：穆斯林兄弟會的深層核心價值觀反自由、反多元、反女權。兄弟會指望長期佔有權力，並從不是自己發起的革命中謀取好處。我認為這這件事情不太好辦。伊朗的伊斯蘭政權保有石油，能用來化解壓力和矛盾。沙特阿拉伯的伊斯蘭政權也保有石油。但埃及的伊斯蘭政權將沒有石油。倘若沒有旅遊業、外國投資和援助來創造工作崗位、建造學校、營造機會來滿足發起這場革命的年輕人和很多其他被動支持革命的羣眾，埃及將無法生存下去。而且，美國不能、不會、也不應當給予穆斯林兄弟會與穆巴拉克相同的待遇。那就是，只要逮捕和拷打我們美國通緝的聖戰分子，你們埃及政府就能對外與以色列保有「冷和平」，對內無視憲政。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析師侯賽因·伊比什在「現在的黎巴嫩」(Now Lebanon) 網站上撰文指出，如今穆斯林兄弟會掌權了，對埃及國內外的自由派來説，至關重要的一點是：集中精力確保埃及的新憲法建立在以下原則之上，即法律會限制「政府的權力，並保證個人權益、少數族羣權益和婦女權益的牢不可破及不容褻瀆。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這樣穆爾西將面臨巨大的壓力去效仿土耳其，而非塔利班。但他會這麼做嗎？我不知道。儘管如此，他應該明白自己拿了一張王牌，一張以色列將會珍視的牌，即該國與穆斯林兄弟會領導下的埃及達成真正的和平。這將意味着與穆斯林世界的和解，以及衝突的真正終結。當然，這種可能性微乎其微。穆爾西會在提出某些條件後使用這張牌嗎？我還是不知道。但我的確知道，穆巴拉克時代終結了，而且隨着保守的穆斯林兄弟會統治了埃及、保守的宗教民族主義者稱霸以色列政壇，雙方要麼改變各自的行為方式來使得戴維營協議在兩國人民面前具有真正的合法性，要麼就眼見協議逐漸變得難以為繼。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;翻譯：黃錚&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 10:07:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佛教徒的快樂</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/opinion/20120630/c30buddhism/</link>
      <description>&lt;address&gt;傑姆士·阿特拉斯&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-04 05:20:18" datetime="2025-08-04 05:20:18"&gt;2012 年 6 月 30 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;我為什麼會呆在弗蒙特 (Vermont) 北部的一個帳篷裏？更不用説是在佛教冥想中心的樹林裏，還在藉着智能手機的光亮看薩姜·米龐仁波切 (Sakyong Mipham) 的《把思維變成盟友》(「Turning the Mind Into an Ally」)？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你真想要聽為什麼，借用霍爾登·考爾菲爾德 (Holden Caulfield) 的一句話來説我是在度假。或許我更該説，我是在歸隱，撤出曼哈頓瘋狂的生活，希望能找到兩千五百年前悉達多·喬達摩 (Siddhartha Gautama)（釋迦穆尼，譯者注）在印度北部菩提樹下大徹大悟之後，作為佛教傳統基礎的平和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佛祖洞悉的真諦在於：人生充滿着痛苦。痛苦根源於對自我的依戀，這種依戀又跟世界上的萬事萬物聯繫在一起。只有把自己從無窮的慾望統治下解放出來，才能獲得真正的自由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我並非要放棄這個世界或世界上的事物。「我還在期望一些令人興奮的事」，埃德蒙·威爾遜 (Edmund Wilson) 六十過半時在自己日記中坦言：「飲酒、生動的交談、無拘無束的思想交流帶來的愉悅。」我也如此。但是我也需要暫緩這些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不想最後像那對佛教信徒夫妻一樣歸隱到亞利桑那，之後在偏遠的山洞裏一個死亡，另一個嚴重脫水，幾乎喪命。但跟我一樣選擇精神補給的大有人在。到弗蒙特歸隱的活動已經人滿為患，人們只能睡在大殿的蒲團上。（我比較幸運地得到了一個帳篷。）世界宗教和宗教關係教授保羅·D.努姆裏奇 (Paul D. Numrich) 推測目前美國的佛教信徒可能和穆斯林一樣多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;努姆裏奇的説法令人吃驚，但是不管怎樣，一些數據顯示：佛教是美國第四大宗教。轉信佛教的人比轉信摩門教的多。（想一下吧，米特。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多轉信佛教的人都是託馬斯 A.特威德 (Thomas A. Tweed) 在《美國遭遇佛教》(in 「The American Encounter With Buddhism」) 中稱作「牀頭佛教徒」，指的是大多數天主教、猶太教（是的，我知道，「猶太佛教徒」）還有其他宗教轉信佛教的人都在牀頭有一堆佩瑪·肖德龍 (Pema Chödrön) 的書。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼這些新佛教徒都是哪些人？（我敢這樣稱他們嗎？）被佛教強調平息「心猿」理念吸引的疲憊不堪的黑莓手機上癮者？被連傑布·布什 (Jeb Bush) 都認為「衰退」國家財政和民族認同危機困擾的侍僧（不理解原文意思）？紐約客漫畫裏跳出來舉着海報宣傳的末日論者？蕭條時期大家都容易受到集體災難思想的影響，宗教運動就是在這種條件下繁盛起來的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;又或者佛教證明瞭我們當前身心飽受困擾。安德魯·韋爾 (Andrew Weil) 博士的新書《自然的快樂》(「Spontaneous Happiness」) 在佛教行為和「不斷發展的心理健康綜合模式」之間建立聯繫。這種關聯經過充分證明：科學家在威斯康星大學的情感神經科學實驗室裏發現佛教徒冥想的方式可以改變我們大腦的結構。目前無數的臨牀研究認為，人類大腦可以改變我們的生理機能。加州大學洛杉磯分校正念認知研究中心 (Mindful Awareness Research Center) 正在收集一項 「基於正念的認知療法」 領域的數據。這種療法顯示治療方法和中心主任丹尼爾·西格爾博士 (Dr. Daniel Siegel) 稱為「第七感」(mindsight) 之間是正相關關係。他寫到通過形成一種專注於內心世界的能力「我們可以重塑我們的神經通路，刺激對心靈健康來説關鍵的區域生長。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在自己歸隱的四天中感覺到了這點。我們每天都在由穀倉改建的冥想室打坐幾個小時，蜜蜂在裝着窗紗的窗子外嗡嗡作響。 一開始很難集中注意力，每個嘗試過冥想的人都知道：這需要忍耐那些不斷浮現在自我審視的意識裏空洞（經常是無聊的）的各種想法。（佛教徒用「正念」來形容這個過程；有時候覺得更像無念。）但是過一會兒，當銅碗被敲響，我們都陷入寂靜時我發現自己被包了起來，即使只有一小會兒，沉浸在沒有雜唸的平和之中。在這一小會兒的時間裏，我覺得從紐約開車過來的七個小時似乎也值得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;授課期間，經常會講到「感覺」，「愛的仁慈」和「我們作為人善的本性」，期間還伴隨着善意的懷疑。（一次很長的「打坐」之後老師説「現在可以繼續在現實事物中掙紮了。」）但是這也不全是隻關注內心世界。我們也討論一些現實話題。「影響這個世界的是我們不健康的內心。影響到文化、環境和社會」，一位老師提醒我們：「暴力、恐懼、偏見、生態災難、人類所有的痛苦。」他説在西藏，僧侶並沒有完全與他們周圍的生活隔開，而是作為集體的中心。對中國壓迫的反抗也主要來自僧侶，他們遊行，甚至在抗議中犧牲自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西方有佛教傳統（但佛教對我來説是新觀念）。佛教在美國的早期支持者艾倫·金斯伯格 (Allen Ginsberg) 和傑克·凱魯亞克 (Jack Kerouac) 也關注其他人。凱魯亞克崇拜佛祖的《達摩流浪者》(Dharma Bums) 是性解放的先驅（他們的密宗「yabyum」儀式聽起來很有趣）；金斯伯格和安妮·瓦爾德曼 (Anne Waldman) 一起創立了科羅拉多州納洛巴大學的傑克·凱魯亞克虛體詩歌學院，這是美國第一所經認證的佛教學院，在 1968 年全國民主集會上因採取靜坐方式被動抗議而遭到警察鎮壓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讀大衞·L.麥克馬漢 (David L. McMahan) 編輯的散文集《現代世界的佛教》時，我吃驚於作者們那種實用主義的口吻、被麥克馬漢稱之為「全球化、性別問題、和佛教與現代化、科學、通俗文化、國家政治之間的衝突」的成見。他們的目的是要使佛教變得活躍起來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最後一天當我從停車場開車出來時或多或少做好準備去迴歸到所謂的文明世界中。我懷疑自己是否能夠堅持住自己所學到的，甚至懷疑我是否知道學了什麼，再或者我什麼都沒有學到。或許這僅僅是學習接受、學習適度自我轉型的可能性。一個老師曾説：「不要先給自己做好安排，然後再去實施：這兩者是不可分的。」在這個世界要實踐或者「傳遞」改變，我們需要從自我開始，「學會如何擁有一個靈活、成功、有條理、有效率的生活。」這對於只有 4 天的歸隱來説要求有點多，但它至少是個開始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的電話響了。一會兒再查看吧。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;傑姆士&lt;strong&gt;·阿特拉斯&lt;/strong&gt;是《我的中年生活：倖存者的故事》作者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;譯者：張亮亮&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 09:37:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>當美國總統表現得像個五歲小孩，我們該怎麼辦？</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/opinion/20250804/trump-bls-fired-labor-jobs-data/</link>
      <description>&lt;address&gt;GEORGE A. AKERLOF&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-04 03:36:19" datetime="2025-08-04 03:36:19"&gt;2025 年 8 月 4 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/03/multimedia/03akerlof-qckp/03akerlof-qckp-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt; &lt;cite&gt;Nathan Howard/Reuters&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;想象一下，一羣五歲的孩子在玩棋盤遊戲。規則清晰，目標公平，一個孩子逐漸領先——直到另一個孩子突然開始落後。這時麻煩就來了。「他作弊！」落後的孩子大喊。「反正我才是贏家！」他宣稱。然後，順理成章地，他掀翻了棋盤。在幼兒園的衝突解決中，我們知道會有這種行為。我們將其歸因於孩子的成長。我們教育孩子們要有更好的體育精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，當美國總統表現出這種行為時，我們該怎麼辦？週五，&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/08/01/business/economy/trump-bls-firing-jobs-report.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/08/01/business/economy/trump-bls-firing-jobs-report.html"&gt;特朗普總統解僱了勞工統計局局長&lt;/a&gt;——這個國家負責記錄就業、工資和生產力的日常記分員。原因何在？因為&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/08/01/us/politics/jobs-report-us-economy.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/08/01/us/politics/jobs-report-us-economy.html"&gt;數據讓特朗普很沒面子&lt;/a&gt;。這些統計數據讓人難堪。所以總統不只是質疑結果，還解僱了統計官員。這不是治理，這是在掀棋盤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一個多世紀以來，美國經濟數據的可靠性依賴於一個脆弱卻至關重要的原則：獨立性。像勞工統計局、人口普查局和經濟分析局這樣的機構雖隸屬於行政部門，但其使命是為真相服務，而非為行政當局服務。它們的工作是報告事實，而不是白宮希望的事實。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沒錯，從法律上講，總統可以解僱該局局長。這個職位不受法規保護。但是，就像民主制度的許多支柱——新聞自由、公平選舉、公正法庭——保護勞工統計局的不是法律，而是關於政府應如何運作的一套共識。一個基本理念是：總統不操縱數據。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歷任總統都尊重這一界限。該機構在里根的第一個任期裏報告了兩位數的失業率，他沒有解僱其負責人。克林頓、喬治·W·布什和奧巴馬都坦然接受了官方統計數據中的壞消息。特朗普則走了一條不同的路。這不是他第一次與真相發生衝突。他曾質疑失業率數據，還駁斥新冠死亡人數被誇大。因數據與自己的説法不符而解僱勞工統計局局長，這是一種新的越界。這不僅是在攻擊比賽本身，更是在撤掉裁判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這聽起來可能像是內行人才關心的問題，或者説只有勞動經濟學家才看重。但事實並非如此。美國統計數據的可信度是根基所在。它支撐着投資者的信任，指導着財政和貨幣政策，告訴企業何時招聘、何時擴張、何時觀望。當這些數據受到污染或看似不實的時候，連鎖反應是巨大的。市場可能會對數據以及產生這些數據的國家失去信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;誠然，勞工統計局對 5 月和 6 月的報告做了一些追溯性修改，大幅下調了對就業增長的評估。這類修訂是常規操作，因為勞工統計局會納入新數據，即便這次的調整幅度特別大。隨着調查回應率下降，統計工作確實越來越難。但這並非瀆職。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那公民呢？當政府解僱「裁判」時，我們都有理由懷疑：我們到底在玩什麼遊戲？一個明顯的風險是，未來的勞工統計局局長可能會感受到政治壓力，被迫篡改就業報告。更深層的風險是根本上的懷疑，是對制度信念的悄然侵蝕。如果我們連數據都不能相信，那我們還能相信什麼？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多數孩子都會學到，掀翻棋盤不會讓他們成為贏家，只會讓比賽結束。在民主制度中，同樣的道理也成立。我們需要裁判，需要記分員。最重要的是，我們需要領導者能夠明白：公平地輸掉比賽，遠比靠強迫贏得比賽更光榮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為什麼？因為當總統掀翻棋盤時，結束的不只是一場比賽。民主的碎片也會散落一地。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;George A. Akerlof 是諾貝爾經濟學獎獲得者，現任喬治城大學教授。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/03/opinion/trump-bls-fired-labor-jobs-data.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:07:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國限制公職人員出國，幼教、護士也要上交護照</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/china/20250804/china-passports-civil-servants/</link>
      <description>&lt;address&gt;王月眉&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-04 02:05:29" datetime="2025-08-04 02:05:29"&gt;2025 年 8 月 4 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/03/multimedia/03int-china-civil-servants-02-lcpb/03int-china-civil-servants-02-lcpb-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;去年在南京，等待參加公務員考試的人。 &lt;cite&gt;CFOTO/Future Publishing, via Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;蒂娜·劉（音）被中國南方一所公立小學聘為語文教師，合同中包含了關於曠工和工作表現的常見警告條款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;緊接着還有這樣一條：未經學校允許出國旅行，可能會導致解僱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一個教職工羣聊中進一步強調了這一規定。「根據上級部門規定，教師需增強紀律意識」，消息中寫道，「目前不允許任何境外休假。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中國各地，隨着當局正加強對公職人員與外國人接觸的管控，類似的警告正在蔓延。一些&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="http://www.liandu.gov.cn/art/2023/3/10/art_1229425588_2469549.html"&gt;幼兒園&lt;/a&gt;的&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="http://www.linan.gov.cn/art/2023/4/10/art_1413744_59099386.html"&gt;教師&lt;/a&gt;、醫生甚至政府承包商和國有企業員工都被要求上交護照。一些城市規定，退休人員要等兩年才能取回護照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在許多城市，公職人員即使因私人原因出國旅行，也需要獲得批准。以「普通調研、交流和學習」為目的的出國公務旅行已被禁止。而且在大多數省份，有海外留學經歷的人現在已失去擔任某些公職的資格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官員們給出了各種各樣的理由，包括維護國家安全、打擊腐敗和削減開支。但這些限制的範圍迅速擴大，波及到了那些表示自己接觸不到敏感信息或政府資金的員工。《紐約時報》採訪了七位公職人員，其中包括一名小學音樂教師、一名護士和一名文學教授，他們都證實了這些限制的存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/03/multimedia/03int-china-civil-servants-04-lcpb/03int-china-civil-servants-04-lcpb-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;2023 年，中國某小學舉行升旗儀式。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些規定是中央當局為加強所謂政府工作人員政治紀律和思想忠誠而採取的舉措之一。《紐約時報》採訪的兩個人説，他們還被要求向單位披露個人社交媒體賬號。另一個人表示，如果她離開工作所在的城市，必須通知單位。一些地方政府禁止三人以上的公務員聚餐，這一措施是在多起官方宴會上出現酗酒報道後出台的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但當局對海外接觸尤為警惕。中國政府長期以來一直警惕間諜活動的威脅，以及它所稱的試圖煽動不滿情緒的敵對外國勢力。7 月，中國共產黨官方喉舌《人民日報》發表&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="http://theory.people.com.cn/n1/2025/0710/c40531-40518573.html"&gt;文章&lt;/a&gt;稱，民間外交「因黨而立」，應由黨來領導。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其結果是，儘管北京宣稱渴望吸引外國企業和遊客，但卻在阻止本國許多民眾出境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「一方面，你希望外國人來中國。你宣傳中國文化，希望他們能促進經濟發展」，20 多歲的蒂娜·劉説，「但另一方面，為什麼要把我們困在這裏，不讓我們多看看世界呢？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對部分國家工作人員的旅行限制並非新事。自 2003 年起，高級官員或接觸國家機密的人員&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://news.12371.cn/2015/03/12/ARTI1426127231552313.shtml"&gt;必須提前報備&lt;/a&gt;出國旅行情況。他們的名字會被提供給邊境官員，以防止未經授權的出境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在習近平這位中國數十年來最有權勢的領導人的領導下，這些管控已擴大到級別低得多的工作人員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一份地方政府通知顯示，浙江省沿海城市舟山附近六個漁村的全職官員&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="http://www.dinghai.gov.cn/art/2024/8/21/art_1229318254_1663828.html"&gt;被要求&lt;/a&gt;上交證件。在江西省的一個城市，一家公共衞生機構&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="http://wjw.xinyu.gov.cn/wjw/rskj/2023-09/25/content_c54581340e3149c0a2829cb9fbf6b369.shtml"&gt;要求&lt;/a&gt;員工上報 2018 年以來的所有出國旅行情況。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/03/multimedia/03int-china-civil-servants-03-lcpb/03int-china-civil-servants-03-lcpb-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;舟山的一個漁港。該市周邊一些地區的全職村幹部被要求交出護照。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;河北省中部一所小學的音樂教師説，她今年夏天申請去馬來西亞，因為她的姐妹要去那裏留學，但校長拒絕了這一請求。該教師因擔心遭到報復而未透露全名，僅透露自己姓王（音）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙江省一名護士説，她若要出國旅行，需要經過四層審批。儘管一直希望能去越南，但她並沒有申請。同樣為避免報復，她僅透露自己姓朱（音）。她説，這些限制似乎表明，當局擔心即使是普通員工也可能攜帶敏感信息或非法資金出逃——對此她嗤之以鼻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「要是真有什麼祕密，我們這種人會知道嗎？」她説，「我們又有什麼錢可以捲款潛逃呢？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;獲準出國旅行的人有時還被要求保證在國外期間不危害國家安全，不説中國壞話。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;內蒙古工業大學&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://rsch.imut.edu.cn/yscg.htm"&gt;要求&lt;/a&gt;員工在國外未經批准不得接受任何媒體採訪或與任何「外方」會面。若遇到「反華勢力」，需向中國駐外使館報告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若回國後一週內未交回護照，可能會導致五年內被禁止出境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/03/multimedia/03int-china-civil-servants-jfgl/03int-china-civil-servants-jfgl-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中國當局正在加強對國家公務員與外國人接觸的管控。在許多城市，公務員必須將護照交由上級保管。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些限制還逐漸滲透到招聘環節。對於希望進入中國公務員體系的應屆畢業生來説，一些最令人嚮往的職位屬於「選調生」項目。這些從頂尖大學招募的學生會被納入快速晉升至領導崗位的軌道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每個省份自行決定從哪些學校招募選調生，包括南方的廣東省在內的許多省份過去都將海外大學包括在內。今年，廣東省只列出了中國的大學；其他五個地區在過去一年裏也是如此。目前只有上海明確表示，該精英項目接受外國大學的畢業生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;東北的遼寧省更進一步。今年，任何在海外居住超過六個月且「海外經歷和政治表現」難以覈查的人，都被視為不符合資格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各大城市的警察局也實施了類似規定。在上海，即使有配偶或近親移居海外，也可能導致申請人不符合資格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/03/multimedia/03int-china-civil-servants-mjcp/03int-china-civil-servants-mjcp-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;上海，在指揮交通的警察。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港城市大學研究中國公務員制度的&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://liudongshu.com/"&gt;劉冬舒&lt;/a&gt;教授表示，許多限制很可能並非源於中央明確的指令。但隨着中央政府對中層官員的審查加強，這些中層官員或許是在試圖避免任何可能引發麻煩的源頭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「由於中美關係，由於競爭，我認為可以説中國社會總體上對外國變得更加敏感了」，劉冬舒説。他還説，這讓政策制定者覺得「所有與外國有關的事情都存在風險」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京獨立政治分析師吳強（音）表示，中國政府仍希望展現開放的形象，更願意讓其向內收縮的舉措不那麼引人注目。儘管一些地方政府在網上公佈了護照管理規定，但許多受訪者表示他們只是得到了口頭通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些限制的執行力度似乎參差不齊。例如，朱女士説，她所在城市其他醫院的護士仍然持有護照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且，並非只有政府僱員因海外關係受到審查。中國國家安全機構多次警告普通公民出國旅行的危險，或提醒他們留意可能是間諜的外國人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國大型家電製造商格力電器的董事長董明珠&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.scmp.com/news/china/science/article/3307918/why-does-chinas-queen-entrepreneur-dong-mingzhu-shun-jobseekers-educated-overseas"&gt;今年早些時候表示&lt;/a&gt;，她不會聘用海歸人員，因為他們可能是間諜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/03/multimedia/03int-china-civil-servants-01-lcpb/03int-china-civil-servants-01-lcpb-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;3 月，上海一個展位展示了格力電器董事長董明珠的照片。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這一聲明遭到了社交媒體用戶的廣泛批評，他們稱這助長了歧視，會損害中國的全球競爭力。甚至《人民日報》也&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://mp.weixin.qq.com/s/CWSVamaAUyBWKEnf4x5eTg"&gt;發表評論文章&lt;/a&gt;為海外人才辯護。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但香港的劉冬舒表示，雖然普通中國人可能會抱怨對其自由的限制，但政府僱員不太可能進行太多反抗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事實上，《紐約時報》採訪的政府工作人員都表示，不會因為護照被收走而辭職。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙江的護士朱女士説，她每年約 19 萬元的穩定工資——遠高於她所在城市的平均水平——足以抵消被剝奪的「情緒價值」。而且她知道，身邊很多其他員工也處於同樣的情況。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果大家都死，也就沒什麼了，對吧？」她説，「只要不是我一個人這樣就行。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Siyi Zhao 對本文有研究貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王月眉 (&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/vivian-wang"&gt;Vivian Wang&lt;/a&gt;) 是《紐約時報》駐華記者，常駐北京，撰寫關於中國的崛起及雄心如何塑造普通人日常生活的報道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/03/world/asia/china-passports-civil-servants.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 06:37:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普治下，中國「走線客」面臨痛苦抉擇</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/usa/20250804/chinese-stay-flee-united-states-trump/</link>
      <description>&lt;address&gt;ALICIA CHEN&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-04 12:35:26" datetime="2025-08-04 12:35:26"&gt;2025 年 8 月 4 日&lt;/time&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;自 6 月大規模移民抓捕行動席捲洛杉磯以來，46 歲的韓立華（音）大部分時間都足不出戶，他放棄了亞馬遜送貨員的工作，躲在自己的公寓裏不停地刷社交媒體，關注着周圍是否有移民和海關執法局 (ICE) 出沒的消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年，曾負責一份獨立學生報刊並在高中教語文的韓立華逃離中國。他穿越哥倫比亞與巴拿馬邊境危險的達連隘口，於 2023 年初非法越過美國南部邊境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;眼下，隨着特朗普政府展開大規模的移民打擊行動，他跟許多華人移民都感到本就不穩定的新生活籠罩在恐懼之下，這也迫使他們不得不思考一個艱難的問題：在逃離了一個專制政府之後，美國是否真能為他們提供更好的處境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「每個人都很害怕」，韓立華説。「我從沒想過這種事會發生在美國。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.cbp.gov/newsroom/stats/nationwide-encounters" title="Link: https://www.cbp.gov/newsroom/stats/nationwide-encounters"&gt;美國海關與邊境保護局&lt;/a&gt;的數據，自 2023 年 1 月中國在新冠疫情封鎖後重新開放邊境以來，超過 6.3 萬名像韓立華這樣的中國公民逃離，並未經授權穿越美墨邊境，成為繼委內瑞拉、海地和厄瓜多爾移民之後的第四大羣體。然而在特朗普的政策下，南部邊境非法越境人數驟降，6 月逮捕量僅 6000 人次，&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/07/02/us/politics/border-crossings-trump.html?searchResultPosition=4" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/07/02/us/politics/border-crossings-trump.html?searchResultPosition=4"&gt;創數十年未見的低點&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些中國移民中的多數是為了逃避嚴格的審查制度、日益加劇的政治壓迫或者新冠清零政策——該政策時常導致整座城市封鎖數週甚至數月，民眾被困家中難以獲取食物、醫療資源和工作機會。公開反對這些政策的人可能面臨騷擾或拘留。但隨着特朗普政府加大移民執法力度，許多像韓立華這樣的中國移民正面臨從未設想過的抉擇：是留下還是離開？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛杉磯的華人移民律師黃笑生表示，自 5 月特朗普政府設定每天至少逮捕 3000 人的&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/11/us/politics/ice-la-protest-arrests.html"&gt;目標&lt;/a&gt;以來，形勢變得「嚴峻得多」。他説，保釋現在幾乎不可能了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他還説，數十個 ICE 抓人的視頻在中國的社交媒體上傳播，加劇了這個羣體的恐懼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黃笑生説，一些華人移民「正在考慮備選方案」，「他們考慮去加拿大或其他國家，甚至回國。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普政府執政期間，華人移民並非是唯一感到強烈恐懼的羣體。ICE 加大了在全美各地搜捕所有國籍非法移民的行動，在舊金山、紐約和洛杉磯等大城市發起突查。拘捕行動席捲了&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/05/15/dining/ice-restaurants.html"&gt;餐館&lt;/a&gt;、&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/12/nyregion/immigration-courthouse-arrests-trump-deportation.html"&gt;法院&lt;/a&gt;和其他&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/03/02/nyregion/ice-raids-fears-corona-nyc-immigrants.html"&gt;公共場所&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;過去六個月裏，美國政府還將一些非法移民遣送至同意接收他們的第三國，包括&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/03/07/world/americas/panama-migrants-detention-camp-released-trump.html"&gt;巴拿馬&lt;/a&gt;、&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/04/22/world/americas/costa-rica-deported-migrants.html?searchResultPosition=3" title="Link: https://www.nytimes.com/2025/04/22/world/americas/costa-rica-deported-migrants.html?searchResultPosition=3"&gt;哥斯達黎加&lt;/a&gt;和&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/03/31/us/politics/trump-deportations-venezuelans-el-salvador.html"&gt;薩爾瓦多&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;移民律師表示，如果中國移民被美國驅逐出境，可能面臨中國政府的刑事檢控，但那些自願回國的人可能只會被罰款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一年多以前，拜登總統安排了&lt;a href="https://www.nytimes.com/2024/07/03/us/us-china-migrants-deportation-flight.html" title="Link: https://www.nytimes.com/2024/07/03/us/us-china-migrants-deportation-flight.html"&gt;自 2018 年以來&lt;/a&gt;首趟飛往中國的遣返航班。中國通常不接受遣返航班，但它在 6 月再次允許特朗普政府將 122 名中國公民遣返回國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國外交部發言人毛寧在今年 1 月表示：「中國政府堅決反對任何形式的非法移民活動。」中國外交部還稱，已就遣返事宜與美國開展合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，中國社交媒體上的熱議話題包括「該不該回國」以及「誰已回國」等。離開中國的用戶經常討論當初決定的利弊。他們曾經討論過「潤學」（指如何在疫情封鎖期間離開中國）。現在，他們討論「逆向潤學」，或者歸國攻略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;專家指出，儘管網上討論熱烈，但自願回去的人數似乎很少。考慮到中國經濟疲軟、青年失業率飆升，以及持續驅使人們流向海外的令人窒息的審查制度，再加上回國可能面臨的法律後果，專家預測，未來回國人數也不太可能增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/01/multimedia/01trump-news-china-immigrants-lawfirm-mkzh/01trump-news-china-immigrants-lawfirm-mkzh-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;移民律師陳闖創在加州蒙特利公園市的辦公室。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年抵美的徐峯（音）表示，他有兩位朋友已返回中國，但他自己希望留下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;來美后，他輾轉於按摩店、餐館打工，如今在紐約華人聚居區法拉盛一家超市工作。33 歲的徐峯下班後堅持每週上九小時的英語課。他還表示，自己在等待政治庇護期間努力工作、遵紀守法並依法納稅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我相信美國需要我們這樣的勞動力」，他説。但如果逮捕行動繼續針對他這樣的人，「我寧願去其他國家或者回國。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐峯提到的那兩位朋友向《紐約時報》證實他們已返回中國，但回絕了採訪請求。兩人都支付了 1000 元人民幣的罰款，其中一人的護照被沒收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「實際回國的客戶非常少」，洛杉磯的移民律師陳闖創説。「而且他們回國後常常感到後悔。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/01/multimedia/01trump-news-china-immigrants-chen-hjbw/01trump-news-china-immigrants-chen-hjbw-jumbo.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;陳闖創在自己的辦公室裏。 &lt;cite&gt;Gabriela Bhaskar/The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;陳闖創的辦公室位於加州「丁胖子廣場」，是部分穿越美墨邊境的中國無證移民的第一站。他補充説，中國對非法越境的定義寬泛，因此未經授權進入美國可能會面臨刑事指控。他的一位客戶的親屬去年底被遣返回國後獲刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府持續&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://china.usembassy-china.org.cn/dont-risk-your-future-the-united-states-cracks-down-on-illegal-immigration/" title="Link: https://china.usembassy-china.org.cn/dont-risk-your-future-the-united-states-cracks-down-on-illegal-immigration/"&gt;敦促他們回國&lt;/a&gt;，表示「幾乎每天」都有被遣送回國的非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管受到威脅，一些人仍在努力保持希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我無法左右國家政策」，28 歲的沈偉豪説。他説自己在上海蔘加抗議活動被捕後逃離中國。「我只專注於自己能掌控的事。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沈偉豪現居紐約，他已經報名參加飛行訓練，希望有朝一日能當上飛行員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於韓立華來説，回國不是一個可行的選項。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他説，自 2016 年皈依基督教以來，所在教會就持續遭受騷擾、監視，並接到政府終止活動的命令。即使在他出國後，當局仍持續盤問他在國內的父母兄弟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我回不去了」，韓立華説，「如果回去，很可能會被抓進監獄。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/03/us/politics/chinese-stay-flee-united-states-trump.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 05:07:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美台關係緊張中，特朗普或對台灣芯片加徵關稅</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250804/taiwan-tariffs-trump-us-chips/</link>
      <description>&lt;address&gt;MEAGHAN TOBIN, AMY CHANG CHIEN, XINYUN WU&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-04 10:13:24" datetime="2025-08-04 10:13:24"&gt;2025 年 8 月 4 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/01/multimedia/01Biz-Taiwan-Tariffs-pmft/01Biz-Taiwan-Tariffs-pmft-master1050.jpg" width="1050" height="700"&gt;&lt;figcaption&gt;台積電在台南的工廠。半導體是台灣的主要出口產品之一。 &lt;cite&gt;Lam Yik Fei for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;特朗普總統週四宣佈，對台灣出口至美國的商品徵收 20% 的新關稅，此舉正值台北與華盛頓之間的關係已然異常緊張之際。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;數天前，在特朗普政府的要求下，台灣總統&lt;a href="https://cn.nytimes.com/world/20250731/trump-taiwan-china/"&gt;賴清德&lt;/a&gt;取消了原定在前往拉美途中過境紐約和達拉斯的計劃。台灣領導人通常會利用這種過境安排來展示與美國的關係，這樣的舉動總會引發中國的抗議，它聲稱台灣是其領土的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在，台灣官員承認，他們的談判代表在華盛頓進行了數週的談判，但沒有達成像日本和韓國簽署的那種貿易協議。隨着美國權衡對台灣主要出口產品半導體徵收破壞性關稅的可能性，更大的威脅仍在逼近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台灣行政院在週五的一份聲明中表示，潛在的半導體關稅是雙方持續談判的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聲明寫道：「雙方團隊都肯定談判進度持續推進。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上週五，台灣官員淡化了新的關稅稅率，稱雙方只是尚未結束談判。過去兩週，台灣的談判代表一直在華盛頓努力推動協議的達成，這是自特朗普今年 4 月首次宣佈所謂的對等關稅以來，他們第四次訪問華盛頓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據政府數據，自去年年底以來，美國一直是台灣出口產品的最大買家。但在過去 30 年的大部分時間裏，中國才是台灣的最大買家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「美國對台灣經貿發展當然重要」，賴清德在週五的簡報會上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台灣的主要出口產品是芯片及相關製品。台灣企業生產了世界上絕大多數先進的半導體，這種微型計算機芯片是從智能手機到人工智能等各種電子產品的核心部件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半導體通常作為人工智能服務器等電子產品零部件的形式進入美國。專家表示，很難對該行業徵收關稅，因為其供應鏈非常複雜和專業化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行政院表示，無論就半導體特定關稅達成何種決定，台灣都將尋求獲得優惠待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台灣的官員和企業一直在試圖減輕華盛頓關稅威脅的打擊。今年 3 月，台灣表示有興趣從阿拉斯加一個長期停滯的項目購買天然氣。幾周前，全球最大的芯片製造商台積電表示，&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/03/03/technology/tsmc-investment-trump.html"&gt;將在美國投資 1000 億美元&lt;/a&gt;，擴大其在亞利桑那州的業務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在 4 月份宣佈首輪關稅時曾經稱讚台積電的投資。但從那以後，台灣的鄰國日本和韓國同意對美國進行多於台積電數千億美元的投資。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士表示，這可能是正在進行的談判的癥結之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們沒有像日本和韓國那樣承諾大規模投資」，亞太商工總會執行長邱達生表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行政院表示，之所以尚未宣佈任何貿易協議，部分原因是美國方面的時間限制。聲明説，「由於美方與許多國家同時進行談判」，台灣必須在有限時程內進行磋商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普此前曾表示，台灣在半導體製造方面獲得了不公平的優勢，並指責這個依賴美國政治支持來對抗中國主張的國家在自身防務上的投入太少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「談判總是需要雙方互惠互利」，曾任特朗普首個任期內擔任台灣行政院副院長的經濟學家施俊吉表示。「特朗普的談判完全沒有讓步——美國什麼都沒給。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/meaghan-tobin"&gt;Meaghan Tobin&lt;/a&gt;是時報科技記者，常駐台北，報道亞洲地區的商業和科技新聞，重點關注中國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/amy-chang-chien"&gt;Amy Chang Chien&lt;/a&gt;是《紐約時報》記者/研究員，常駐台北，報道台灣和中國新聞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/xinyun-wu"&gt;Xinyun Wu&lt;/a&gt;是《紐約時報》記者/研究員，常駐台北，報道科技、台灣和中國新聞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/01/business/taiwan-tariffs-trump-us-chips.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 02:37:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美國對轉運商品加徵 40% 關稅，中國預計受最大影響</title>
      <link>https://cn.nytimes.com/business/20250804/trump-tariffs-china-transshipment/</link>
      <description>&lt;address&gt;艾莎, KEITH BRADSHER&lt;/address&gt;&lt;time pudate="2025-08-04 08:55:57" datetime="2025-08-04 08:55:57"&gt;2025 年 8 月 4 日&lt;/time&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/01/multimedia/01Biz-Trade-Transshipment-china1-tzjp/01Biz-Trade-Transshipment-china1-tzjp-master1050.jpg" width="1050" height="786"&gt;&lt;figcaption&gt;重慶鐵路集裝箱中心站，它是中國重要的國際貿易樞紐。 &lt;cite&gt;Gilles Sabrié for The New York Times&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;自從特朗普總統在第一個任期內開始提高對中國商品的關稅以來，中國公司競相在東南亞、墨西哥等地設立倉庫和工廠，通過繞道其他國家將商品輸往美國市場避開美國的關稅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在上週四，特朗普將矛頭指向了所有間接進入美國的進口商品，他認為這些商品是導致美國&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/02/05/business/economy/us-trade-deficit-2024-record.html"&gt;1.2 萬億美元貿易赤字&lt;/a&gt;的部分原因。總統將對所謂的轉運商品徵收 40% 的關稅，新規將在一週後生效。一位向記者介紹情況的高級政府官員表示，相關工作正在進行中，未來可能會大幅擴大「間接運輸」的定義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新規適用於來自任何國家的間接運輸貨物，而不僅僅是中國。但中國憑藉其龐大的工廠基礎設施和磅礴的製造業雄心，已成為建立此類全球運輸網絡的主要國家。貿易專家隨即預測，中國將是受影響最大的國家——也是最為不滿的國家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這些貿易條款是明顯意在遏制中國的嘗試——中國會這樣看待它們，這勢必會波及與美國的貿易談判」，曾擔任美國貿易談判代表、現任新加坡智庫尤索夫伊薩東南亞研究院高級研究員的史蒂芬·奧爾森表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在上週四簽署的行政命令創造了一個新的進口類別：通過其他國家轉運的商品，而非直接來自原產國。這類商品將被加徵 40% 的關稅，它是在原本適用於這些商品（若其直接從原產國進口）的關稅基礎上額外徵收的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法律上對轉運商品的定義相當嚴格：指的是在中轉國並未發生「實質性轉變」的商品。像越南這樣的東南亞國家長期以來一直否認其允許大量轉運行為，並且一直在加強檢查以防止這種情況發生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們堅稱，進口激增的中國零部件已在本國被組裝成了全新且不同的產品，因此合理地應被標註為本國產品，而不應標註為「中國製造」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/01/multimedia/01Biz-Trade-Transshipment-trump-hjwk/01Biz-Trade-Transshipment-trump-hjwk-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;7 月，特朗普總統在橢圓形辦公室與菲律賓總統馬科斯舉行雙邊會晤。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這名政府高級官員表示，除了對轉運商品徵收新的 40% 關稅外，特朗普政府還計劃在「幾周內」針對間接運輸實施所謂的「原產地規則」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原產地規則旨在確保進口商能夠確認商品確實是在賣方所宣稱的國家生產的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為了發揮效力，原產地規則必須制定得非常嚴格，就像適用美國自由貿易協定的商品所需滿足的條件一樣。例如，取代《北美自由貿易協定》的《美墨加協定》規定，汽車必須包含高達 75% 的北美地區產零部件，才能在跨境時享受免關稅待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布拉德·塞特瑟曾在奧巴馬和拜登政府任職，現任外交關係委員會高級研究員，他表示，制定原產地規則可能帶來重大影響。「特朗普大規模關稅措施中最重要的長期變化可能就是制定能夠界定中國產品的原產地規則」，他説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他專家對此持保留態度，他們認為特朗普政府未必會制定嚴格的規則，尤其是在特朗普總統與中國最高領導人習近平可能於今秋舉行峯會的商討正在進行之際。中國政府要求取消對其出口商品的關稅，同時進一步收緊了採購美國商品的諸多限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「規則中沒有涉及特定國家的內容，這很有幫助，因為這意味着他們目前並沒有惹惱中國的風險」，新加坡韓禮士基金會貿易政策主管黛博拉·埃爾姆斯説道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普為直接解決轉運問題達成的首個國別貿易協定是&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/07/02/business/economy/trump-vietnam-trade-deal.html"&gt;7 月 2 日&lt;/a&gt;與越南達成的協議。該協議包含對從中國轉運的商品徵收 40% 關稅的條款。這一條款已成為限制中國在全球供應鏈中角色的全面新策略的藍圖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但一個月後，越南尚未公開確認轉運條款。除印尼外，轉運關稅也沒有出現在美國隨後與東南亞其他國家達成的協議公告中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近幾周，特朗普對中國的強硬語氣有所緩和。他撤回了此前在向中國出口人工智能芯片問題上的強硬立場。不久之後，他還告訴菲律賓總統，他並不介意菲律賓與中國保持良好關係，因為美國同樣與中國有着良好的關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.weserv.nl/?url=static01.nyt.com/images/2025/08/01/multimedia/01Biz-Trade-Transshipment-vietnam-hfwk/01Biz-Trade-Transshipment-vietnam-hfwk-master1050.jpg"&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;越南胡志明市一家紡織廠的生產線。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於那些自特朗普首次宣佈對等關稅以來，紛紛爭相安撫他的東南亞國家來説，這種反覆無常不僅帶來了不確定感，也讓他們對與美國簽訂的新協議產生了一定程度的懷疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與此同時，許多東南亞國家也在研究如何打擊那些僅通過本國轉運出口，卻未進行任何加工的中國企業的方法。該地區各國政府簡化了海關流程，並承諾打擊假冒偽劣和非法貿易。他們還認真考慮減少中國零部件在其組裝和出口產品中的比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於被徵收 19% 關稅的馬來西亞政府來説，將中國排除在全球供應鏈之外的想法一直都是一項艱鉅的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我該怎麼説呢？每個人都可以有自己的雄心壯志」，馬來西亞副貿易部長劉鎮東上週在吉隆坡接受採訪時表示。「但雄心壯志遇到實際操作，我們只能拭目以待。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新加坡經濟學家普里揚卡·基肖爾表示，美國上週四的命令未提及針對中國的具體措施，這可能反映了特朗普政府試圖與美國最大經濟競爭對手達成協議的努力。此前，中國曾通過暫停出口對汽車、半導體和航空航天產業至關重要的稀土磁鐵，展示了其在貿易中利用自身貿易槓桿的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這件事確實讓特朗普政府意識到，談判桌另一邊是一個強大的對手——中國確實擺出了強勢姿態，從那以後，美國關於轉運問題的立場有所軟化」，諮詢公司 Asia Decoded 創始人普里揚卡·基肖爾女士説道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像沃爾瑪這樣的跨國公司在美國進口中佔據相當大的份額，並且掌握着相當詳細的產品製造過程信息。但一些分析人士質疑，美國海關與邊境保護局是否有能力識別包裹是否真的來自中國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;經濟分析諮詢公司 Capital Economics 在一份研究報告中表示：「執法可能會面臨挑戰，即使直接轉運有所減少，貿易轉移仍將繼續削弱美國關稅對中國整體出口表現的影響。」&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;footer&gt;&lt;p&gt;Hasya Nindita 自雅加達、Tung Ngo 自河內、Ana Swanson 自華盛頓對本文有報道貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾莎 (&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/alexandra-stevenson"&gt;Alexandra Stevenson&lt;/a&gt;) 是《紐約時報》上海分社社長，報道中國經濟和社會新聞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/by/keith-bradsher"&gt;Keith Bradsher&lt;/a&gt;是《紐約時報》北京分社社長，此前曾任上海分社社長、香港分社社長、底特律分社社長，以及華盛頓記者。他在新冠疫情期間常駐中國進行報道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯：紐約時報中文網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.nytimes.com/2025/08/01/business/trump-tariffs-china-transshipment.html"&gt;點擊查看本文英文版。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/footer&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 01:07:02 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
